[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL,  INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), POL\u00cdTICA EDUCACIONAL, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, DEFESA.\r\nCRECHE, OBRA P\u00daBLICA INACABADA, PRIORIDADE, PRIMEIRA INF\u00c2NCIA.\r\nREITOR, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), ROND\u00d4NIA, REUNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das universidades federais e dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO) - Obrigada, Presidente Geovania de S\u00e1. \r\nEu quero cumprimentar o Ministro, todos os Deputados e o Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, o Deputado Pedro Cunha Lima. \r\nFico realmente muito triste por estarmos aqui discutindo com um Ministro de Estado, por for\u00e7a de convoca\u00e7\u00e3o, um tema que deveria ser prioridade sempre, a educa\u00e7\u00e3o. \r\nEu tive a oportunidade de chegar a esta Casa, no primeiro mandato, em 2015, e esperava muito que a educa\u00e7\u00e3o tivesse sido uma prioridade.\r\nChegamos aqui com o lema Brasil, P\u00e1tria Educadora, apresentado pela Presidente de ent\u00e3o, mas, infelizmente, durante as gest\u00f5es passadas, n\u00e3o vimos a educa\u00e7\u00e3o ser prioridade. No per\u00edodo de 16 anos em que ficaram no poder, 11 Ministros assumiram a Pasta da Educa\u00e7\u00e3o, e cada um teve a oportunidade de trabalhar por volta de 1 ano e meio ap\u00f3s assumir a Pasta. Mas vimos dificuldades no FIES, no FUNDEB e no PRONATEC.\r\nEm 2015, tivemos um corte or\u00e7ament\u00e1rio que chegou ao valor de 10,5 bilh\u00f5es de reais, e o contingenciamento apresentado hoje pelo Governo \u00e9 de 7,4 bilh\u00f5es de reais.\r\nMinistro, eu gostaria muito de depositar confian\u00e7a no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Como o senhor deixou claro, se h\u00e1 esse contingenciamento, ele n\u00e3o ocorre porque o senhor assumiu a Pasta, mas devido, principalmente, \u00e0 falta de gest\u00e3o de Governos anteriores.\r\nTemos visto aqui uma discuss\u00e3o sobre a separa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, mas uma n\u00e3o deve fazer oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 outra. Precisamos que elas estejam juntas, unidas, para chegarmos a uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade no Brasil. N\u00e3o podemos ter no nosso Pa\u00eds mais de 700 creches inacabadas, e a primeira inf\u00e2ncia sem ser prioridade. N\u00e3o podemos deixar que os nossos professores sejam desvalorizados e fiquem sem prote\u00e7\u00e3o ou condi\u00e7\u00f5es decentes de dar aulas. Muitas creches hoje se tornaram mais dep\u00f3sitos de crian\u00e7as do que locais adequados para educa\u00e7\u00e3o. Quero tamb\u00e9m, Ministro, poder depositar confian\u00e7a nesse olhar que o senhor tem pela primeira inf\u00e2ncia.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s universidades federais e aos institutos federais, quero agradecer ao senhor por ter recebido o reitor da IFRO de Rond\u00f4nia. Ele apresentou dados e mostrou que o nosso instituto federal tem, sim, um trabalho competente e mostra resultados.\r\nQue o senhor possa l\u00e1 na frente ver que n\u00e3o vamos precisar fazer com que esses contingenciamentos atinjam principalmente esses institutos e universidades que trabalham de forma coerente e mostram resultados. Que o senhor considere a qualidade do ensino e principalmente a educa\u00e7\u00e3o sempre em primeiro lugar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARTA, MULHER, SOCIEDADE (PESSOA JUR\u00cdDICA), CARDIOLOGIA, PREVEN\u00c7\u00c3O, DOEN\u00c7A DO SISTEMA CIRCULAT\u00d3RIO, SIMP\u00d3SIO MULHERES DO CORA\u00c7\u00c3O (2019, JO\u00c3O PESSOA (PB)).\r\nMARIANA CARVALHO, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1136/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DAS DOEN\u00c7AS CARDIOVASCULARES NA MULHER, COMEMORA\u00c7\u00c3O, MAIO, MARCELO QUEIROGA, M\u00c9DICO CARDIOLOGISTA, DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Ades\u00e3o \u00e0 Carta das Mulheres, divulgada pela Sociedade Brasileira de Cardiologia. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o das Doen\u00e7as Cardiovasculares na Mulher.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente.\r\nEu gostaria de dar como lido discurso para registrar e expressar o meu apoio \u00e0 Carta das Mulheres, um documento da Sociedade Brasileira de Cardiologia - SBC, e, em nome do Presidente da entidade, o Dr. Marcelo Queiroga, de todos os cardiologistas e dos nossos associados, ressaltar a import\u00e2ncia desse documento, que elenca uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a preven\u00e7\u00e3o cardiovascular.\r\nA Carta das Mulheres cont\u00e9m a\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o adotadas pela SBC para alertar as autoridades p\u00fablicas e a sociedade civil sobre a necessidade de priorizar a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cardiovasculares e foi elaborada no Simp\u00f3sio Mulheres do Cora\u00e7\u00e3o, realizado em Jo\u00e3o Pessoa.\r\nPe\u00e7o que este discurso seja registrado em todos os canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e que possamos lutar para fazer a diferen\u00e7a e prevenir doen\u00e7as cardiovasculares. Como cardiologista, coloco aqui sempre o meu apoio a essas causas.\r\nMuito obrigada, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputada Mariana Carvalho. O pedido de V.Exa. tamb\u00e9m ser\u00e1 atendido.\r\n\r\n\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA MARIANA CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aqui expressar meu apoio \u00e0 Carta das Mulheres, documento da Sociedade Brasileira de Cardiologia - SBC, \u00e0 qual sou associada.\r\nEm nome do Presidente da SBC, o Dr. Marcelo Queiroga, e de todas e todos os cardiologistas associados, ressalto a import\u00e2ncia desse documento, que elenca uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a preven\u00e7\u00e3o cardiovascular.\r\nA Carta das Mulheres cont\u00e9m as a\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o adotadas pela SBC para alertar as autoridades p\u00fablicas e a sociedade civil sobre a necessidade de priorizar o a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cardiovasculares e foi elaborada no Simp\u00f3sio Mulheres do Cora\u00e7\u00e3o, realizado em Jo\u00e3o Pessoa, nos dias 17 e 18 deste m\u00eas de maio de 2019.\r\nA Carta destaca que a preven\u00e7\u00e3o poderia evitar 80% das mortes prematuras por doen\u00e7as cardiovasculares. A SBC vem promovendo uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o nacional para ampliar as a\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 causa, entre elas, a cria\u00e7\u00e3o de um grupo de discuss\u00f5es permanente que exer\u00e7a um papel de lideran\u00e7a nas pol\u00edticas brasileiras para a sa\u00fade, fornecendo aos gestores uma vis\u00e3o geral da relev\u00e2ncia das doen\u00e7as cardiovasculares nas mulheres, para que possam tra\u00e7ar a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para reduzir a preval\u00eancia de fatores de risco, melhorar o diagn\u00f3stico e a abordagem terap\u00eautica, reduzindo assim sua mortalidade e morbidade.\r\nTive a oportunidade de receber, nesta Casa, o Dr. Marcelo Queiroga, Presidente da SBC. Ele ressaltou o apoio da SBC ao Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2019, de minha autoria, que estabelece o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o das Doen\u00e7as Cardiovasculares na Mulher, a ser celebrado no dia 14 de maio. Nesse dia se comemora o anivers\u00e1rio da Dra. Betina Ferro, que foi especialista em Cl\u00ednica M\u00e9dica e Cardiologia e pioneira na \u00e1rea acad\u00eamica da cardiologia paraense.\r\n\u00c9 importante que tenhamos um dia especifico de mobiliza\u00e7\u00e3o no qual possamos ter a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico, em parceria com a SBC, universidades, associa\u00e7\u00f5es e sociedade civil, para organizar palestras, eventos e treinamentos sobre as doen\u00e7as cardiovasculares na mulher, antecipando assim o diagn\u00f3stico, o que \u00e9 fundamental para salvarmos vidas.\r\nNesse final de semana, a jornalista Cl\u00e1udia Collucci destacou em reportagem da Folha de S.Paulo que apenas um ter\u00e7o dos testes de rem\u00e9dios cardiol\u00f3gicos s\u00e3o feitos com mulheres, como revelou pesquisa realizada sobre a aprova\u00e7\u00e3o de terapias cardiovasculares. Essa disparidade gera riscos \u00e0 sa\u00fade da mulher em raz\u00e3o das diferen\u00e7as gen\u00e9ticas, bioqu\u00edmicas e fisiol\u00f3gicas entre os sexos. Isso s\u00f3 refor\u00e7a a necessidade de termos um per\u00edodo espec\u00edfico para promovermos campanhas direcionadas \u00e0s mulheres.\r\nDe acordo com a SBC, a propor\u00e7\u00e3o de mortes por doen\u00e7as cardiovasculares entre homens e mulheres diminuiu bastante e est\u00e1 em 5,3 homens para cada 4,7 mulheres, mas j\u00e1 foi de 9 homens para cada mulher. Ou seja, morrem praticamente a mesma quantidade de homens e mulheres por doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o, sendo que h\u00e1 pouco tempo as mulheres faleciam 9 vezes menos que os homens por consequ\u00eancia desses problemas.\r\nUm dos motivos para essa mudan\u00e7a s\u00e3o as jornadas duplas e at\u00e9 triplas -trabalho, cuidado com os filhos e afazeres dom\u00e9sticos -, que elevam os n\u00edveis de estresse e, associadas \u00e0 falta de atividade f\u00edsica e \u00e0 m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o, comprometem a sa\u00fade do cora\u00e7\u00e3o.\r\nA cada 10 minutos, uma mulher morre no Brasil em consequ\u00eancia de acidente vascular cerebral. J\u00e1 o infarto faz uma v\u00edtima a cada 11 minutos. Al\u00e9m disso, as doen\u00e7as cardiovasculares s\u00e3o respons\u00e1veis por 30% das mortes de pessoas do sexo feminino, no Brasil, e matam duas vezes mais que todos os tipos de c\u00e2ncer, incluindo o de mama.\r\nPrecisamos cuidar do cora\u00e7\u00e3o de todos os brasileiros, mas fa\u00e7o esse destaque em rela\u00e7\u00e3o as mulheres diante desses dados que nos preocupam e mostram a necessidade de uma aten\u00e7\u00e3o e cuidado especiais com o cora\u00e7\u00e3o de nossas meninas, nossas m\u00e3es, nossas mulheres, que tanto contribuem para a constru\u00e7\u00e3o di\u00e1ria deste Pa\u00eds.\r\nAproveito para pedir o apoio dos nobres pares ao PL 1.136, que est\u00e1 sob a relatoria da Deputada Professora Dayane Pimentel, do PSL da Bahia, na Comiss\u00e3o da Mulher. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOSPITAL, CONSTRU\u00c7\u00c3O, RECURSOS, DOA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL DE CONTAS ESTADUAL, ROND\u00d4NIA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Agradecimento ao Tribunal de Contas do Estado de Rond\u00f4nia pela doa\u00e7\u00e3o de recursos para a constru\u00e7\u00e3o do Hospital de Emerg\u00eancia e Urg\u00eancia do Estado de Rond\u00f4nia - HEURO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Alexandre Frota, Srs. Deputados, fa\u00e7o uso desta tribuna, com muita alegria, para registrar os agradecimento, em nome da popula\u00e7\u00e3o de Rond\u00f4nia, por um belo gesto realizado pelo Tribunal de Contas do nosso Estado, que teve a oportunidade de fazer com que 50 milh\u00f5es de reais fossem doados para a constru\u00e7\u00e3o do novo Hospital de Emerg\u00eancia e Urg\u00eancia do nosso Estado, o HEURO.\r\nHoje, n\u00f3s temos uma grande necessidade de fazer melhorias no atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do nosso Estado. \r\nFico muito feliz de o Tribunal de Contas ter tornado esse ato poss\u00edvel para o nosso Estado de Rond\u00f4nia, um sonho nosso. Tive a oportunidade de ser recebida na sexta-feira, juntamente com o conselheiro que foi meu professor, o Dr. Benedito, pelo Presidente do Tribunal de Contas, o nosso querido Edilson. Em nome do Presidente do Tribunal de Contas, tamb\u00e9m cumprimento os Conselheiros Jos\u00e9 Euler, Valdivino Crispim, Francisco Carvalho, Paulo Curi Neto, Wilber Carlos e todos os seus colaboradores. \r\nEssa \u00e9 uma luta de todos os porto-velhenses, de todos os rondonienses para oferecer sa\u00fade digna e de qualidade para a popula\u00e7\u00e3o. Desde a legislatura passada, temos lutado muito para conseguir recursos para a constru\u00e7\u00e3o desse hospital. H\u00e1 mais ou menos 1 m\u00eas conseguimos com o nosso Ministro da Sa\u00fade, o Dr. Mandetta, a abertura do cadastro de uma emenda de 100 milh\u00f5es, e hoje, gra\u00e7as a esses 50 milh\u00f5es, precisamos conseguir apenas mais 50 milh\u00f5es, at\u00e9 o final do ano, para o in\u00edcio dessas obras. \r\nQuero agradecer tamb\u00e9m \u00e0 Deputada Silvia Cristina, aqui presente, \u00e0 Deputada Jaqueline Cassol, que nos acompanharam, juntamente com o Governador do Estado, e assim conseguimos essa abertura de cadastro.\r\nCom essa luta, quem ganha \u00e9 o nosso Estado de Rond\u00f4nia e a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nHoje o nosso hospital infelizmente n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es, ali temos pacientes deitados no ch\u00e3o, pois faltam leitos, n\u00e3o h\u00e1 qualidade e, muitas vezes, n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de se prestar um atendimento de emerg\u00eancia e urg\u00eancia \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o, porque al\u00e9m de atendermos aos 52 Munic\u00edpios, atendemos tamb\u00e9m Estados vizinhos, e at\u00e9 outros pa\u00edses, como \u00e9 o caso da Bol\u00edvia. \r\nQuero dizer que essa luta \u00e9 muito importante para o nosso Estado de Rond\u00f4nia, e vamos continuar lutando para que possamos ter uma sa\u00fade com qualidade, com efici\u00eancia, e principalmente com atendimento a todos aqueles que buscam esse atendimento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nConseguimos tamb\u00e9m a abertura do cadastro para que enquanto houver essa obra, possamos tamb\u00e9m contar com o recurso de 11 milh\u00f5es para melhorar o atendimento do Hospital Jo\u00e3o Paulo II atualmente. A popula\u00e7\u00e3o precisa de um atendimento prestado com humanidade, e n\u00f3s precisamos desses recursos para o Hospital Jo\u00e3o Paulo II, durante o per\u00edodo da constru\u00e7\u00e3o.\r\nReitero o meu agradecimento pelo belo gesto ao Tribunal de Contas, por interm\u00e9dio do seu Presidente, que estendo a todos os servidores. \r\nSr. Presidente, solicito o registro do meu pronunciamento em todos os canais de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.  \r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Ficar\u00e1 registrado, Deputada. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA MARIANA CARVALHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de parabenizar o Tribunal de Contas do Estado de Rond\u00f4nia pelo nobre gesto de doa\u00e7\u00e3o de recursos na ordem de R$ 50 milh\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o do novo hospital que vai atender a popula\u00e7\u00e3o da nossa capital, Porto Velho. Deixo meus cumprimentos ao Presidente do Tribunal, o Conselheiro Edilson de Sousa Silva, e aos Conselheiros Jos\u00e9 Euler, Valdivino Crispim, Francisco Carvalho, Paulo Curi Neto, Wilber Carlos e Benedito Ant\u00f4nio Alves. \r\nTemos lutado pela constru\u00e7\u00e3o do Hospital de Emerg\u00eancia e Urg\u00eancia, o HEURO. Por meio de emendas parlamentares que apresentamos e com reuni\u00f5es no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade conseguimos mostrar \u00e0 Pasta a import\u00e2ncia da libera\u00e7\u00e3o de recursos para que a unidade possa ser erguida para atender a nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nHoje o Hospital Jo\u00e3o Paulo n\u00e3o comporta a demanda. Tenho colocado recursos para permitir que seja feito um atendimento humanizado at\u00e9 a constru\u00e7\u00e3o do HEURO, mas s\u00f3 a constru\u00e7\u00e3o do novo hospital poder\u00e1 colocar fim \u00e0 situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil em que se encontra a nossa sa\u00fade. Por isso, refor\u00e7o meu agradecimento ao nobre gesto do TCE, aos conselheiros e cada um dos colaboradores que fizeram com que um sonho de toda a popula\u00e7\u00e3o de Porto Velho e de Rond\u00f4nia esteja mais perto de ser realizado. \r\nTive a oportunidade de estar no TCE na semana passada onde pude estar cumprimentando os conselheiros pelo gesto t\u00e3o nobre que se soma aos nossos esfor\u00e7os para que a Capital de Rond\u00f4nia ofere\u00e7a atendimentos de qualidade a cada cidad\u00e3o. \r\nTrata-se de uma necessidade urgente em nosso Estado, pois o nosso Hospital Jo\u00e3o Paulo hoje atende n\u00e3o s\u00f3 a popula\u00e7\u00e3o da capital, mas tamb\u00e9m de todo o Estado e at\u00e9 mesmo de outros Estados e ainda de cidades fronteiri\u00e7as da Bol\u00edvia. Vemos hoje uma situa\u00e7\u00e3o desumana no Hospital Jo\u00e3o Paulo no qual faltam leitos, pessoas est\u00e3o no ch\u00e3o esperando atendimento e enormes filas de espera. \r\nEstive com o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e tive a oportunidade de, ao lado do Governador do Estado e das Deputadas Silvia Cristina e Jaqueline Cassol pedirmos a abertura de cadastro para a constru\u00e7\u00e3o do novo hospital, o que nos foi garantido pelo Ministro. Uma obra or\u00e7ada em R$ 100 milh\u00f5es e na qual, com a atitude do Tribunal de Contas, depender\u00e1 agora apenas da outra metade dos recursos. \r\nMais uma vez, meus parab\u00e9ns ao TCE e vamos continuar trabalhando pela sa\u00fade p\u00fablica do nosso Estado de Rond\u00f4nia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VEREADOR, PORTO VELHO (RO), SAUDA\u00c7\u00c3O, TELEFONIA, INTERNET.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio de comitiva de Vereadores de Porto Velho, Estado de Rond\u00f4nia. Empenho na implanta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telefonia e Internet em Distritos rondonienses.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, gostaria de fazer o registro da presen\u00e7a de Vereadores do Munic\u00edpio de Porto Velho, no Estado de Rond\u00f4nia, hoje em Bras\u00edlia. Agrade\u00e7o a visita ao Presidente, Edwilson Negreiros, e aos Vereadores Alan Queiroz, Marcio Pacele, M\u00e1rcio Miranda, Ti\u00e3ozinho, J\u00fanior Cavalcante e Jacar\u00e9, que tiveram a oportunidade de nos acompanhar em audi\u00eancia na ANATEL. \r\nAtualmente n\u00f3s travamos uma grande luta e enfrentamos o desafio de levar telefonia e Internet a alguns distritos do nosso Munic\u00edpio, na regi\u00e3o de Ponta do Abun\u00e3, Baixo Madeira, Rio Pardo e Uni\u00e3o Bandeirantes. Essa \u00e9 uma luta de muitos anos, e a bancada federal vem fazendo todos os esfor\u00e7os para levar a telefonia \u00e0 regi\u00e3o. Hoje, esses Vereadores do Munic\u00edpio de Porto Velho tiveram a oportunidade de estar aqui e fazer parte dessa agenda. \r\nVamos continuar lutando. N\u00f3s sabemos da necessidade hoje da telefonia, que \u00e9 imprescind\u00edvel para o acesso \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o. Infelizmente, sem esse servi\u00e7o, prejudica-se muito o desenvolvimento desses distritos do nosso Estado de Rond\u00f4nia, da nossa Capital, Porto Velho. \r\nPortanto, deixo minha gratid\u00e3o aos Vereadores por toda essa luta.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja registrado em todos os canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, COLORADO DO OESTE (RO), ESPIG\u00c3O D'OESTE (RO), OURO PRETO DO OESTE (RO), PRESIDENTE M\u00c9DICI (RO), COSTA MARQUES (RO), HOMENAGEM.\r\nMARIANA CARVALHO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RELATORA, UNI\u00c3O INTERPARLAMENTAR (UIP), RESOLU\u00c7\u00c3O, UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, ATEN\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA \u00c0 SA\u00daDE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), DOEN\u00c7A RARA, PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, CAMPANHA EDUCATIVA, VACINA\u00c7\u00c3O, AMAMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Transcurso dos anivers\u00e1rios dos Munic\u00edpios de Colorado do Oeste, Espig\u00e3o d'Oeste, Ouro Preto do Oeste, Presidente M\u00e9dici e Costa Marques, no Estado de Rond\u00f4nia. Escolha da oradora para Relatora de resolu\u00e7\u00e3o sobre a cobertura universal dos servi\u00e7os de sa\u00fade, da Uni\u00e3o Interparlamentar - UIP. Participa\u00e7\u00e3o na 72\u00aa Assembleia Mundial de Sa\u00fade sob o tema Cobertura sanit\u00e1ria universal: n\u00e3o deixar ningu\u00e9m para tr\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es. Gostaria de cumprimentar os nobres Deputados e todos aqueles que nos assistem. \r\nAproveito a oportunidade para homenagear os Munic\u00edpios do nosso Estado, Rond\u00f4nia, que comemoraram anivers\u00e1rio ontem, como Colorado do Oeste, Espig\u00e3o d'Oeste, Ouro Preto do Oeste, Presidente M\u00e9dici e Costa Marques. \u00c9 uma grande alegria poder celebrar com esses Munic\u00edpios.\r\nO que me traz hoje aqui, Presidente, \u00e9 principalmente o an\u00fancio de um momento muito importante que este Parlamento vive. Tive a grande oportunidade de ser escolhida Relatora na Uni\u00e3o Interparlamentar - UIP de uma resolu\u00e7\u00e3o sobre a cobertura universal dos servi\u00e7os de sa\u00fade. \u00c9 a primeira vez que o Brasil ocupa tal espa\u00e7o nessa organiza\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante, que re\u00fane Parlamentares de 179 pa\u00edses. \r\nEssa \u00e9 a oportunidade de trazer grandes resultados ao nosso Pa\u00eds, pois estamos discutindo, na Uni\u00e3o Interparlamentar, quest\u00f5es primordiais para o Brasil e o mundo, no que diz respeito ao controle de epidemias, \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, ao acesso a medicamentos e a tudo que est\u00e1 relacionado \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade e \u00e0 cobertura sanit\u00e1ria. \r\nPor ser Relatora nessa resolu\u00e7\u00e3o, tive a oportunidade de participar no m\u00eas passado da 72\u00aa Assembleia Mundial de Sa\u00fade, \u00f3rg\u00e3o decis\u00f3rio na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Integrei a comitiva brasileira ao lado do nosso Ministro da Sa\u00fade, Dr. Luiz Henrique Mandetta, e dos Deputados Hiran Gon\u00e7alves e Juscelino Filho. \r\nNa edi\u00e7\u00e3o deste ano, a Assembleia Mundial tratou exatamente do tema Cobertura sanit\u00e1ria universal: n\u00e3o deixar ningu\u00e9m para tr\u00e1s. Este \u00e9 o nosso objetivo: n\u00e3o podemos deixar ningu\u00e9m para tr\u00e1s. Precisamos de pol\u00edticas p\u00fablicas que fa\u00e7am com que de fato nosso Sistema \u00danico da Sa\u00fade possa efetivar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o, de tal forma que possamos superar os imensos desafios que ainda temos.\r\nNo mundo inteiro, pelo menos metade da popula\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o tem cobertura total dos servi\u00e7os essenciais. No Brasil, apesar de o SUS levar atendimento a praticamente toda a popula\u00e7\u00e3o, a precariedade dos servi\u00e7os ainda \u00e9 um grande desafio, assim como o alcance a popula\u00e7\u00f5es de regi\u00f5es de extrema pobreza e de dif\u00edcil acesso - como exemplo, o nosso Baixo Madeira -, diante das dimens\u00f5es continentais do Pa\u00eds.\r\nSolu\u00e7\u00f5es concretas precisam ser adotadas. O Brasil tem exemplos positivos a dar \u00e0s na\u00e7\u00f5es mais pobres, assim como necessita de troca de experi\u00eancias com outras na\u00e7\u00f5es para vencer os pr\u00f3prios desafios, entre eles, os enfrentamentos necess\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as raras, que trazem significativos desafios aos sistemas p\u00fablicos de sa\u00fade, em fun\u00e7\u00e3o dos altos custos e dos diagn\u00f3sticos, tratamentos e tamb\u00e9m pesquisas. \r\n\u00c9 preciso, ainda, um olhar de cuidado com a primeira inf\u00e2ncia, pois, de acordo com a OMS, quase 5 milh\u00f5es de crian\u00e7as morrem no primeiro ano de vida pela aus\u00eancia de a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira inf\u00e2ncia. Temos que refor\u00e7ar as campanhas de vacina\u00e7\u00e3o, assim como as de aleitamento materno, causa que tenho defendido. Tive, inclusive, a oportunidade de destinar recursos ao banco de leite da nossa Capital, Porto Velho.\r\nA resolu\u00e7\u00e3o da qual sou Relatora, juntamente com dois outros Parlamentares, de Bangladesh e da Su\u00ed\u00e7a, vai orientar os Parlamentos dos pa\u00edses signat\u00e1rios da UIP. \r\nOutra preocupa\u00e7\u00e3o importante \u00e9 quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es. Muitas vezes, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o conhece seus direitos, e precisamos mudar essa pr\u00e1tica. Necessitamos ainda assegurar o financiamento adequado e sustent\u00e1vel do sistema de sa\u00fade, pois hoje, em todo o mundo, faltam cerca de 18 milh\u00f5es de profissionais de sa\u00fade para garantir a efetiva cobertura universal, refor\u00e7ando a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nComo m\u00e9dica e Parlamentar, \u00e9 com grande satisfa\u00e7\u00e3o que compartilho essa experi\u00eancia \u00fanica. Ao mesmo tempo, vejo organismos internacionais, como a OMS e a Uni\u00e3o Interparlamentar, trabalhando juntas nessa cobertura de sa\u00fade.\r\nFico imensamente feliz de representar o Brasil nessa miss\u00e3o que a mim foi confiada. Tenho a certeza de que colheremos os frutos desse importante trabalho.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, HOM\u00cdCIO, MARIDO. \r\nMARIANA CARVALHO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, REVITALIZA\u00c7\u00c3O, FORTE (ARQUITETURA), ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Flordelis diante de infort\u00fanio vivido por sua fam\u00edlia. Luta da oradora pela revitaliza\u00e7\u00e3o do Forte Pr\u00edncipe da Beira, no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Isnaldo.\r\nPrimeiro, eu gostaria de registrar a minha solidariedade \u00e0 Deputada Flordelis. Que Deus conforte o seu cora\u00e7\u00e3o e lhe traga muita for\u00e7a neste momento t\u00e3o triste que sua fam\u00edlia vive.\r\nO que me traz hoje a esta tribuna \u00e9 um assunto pelo qual tenho lutado desde o in\u00edcio do meu primeiro mandato, que \u00e9 a revitaliza\u00e7\u00e3o do nosso Forte Pr\u00edncipe da Beira, que simboliza a hist\u00f3ria e a cultura de Rond\u00f4nia e pode ser um importante centro de visita\u00e7\u00e3o, movimentando a economia do nosso Estado e atraindo cada vez mais turismo para a nossa regi\u00e3o.\r\nO Forte Pr\u00edncipe da Beira \u00e9 considerado a maior edifica\u00e7\u00e3o militar portuguesa constru\u00edda fora da Europa no Brasil colonial. Em 2015, tive a oportunidade de apresentar uma emenda individual de bancada em favor dele. Infelizmente, naquele momento, n\u00e3o conseguimos dar continuidade, por falta de projetos. Na \u00e9poca, ficamos muito tristes por n\u00e3o termos conseguido fazer com que essa demanda fosse para a frente.\r\nMas tivemos a grande alegria de estar em reuni\u00e3o no Minist\u00e9rio da Cidadania com o nosso Secret\u00e1rio-Executivo Adjunto, o Felipe Sigollo, que teve a oportunidade de ser Relator do projeto que trata do Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - IPHAN. Como Relator, ele apresentou um parecer favor\u00e1vel ao processo de revitaliza\u00e7\u00e3o do Forte Pr\u00edncipe, com o objetivo de transform\u00e1-lo em um centro de refer\u00eancia do patrim\u00f4nio cultural do Alto Guapor\u00e9. Lutamos por isso h\u00e1 muitos anos.\r\nEsse projeto havia sido apresentado pelo IPHAN e apreciado pelo Conselho Federal Gestor do Fundo de Defesa de Direitos Difusos na semana passada. Infelizmente, na quinta-feira, n\u00e3o conseguimos ter essa aprova\u00e7\u00e3o. O Conselho entendeu que h\u00e1 necessidade de uma adequa\u00e7\u00e3o do projeto. Por isso, este dever\u00e1 ser apreciado novamente.\r\nQuero registrar o meu apoio a essa medida, que vai ao encontro de uma luta que fazemos na nossa Casa desde o in\u00edcio do primeiro mandato. A popula\u00e7\u00e3o de Costa Marques e de todo o Estado de Rond\u00f4nia pode contar com o nosso apoio, principalmente por sabermos da linda hist\u00f3ria do nosso Forte Pr\u00edncipe da Beira. Espero que tenhamos em breve a oportunidade de ver esse sonho se tornar uma realidade.\r\nObrigada a todos pelo empenho, principalmente ao nosso Relator, o Felipe Sigollo, pela aten\u00e7\u00e3o especial ao nosso Estado de Rond\u00f4nia, \u00e0 nossa hist\u00f3ria, \u00e0 nossa cultura, investindo no turismo e ajudando a economia da nossa regi\u00e3o.\r\nDeixo o meu abra\u00e7o a todos os amigos de Costa Marques. \r\nSolicito que este meu pronunciamento seja divulgado em todos os canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MOACYR GRECHI, ARCEBISPO, IGREJA CAT\u00d3LICA, PORTO VELHO (RO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Falecimento do Arcebispo Em\u00e9rito de Porto Velho, D. Moacyr Grechi.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nEu apenas quero fazer o registro de que, ontem, tivemos uma grande perda, a perda do nosso querido D. Moacyr Grechi, que nos deixou, mas deixou uma linda hist\u00f3ria, principalmente na nossa cidade de Porto Velho. Ele teve oportunidade de ter sido escolhido como nosso Arcebispo Em\u00e9rito.\r\nEu deixo aqui todas as minhas condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia, agradecendo por sua luta, por sua hist\u00f3ria. Ele sempre lutou pelos trabalhadores rurais, pelos que infelizmente mais precisam, e tamb\u00e9m fez uma grande hist\u00f3ria pelos seringueiros, quando passou pelo Estado do Acre, vindo de Santa Catarina.\r\nEnt\u00e3o deixo aqui o meu registro e o meu abra\u00e7o a toda a fam\u00edlia.\r\nObrigada por sua linda hist\u00f3ria na nossa cidade de Porto Velho e em toda a comunidade cat\u00f3lica.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja registrado em todos os canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, COBRAN\u00c7A, BAGAGEM DESPACHADA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares por rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial \u00e0 proposta de proibi\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagens despachadas pelas empresas a\u00e9reas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. Quero parabeniz\u00e1-lo pela Presid\u00eancia.\r\nVenho a esta tribuna hoje para falar sobre um assunto muito importante, relacionado a essa cobran\u00e7a por bagagens no nosso Pa\u00eds. Em 2016, eu tive a oportunidade de apresentar, junto com o Deputado Felipe Bornier, um projeto para n\u00e3o permitir que as empresas a\u00e9reas fizessem essas cobran\u00e7as pelas bagagens. Tivemos a oportunidade de votar no Congresso Nacional essa MP, e o Senador Roberto Rocha teve oportunidade de fazer a inclus\u00e3o de um trecho para tirar essa cobran\u00e7a. Esta semana, n\u00f3s recebemos a infeliz not\u00edcia de que a Presid\u00eancia vetou esta parte do texto da MP.\r\nEu quero fazer um apelo a todo o Congresso, Deputados e Senadores, para que n\u00f3s derrubemos esse veto. N\u00e3o \u00e9 justo, infelizmente, pagarmos por essas bagagens, principalmente considerando o que foi prometido, que era a diminui\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os das bagagens. Eu dou um exemplo: se hoje fizermos uma pesquisa de quanto custa uma passagem de Bras\u00edlia a Porto Velho, Capital do Estado de Rond\u00f4nia, veremos que chega a quase 2 mil reais s\u00f3 um trecho. Isso n\u00e3o \u00e9 justo. N\u00f3s n\u00e3o vimos, de 2016 at\u00e9 hoje, essa diminui\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os, infelizmente. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos aceitar essa cobran\u00e7a.\r\nVamos unir nossas for\u00e7as em prol da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 um apelo do povo brasileiro. Vamos fazer com que esse veto seja derrubado nesta Casa.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado em todos os canais de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DA MULHER (CMULHER), FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 2438/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, RESPONSABILIDADE CIVIL, AGRESSOR, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, RESSARCIMENTO, CUSTO, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Agradecimento aos membros da Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher pela rejei\u00e7\u00e3o de emendas oferecidas pelo Senado Federal ao projeto de lei sobre o ressarcimento, pelo agressor \u00e0 mulher, de gastos efetuados no tratamento da v\u00edtima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nEu queria agradecer aos Deputados que fazem parte da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, na pessoa da Deputada Fl\u00e1via Arruda, que foi Relatora de um projeto meu e do Deputado Rafael Motta que prop\u00f5e que os agressores de viol\u00eancia contra as mulheres sejam respons\u00e1veis por ressarcir os custos e as despesas gastas por causa dessa viol\u00eancia dom\u00e9stica. Eles conseguiram, hoje, rejeitar as emendas do Senado que dificultavam que essa lei fosse colocada em pr\u00e1tica.\r\nAgrade\u00e7o a todos os Deputados que tiveram esse empenho.\r\nVamos dizer basta \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres.\r\nMuito obrigada a todos os integrantes da Comiss\u00e3o que deram esse voto favor\u00e1vel \u00e0 nossa Relatora, a Deputada Fl\u00e1via Arruda.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FEMINIC\u00cdDIO, VIOL\u00caNCIA DOMESTICA, AUMENTO.\r\nPL 2409/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO DA PENA, LES\u00c3O CORPORAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, DESCUMPRIMENTO DE MEDIDA PROTETIVA DE URG\u00caNCIA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.\r\nPL 3493/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, CRIT\u00c9RIO, FIAN\u00c7A, CRIME, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, MULHER.\r\nPL 10812/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PROGRAMA MINHA CASA MINHA VIDA, REQUISITO, PRIORIDADE, BENEFICI\u00c1RIO, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Paulo Ganime. Elevado \u00edndice de feminic\u00eddios registrados no Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 2.409, de 2019, sobre o aumento das penas do crime de les\u00e3o corporal com envolvimento de viol\u00eancia dom\u00e9stica e do crime de descumprimento de medidas protetivas de urg\u00eancia; 3.493, de 2019, acerca do aumento dos valores para fixa\u00e7\u00e3o da fian\u00e7a dos crimes com envolvimento de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher; 9.691, de 2018, a respeito da responsabilidade do agressor no ressarcimento dos custos relacionados aos servi\u00e7os de sa\u00fade prestados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e aos dispositivos de seguran\u00e7a em caso de p\u00e2nico utilizados pelas v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar; e 10.812, de 2018, sobre a prioridade no Programa Minha Casa, Minha Vida para mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Paulo Ganime. Quero parabeniz\u00e1-lo. J\u00e1 chegou \u00e0 C\u00e2mara brilhando, exercendo muito bem o seu mandato. Ficamos muito felizes com sua presen\u00e7a na Presid\u00eancia desta sess\u00e3o hoje.\r\nGostaria de cumprimentar todos os Deputados, as pessoas que hoje visitam esta Casa, toda a imprensa, aqueles que nos assistem atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara e os que nos escutam pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nFa\u00e7o neste discurso men\u00e7\u00e3o a um grave problema que tem afetado muitas mulheres do nosso Pa\u00eds, sobretudo no meu Estado, o Estado de Rond\u00f4nia: a viol\u00eancia dom\u00e9stica. Essa quest\u00e3o vem aumentando muito, principalmente no que diz respeito a feminic\u00eddio.\r\nO feminic\u00eddio \u00e9 o homic\u00eddio praticado contra mulher em decorr\u00eancia do fato de ela ser mulher ou em decorr\u00eancia da pr\u00f3pria viol\u00eancia dom\u00e9stica. Refere-se a misoginia e menosprezo pela condi\u00e7\u00e3o feminina ou discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero, fatores que tamb\u00e9m podem envolver viol\u00eancia sexual.\r\nSegundo o Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Direitos Humanos - ACNUDH, o Brasil ocupa o quinto lugar no ranking mundial de feminic\u00eddio. Em compara\u00e7\u00e3o com pa\u00edses desenvolvidos, aqui se mata 48 vezes mais mulheres do que no Reino Unido, 24 vezes mais do que na Dinamarca e 16 vezes mais do que no Jap\u00e3o ou na Esc\u00f3cia.\r\nO Mapa da Viol\u00eancia 2015, publicado pela Faculdade Latino-Americana de Ci\u00eancias Sociais - FLACSO, revelou que cerca de 13 mulheres s\u00e3o assassinadas por dia no nosso Pa\u00eds. Infelizmente, esse \u00e9 o \u00edndice do Brasil. Segundo esse estudo, 50,3% das mortes violentas s\u00e3o cometidas por familiares, e 33,2%, por parceiros ou ex-parceiros. Desde 2015, o feminic\u00eddio, assassinato de mulheres em decorr\u00eancia de quest\u00f5es de g\u00eanero, \u00e9 tipificado como crime hediondo no Brasil, com penas que podem variar de 12 a 30 anos de pris\u00e3o. Nota-se que os casos de feminic\u00eddio v\u00eam s\u00f3 aumentando e ganhando destaque nos jornais. Tal estat\u00edstica deve ter aumentado consideravelmente.\r\nSabemos dos avan\u00e7os resultantes da Lei Maria da Penha e da Lei do Feminic\u00eddio, mas temos visto que ainda n\u00e3o bastam, pois os casos t\u00eam aumentado. Por essa raz\u00e3o, apresentei alguns projetos nesta Casa, como o Projeto de Lei n\u00ba 2.409, de 2019, que aumenta as penas do crime de les\u00e3o corporal que envolva viol\u00eancia dom\u00e9stica e do crime de descumprimento de medidas protetivas de urg\u00eancia. Esses s\u00e3o os primeiros alarmes de que poder\u00e1 haver uma progress\u00e3o criminosa por parte do agressor e resultar no homic\u00eddio de sua companheira. Aumentando a pena, podemos, de certa forma, inibir a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade que uma pena de deten\u00e7\u00e3o passa ao criminoso. Por isso, solicitei que fosse alterada para reclus\u00e3o de 1 a 5 anos e multa nos dois casos.\r\nAl\u00e9m disso, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.493, de 2019, que aumenta os valores para fixa\u00e7\u00e3o da fian\u00e7a quando o crime envolver viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. O valor ficaria entre dez e 200 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nMenciono tamb\u00e9m o Projeto de Lei n\u00ba 9.691, de 2018, que disp\u00f5e sobre a responsabilidade do agressor em ressarcir os custos relacionados aos servi\u00e7os de sa\u00fade prestados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e aos dispositivos de seguran\u00e7a em caso de p\u00e2nico utilizados pelas v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar. Esse projeto j\u00e1 passou pelo Senado, voltou para a C\u00e2mara e est\u00e1 perto de se tornar lei. Tive a oportunidade de apresent\u00e1-lo com a coautoria do Deputado Rafael Motta.\r\nAdemais, o Projeto de Lei n\u00ba 10.812, de 2018, disp\u00f5e sobre a prioridade, no Programa Minha Casa, Minha Vida, para mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica. A ideia \u00e9 auxiliar as mulheres na manuten\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o de suas vidas ap\u00f3s terem sido v\u00edtimas de viol\u00eancia praticada pelos companheiros. Busca-se estimular a den\u00fancia e inibir cada vez mais a viol\u00eancia contra as mulheres.\r\nInfelizmente, muitas vezes o que acontece, Presidente, \u00e9 que essas mulheres que sofrem algum tipo de viol\u00eancia acabam n\u00e3o fazendo a den\u00fancia, n\u00e3o se manifestando ou n\u00e3o procurando socorro e ajuda, com medo de n\u00e3o terem locais para se abrigarem. Casos como esses, de mulheres que denunciam, pedem socorro e logo em seguida acabam sendo v\u00edtimas do feminic\u00eddio, acontecem todos os dias. Com esse projeto, que trata de prioridade no Programa Minha Casa, Minha Vida para essas v\u00edtimas, vamos conseguir que mais mulheres tomem coragem e fa\u00e7am essas den\u00fancias no nosso Pa\u00eds.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o desta Casa para algo que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. Como Parlamentares, precisamos encontrar uma forma de contribuir para que a puni\u00e7\u00e3o relativa a essas atrocidades seja eficiente, de modo que ajude a inibir ou diminua consideravelmente atitudes deplor\u00e1veis que destroem vidas de muitas mulheres e fam\u00edlias no Brasil.\r\nEspero que possamos sempre lutar para diminuir cada vez mais esse alt\u00edssimo \u00edndice de viol\u00eancia contra as mulheres em nosso Pa\u00eds.\r\nPresidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado por todos os canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONVITE, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, FESTIVAL TAMBAQUI DA AMAZ\u00d4NIA (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do Festival Tambaqui da Amaz\u00f4nia, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nEu gostaria de convidar todos que estiverem hoje em Bras\u00edlia para ir \u00e0 Esplanada dos Minist\u00e9rios. Est\u00e1 ocorrendo hoje o Festival Tambaqui da Amaz\u00f4nia, no qual ser\u00e3o distribu\u00eddas mais de 6 mil bandas de tambaqui. O evento \u00e9 patrocinado pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, pelo Governo do Estado e empres\u00e1rios. Levando 1 quilo de alimento, voc\u00ea ter\u00e1 a oportunidade de conhecer o tambaqui da Amaz\u00f4nia e fazer com que o nosso tambaqui seja divulgado em \u00e2mbito nacional. Fa\u00e7o o convite a todos para estarem na Esplanada dos Minist\u00e9rios hoje.\r\nParab\u00e9ns a todos por esse evento e por essa organiza\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ROND\u00d4NIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL).",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Protesto contra o reajuste abusivo nas tarifas de energia el\u00e9trica no Estado de Rond\u00f4nia. Rejei\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, do projeto de decreto legislativo, de autoria da oradora, para susta\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL favor\u00e1vel ao reajuste de tarifas de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Isnaldo, cumprimento todos os Deputados e aqueles que nos assistem.\r\nVenho hoje falar sobre um tema muito importante relacionado ao nosso Estado de Rond\u00f4nia e tamb\u00e9m aos outros Estados que acabam sendo afetados pelo aumento abusivo das tarifas de energia.\r\nTive a oportunidade, no ano passado, de apresentar nesta Casa um projeto de decreto legislativo que buscava sustar uma resolu\u00e7\u00e3o da ANEEL, a que permitia aumento de 27% na tarifa de energia.\r\nTivemos aqui, desde dezembro do ano passado at\u00e9 ontem, a oportunidade de fazer justi\u00e7a aos rondonienses atrav\u00e9s desse projeto de decreto legislativo. O que aconteceu? Em julho do ano passado, esta Casa autorizou a venda da CERON - Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia. Assim, possibilitou que uma nova empresa tomasse a frente do servi\u00e7o de energia no nosso Estado de Rond\u00f4nia. A CERON j\u00e1 estava numa situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria, n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es de se manter, tinha v\u00e1rias d\u00edvidas. Realmente j\u00e1 havia falido, n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es de continuar no nosso Estado. Demos oportunidade a uma nova empresa, autorizamos nesta Casa a venda da CERON, com a promessa de que ter\u00edamos energia com mais qualidade, que poder\u00edamos diminuir o valor da tarifa de energia. Mas logo em dezembro, v\u00e9spera de Natal, tivemos a grata surpresa de receber como presente um aumento de 27% na tarifa de energia no nosso Estado de Rond\u00f4nia, infelizmente.\r\nCom isso, apresentamos esse projeto, realizamos audi\u00eancia p\u00fablica, v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es. A popula\u00e7\u00e3o de Rond\u00f4nia foi \u00e0s ruas se manifestar, junto com todas as pessoas do setor produtivo do Estado, contra esse abuso.\r\nDiscutimos e tivemos a oportunidade, no dia 5 de julho, de realizar uma audi\u00eancia p\u00fablica na Assembleia Legislativa do Estado de Rond\u00f4nia. Na C\u00e2mara dos Deputados, o Relator dessa mat\u00e9ria \u00e9 o Deputado Rafael Motta. Quero expressar aqui gratid\u00e3o por sua sensibilidade em rela\u00e7\u00e3o aos rondonienses. Ele apresentou parecer favor\u00e1vel \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nOntem, Presidente, tivemos um momento conturbado, em que realmente patrolaram a vota\u00e7\u00e3o. Pudemos ver a quantidade de pessoas que eram a favor do projeto. Por toda a confus\u00e3o, acabou havendo um segundo momento para se votar. Um voto contr\u00e1rio foi apresentado por um Deputado. E o resultado da vota\u00e7\u00e3o acabou sendo 13 a 12. Perdemos por um voto. O pr\u00f3prio Presidente da Comiss\u00e3o, sem ser obrigado votar, j\u00e1 tinha votado, mostrando tamb\u00e9m o seu interesse nessa causa, contr\u00e1ria ao Estado de Rond\u00f4nia.\r\nEu quero expressar minha gratid\u00e3o a todos da Comiss\u00e3o de Minas e Energia que entenderam esse posicionamento, essa injusti\u00e7a com o Estado.\r\nSabemos que ajustes s\u00e3o necess\u00e1rios, mas n\u00e3o podemos colocar na conta do contribuinte esse descaso. Houve falta de preparo da empresa que faliu, e agora se est\u00e1 querendo transferir toda essa d\u00edvida para o bolso do contribuinte rondoniense.\r\nQuero dizer principalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Rond\u00f4nia que n\u00e3o vamos desistir desta causa. Vamos considerar todos os meios cab\u00edveis para rever essa injusti\u00e7a.\r\nEu j\u00e1 quero fazer aqui um pedido aos amigos da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a: vamos analisar isso, porque, da mesma forma que isso est\u00e1 acontecendo hoje em Rond\u00f4nia, Deputado JHC, pode acontecer em Alagoas, onde uma nova empresa tamb\u00e9m entrou e pode colocar as d\u00edvidas do passado na conta do contribuinte hoje.\r\nN\u00e3o \u00e9 justo que 40% da renda de uma fam\u00edlia seja destinada a pagar apenas a tarifa de energia. Sabemos quantas fam\u00edlias est\u00e3o tendo a luz cortada. Passa-se por cima de legisla\u00e7\u00e3o estadual. Essas fam\u00edlias est\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es de pagar a conta e est\u00e3o tendo a energia cortada em fins de semana e feriados.\r\nEssa injusti\u00e7a n\u00e3o pode acontecer. Vamos fazer justi\u00e7a ao povo de Rond\u00f4nia.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=6&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARIANA CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, RECEBIMENTO, MEDALHA, JUVENTUDE.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Outorga \u00e0 oradora da Comenda de M\u00e9rito de Parceiro da Juventude.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr, quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos na Presid\u00eancia.\r\nEu gostaria apenas de fazer um registro de agradecimento, pois esta semana eu tive a alegria de receber a Comenda de M\u00e9rito de Parceiro da Juventude, concedida pela Secretaria Nacional de Juventude. Para mim, foi uma alegria receber esse reconhecimento e ter a oportunidade de v\u00ea-lo estendido a tantos jovens que fizeram hist\u00f3ria pelo nosso Pa\u00eds. S\u00e3o jovens de todos os cantos do Brasil e, principalmente, com hist\u00f3rias diferentes. \u00c9 um momento de muita alegria ver esse reconhecimento ser feito por essas pessoas que lutam pela juventude, pela hist\u00f3ria dessa juventude e, especialmente, as que fazem a juventude ter voz, cada uma em um segmento diferente.\r\nEu quero dizer da gratid\u00e3o por esse reconhecimento. Parabenizo todos os amigos que tiveram a oportunidade, na manh\u00e3 da ter\u00e7a-feira, de receber essa comenda como Parceiro da Juventude. Eu espero que, em breve, possamos ver cada vez mais Parlamentares recebendo esse m\u00e9rito por terem um olhar diferenciado sobre a juventude brasileira. \r\nDeixo este registro e espero que seja divulgado nos canais de comunica\u00e7\u00f5es desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "M\u00c9DICO CARDIOLOGISTA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do Cardiologista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Deputado.\r\nEu quero fazer um registro pelo dia 14 de agosto, Dia do Cardiologista. Essa foi a profiss\u00e3o que eu escolhi. Eu tive a oportunidade, na minha forma\u00e7\u00e3o como m\u00e9dica, de escolher a cardiologia como especialidade. \r\nPortanto, quero parabenizar todos os amigos, doutores que, como eu, escolheram cuidar dos cora\u00e7\u00f5es - o Dr. Irapuan, o Dr. Marcelo Queiroga, a minha amiga Dra. Priscila Iamusa -, enfim, todos os cardiologistas, quem escolheu a cardiologia como especialidade.\r\nDeixo os parab\u00e9ns e agradecimentos por todas as felicita\u00e7\u00f5es que recebi por esse dia.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  PL 8833/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 5560/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SEMANA NACIONAL DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DA VIDA, COMEMORA\u00c7\u00c3O, SETEMBRO, DIRETRIZES, PREVEN\u00c7\u00c3O, SUIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica ao Projeto de Lei n\u00ba 8.833, de 2017, a respeito da tipifica\u00e7\u00e3o como crime a indu\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes ao suic\u00eddio e \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Soraya Santos, quero parabenizar V.Exa., assim como todos os que estiveram \u00e0 frente desse projeto de extrema import\u00e2ncia, pois trata de um tema que precisa ser cada vez mais debatido e discutido, principalmente por esta Casa.\r\nPreocupamo-nos com esse aumento de suic\u00eddio e automutila\u00e7\u00e3o que vem acontecendo em nosso Pa\u00eds. Inclusive, est\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa projeto de minha autoria para a cria\u00e7\u00e3o da Semana de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida.\r\nPrecisamos estar atentos, pois a vida vale muito e vale muito viver.\r\nPortanto, o PSDB orienta \"sim\" a esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-11T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Debate de a\u00e7\u00f5es preventivas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO) - Obrigada, Deputada Carmen Zanotto.\r\nCumprimento o nosso Ministro Mandetta, o Deputado Luizinho, todos os Deputados, o Dr. Lincoln.\r\nQuero falar da alegria de poder ver a C\u00e2mara dos Deputados mobilizada em torno de um assunto t\u00e3o importante, enquanto, muitas vezes, fora daqui, est\u00e3o levando isso de uma forma n\u00e3o s\u00e9ria, como piada. \r\nDeputado Pedro Westphalen, eu escutei a sua fala relacionada \u00e0 sua filha. H\u00e1 pouco, eu li uma postagem de uma atriz e modelo que mora na It\u00e1lia, em que ela justificava o motivo de estar de m\u00e1scara nas fotos. Infelizmente, ela estava sendo tratada como uma forma de piada nas redes sociais. As pessoas n\u00e3o estavam entendendo a situa\u00e7\u00e3o. Ela disse: \"Setenta por cento das pessoas que me seguem nas redes sociais n\u00e3o moram na It\u00e1lia e n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o da gravidade do que est\u00e1 acontecendo no mundo\". Isso \u00e9 preocupante. Muitas vezes, aqui no Brasil, at\u00e9 mesmo nesta Casa, n\u00f3s presenciamos cenas como essa, com pessoas tratando um assunto de tanta seriedade como brincadeira, levando para fora do Pa\u00eds a impress\u00e3o de que o Brasil n\u00e3o leva isso a s\u00e9rio. Para mim, \u00e9 gratificante ter um Ministro que leva isso a s\u00e9rio, de forma respeitosa.\r\nMinistro, quero dizer da minha admira\u00e7\u00e3o pelo cuidado que o senhor est\u00e1 tendo com os brasileiros \u00e0 frente do Minist\u00e9rio. Eu ressalto esse cuidado e essa aten\u00e7\u00e3o porque sou m\u00e9dica e moro num Estado que faz fronteira. Eu me preocupo com isso, principalmente quando dizem que esse problema est\u00e1 muito distante. N\u00e3o est\u00e1 distante! Da mesma forma, era distante para a China, era distante para a It\u00e1lia, e esses pa\u00edses foram pegos de surpresa. \r\nPrecisamos discutir cada vez mais esse assunto, para nos prepararmos. Fico feliz por ter esse apoio do Minist\u00e9rio e da C\u00e2mara dos Deputados, com o Deputado Luizinho \u00e0 frente da Comiss\u00e3o Externa, pois precisamos nos preparar para lidar com tudo isso.\r\nQuero deixar um recado para todos aqueles que nos acompanham: tomem cuidado com as fake news!\r\nAcompanhem, acessem o aplicativo Coronav\u00edrus - SUS, que \u00e9 um aplicativo que diz a verdade sobre isso.\r\nOntem, tivemos o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar da Imuniza\u00e7\u00e3o, da qual o senhor est\u00e1 \u00e0 frente, Deputado Pedro Westphalen. Este \u00e9 um assunto sobre o qual temos que falar. Ser\u00e1 que o mundo agora vai propagar tantas fake news relacionadas \u00e0s vacinas? Se tiv\u00e9ssemos agora uma vacina para combater esse v\u00edrus no mundo, n\u00e3o estar\u00edamos passando por isso. Infelizmente, esse \u00e9 um tema que precisamos debater. \r\nTive a oportunidade de ser Relatora da Cobertura Universal da Sa\u00fade, na Uni\u00e3o Interparlamentar e, quando apresentamos a cobertura universal de vacina\u00e7\u00e3o, muitas pessoas riam, diziam que est\u00e1vamos fora da realidade do mundo, que a vacina era algo que n\u00e3o tinha significado para estarmos lutando e que o Brasil estava muito atrasado, quando defendia a vacina\u00e7\u00e3o. Neste momento, percebemos como estamos avan\u00e7ados e estamos corretos, porque o mundo hoje est\u00e1 procurando uma vacina que possa combater esse coronav\u00edrus.\r\nEnt\u00e3o, acredito que estamos no caminho certo e precisamos ter preocupa\u00e7\u00f5es como a da Deputada Clarissa Garotinho, que est\u00e1 num Estado onde h\u00e1 muita aglomera\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m nos lembrando dos est\u00e1dios de futebol, onde numa partida concentram-se 70 mil pessoas. N\u00e3o est\u00e3o levando a situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o a s\u00e9rio. Precisamos ter essas precau\u00e7\u00f5es como tivemos hoje nas nossas discuss\u00f5es e assinamos todos os documentos para tratar sobre as quest\u00f5es de m\u00e1scaras. H\u00e1 os que est\u00e3o pensando na economia hoje, em mandar essas m\u00e1scaras para fora para poder ganhar dinheiro. Daqui a pouco, n\u00e3o teremos m\u00e1scaras aqui no Brasil para atender os brasileiros. Isso \u00e9 algo que precisamos levar a s\u00e9rio, al\u00e9m das quest\u00f5es acerca do \u00e1lcool gel que precisamos tamb\u00e9m tratar de forma muito s\u00e9ria, r\u00e1pida. Eu vejo que a C\u00e2mara est\u00e1 tomando a frente junto com o Minist\u00e9rio.\r\nEnt\u00e3o, quero parabenizar todos. Contem com esses Deputados, com esta Casa e com todos os convidados que fizeram parte deste tema t\u00e3o importante. Espero que ele seja levado cada vez mais a s\u00e9rio, e n\u00e3o como piada, como muitas vezes est\u00e1 sendo feito nas redes sociais e em v\u00e1rios canais de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques. Sauda\u00e7\u00f5es aos autores de projetos de lei pertinentes ao tema da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, quero agradecer (falha na transmiss\u00e3o).\r\nQuero parabenizar os autores de todos os PLs que tratam desse assunto. Sou coautora, junto com a Deputada Tabata Amaral e com o Deputado Felipe Rigoni, do PL 1.085/20. Quero tamb\u00e9m saudar os autores do PL 1.608/20, as Deputadas Rose Modesto e Mara Rocha e o Deputado Carlos Sampaio.\r\nFico muito feliz ao estarmos apreciando nesta noite um projeto de extrema import\u00e2ncia para milhares de jovens brasileiros. Esses jovens sonham muito com a conclus\u00e3o de seus cursos superiores, e, neste momento de crise, acabam passando por muitas dificuldades para conseguir fazer o pagamento relativo ao FIES. Por isso, tamb\u00e9m sou coautora de um desses projetos.\r\nQuero agradecer principalmente ao nosso Deputado Moses Rodrigues pelo seu excelente parecer e tamb\u00e9m pelo acolhimento, no seu substitutivo, de v\u00e1rias propostas do nosso PL. Estamos lutando para que este per\u00edodo seja passageiro e para que saiamos dele mais fortes e unidos.\r\nEm nome do PSDB, deixo aqui a orienta\u00e7\u00e3o do voto \"sim\" ao substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o  de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu gostaria de parabenizar o proponente do Destaque n\u00ba 8, mat\u00e9ria que ser\u00e1 de grande import\u00e2ncia para aqueles que est\u00e3o na linha de frente do combate a esta pandemia do coronav\u00edrus. Essa proposta de abatimento do saldo devedor do FIES para os benefici\u00e1rios desse programa que trabalham no Sistema \u00danico de Sa\u00fade durante este per\u00edodo de emerg\u00eancia \u00e9 extremamente merit\u00f3ria. Dessa forma, parabenizo o proponente desse destaque.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSDB \u00e9 \"sim\" ao Destaque n\u00ba 8.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Rodrigo Maia. Quero registrar minha emo\u00e7\u00e3o neste momento de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, um momento hist\u00f3rico para o Pa\u00eds, e tamb\u00e9m registrar meu reconhecimento a V.Exa., assim como \u00e0 querida Deputada Professora Dorinha e ao meu querido amigo Deputado Pedro Cunha Lima, por suas palavras e por todo o seu trabalho nesse per\u00edodo de luta pela constru\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB.\r\nEu estou extremamente feliz com esta vota\u00e7\u00e3o porque venho do Estado de Rond\u00f4nia, uma regi\u00e3o onde a realidade \u00e9 muito diferente da restante do Pa\u00eds, uma regi\u00e3o onde as crian\u00e7as n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 escola por falta de transporte - n\u00e3o h\u00e1 barcos para as levar at\u00e9 a sala de aula e muitas vezes nem salas de aula h\u00e1.\r\nPor isso, fico muito emocionada por conseguirmos nesta noite levar uma nova realidade para a educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. S\u00f3 atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o vamos transformar o Brasil e fazer dele um pa\u00eds desenvolvido. \u00c9 o que sempre digo tamb\u00e9m em defesa da primeira inf\u00e2ncia. N\u00e3o adianta construirmos creches como dep\u00f3sitos de crian\u00e7as para os pais que trabalham fora, se n\u00e3o damos a elas formas adequadas para o desenvolvimento e o aprendizado das nossas crian\u00e7as.\r\nTampouco adianta falarmos em transforma\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o se n\u00e3o pensamos na valoriza\u00e7\u00e3o de seus profissionais. Precisamos ter reconhecimento por todos os nossos professores. Deixo registrada minha gratid\u00e3o a todos os professores que passaram pela minha vida, que me ensinaram a mim e a muito outros, dando a todos uma oportunidade de ajudar na transforma\u00e7\u00e3o de nosso Pa\u00eds. Meu muito obrigada a todos os profissionais que dedicam suas vidas a ensinar.\r\nComo o Deputado Pedro Cunha Lima, quero lembrar o FUNDEF, que veio no Governo do PSDB e permitiu estarmos hoje discutindo o novo FUNDEB. Vamos continuar investindo na educa\u00e7\u00e3o, acreditando na necessidade real de fazer a diferen\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o, olhando para cada realidade que o Brasil tem.\r\nMeus parab\u00e9ns a todos os amigos Congressistas, que entenderam a necessidade de valorizar a educa\u00e7\u00e3o, a emerg\u00eancia da aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. Parab\u00e9ns pela orienta\u00e7\u00e3o positiva no painel de todos os partidos. Estamos ansiosos pela aprova\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, muito obrigada a todos os professores que se engajaram e fizeram a diferen\u00e7a nesta vota\u00e7\u00e3o.\r\nSomos a favor do FUNDEB, somos a favor da educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 3932/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AFASTAMENTO, EMPREGADA, GESTANTE, MULHER, TRABALHO PRESENCIAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BANCADA FEMININA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PERP\u00c9TUA ALMEIDA, PROFESSORA DORINHA, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3.932, de 2020, relativo ao afastamento da empregada gestante do trabalho presencial, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia e j\u00e1 parabenizo a querida Deputada Perp\u00e9tua Almeida, por ter apresentado este projeto, e toda a bancada feminina, por todo o trabalho em conjunto, principalmente por este relat\u00f3rio.\r\nEu posso ir direto ao voto, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Claro.\r\nA SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO) - Este \u00e9 o voto:\r\n\"II. Voto da Relatora\r\nA doen\u00e7a causada pelo novo coronav\u00edrus, a COVID-19, j\u00e1 causou a morte de mais de 110 mil pessoas no Brasil. Sua alta transmissibilidade e a gravidade com que pode se desenvolver s\u00e3o ineg\u00e1veis.\r\nM\u00e9dicos e cientistas v\u00eam ressaltando que, para conter a dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, precisamos evitar o contato entre as pessoas, que \u00e9 o principal meio de transmiss\u00e3o do v\u00edrus. H\u00e1 ainda estudos que indicam a possibilidade de transmiss\u00e3o pelo ar, sobretudo em ambientes fechados.\r\nAs medidas b\u00e1sicas de prote\u00e7\u00e3o, como o uso de m\u00e1scaras e a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, embora reduzam os riscos de cont\u00e1gio, n\u00e3o t\u00eam total efic\u00e1cia. Mesmo quando s\u00e3o adotadas, permanece existindo risco real de contamina\u00e7\u00e3o nos ambientes de trabalho e nos transportes utilizados para ir ao trabalho. Al\u00e9m disso, observamos que, infelizmente, muitas pessoas v\u00eam se negando a tomar os devidos cuidados, o que agrava os riscos \u00e0 sa\u00fade de todos. \r\nNesse contexto, preocupa-nos especialmente a situa\u00e7\u00e3o das gestantes.\r\nComo destacado na justifica\u00e7\u00e3o do projeto, um recente estudo publicado em peri\u00f3dico internacional relatou que, no in\u00edcio da pandemia, n\u00e3o se sabia que as gr\u00e1vidas eram um grupo de risco para a COVID-19. Mais recentemente, tem se demonstrado que a gesta\u00e7\u00e3o e o per\u00edodo p\u00f3s-parto colocam as mulheres em situa\u00e7\u00e3o de risco aumentado, possivelmente em raz\u00e3o de 'imunodefici\u00eancia associada a adapta\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas maternas'.\r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda mais grave no Brasil, onde, de acordo com um estudo, das 978 mulheres gr\u00e1vidas ou pu\u00e9rperas diagnosticadas com a s\u00edndrome de desconforto respirat\u00f3rio agudo (SDRA) causada pela COVID-19 entre fevereiro e junho, 124 faleceram, um n\u00famero que \u00e9 '3,4 vezes maior que o n\u00famero total de mortes maternas relacionadas \u00e0 COVID-19 relatadas em todo o resto do mundo'.\r\nNesse cen\u00e1rio, al\u00e9m de lutar pela ado\u00e7\u00e3o de medidas relacionadas ao acesso das gestantes a servi\u00e7os de sa\u00fade adequados, entendemos que, com urg\u00eancia, deve-se diminuir o risco de que elas sejam infectadas pelo novo coronav\u00edrus. Para isso \u00e9 fundamental determinar o afastamento das gestantes de suas atividades de trabalho presencial, ao menos durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.\r\nPortanto, somos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.932, na forma do substitutivo anexo, que apresentamos com a finalidade de aperfei\u00e7oar algumas quest\u00f5es t\u00e9cnicas, conferindo maior clareza e precis\u00e3o ao texto.\r\nII.1 - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.932, de 2020, na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.932, de 2020, na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico.\r\nNa Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.932, de 2020, na forma do substitutivo anexo.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, pela juridicidade e pela boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 3.932, de 2020, e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico.\"\r\nPasso a ler o Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 3.932, de 2020, que disp\u00f5e sobre o afastamento da empregada gestante das atividades de trabalho presencial durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020.\r\n\"O Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Esta Lei disp\u00f5e sobre o afastamento da empregada gestante das atividades de trabalho presencial durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020.\r\nArt. 2\u00ba Durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, a empregada gestante dever\u00e1 permanecer afastada de atividades de trabalho presencial, sem preju\u00edzo de sua remunera\u00e7\u00e3o.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. A empregada afastada nos termos do caput deste artigo ficar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para exercer as atividades em seu domic\u00edlio, por meio de teletrabalho, trabalho remoto ou outra forma de trabalho a dist\u00e2ncia.\r\nArt. 3\u00ba Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nAgrade\u00e7o, Presidente, por poder apresentar esse relat\u00f3rio. Tamb\u00e9m agrade\u00e7o a todos os L\u00edderes que compreenderam a import\u00e2ncia deste projeto.\r\nConseguimos chegar a um consenso, a um texto, a um acordo, junto com a bancada feminina, em nome tamb\u00e9m da nossa representante da bancada, a Deputada Professora Dorinha, e, da mesma forma, junto com a autora do projeto, a nossa querida Deputada Perp\u00e9tua.\r\nConseguimos mostrar a import\u00e2ncia, neste momento, de preservar as nossas gestantes. Temos uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com todas essas mulheres gestantes e no p\u00f3s-parto, que est\u00e3o numa linha de frente, muitas vezes, passando por uma situa\u00e7\u00e3o em que podem at\u00e9 mesmo ser contaminadas pelo coronav\u00edrus, o que coloca as suas vidas em risco. Que n\u00e3o percamos mais essas mulheres gestantes!\r\nEnt\u00e3o, aqui fica o nosso parecer favor\u00e1vel a este projeto.\r\nParabenizo mais uma vez a nossa querida autora, a Deputada Perp\u00e9tua, e a bancada feminina, na pessoa da querida Deputada Professora Dorinha.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Presidente desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REJEI\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Soraya Santos.\r\nGostaria de dizer que \u00e9 inacredit\u00e1vel presenciar partidos orientando pela retirada de pauta de um projeto t\u00e3o importante neste momento que estamos vivendo. H\u00e1 pessoas perdendo a vida; h\u00e1 pessoas perdendo parentes e amigos, infelizmente, muitas vezes, em consequ\u00eancia de atos de corrup\u00e7\u00e3o praticados em v\u00e1rios Munic\u00edpios e Estados do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero deixar bem claro que n\u00e3o \u00e9 a pol\u00edtica que \u00e9 corrupta. S\u00e3o pessoas que s\u00e3o corruptas na sua vida pessoal e que se aproveitam da vida p\u00fablica para cometer atos de corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos aceitar isso.\r\nCom isso, quero parabenizar a Deputada Adriana Ventura e todos os demais colegas que, como eu, s\u00e3o autores deste PL pelo entendimento de dobrar as penas neste momento, ao sentirem a real necessidade de haver cada vez mais leis duras e r\u00edgidas para combater a corrup\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nAinda temos 43 Deputados que n\u00e3o votaram, e eu gostaria de pedir a esses Deputados que n\u00e3o votaram ainda que votem pela manuten\u00e7\u00e3o do projeto na pauta. N\u00f3s precisamos entender a necessidade de acabar com a corrup\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds e fazer com que este projeto seja aprovado, para que n\u00f3s minimizemos os problemas do nosso Pa\u00eds ligados \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, ainda mais num momento de pandemia, quando, em Estados e Munic\u00edpios, faltam medicamentos e falta, muitas vezes, suporte de atendimento devido a desvios de dinheiro p\u00fablico.\r\nN\u00e3o podemos aceitar isso, e \u00e9 muito triste ver, aqui, v\u00e1rios partidos mudando a sua orienta\u00e7\u00e3o, talvez, para proteger alguns pol\u00edticos queridos, a fim de que n\u00e3o paguem o pre\u00e7o do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o aceitamos isso, e eu gostaria de pedir aos Deputados que ainda n\u00e3o votaram que, por gentileza, votem pela manuten\u00e7\u00e3o do projeto na pauta do dia de hoje.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania  ao Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PSDB \u00e9 contra qualquer ato de corrup\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel, neste momento de combate \u00e0 pandemia que estamos vivendo, no qual o intuito principal \u00e9 salvar vidas, verificar atos de corrup\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios locais. \r\nInclusive, quero parabenizar mais uma vez a Deputada Adriana Ventura. No PSDB, eu, a Deputada Edna Henrique e o Deputado Lucas Redecker somos autores desse PL. Quero fazer men\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e0 Deputada Mara Rocha, que tem um PL apensado a este projeto.\r\nO PSDB \u00e9 a favor do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e vota a favor do PL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, COMISS\u00c3O EXTERNA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, GOVERNO FEDERAL, PLANO NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, INSTITUTO BUTANTAN, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA).",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Anseio das popula\u00e7\u00f5es brasileira e mundial pela produ\u00e7\u00e3o de vacina contra a Covid-19. Agradecimento a Parlamentares; aos membros da Comiss\u00e3o Externa de Combate \u00e0 Covid-19 e \u00e0 Presidenta da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz- FIOCRUZ, N\u00edsia Trindade Lima. Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 3, apresentadas conforme o caput  do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Rodrigo Maia.\r\nQuero cumprimentar todos os Deputados e agradecer ao Deputado Leo de Brito e ao Deputado Alessandro Molon pela retirada dos requerimentos e por entenderem que neste momento esta discuss\u00e3o \u00e9 muito maior, pelo nosso Pa\u00eds e pelos brasileiros.\r\nA vacina \u00e9 realmente algo que traz esperan\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, algo esperado h\u00e1 muito tempo, n\u00e3o s\u00f3 pelo Brasil e pelos brasileiros, mas tamb\u00e9m por todo o mundo. Hoje posso dizer que estamos votando uma medida provis\u00f3ria que traz a esperan\u00e7a da renova\u00e7\u00e3o, de que possamos voltar a nos abra\u00e7ar, a ter uma conviv\u00eancia e, principalmente, de que teremos a condi\u00e7\u00e3o de salvar vidas no nosso Pa\u00eds. Acredito muito nesse reconhecimento.\r\nQuero agradecer ao Presidente Rodrigo Maia e ao L\u00edder do meu partido, o Deputado Carlos Sampaio, por esta indica\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma honra poder estar \u00e0 frente desta relatoria.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de fazer um agradecimento muito especial \u00e0 Comiss\u00e3o Externa de combate ao coronav\u00edrus. Aqui hoje, neste plen\u00e1rio, est\u00e1 o querido amigo Deputado General Peternelli.\r\nA Comiss\u00e3o atuou muito durante este per\u00edodo da pandemia, desde o dia 11 de fevereiro, antes de come\u00e7armos a discutir e a imaginar o tamanho desse v\u00edrus, o que poderia causar em termos de mortes, de perda de pessoas, de desemprego, o que traria para este momento pelo qual o mundo passa. Quero deixar meu reconhecimento a todos os que trabalharam na Comiss\u00e3o, a todos os Deputados, na pessoa do nosso Presidente, o Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., o Dr. Luizinho, e da nossa Relatora, a Deputada Carmen Zanotto. Na Comiss\u00e3o, tivemos a oportunidade de realizar mais de 91 audi\u00eancias p\u00fablicas, com mais de 400 convidados. Muitas das discuss\u00f5es foram em torno das vacinas que est\u00e3o sendo desenvolvidas no mundo e no nosso Pa\u00eds. Tivemos a oportunidade, no final do m\u00eas de julho, de ir com a Comiss\u00e3o ao Estado do Rio de Janeiro para fazer uma visita \u00e0 Bio-Manguinhos e conhecer o local em que seria feita a produ\u00e7\u00e3o. Trouxemos essa demanda e a apresentamos ao Governo Federal, ao Ministro da Sa\u00fade. Dessa forma, eles tiveram o entendimento da necessidade de libera\u00e7\u00e3o deste cr\u00e9dito de quase 2 bilh\u00f5es de reais, para a produ\u00e7\u00e3o das vacinas. Teremos a oportunidade de fazer com que 100 milh\u00f5es de doses sejam produzidas com esse recurso.\r\nGostaria de fazer um agradecimento aos membros da Comiss\u00e3o: Deputada Dra. Soraya Manato; Deputado Delegado Pablo; Deputado Alexandre Padilha; Deputado Jorge Solla; Deputado Capit\u00e3o F\u00e1bio Abreu; Deputado Marcelo Ramos; Deputado Hiran Gon\u00e7alves; Deputado Pedro Westphalen; Deputado Dr. Luizinho, o nosso Presidente; Deputado Jo\u00e3o Roma; Deputado Alexandre Serfiotis; Deputado Aliel Machado; Deputado Rodrigo Coelho; Deputado Chico d'Angelo; Deputado H\u00e9lio Leite; Deputado Dr. Zacharias Calil; Deputada Carla Dickson; Deputada Carmen Zanotto, a nossa Relatora; Deputada Paula Belmonte; Deputada Leandre; e a todos os Deputados que participaram, que fizeram parte das audi\u00eancias desta Comiss\u00e3o, que tiveram a oportunidade de fazer com que algo que parecia t\u00e3o distante se tornasse hoje realidade, as vacinas.\r\nTivemos a oportunidade de empenhar grande parcela desses recursos, faltando apenas 400 milh\u00f5es de reais. O Governo Federal, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, j\u00e1 est\u00e1 fazendo o plano de imuniza\u00e7\u00e3o, escolhendo as fases, as etapas e, principalmente, organizando vacinas, agulhas e meios de transporte para a cobertura vacinal. O Brasil sempre desenvolveu essas campanhas e tem institutos importantes. N\u00e3o podemos esquecer isso.\r\n\u00c9 preciso tamb\u00e9m fazer um reconhecimento muito especial \u00e0 nossa querida Dra. N\u00edsia, que est\u00e1 \u00e0 frente da FIOCRUZ, por ter trabalhado muito e ter mostrado potencial, for\u00e7a, muita determina\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\u00c9 uma honra estar aqui hoje para fazer a leitura deste parecer e fazer este reconhecimento ao nosso Pa\u00eds. Poderemos, com esta vacina, salvar muitas vidas. Fico extremamente grata por fazer parte desta hist\u00f3ria e deste momento, porque vamos conseguir uma vacina t\u00e3o esperada e t\u00e3o importante.\r\n\u00c9 claro que n\u00e3o podemos deixar de lembrar, Presidente, que a ANVISA ser\u00e1 a respons\u00e1vel por reconhecer a seguran\u00e7a da vacina, de uma vacina que seja eficaz, que seja segura e que, principalmente, passe confian\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Em outros institutos, outras vacinas tamb\u00e9m est\u00e3o sendo estudadas. Esperamos ter o apoio e a parceria do Governo Federal, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para que consigamos vacinar o maior n\u00famero de brasileiros, tendo em vista que ser\u00e3o necess\u00e1rias duas vacinas por pessoa.\r\nAssim, eu gostaria de passar diretamente ao voto e \u00e0 conclus\u00e3o do nosso relat\u00f3rio, se V.Exa. permitir, em reconhecimento a todos aqueles que tornaram poss\u00edvel conseguirmos chegar a esta tarde e trazer esperan\u00e7a ao Brasil. Deixo o nosso reconhecimento a todos os outros institutos, em especial ao Instituto Butantan, ao qual tivemos a oportunidade de, junto com a Comiss\u00e3o, visitar e entender sua extrema import\u00e2ncia e capacidade, uma vez que hoje \u00e9 o respons\u00e1vel por muitas vacinas a serem distribu\u00eddas no Pa\u00eds.\r\nQuero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o especial ao querido Deputado Samuel Moreira, que hoje representa a Lideran\u00e7a do nosso partido, com quem estive conversando muito sobre como fazer para que essas vacinas possam chegar o mais rapidamente poss\u00edvel a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nSeguindo para a conclus\u00e3o do nosso voto e do nosso relat\u00f3rio, agrade\u00e7o a todos que fizeram parte deste momento.\r\n\"Diante das raz\u00f5es expostas, votamos:\r\nI - pela constitucionalidade, juridicidade e regimentalidade da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, bem como pelo atendimento dos pressupostos de urg\u00eancia, relev\u00e2ncia e imprevisibilidade, que devem orientar sua ado\u00e7\u00e3o;\r\nII - pelo atendimento dos requisitos constitucionais e legais afetos \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, devendo a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, ser considerada compat\u00edvel e adequada;\r\nIII - no sentido de que as Emendas de n\u00bas 001, 002 e 003 sejam inadmitidas por n\u00e3o atenderem aos requisitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 01/2006-CN e o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o; e\r\nIV - pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, nos termos propostos pelo Poder Executivo.\"\r\nQuero agradecer a todos os Deputados e ao Governo de S\u00e3o Paulo pela grandeza de entenderem que neste momento n\u00e3o caberia admitir essas emendas para atender ao Instituto Butantan. Precisamos encontrar outros caminhos. Mas, em reconhecimento \u00e0 FIOCRUZ, entendendo que esse valor vem para atender a uma parcela da produ\u00e7\u00e3o dessas vacinas, com esse cr\u00e9dito, teremos que buscar outros meios. A popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o quer saber se \u00e9 vacina A, B ou C. Queremos uma vacina eficaz e, principalmente, que traga seguran\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o temos que entrar em briga pol\u00edtica. A nossa briga, sim, \u00e9 para salvar vidas e fazer com que cada vez mais esse v\u00edrus seja uma hist\u00f3ria do passado, e n\u00e3o do presente.\r\nMeu muito obrigada, Sr. Presidente. E seguimos firmes e fortes para que possamos ter seguran\u00e7a com a nossa vacina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\". Entendemos que esta medida provis\u00f3ria, da qual tive a honra de ser Relatora, \u00e9 a MP da esperan\u00e7a, a MP que permitir\u00e1 voltarmos a dias normais e, principalmente, salvarmos vidas.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do PSDB \u00e9 \"sim\". Somos a favor, principalmente, para que, o mais breve poss\u00edvel, a ANVISA aprove uma vacina eficaz, uma vacina segura. A FIOCRUZ tem trabalhado muito para que isso aconte\u00e7a e para que a popula\u00e7\u00e3o tenha a imuniza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s dessa vacina. Por isso, somos a favor da MP.\r\nDesde j\u00e1, agrade\u00e7o a confian\u00e7a de todos, pedindo o voto favor\u00e1vel para esta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.\r\nFUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta \"sim\".\r\nMais uma vez, parabenizamos a FIOCRUZ pela sua compet\u00eancia, pelo seu trabalho. Tamb\u00e9m nos lembramos dos outros institutos que temos aqui no Brasil com condi\u00e7\u00f5es de dar essa cobertura vacinal \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nComo eu disse, \u00e9 atrav\u00e9s da vacina que teremos a oportunidade de voltar \u00e0 nossa vida normal, de salvar vidas e de poder nos abra\u00e7ar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, PREFEITO, ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Prefeitos Municipais eleitos no Estado de Rond\u00f4nia em 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Lucio Mosquini. \u00c9 uma honra ter V.Exa. nessa Presid\u00eancia, ainda mais pelo motivo que me traz aqui, que \u00e9 o de parabenizar os nossos 52 Prefeitos eleitos para o pr\u00f3ximo mandato.\r\nQuero ter a oportunidade de desejar sucesso e boa sorte a todos. Contem com a nossa parceria, com o nosso trabalho. Inclusive, atrav\u00e9s da lideran\u00e7a de V.Exa. como bancada federal do Estado de Rond\u00f4nia, na pr\u00f3xima segunda-feira, receberemos em Porto Velho os 52 Prefeitos eleitos.\r\nQuero fazer um agradecimento especial tamb\u00e9m a todos os que estiveram, nessa caminhada do segundo turno, ao lado do nosso Prefeito eleito da Capital, Dr. Hildon, e do meu irm\u00e3o, Maur\u00edcio Carvalho. Desejo que n\u00f3s possamos continuar trabalhando muito.\r\nTamb\u00e9m quero deixar meus parab\u00e9ns a todos os Deputados Federais que se colocaram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e participaram desse pleito. Parabenizo os que se elegeram e os novos Deputados que est\u00e3o ocupando esses lugares.\r\nSucesso a todos! Parab\u00e9ns por essa grande festa da democracia que foram as elei\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PROFESSOR.\r\nELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 135/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (FNDCT), PROIBI\u00c7\u00c3O, LIMITA\u00c7\u00c3O, EMPENHO DE DESPESA, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DESCONTINGENCIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Marco hist\u00f3rico da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, de 2020, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o do limite de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira das despesas relativas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, custeadas por fundo criado para tal finalidade, bem como a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.540, de 2007, para modifica\u00e7\u00e3o da natureza e as fontes de receitas do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cientifico e Tecnol\u00f3gico - FNDCT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, meu Presidente Paulo Ganime.\r\nQuero hoje fazer o registro de um dia hist\u00f3rico, um marco da educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, com a aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. Foi uma grande emo\u00e7\u00e3o ser uma das autoras neste momento, principalmente por saberem reconhecer a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o, da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. \u00c9 o reconhecimento a todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, aos nossos professores. E aqui vai o meu muito obrigada a todos os Deputados que reconheceram a import\u00e2ncia desta vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o que iremos fazer as mudan\u00e7as necess\u00e1rias e, principalmente, levar o Brasil ao caminho do desenvolvimento. Defendo a primeira inf\u00e2ncia, e ter esse reconhecimento da C\u00e2mara e do Senado pelo novo FUNDEB \u00e9 algo hist\u00f3rico para o nosso Pa\u00eds.\r\nAl\u00e9m disso, hoje tamb\u00e9m este momento fica marcado na ci\u00eancia e tecnologia, quando conseguimos aprovar um projeto tamb\u00e9m apresentado por Deputados que fazem parte da Comiss\u00e3o Externa do coronav\u00edrus e o PL que tira o contingenciamento desses valores do projeto para o Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico.\r\nEnt\u00e3o, ficamos muito felizes e esperamos que a quest\u00e3o dos superendividamentos tamb\u00e9m seja aprovada hoje. Aguardamos essa vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 algo que o povo brasileiro, os 60 milh\u00f5es de endividados aguardam neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSDB \u00e9 \"n\u00e3o\", porque entendemos que as mudan\u00e7as s\u00e3o amplas. Neste momento, para que elas acontecessem, ter\u00edamos que ter um PL pr\u00f3prio para discutir esse assunto. \r\nQuero j\u00e1 parabenizar o Relator, por todo seu trabalho num tema t\u00e3o importante, e a Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento da Pandemia da COVID-19, por seu trabalho neste momento. Ent\u00e3o, parabenizo o Deputado Geninho por seu trabalho e principalmente por toda sua dedica\u00e7\u00e3o a este tema que traz esperan\u00e7a a toda popula\u00e7\u00e3o brasileira atrav\u00e9s da vacina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Carlos Sampaio pela autoriza\u00e7\u00e3o da retirada de emendas oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 claro!\r\nPresidente, quero aqui agradecer ao Deputado Geninho e tamb\u00e9m ao Deputado Carlos Sampaio, que \u00e9 o autor dessas emendas de extrema import\u00e2ncia. Inclusive, apresentou um projeto de lei. Quero agradecer-lhe pelo seu empenho tamb\u00e9m nesse assunto.\r\nInclusive, atrav\u00e9s da Comiss\u00e3o de Combate ao Coronav\u00edrus, presidida pelo Deputado Luizinho e relatada pela Deputada Carmen Zanotto - e v\u00e1rios Deputados que est\u00e3o acompanhando esta sess\u00e3o fazem parte dessa Comiss\u00e3o -, conseguimos tamb\u00e9m a aprova\u00e7\u00e3o e a san\u00e7\u00e3o, no caso das 72 horas, e tamb\u00e9m o reconhecimento de que, se uma vacina for aprovada por alguma ag\u00eancia reguladora de outro pa\u00eds reconhecido, teremos a oportunidade de, nessas 72 horas, tamb\u00e9m ter essa aprova\u00e7\u00e3o aqui no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, por isso, quero deixar esse reconhecimento ao Deputado Carlos Sampaio, ao nosso querido Deputado Geninho, Relator, e a todos da Comiss\u00e3o pelo trabalho e agradecer ao Deputado Carlos Sampaio por autorizar a retirada dessas duas emendas. Vamos ter a oportunidade de debat\u00ea-las em outros projetos tamb\u00e9m.\r\nSabemos da import\u00e2ncia e queremos que a vacina chegue o mais r\u00e1pido, com seguran\u00e7a e efic\u00e1cia e que possamos ter uma ampla cobertura vacinal para salvar vidas em todo o nosso Pa\u00eds, independente de onde essas vacinas estejam, mas, sim, com muita seguran\u00e7a, ainda mais em um Pa\u00eds como o nosso, onde temos institui\u00e7\u00f5es t\u00e3o importantes, realmente seguras e respons\u00e1veis j\u00e1 por um grande n\u00famero de vacinas distribu\u00eddas a todos os nossos Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 43/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 3\u00ba, e do inciso II, art. 7\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 43, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Kim.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\" ao texto do Relator. \r\nN\u00e3o faz sentido, neste momento, n\u00f3s fazermos essa supress\u00e3o da mat\u00e9ria, j\u00e1 que temos o entendimento de que em nosso Pa\u00eds n\u00f3s temos essas institui\u00e7\u00f5es e institutos com renome, qualificados, que trazem essa seguran\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e, principalmente, que j\u00e1 s\u00e3o respons\u00e1veis por esse plano de imuniza\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s entendemos que, a partir deste momento, temos que continuar sendo a favor das pesquisas e, principalmente, das vacinas brasileiras. Sabemos da import\u00e2ncia desses institutos, como a FIOCRUZ, como o Butantan e a TECPAR. Por isso, precisamos priorizar essas vacinas, que ter\u00e3o a oportunidade de serem realizadas e produzidas aqui no nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, somos a favor do texto, junto com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nELOGIO, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, COMISS\u00c3O EXTERNA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 32, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PSDB tamb\u00e9m orienta o voto \"sim\". N\u00f3s entendemos que n\u00e3o h\u00e1, neste momento, motiva\u00e7\u00f5es para que seja exigida a assinatura desse termo de consentimento, especialmente porque, se a pessoa vai at\u00e9 o local de vacina\u00e7\u00e3o, ela est\u00e1 indo por livre e espont\u00e2nea vontade. Como acontece em todos os outros programas de vacina\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, as pessoas acabam se dirigindo ao local onde est\u00e1 sendo disponibilizada a vacina. \r\nDesta forma, n\u00f3s somos, sim, a favor desta emenda da Deputada Carmen Zanotto. Aproveito para parabenizar S.Exa. por todo o trabalho \u00e0 frente da Comiss\u00e3o de que fiz e continuo fazendo parte, desde o dia 11 de fevereiro, ao seu lado. A Deputada tem um brilhante trabalho como Relatora. Portanto, eu gostaria de fazer este reconhecimento pela sua atua\u00e7\u00e3o neste tema. N\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia da Comiss\u00e3o Externa no combate ao coronav\u00edrus neste momento da pandemia e, principalmente, neste tema da vacina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSDB, Presidente, tamb\u00e9m orienta \"n\u00e3o\". \r\nEntendemos a import\u00e2ncia de se ter uma data para o fim do estado de emerg\u00eancia, mas, neste momento, precisamos de algo mais amplo para discutir esse prazo, at\u00e9 porque n\u00e3o sabemos at\u00e9 quando vamos precisar combater esse v\u00edrus. Gra\u00e7as \u00e0 vacina e a todo esse trabalho, tenho certeza de que terminaremos esse combate em breve, mas n\u00e3o d\u00e1 para especificar ainda essa data. Precisamos debater mais o assunto para chegarmos a uma data espec\u00edfica.\r\nPor isso, o PSDB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.\r\nPL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, ESTATUTO DO IDOSO, POL\u00cdTICA NACIONAL DE RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, CONSUMIDOR, EDUCA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENDIVIDAMENTO, DIREITO DO CONSUMIDOR, PUBLICIDADE, CONSUMO, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, CL\u00c1USULA ABUSIVA, CRIT\u00c9RIO, OFERTA, CR\u00c9DITO, CONSUMIDOR, EMPR\u00c9STIMO EM CONSIGNA\u00c7\u00c3O, REPACTUA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA.",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 39, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), e do art. 96 da Lei n\u00ba 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e da preven\u00e7\u00e3o e tratamento do superendividamento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Kim Kataguiri.\r\nO PSDB, neste destaque, vota \"n\u00e3o\", pelo entendimento de que temos confian\u00e7a no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, nos \u00f3rg\u00e3os competentes e principalmente nos profissionais que est\u00e3o fazendo parte neste momento dessas decis\u00f5es t\u00e3o importantes sobre a vacina.\r\nQuero registrar que o Brasil tem ampla campanha de vacina\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de vacinas que sempre \u00e9 olhada tamb\u00e9m por outros pa\u00edses. Inclusive, outros pa\u00edses j\u00e1 est\u00e3o procurando as nossas institui\u00e7\u00f5es. Temos a FIOCRUZ - eu tive oportunidade de ser Relatora da MP que lhe destinou 2 bilh\u00f5es de reais -, temos o Instituto Butantan, respons\u00e1vel por mais de 70% das vacinas distribu\u00eddas em todo o Brasil, que chegam a todos os Munic\u00edpios. Temos que agir com responsabilidade e enfatizar a qualidade, \u00e9 claro, para que a vacina seja aprovada com base na seguran\u00e7a e na efic\u00e1cia.\r\nQuero ainda dizer que espero que possamos votar hoje o PL 3.515, sobre o superendividamento, que diz respeito a 60 milh\u00f5es de brasileiros endividados no nosso Pa\u00eds\r\nEspero que possamos avan\u00e7ar e tirar um pouco dessa politiza\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 vacina. O que queremos \u00e9 salvar vidas, independentemente de vacina A, B ou C. Mais de 200 milh\u00f5es de brasileiros necessitam ser vacinados. Precisamos garantir essa cobertura vacinal com uma vacina que possa salvar vidas.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7AO EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUPRES\u00c3O, PL 3515/2015,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,",
        "nomeDeputado": "Mariana Carvalho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Franco Cartafina, pelo exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o Especial, de relator do Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas: 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor); 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e disposi\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do superendividamento;  e 9.492, de 1997. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria no Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIANA CARVALHO (Bloco/PSDB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 quero agradecer, porque hoje \u00e9 um dia de grande vit\u00f3ria para o nosso Pa\u00eds, para todos os 60 milh\u00f5es de superendividados. \r\nEu tenho que deixar registrada a minha gratid\u00e3o ao Deputado Franco Cartafina. Eu estive \u00e0 frente da Comiss\u00e3o Especial, e ele, como Relator, teve a oportunidade, durante as audi\u00eancias p\u00fablicas, de ouvir e entender a realidade dessas pessoas que tanto precisam da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de lei. E nesta noite temos a oportunidade, pela C\u00e2mara dos Deputados - e tenho certeza de que em breve pelo Senado -, de fazer com que a dignidade dessas pessoas volte. \u00c9 muito duro essas pessoas terem que escolher entre pagar um boleto ou colocar o alimento dentro de casa. Hoje, gra\u00e7as a este PL, vamos conseguir fazer com que elas tenham essa oportunidade e tamb\u00e9m que a economia brasileira tenha de volta mais de 60 milh\u00f5es de consumidores, para ajudar na economia e no desenvolvimento.\r\nEnt\u00e3o, quero agradecer \u00e0 Dra. Cl\u00e1udia Lima Marques, que nos ajudou muito e foi fundamental para este PL, \u00e0 querida Sophia Vial e ao Dr. Gabriel Tomasete\r\nExpresso aqui o meu desejo de que tamb\u00e9m o Senado tenha essa sensibilidade, como a C\u00e2mara dos Deputados teve.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Franco Cartafina!\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]