[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 500/2019, REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O EXTERNA,  VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 500, de 2019, sobre a instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria Externa destinada ao acompanhamento de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher e de feminic\u00eddios no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (Bloco/PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Soraya Santos, o PRB orienta \"sim\", por se tratar de um assunto extremamente relevante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres. A viol\u00eancia dom\u00e9stica no Brasil est\u00e1 realmente dif\u00edcil de aceitar. Parabenizo a Deputada Fl\u00e1via Arruda pela iniciativa. \r\nO PRB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "MARIA ROSAS, DEPUTADA FEDRAL, ELEI\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nMULHER, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, POL\u00cdTICA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nFEMINIC\u00cdDIO, COMBATE.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMISS\u00c3O EXTERNA, CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Agradecimento a Deus e aos eleitores do Estado de S\u00e3o Paulo pela elei\u00e7\u00e3o da oradora. Designa\u00e7\u00e3o da Parlamentar para a coordena\u00e7\u00e3o do PRB Mulher em S\u00e3o Paulo. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Internacional da Mulher. Eleva\u00e7\u00e3o da representatividade feminina na C\u00e2mara dos Deputados. Aumento da participa\u00e7\u00e3o da mulher em relevantes setores da sociedade brasileira. Escalada do feminic\u00eddio no Brasil. Cria\u00e7\u00e3o, pela Casa, de Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra as mulheres no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA MARIA ROSAS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares desta Casa, senhoras e senhores, meu respeitoso cumprimento. Eu sou Maria Rosas, do PRB de S\u00e3o Paulo, e, neste primeiro ensejo como oradora neste dia, quero agradecer a Deus pela oportunidade de estar aqui na C\u00e2mara Federal servindo ao meu Pa\u00eds e meu Estado.\r\nA mim tamb\u00e9m cabe registrar o sentimento de gratid\u00e3o aos mais de 71 mil eleitores que apoiaram meu trabalho, depositaram em mim sua confian\u00e7a para represent\u00e1-los e, dessa forma, me conduziram a este primeiro mandato. N\u00e3o irei medir esfor\u00e7os para cumpri-lo com lisura e empenho e assim honrar os votos que me foram dirigidos.\r\nO Dia Internacional da Mulher deste ano teve um gosto especial para mim. Recebi a nobre miss\u00e3o de coordenar o PRB Mulher em S\u00e3o Paulo. Agrade\u00e7o ao Presidente do Partido Republicano Brasileiro, o Deputado Marcos Pereira.\r\n\u00c9 com muita alegria e responsabilidade que recebo esta incumb\u00eancia de liderar Prefeitas, Vereadoras e coordenadoras que lutam diariamente para fazer o melhor pelo povo, que tanto necessita de aten\u00e7\u00e3o. S\u00e3o mulheres firmes, que me inspiram diariamente a trabalhar por um mundo melhor. Vamos continuar este trabalho com seriedade e muita dedica\u00e7\u00e3o.\r\nTemos muito a comemorar neste Dia Internacional da Mulher de 2019. A bancada feminina na C\u00e2mara subiu de 51 Deputadas Federais eleitas para 77 na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o. Sa\u00edmos de 10% para 15% das cadeiras. O Estado com maior n\u00famero de Deputadas \u00e9 S\u00e3o Paulo, com 11 mulheres numa bancada de 70 Deputados. Tamb\u00e9m elegemos uma mulher para compor a Mesa Diretora desta Casa, a Deputada Soraya Santos, que ocupa o cargo de 1\u00aa Secret\u00e1ria.\r\nN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 na pol\u00edtica que temos o que comemorar. As mulheres s\u00e3o maioria nas universidades: 57,2%, de acordo com os dados do Censo da Educa\u00e7\u00e3o Superior. Tamb\u00e9m houve um aumento da participa\u00e7\u00e3o feminina na pesquisa cient\u00edfica: 59% ficam com as bolsas de estudo, de acordo com o levantamento do Conselho Nacional. S\u00e3o conquistas importantes, que precisam ser lembradas hoje, mas n\u00e3o podemos nos acomodar. Mesmo atingindo os 15% de representa\u00e7\u00e3o feminina no Parlamento, o Brasil continua bem abaixo da m\u00e9dia na Am\u00e9rica Latina.\r\nO Brasil tamb\u00e9m registra um n\u00famero assustador de assassinatos de mulheres. A Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos - CIDH manifestou, por meio de nota publicada no \u00faltimo dia 4, uma enorme preocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 elevada incid\u00eancia de assassinatos de mulheres no Pa\u00eds no in\u00edcio deste ano. Na nota, a organiza\u00e7\u00e3o, vinculada \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos - OEA, cita o fato de que o Brasil, sozinho, concentrou 40% dos feminic\u00eddios da Am\u00e9rica Latina em 2017.\r\nDiante desses fatores, o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados aprovou no dia 25 de fevereiro a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa para acompanhar os casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher e de feminic\u00eddio no Pa\u00eds, iniciativa apresentada pela Deputada Fl\u00e1via Arruda. J\u00e1 estou inscrita para fazer parte desse grupo que vai implementar estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o integral \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia, al\u00e9m de realizar investiga\u00e7\u00f5es s\u00e9rias, imparciais e eficazes.\r\n\u00c9 por isso que o trabalho de conscientiza\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos da mulher precisa continuar. Muito j\u00e1 foi conquistado, mas ainda h\u00e1 muito que se fazer. Estou firme nessa luta, sendo a voz de todas as mulheres que hoje sofrem em sil\u00eancio. Uni\u00e3o \u00e9 palavra de ordem para todas as mulheres. S\u00f3 assim conseguiremos ter mais for\u00e7a para lutar por um Brasil justo, com estrat\u00e9gias e pol\u00edticas p\u00fablicas para p\u00f4r fim \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica, ao feminic\u00eddio e a tantas outras desigualdades que nos afetam.\r\nSolicito que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA S\u00cdNDROME DE DOWN, HOMENAGEM, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA INTELECTUAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, COMBATE, PRECONCEITO, DESIGUALDADE SOCIAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, D\u00c9BORA SEARA, PROFESSORA, EDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da S\u00edndrome de Down. Lan\u00e7amento, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, do manual intitulado Diretrizes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa com S\u00edndrome de Down. Import\u00e2ncia da inser\u00e7\u00e3o dos portadores do dist\u00farbio gen\u00e9tico no mercado de trabalho.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA MARIA ROSAS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, senhoras e senhores, ocupo a tribuna nesta manh\u00e3 para manifestar total apoio \u00e0s pessoas com s\u00edndrome de Down e dividir com elas e com os estimados colegas alguns exemplos de supera\u00e7\u00e3o que devem nos inspirar diariamente no combate ao preconceito e \u00e0 desigualdade social. \r\nComo professora, conhe\u00e7o de perto o empenho de familiares e a luta de profissionais de diferentes \u00e1reas para melhorar a qualidade de vida das pessoas com s\u00edndrome de Down, seja por meio da escola, seja pela inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho e nos espa\u00e7os sociais.\r\n Temos muito a comemorar. S\u00e3o muitos os casais com a s\u00edndrome que mant\u00eam vida aut\u00f4noma e independente, al\u00e9m do n\u00famero de pessoas que conclu\u00edram o ensino m\u00e9dio e ingressaram no ensino superior. \r\nPesquisas gen\u00e9ticas e testagem de tratamentos nos trazem animadoras perspectivas de avan\u00e7os na \u00e1rea. Isso nos faz pensar que \u00e9 outro tipo de luta que devemos travar: a luta contra o preconceito. \r\nO Dia Internacional da S\u00edndrome de Down (21 de mar\u00e7o) \u00e9 uma iniciativa da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) que trata da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades em todo o mundo, e mais do que isso, combate preconceitos e barreiras por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas de assist\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o, trabalho, ci\u00eancia, tecnologia e comunica\u00e7\u00e3o. \r\nPara quem n\u00e3o sabe, a s\u00edndrome de Down est\u00e1 associada a algum grau de defici\u00eancia intelectual e pode, em alguns casos, apresentar outros problemas de sa\u00fade, como cardiopatias. Trata-se de uma s\u00edndrome gen\u00e9tica causada pela trissomia do cromossomo 21. Por este motivo, a data de 21 de mar\u00e7o - 21 do tr\u00eas - \u00e9 uma alus\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, em que o portador possui um cromossomo a mais no par 21.\r\nEstamos falando de uma parcela significativa da sociedade, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados. Estima-se que, no Brasil, a popula\u00e7\u00e3o de pessoas com a s\u00edndrome de Down esteja perto de 300 mil pessoas. S\u00f3 no Estado de S\u00e3o Paulo podemos pensar em mais de 60 mil pessoas e h\u00e1 uma perspectiva de aumento desse n\u00famero.\r\nA maternidade, especialmente em grandes centros, por in\u00fameros motivos, tem sido postergada na vida dos casais. Sabe-se que mulheres com mais de 40 anos est\u00e3o propensas a gesta\u00e7\u00f5es com risco aumentado de anomalias gen\u00e9ticas. \r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade lan\u00e7ou, em 2012, o manual Diretrizes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa com S\u00edndrome de Down e a sua vers\u00e3o acess\u00edvel, intitulada Cuidados de Sa\u00fade \u00e0s Pessoas com S\u00edndrome de Down. As diretrizes trazem uma orienta\u00e7\u00e3o clara do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para que os profissionais da \u00e1rea saibam como diagnosticar e acompanhar as pessoas com a s\u00edndrome. Iniciativas como essa sempre ter\u00e3o meu apoio porque sou testemunha do progresso e supera\u00e7\u00e3o que as pessoas t\u00eam quando se deparam com profissionais capacitados para atend\u00ea-los. \r\nN\u00e3o posso deixar de cumprimentar D\u00e9bora Seara hoje. Ela foi a primeira professora do pa\u00eds com s\u00edndrome de Down e lan\u00e7ou recentemente um livro chamado D\u00e9bora conta Hist\u00f3rias, uma cole\u00e7\u00e3o de f\u00e1bulas infantis sempre focadas na aceita\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a.\r\nAt\u00e9 conseguir formar-se, D\u00e9bora passou por seis escolas, sendo que nenhuma delas era para crian\u00e7as com defici\u00eancia intelectual, da\u00ed ser hoje uma grande defensora da inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia no ensino n\u00e3o especializado.\r\nFoi por esta sua luta, bem como pelo seu trabalho, que venceu o Pr\u00eamio Darcy Ribeiro de Educa\u00e7\u00e3o 2015. A premia\u00e7\u00e3o \u00e9 concedida anualmente pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados a tr\u00eas personalidades ou entidades que apresentaram trabalhos na defesa e na promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no Brasil. \r\nTemos que aplaudir iniciativas como essa e incentivar a inser\u00e7\u00e3o de pessoas com a s\u00edndrome de Down no mercado de trabalho como forma de inclus\u00e3o, at\u00e9 porque elas s\u00e3o cidad\u00e3s e contribuem para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o que incluam meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL PARA CERTIFICA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIAS DE JOVENS E ADULTOS (ENCCEJA), INSCRI\u00c7\u00c3O, PRAZO, REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Alerta sobre o final do prazo de inscri\u00e7\u00e3o para o Exame Nacional para Certifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancias de Jovens e Adultos - ENCCEJA.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA MARIA ROSAS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo a tribuna na tarde de hoje para lembrar que o prazo de inscri\u00e7\u00e3o para o Exame Nacional para Certifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancias de Jovens e Adultos - ENCCEJA encerra-se no dia 31 deste m\u00eas. \r\n O exame \u00e9 considerado o principal teste certificador de ensino fundamental e ensino m\u00e9dio para quem ainda n\u00e3o conseguiu concluir essa etapa de educa\u00e7\u00e3o. Trata-se de grande oportunidade para quem teve dificuldades durante a inf\u00e2ncia ou adolesc\u00eancia e n\u00e3o conseguiu concluir os estudos, independentemente da s\u00e9rie em que parou. \r\n Sabemos que a falta do certificado de conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio \u00e9 um grande complicador para quem procura uma oportunidade de emprego. O conhecimento \u00e9 um requisito imprescind\u00edvel para a pessoa ter uma carreira, sobretudo quando o desemprego atinge 14 milh\u00f5es de pessoas no Brasil.\r\n Quem n\u00e3o concluiu o ensino fundamental precisa ter pelo menos 15 anos para pedir a certifica\u00e7\u00e3o e quem deseja adquirir o diploma do ensino m\u00e9dio \u00e9 preciso ser maior de 18 anos. A inscri\u00e7\u00e3o no ENCCEJA \u00e9 gratuita e as provas ser\u00e3o aplicadas em 611 Munic\u00edpios do Pa\u00eds, no dia 25 de agosto, pela manh\u00e3 e pela tarde.\r\n Como professora de alfabetiza\u00e7\u00e3o e defensora dos direitos das pessoas com defici\u00eancia, quero registrar uma novidade que muito me alegrou no ENCCEJA de 2019: ser\u00e1 a primeira vez que o edital do exame ter\u00e1 uma vers\u00e3o em L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS. A informa\u00e7\u00e3o foi divulgada pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP, que organiza a prova. Essa novidade representa um grande avan\u00e7o na luta por mais acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, mas os n\u00fameros sobre o n\u00edvel de escolaridade do brasileiro ainda s\u00e3o muito preocupantes. \r\n De acordo com a Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua - PNAD Cont\u00ednua de 2016, cerca de 66,3 milh\u00f5es de pessoas de 25 anos ou mais de idade (ou 51% da popula\u00e7\u00e3o adulta) tinham no m\u00e1ximo o ensino fundamental completo. Al\u00e9m disso, menos de 20 milh\u00f5es (ou 15,3% dessa popula\u00e7\u00e3o) haviam conclu\u00eddo o ensino superior.\r\n Em 2017 houve um crescimento de 5,9% no n\u00famero de jovens que n\u00e3o estudam nem trabalham ou se qualificam. Segundo a pesquisa, das 48,5 milh\u00f5es de pessoas com 15 a 29 anos de idade, 23% (11,2 milh\u00f5es) n\u00e3o trabalhavam nem estudavam ou se qualificavam, contra 21,9%, em 2016. \r\n Igualmente preocupante \u00e9 o dado de que somente 20,8% dos quase meio milh\u00e3o de participantes presentes em todas as provas do ENCCEJA, em 2017, conseguiram a nota m\u00ednima exigida para obterem o certificado de conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio. \r\n De acordo com dados divulgados pelo INEP, o ENCCEJA nacional do ensino m\u00e9dio teve 1.272.279 inscritos, mas s\u00f3 492.613 estiveram presentes em todas as quatro provas. Destes, 102.638 conseguiram a nota m\u00ednima exigida para conseguir a certifica\u00e7\u00e3o em todas as quatro \u00e1reas do conhecimento. Ou seja, apenas um em cada cinco candidatos do ENCCEJA conseguiu nota m\u00ednima em todas as provas. \r\n N\u00e3o podemos falar em progresso de uma na\u00e7\u00e3o quando n\u00e3o se investe e incentiva a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e o ensino fundamental. Os n\u00fameros servem para trazer a reflex\u00e3o do rumo que estamos seguindo quando o assunto \u00e9 educa\u00e7\u00e3o. \r\n Sr. Presidente, n\u00e3o estamos falando apenas de uma certifica\u00e7\u00e3o. Estamos tratando de mais uma oportunidade de elevar a autoestima e o conhecimento desses jovens e adolescentes que, muitas vezes, se encontram sem perspectiva de um futuro digno. \r\n Concluo meu pronunciamento recordando M\u00e1rio Quintana, quando nos lembra: \"Democracia \u00e9 oportunizar a todos o mesmo ponto de partida. Quanto ao ponto de chegada, depende de cada um\". N\u00e3o podemos desistir dos nossos jovens. Quando elevamos a autoestima de uma pessoa, ela se torna capaz de colher vit\u00f3rias inimagin\u00e1veis.\r\n Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 3203/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), EMPRESA, EMPREGO, JOVEM APRENDIZ, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, MATR\u00cdCULA, SERVI\u00c7O NACIONAL DE APRENDIZAGEM, SAL\u00c1RIO. _ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PROGRAMA UNIVERSIDADE PARA TODOS, JOVEM, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, PRIORIDADE, BOLSA DE ESTUDO INTEGRAL, PROGRAMA UNIVERSIDADE PARA TODOS (PROUNI), INCLUS\u00c3O SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.203, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais para garantia do direito \u00e0 aprendizagem e \u00e0 bolsa de estudo integral aos adolescentes em acolhimento institucional.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA MARIA ROSAS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados,\t \t\tsabemos que \u00e9 grande o n\u00famero de crian\u00e7as e adolescentes que vivem em institui\u00e7\u00f5es acolhedoras e, quando atingem os 18 anos, s\u00e3o obrigados a deix\u00e1-las. A expectativa de qualquer crian\u00e7a que chega aos abrigos \u00e9 a de ser adotada. Logo ela vira adolescente e isso n\u00e3o acontece. E, o que \u00e9 pior, quando completa 18 anos, \u00e9 convidada a sair do \u00fanico lar que conheceu.\r\nSr. Presidente, se j\u00e1 \u00e9 dif\u00edcil para um jovem que estuda e tem sua fam\u00edlia entrar no mercado de trabalho, imagine para aquele que vive em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Esses jovens t\u00eam se tornado presas f\u00e1ceis para a criminalidade. Por isso, precisamos agir.\r\nApresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3203, de 2019, que garante aprendizagem e emprego aos adolescentes que, acolhidos em entidades institucionais, n\u00e3o foram adotados por nenhuma fam\u00edlia at\u00e9 os 18 anos de idade.\r\nNossa proposta prev\u00ea que os jovens egressos dessas entidades sejam inseridos nas empresas como empregados aprendizes e que tamb\u00e9m recebam uma bolsa de estudo no \u00e2mbito do PROUNI, assegurando-lhes acesso ao ensino superior.\r\nO objetivo da proposta \u00e9 possibilitar uma oportunidade para essas pessoas que j\u00e1 nasceram tendo que enfrentar o abandono e o desamparo familiar. Queremos oferecer qualifica\u00e7\u00e3o profissional e renda a esses jovens para que, ao chegarem \u00e0 maioridade e deixarem as institui\u00e7\u00f5es acolhedoras, n\u00e3o passem por mais dificuldades al\u00e9m das que j\u00e1 enfrentaram.\r\nNosso projeto altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho e as Leis n\u00bas 11.096, de 2005, e 10.891, de 2004, para que os estabelecimentos ofertem vagas de aprendizes a adolescentes entre 14 e 18 anos oriundos do Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (SINASE) e em acolhimento institucional nos Sistemas de Atendimento Socioeducativo locais.\r\nSugerimos que o sal\u00e1rio devido ao adolescente aprendiz contratado seja depositado em uma caderneta de poupan\u00e7a aberta em seu nome para esse fim, sendo permitida a movimenta\u00e7\u00e3o de apenas 50% do saldo at\u00e9 que o titular complete 18 (dezoito) anos.\r\nProponho tamb\u00e9m que esses jovens tenham prioridade na concess\u00e3o da bolsa de estudo integral no \u00e2mbito do Programa Universidade para Todos (PROUNI) para que tenham qualifica\u00e7\u00e3o profissional, uma vez que o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) e o Estatuto da Juventude garantem o direito \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o especial para essa parcela de jovens brasileiros que merece uma oportunidade de desenvolver suas habilidades profissionais e de ser inserida no mercado de trabalho.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARIA ROSAS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ELEITORADO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), AGRADECIMENTO.\r\nSERVI\u00c7O VOLUNT\u00c1RIO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 11278/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, POL\u00cdTICA NACIONAL DO VOLUNTARIADO, RELATORIA, MARIA ROSAS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MULHER, DEFESA.\r\nIGREJA UNIVERSAL DO REINO DE DEUS, DENOMINA\u00c7\u00c3O, IGREJA EVANG\u00c9LICA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nAUTISMO, DEFESA.\r\nPL 3092/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), PRIORIDADE, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPEC 36/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), PRIORIDADE, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA,  COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores do Estado de S\u00e3o Paulo pela elei\u00e7\u00e3o da oradora. Relev\u00e2ncia do trabalho volunt\u00e1rio. Designa\u00e7\u00e3o da Parlamentar para a relatoria do projeto de lei sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Voluntariado. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa da educa\u00e7\u00e3o, dos portadores de defici\u00eancia e da mulher. Import\u00e2ncia dos trabalhos sociais desenvolvidos pela Igreja Universal do Reino de Deus. Atua\u00e7\u00e3o da oradora na relatoria da proposta de cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o telef\u00f4nico disque-den\u00fancia, institu\u00eddo em defesa dos portadores de autismo. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.092, de 2019, sobre a obrigatoriedade de publicidade da veda\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de valores adicionais para alunos deficientes matriculados em institui\u00e7\u00f5es de ensino privadas, e da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 36, de 2019, relativa ao acesso das crian\u00e7as com defici\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil. Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de medidas para o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (PRB - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero aproveitar esta primeira oportunidade de falar no Grande Expediente para contar um pouco da minha trajet\u00f3ria e de como cheguei at\u00e9 aqui. Eu agrade\u00e7o primeiro a Deus, que me d\u00e1 for\u00e7as todos os dias para seguir o meu caminho, dando tamb\u00e9m sabedoria e dire\u00e7\u00e3o para conduzir meu mandato, e agrade\u00e7o a todos os eleitores do Estado de S\u00e3o Paulo que viram em mim uma representante leg\u00edtima dos seus anseios. \r\nRepresentar S\u00e3o Paulo \u00e9 um privil\u00e9gio. S\u00e3o Paulo \u00e9 o maior Estado do Brasil, com 44 milh\u00f5es de pessoas e 645 Munic\u00edpios. \u00c9 um grande desafio e \u00e9 uma honra representar aqui o Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nSinto-me honrada em dizer que fui a primeira mulher eleita Deputada Federal pelo PRB, Partido Republicando Brasileiro, no Estado de S\u00e3o Paulo. Agrade\u00e7o a todos que me confiaram essa grande responsabilidade. \r\nFa\u00e7o um registro todo especial ao nosso Presidente Marcos Pereira, 1\u00ba Vice-Presidente desta Casa, que viu em mim potencial pol\u00edtico, acreditou e me deu a oportunidade de fazer parte do PRB, um homem digno, um homem de palavra. No PRB, a mulher tem vez e tem voz. Ele costuma dizer o seguinte: \"No PRB a mulher n\u00e3o \u00e9 uma cota, ela \u00e9 uma necessidade.\" Portanto, deixo registrados os meus sinceros agradecimentos ao Deputado Federal e Presidente do meu partido, Marcos Pereira.\r\nSou professora de alfabetiza\u00e7\u00e3o desde 1984 e trabalhei mais de 30 anos com causas sociais. Destaco que dou muita import\u00e2ncia ao trabalho volunt\u00e1rio. Por isso, sou Relatora do projeto que institui a Pol\u00edtica Nacional do Voluntariado, oriundo do Executivo. Ressalto tamb\u00e9m a import\u00e2ncia do trabalho da Igreja Universal do Reino de Deus e a transforma\u00e7\u00e3o que seus projetos sociais tem feito na vida das pessoas, milhares e milhares de pessoas, que vivem \u00e0 margem da sociedade. Os meus parab\u00e9ns aos 257 mil volunt\u00e1rios e aos 11 milh\u00f5es de pessoas que s\u00e3o atendidas por projetos sociais realizados em pres\u00eddios, em hospitais, nas ruas. Atendi pessoalmente dezenas de mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia, jovens carentes e pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, que foram ressocializadas e tiveram a oportunidade de escrever uma nova hist\u00f3ria. \r\nTenho como foco tr\u00eas bandeiras em meu mandato. Estou no meu primeiro mandato, e o meu foco \u00e9 em educa\u00e7\u00e3o, pessoas com defici\u00eancia e direitos da mulher.\r\nA pessoa com defici\u00eancia est\u00e1 inserida no nosso trabalho com muito respeito e tem muita capacidade para ser inserida na nossa sociedade. Dedico todo o meu tempo e esfor\u00e7o em prol dessas tr\u00eas causas porque sei que elas precisam entrar urgentemente na pauta desta Casa. \r\nA educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a primeira inf\u00e2ncia, que \u00e9 o per\u00edodo que vai de zero a 6 anos, sempre foram temas que despertaram o meu interesse. Sei que uma boa base \u00e9 imprescind\u00edvel para o \u00eaxito em todas as \u00e1reas da vida e acredito que, para discutir os problemas da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, \u00e9 preciso, em primeiro lugar, solucionar as quest\u00f5es da primeira inf\u00e2ncia e da alfabetiza\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 na primeira inf\u00e2ncia que come\u00e7a a possibilidade de ascens\u00e3o de uma pessoa. As pol\u00edticas p\u00fablicas nessa \u00e1rea podem ter impacto significativo no desempenho escolar e em outras dimens\u00f5es da vida, como a diminui\u00e7\u00e3o da criminalidade e a melhora na empregabilidade e na sa\u00fade. Mais do que tudo, o investimento nessa fase ajuda a nivelar as desigualdades socioecon\u00f4micas entre alunos, dando oportunidade para todos. Como acabar com a desigualdade social sem dar oportunidade na base, na primeira inf\u00e2ncia? \r\nPrecisamos pensar a educa\u00e7\u00e3o de forma estrat\u00e9gica para evitar debates superficiais e isolados. Temos que ir direto \u00e0s a\u00e7\u00f5es. O nosso Brasil tem pressa, e a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos pontos que t\u00eam que ser priorizados nesta Casa. Sou membro titular da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e luto para que as pessoas tenham acesso a educa\u00e7\u00e3o de qualidade porque sei que o conhecimento \u00e9 libertador e faz com que elas descubram, de fato, o seu valor. \r\nA experi\u00eancia como educadora tamb\u00e9m me fez perceber as dificuldades enfrentadas por outra parcela significativa da sociedade, e a\u00ed eu j\u00e1 come\u00e7o a falar da minha segunda bandeira: as pessoas com defici\u00eancia. \r\nN\u00e3o posso deixar de registrar aqui o trabalho que realizo com as fam\u00edlias de autistas. Fui Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Assist\u00eancia e Desenvolvimento Social, a ABADS, antiga Pestalozzi, de S\u00e3o Paulo, outra rica experi\u00eancia que me fez acompanhar as dificuldades dessas pessoas e de seus familiares. \u00c9 dif\u00edcil obter diagn\u00f3stico precoce para o transtorno do espectro autista (TEA), pois faltam informa\u00e7\u00f5es sobre o assunto e sobre o seu tratamento. As fam\u00edlias das crian\u00e7as muitas vezes n\u00e3o sabem o que fazer, nem onde procurar ajuda para os seus filhos.\r\nFui Relatora, em Comiss\u00e3o desta Casa, da proposta que cria o disque-den\u00fancia em defesa da pessoa com autismo. A pol\u00edtica vai ajudar a assegurar educa\u00e7\u00e3o inclusiva e a impedir, por exemplo, que uma pessoa com transtorno do espectro autista seja impedida de ter plano de sa\u00fade. A proposta insere dispositivo na lei de prote\u00e7\u00e3o aos autistas, a Lei n\u00ba 12.764, de 2012, que institui a pol\u00edtica nacional e prev\u00ea multa de 3 a 20 sal\u00e1rios m\u00ednimos para o gestor escolar que recusar a matr\u00edcula de aluno com transtorno do espectro autista ou outro tipo de defici\u00eancia.\r\nAs pessoas com defici\u00eancia merecem respeito e t\u00eam que ter os seus direitos garantidos. \r\nFui eleita 2\u00aa Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia desta Casa e conhe\u00e7o de perto a dificuldade enfrentada por essas pessoas nos espa\u00e7os sociais por todo o Brasil. S\u00e3o muitos os desafios que precisam ser superados para garantir a inclus\u00e3o e a acessibilidade para todos. Precisamos acabar com o preconceito e os obst\u00e1culos que os mais de 45 milh\u00f5es de brasileiros enfrentam. \u00c9 uma grande parcela da sociedade que merece a nossa aten\u00e7\u00e3o, a aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares desta Casa. Fico muito feliz de ver, nesse trajeto que tenho percorrido, tantos profissionais, em diferentes \u00e1reas, que j\u00e1 trabalham incansavelmente para melhorar a qualidade de vida e a inser\u00e7\u00e3o dessas pessoas com defici\u00eancia no mercado de trabalho. \r\nApresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.092, de 2019, que disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de publicidade acerca da proibi\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de valores adicionais a alunos que sejam pessoas com defici\u00eancia nas institui\u00e7\u00f5es de ensino privadas, e a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 36, de 2019, que prioriza o acesso das crian\u00e7as com defici\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil. Isso j\u00e1 estava registrado na Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia, mas n\u00e3o estava na nossa Constitui\u00e7\u00e3o. E essa PEC vai garantir os direitos dessas crian\u00e7as.\r\nFa\u00e7o agora um registro todo especial \u00e0 minha terceira bandeira, que \u00e9 a mulher. A Lei Maria da Penha completa 13 anos neste m\u00eas de agosto. O n\u00famero de den\u00fancias de viol\u00eancia contra as mulheres s\u00f3 aumenta a cada ano. Em 2018, houve mais de 92 mil liga\u00e7\u00f5es para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia, o Ligue 180. De acordo com o Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, menos de 10% das cidades do Pa\u00eds t\u00eam delegacias especializadas no atendimento \u00e0s mulheres. Precisamos ampliar a rede de prote\u00e7\u00e3o feminina e queremos estar mais pr\u00f3ximas, ajudando e buscando solu\u00e7\u00f5es. Solicitei que fosse aberta uma Procuradoria da Mulher em cada Presid\u00eancia das C\u00e2maras Municipais do Estado de S\u00e3o Paulo, Estado que eu estou aqui representando. Encaminhei of\u00edcio aos Vereadores, cobrando de cada um essa iniciativa.\r\nComo membro da Comiss\u00e3o Externa da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica contra a Mulher no bi\u00eanio de 2019/2020, vou acompanhar casos, ouvir v\u00edtimas de viol\u00eancia e tamb\u00e9m autoridades, para apresentar propostas que tornem mais efetivas as medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres. A viol\u00eancia dom\u00e9stica \u00e9 uma quest\u00e3o muita s\u00e9ria que n\u00e3o pode mais ser protelada pelo poder p\u00fablico. Real e silenciosa, ela tem ceifado a vida de muitas mulheres. \r\nA Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos - OEA citou, em nota recente, que 40% dos feminic\u00eddios na Am\u00e9rica Latina, em 2017, aconteceram no Brasil - 40% dos feminic\u00eddios aconteceram aqui no nosso Pa\u00eds, no Brasil.\r\nUni\u00e3o \u00e9 a palavra de ordem para todas as mulheres. S\u00f3 assim conseguiremos ter mais for\u00e7a para lutar por um Pa\u00eds mais justo, com estrat\u00e9gias e pol\u00edticas p\u00fablicas de combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e a tantas outras desigualdades que nos afetam.\r\nAcredito que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o instrumento mais transformador que temos para mudar essa realidade. N\u00e3o posso deixar de lutar e de defender as bandeiras que me trouxeram at\u00e9 aqui, porque s\u00e3o elas que norteiam o meu mandato. Foi o meu trabalho com as causas sociais, transformando a vida das pessoas e fazendo o melhor pelo pr\u00f3ximo e pelas suas fam\u00edlias, que me trouxe at\u00e9 o Parlamento brasileiro.\r\nHoje, desta tribuna, comemoro os feitos do meu primeiro semestre e reafirmo o compromisso para a constru\u00e7\u00e3o de um Brasil mais justo para todos. A mudan\u00e7a j\u00e1 come\u00e7ou.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEMANA NACIONAL DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA INTELECTUAL E M\u00daLTIPLA, DEBATE, INCLUS\u00c3O SOCIAL, DEFICI\u00caNCIA INTELECTUAL.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Abertura da Semana Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia Intelectual e M\u00faltipla, no Audit\u00f3rio Nereu Ramos da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (REPUBLICANOS - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu gostaria de fazer refer\u00eancia \u00e0 Semana Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia Intelectual e M\u00faltipla, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.585, de 26 de dezembro de 2017, que acontece todos os anos durante o per\u00edodo de 21 a 28 de agosto. \r\nA data tem como objetivo abrir debates e colocar para a sociedade a reflex\u00e3o sobre o dever da igualdade pela inclus\u00e3o.\r\nHoje foi feita a abertura da semana no Audit\u00f3rio Nereu Ramos. Tivemos a presen\u00e7a da Ministra Damares Alves, do Deputado Eduardo Barbosa e de muitas pessoas que est\u00e3o ligadas diretamente ao trabalho da pessoa com autismo, com defici\u00eancia intelectual e m\u00faltipla.\r\nEnt\u00e3o, eu agora referencio e parabenizo o trabalho de todas essas institui\u00e7\u00f5es que trabalham com essas pessoas, as APAEs, a Federa\u00e7\u00e3o Nacional das Associa\u00e7\u00f5es de Pestalozzi em todo o Brasil e, em especial, a...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL PARA CERTIFICA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIAS DE JOVENS E ADULTOS (ENCCEJA), GRAU DE ESCOLARIDADE, PESQUISA NACIONAL POR AMOSTRA DE DOMIC\u00cdLIOS (PNAD).",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Exame Nacional para Certifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancias de Jovens e Adultos - ENCCEJA. Dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua - PNAD Cont\u00ednua, a respeito do n\u00edvel de escolaridade do brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA MARIA ROSAS.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ocupo a tribuna na tarde de hoje para refor\u00e7ar a import\u00e2ncia do Exame Nacional para Certifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancias de Jovens e Adultos - ENCCEJA.\r\nO exame \u00e9 considerado o principal teste certificador de ensino fundamental e ensino m\u00e9dio para quem ainda n\u00e3o conseguiu concluir essa etapa de sua educa\u00e7\u00e3o. Trata-se de uma grande oportunidade para quem teve dificuldades durante a inf\u00e2ncia ou adolesc\u00eancia e n\u00e3o conseguiu concluir os estudos, independentemente da s\u00e9rie em que parou.\r\nAs inscri\u00e7\u00f5es do ENCCEJA foram realizadas durante o m\u00eas de maio e as provas ser\u00e3o aplicadas no dia 25 de agosto, pela manh\u00e3 e pela tarde, em 611 Munic\u00edpios do Pa\u00eds.\r\nSabemos que a falta do certificado de conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio \u00e9 um grande complicador para quem procura uma oportunidade de emprego. O conhecimento \u00e9 um requisito imprescind\u00edvel para a pessoa ter uma carreira, sobretudo quando o desemprego atinge 14 milh\u00f5es de pessoas no Brasil.\r\nQuem n\u00e3o concluiu o ensino fundamental tem que ter pelo menos 15 anos para pedir a certifica\u00e7\u00e3o e quem deseja adquirir o diploma do ensino m\u00e9dio precisa ser maior de 18 anos.\r\nComo professora de alfabetiza\u00e7\u00e3o e defensora dos direitos das pessoas com defici\u00eancia quero registrar uma novidade que muito me alegrou no ENCCEJA de 2019: ser\u00e1 a primeira vez em que o edital do exame ter\u00e1 uma vers\u00e3o na L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS).\r\nA novidade foi divulgada pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP), que organiza a prova e representa um grande avan\u00e7o na luta por mais acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.\r\nOs n\u00fameros sobre o n\u00edvel de escolaridade do brasileiro ainda s\u00e3o muito preocupantes. De acordo com a Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua (PNAD Cont\u00ednua) de 2016, cerca de 66,3 milh\u00f5es de pessoas de 25 anos ou mais de idade (ou 51% da popula\u00e7\u00e3o adulta) tinham no m\u00e1ximo o ensino fundamental completo. Al\u00e9m disso, menos de 20 milh\u00f5es (ou 15,3% dessa popula\u00e7\u00e3o) havia conclu\u00eddo o ensino superior.\r\nEm 2017 houve um crescimento de 5,9% no n\u00famero de jovens que n\u00e3o estudam nem trabalham ou se qualificam. Segundo a pesquisa, das 48,5 milh\u00f5es de pessoas de 15 a 29 anos de idade, 23% (11,2 milh\u00f5es) n\u00e3o trabalhavam nem estudavam ou se qualificavam, contra 21,9% em 2016.\r\nIgualmente preocupante \u00e9 o dado de que somente 20,8% dos quase meio milh\u00e3o de participantes presentes em todas as provas do ENCCEJA em 2017 conseguiram a nota m\u00ednima exigida para obterem o certificado de conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio.\r\nDe acordo com dados divulgados pelo INEP, o ENCCEJA Nacional do Ensino M\u00e9dio teve 1.272.279 inscritos, mas s\u00f3 492.613 estiveram presentes em todas as quatro provas. Destes, 102.638 conseguiram a nota m\u00ednima exigida para conseguir a certifica\u00e7\u00e3o em todas as quatro \u00e1reas do conhecimento. Ou seja, apenas um em cada cinco candidatos do ENCCEJA conseguiu nota m\u00ednima em todas as provas.\r\nN\u00e3o podemos falar em progresso de uma Na\u00e7\u00e3o quando n\u00e3o se investe e incentiva a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e o ensino fundamental.\r\nOs n\u00fameros servem para trazer a reflex\u00e3o do rumo que estamos seguindo quando o assunto \u00e9 educa\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, n\u00e3o estamos falando apenas de uma certifica\u00e7\u00e3o. Estamos falando em mais uma oportunidade de elevar a autoestima e o conhecimento desses jovens e adolescentes que, muitas vezes, encontram-se sem perspectiva de um futuro digno.\r\nConcluo meu pronunciamento recordando M\u00e1rio Quintana, quando nos lembra que \"democracia \u00e9 oportunizar a todos o mesmo ponto de partida. Quanto ao ponto de chegada, depende de cada um\". N\u00e3o podemos desistir dos nossos jovens. Quando elevamos a autoestima de uma pessoa, ela se torna capaz de colher vit\u00f3rias inimagin\u00e1veis.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE LUTA DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA. \r\nVIOL\u00caNCIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA.\r\nPL 1688/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LTERA\u00c7\u00c3O, LEI BERENICE PIANA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO, REGISTRO, DESCUMPRIMENTO, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DOS DIREITOS DA PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA.\r\nPL 2190/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRINC\u00cdPIOS, DIRETRIZES, METODOLOGIA, EMPREGO APOIADO, TECNOLOGIA SOCIAL, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA, RISCO SOCIAL, EXCLUS\u00c3O SOCIAL, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, INCLUS\u00c3O, MERCADO DE TRABALHO.\r\nPL 3504/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MULTA, INOBSERV\u00c2NCIA, COTA, DESTINA\u00c7\u00c3O, CONTRATA\u00c7\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA. \r\nPL 4433/2019,PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OBRIGATORIEDADE, SUBTITULA\u00c7\u00c3O, L\u00cdNGUA PORTUGUESA, OBRA CINEMATOGR\u00c1FICA, EXIBI\u00c7\u00c3O, SALA DE CINEMA, SERVI\u00c7OS, COMUNICA\u00c7\u00c3O ELETR\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional de Luta da Pessoa com Defici\u00eancia. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.688, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.764, de 2012, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino, de meios para o registro de descumprimento da Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista. Apresenta\u00e7\u00e3o pela oradora  dos Projetos de Lei de n\u00bas 2.190, de 2019, acerca de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Emprego Apoiado; 3.504, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, e da Lei n\u00ba 7.998, de 1990, para imposi\u00e7\u00e3o de multa pela inobserv\u00e2ncia da cota destinada \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia e a destina\u00e7\u00e3o do seu valor a entidades de defesa da pessoa com defici\u00eancia; 4.433, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228, de 2001,com vista \u00e0 exig\u00eancia de inser\u00e7\u00e3o de legendas em l\u00edngua portuguesa na exibi\u00e7\u00e3o de filmes nacionais em salas de cinema e em servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de massa por assinatura, e 3.503, de 2019, sobre a garantia de tradu\u00e7\u00e3o na L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS nos portais da Internet, computadores e telefones celulares.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA MARIA ROSAS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, senhoras e senhores, eu gostaria de registrar o Dia Nacional da Luta da Pessoa com Defici\u00eancia, celebrado no dia 21 de setembro e institu\u00eddo pelo Decreto de Lei n\u00ba 11.133, de 2005. A data nos faz refletir ainda mais sobre a falta de acessibilidade e a import\u00e2ncia do desenvolvimento de meios de inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia na sociedade. \r\nNo primeiro semestre de 2018, o Disque 100, canal do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos - MDH que recebe den\u00fancias de viola\u00e7\u00f5es dos direitos da pessoa com defici\u00eancia, recebeu um total de 5.389 queixas. O grupo aparece em terceiro lugar no ranking de den\u00fancias. O Estado com o maior n\u00famero de notifica\u00e7\u00f5es \u00e9 S\u00e3o Paulo (1.243), seguido de Minas Gerais (746) e Rio de Janeiro (619). No recorte de viola\u00e7\u00f5es registradas no primeiro semestre do ano, casos de neglig\u00eancia ficaram em primeiro lugar. Viol\u00eancia psicol\u00f3gica e viol\u00eancia f\u00edsica aparecem em seguida no ranking.\r\n\tNa C\u00e2mara dos Deputados tramita o Projeto de Lei n\u00ba 1.688, de 2019, no qual sou Relatora. O PL estabelece um disque-den\u00fancia nas institui\u00e7\u00f5es de ensino, para os casos de descumprimento da Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista. \r\n\t\tAo todo, apresentei quatro proposi\u00e7\u00f5es que defendem os direitos da pessoa com defici\u00eancia, como o PL 2.190/19, que sugere a implanta\u00e7\u00e3o de uma Pol\u00edtica Nacional de Emprego Apoiado, em parceria com \u00f3rg\u00e3os governamentais. O projeto oferece vagas no mercado de trabalho \u00e0 pessoa com defici\u00eancia. A proposta traz benef\u00edcios tanto para a pessoa com defici\u00eancia quanto para as empresas. Dar oportunidades para todos \u00e9 reconhecer que todos t\u00eam habilidades e que devem ser valorizados e respeitados. \r\n\tDestaco o Projeto de Lei n\u00ba 3504, de 2019, que estabelece que o valor das multas aplicadas \u00e0s empresas que n\u00e3o reservam vagas para contrata\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia (PcDs), seja revertido para as institui\u00e7\u00f5es criadas para este fim. \r\n\tA inclus\u00e3o social tamb\u00e9m tem sido lema impulsionador de importantes movimentos sociais e a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. Envolver a sociedade civil \u00e9 um desafio a ser enfrentado, pois exige uma mudan\u00e7a de pr\u00e1ticas, comportamentos, padr\u00f5es e valores da comunidade e das organiza\u00e7\u00f5es que ainda restringem a participa\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia. \r\n\tFoi pensando na inclus\u00e3o social que apresentei o PL 4.433/19, que garante legenda em portugu\u00eas nos filmes nacionais exibidos em cinemas ou em TV por assinatura. A constru\u00e7\u00e3o de uma consci\u00eancia social inclusiva se afirma pela livre conviv\u00eancia e pelo conhecimento e reconhecimento da diversidade como pluralidade e respeito \u00e0s diferen\u00e7as. A legenda, portanto, assume o papel de permitir a comunica\u00e7\u00e3o e a intera\u00e7\u00e3o social.\r\n\tPara reduzir as barreiras de acesso \u00e0s tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e ampliar as oportunidades para que a pessoa com defici\u00eancia possa usufruir tamb\u00e9m do mundo web, apresentei o PL 3503/19, que garante a tradu\u00e7\u00e3o em LIBRAS nos portais da Internet e aparelhos eletr\u00f4nicos, como computadores e telefones celulares. \r\n\tAs pessoas com defici\u00eancia precisam ter as mesmas possibilidades de acesso aos bens materiais e servi\u00e7os e a chance de participar na din\u00e2mica da organiza\u00e7\u00e3o social, familiar e comunit\u00e1ria. Lutar pelos direitos da pessoa com defici\u00eancia \u00e9 respeitar as diferen\u00e7as e valorizar o ser humano.\r\n\tAproveito para reiterar meu prop\u00f3sito de continuar abra\u00e7ando a causa das pessoas com defici\u00eancia, com total dedica\u00e7\u00e3o e engajamento.\r\n\tMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISTIANISMO, RELIGI\u00c3O, OFENSA, FILME BRASILEIRO, TELEVIS\u00c3O DIGITAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Desrespeito da produtora de v\u00eddeos Porta dos Fundos e do canal Netflix   para com a f\u00e9 crist\u00e3.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (REPUBLICANOS - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, gostaria de registrar hoje, nesta Casa, o meu total rep\u00fadio a epis\u00f3dio do grupo Porta dos Fundos, lan\u00e7ado pela Netflix, que diz respeito a 86% da popula\u00e7\u00e3o crist\u00e3 brasileira. O epis\u00f3dio zomba da f\u00e9 crist\u00e3, e o C\u00f3digo Penal, em seu art. 208, \u00e9 claro ao dizer que \u00e9 crime: \"Escarnecer de algu\u00e9m publicamente, por motivo de cren\u00e7a ou fun\u00e7\u00e3o religiosa; impedir ou perturbar cerim\u00f4nia ou pr\u00e1tica de culto religioso (...)\".\r\nManifesto a minha indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a atos como esses. Obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CHUVA, ENCHENTE, INUNDA\u00c7\u00c3O, ALAGAMENTO, BAIXADA SANTISTA.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas de enchentes ocorridas na Baixada Santista, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero deixar registrada aqui a minha solidariedade \u00e0s v\u00edtimas das enchentes da Baixada Santista, no meu Estado de S\u00e3o Paulo. S\u00e3o 27 mortos, pessoas est\u00e3o desaparecidas. Foi decretado luto oficial por 3 dias pelo Governador Jo\u00e3o Doria. Ent\u00e3o, deixo a minha solidariedade.\r\n\u00c9 tempo agora de nos unirmos, Prefeituras, Estado e Uni\u00e3o, para encontrarmos a melhor forma de levar a essas pessoas uma vida digna. Mais de 12 mil litros de \u00e1gua pot\u00e1vel, colch\u00f5es e todos os materiais que essas pessoas est\u00e3o necessitando foram arrecadados - deixo isso registrado - pelos volunt\u00e1rios da Igreja Universal, que est\u00e3o empenhados em levar \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas das enchentes o melhor tratamento.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, LUTO, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia pelo discurso proferido sobre o papel da C\u00e2mara dos Deputados diante da pandemia de coronav\u00edrus. Conson\u00e2ncia entre o teor do pronunciamento do Presidente da Casa e a nota p\u00fablicaNosso inimigo \u00e9 o v\u00edrus, divulgada pelo Republicanos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em nome da bancada do Republicanos, eu quero parabenizar V.Exa. pelo seu discurso - que para n\u00f3s ser\u00e1 hist\u00f3rico -, em que se lembrou da fam\u00edlia das pessoas atingidas pelo coronav\u00edrus e dos profissionais da sa\u00fade.\r\nEm nome do meu L\u00edder Jhonatan de Jesus, em nome do Presidente do meu partido, Marcos Pereira, leio um trecho da nota p\u00fablica intitulada O nosso inimigo \u00e9 o v\u00edrus, emitida pelo Republicanos: \r\nO clima de disputa pol\u00edtica que toma conta do Pa\u00eds n\u00e3o contribui em nada na luta contra a pandemia do novo coronav\u00edrus. Ao contr\u00e1rio: essa conflagra\u00e7\u00e3o s\u00f3 nos atrapalha na busca por solu\u00e7\u00f5es para a preserva\u00e7\u00e3o da vida dos brasileiros.\r\nE foi isso que V.Exa. resumiu no seu discurso, levando em considera\u00e7\u00e3o que o di\u00e1logo \u00e9 o caminho para encontrarmos a solu\u00e7\u00e3o de todos os problemas que estamos vivendo com a pandemia.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 de parab\u00e9ns por ter votado tantos projetos relevantes ao longo desse per\u00edodo, desde que foi detectado o primeiro caso de contamina\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus. Estamos votando projetos muito importantes para a vida dos brasileiros, para o Pa\u00eds.\r\nEu quero registrar que a bancada do Republicanos deixa o nosso parab\u00e9ns a V.Exa. pelo seu discurso, que veio ao encontro daquilo tudo que n\u00f3s j\u00e1 quer\u00edamos dizer.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1251/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO SETORIAL DO AUDIOVISUAL (FSA), FUNDO NACIONAL DA CULTURA (FNC), PAGAMENTO, CACH\u00ca, ATRASO, ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, ABERTURA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, CR\u00c9DITO, EQUIPAMENTO CULTURAL, SUSPENS\u00c3O, COBRAN\u00c7A, IMPOSTO, CENTRO CULTURAL, TAXA, MICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL (MEI), \u00c1REA, CULTURA. PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Agradecimento \u00e0 Relatora Jandira Feghali pela apensa\u00e7\u00e3o, \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o principal, do Projeto de Lei 1.251, de 2020, sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos financeiros do Fundo Setorial do Audiovisual e do Fundo Nacional da Cultura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota \"sim\", parabeniza a Relatora, a Deputada Jandira Feghali, pelo relat\u00f3rio, pela constru\u00e7\u00e3o que fez e tamb\u00e9m quer deixar registrado que ela apensou o Projeto de Lei n\u00ba 1.251, de 2020, da Deputada Aline Gurgel, do Republicanos, e dos Deputados J\u00falio Cesar, Celso Russomanno, Tereza Nelma, Liziane Bayer, Greyce Elias e Aline Sleutjes.\r\nMuito obrigada, Relatora Jandira Feghali.\r\nParab\u00e9ns a todos os coautores!\r\nO Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, FISIOTERAPEUTA, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), APENSA\u00c7\u00c3O, PL 1768/2020.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Leitura do parecer oferecido pela Relatora Aline Sleutjes ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, bem como ao Projeto de Lei n\u00ba 1.768, de 2020, apensado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o principal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (REPUBLICANOS - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente.\r\n\"I - RELAT\u00d3RIO\r\nTrata-se de projeto de lei de autoria da Dep. Margarete Coelho, que \"disp\u00f5e sobre a perman\u00eancia do profissional fisioterapeuta nos Centros de Terapia Intensiva - CTIs adulto, pedi\u00e1trico e neonatal e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".\r\nA proposta visa tornar obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de no m\u00ednimo um fisioterapeuta para cada 10 (dez) leitos nos Centros de Terapia Intensiva (CTI) adulto, pedi\u00e1trico e neonatal de hospitais e cl\u00ednicas p\u00fablicas ou privadas, nos turnos matutino, vespertino e noturno, perfazendo o total de 24 (vinte e quatro) horas.\r\nDesde 2011, o especialista em Fisioterapia Intensiva tem sua profiss\u00e3o reconhecida pelo Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO (Res. n\u00ba 402/2011).\r\nOs profissionais que menciona o referido texto devem estar dispon\u00edveis em tempo integral para assist\u00eancia aos pacientes internados nos Centros de Terapia Intensiva durante o hor\u00e1rio em que estiverem para atuar nessas unidades.\r\nA mat\u00e9ria tramita em regime de urg\u00eancia e foi distribu\u00edda, na forma do art. 24, II, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados - RICD, \u00e0s Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia, de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (Art. 54 - RICD) e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (Art. 54 - RICD).\r\n(...)\r\nII - VOTO DA RELATORA\r\n2.1 pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF\r\nCompete \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, na forma do art. 32, inciso XVII, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados - RICD, manifestar-se sobre mat\u00e9rias que versem acerca de assuntos atinentes \u00e0 sa\u00fade em geral, atividades m\u00e9dicas e param\u00e9dicas, entre outras atribui\u00e7\u00f5es.\r\nO projeto de lei em exame torna obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de no m\u00ednimo um fisioterapeuta para cada 10 (dez) leitos nos Centros de Terapia Intensiva (CTI) adulto, pedi\u00e1trico e neonatal, de hospitais e cl\u00ednicas p\u00fablicas ou privadas, nos turnos matutino, vespertino e noturno, perfazendo um total de 24 (vinte e quatro) horas.\r\nOs Centros de Terapia Intensiva s\u00e3o unidades complexas, dotadas de sistema de monitora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, que atendem a pacientes em situa\u00e7\u00f5es graves e potencialmente graves, com descompensa\u00e7\u00e3o de um ou mais sistemas org\u00e2nicos e que, com o suporte e o tratamento intensivo da intercorr\u00eancia, tenham a possibilidade de se recuperar. \r\nA aus\u00eancia do fisioterapeuta em um per\u00edodo de instabilidade/intercorr\u00eancia/admiss\u00e3o de um paciente cr\u00edtico pode comprometer a qualidade da assist\u00eancia prestada.\r\nA atua\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta em terapia intensiva, em plant\u00e3o de 24 (vinte e quatro) horas, \u00e9 importante para combater a redu\u00e7\u00e3o do tempo de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, o tempo que o paciente passa internado e sua perman\u00eancia no pr\u00f3prio CTI, al\u00e9m de promover a redu\u00e7\u00e3o dos custos hospitalares.\r\nConforme consta do Ac\u00f3rd\u00e3o n\u00ba 472, de 20 de maio de 2016, do Plen\u00e1rio do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO, \"in\u00fameros hospitais j\u00e1 optaram pela amplia\u00e7\u00e3o do tempo de perman\u00eancia do profissional no setor para vinte e quatro horas, baseando-se em uma melhor rela\u00e7\u00e3o de custo e efetividade\", de forma volunt\u00e1ria.\r\nNo mesmo Ac\u00f3rd\u00e3o o COFFITO recomendou a presen\u00e7a do fisioterapeuta em CTI ininterruptamente.\r\nNo entanto, o n\u00famero de profissionais que dever\u00e3o atuar nos Centros de Terapia Intensiva n\u00e3o deve ser limitado, considerando a dinamicidade da atua\u00e7\u00e3o dos profissionais que atuam no trabalho em sa\u00fade e o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico que constantemente modifica a composi\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade e sua carga hor\u00e1ria de atua\u00e7\u00e3o.\r\nAnte a complexidade dos procedimentos adotados pelos profissionais fisioterapeutas que atuam nos CTIs, o elevado n\u00famero de intercorr\u00eancias cl\u00ednicas e de admiss\u00f5es que incidem durante o per\u00edodo de 24 (vinte e quatro) horas, a comprovada melhora no atendimento dos pacientes e a preserva\u00e7\u00e3o da vida, a regulamenta\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de fisioterapeuta em tempo integral (24 horas) \u00e9 necess\u00e1ria para o bom funcionamento dos Centros de Terapia Intensiva, sejam eles p\u00fablicos ou privados.\r\nDiante da import\u00e2ncia do projeto de lei, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, na forma do substituto abaixo apresentado.\r\n2.2. pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (Art. 54 - RICD) \r\nA sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio, motivo pelo qual as a\u00e7\u00f5es que visem reduzir os riscos de doen\u00e7as e situa\u00e7\u00f5es que possam comprometer esse direito fundamental devem ser incentivadas.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, entendemos que o projeto em an\u00e1lise deve ser aprovado, considerando a necessidade de se garantir o melhor tratamento intensivo aos pacientes graves e dar a eles a possibilidade de se recuperar. O quadro se torna mais vis\u00edvel ainda diante do enfrentamento \u00e0 pandemia da COVID-19.\r\nQuanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, verificamos que a proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o resulta em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o de despesas ou receitas p\u00fablicas, n\u00e3o cabendo manifesta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o e compatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, uma vez que h\u00e1 a possibilidade realocar os profissionais especialistas em terapia intensiva que est\u00e3o desempenhando atividade diversa da qual est\u00e3o aptos a desempenhar.\r\nDesta forma, por n\u00e3o implicar aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou das despesas p\u00fablicas, somos favor\u00e1veis a sua adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\n2.3. pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (Art. 54 RIDC)\r\nConforme j\u00e1 foi mencionado anteriormente, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 assegura, em seu art. 196, a todos o direito \u00e0 sa\u00fade, por interm\u00e9dio da atua\u00e7\u00e3o do Estado, principalmente visando reduzir os riscos de doen\u00e7as e outros gravames delas decorrentes. Insta consignar, por oportuno, que o referido preceito \u00e9 ainda complementado pelo art. 2\u00ba da Lei n.\u00ba 8080, de 1990, in litteris:\r\nArt. 2\u00ba - A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao\r\nseu pleno exerc\u00edcio.\r\nPor ser um bem jur\u00eddico indissoci\u00e1vel ao direito \u00e0 vida, o Estado n\u00e3o pode se abster de sanar a lacuna deixada pela Portaria Ministerial n\u00ba 930, de 2012, que determina ser obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de um fisioterapeuta, por tempo integral, nos CTIs neonatais.\r\n\u00c0s crian\u00e7as, adolescentes, adultos e idosos deve ser atribu\u00eddo o mesmo tratamento, j\u00e1 que a aus\u00eancia do fisioterapeuta em per\u00edodo integral pode reduzir os custos hospitalares e reduzir o tempo do paciente no CTI. Ainda, a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 clara quando determina, em seu art. 227, que o direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade devem ser assegurados pelo Estado \u00e0s crian\u00e7as, adolescentes e jovens.\r\nAssim, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa.\"\r\nVotamos pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria na forma do substitutivo apresentado.\r\n\"Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba - Esta Lei disp\u00f5e sobre perman\u00eancia do profissional fisioterapeuta nos Centros de Terapia Intensiva - CTI adulto, pedi\u00e1trico e neonatal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nArt. 2\u00ba - \u00c9 obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a ininterrupta de fisioterapeuta nos Centros de Terapia Intensiva - CTI adulto, pedi\u00e1trico e neonatal, de hospitais e cl\u00ednicas p\u00fablicas ou privadas, nos turnos matutino, vespertino e noturno, perfazendo um total de 24 (vinte e quatro) horas.\r\nArt. 3\u00ba - Os profissionais fisioterapeutas devem estar dispon\u00edveis em tempo integral para assist\u00eancia aos pacientes internados nos Centros de Terapia Intensiva durante o hor\u00e1rio em que estiverem escalados para atuar nos referidos centros.\r\nArt. 4\u00ba - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio da Deputada Aline Sleutjes. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputada Maria Rosas, \u00e9 necess\u00e1rio que V.Exa. fa\u00e7a tamb\u00e9m a leitura do parecer sobre o projeto apensado, conforme mensagem da Secretaria-Geral da Mesa.\r\nA SRA. MARIA ROSAS (REPUBLICANOS - SP) - Pois n\u00e3o, Presidente. \r\n\"Acrescento que o Projeto de Lei n\u00ba 1.768, de 2020, apensado, tamb\u00e9m \u00e9 aprovado, na forma do substitutivo apresentado, sendo que, pela CFT, somos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria e, pela CCJC, pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do apensado.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1995/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TEMPLO RELIGIOSO, IGREJA, COMUNIDADE MISSION\u00c1RIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MARIA ROSAS, DEPUTADA FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Votos de pleno restabelecimento da sa\u00fade ao Presidente Jair Bolsonaro, contaminado por coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o de medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.995, de 2020, sobre a inclus\u00e3o de igrejas, templos religiosos e comunidades mission\u00e1rias no rol das atividades essenciais para efeito de pol\u00edticas p\u00fablicas no \u00e2mbito do Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (REPUBLICANOS - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Cumprimento todos os Parlamentares desta Casa e todos que nos assistem pela TV C\u00e2mara. Tamb\u00e9m, diante da not\u00edcia de que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 com COVID-19, desejo a sua plena recupera\u00e7\u00e3o. \r\nQuero parabenizar todos os Parlamentares desta Casa pelo trabalho que v\u00eam desenvolvendo, diante da crise desta pandemia, votando projetos de prote\u00e7\u00e3o social, de sa\u00fade e tamb\u00e9m de economia para o povo brasileiro.\r\nDiante desse cen\u00e1rio, eu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.995, de 2020, junto com a Deputada Rosangela Gomes e o Deputado David Soares, que estabelece igrejas, templos religiosos de qualquer culto e comunidades mission\u00e1rias como atividades essenciais, sendo vedada a determina\u00e7\u00e3o de fechamento desses locais. \r\nEu quero colocar aqui a import\u00e2ncia que as igrejas e templos religiosos t\u00eam em momentos de pandemias, de calamidade p\u00fablica, pois exercem um papel fundamental ao realizar a\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias, como a distribui\u00e7\u00e3o de alimentos.  Com a crise econ\u00f4mica, isso s\u00f3 aumenta. \r\nH\u00e1 tamb\u00e9m o lado emocional. As pessoas est\u00e3o confinadas, com estresse, com depress\u00e3o, precisando desse apoio emocional. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental que as igrejas permane\u00e7am abertas. \r\nNo caso especificamente da preven\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus, essa mat\u00e9ria prop\u00f5e a limita\u00e7\u00e3o do n\u00famero de pessoas presentes, de acordo com a gravidade da situa\u00e7\u00e3o em cada Estado ou Munic\u00edpio.\r\nO papel da igreja \u00e9 fundamental. Eu coloco isso aqui para n\u00f3s pensarmos e votarmos, deixando registrada nesta Casa a import\u00e2ncia que as igrejas e templos religiosos t\u00eam justamente no aux\u00edlio \u00e0s a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico. Milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o precisando desse apoio. Segundo o Datafolha, 81% da nossa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 crist\u00e3, e eu estou neste momento sendo solid\u00e1ria a toda essa popula\u00e7\u00e3o. \r\nPresidente, eu agrade\u00e7o por este momento e pe\u00e7o que seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este meu pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAMPANHA EDUCATIVA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, DEN\u00daNCIA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, DADOS, BANCADA FEMININA, SECRETARIA DA MULHER, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da campanha Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, pela Secretaria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados em conjunto com a bancada feminina. Escalada da viol\u00eancia contra as mulheres no Pa\u00eds. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros e \u00e0 Secretaria Nacional de Pol\u00edticas para as Mulheres.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente! Boa tarde a todos os nossos colegas Parlamentares e a todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara!\r\nEu gostaria de registrar o lan\u00e7amento da campanha Sinal Vermelho contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, que foi feito com a Secretaria da Mulher e com a bancada feminina, no dia 2 de julho. A campanha tem o objetivo de levar a mulher a denunciar a viol\u00eancia, colocando um \"x\" vermelho na sua m\u00e3o e apresentando-a para o farmac\u00eautico ou o atendente, que, j\u00e1 treinado, liga para o n\u00famero 180 e faz a den\u00fancia, acionando os \u00f3rg\u00e3os competentes.\r\nDeve-se levar em considera\u00e7\u00e3o que esta \u00e9 uma pauta de toda a bancada feminina, de todo o Congresso, por causa do aumento da viol\u00eancia dom\u00e9stica. Somente de janeiro a junho deste ano, foram 46.510 den\u00fancias. No meu Estado de S\u00e3o Paulo, a viol\u00eancia dom\u00e9stica aumentou 45%. Por isso, esta pauta \u00e9 muito importante para n\u00f3s aqui no Congresso.\r\nN\u00f3s precisamos refor\u00e7ar os mecanismos que ajudam a mulher a denunciar a viol\u00eancia e ter prote\u00e7\u00e3o. Preparar pessoas para o acolhimento e a responsabilidade \u00e9 uma iniciativa que pode mudar a hist\u00f3ria de milhares e milhares de mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia.\r\nFicam aqui registrados os meus parab\u00e9ns a todos os respons\u00e1veis por essa iniciativa da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros e da Secretaria Nacional de Pol\u00edticas para as Mulheres.\r\nEu passo agora a palavra ao Deputado Julio Cesar, que \u00e9 meu amigo de bancada.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 24/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3osuperior a R$ 360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Transcurso do 43\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Igreja Universal do Reino de Deus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Republicanos orienta \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nEu gostaria de aproveitar a oportunidade e parabenizar a Igreja Universal pelos 43 anos que est\u00e1 completando hoje. Parabenizo a todos os pastores, a todo o corpo de obreiros e a todos os grupos. A Igreja Universal tem feito um trabalho de excel\u00eancia social para toda a sociedade tanto no Brasil quanto no mundo.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, neste momento, um momento hist\u00f3rico, em que estamos votando o FUNDEB, a aprova\u00e7\u00e3o da continuidade do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma pauta decisiva para a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu sou professora e participei de toda a discuss\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial do FUNDEB. Quero agradecer ao Republicanos, ao Presidente do meu partido, o Deputado Marcos Pereira, e tamb\u00e9m ao L\u00edder Jhonatan de Jesus pela confian\u00e7a de colocar-me nessa Comiss\u00e3o para acompanhar todos os debates. Foram mais de 50 audi\u00eancias p\u00fablicas, encontros, semin\u00e1rios, reuni\u00f5es t\u00e9cnicas. N\u00f3s tivemos muito di\u00e1logo para construir esse relat\u00f3rio.\r\nO FUNDEB \u00e9 a principal fonte de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil. A PEC 15/15 renova e amplia o FUNDEB, hoje respons\u00e1vel por mais de 60% do financiamento das creches e dos ensinos fundamental e m\u00e9dio do Pa\u00eds.\r\nA educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito fundamental, promove desenvolvimento social, econ\u00f4mico e cultural, e o FUNDEB tem participa\u00e7\u00e3o nesse processo. O fundo promove menos desigualdade de recurso entre as redes de ensino, faz com que a diferen\u00e7a entre a rede que mais investe por aluno e a que menos investe caia consideravelmente. O FUNDEB \u00e9 imprescind\u00edvel para a educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nNeste momento hist\u00f3rico de vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB, quero dizer que estamos fazendo um grande investimento para a nossa educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a ferramenta principal para o desenvolvimento do Pa\u00eds. As desigualdades sociais ser\u00e3o minimizadas, e a qualidade da educa\u00e7\u00e3o - temos certeza disso - vai melhorar muito, porque isso est\u00e1 no relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha, que quero parabenizar. Houve muita discuss\u00e3o, houve a constru\u00e7\u00e3o de um di\u00e1logo muito bom, e entrou-se num acordo.\r\nGarantir os recursos municipais, estaduais e federais dentro de uma perspectiva adequada vai permitir que tenhamos uma educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica muito melhor no Brasil. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE LUTA DA PESSOA PORTADORA DE DEFICI\u00caNCIA. \r\nPESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MOBILIDADE URBANA, DIREITOS, SA\u00daDE, DEN\u00daNCIA, VIOLA\u00c7\u00c3O, VIOLENCIA. \r\nPL 3563/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, ATENDIMENTO HUMANIZADO, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 1688/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LEI BERENICE PIANA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO, REGISTRO, DESCUMPRIMENTO, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DOS DIREITOS DA PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional de Luta da Pessoa com Defici\u00eancia. Viola\u00e7\u00e3o dos direitos dos portadores de necessidades especiais no Pa\u00eds. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.563, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, para a inclus\u00e3o do atendimento humanizado e acess\u00edvel de portadores de defici\u00eancia, entre as a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus; e do Projeto de Lei n\u00ba 1.688, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.764, de 2012, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino, de meios para o registro do descumprimento da Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (REPUBLICANOS - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje, dia 21 de setembro, celebramos o Dia Nacional de Luta da Pessoa com Defici\u00eancia.\r\nA data foi institu\u00edda pelo Decreto-Lei n\u00ba 11.133, de 2005, e nos faz refletir ainda mais sobre as principais dificuldades que 45 milh\u00f5es de brasileiros enfrentam todos os dias, como a falta de acessibilidade e a falta de inclus\u00e3o social. \r\nEm todo o Brasil, segundo o IBGE, apenas 4,7% das cal\u00e7adas s\u00e3o acess\u00edveis para as pessoas com defici\u00eancia. Em S\u00e3o Paulo, uma cidade que sempre foi sens\u00edvel aos problemas de mobilidade urbana, apenas 9% das cal\u00e7adas s\u00e3o acess\u00edveis a essas pessoas, o que significa que 91% das cal\u00e7adas n\u00e3o s\u00e3o acess\u00edveis. \r\nAl\u00e9m das quest\u00f5es estruturais, de acordo com dados da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, 50% das pessoas com defici\u00eancia n\u00e3o conseguem pagar pelos servi\u00e7os de sa\u00fade. Entre as pessoas mais pobres do mundo, 20% t\u00eam algum tipo de defici\u00eancia. Mulheres e meninas com defici\u00eancia s\u00e3o particularmente vulner\u00e1veis a abusos. Pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o mais propensas a serem v\u00edtimas de viol\u00eancia ou estupro e t\u00eam menor probabilidade de obter ajuda da pol\u00edcia, prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ou cuidados preventivos. Cerca de 30% de meninos ou meninas em situa\u00e7\u00e3o de rua t\u00eam algum tipo de defici\u00eancia. Nos pa\u00edses em desenvolvimento, 90% das crian\u00e7as com defici\u00eancia n\u00e3o frequentam a escola. \r\nNo Brasil, durante o segundo semestre de 2018, o Disque 100, canal do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos que recebe den\u00fancias de viola\u00e7\u00f5es dos direitos da pessoa com defici\u00eancia, recebeu um total de 5.389 queixas. O grupo aparece em terceiro lugar no ranking de den\u00fancias. O Estado com o maior n\u00famero de notifica\u00e7\u00f5es \u00e9 S\u00e3o Paulo, com 1.243 notifica\u00e7\u00f5es. \r\nNum recorte de viola\u00e7\u00f5es registradas no primeiro semestre do ano, casos de neglig\u00eancia ficaram em primeiro lugar. Viol\u00eancia psicol\u00f3gica e viol\u00eancia f\u00edsica aparecem em seguida no ranking. \r\nNa C\u00e2mara dos Deputados, sou autora do Projeto de Lei n\u00ba 3.563, de 2020, que altera a Lei n\u00ba 13.979, de 2020, para incluir o atendimento humanizado e acess\u00edvel para as pessoas com defici\u00eancia nas a\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia da COVID-19.\r\nTamb\u00e9m tramitam outras mat\u00e9rias, como o Projeto de Lei n\u00ba 1.688, de 2019, que estabelece o Disque Den\u00fancia nas institui\u00e7\u00f5es de ensino para os casos de descumprimento da Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Transtorno do Espectro Autista.\r\nDar oportunidade a todos \u00e9 reconhecer que todos t\u00eam habilidades e que devem ser valorizados e respeitados. A inclus\u00e3o social tamb\u00e9m tem sido lema impulsionador de importantes movimentos sociais e a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. Envolver a sociedade civil \u00e9 um desafio a ser enfrentado, pois existe uma mudan\u00e7a de pr\u00e1ticas, comportamentos, padr\u00f5es e valores da comunidade e das organiza\u00e7\u00f5es que ainda restringem a participa\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia. \r\nEssa \u00e9 a minha bandeira, porque, sobretudo, acredito que esses 45 milh\u00f5es de brasileiros precisam ter as mesmas possibilidades de acesso a bens materiais e a servi\u00e7os, al\u00e9m da chance de participar da din\u00e2mica da organiza\u00e7\u00e3o social, familiar e comunit\u00e1ria.\r\nLutar pelos direitos da pessoa com defici\u00eancia \u00e9 respeitar as diferen\u00e7as e valorizar o ser humano. \r\nNeste dia, em que comemoramos o Dia Nacional de Luta da Pessoa com Defici\u00eancia, aproveito para reiterar o meu prop\u00f3sito de continuar abra\u00e7ando a causa das pessoas com defici\u00eancia com total dedica\u00e7\u00e3o e engajamento.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2875/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, REQUISITO, ACESSIBILIDADE, PRAIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.875, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.257, de 2001, (Estatuto da Cidade), 13.146, de 2015, (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), e 10.098, de 2000, para delibera\u00e7\u00e3o sobre os requisitos m\u00ednimos de acessibilidade em praias.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (REPUBLICANOS - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente Kim Kataguiri. \r\nBoa noite, Deputada Tereza Nelma, minha grande amiga. Quero cumpriment\u00e1-la pela autoria do Projeto de Lei n\u00ba 2.875, de 2019, que altera a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o para dispor sobre requisitos m\u00ednimos de acessibilidade em praias.\r\nPergunto ao Presidente se eu posso ir direto ao voto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Kim Kataguiri. DEM - SP) - Por favor, Deputada.\r\nA SRA. MARIA ROSAS (REPUBLICANOS - SP) - \"Os projetos aqui apreciados visam a alterar a legisla\u00e7\u00e3o com o intuito de introduzir par\u00e2metros para a adapta\u00e7\u00e3o das praias de modo a torn\u00e1-las acess\u00edveis para pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida. Trata-se de duas frentes de atua\u00e7\u00e3o distintas que, combinadas, contribuir\u00e3o imensamente para a melhoria da qualidade de vida desses cidad\u00e3os.\r\nO PL 2.875, de 2019, define a estrutura m\u00ednima para que as pessoas com defici\u00eancia possam usufruir das praias. S\u00e3o adapta\u00e7\u00f5es como piso t\u00e1til, rampas, corrim\u00e3os, estacionamento, banheiros acess\u00edveis, entre outras. Tem a sensibilidade de destacar as ajudas t\u00e9cnicas, estruturas que podem ser oferecidas apenas na alta temporada. Trata-se de esteiras na areia, monitores e ajudantes, transporte adaptado at\u00e9 a praia e ampla divulga\u00e7\u00e3o das facilidades.\r\nA inova\u00e7\u00e3o \u00e9 bem-vinda, pois estabelece a infraestrutura m\u00ednima para que uma praia seja considerada acess\u00edvel, mas d\u00e1 ao gestor local a possibilidade de oferecer algumas facilidades adicionais, cuja demanda \u00e9 sazonal, apenas nos per\u00edodos de maior atividade tur\u00edstica. A exemplo do que j\u00e1 ocorre em muitas praias brasileiras, a viabilidade econ\u00f4mica de certas medidas s\u00f3 se verifica quando h\u00e1 n\u00famero de interessados suficiente. A aus\u00eancia desses itens, contudo, n\u00e3o impede que as pessoas com defici\u00eancia usufruam das praias em qualquer \u00e9poca do ano uma vez que os itens de infraestrutura m\u00ednima permanente estejam dispon\u00edveis.\r\nJ\u00e1 o PL 4.730, de 2019, promove ajustes em textos importantes da legisla\u00e7\u00e3o brasileira visando a incluir as praias entre os espa\u00e7os onde devem ser promovidas as adapta\u00e7\u00f5es voltadas para acessibilidade. Embora esses textos implicitamente j\u00e1 inclu\u00edssem as praias, por tratarem de locais p\u00fablicos, a mudan\u00e7a refor\u00e7a a import\u00e2ncia da acessibilidade nas praias.\r\nO substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano - CDU oferece mecanismo bastante interessante de incentivo \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o, ao criar o 'Selo Praia Acess\u00edvel'. Prop\u00f5e, ainda, que nem todas as exig\u00eancias do texto inicial precisem ser cumpridas para que a praia seja considerada acess\u00edvel. Ao propor essa altera\u00e7\u00e3o o Relator manifestou a preocupa\u00e7\u00e3o de que 'a exig\u00eancia de todas as condi\u00e7\u00f5es sugeridas poderia dificultar a efetiva\u00e7\u00e3o da promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade nas praias'.\r\nConcordamos com as modifica\u00e7\u00f5es sugeridas pela CDU e as incorporamos no substitutivo oferecido em anexo. Ressaltamos, contudo, que a adapta\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os como as praias se beneficia de tecnologias e solu\u00e7\u00f5es inovadoras dif\u00edceis de antever. Assim, inclu\u00edmos a possibilidade de a legisla\u00e7\u00e3o infralegal ampliar o rol de adapta\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas das praias acess\u00edveis, visando a conferir \u00e0 norma maior flexibilidade, para que se adapte \u00e0s inova\u00e7\u00f5es vindouras sem abrir m\u00e3o dos requisitos b\u00e1sicos estabelecidos em lei.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, portanto, consideramos que o projeto ora examinado \u00e9 oportuno e que as medidas propostas contribuir\u00e3o para a inclus\u00e3o e o respeito \u00e0 pessoa com defici\u00eancia em nossa sociedade. Assim, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 2.875, de 2019, e do PL 4.730, de 2019, na forma do substitutivo em anexo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, votamos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou da despesa p\u00fablicas do PL 2.875, de 2019, do PL 4.730, de 2019, do substitutivo da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do PL 2.875, de 2019, do PL 4.730, de 2019, do substitutivo da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia.\"\r\nEsse \u00e9 o voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, CONTRATO POR PRAZO DETERMINADO, CONTRATO DE TRABALHO TEMPOR\u00c1RIO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE SA\u00daDE SUPLEMENTAR (ANS), MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), COORDENA\u00c7\u00c3O DE APERFEI\u00c7OAMENTO DE PESSOAL DE N\u00cdVEL SUPERIOR (CAPES), REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente. Pe\u00e7o permiss\u00e3o para ir direto ao voto.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nDa Constitucionalidade, Juridicidade e T\u00e9cnica Legislativa\r\nEntendemos estarem presentes os pressupostos constitucionais de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia na medida provis\u00f3ria em quest\u00e3o em face da necessidade da continuidade dos servi\u00e7os oferecidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, bem como n\u00e3o encontramos veda\u00e7\u00f5es constitucionais impeditivas \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, entendemos que o texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nNo que tange \u00e0 emenda apresentada pelo nobre Deputado, entendemos que, embora a proposta de garantir a realiza\u00e7\u00e3o dos concursos p\u00fablicos assim que expirados os contratos de prorroga\u00e7\u00e3o seja merit\u00f3ria, a mesma padece de v\u00edcios de inconstitucionalidade formal por aumento de despesa em mat\u00e9ria de iniciativa reservada ao Poder Executivo, bem como inconstitucionalidade material por viola\u00e7\u00e3o da separa\u00e7\u00e3o de Poderes, ao pretender obrigar o Poder Executivo a realizar concurso p\u00fablico mesmo que n\u00e3o entenda necess\u00e1ria a for\u00e7a de trabalho no momento ou mesmo que n\u00e3o haja disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria, disponibilidade financeira ou conforma\u00e7\u00e3o com a PEC do teto. Motivo pelo qual n\u00e3o deve prosperar.\r\nDa adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nQuanto \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da medida provis\u00f3ria, n\u00e3o vislumbramos desrespeito \u00e0s normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o. Por outro lado, a emenda 1/20 apresentada na Comiss\u00e3o carece de previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica, motivo pelo qual n\u00e3o pode ser admitida.\r\nDo M\u00e9rito\r\nDe fato, \u00e9 imprescind\u00edvel para a manuten\u00e7\u00e3o das atividades dos \u00f3rg\u00e3os citados a prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos, sendo incalcul\u00e1veis os preju\u00edzos, mormente nas \u00e1reas da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o, motivo pelo qual aprovamos no m\u00e9rito a proposta e rejeitamos pelos motivos acima expostos a emenda apresentada.\r\nDa conclus\u00e3o do Voto\r\nCom base no exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, voto:\r\n1) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020;\r\n2) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da MPV 1.009, de 2020;\r\n3) pela inconstitucionalidade da emenda de Comiss\u00e3o 1/20 apresentada na Comiss\u00e3o;\r\n4) pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020;\r\n5) pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da emenda 1/20 apresentada na Comiss\u00e3o;\r\n6) no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, na forma do texto original e pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda apresentada.\"\r\nEsse \u00e9 o voto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, CONTRATO POR PRAZO DETERMINADO, CONTRATO DE TRABALHO TEMPOR\u00c1RIO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE SA\u00daDE SUPLEMENTAR (ANS), MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), COORDENA\u00c7\u00c3O DE APERFEI\u00c7OAMENTO DE PESSOAL DE N\u00cdVEL SUPERIOR (CAPES), APROVA\u00c7\u00c3O, MARIA ROSAS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Maria Rosas",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE, do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP, da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS. Agradecimento ao Presidente Arthur Lira pela designa\u00e7\u00e3o da Parlamentar para Relatora da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MARIA ROSAS (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Arthur Lira, eu gostaria de agradecer a relatoria desta importante Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, e tamb\u00e9m agradecer a todos os L\u00edderes pela aprova\u00e7\u00e3o e, em especial, ao meu L\u00edder, o Deputado Hugo Motta, pela confian\u00e7a depositada.\r\nEsta medida provis\u00f3ria prorroga, por tempo determinado, 122 contratos no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, do FNDE, da CAPES, da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar, e essa aprova\u00e7\u00e3o neste dia \u00e9 essencial para garantir a continuidade das a\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos educacionais, evitando a perda de qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 sociedade.\r\nMuito obrigada a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]