[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEFESA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REVIS\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.\r\nCRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, CRIME AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG).  \r\nDEN\u00daNCIA, FALSIDADE DOCUMENTAL, EMISS\u00c3O, DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, ALAGOAS.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSTA, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DO TURISMO.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria e de revis\u00e3o do pacto federativo. Preocupa\u00e7\u00e3o com os elevados \u00edndices de desemprego reinantes no Pa\u00eds. Benef\u00edcios advindos da desburocratiza\u00e7\u00e3o. Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o das causas do rompimento de barragem no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, e do surgimento de fissuras e rachaduras no Bairro Pinheiro, em Macei\u00f3, Estado de Alagoas. An\u00fancio de ado\u00e7\u00e3o das medidas necess\u00e1rias para a valida\u00e7\u00e3o de diplomas de estudantes v\u00edtimas de golpe denunciado pelo programa Fant\u00e1stico, da Rede Globo de Televis\u00e3o. Apoio \u00e0s propostas de moderniza\u00e7\u00e3o da Lei Geral do Turismo; de participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro em companhias a\u00e9reas e de cria\u00e7\u00e3o da nova Embratur.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas, em primeiro lugar, eu gostaria de dar as boas-vindas a todos os Deputados e Deputadas e desejar um ano muito produtivo a todos. N\u00f3s temos, este ano, pautas muito propositivas para serem debatidas aqui no Congresso, pautas que v\u00e3o fazer com que o nosso Pa\u00eds possa crescer e possa avan\u00e7ar. \r\nPrecisamos recuperar a economia brasileira. Por isso, as propostas de reformas que o Governo mandar\u00e1 ao Congresso s\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia para que n\u00f3s possamos encontrar o melhor texto, respeitando a Na\u00e7\u00e3o, respeitando a popula\u00e7\u00e3o, para fazer com que o Brasil possa recuperar a economia.\r\nTem-se falado na reforma da Previd\u00eancia desde o ano passado, mas n\u00e3o poderemos deixar de discutir neste ano a reforma tribut\u00e1ria. Ningu\u00e9m, absolutamente nenhum brasileiro, aguenta mais pagar tantos impostos, como os que n\u00f3s temos neste Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos tamb\u00e9m rever o pacto federativo para que os Munic\u00edpios tenham condi\u00e7\u00f5es de gerir as suas contas e fazer com que os servi\u00e7os mais b\u00e1sicos sejam ofertados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de maneira mais equilibrada.\r\nPrecisamos recuperar os empregos. O \u00faltimo dado do IBGE apontou que 12,2% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e3o desempregados; s\u00e3o mais de 12 milh\u00f5es de brasileiros desempregados.\r\nN\u00f3s precisamos tamb\u00e9m desburocratizar o Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, no ranking do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, uma lista com 140 pa\u00edses, o Brasil ocupe a 137\u00aa coloca\u00e7\u00e3o entre pa\u00edses onde h\u00e1 dificuldades para se abrir um neg\u00f3cio. N\u00f3s precisamos, de uma vez por todas, encontrar o caminho para que o Brasil possa avan\u00e7ar com a desburocratiza\u00e7\u00e3o, sempre pensando no bem-estar da popula\u00e7\u00e3o.\r\nInfelizmente, n\u00f3s come\u00e7amos este ano legislativo em meio a trag\u00e9dias. O caso de Brumadinho, em Minas Gerais, est\u00e1 realmente sendo motivo de como\u00e7\u00e3o nacional, mas eu n\u00e3o poderia deixar de citar aqui tamb\u00e9m o caso do Bairro do Pinheiro, na cidade de Macei\u00f3. O bairro inteiro est\u00e1 afundando, e as pessoas precisam de uma solu\u00e7\u00e3o. O Servi\u00e7o Geol\u00f3gico do Brasil j\u00e1 detectou que o bairro est\u00e1 afundando.\r\nPor isso, juntamente com v\u00e1rios Deputados da bancada de Minas Gerais, em especial, o Deputado Diego Andrade, do meu partido, n\u00f3s entramos com um pedido de CPI para apurar essas irregularidades, investig\u00e1-las, para que, com os instrumentos dispon\u00edveis, n\u00f3s possamos apontar os verdadeiros culpados com rela\u00e7\u00e3o ao licenciamento, ao funcionamento e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dessas atividades. Os dois casos possuem conex\u00f5es muito claras, e acredito que n\u00f3s vamos avan\u00e7ar com esse pedido de CPI. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar. Eu n\u00e3o posso e n\u00e3o vou me calar diante dessa situa\u00e7\u00e3o. Vou defender n\u00e3o s\u00f3 os mineiros, mas tamb\u00e9m os alagoanos com todo o afinco e com muita determina\u00e7\u00e3o e responsabilidade.\r\nQuero tamb\u00e9m chamar a aten\u00e7\u00e3o para o golpe do diploma, que foi noticiado no \u00faltimo epis\u00f3dio do programa Fant\u00e1stico, no domingo passado. S\u00f3 em Alagoas, mais de 20 mil pessoas foram prejudicadas e perderam anos de estudos, tendo adiado o sonho de uma vida melhor com a entrada no mercado de trabalho. Elas simplesmente ca\u00edram num golpe em que empresas que n\u00e3o tinham a menor responsabilidade estavam oferecendo cursos.\r\nMas n\u00f3s n\u00e3o vamos ficar parados. N\u00f3s vamos usar todos os meios existentes na Casa, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e no MEC para que esses diplomas sejam validados e para que essas pessoas possam ter os seus direitos garantidos.\r\nTamb\u00e9m quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para alguns projetos que est\u00e3o tramitando aqui na Casa. Quando eu fui Ministro do Turismo, mandei um pacote de medidas para o Congresso Nacional. Entre as propostas estavam a moderniza\u00e7\u00e3o da Lei Geral do Turismo, a abertura do capital das companhias a\u00e9reas em 100% para capital estrangeiro e tamb\u00e9m a cria\u00e7\u00e3o da nova EMBRATUR. N\u00f3s precisamos aprovar essas proposi\u00e7\u00f5es. J\u00e1 que o Governo e todos n\u00f3s falamos tanto em gera\u00e7\u00e3o de emprego, essas tr\u00eas medidas juntas podem gerar milh\u00f5es de empregos por todo o Brasil, no setor do turismo. Eu chamo a aten\u00e7\u00e3o dos nobres colegas para avan\u00e7armos nessas pautas.\r\nSra. Presidente, ao longo desses 4 anos, eu cansei de escutar que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds do futuro. Est\u00e1 na hora de darmos aos brasileiros o melhor pa\u00eds do presente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MINERA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), LINHA DE CR\u00c9DITO, LIBERA\u00c7\u00c3O, PINHEIRO, BAIRRO, MACEI\u00d3 (AL), FAVOR\u00c1VEL, ALEXANDRE LUCAS ALVES, SECRET\u00c1RIO NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA CIVIL.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Secret\u00e1rio Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil, Alexandre Lucas Alves, de libera\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS e linhas de cr\u00e9dito para moradores do Bairro do Pinheiro, em Macei\u00f3, Estado de Alagoas, desalojados em decorr\u00eancia de atividades da minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, recentemente, eu tive uma reuni\u00e3o com o Secret\u00e1rio Nacional de Defesa Civil, Sr. Alexandre Lucas. Na ocasi\u00e3o, eu pedi, por escrito e verbalmente, que liberasse de imediato o FGTS e linhas de cr\u00e9dito para os moradores do Bairro do Pinheiro, na cidade de Macei\u00f3. O bairro est\u00e1 afundando por efeitos da minera\u00e7\u00e3o e mais de 500 fam\u00edlias, de forma direta, j\u00e1 est\u00e3o sendo desalojadas.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o ao Secret\u00e1rio que n\u00e3o se esque\u00e7a do compromisso que fez com a cidade de Macei\u00f3, at\u00e9 porque eu vi ontem o Ministro Onyx, de forma muito justa, dizer que est\u00e1 estudando a possibilidade de liberar o FGTS para Brumadinho. Espero que Macei\u00f3 tamb\u00e9m tenha o mesmo tratamento, porque as pessoas est\u00e3o sendo prejudicadas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HABITA\u00c7\u00c3O, SOS PINHEIRO, EVENTO, PINHEIRO, BAIRRO, MACEI\u00d3 (AL), BANCADA PARLAMENTAR, ALAGOAS, MARX BELTR\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o da bancada federal alagoana com membros do movimento SOS Pinheiro, destinada ao debate de reivindica\u00e7\u00f5es dos moradores do Bairro do Pinheiro, em Macei\u00f3, Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, segunda-feira passada, eu tive um reuni\u00e3o l\u00e1 em Macei\u00f3 com o movimento SOS Pinheiro e, junto com a bancada federal de Alagoas, escutamos todas as reivindica\u00e7\u00f5es. Fiquei muito assustado com todos os relatos que ouvimos. N\u00f3s estamos falando da vida de cerca de 20 mil alagoanos que moram no Bairro do Pinheiro e que n\u00e3o aguentam mais esperar por uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o precisamos fazer com que discursos se transformem em solu\u00e7\u00e3o. Precisamos de a\u00e7\u00f5es efetivas, pr\u00e1ticas. Portanto, eu quero aqui dizer ao Governo Federal que assuma a responsabilidade, que o Presidente da Rep\u00fablica resolva a quest\u00e3o do Bairro do Pinheiro, que est\u00e1 pedindo socorro. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que os entes federados fiquem batendo cabe\u00e7a. Precisamos de uma solu\u00e7\u00e3o efetiva para...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, PROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA), LEITE, ALAGOAS, MANUTEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento ao Ministro da Cidadania, Osmar Terra, pela manuten\u00e7\u00e3o do Programa do Leite no Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em nome do povo alagoano, eu gostaria de registrar aqui o meu agradecimento ao Ministro Osmar Terra, que, em nome do Presidente da Rep\u00fablica, autorizou a continuidade do Programa do Leite em Alagoas. Com cerca de 80 mil alagoanos beneficiados, esse \u00e9 o programa social de maior import\u00e2ncia no Estado de Alagoas. Cerca de 5 mil produtores de leite dependem basicamente desse programa para sustentar suas fam\u00edlias e tirar seu sustento.\r\nEu quero, em nome de todos eles, agradecer ao Presidente e ao Ministro Osmar Terra pela sensibilidade de terem pactuado com o Governo do Estado de Alagoas a libera\u00e7\u00e3o de 10 milh\u00f5es de reais para a continuidade do programa e o aumento de recursos para o or\u00e7amento de 2019 e 2020. \r\nEra o que eu tinha a dizer, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria para recupera\u00e7\u00e3o da economia nacional e gera\u00e7\u00e3o de novos empregos. T\u00f3picos defendidos pelo orador no texto da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, durante toda a legislatura passada e nesta tamb\u00e9m, a grande maioria dos discursos que escutei aqui fala da recupera\u00e7\u00e3o da economia e da necessidade de gerar empregos. Pois bem, o momento chegou. \r\nA reforma da Previd\u00eancia vem sendo discutida e defendida, e sou testemunha disso, porque a vi ser defendida aqui pela ex-Presidente Dilma e pelo ex-Presidente Michel Temer, e hoje a vejo ser defendida pelo atual Presidente, Jair Bolsonaro. A reforma n\u00e3o \u00e9 de esquerda nem de direita nem de centro. A reforma \u00e9 essencial para a recupera\u00e7\u00e3o da economia e para a gera\u00e7\u00e3o de empregos em nosso Pa\u00eds. \r\nAqui no Congresso, precisamos debater com muita responsabilidade e encontrar o melhor texto para atender aos anseios da popula\u00e7\u00e3o e, principalmente, \u00e0s expectativas das pessoas que mais precisam da reforma da Previd\u00eancia. \r\nTemos que combater, primeiro, os privil\u00e9gios. \u00c9 inaceit\u00e1vel admitir que os Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo - inclusive n\u00f3s pol\u00edticos - tenham cargos recebendo 30 mil, 40 mil, 60 mil reais de aposentadoria, enquanto o funcion\u00e1rio p\u00fablico recebe um teto. H\u00e1 essa elite j\u00e1 privilegiada e temos que, de forma muita justa, igualar as situa\u00e7\u00f5es, combatendo todos os privil\u00e9gios que existem. \r\nPrecisamos defender tamb\u00e9m, na reforma da Previd\u00eancia, as mulheres deste Pa\u00eds. N\u00e3o podemos fechar os olhos para a desigualdade que existe no Brasil. N\u00e3o \u00e9 justo que a diferen\u00e7a, na aposentadoria, seja apenas de 3 anos. As mulheres j\u00e1 sofrem muita discrimina\u00e7\u00e3o. Muitas delas t\u00eam jornada de trabalho dupla e tripla, com as atividades dom\u00e9sticas e o cuidado com os filhos, pois, muitas vezes, os homens deixam tudo isso nas m\u00e3os das mulheres. Portanto, temos que dar um tratamento diferenciado \u00e0s mulheres. \r\nTamb\u00e9m n\u00e3o acho justa a quest\u00e3o dos professores, porque eles, h\u00e1 muito tempo, t\u00eam justas reivindica\u00e7\u00f5es de aumento de sal\u00e1rio. Na reforma, prop\u00f5e-se o aumento da idade para 60 anos com 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Precisamos debater esse tema com mais responsabilidade, para dar uma melhor aten\u00e7\u00e3o aos professores de todo o Pa\u00eds. \r\nDa mesma forma, temos que tratar a agricultura familiar. Sou do Nordeste, sou de Alagoas, e conhe\u00e7o de perto a real necessidade do agricultor familiar, que, muitas vezes, nem sequer tem documento. Muitas vezes, o documento do agricultor familiar, sobretudo no Nordeste, \u00e9 a m\u00e3o calejada de tanto trabalhar. Muitas vezes, eles come\u00e7aram a trabalhar ainda crian\u00e7as por necessidade de sobreviv\u00eancia. Portanto, eles tamb\u00e9m t\u00eam que ter um tratamento diferenciado, assim como as pessoas que recebem o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, n\u00e3o d\u00e1 para aceitar aumentar a idade para 70 anos e que as pessoas recebam 400 reais. \r\nTemos que retomar essa discuss\u00e3o em plen\u00e1rio, para que possamos convencer o Governo a mudar essas quest\u00f5es.\r\nMas tamb\u00e9m n\u00e3o podemos deixar de discutir na reforma da Previd\u00eancia a quest\u00e3o das For\u00e7as Armadas. J\u00e1 que temos tantos militares no Governo, o exemplo tem que vir de casa, igualando as outras categorias, mas dando tratamento diferencial, na minha opini\u00e3o, para os Policiais Militares, para o Corpo de Bombeiros, para a Pol\u00edcia Civil e a Pol\u00edcia Federal.\r\nEm suma, quero dizer que n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar com as reformas. A reforma da Previd\u00eancia \u00e9 a primeira. Precisamos avan\u00e7ar, precisamos superar e encontrar um texto que se adeque melhor \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, principalmente aos mais pobres, que, muitas vezes, s\u00e3o os que mais sofrem.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O , BANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB).",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a anunciada privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil S/A.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu encaminhei um requerimento de informa\u00e7\u00f5es ao Ministro Paulo Guedes, para que S.Exa. explique sua quest\u00e3o sobre a privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste.\r\nO Banco do Nordeste \u00e9, acima de tudo, um banco de fomento. N\u00e3o podemos, em hip\u00f3tese alguma, aceitar que o Banco do Nordeste se transforme num banco capitalista, que visa apenas a lucros. Atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es do Banco do Nordeste e das linhas de cr\u00e9dito para os pequenos agricultores, tem havido o crescimento do turismo e do com\u00e9rcio no Nordeste, foram montados diversos empreendimentos, foram gerados v\u00e1rios empregos. Portanto, n\u00f3s Parlamentares do Nordeste n\u00e3o podemos admitir, em hip\u00f3tese alguma, a possibilidade de privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste, que gera milhares de financiamentos e empregos em nossa regi\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TERRAS IND\u00cdGENAS, DEMARCA\u00c7\u00c3O, PALMEIRA DOS \u00cdNDIOS (AL), DECIS\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), DEFESA, SUSPENS\u00c3O, ANULA\u00c7\u00c3O, REGISTRO DE IM\u00d3VEL.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Inquieta\u00e7\u00e3o causada aos moradores do Munic\u00edpio de Palmeira dos \u00cdndios, Estado de Alagoas, pela determina\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a de anula\u00e7\u00e3o dos registros imobili\u00e1rios da municipalidade para fins de demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas. Encaminhamento ao \u00f3rg\u00e3o de proposta de suspens\u00e3o da medida e amplia\u00e7\u00e3o do debate do tema.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, na \u00faltima semana, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a determinou que o cart\u00f3rio da cidade de Palmeira dos \u00cdndios anulasse os registros de im\u00f3veis do Munic\u00edpio para que, em um segundo momento, fosse feita a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas. Isso est\u00e1 causando uma inquieta\u00e7\u00e3o muito grande no Munic\u00edpio, j\u00e1 que essa demarca\u00e7\u00e3o vai abranger tamb\u00e9m terras que est\u00e3o produzindo, terras do com\u00e9rcio na cidade como um todo e, inclusive, terras da Igreja. \r\nPortanto, estou mandando, por escrito, uma proposta ao CNJ para que se congele a anula\u00e7\u00e3o da posse, para que n\u00f3s possamos discutir o assunto numa audi\u00eancia p\u00fablica de maneira equilibrada, para que todos os envolvidos n\u00e3o sejam prejudicados e a cidade de Palmeiras dos \u00cdndios possa dormir em paz, com a nossa atua\u00e7\u00e3o a seu favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AVIA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, TURISMO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Posicionamento do PSD favor\u00e1vel \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro em empresas a\u00e9reas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria registrar que o PSD \u00e9 100% a favor da gera\u00e7\u00e3o de empregos no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s escutamos aqui, ao longo dos anos, muitos discursos sobre gera\u00e7\u00e3o de empregos e hoje temos a grande oportunidade de dar aos brasileiros mais empregos atrav\u00e9s do turismo, da desburocratiza\u00e7\u00e3o do setor e da abertura do capital, para haver mais companhias a\u00e9reas no nosso Brasil, mais rotas, mais destinos, mais voos, acima de tudo mais oportunidades para o povo brasileiro trabalhar e fomentar a nossa economia atrav\u00e9s do turismo.\r\nPortanto, o PSD \u00e9 a favor dessas mat\u00e9rias que v\u00e3o revolucionar o turismo brasileiro e gerar milh\u00f5es de empregos por todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante registrar que a abertura de capital para as companhias a\u00e9reas e que a moderniza\u00e7\u00e3o da Lei Geral do Turismo s\u00e3o pautas suprapartid\u00e1rias, que n\u00e3o s\u00e3o de esquerda, nem de direita, nem de centro; s\u00e3o pautas constru\u00eddas pelo Conselho Nacional do Turismo, no tempo em que eu estava, h\u00e1 2 anos, como Ministro do Turismo, uma pauta amplamente discutida com o setor que produz o turismo, formado por mais de 70 entidades e federa\u00e7\u00f5es, que fomentam e que constroem o turismo nacional.\r\nPortanto, essas pautas t\u00eam que ser aprovadas para que o Brasil possa avan\u00e7ar, para que n\u00f3s possamos ter passagens mais baratas. Afinal de contas, existe praticamente um monop\u00f3lio, com s\u00f3 tr\u00eas empresas, porque a Azul est\u00e1 comprando a Avianca. Precisamos que haja concorr\u00eancia, para o consumidor ter passagens baratas.\r\nOrientamos \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, TURISMO, AGRADECIMENTO, PAULO AZI, RELATOR, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), HERCULANO PASSOS, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DO TURISMO (FRENTUR).",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de interesse do setor tur\u00edstico nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de agradecer, neste momento, na qualidade de ex-Ministro do Turismo, o apoio incondicional a todos aqueles que aqui abra\u00e7aram estas duas pautas em favor do turismo nacional, j\u00e1 que foi constru\u00edda por todo o trade de turismo nacional, com apoio, por unanimidade, de todo o Conselho Nacional de Turismo.\r\nPortanto, quero agradecer especialmente \u00e0 minha bancada do PSD; ao MDB, na pessoa do Deputado Herculano Passos, Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Turismo; e ao Relator de todas essas mat\u00e9rias, o Deputado Paulo Azi, que construiu esse relat\u00f3rio com muita responsabilidade, atendendo a todos os anseios do turismo nacional.\r\nPortanto, muito obrigado, em nome do turismo, ao Deputado Paulo Azi e a todas as V.Exas. que fazem o DEM.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=294&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA URBANA, RECURSOS MINERAIS, MACEI\u00d3 (AL), PINHEIRO, BAIRRO, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CATEGORIA PROFISSIONAL, AN\u00c1LISE.\r\nSAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "An\u00fancio de encerramento do prazo estipulado pela Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais de Alagoas - CPRM/AL, para apontamento das causas de rachaduras e fissuras no Bairro do Pinheiro, em Macei\u00f3, Estado de Alagoas. Concess\u00e3o de tratamento diferenciado aos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica no processo de reforma previdenci\u00e1ria. Protesto contra a decis\u00e3o do Governo Federal de extin\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, daqui a uma semana chegar\u00e1 o dia 30 de abril, uma data muito esperada por cerca de 20 mil alagoanos que moram na cidade de Macei\u00f3, no bairro do Pinheiro. A Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais de Alagoas - CPRM/AL fez um compromisso com o Parlamento alagoano, com o Congresso Nacional e com os moradores do Pinheiro para, at\u00e9 o dia 30 de abril, apontar as causas das rachaduras e do afundamento do bairro.\r\nEspero que a CPRM fa\u00e7a seu papel e n\u00e3o adie um dia sequer, at\u00e9 porque a popula\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3 e os moradores do Pinheiro n\u00e3o aguentam mais tanto sofrimento e precisam, de uma vez por todas, que a CPRM aponte os culpados por esta triste trag\u00e9dia que est\u00e1 acontecendo em Macei\u00f3. Assim, n\u00f3s Parlamentares poderemos cobrar dos entes federados e, seja l\u00e1 quem for o culpado, se for o caso de minera\u00e7\u00e3o, cobrarmos a necess\u00e1ria indeniza\u00e7\u00e3o para os moradores do Pinheiro.\r\nN\u00f3s estamos atentos ao laudo. Estejam certos os moradores de Macei\u00f3 de que n\u00f3s vamos cobrar cada centavo para cada fam\u00edlia que mora nesses bairros, a fim de que cada uma delas receba uma indeniza\u00e7\u00e3o, quaisquer que sejam os culpados.\r\nOutro assunto que eu gostaria de abordar \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, que vem sendo tratada por este Parlamento com muita responsabilidade, para que possamos encontrar um texto justo para os trabalhadores brasileiros.\r\nNesse sentido, n\u00f3s Deputados do PSD defendemos que os trabalhadores das for\u00e7as de seguran\u00e7a tenham tratamento diferenciado na reforma da Previd\u00eancia, afinal de contas s\u00e3o eles que fazem a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, arriscando a vida no dia a dia. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar que os militares como um todo tenham tratamento diferenciado, do qual est\u00e3o exclu\u00eddos, de certa forma, as Pol\u00edcias Civis, a Pol\u00edcia Federal, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, os agentes penitenci\u00e1rios e os Corpos de Bombeiros. Portanto, n\u00f3s vamos defender que todos tenham tratamento igualit\u00e1rio. E tamb\u00e9m vamos tentar incluir os guardas municipais, para que eles sejam reconhecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal como integrantes de for\u00e7as de seguran\u00e7a, para que todos possam ter tratamento ison\u00f4mico por parte do Governo.\r\nSra. Presidente, al\u00e9m disso, quero aproveitar esta oportunidade para comentar a proposta do Governo com rela\u00e7\u00e3o ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. \u00c9 inadmiss\u00edvel que, em pleno s\u00e9culo XXI, numa \u00e9poca em que todos estamos reclamando da alta carga tribut\u00e1ria e quando o sal\u00e1rio m\u00ednimo j\u00e1 n\u00e3o d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para o cidad\u00e3o sobreviver, o Governo queria acabar com a pol\u00edtica de ganho real. Isso n\u00e3o est\u00e1 certo! O cidad\u00e3o brasileiro espera por uma resposta deste Congresso. Tenham a convic\u00e7\u00e3o de que este Deputado e, tenho certeza, os integrantes deste Congresso vamos saber tratar este tema de forma respons\u00e1vel, para que a pol\u00edtica de ganho real do sal\u00e1rio m\u00ednimo continue e ele seja valorizado todos os anos, em vez de ficar congelado, como sugere a proposta do Governo.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE CULTURA (CCULT), OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ROUANET, INCENTIVO, INSTITUI\u00c7\u00c3O CULTURAL, CULTURA LOCAL, REGI\u00c3O NORDESTE, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Apoio \u00e0 decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de reformula\u00e7\u00e3o da Lei de Incentivo \u00e0 Cultura, a chamada Lei Rouanet.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ontem, participando de uma audi\u00eancia, eu assisti a uma apresenta\u00e7\u00e3o do Ministro Osmar Terra, em que ele mostrou para toda a Comiss\u00e3o de Cultura as mudan\u00e7as na Lei de Incentivo \u00e0 Cultura, as mudan\u00e7as na Lei Rouanet.\r\nEu quero aqui registrar que fiquei muito contente com todas as mudan\u00e7as que eu vi na Lei Rouanet, at\u00e9 porque n\u00f3s somos o oitavo pa\u00eds em recursos culturais no mundo, e a cultura \u00e9 fomentada n\u00e3o apenas pelos grandes artistas, mas sobretudo pelos grupos folcl\u00f3ricos.\r\nEu sou do Nordeste, de Alagoas, onde h\u00e1 os grupos de bumba meu boi, de reisado, de guerreiros, de coco de roda. H\u00e1 quadrilhas juninas espalhadas por todo o Nordeste. Infelizmente, com a Lei Rouanet, poucos foram os projetos que tiveram incentivos de apoio \u00e0 cultura da forma como ela \u00e9 tratada hoje.\r\nA lei precisa ser estendida para todos, e as mudan\u00e7as que o Ministro Osmar Terra trouxe para a Lei Rouanet fazem com que os grupos culturais de nossa Pa\u00eds possam ter acesso a ela. Sair de um teto de 60 milh\u00f5es de reais para um teto de 1 milh\u00e3o de reais vai fazer com que os artistas populares, e n\u00e3o apenas os artistas famosos, tenham acesso aos recursos que a Lei Rouanet d\u00e1.\r\nPortanto, eu quero aqui registrar meu apoio ao Ministro Osmar Terra, \u00e0 decis\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica de mexer na Lei Rouanet, que j\u00e1 foi tema de muitas pol\u00eamicas na Casa. J\u00e1 houve inclusive CPI aqui. J\u00e1 fui Prefeito da cidade de Coruripe, e nunca houve um projeto popular sequer no meu Munic\u00edpio ou no Estado de Alagoas que tivesse apoio da Lei Rouanet. Essas mudan\u00e7as v\u00e3o fazer com que a cultura possa ser diversificada e com que os grupos populares possam ter acesso \u00e0 lei de incentivo.\r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui dizer que, como Deputado, vou defender essas medidas, essas mudan\u00e7as, para que a cultura possa chegar aos verdadeiros artistas, que s\u00e3o os artistas do povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), COMBUSTIVEL.\r\nBANCADA PARLAMENTAR, REGI\u00c3O NORDESTE, REUNI\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA,",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de informa\u00e7\u00f5es ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, sobre o lan\u00e7amento de pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha e dos combust\u00edveis. Relato sobre reuni\u00e3o da bancada federal nordestina com o Presidente Jair Bolsonaro, destinada \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de pauta de reivindica\u00e7\u00f5es da Regi\u00e3o ao Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, recentemente, o IBGE finalizou uma pesquisa no nosso Pa\u00eds que apontou que 14 milh\u00f5es de fam\u00edlias usam lenha ou carv\u00e3o em vez de g\u00e1s de cozinha, ou seja, uma em cada cinco fam\u00edlias brasileiras utilizam carv\u00e3o ou lenha em vez de g\u00e1s, ou 20% das fam\u00edlias brasileiras est\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es de conseguir comprar o g\u00e1s de cozinha. No Nordeste, essa porcentagem \u00e9 ainda maior: 35% das fam\u00edlias est\u00e3o usando lenha ou carv\u00e3o em vez de g\u00e1s de cozinha. Ser\u00e1 que essas fam\u00edlias usam lenha e carv\u00e3o, em vez do g\u00e1s, que \u00e9 mais pr\u00e1tico, porque gostam? Elas usam porque precisam economizar para poder sobreviver e pagar as suas contas.\r\nHoje, o g\u00e1s de cozinha, com pre\u00e7o m\u00e9dio de 80 reais, est\u00e1 invi\u00e1vel. Cerca de 10% do sal\u00e1rio m\u00ednimo das fam\u00edlias t\u00eam que ser utilizados para comprar um \u00fanico botij\u00e3o de g\u00e1s de cozinha, e isso est\u00e1 em inviabilizando as fam\u00edlias brasileiras. \r\nNos \u00faltimos 3 anos, n\u00f3s subimos de 11 milh\u00f5es para 14 milh\u00f5es o n\u00famero de fam\u00edlias usando lenha ou carv\u00e3o. N\u00f3s estamos voltando, Sr. Presidente, de certa forma, \u00e0 era primitiva. O valor do g\u00e1s aumentou 24% nos \u00faltimos 3 anos. Eu at\u00e9 achava que a pesquisa do IBGE era fake news, mas infelizmente \u00e9 a triste realidade dos brasileiros. O sertanejo, o ambulante, os agricultores familiares, os pescadores, as pessoas mais pobres deste Pa\u00eds n\u00e3o conseguem mais comprar g\u00e1s de cozinha, porque ele est\u00e1 virando, infelizmente, artigo de luxo no nosso Pa\u00eds.\r\nMas eu tenho uma grande esperan\u00e7a. O Ministro Paulo Guedes, recentemente, em um evento no Rio de Janeiro, 30 dias atr\u00e1s, anunciou que dentro de 60 dias iria lan\u00e7ar uma pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, baixando em 50% o valor do botij\u00e3o. Eu espero que o Ministro Paulo Guedes realmente fa\u00e7a essa pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o do g\u00e1s e tamb\u00e9m do pre\u00e7o dos combust\u00edveis, principalmente gasolina e \u00f3leo diesel, porque o alto pre\u00e7o dos combust\u00edveis est\u00e1 fazendo com que todos os produtos brasileiros e todos os servi\u00e7os fiquem mais caros nas prateleiras, tirando poder de compra do consumidor, prejudicando todo o crescimento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds. \r\nO pr\u00f3prio Ministro Paulo Guedes, ao falar desses temas, usou uma frase que eu aqui vou repetir: \"Reindustrializar o Pa\u00eds com energia barata \u00e9 muito atraente\". Eu espero realmente que o Minist\u00e9rio da Economia lance esse plano para reduzir o pre\u00e7o dos combust\u00edveis e para reduzir o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha.\r\nEstou apresentando hoje requerimento para cobrar informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Economia, com datas, para que eu fa\u00e7a o meu papel enquanto Deputado Federal de cobrar esses planos, para que eles realmente sejam efetivados e fa\u00e7am com que o consumidor brasileiro, sobretudo as fam\u00edlias mais pobres deste Pa\u00eds, tenham condi\u00e7\u00f5es de usar o combust\u00edvel e tenham condi\u00e7\u00f5es de comprar o g\u00e1s de cozinha. \r\nNa semana passada, houve um encontro de toda a bancada do Nordeste com o Presidente Bolsonaro, quando apresentamos v\u00e1rias pautas ao Presidente. Tratamos dos recursos do art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 13.340, para dar condi\u00e7\u00f5es de os agricultores familiares renegociarem e liquidarem os seus d\u00e9bitos com o Banco do Brasil e com o Banco do Nordeste. Tratamos da retomada de obras estruturantes para o Nordeste, como o Canal do Sert\u00e3o, no Estado de Alagoas, e a duplica\u00e7\u00e3o de rodovias. Cito o exemplo da duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, que passa tamb\u00e9m por Alagoas, assim como a duplica\u00e7\u00e3o da AL-101 Norte, no Estado de Alagoas. E tratamos ainda da restrutura\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os fundamentais para o crescimento do Nordeste, como a SUDENE, o DNOCS, a CODEVASF e o pr\u00f3prio Banco do Nordeste. \r\nEu tenho esperan\u00e7a, Sr. Presidente, de um Pa\u00eds melhor. Enquanto eleitor, eu votei no Presidente Bolsonaro e estou apoiando as medidas do Governo, desde que sejam justas para com a popula\u00e7\u00e3o. E \u00e9 meu dever, como Deputado, cobrar do Governo que as a\u00e7\u00f5es prometidas em campanha se tornem realidade para o nosso Brasil avan\u00e7ar. O Pa\u00eds tem pressa. N\u00e3o podemos deixar que o passado roube o nosso futuro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, OMISS\u00c3O, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Omiss\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, sobre o vazamento de petr\u00f3leo cru no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 impressionante a inefici\u00eancia e a inoper\u00e2ncia do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente diante dos derrames de \u00f3leo nas praias do Nordeste.\r\nLiteralmente, o povo do Nordeste est\u00e1 limpando o mar com a m\u00e3o. O Ministro do Meio Ambiente esteve l\u00e1 no meu Estado de Alagoas e n\u00e3o anunciou nenhuma medida para limpar as praias, para apontar os respons\u00e1veis e para punir aqueles que causaram tamanho desastre ao meio ambiente.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de Parlamentar, estou acompanhando o caso. Inclusive, mandei um requerimento ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente cobrando informa\u00e7\u00f5es, e nem sequer tive uma resposta.\r\nEu acho que o Ministro foi a Alagoas fazer turismo e apenas passear por nossas belas praias, porque ele n\u00e3o anunciou nenhuma medida. Na condi\u00e7\u00e3o de Deputado Federal e coordenador da bancada de Alagoas, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente. Este assunto \u00e9 s\u00e9rio e tem de ser tratado com responsabilidade, porque afeta toda a economia e o turismo da Regi\u00e3o Nordeste. A alta temporada est\u00e1 por chegar e j\u00e1 est\u00e1 comprometida, porque v\u00e1rias pessoas que iriam ao Nordeste est\u00e3o cancelando os voos e as reservas nos hot\u00e9is. Isso sem falar dos pescadores, que est\u00e3o sem poder pescar para conseguir sobreviver.\r\nE o que falar da sa\u00fade p\u00fablica, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 nenhum estudo ainda apontando se aquele \u00f3leo vai causar doen\u00e7a ou n\u00e3o nas pessoas que tomarem banho nas nossas praias? A principal raz\u00e3o de o Nordeste ser um tur\u00edstico \u00e9 ter sol e praia. \r\nPortanto, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente para que quando S.Exa. for a Alagoas ou a outro lugar do Nordeste, v\u00e1 com solu\u00e7\u00e3o, porque os Prefeitos est\u00e3o de cuia na m\u00e3o, fazendo o socorro das praias por vontade pr\u00f3pria, e \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 arcando com o \u00f4nus, de forma volunt\u00e1ria. O Governo tem que agir e tem que faz\u00ea-lo rapidamente. Se o Ministro do Meio Ambiente quiser passear, que deixe para a alta temporada, que eu fa\u00e7o quest\u00e3o de convidar S.Exa. para uma estada no meu Estado de Alagoas, onde poder\u00e1 conhecer as belas praias. N\u00e3o fa\u00e7a turismo num momento como este!\r\nEra isso que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), ABERTURA, LINHA DE CR\u00c9DITO, MOTOCICLETA, VE\u00cdCULO DE PEQUENO PORTE, ALAGOAS, BR 101, RODOVIA FEDERAL, CANAL.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de indica\u00e7\u00e3o ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES para abertura de linha de cr\u00e9dito com juros anuais de 8%, destinada \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de de motocicletas e ve\u00edculos populares. Apelo ao BNDES de libera\u00e7\u00e3o de verbas ao Estado de Alagoas para conclus\u00e3o das obras de duplica\u00e7\u00e3o do BR-101 e do Canal do Sert\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, recentemente o BNDES liberou uma linha de cr\u00e9dito num valor em torno de 700 milh\u00f5es de reais, para a compra de helic\u00f3pteros e jatinhos, com juros de at\u00e9 8% ao ano.\r\nEu n\u00e3o tenho nada contra a pol\u00edtica do BNDES para recuperar a economia, mas apresentei um requerimento de indica\u00e7\u00e3o ao BNDES para que siga essa mesma linha de racioc\u00ednio, com essa linha de cr\u00e9dito de at\u00e9 8% ao ano, para a compra de motocicletas e carros populares neste Pa\u00eds. Os objetivos s\u00e3o muito justos: primeiro, gerar emprego atrav\u00e9s da ind\u00fastria automobil\u00edstica e da ind\u00fastria de motocicletas; segundo, dar oportunidade para as pessoas mais pobres, da classe m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o, comparem seu ve\u00edculo, seja uma motocicleta, seja um carro popular, tamb\u00e9m com juros de at\u00e9 8% ao ano. Hoje, quem compra um carro popular ou uma motocicleta paga juros de cerca de 30% ao ano. Isso n\u00e3o \u00e9 nada justo para com a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nMinha querida Presidente, eu sempre me posicionei a favor da CPI do BNDES, para que pud\u00e9ssemos discorrer sobre as distor\u00e7\u00f5es nos empr\u00e9stimos que o BNDES tem feito. Foram liberados bilh\u00f5es de reais para Venezuela, Angola, Argentina e outros pa\u00edses, enquanto obras t\u00e3o importantes no nosso Pa\u00eds ainda est\u00e3o longe de terminar. Posso citar duas no Estado de Alagoas: o Canal do Sert\u00e3o e a duplica\u00e7\u00e3o da BR-101, que se arrasta h\u00e1 d\u00e9cadas. O Governo est\u00e1 muito perto de paralisar essas obras por falta de recurso.\r\nPortanto, eu gostaria de registrar este meu apelo ao BNDES para que libere linha de cr\u00e9dito para a compra de motocicletas e carros populares tamb\u00e9m com juros de 8% ao ano e os recursos para as grandes obras no Estado de Alagoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOTO FAVOR\u00c1VEL, PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O.\r\nALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, IMPUNIDADE, CORRUP\u00c7\u00c3O. \r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, DIREITA POL\u00cdTICA, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2019,  sobre considera\u00e7\u00e3o da inculpabilidade at\u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria em grau de recurso. Defesa de altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Penal, com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 impunidade e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Preju\u00edzos causados ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds pelas discuss\u00f5es parlamentares de cunho ideol\u00f3gico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de repente o assunto mais discutido neste Pa\u00eds \u00e9 a PEC da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Eu gostaria, primeiro, de registrar o meu posicionamento de votar favoravelmente, caso venha a plen\u00e1rio, \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. N\u00e3o por uma quest\u00e3o ideol\u00f3gica. Eu n\u00e3o acredito e nem posso defender que a discuss\u00e3o tenha que ser ideol\u00f3gica. A discuss\u00e3o tem que ser contra o fim da impunidade, \u00e9 esse o meu intuito, \u00e9 essa a minha linha de racioc\u00ednio, at\u00e9 porque n\u00f3s temos que trabalhar todos, diuturnamente, para combater a impunidade neste Pa\u00eds, em qualquer esfera que seja, isso \u00e9 o que n\u00f3s temos que fazer contra a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEu gostaria, inclusive, de deixar registrado que n\u00f3s dever\u00edamos defender aqui no Congresso a mudan\u00e7a do C\u00f3digo de Processo Penal, para, a\u00ed sim, avan\u00e7armos, de fato, no fim da impunidade, avan\u00e7armos, de fato, no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEssa discuss\u00e3o ideol\u00f3gica entre Esquerda e Direita n\u00e3o vai levar a nada, a lugar nenhum, n\u00e3o vai acrescer em nada ao nosso Pa\u00eds. N\u00e3o podemos aceitar o Pa\u00eds ser dividido por uma discuss\u00e3o de esquerda contra direita. N\u00f3s temos que caminhar numa discuss\u00e3o para o fortalecimento da economia, para a gera\u00e7\u00e3o de empregos, para uma sa\u00fade p\u00fablica de qualidade, para uma educa\u00e7\u00e3o melhor. Essa \u00e9 a verdadeira discuss\u00e3o que n\u00f3s temos que fazer aqui no plen\u00e1rio, em vez de ficarmos nessa discuss\u00e3o ideol\u00f3gica que n\u00e3o vai levar o Brasil \u00e0 frente.\r\nPrecisamos caminhar, sim, nas pautas verdadeiras, para o nosso Pa\u00eds avan\u00e7ar e gerar empregos, e deixar de lado essa discuss\u00e3o ideol\u00f3gica no nosso Pa\u00eds, que, na minha humilde opini\u00e3o, j\u00e1 est\u00e1 beirando o rid\u00edculo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, SEGURO-DESEMPREGO, TRABALHADOR DESEMPREGADO.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 taxa\u00e7\u00e3o do seguro-desemprego, preconizada na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da  legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao longo desses quase 5 anos em que eu estou na C\u00e2mara, eu sempre me posicionei de forma muito dura contra a cria\u00e7\u00e3o de qualquer taxa ou imposto que viesse onerar o bolso do trabalhador brasileiro.\r\nEu acompanhei a edi\u00e7\u00e3o da \u00faltima medida provis\u00f3ria do Governo, a MP 905, para estimular a contrata\u00e7\u00e3o de jovens entre 18 e 29 anos. Eu estava realmente muito contente com a perspectiva de que essa medida provis\u00f3ria pudesse gerar empregos e dar oportunidades aos jovens do Pa\u00eds. Eu votei a favor e assim vou continuar votando em todas as pautas econ\u00f4micas que possam ajudar a recuperar o Pa\u00eds, gerando empregos e fortalecendo nossa economia, sobretudo porque o \u00faltimo dado do IBGE apontou 12 milh\u00f5es de desempregados. Segundo estimativas do Governo, a MP 905 pode empregar cerca de 1,8 milh\u00e3o de brasileiros nos pr\u00f3ximos anos. Entre os est\u00edmulos dados pela medida provis\u00f3ria est\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o do FGTS de 8% para 2%, a redu\u00e7\u00e3o do valor da multa, que poder\u00e1 cair de 40% para 20%, e a isen\u00e7\u00e3o de pagamento da contribui\u00e7\u00e3o ao INSS por parte dos empregadores. Tudo isso eu vejo de forma positiva.\r\nNo entanto, essa medida provis\u00f3ria jogar a conta para o desempregado, cobrando sobre o seguro-desemprego uma taxa 7,5%, \u00e9 inadmiss\u00edvel. O Congresso tem que mudar essa medida provis\u00f3ria de forma muito objetiva. N\u00e3o d\u00e1 para jogar a conta para quem j\u00e1 est\u00e1 desempregado. N\u00e3o d\u00e1 para fomentar a gera\u00e7\u00e3o de emprego fazendo o desempregado pagar a conta por meio da taxa\u00e7\u00e3o do seguro-desemprego.\r\nSr. Presidente, temos que fazer essa discuss\u00e3o aqui no Congresso com muita serenidade, para que MP 905 possa avan\u00e7ar, depois de corrigida essa distor\u00e7\u00e3o, sem criar novas taxas e, principalmente, sem prejudicar quem j\u00e1 est\u00e1 desempregado. Logo, n\u00f3s temos um papel fundamental e n\u00f3s temos pressa em gerar emprego, mas a gera\u00e7\u00e3o de emprego jamais pode prejudicar quem j\u00e1 est\u00e1 desempregado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, GORJETA, SEGURO-DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Natureza sarc\u00e1stica da pretendida taxa\u00e7\u00e3o do seguro-desemprego e de gorjetas dadas a gar\u00e7ons, preconizada na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quando a ANEEL tentou taxar a energia solar, este Congresso reagiu negativamente, e o Presidente da Rep\u00fablica, de forma muito dura, afirmou que era um deboche com a popula\u00e7\u00e3o brasileira a cria\u00e7\u00e3o de qualquer taxa neste Pa\u00eds.\r\nPois bem. Na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, para minha surpresa e acredito que do Congresso, h\u00e1 dois dispositivos: um taxando o seguro desemprego e um outro taxando em at\u00e9 33% as gorjetas dadas aos gar\u00e7ons.\r\nIsso, na minha opini\u00e3o, Sr. Presidente Bolsonaro, \u00e9 tamb\u00e9m um deboche com a popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s n\u00e3o vamos avan\u00e7ar na economia criando novas taxas, principalmente para trabalhadores como os gar\u00e7ons, at\u00e9 porque a gorjeta \u00e9 opcional.\r\nN\u00f3s estamos vendo, agora, a alta temporada chegar - o Estado de Alagoas est\u00e1 recebendo milhares de turistas, e eu tenho muito orgulho de ter ajudado nessa constru\u00e7\u00e3o -, e milhares de gar\u00e7ons s\u00e3o contratados na alta temporada.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel aceitarmos que, atrav\u00e9s de uma medida provis\u00f3ria, se fa\u00e7a a taxa\u00e7\u00e3o da gorjeta dos gar\u00e7ons em at\u00e9 33%. Eu acho que isso \u00e9 at\u00e9 uma certa maldade para com a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Quando entramos num restaurante, j\u00e1 est\u00e1 embutido no pre\u00e7o da alimenta\u00e7\u00e3o tudo quanto \u00e9 taxa, tudo quanto \u00e9 imposto. Quando o empres\u00e1rio abre um restaurante, j\u00e1 est\u00e1 sujeito a pagar toda a tributa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para fazer o restaurante funcionar.\r\nPortanto, n\u00f3s temos que ser radicalmente contra a cria\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de taxa ou imposto. Ningu\u00e9m aguenta mais pagar tanto imposto neste Pa\u00eds. N\u00f3s temos que reagir de forma muito contr\u00e1ria.\r\nEu, como eleitor, como Deputado, votei no Presidente da Rep\u00fablica. Tenho votado aqui, Sr. Presidente, em todas as pautas econ\u00f4micas, para ver o meu Pa\u00eds avan\u00e7ar e gerar emprego, mas quero dizer ao Presidente da Rep\u00fablica que n\u00e3o conte comigo para a cria\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de taxa ou imposto, porque isso, sim, \u00e9 um deboche para com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o conte com o Deputado Marx para debochar da popula\u00e7\u00e3o!\r\nVamos trabalhar de cabe\u00e7a erguida, fazendo as pautas econ\u00f4micas avan\u00e7arem, para gerar emprego e dar oportunidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REVOGA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de revoga\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da  legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de aproveitar esta oportunidade para fazer um apelo ao Presidente Jair Bolsonaro para que reveja junto ao Ministro da Economia a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, e a revogue.\r\nEssa medida provis\u00f3ria \u00e9 mais um pacote de maldades do que um pacote para a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Segundo o Minist\u00e9rio da Economia, ela geraria no nosso Pa\u00eds 1,8 milh\u00e3o de empregos. Os t\u00e9cnicos do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio, entretanto, afirmaram em nota t\u00e9cnica que n\u00e3o ser\u00e3o gerados 1,8 milh\u00e3o de empregos, mas cerca de 200 mil empregos.\r\nTodas as mudan\u00e7as que est\u00e3o sendo feitas nessa medida provis\u00f3ria trazem muito mais preju\u00edzo ao trabalhador do que benef\u00edcios.\r\nEu citarei algumas delas. \r\nPrimeiro, a cria\u00e7\u00e3o de novas taxas. O Presidente sempre foi contra a cria\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de novo imposto, e nessa medida provis\u00f3ria est\u00e1 a taxa\u00e7\u00e3o do seguro-desemprego em at\u00e9 7,5% e a taxa\u00e7\u00e3o das gorjetas em at\u00e9 33%. Este n\u00e3o \u00e9 o momento para se criarem novas taxas ou novos impostos. Temos que ser radicalmente contra isso.\r\nEm segundo lugar, essa medida provis\u00f3ria \u00e9 uma reforma trabalhista disfar\u00e7ada. Ela altera a CLT, modificando ou inserindo nela 135 artigos e revogando outros 40. Se o Presidente quer fazer uma reforma trabalhista, que crie coragem e mande uma PEC para o Parlamento analisar e discutir com a sociedade, mas n\u00e3o mude a CLT e todas as regras trabalhistas atrav\u00e9s de medida provis\u00f3ria.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu gostaria de registrar o meu rep\u00fadio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, DIVIDA, PRODUTOR RURAL, SUSPENS\u00c3O, LEIL\u00c3O, AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Economia e ao Presidente da Rep\u00fablica de prorroga\u00e7\u00e3o da Lei 13.340, de 2016, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas dos agricultores brasileiros. Pedido ao Banco do Brasil e ao Banco do Nordeste do Brasil de suspens\u00e3o de leil\u00f5es de propriedades dos agricultores familiares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em 2017, eu fui o Relator da medida provis\u00f3ria que originou a Lei n\u00ba 13.340, de 2016, quando constru\u00edmos, junto com o Congresso Nacional, um acordo com o Governo para dar a oportunidade para os agricultores familiares do Nordeste, do meu Estado de Alagoas, poderem renegociar e liquidar seus d\u00e9bitos com o Banco do Brasil e com o Banco do Nordeste.\r\nEu fa\u00e7o aqui um apelo ao Ministro da Economia e ao Presidente da Rep\u00fablica para prorrogarem a Lei n\u00ba 13.340, de 2016, no art. 3\u00ba, para darem a oportunidade a esses agricultores, que sofreram muito com a seca, de poderem lutar para renegociar os seus d\u00e9bitos. Quando a lei foi criada, havia cerca de 1 milh\u00e3o de nordestinos, sendo 100 mil alagoanos, nessa situa\u00e7\u00e3o; hoje, restam cerca de 250 mil nordestinos e 40 mil alagoanos.\r\nE eu quero aqui, Sr. Presidente, com a sua permiss\u00e3o, fazer um apelo para que o Banco do Brasil e o Banco do Nordeste suspendam os leil\u00f5es que est\u00e3o tomando as terras dos agricultores familiares. Eu trouxe aqui o caso, para exemplificar, do Sr. Silvestre da cidade de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, no Estado de Alagoas. Em 1995, ele pegou emprestado do Banco do Brasil 18 mil reais, e, hoje, o d\u00e9bito dele est\u00e1 em mais de 1,5 milh\u00e3o de reais. Um cara que pegou 18 mil reais n\u00e3o vai ter condi\u00e7\u00f5es de pagar nunca esse d\u00e9bito, e o Banco do Brasil est\u00e1 leiloando essas terras.\r\nPortanto, \u00e9 um apelo que eu fa\u00e7o ao Congresso Nacional, ao Presidente da Rep\u00fablica de, no art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 13.340, de 2016, dar um prazo maior para esses agricultores renegociarem os seus d\u00e9bitos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EMPRESA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, ALAGOAS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da empresa Equatorial Energia, no Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, quando uma empresa p\u00fablica \u00e9 privatizada, o intuito \u00e9 ofertar um servi\u00e7o melhor \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. O que est\u00e1 acontecendo no Estado de Alagoas \u00e9 exatamente o contr\u00e1rio: privatizaram a antiga ELETROBRAS, que hoje \u00e9 a empresa Equatorial Energia, e ningu\u00e9m aguenta mais a falta de respeito da Equatorial com toda a popula\u00e7\u00e3o alagoana. Em menos de 1 ano, a Equatorial Energia conseguiu bater todos os recordes de reclama\u00e7\u00f5es, conseguiu desagradar a classe mais pobre, a classe m\u00e9dia, a classe rica e os investidores.\r\nAlagoas pede socorro, para que a empresa Equatorial cumpra sua obriga\u00e7\u00e3o, que \u00e9 prestar um servi\u00e7o de qualidade.\r\nEu estive na ANEEL para fazer uma queixa formal. Ficaram de dar uma solu\u00e7\u00e3o e, para a minha surpresa, Sr. Presidente, a ANEEL ainda n\u00e3o trouxe nenhuma solu\u00e7\u00e3o para esse problema. Eu vou levar esse caso, formalmente, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, questionando inclusive a medida provis\u00f3ria que fez essa privatiza\u00e7\u00e3o, que come\u00e7ou no \u00faltimo m\u00eas do Governo passado e terminou neste Governo. N\u00f3s queremos que a Equatorial cumpra a sua obriga\u00e7\u00e3o e fa\u00e7a os investimentos. Est\u00e1 dito na medida provis\u00f3ria que a empresa tem que fazer um investimento de 545 milh\u00f5es de reais. N\u00f3s n\u00e3o sabemos onde, quando e como ser\u00e1 feito esse investimento. Al\u00e9m disso, n\u00e3o vamos aceitar que ela coloque em suas propagandas a subesta\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Coruripe e a subesta\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Girau do Ponciano, porque se trata de recursos p\u00fablicos que foram empenhados ainda no Governo passado. N\u00e3o vamos admitir as propagandas enganosas que a Equatorial est\u00e1 fazendo na televis\u00e3o, querendo enganar o povo de Alagoas.\r\nEu queria dizer tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que h\u00e1 outro recorde batido pela Equatorial: 90% das a\u00e7\u00f5es na Justi\u00e7a alagoana s\u00e3o contra a empresa Equatorial, pelos apag\u00f5es de energia no meu Estado, pelas cobran\u00e7as indevidas de pagamento, pelos cortes irregulares de energia e pelos pre\u00e7os abusivos. Ontem, a ANEEL convocou uma audi\u00eancia p\u00fablica para o dia 5 de mar\u00e7o, para que a popula\u00e7\u00e3o seja ouvida, pois querem aumentar a taxa de energia em 12%.\r\nQuero chamar toda a popula\u00e7\u00e3o alagoana para, no dia 5 de mar\u00e7o, estarmos juntos dizendo \"n\u00e3o\" a esse aumento, porque ningu\u00e9m aguenta mais ser t\u00e3o maltratado pela empresa Equatorial.\r\nVamos usar todos os meios do nosso mandato para barrar esse aumento. Vamos lutar contra esse desrespeito da Equatorial com o povo de Alagoas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RETIRADA, IMPOSTO, UNI\u00c3O, COMBUSTIVEL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Defesa da retirada de impostos federais incidentes sobre combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, recentemente criou uma pol\u00eamica ao falar sobre a possibilidade de retirada dos impostos federais e estaduais incidentes sobre o pre\u00e7o dos combust\u00edveis.\r\nN\u00f3s temos no nosso Pa\u00eds uma das maiores cargas tribut\u00e1rias do mundo. Quero registrar que sou 100% a favor da retirada de qualquer carga tribut\u00e1ria, da mesma forma como sou radicalmente contra a cria\u00e7\u00e3o de qualquer imposto que venha a incidir sobre o bolso do trabalhador.\r\nGostaria inclusive de deixar claro que, se fosse Governador, eu aceitaria o desafio. \u00c9 claro que faria os ajustes fiscais necess\u00e1rios, que enxugaria a m\u00e1quina. Mesmo que n\u00e3o conseguisse baixar a al\u00edquota dos impostos em 100%, baixaria em certa quantidade o que incide sobre o pre\u00e7o dos combust\u00edveis, at\u00e9 porque o pre\u00e7o dos combust\u00edveis se reflete em todos os produtos e servi\u00e7os consumidos no Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m queria dizer que, se fosse o Presidente da Rep\u00fablica, eu n\u00e3o faria provoca\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desnecess\u00e1ria, que leva nada a lugar nenhum.\r\nPortanto, se o Presidente da Rep\u00fablica quer baixar a al\u00edquota dos impostos federais incidentes sobre o pre\u00e7o dos combust\u00edveis, ele tem que parar com a provoca\u00e7\u00e3o e simplesmente fazer isso, ele precisa deixar de lero-lero e baixar a al\u00edquota dos impostos.\r\nNo Estado de Alagoas, o pre\u00e7o do litro da gasolina, que \u00e9 em m\u00e9dia de R$4,60, baixar\u00e1 para algo em torno de R$3,80, se forem retirados todos os impostos federais.\r\nPortanto, de forma muito respeitosa, quero pedir ao Presidente da Rep\u00fablica que tome coragem, pare de fazer provoca\u00e7\u00e3o e retire os impostos federais, para, com muito di\u00e1logo, avan\u00e7armos nesta pauta com os Governadores e - quem sabe? - pagarmos um pre\u00e7o mais barato pelos combust\u00edveis em todo o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), FALTA, SERVIDOR PUBLICO, CONCURSO PUBLICO.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Caos reinante no \u00e2mbito do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, provocado pela car\u00eancia de servidores. Imediata realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para recomposi\u00e7\u00e3o do quadro funcional do \u00f3rg\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a situa\u00e7\u00e3o do INSS no nosso Pa\u00eds \u00e9 muito grave. Simplesmente pela falta de funcion\u00e1rios, a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 sem acesso aos benef\u00edcios, como no caso do seguro-defeso, da pens\u00e3o por morte, da licen\u00e7a-maternidade. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 conseguindo acessar os seus direitos porque o INSS n\u00e3o disp\u00f5e de funcion\u00e1rios para trabalhar nas ag\u00eancias do INSS de todo o Pa\u00eds.\r\nS\u00f3 em Alagoas, no Governo passado, eu tive a honra de ter conseguido os recursos para construir os pr\u00e9dios do INSS da cidade de Cacimbinhas, da cidade de Matriz do Camaragibe, da cidade de Passo de Camaragibe, da cidade de Coruripe, da cidade de Boca da Mata e da cidade de Feira Grande. \u00c9 lament\u00e1vel assistirmos hoje a esta situa\u00e7\u00e3o: a popula\u00e7\u00e3o chega \u00e0s ag\u00eancias do INSS e n\u00e3o h\u00e1 funcion\u00e1rio para o atendimento! H\u00e1 ag\u00eancia em Alagoas que disp\u00f5e apenas de um funcion\u00e1rio, que n\u00e3o consegue atender a popula\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o fica toda desassistida.\r\nPortanto, n\u00f3s precisamos fazer com que o Governo Federal resolva esse problema de uma vez por todas. Em Alagoas, n\u00f3s temos 21 mil pessoas que deram entrada nos pedidos para que obtenham assegurados os seus direitos. S\u00e3o pessoas que est\u00e3o aguardando para obter seus benef\u00edcios. N\u00f3s temos outras 15 mil pessoas que deram entrada nos pedidos de renova\u00e7\u00e3o dos seus direitos, e n\u00e3o conseguem obter uma resposta do INSS. N\u00e3o \u00e9 culpa dos atuais servidores. O que o Governo Federal precisa fazer \u00e9 concurso, urgentemente! \r\nPor isso, chamo a aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal e do Ministro da Economia para que se fa\u00e7a concurso, a fim de que sejam ocupadas as vagas do INSS, com muita urg\u00eancia, ou que se elabore uma medida provis\u00f3ria nos moldes da que foi feita para os funcion\u00e1rios da INFRAERO, que ocuparam outros cargos do Governo. No caso de Alagoas, n\u00f3s temos o caso da antiga ELETROBRAS. Na privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, a empresa Equatorial demitiu cerca de 700 funcion\u00e1rios federais sem justa causa. Portanto, uma nova medida provis\u00f3ria para ocupar esses funcion\u00e1rios j\u00e1 resolveria o problema da falta de funcion\u00e1rios, pelo menos em alguns Estados do Nordeste.\r\nPortanto, fa\u00e7o este apelo ao Governo, para que se sensibilize e coloque funcion\u00e1rios para atender a demanda das necessidades da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 702/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ,REPOUSO REMUNERADO, EMPREGADO, EMERG\u00caNCIA EM SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA NACIONAL (ESPIN), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), EPIDEMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, ATESTADO M\u00c9DICO.\r\nIDEOLOGIA POL\u00cdTICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nISOLAMENTO (SA\u00daDE), ISOLAMENTO SOCIAL, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, RETORNO.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate dos efeitos da pandemia de coronav\u00edrus. Inoportunidade de posicionamentos ideol\u00f3gicos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19. Concilia\u00e7\u00e3o entre o isolamento social e a volta ao trabalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero agradecer ao Presidente Rodrigo Maia por esta oportunidade. O Congresso tem o papel fundamental de votar todas essas leis de que estamos tratando de maneira r\u00e1pida, at\u00e9 porque a sociedade exige isso de todos n\u00f3s. Que este projeto de lei do atestado m\u00e9dico, que est\u00e1 sendo discutido neste momento, atenha-se exclusivamente \u00e0 quest\u00e3o do coronav\u00edrus, e que depois, com mais tempo, n\u00f3s possamos discutir sobre qualquer tipo de doen\u00e7a ou epidemia que o Brasil venha a sofrer. \r\nOs projetos de que vamos tratar hoje, como a quest\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o imediata dos insumos, materiais e medicamentos para combater a COVID-19, e tudo o que foi debatido ontem s\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia. Mas o que me preocupa muito neste momento, Presidente, \u00e9 a forma como a epidemia est\u00e1 sendo discutida pela imprensa e pela pol\u00edtica. \u00c9 uma discuss\u00e3o, de certa forma, muito ideol\u00f3gica. \r\nEu j\u00e1 disse outras vezes que ideologia pol\u00edtica n\u00e3o vai levar nada a lugar nenhum num momento como este, em que todo o Brasil espera de todos n\u00f3s, principalmente do Governo Federal e dos Governos Estaduais, respostas para a sociedade. N\u00f3s temos que cuidar da vida, sim, mas temos que cuidar tamb\u00e9m dos empregos, cuidar do trabalho das pessoas.\r\nO primeiro momento de isolamento feito pelos Governos Estaduais nesses primeiros 15 dias eu acho totalmente correto, mas n\u00f3s temos que discutir, neste momento, com os entes federados uma forma de voltarmos \u00e0 normalidade, para que n\u00f3s possamos recuperar os empregos.\r\nN\u00f3s temos o pessoal que trabalha na agricultura, na pecu\u00e1ria, no com\u00e9rcio, no turismo, os aut\u00f4nomos, que s\u00e3o mais de 40 milh\u00f5es, o pessoal do transporte, da ind\u00fastria; eles somam mais de 100 milh\u00f5es de trabalhadores que precisam sustentar suas fam\u00edlias. Se n\u00f3s continuarmos isolados, sem enfrentar o coronav\u00edrus, essas pessoas v\u00e3o ter muita dificuldade para se alimentar.\r\nPortanto, n\u00f3s temos que ter serenidade, discutir de cabe\u00e7a erguida, para que as pessoas possam voltar a trabalhar, obedecendo aos crit\u00e9rios da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.\r\nEra isso o que eu tinha a dizer. E quero parabenizar todo o Congresso Nacional neste momento muito importante para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria inicialmente agradecer ao Deputado Diego Andrade, o nosso L\u00edder, a confian\u00e7a e a designa\u00e7\u00e3o para orientar essa mat\u00e9ria. E aproveito para agradecer a todos os Deputados do PSD.\r\nQuero parabenizar o Deputado Newton Cardoso Jr pelo parecer feito com muita propriedade para que esse tema pudesse avan\u00e7ar no Congresso Nacional.\r\nTamb\u00e9m gostaria de agradecer as palavras do Deputado Felipe Carreras. Na \u00e9poca em que fui Ministro do Turismo, ele fazia parte do trade tur\u00edstico nacional e me ajudou muito a construir todas as pautas do turismo.\r\nEu quero aproveitar para dizer que esse tema que est\u00e1 sendo votado hoje \u00e9 totalmente suprapartid\u00e1rio. Ele n\u00e3o \u00e9 de esquerda nem de direita, faz parte de uma pauta constru\u00edda com muita propriedade por todo o trade tur\u00edstico nacional.\r\nO tema da nova EMBRATUR, que hoje est\u00e1 sendo votado por meio desta medida provis\u00f3ria, foi constru\u00eddo por todo o trade tur\u00edstico nacional. Portanto, \u00e9 um tema de extrema relev\u00e2ncia. Ao mesmo tempo, eu tenho plena convic\u00e7\u00e3o de que as mais de 70 entidades que formam o trade tur\u00edstico nacional entendem de turismo muito mais do que alguns colegas que eu acabei de ouvir, que falaram muito mais em pol\u00edtica do que em turismo.\r\nEu quero parabenizar o Ministro do Turismo, Marcelo, e o Presidente da EMBRATUR, Gilson, pela sensibilidade e por terem dado continuidade a esse trabalho. Parabenizo tamb\u00e9m o Presidente Bolsonaro por estar junto com todos os partidos que querem o bem do Brasil.\r\nN\u00f3s temos trabalhado essas leis do turismo. N\u00f3s votamos, ainda no ano passado, a Lei Geral do Turismo. Com v\u00e1rios temas, ela mudou 118 artigos e tirou a burocracia do setor. N\u00f3s votamos a medida provis\u00f3ria que deu abertura de capital estrangeiro para as companhias a\u00e9reas. Agora estamos discutindo a medida provis\u00f3ria que trata da nova EMBRATUR em um momento muito oportuno, no momento em que mais precisamos.\r\nOs aeroportos do Brasil est\u00e3o vazios, sem avi\u00f5es praticamente. A Gol est\u00e1 transportando menos de 7% da sua capacidade; a TAM, menos de 4%. Estamos vendo as rodovi\u00e1rias vazias. Os hot\u00e9is, as pousadas e os resorts est\u00e3o fechados no Brasil. Os destinos tur\u00edsticos est\u00e3o sem turistas. Todos os hot\u00e9is e restaurantes est\u00e3o fechados. Muita gente est\u00e1 desempregada, e o turismo ser\u00e1 o \u00faltimo a voltar.\r\nPortanto, esta pauta \u00e9 muito urgente, porque precisamos estar preparados para, quando a pandemia passar, o turismo poder avan\u00e7ar, j\u00e1 que foi uma das poucas pautas econ\u00f4micas que avan\u00e7ou acima do PIB nacional. Nos \u00faltimos 3 anos, o turismo avan\u00e7ou mais de 3,3% do PIB, enquanto o Brasil como um todo avan\u00e7ou pouco mais de 1%.\r\nEnt\u00e3o, a nova EMBRATUR vem em um momento muito oportuno para dar mais viabilidade ao turismo brasileiro com a promo\u00e7\u00e3o de destinos. Na competitividade que o Brasil tem hoje com a Argentina, com o Equador, com a Col\u00f4mbia, com o M\u00e9xico, n\u00f3s ficamos muito aqu\u00e9m pela falta de recursos para que a EMBRATUR possa divulgar os nossos destinos l\u00e1 fora.\r\nEsta medida provis\u00f3ria estabelece tamb\u00e9m que, ap\u00f3s a pandemia, nos primeiros 6 meses, as promo\u00e7\u00f5es de destinos v\u00e3o ser feitas primeiro aqui no Brasil, para fomentar as viagens nacionais, e depois no exterior, para buscar o turista internacional. Esta nova EMBRATUR tira toda a burocracia. Ela transforma a ag\u00eancia em uma autarquia, que pode fazer, inclusive, parcerias p\u00fablico-privadas para que o nosso turismo possa avan\u00e7ar.\r\nA retirada dos 4% do SESC e do SENAC \u00e9 fundamental, at\u00e9 porque servi\u00e7o, com\u00e9rcio, cultura e turismo caminham juntos. Mais de 90% das empresas que fomentam o turismo s\u00e3o micro e pequenas empresas, portanto parceiras do SESC e SENAC. Cada vez que o turismo coloca mais gente circulando, coloca mais pessoas viajando, o SESC e o SENAC arrecadam mais. Logo, \u00e9 um erro dizer que esta medida provis\u00f3ria tira dinheiro do SESC e do SENAC. Pelo contr\u00e1rio, ela levar\u00e1 mais recursos para o SESC e para o SENAC. E esses investimentos que ir\u00e3o para a EMBRATUR divulgar o nosso Pa\u00eds gerar\u00e3o milhares de empregos, assim como a taxa de embarque internacional trar\u00e1 uma quantidade consider\u00e1vel de recursos para o FUNGETUR, para fomentar o turismo nacional.\r\nA quest\u00e3o da repatria\u00e7\u00e3o foi muito bem colocada. Nesse momento n\u00f3s precisamos repatriar ainda cerca de 8 mil brasileiros que est\u00e3o em mais de 90 pa\u00edses, espalhados pelo mundo. Esses brasileiros precisam do apoio do Governo para contrata\u00e7\u00e3o de transporte, hospedagem, alimenta\u00e7\u00e3o.\r\nAs ag\u00eancias e as operadoras de viagem precisam de menos impostos, e a medida provis\u00f3ria trata disso, fixando em 7,9% o Imposto de Renda, em vez de chegar a 25%. Assim tamb\u00e9m tratou das empresas a\u00e9reas, mantendo o imposto em 1,5% na quest\u00e3o do leasing. Portanto, esta medida provis\u00f3ria est\u00e1, sim, em um momento muito oportuno para ser votada, at\u00e9 porque o turismo tem que estar preparado para o p\u00f3s-crise.\r\nEu s\u00f3 lamento a quest\u00e3o do ECAD. Como n\u00f3s somos de acordo, o PSD \u00e9 um partido de acordo, n\u00f3s vamos respeitar o acordo, apesar de eu particularmente ser contr\u00e1rio, at\u00e9 porque nenhum hotel, nenhuma pousada, nenhum resort quer deixar de pagar o ECAD.\r\nTodos querem pag\u00e1-lo. Mas \u00e9 injusta a cobran\u00e7a do ECAD ser feita nos quartos de hotel, j\u00e1 que, quando se aluga, passa a ser de direito privado e n\u00e3o de direito p\u00fablico. Enfim, defendemos isso, mas vamos respeitar o acordo.\r\nEu quero encerrar dizendo que o PSD \u00e9 a favor do Brasil, o PSD \u00e9 a favor do crescimento do turismo. O turismo \u00e9 uma das poucas atividades econ\u00f4micas que d\u00e1 resposta r\u00e1pida, e essa medida provis\u00f3ria feita pelo Governo... Eu tive o prazer de ajudar o Gilson, da EMBRATUR, a construir o texto da MP e a conseguir, junto com os colegas do partido - o Deputado Vermelho ajudou muito tamb\u00e9m l\u00e1 na Comiss\u00e3o Mista que tratou da MP -, trazer esse texto, que foi lido hoje pelo Deputado Newton.\r\nPortanto, o PSD est\u00e1 votando favoravelmente \u00e0 Medida Provis\u00f3ria 907.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD \u00e9 totalmente a favor da diminui\u00e7\u00e3o de impostos, desde que ela seja feita de maneira respons\u00e1vel e escalonada.\r\nO texto feito pelo Deputado Newton Cardoso Jr est\u00e1 muito coerente com o que as ag\u00eancias e operadoras de turismo esperam do nosso Parlamento. Fixar no Imposto de Renda esse valor de 7,9% e aumentar isso de forma escalonada \u00e9 bastante justo e razo\u00e1vel para o crescimento do turismo.\r\nPortanto, o PSD orienta \"n\u00e3o\" ao destaque, para manter o texto feito pelo Deputado Newton Cardoso Jr.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011),VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a t\u00edtulo de esclarecimento, gostaria de dizer que a vota\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo encaminhada de forma equivocada. Quem vota \"sim\", vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator. Eu vi Deputado votar pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator, que trata da cria\u00e7\u00e3o da nova EMBRATUR, mas fazer o encaminhamento em contr\u00e1rio. \u00c9 bom a Mesa esclarecer isso, para todos os L\u00edderes poderem encaminhar de maneira correta. \r\nO PSD encaminha \"sim\", pela cria\u00e7\u00e3o da nova EMBRATUR, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator. \r\nEst\u00e1 mais do que na hora de a nova EMBRATUR ser criada. O Brasil precisa de mais viabilidade para o turismo, para ter competitividade com os pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul, da Am\u00e9rica Central e da Am\u00e9rica do Norte, atraindo mais investimentos e mais turistas. Portanto, a cria\u00e7\u00e3o da nova EMBRATUR \u00e9 fundamental para o crescimento do turismo brasileiro. \r\nO PSD encaminha \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 43, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, gostaria de parabenizar a Deputada Clarissa Garotinho pela atitude de defender o Estado dela. Inclusive, o irm\u00e3o dela, que \u00e9 do meu partido, o Deputado Wladimir Garotinho, tamb\u00e9m faz isso com muita maestria todos os dias.\r\nMas estamos falando da EMBRATUR. A sede da EMBRATUR tem que ficar do lado da sede do Minist\u00e9rio do Turismo. N\u00e3o d\u00e1 para pensar na sede da EMBRATUR longe da sede do Minist\u00e9rio do Turismo. Se f\u00f4ssemos seguir essa premissa, como a Deputada Celina disse, a sede teria que ir para o Nordeste. Quem sabe para Alagoas?\r\nPortanto, o PSD vota \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator. O PSD vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD tem pressa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar que o Congresso Nacional seja contra nenhum projeto que pode facilitar a compra e a distribui\u00e7\u00e3o de vacinas. N\u00f3s j\u00e1 aprovamos nesta Casa a compra de vacinas por parte das Prefeituras, a compra de vacinas por parte dos Governos Estaduais e temos que avan\u00e7ar hoje, com prioridade, na possibilidade da compra de vacinas por empresas privadas, para que possam distribu\u00ed-las entre seus colaboradores. O Brasil tem pressa, as pessoas t\u00eam pressa, o PSD tamb\u00e9m tem pressa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o.\r\nDe acordo com os \u00faltimos dados distribu\u00eddos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 42 milh\u00f5es de doses foram distribu\u00eddas, e apenas 20 milh\u00f5es, aplicadas. Portanto, temos que ter mais vacinas distribu\u00eddas e temos que dar condi\u00e7\u00f5es aos Munic\u00edpios de fazerem a aplica\u00e7\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o, que tanto precisa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRICULTOR.\r\nMARX BELTR\u00c3O, J\u00daLIO C\u00c9SAR, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, ALAGOAS, REGI\u00c3O NORDESTE, AGRICULTOR FAMILIAR, EMENDA, MPV 733/2016, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, DESCONTO, LIQUIDA\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, CR\u00c9DITO RURAL.\r\nDEFESA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, ENFERMAGEM, ENFERMEIRO.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF), PROFESSOR, PREFEITO, PAGAMENTO, MUNIC\u00cdPIO, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nIND\u00daSTRIA FARMAC\u00caUTICA, AUMENTO, PRE\u00c7O, MEDICAMENTO, C\u00c2MARA DE REGULA\u00c7\u00c3O DO MERCADO DE MEDICAMENTOS (CMED), CR\u00cdTICA.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 939/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, PRE\u00c7O, MEDICAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste. Atua\u00e7\u00e3o do orador como relator de medida provis\u00f3ria culminante na Lei n\u00ba 13.340, de 2016, sobre autoriza\u00e7\u00e3o da liquida\u00e7\u00e3o e a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas de cr\u00e9dito rural; e altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.177, de 2001. Pedido aos Parlamentares de voto favor\u00e1vel a mat\u00e9rias de renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvida de agricultores endividados do Nordeste. Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.498, de 1986, para institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do Enfermeiro, do T\u00e9cnico de Enfermagem, do Auxiliar de Enfermagem e da Parteira. Atua\u00e7\u00e3o do orador em prol da derrubada do veto presidencial referente \u00e0 Lei 14.057, de 2020, sobre a subvincula\u00e7\u00e3o de 60% dos Precat\u00f3rios do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio - FUNDEF  para o magist\u00e9rio. Apresenta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal para imediato pagamento da vantagem aos professores pelos prefeitos. Protesto contra reajuste de medicamentos autorizado pela C\u00e2mara de Regula\u00e7\u00e3o do Mercado de Medicamentos - CMED. Pedido de urgente vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 939, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 10.742, de 2003, para proibi\u00e7\u00e3o do reajuste anual de medicamentos durante Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje n\u00f3s estaremos votando aqui a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, muito bem relatada pelo Deputado J\u00falio Cesar, do PSD, uma medida provis\u00f3ria que trata da renegocia\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito dos fundos constitucionais.\r\nEu tive a honra de ter sido o Relator da medida provis\u00f3ria que originou a Lei n\u00ba 13.340, ainda no Governo passado, lei que deu a milhares de agricultores familiares de Alagoas e de todo o Nordeste a oportunidade de renegociar e liquidar seus d\u00e9bitos com o Banco do Brasil e com Banco do Nordeste.\r\nN\u00f3s fizemos esse trabalho em parceria com o Deputado J\u00falio Cesar. E hoje algumas emendas ser\u00e3o pautadas e votadas.\r\nEu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa para que todos votem a favor dos temas que tratam da renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida dos agricultores endividados do Nordeste. Essa \u00e9 uma nova oportunidade para que os agricultores possam ter cr\u00e9dito para voltar a produzir, sobretudo no momento em que estamos saindo da pandemia.\r\nGostaria de aproveitar esta oportunidade para tamb\u00e9m chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa para um PL que est\u00e1 tramitando no Senado. Eu fui indagado por v\u00e1rios enfermeiros, auxiliares de enfermagem, t\u00e9cnicos de enfermagem, parteiros e parteiras do Estado de Alagoas, pois eles t\u00eam trabalhado muito n\u00e3o s\u00f3 no aux\u00edlio \u00e0 pandemia, mas tamb\u00e9m salvando vidas em todo o Brasil. E n\u00f3s vemos a luta que essas categorias t\u00eam travado para ter um piso salarial decente. Este \u00e9 o momento que esta Casa tem de acelerar a vota\u00e7\u00e3o desse PL, t\u00e3o logo saia do Senado. Este \u00e9 o apelo que eu fa\u00e7o aos L\u00edderes de todos os partidos: que possamos ter esse PL votado aqui tamb\u00e9m na C\u00e2mara dos Deputados com a m\u00e1xima rapidez poss\u00edvel para que todos esses profissionais tenham o piso salarial aprovado por esta Casa e sejam valorizados nos Munic\u00edpios onde trabalham.\r\nQueria tamb\u00e9m chamar a aten\u00e7\u00e3o aqui para outro PL que este Congresso votou, o PL 14.057, que trata dos precat\u00f3rios do FUNDEF. Eu e v\u00e1rios outros Deputados trabalhamos muito na articula\u00e7\u00e3o para que esse PL pudesse ser votado. N\u00f3s articulamos, inclusive, a derrubada do veto. \r\nHoje todos os professores, da ativa ou n\u00e3o, que trabalharam na \u00e9poca do FUNDEF, t\u00eam direito a receber 60% desses precat\u00f3rios. Ocorre que alguns Prefeitos - n\u00e3o todos, claro - n\u00e3o est\u00e3o tendo a sensibilidade de pagar os precat\u00f3rios aos professores.\r\nEu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o do Congresso para isso, at\u00e9 porque estou protocolando um of\u00edcio junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal para que ele obrigue todos os Prefeitos a realizarem esse pagamento, porque \u00e9 lei. N\u00f3s votamos essa lei aqui neste Congresso, e ela hoje \u00e9 uma lei federal. Os Prefeitos t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de fazer esse pagamento. Se o recurso est\u00e1 em conta, o Prefeito tem que pagar os professores. E aqueles Prefeitos que n\u00e3o quiserem fazer esse pagamento tenham pelo menos a hombridade de dizer aos professores dos seus Munic\u00edpios que n\u00e3o querem pagar essa conta.\r\nH\u00e1 Prefeito que est\u00e1 usando esses recursos para fazer cal\u00e7amento, h\u00e1 Prefeito que est\u00e1 usando esses recursos para pagar d\u00e9bito com previd\u00eancia, h\u00e1 Prefeito que est\u00e1 usando esses recursos para investir em outras \u00e1reas que n\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o. Esse dinheiro \u00e9 dos professores, portanto, n\u00f3s temos que cobrar que os Prefeitos fa\u00e7am a sua obriga\u00e7\u00e3o, que \u00e9 cumprir a lei e pagar os 60% dos precat\u00f3rios aos professores.\r\nGostaria tamb\u00e9m de chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que aconteceu no in\u00edcio do m\u00eas na CMED - C\u00e2mara de Regula\u00e7\u00e3o do Mercado de Medicamentos. Ela autorizou o aumento do pre\u00e7o de medicamentos em 10% no in\u00edcio do m\u00eas. H\u00e1 alguns medicamentos cujos pre\u00e7os subiram, inclusive, mais do que 10%, chegaram a 12% de aumento, e exatamente num momento como este, de pandemia, de dificuldades. A ind\u00fastria farmac\u00eautica nunca lucrou tanto como tem lucrado neste momento de pandemia, e a CMED autorizou um aumento de 10% no pre\u00e7o dos medicamentos. \r\nN\u00f3s estamos num momento em que os sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos est\u00e3o congelados, n\u00e3o podem ter aumento; a iniciativa privada est\u00e1 batendo todos os recordes de demiss\u00e3o; h\u00e1 pessoas que est\u00e3o sem trabalho; h\u00e1 queda no n\u00famero de carteiras assinadas; as pessoas n\u00e3o t\u00eam oportunidades, e vemos a ind\u00fastria farmac\u00eautica, com o apoio da CMED, aumentar o pre\u00e7o dos medicamentos em 10%.\r\nIsso \u00e9 inaceit\u00e1vel, \u00e9 um absurdo! Inclusive tramita no Senado o Projeto de Lei n\u00ba 939, de 2021, que pro\u00edbe o aumento do pre\u00e7o de medicamentos durante a pandemia. Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que os L\u00edderes na C\u00e2mara, junto com os L\u00edderes no Senado, coloquem este projeto em vota\u00e7\u00e3o com a m\u00e1xima urg\u00eancia, para que n\u00f3s possamos frear o aumento do pre\u00e7o dos medicamentos de forma desenfreada como est\u00e1 acontecendo hoje no Brasil.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUTORIZA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ALAGOAS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, de reajuste da tarifa de energia el\u00e9trica no Estado de Alagoas. An\u00fancio de representa\u00e7\u00e3o contra a medida junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agora em abril, a ANEEL aprovou mais um aumento de energia no Estado de Alagoas: 7% para pessoa f\u00edsica e 13% para pessoa jur\u00eddica. O aumento valer\u00e1 a partir do dia 3 de maio, agora, na pr\u00f3xima segunda-feira. \r\nEsse \u00e9 o presente que a ANEEL d\u00e1, junto com a Equatorial, ao trabalhador alagoano. Em julho do ano passado, a ANEEL j\u00e1 autorizou um aumento de 9% para pessoa f\u00edsica e 11%para pessoa jur\u00eddica.\r\nIsso significa que, em 10 meses, em plena pandemia, a ANEEL autorizou para a Equatorial, em Alagoas, um aumento na tarifa de 16% para pessoa f\u00edsica e de 24% para pessoa jur\u00eddica. \r\nEu j\u00e1 havia entrado com uma a\u00e7\u00e3o junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e vou entrar novamente, para tentar barrar esse absurdo que \u00e9 a autoriza\u00e7\u00e3o que a ANEEL est\u00e1 dando para a Equatorial aumentar a conta de energia do trabalhador alagoano em plena pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DO TURISMO (FRENTUR), AGRADECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GILSON MACHADO, MINISTRO DE ESTADO DO TURISMO, MPV 1044/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, RECURSOS, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, PEQUENA EMPRESA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro do Turismo, Gilson Machado Neto, pela edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.044, de 2021, relativa \u00e0 abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do fomento do setor de turismo. Solicita\u00e7\u00e3o aos L\u00edderes partid\u00e1rios de imediata vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Turismo, eu gostaria de agradecer ao Ministro Gilson Machado e ao Presidente Bolsonaro pela sensibilidade de atender o nosso pleito de editar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.044, de 2021, que \u00e9 uma reedi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, dando um cr\u00e9dito de 10 bilh\u00f5es de reais para as micro, pequenas e m\u00e9dias empresas, sobretudo do setor do turismo. Hot\u00e9is, resorts, parques tem\u00e1ticos est\u00e3o agonizantes, esperando que essa medida provis\u00f3ria passe a valer o quanto antes. \r\nPor isso, eu pe\u00e7o a todos os L\u00edderes urg\u00eancia, pe\u00e7o que essa MP possa ser votada aqui no Congresso o quanto antes. \u00c9 o Governo ajudando as empresas a pagar o sal\u00e1rio dos empregados e tamb\u00e9m dando aos funcion\u00e1rios a oportunidade de n\u00e3o perder os seus empregos. Cerca de dez milh\u00f5es de trabalhadores ser\u00e3o beneficiados. \r\nEra isso o que tinha a dizer, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 428/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ABSORVENTE FEMININO, MULHER, LOCAL P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Apelo aos Deputados para vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 428, de 2020, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de absorventes higi\u00eanicos em espa\u00e7os p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tramita nesta Casa o Projeto de Lei n\u00b0 428, de 2020, da Deputada Tabata Amaral, que trata da distribui\u00e7\u00e3o de absorventes nos postos de sa\u00fade para mulheres pobres em todo o Brasil. \r\nEu fui procurado por um grupo de mulheres do Estado de Alagoas chamado Mulheres Mil, que me relatou v\u00e1rios e v\u00e1rios casos de risco \u00e0 sa\u00fade das mulheres pela falta de absorventes. Essas mulheres muitas vezes usam p\u00e3o, usam pano, usam jornais, usam papel higi\u00eanico. Isso \u00e9 um risco muito grande \u00e0 sa\u00fade delas, sem falar que as jovens, muitas vezes, deixam de ir \u00e0s escolas por conta da falta de absorvente. \r\nEsse projeto est\u00e1 tramitando na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o h\u00e1 exatamente 1 ano e 3 meses e n\u00e3o tem sequer parecer. Ent\u00e3o, o apelo que eu gostaria de fazer aqui nesta Casa \u00e9 para que a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e os L\u00edderes do Congresso coloquem esse projeto de lei em pauta, dando o seu relat\u00f3rio o quanto antes e trazendo-o para vota\u00e7\u00e3o aqui no Congresso, j\u00e1 que ele trata da sa\u00fade p\u00fablica das mulheres e tamb\u00e9m de uma quest\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o. O Governo Federal j\u00e1 distribui preservativos para homens em todo o Brasil. Temos que fazer tamb\u00e9m com que as mulheres que necessitam tenham direito ao absorvente gratuito.\r\nEra isso que eu tinha a dizer, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFLA\u00c7\u00c3O, GASOLINA, ALAGOAS, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, GOVERNO FEDERAL, PROGRAMA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL (PIS), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS), \u00d3LEO DIESEL, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNADOR, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), INSTITUTO DE DEFESA DO CONSUMIDOR (PROCON), AG\u00caNCIA NACIONAL DO PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL E BIOCOMBUST\u00cdVEIS (ANP), FRENTE PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Necessidade de busca de solu\u00e7\u00e3o para os sucessivos reajustes nos pre\u00e7os de combust\u00edveis. Defesa de redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria incidente sobre o setor. Reexame da pol\u00edtica de pre\u00e7os adotada pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Combate \u00e0 carteliza\u00e7\u00e3o no setor de revenda de combust\u00edveis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (Bloco/PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a gasolina nesta semana bateu recorde em Alagoas, chegando \u00e0 marca de 6 reais na bomba de combust\u00edvel. Isso tamb\u00e9m j\u00e1 ocorre em praticamente todo o Pa\u00eds. \r\n\u00c9 preciso construir uma solu\u00e7\u00e3o para derrubar o pre\u00e7o da gasolina, porque o cidad\u00e3o que vive na ponta n\u00e3o aguenta mais um combust\u00edvel t\u00e3o caro no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos que parar de fazer desse problema uma disputa pol\u00edtica. Temos que sentar \u00e0 mesa com todos os atores envolvidos - o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, os PROCONs de todos os Estados, a Ag\u00eancia Nacional de Petr\u00f3leo, o Governo Federal, os Governos Estaduais - para encontrarmos uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nEu sou totalmente a favor da redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria que incide sobre o combust\u00edvel. O Governo Federal reduziu as al\u00edquotas de PIS/COFINS sobre o diesel durante algum tempo, mas \u00e9 preciso fazer voltar essa redu\u00e7\u00e3o, torn\u00e1-la permanente e ampliar isso tamb\u00e9m para a gasolina. Tamb\u00e9m \u00e9 preciso reduzir o ICMS que incide sobre o pre\u00e7o da gasolina, cuja al\u00edquota normalmente fica entre 25% e 34%.\r\nEm Alagoas, por exemplo, dos 6 reais que s\u00e3o o pre\u00e7o m\u00e9dio do litro da gasolina, 1 real e 71 centavos correspondem ao ICMS, que \u00e9 cobrado com al\u00edquota de 29%, e 69 centavos correspondem ao PIS/COFINS, que \u00e9 cobrado pelo Governo Federal. Isso d\u00e1 um total de 2 reais e 39 centavos. Portanto, cerca de 40% do pre\u00e7o da gasolina em Alagoas se devem a imposto estadual e imposto federal.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso um gesto de todos os gestores, especialmente do Presidente da Rep\u00fablica e dos Governos dos Estados, para reduzir as al\u00edquotas dos impostos estaduais e federais.\r\n\u00c9 preciso tamb\u00e9m, sobretudo, que a PETROBRAS mude a sua pol\u00edtica de pre\u00e7o. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel admitirmos que a empresa apenas vise o lucro, protegendo os acionistas, e n\u00e3o o interesse dos brasileiros, que \u00e9 um pre\u00e7o mais barato. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar a PETROBRAS pegar um produto que \u00e9 do nosso Pa\u00eds e vender com cota\u00e7\u00e3o em d\u00f3lar. N\u00f3s todos temos que fazer um esfor\u00e7o conjunto.\r\nA ANP e o PROCON tamb\u00e9m t\u00eam que fiscalizar, at\u00e9 porque existe carteliza\u00e7\u00e3o de postos de gasolina no Pa\u00eds inteiro, e em Alagoas n\u00e3o \u00e9 diferente.\r\nEu espero que se encontre uma solu\u00e7\u00e3o. Estou lutando muito para criar uma frente parlamentar em defesa do pre\u00e7o dos combust\u00edveis, para discutirmos esse assunto com seriedade, com calma, com propriedade, para que chegue \u00e0 ponta a redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o.\r\nO que o povo quer \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do combust\u00edvel. O que o povo quer \u00e9 que o pre\u00e7o dos combust\u00edveis seja levado a s\u00e9rio por todos os entes federados. O Presidente Bolsonaro j\u00e1 deu uma demonstra\u00e7\u00e3o muito recente de que quer fazer uma pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o, mas \u00e9 preciso que todos os entes federados sigam no mesmo caminho, sentem-se \u00e0 mesa e encontrem uma solu\u00e7\u00e3o para que o povo possa ter um combust\u00edvel mais barato.\r\nEste \u00e9 o apelo que eu fa\u00e7o aqui, em nome do Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 22/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, UNI\u00c3O FEDERAL, OR\u00c7AMENTO ANUAL, PAGAMENTO, VENCIMENTOS, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, PISO SALARIAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nREQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APENSA\u00c7\u00c3O, PEC 14/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, UNI\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA FINANCEIRA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, PISO SALARIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, JORNADA DE TRABALHO, ENFERMEIRO, ENFERMAGEM.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Apensa\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2021, \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 22, de 2011, a respeito da pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e de valoriza\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias. Pedido ao Senado Federal de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional dos profissionais da enfermagem e da parteira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este ano se completam 10 anos que os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e os agentes de combate a endemias do nosso Pa\u00eds aguardam a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 22, de 2011, que fixa o teto dos seus sal\u00e1rios em dois sal\u00e1rios m\u00ednimos e define o piso salarial para essa categoria t\u00e3o importante para cuidar da sa\u00fade p\u00fablica de todo o povo brasileiro.\r\nEu tive a honra de ter sido Prefeito na cidade de Coruripe e conhe\u00e7o essa realidade. Sou amigo de v\u00e1rios agentes de sa\u00fade que lutam por essa pauta h\u00e1 muitos anos. A PEC 22 j\u00e1 teve a sua Comiss\u00e3o Especial criada, foi votada em 2017 e est\u00e1 pronta para que a Presid\u00eancia possa coloc\u00e1-la em vota\u00e7\u00e3o.\r\nPara minha surpresa, agora no ano de 2021, veio outra PEC, a PEC 14/21, que trata exatamente do mesmo tema. Ser\u00e1 que os agentes de sa\u00fade e agentes de combate a endemias v\u00e3o ter que esperar mais 10 anos para que essa PEC possa tramitar e ser votada aqui no plen\u00e1rio?\r\nEu creio que a Presid\u00eancia tem que fazer esfor\u00e7o para votar essa PEC que j\u00e1 est\u00e1 pronta o quanto antes. Por isso, entrei com um requerimento para que a PEC 14/21 seja apensada \u00e0 PEC 22/11, a fim de que n\u00e3o se perca mais tempo e possa ser votado o quanto antes esse tema t\u00e3o importante para a categoria dos agentes de sa\u00fade e agentes de combate a endemias de todo o Brasil.\r\nAproveito e pe\u00e7o \u00e0 Presid\u00eancia desta Casa que possa tratar, junto \u00e0 Presid\u00eancia do Senado, do Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, que trata tamb\u00e9m do piso salarial dos enfermeiros, dos t\u00e9cnicos de enfermagem, dos auxiliares de enfermagem e dos parteiros, para que possa tamb\u00e9m ser votado, j\u00e1 que a urg\u00eancia foi votada no Senado, mas precisa ser votada em plen\u00e1rio.\r\nPortanto, esses assuntos, na minha opini\u00e3o, s\u00e3o extremamente vitais para a sa\u00fade p\u00fablica do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POLICIA, ALAGOAS, RESGATE, MARIANA DOS SANTOS FARIAS, ADOLESCENTE, SEQUESTRO,  ARAPIRACA (AL), ELOGIO. \r\nPREFEITO, ALAGOAS, PAGAMENTO, PROFESSOR, PRECATORIO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF).",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 pol\u00edcia do Estado de Alagoas pelo resgate da adolescente Mariana dos Santos Farias, sequestrada no Munic\u00edpio de Arapiraca. Import\u00e2ncia de valoriza\u00e7\u00e3o dos policiais brasileiros. Apelo aos Prefeitos Municipais de Alagoas de pagamento, aos docentes, de prec\u00e1rios relativos ao antigo Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio - FUNDEF.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero aqui, nesta manh\u00e3, enaltecer com congratula\u00e7\u00f5es e parabenizar a Pol\u00edcia do Estado de Alagoas, especialmente todos os policiais envolvidos no resgate da jovem Mariana, de 16 anos, da cidade de Arapiraca, que foi sequestrada esta semana.\r\nQuero aqui parabenizar os policiais que conseguiram n\u00e3o s\u00f3 resgatar com vida a jovem Mariana, mas, num tiroteio que tiveram com os meliantes, prender dois meliantes, e tr\u00eas meliantes foram mortos.\r\nEu quero aqui, inclusive, dizer que lamento muito que dois tenham sido presos. Por mim todos teriam ido embora, at\u00e9 porque eu j\u00e1 fui sequestrado quando tinha 18 anos de idade e sei o quanto \u00e9 dif\u00edcil sofrer na m\u00e3o de bandidos dessa natureza.\r\nEu espero que aqueles ligados aos direitos humanos em Alagoas n\u00e3o venham fazer como j\u00e1 fizeram em outras oportunidades, quando, em vez de defender a v\u00edtima, de procurar oferecer ajuda \u00e0 v\u00edtima e \u00e0 fam\u00edlia da v\u00edtima, oferecer ajuda psicol\u00f3gica tamb\u00e9m aos policiais envolvidos, procuraram atacar a Pol\u00edcia e minimizar o trabalho dela. Eu espero que fa\u00e7am justamente ao contr\u00e1rio: valorizem o trabalho da Pol\u00edcia de Alagoas. Parabenizo todos os envolvidos, em nome do Dr. M\u00e1rio Jorge, que estava \u00e0 frente da opera\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero tamb\u00e9m aproveitar esta oportunidade para tratar de um outro tema muito importante para os professores de todo o Pa\u00eds, especialmente os professores de Alagoas. N\u00f3s lutamos muito pelo pagamento dos precat\u00f3rios do antigo FUNDEF, uma luta antiga que n\u00f3s travamos aqui na C\u00e2mara e conseguimos vencer. N\u00f3s conseguimos votar a lei. O Presidente a vetou, e n\u00f3s derrubamos o veto. Hoje \u00e9 uma lei federal, a Lei n\u00ba 14.057, de 2020.\r\nEntretanto, infelizmente, n\u00f3s vemos, em Alagoas, alguns Prefeitos colocarem dificuldade onde deveriam colocar facilidade. Quando um Prefeito quer resolver, ele vai l\u00e1 e faz. Quando um Prefeito n\u00e3o quer resolver, ele coloca desculpa, enrola.\r\nOntem \u00e0 noite, o Prefeito da capital, JHC, deu um exemplo a todos os Prefeitos de Alagoas. Ele j\u00e1 colocou nas suas redes sociais, para toda a sociedade, que vai pagar os precat\u00f3rios, j\u00e1 colocou a solu\u00e7\u00e3o. Espero que todos os Prefeitos sigam o mesmo exemplo.\r\nE, de forma especial, eu quero me dirigir \u00e0 cidade de Coruripe, ao Prefeito Marcelo Beltr\u00e3o, com muito respeito, com muita humildade, para que pague aos professores, pague os precat\u00f3rios dos professores, um direito que \u00e9 deles. \u00c9 um dever. Eles trabalharam muito. Eles merecem esse apoio da Prefeitura Municipal. N\u00f3s trabalhamos aqui no Congresso. Espero que eles possam receber os precat\u00f3rios. Eu tenho escutado muitos relatos de professores que est\u00e3o sofrendo com demiss\u00f5es, com humilha\u00e7\u00f5es. Eu espero que eles possam receber o que \u00e9 direito deles. Eu j\u00e1 fui Prefeito l\u00e1, e o Prefeito atual era Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9poca. Sei que ele tem uma amizade, um carinho com os professores da cidade de Coruripe. Espero que todos possam receber e que se resolva, de uma vez por todas, a quest\u00e3o dos contratados que foram demitidos. S\u00e3o muitos os relatos que eu escuto. Espero que todos eles possam ter a oportunidade de voltar a trabalhar. Afinal de contas, a educa\u00e7\u00e3o de Coruripe \u00e9 a melhor de Alagoas e uma das melhores deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INTERNET, REDE SEM FIO, UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O, TECNOLOGIA 5G, LEIL\u00c3O (LICITA\u00c7\u00c3O), EDITAL, F\u00c1BIO FARIA, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, REQUERIMENTO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nUNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O, INTERNET.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Lan\u00e7amento pelo Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, do edital do leil\u00e3o da tecnologia 5G, pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o da rede de Internet m\u00f3vel. Encaminhamento, \u00e0 Pasta, de requerimento de indica\u00e7\u00e3o para inclus\u00e3o das escolas p\u00fablicas brasileiras no edital. Pedido ao Ministro F\u00e1bio Faria de universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de Internet no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, recentemente o Presidente Bolsonaro e o Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, meu colega de partido F\u00e1bio Faria, lan\u00e7aram um programa muito importante para o crescimento e o avan\u00e7o da tecnologia no nosso Pa\u00eds. Refiro-me ao lan\u00e7amento do edital do leil\u00e3o para a tecnologia 5G, a fim de que possamos ter Internet, wi-fi e sinal de telefonia nos quatro cantos do nosso Pa\u00eds.\r\nApresentei \u00e0 Presid\u00eancia desta Casa requerimento de indica\u00e7\u00e3o para que fosse inclu\u00eddo no edital do 5G uma cl\u00e1usula que abrangesse todas as escolas p\u00fablicas do nosso Pa\u00eds para o fornecimento de Internet. Das cerca de 130 mil escolas que temos espalhadas por todo o Brasil, 30% n\u00e3o t\u00eam nenhum tipo de comunica\u00e7\u00e3o com a Internet. Para que possamos ter uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, \u00e9 extremamente necess\u00e1rio que, no edital do 5G, esteja inclu\u00edda a obrigatoriedade de as empresas ganhadoras colocarem Internet wi-fi em todas as escolas p\u00fablicas do nosso Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o isso com muita propriedade, at\u00e9 porque sempre defendi a educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Quando tive a oportunidade de ser Prefeito, tive a honra de levar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Munic\u00edpio de Coruripe ao maior patamar de qualidade de ensino em Alagoas, no Nordeste e no Brasil.\r\nAl\u00e9m de defender a instala\u00e7\u00e3o de wi-fi em todas as escolas, pe\u00e7o ao Ministro que coloque no edital a necessidade de fornecimento de Internet a todas as localidades do Pa\u00eds, distritos e povoados. J\u00e1 apresentei formalmente ao Ministro o pedido de inclus\u00e3o, no caso de Alagoas, dos seguintes povoados: Lagoa Azeda, na cidade de Jequi\u00e9 da Praia; Poxim, Lagoa do Pau, Mia\u00ed de Cima e Mia\u00ed de Baixo, no Munic\u00edpio de Coruripe, al\u00e9m de Botafogo, Bonsucesso, Santa Terezinha e toda a regi\u00e3o da Pindorama; Palmeira Alta e Imbira, na cidade de Penedo; Pontes, na cidade de Feliz Deserto; Penedinho, na cidade de Pia\u00e7abu\u00e7u; Folha Mi\u00fada, na cidade de Cra\u00edbas; entre tantos outros locais que necessitam ter sinal de Internet e tamb\u00e9m sinal de celular em pleno s\u00e9culo XXI. \r\nTenho absoluta convic\u00e7\u00e3o de que o Ministro atender\u00e1 ao nosso pedido, a fim de que tenhamos wi-fi em todas as escolas de Alagoas e do Brasil e sinal de telefonia em cada canto do nosso Estado e do nosso Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFENSORIA P\u00daBLICA DO DISTRITO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O, VARA DE EXECU\u00c7\u00d5ES PENAIS, GARANTIA, INTEGRIDADE FISICA, L\u00c1ZARO BARBOSA, CRIMINOSO, R\u00c9U FORAGIDO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais, pela Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal, por medidas de garantia da integridade f\u00edsica e da vida do assassino e estuprador L\u00e1zaro Barbosa de Sousa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, hoje faz cerca de 15 dias que todas as for\u00e7as de seguran\u00e7a do Distrito Federal e do Estado de Goi\u00e1s tentam capturar o criminoso chamado \"L\u00e1zaro\". Esse assunto est\u00e1 mais famoso e mais comentado nas redes sociais do que a pr\u00f3pria COVID. A pol\u00edcia, de certa forma, j\u00e1 est\u00e1 sendo ridicularizada, pela n\u00e3o captura desse bandido. O que me chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 que est\u00e1 havendo por parte da imprensa uma invers\u00e3o de valores muito grande. Est\u00e3o fazendo um espet\u00e1culo do crime e, ao mesmo tempo, glamourizando esse criminoso.\r\nVamos recapitular: L\u00e1zaro \u00e9 um estuprador e um assassino cruel. Ele estuprou mulheres, assassinou de forma brutal uma fam\u00edlia inteira, sequestrou pessoas, fez ref\u00e9ns, baleou policiais, aterrorizou moradores de algumas cidades do Entorno, deixou a popula\u00e7\u00e3o em p\u00e2nico. Foi um absurdo o que aconteceu aqui no Distrito Federal.\r\nO que me fez vir \u00e0 tribuna? Vim repudiar a atitude da Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal, que pediu \u00e0 Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais que fosse garantida a vida, a integridade f\u00edsica desse bandido chamado \"L\u00e1zaro\". Eu fico me perguntando por que o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico n\u00e3o pediu isso para as v\u00edtimas, por que n\u00e3o pediu defesa para os policiais, por que n\u00e3o pediu defesa para as fam\u00edlias que est\u00e3o sendo prejudicadas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que um criminoso como esse se torne celebridade. Temos que fazer com que os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos defendam as v\u00edtimas e a pol\u00edcia. \u00c9 por isso que eu tor\u00e7o para que, quando esse bandido for capturado, haja uma troca de tiros, que nenhuma v\u00edtima leve tiro, que nenhum policial saia ferido, mas que pelo menos uma bala perdida tenha endere\u00e7o certo. Esse criminoso n\u00e3o pode ir para a cadeia, ele merece outro destino. Eu digo isso porque sou pai de fam\u00edlia e acredito que n\u00f3s temos que defender as fam\u00edlias. Uma fam\u00edlia inteira foi assassinada brutalmente. E se fosse a minha fam\u00edlia? E se fosse a sua fam\u00edlia? Pois L\u00e1zaro continua solto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Marx Beltr\u00e3o",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MARX BELTR\u00c3O (PSD - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s aqui nesta Casa, recentemente, aprovamos o novo FUNDEB  Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o, que deu oportunidade a todos os professores do Brasil de terem, por lei, em todos os anos, a garantia de aumento salarial da categoria dos professores.\r\nInfelizmente, ontem, foi votado aqui nesta Casa o Recurso n\u00ba 108, de 2011. Ressuscitaram um recurso de 2011 para, de uma vez por todas, enterrar a possibilidade de os professorem terem aumento.\r\nEstou muito contente porque n\u00f3s conseguimos derrubar esse recurso ontem apenas por 3 votos. Quero deixar aqui registrado que tenho orgulho de ter votado a favor dos professores e de termos conseguido garantir a possibilidade de os professores terem aumento todos os anos, como rege a lei que n\u00f3s votamos aqui do novo FUNDEB.\r\nQuero aproveitar esta oportunidade para me dirigir tamb\u00e9m aos Prefeitos de Alagoas e do Brasil e pedir a eles que coloquem em pr\u00e1tica o que n\u00f3s votamos aqui, o Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, que trata dos precat\u00f3rios. N\u00f3s derrubamos o veto j\u00e1 faz 5 meses, e ainda n\u00e3o vi os Prefeitos pagarem os precat\u00f3rios dos professores. Ficam arranjando desculpas que n\u00e3o existem.\r\nE quero inclusive me dirigir ao Prefeito da minha cidade de Coruripe, Marcelo Beltr\u00e3o, que fez promessa p\u00fablica em campanha, e pedir a ele que pague os precat\u00f3rios dos professores. Essa humilha\u00e7\u00e3o n\u00e3o cabe mais. Eles t\u00eam que receber o que \u00e9 de direito deles. Eu lutei muito aqui em Bras\u00edlia para que essa lei se tornasse realidade e vou lutar at\u00e9 o fim para que os professores possam receber os precat\u00f3rios, que s\u00e3o direitos deles.\r\nTamb\u00e9m quero aqui me dirigir aos agentes de sa\u00fade e fazer um apelo \u00e0 Mesa Diretora para que paute a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 22, de 2011, que trata do piso salarial dos agentes de sa\u00fade e dos agentes de endemias de todo o Brasil. Eles precisam ter esse teto, essa garantia do piso de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. H\u00e1 10 anos, essa pauta tramita aqui na Casa. J\u00e1 faz 4 anos que foi votada na Comiss\u00e3o Especial, e at\u00e9 hoje a Mesa Diretora n\u00e3o a pautou. Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o aqui o registro desse meu apelo para que a Mesa Diretora paute a PEC 22, em favor dos agentes de sa\u00fade.\r\nTamb\u00e9m queria aqui fazer um apelo \u00e0 Mesa Diretora para que fizesse um acordo com o Senado Federal para pautar o Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, que trata do piso salarial dos enfermeiros, dos t\u00e9cnicos de enfermagem, dos auxiliares de enfermagem e dos parteiros. Eles merecem, est\u00e3o trabalhando muito, principalmente nesta pandemia, e esperam h\u00e1 d\u00e9cadas. Este \u00e9 o momento. Espero que este acordo possa ser feito para garantir o aumento...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]