[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Mesa Diretora ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O povo brasileiro n\u00e3o merece a sucess\u00e3o de trapalhadas que o Governo e sua base v\u00eam expondo ao Brasil. N\u00f3s n\u00e3o podemos continuar nesta situa\u00e7\u00e3o. Enquanto o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o manda patrulhar crian\u00e7as e doutrin\u00e1-las com slogan de campanha, seus Deputados v\u00eam dizer aqui que n\u00f3s da Esquerda estamos contra o Hino Nacional.\r\nQuando se fala em homenagear um dos maiores nomes do Brasil na \u00e1rea de sa\u00fade mental, v\u00eam falar de manic\u00f4mios que t\u00eam criminosos. Depois mudam de ideia e passam a apoiar o pr\u00eamio.\r\nO Brasil n\u00e3o merece essa sucess\u00e3o de trapalhadas que, na verdade, \u00e9 uma cortina de fuma\u00e7a para esconder o pacote de maldades antipovo que este Governo tem o objetivo de implementar.\r\nO PT vota \"sim\".\r\nViva Nise da Silveira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVIOLA\u00c7\u00c3O, DIREITOS, MULHER, REFORMA TRABALHISTA, REFORMA DA PREVID\u00caNCIA (2019), PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MISOGINIA, CR\u00cdTICA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 8.599-A, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, com vista \u00e0 garantia da matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Simone de Beauvoir dizia que basta uma crise pol\u00edtica, econ\u00f4mica e religiosa para se questionarem os direitos das mulheres. E \u00e9 o que n\u00f3s estamos presenciando no Brasil com a reforma trabalhista, que j\u00e1 aconteceu, com a reforma da Previd\u00eancia, que pode acontecer, e com v\u00e1rios outros questionamentos que n\u00e3o chegaram a se concretizar. Por isso, e em raz\u00e3o de vivermos num contexto em que temos um Presidente mis\u00f3gino, machista, que pratica um discurso de \u00f3dio, \u00e9 essencial proteger as mulheres da viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nO PT vota \"sim\" a este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB), S\u00daMULA, IDONEIDADE, REQUISITO, INSCRI\u00c7\u00c3O, BACHAREL,  VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER. CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Aplausos \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil - OAB pelo reconhecimento da inidoneidade moral do praticante de viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidenta.\r\nEu gostaria de parabenizar a Ordem dos Advogados do Brasil pela s\u00famula editada esta semana que confirma a aus\u00eancia de idoneidade moral daquele que pr\u00e1tica viol\u00eancia contra a mulher, independentemente da inst\u00e2ncia criminal em que se encontre o caso.\r\nEssa decis\u00e3o honra todos n\u00f3s advogadas e advogados e confirma o papel da OAB de preservar e buscar a justi\u00e7a social e construir uma sociedade mais justa para todos. Eu me sinto muito honrada com essa decis\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil e boa sorte aos novos conselheiros federais, que tomam posse hoje!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DONALD TRUMP, ESTADOS UNIDOS, POLITICA EXTERNA, SUSPENS\u00c3O, VISTO DE TURISTA, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 visita oficial do Presidente Jair Bolsonaro aos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o do decreto presidencial sobre a isen\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia de visto para entrada no Pa\u00eds de cidad\u00e3os norte-americanos, japoneses, australianos e canadenses. Protesto contra a concess\u00e3o aos Estados Unidos da Am\u00e9rica, pelo Governo brasileiro, do direito de utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidenta.\r\nColegas Deputados e colegas Deputadas, eu gostaria de estar aqui na tarde de hoje n\u00e3o para comentar sobre o tema de que vou falar agora, mas para comentar sobre o futuro, s\u00f3 que, infelizmente, no Brasil, n\u00f3s estamos vivendo tempos em que \u00e9 preciso garantir que as conquistas n\u00e3o sejam retiradas.\r\nN\u00f3s presenciamos nesta semana, com a lament\u00e1vel visita do Presidente Jair Bolsonaro aos Estados Unidos, o epis\u00f3dio de uma trag\u00e9dia anunciada. N\u00f3s sempre soubemos que a campanha do Presidente Jair Bolsonaro - ali\u00e1s, supostamente baseada na cortina de fuma\u00e7a da moralidade, dos bons costumes, da fam\u00edlia, ancorada em fake news -, era, na verdade, a cortina de fuma\u00e7a para exatamente o que est\u00e1 acontecendo: entregar o nosso Pa\u00eds de m\u00e3os beijadas \u00e0queles que sempre atentaram contra a nossa democracia e retirar direitos de quem mais precisa.\r\nN\u00f3s presenciamos, logo no in\u00edcio de fevereiro, a chegada do projeto da reforma da Previd\u00eancia e, agora, todas essas a\u00e7\u00f5es que manifestam uma verdadeira submiss\u00e3o, praticamente a volta ao Estado colonial do Brasil.\r\nEstou aqui tamb\u00e9m para apresentar dois projetos a que dei entrada na Casa, e que n\u00e3o achava que seriam necess\u00e1rios.\r\nSecularmente, o princ\u00edpio da reciprocidade \u00e9 respeitado na diplomacia, mas n\u00f3s vimos que n\u00e3o foi: americanos, japoneses, australianos, canadenses v\u00e3o poder entrar no Brasil sem pagar taxas, emolumentos, sem passar pelo procedimento de retirada de vistos, enquanto os brasileiros v\u00e3o continuar sendo taxados, como s\u00e3o pelos americanos - at\u00e9 deixaram de ser durante uma \u00e9poca, quando a autoestima do nosso povo no exterior subiu, com o Presidente Lula.\r\nNa minha cidade, por exemplo, n\u00f3s temos um consulado que recomendou aos seus turistas n\u00e3o frequentar determinadas praias, n\u00e3o andar de \u00f4nibus, n\u00e3o estar nas situa\u00e7\u00f5es normais em que o nosso povo vive.\r\nApresentei um projeto de decreto legislativo para sustar o decreto que permite essa isen\u00e7\u00e3o de visto sem a reciprocidade e tamb\u00e9m para evitar que esse ou algum outro Presidente que n\u00e3o tenha no\u00e7\u00e3o do que \u00e9 de verdade patriotismo e soberania nacional possa fazer o mesmo, para que, legalmente, mudemos a legisla\u00e7\u00e3o. Uma dispensa n\u00e3o pode ser feita unilateralmente, tem que ser feita bilateralmente, com a reciprocidade do outro pa\u00eds.\r\nFora isso, n\u00e3o h\u00e1 como deixar de falar sobre a Base de Alc\u00e2ntara, o marco que foi de afirma\u00e7\u00e3o e maturidade da nossa soberania nacional, quando n\u00f3s consolidamos o projeto cient\u00edfico espacial durante os Governos do PT. Agora, esse projeto vai ser, no m\u00ednimo, compartilhado, ou aberto aos Estados Unidos.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos permitir que os Estados Unidos tomem posse do nosso Pa\u00eds. A burguesia brasileira, desde que os europeus chegaram aqui, tem essa inten\u00e7\u00e3o entreguista. N\u00f3s n\u00e3o vamos permitir. E este Congresso, que representa o povo brasileiro, tem essa responsabilidade com o nosso Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos reafirmar a nossa autonomia.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO (1964), DITADURA, COMEMORA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O, DEMOCRACIA, REDU\u00c7\u00c3O, DESIGUALDADE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Reconhecimento, pela comunidade internacional, da ocorr\u00eancia de golpe militar no Brasil em 1964. Contrariedade \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio da ditadura militar. Contribui\u00e7\u00f5es dos governos petistas para o fortalecimento do regime democr\u00e1tico e para a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Srs. Deputados e Sras. Deputadas, \u00e9 interessante a situa\u00e7\u00e3o que o Brasil vive hoje. Parece que n\u00f3s estamos em um dos epis\u00f3dios da s\u00e9rie O Conto da Aia, The Handmaid's Tale, em que n\u00f3s vimos o ovo da serpente do nazismo, do fascismo, do preconceito ser gerado \u00e0 nossa vista, mas praticamente sem nos darmos conta.\r\nH\u00e1 poucos anos, n\u00f3s v\u00edamos o ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro sozinho, no m\u00e1ximo acompanhado de um assessor e de seu filho, soltando fogos na frente da Esplanada dos Minist\u00e9rios para comemorar o dia 31 de mar\u00e7o. Ningu\u00e9m lhe dava import\u00e2ncia. Ridicularizavam-no, achavam que isso n\u00e3o iria a canto nenhum. N\u00f3s v\u00edamos certas figuras que se acham muito m\u00e1sculas para falar, gritar ou ler. Alguns falavam e tuitavam, mas ningu\u00e9m lhes dava import\u00e2ncia.\r\nHoje n\u00f3s temos aqui na C\u00e2mara dos Deputados, no Governo Federal essas figuras que defendem o indefens\u00e1vel, o que j\u00e1 era fato consumado: que n\u00f3s tivemos uma ditadura militar; que o Estado brasileiro cometeu crime contra os seus nacionais. Isso \u00e9 reconhecido mundialmente.\r\n\u00c9 reconhecida mundialmente tamb\u00e9m a import\u00e2ncia que o Partido dos Trabalhadores teve na hist\u00f3ria do Pa\u00eds. O PT n\u00e3o pode ser ridicularizado, principalmente por quem n\u00e3o est\u00e1 a altura de faz\u00ea-lo. O povo brasileiro sabe a diferen\u00e7a entre o que havia antes do PT e o que h\u00e1 agora, depois do PT. N\u00f3s tiramos mais de 30 milh\u00f5es de pessoas da mis\u00e9ria. Defendemos a democracia sim, com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil nos conselhos com os quais este Governo quer acabar. Fizemos muitas outras a\u00e7\u00f5es de democratiza\u00e7\u00e3o e de diminui\u00e7\u00e3o da injusti\u00e7a social, que n\u00f3s temos at\u00e9 hoje no Brasil.\r\nN\u00f3s temos uma grande responsabilidade, Sras. e Srs. Deputados. Muitos dos que hoje defendem que n\u00e3o houve ditadura, dos que hoje defendem tantas barbaridades que este desgoverno prega mais tarde podem ser pegos pelas suas pr\u00f3prias palavras, como aconteceu na hist\u00f3ria do Brasil e n\u00f3s estamos vendo, quem sabe, se repetir.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s temos uma obriga\u00e7\u00e3o: n\u00e3o comemorar, jamais comemorar um golpe; jamais celebrar um regime que torturou, que estuprou, que matou, que torturou crian\u00e7as e mulheres gr\u00e1vidas, que fez v\u00edtima a Presidenta Dilma - que jamais foi bandida. O Estado foi bandido com a Presidenta Dilma. Ele fez v\u00edtimas tantos que est\u00e3o hoje aqui representando o povo brasileiro.\r\nN\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de lembrar, para que isso nunca mais aconte\u00e7a. Digo isso com a tranquilidade de quem veio de uma fam\u00edlia que foi obrigada a estar 14 anos no exterior, no ex\u00edlio. Tenho o exemplo de meu av\u00f3, Miguel Arraes, que nunca tratou aqueles que o perseguiram com \u00f3dio. Muito pelo contr\u00e1rio, ele os tratava como advers\u00e1rios, fazendo o debate de ideias.\r\nEnt\u00e3o, se V.Exas. v\u00eam com \u00f3dio, com falta de respeito, com falta de decoro, deixem seu \u00f3dio, essa bagagem negativa, na sua casa. Aqui \u00e9 o Parlamento brasileiro. O povo brasileiro merece respeito. N\u00e3o merece um debate neste n\u00edvel, n\u00e3o merece chacota.\r\nN\u00f3s exigimos, em nome do povo brasileiro, que V.Exas. tenham outra postura aqui neste plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, V\u00cdDEO, MARIA DO ROS\u00c1RIO, DEPUTADO FEDERAL, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao v\u00eddeo postado pela Deputada Joice Hasselmann contra a Deputada Maria do Ros\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Sr. Presidente. Vim aqui pedir 1 minuto para manifestar o meu rep\u00fadio - ali\u00e1s, n\u00e3o somente meu, mas de diversas Deputadas e Deputados com m\u00ednimo de sensatez - ao v\u00eddeo que foi confeccionado pela Deputada Joice Hasselmann, usando a figura de Maria do Ros\u00e1rio para destilar seu \u00f3dio e, pior, para ridicularizar este Congresso.\r\nAtitudes como essa, pe\u00e7as publicit\u00e1rias como essa, n\u00e3o atingem s\u00f3 a pessoa de uma Deputada, s\u00f3 a pessoa de Maria do Ros\u00e1rio, mas de todos n\u00f3s Deputados Federais, Congressistas brasileiros. \u00c9 inadmiss\u00edvel que n\u00f3s permitamos que aconte\u00e7a esse tipo de esc\u00e1rnio com uma Parlamentar.\r\nQuero aqui informar e chamar outros Deputados, independentemente se s\u00e3o Governo ou Oposi\u00e7\u00e3o, para estar conosco defendendo a imagem do Congresso Nacional e repudiando este tipo de atitude.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AJUSTE FISCAL, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Aplausos ao Plen\u00e1rio pela convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para esclarecimento \u00e0 Casa sobre os cortes de recursos da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, eu gostaria de parabenizar este Plen\u00e1rio pela convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar um Governo que boicota o seu pr\u00f3prio povo, como vem acontecendo quotidianamente com as trapalhadas feitas pelo Governo Bolsonaro. N\u00e3o d\u00e1 para fazer ajuste fiscal em cima de quem \u00e9 pobre no Brasil. E a cada semana vem uma not\u00edcia negativa. Parece que eles t\u00eam uma agenda de maldades programada para prejudicar o povo brasileiro. \r\n\u00c9 por isso que amanh\u00e3 n\u00f3s vamos estar nas ruas, firmes, mostrando que, com o povo, o Governo n\u00e3o aguenta. N\u00f3s vamos acabar com esses cortes, acabar com toda essa agenda macabra com o povo brasileiro.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O, CONTRA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA,  REDU\u00c7\u00c3O, PROGRAMA SOCIAL, PATRIM\u00d4NIO NACIONAL. \r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, DEFESA, PATRIM\u00d4NIO NACIONAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Luta do PT contra o desestrutura\u00e7\u00e3o de programas sociais e o desmonte do patrim\u00f4nio nacional pelo Governo Jair Bolsonaro. Congratula\u00e7\u00e3o aos participantes de mobiliza\u00e7\u00f5es de rua em defesa do patrim\u00f4nio brasileiro. Expectativa quanto a manifesta\u00e7\u00e3o convocada pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sras. Deputadas, Srs. Deputados, ocupamos hoje a tribuna, no tempo da Lideran\u00e7a do Partido dos Trabalhadores, n\u00e3o somente para falar dos desmontes que est\u00e3o acontecendo sucessivamente j\u00e1 h\u00e1 algum tempo no Brasil, que, infelizmente, s\u00e3o uma trag\u00e9dia anunciada.\r\nN\u00f3s alertamos, desde sempre, qual era a inten\u00e7\u00e3o deste Governo, que estava em campanha sob a cortina de fuma\u00e7a da moralidade, dos bons costumes, da fam\u00edlia, das fake news, e a inten\u00e7\u00e3o do anterior, que veio \u00e0 tona com o golpe. N\u00f3s anunciamos a trag\u00e9dia dos desmontes sociais e da entrega do patrim\u00f4nio nacional.\r\nMas \u00e9 importante alertar a popula\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 cada dia mais consciente. E os \u00edndices de aprova\u00e7\u00e3o deste Governo est\u00e3o despencando, as manifesta\u00e7\u00f5es mostram isso. \u00c9 importante um alerta: nada do que est\u00e1 acontecendo \u00e9 isolado ou por acaso. Hoje n\u00f3s discutimos a abertura do capital das empresas a\u00e9reas. E n\u00e3o h\u00e1 como dissociar isso do que est\u00e1 acontecendo em termos de desmonte das conquistas e da educa\u00e7\u00e3o no Brasil. O que querem \u00e9 um povo submisso, sem acesso \u00e0 cultura, sem acesso a nenhum tipo de capital, nem financeiro, nem cultural, sem nenhuma evolu\u00e7\u00e3o na qualidade de vida, para que seja mais submisso a decis\u00f5es que a conjuntura internacional impuser, ou seja, os Estados Unidos impuserem. \r\nN\u00e3o d\u00e1 para dizer que \u00e9 patriota um governo que entrega seu pa\u00eds.\r\nColegas Deputados e colegas Deputadas, n\u00f3s vamos prestar contas do que est\u00e1 acontecendo no futuro. N\u00f3s temos um Brasil para olhar daqui para frente. N\u00e3o podemos permitir a entrega do nosso Pa\u00eds de m\u00e3o beijada. \u00c9 por isso que o Partido dos Trabalhadores se mant\u00e9m nessa trincheira de consci\u00eancia.\r\nEu queria parabenizar todos os que estiveram nas ruas do Brasil, dando uma aula de consci\u00eancia pol\u00edtica do que est\u00e1 acontecendo, em defesa do nosso patrim\u00f4nio nacional.\r\nEu tenho certeza de que essa manifesta\u00e7\u00e3o que Bolsonaro est\u00e1 convocando vai ser o in\u00edcio do fim de um Governo que vemos que j\u00e1 acabou.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=340&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, PENS\u00c3O POR MORTE, PREJU\u00cdZO, MULHER, TRABALHADORA RURAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nAUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, SUBCOMISS\u00c3O, SEGURIDADE SOCIAL, MULHER, DEBATE, ESTADO (ENTE DEFERADO), MUNIC\u00cdPIO, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, PERNAMBUCO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Relato sobre a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas no Estado de Pernambuco pela Subcomiss\u00e3o Especial de Seguridade da Mulher, da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, destinadas ao debate sobre a proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nEnquanto V.Exas. votam e n\u00f3s do PT obstru\u00edmos, por defender mais clareza nas mat\u00e9rias abordadas em plen\u00e1rio, eu n\u00e3o poderia deixar de destacar a grande iniciativa que teve a Subcomiss\u00e3o Especial de Seguridade da Mulher de fazer audi\u00eancias p\u00fablicas nos Estados e nos Munic\u00edpios para, cada vez mais, legitimar a nossa atua\u00e7\u00e3o aqui em plen\u00e1rio, principalmente em se tratando da principal pauta do Brasil, que \u00e9 hoje a reforma da Previd\u00eancia.\r\nN\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m o quanto \u00e9 diferente a situa\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica de homens e de mulheres no Pa\u00eds e o quanto a reforma da Previd\u00eancia pode vir a prejudicar muito mais as mulheres do que os homens. N\u00f3s temos o dever de alertar as mulheres sobre todos os riscos que corremos e sobre quem ser\u00e3o os verdadeiros beneficiados com a reforma.\r\nL\u00e1 em Pernambuco, por ser eu a \u00fanica mulher que representa o nosso Estado aqui na C\u00e2mara Federal, n\u00f3s tratamos especificamente deste tema, do quanto as diversas \u00e1reas da reforma v\u00e3o prejudicar as mulheres. Para tanto, n\u00e3o podemos deixar de reiterar o qu\u00e3o diferente \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o das mulheres e dos homens no mercado de trabalho. \r\nEm 2014, cerca de 50% das mulheres se aposentaram, em m\u00e9dia, com 16 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Com as novas regras, pouqu\u00edssimas mulheres chegariam aos 20 anos exigidos para a conquista dos 60% da m\u00e9dia aritm\u00e9tica de seus sal\u00e1rios, que ser\u00e1 o valor de sua aposentadoria. Em 2017, quase 63% das mulheres se aposentaram por idade, enquanto 38% dos homens se aposentaram segundo esse mesmo crit\u00e9rio. Isso n\u00e3o acontece por acaso, acontece devido \u00e0 desigualdade de condi\u00e7\u00f5es de homens e de mulheres no mercado de trabalho e \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o social equivocada e injusta que temos. N\u00e3o ser\u00e1 aumentando essas diferen\u00e7as que iremos reparar erros hist\u00f3ricos. N\u00e3o ser\u00e1 dizendo simplesmente que as mulheres contribuem menos e vivem mais, por isso devem ser prejudicadas, que n\u00f3s vamos resolver os problemas do Pa\u00eds. Plantando a igualdade \u00e9 que resolveremos nossos problemas econ\u00f4micos. Isso tem que ficar cada vez mais claro. \u00c9 o que n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores colocamos em pr\u00e1tica durante os Governos do PT. \r\nA capitaliza\u00e7\u00e3o, sem d\u00favida alguma, vai prejudicar ainda mais as mulheres. Ora, se elas est\u00e3o menos tempo no mercado de trabalho, porque se dedicam mais aos cuidados e aos trabalhos dom\u00e9sticos, e se j\u00e1 ganham em m\u00e9dia 30% menos do que os homens, \u00e9 claro que, com essa \"poupan\u00e7a\" - entre aspas - da capitaliza\u00e7\u00e3o ter\u00e3o menos para usufruir durante a velhice, com esse sistema t\u00e3o injusto que \u00e9 a capitaliza\u00e7\u00e3o, que ir\u00e1 favorecer somente banqueiros e patr\u00f5es, que em nada v\u00e3o contribuir. \r\nQuanto \u00e0s pens\u00f5es - mais de 83% dos pensionistas s\u00e3o mulheres -, tamb\u00e9m as mulheres ser\u00e3o as mais prejudicadas, porque v\u00e3o ter que optar entre a pens\u00e3o e a pr\u00f3pria aposentadoria. \r\nE isso tudo sem falar na situa\u00e7\u00e3o do trabalhador rural, porque as trabalhadoras rurais tamb\u00e9m s\u00e3o as mais prejudicadas por essa proposta cruel, assim como as portadoras de defici\u00eancia, no caso do BPC. \r\nColegas Deputados, colegas Deputadas, l\u00e1 em Pernambuco fizemos esse debate junto com a Assembleia Legislativa, que tamb\u00e9m tem uma Comiss\u00e3o Especial para discutir a reforma da Previd\u00eancia, e vamos continuar indo aos Munic\u00edpios, mobilizando cidad\u00e3os e cidad\u00e3s, para legitimar a nossa atua\u00e7\u00e3o aqui no Plen\u00e1rio e evitar que essa reforma nefasta seja aprovada, retirando direitos e aumentando ainda mais os retrocessos t\u00e3o almejados por este Governo. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO,  PARCIALIDADE, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Comprova\u00e7\u00e3o da parcialidade do ent\u00e3o Juiz Federal, Sergio Moro, na condu\u00e7\u00e3o de processos relativos \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Inviabilidade da perman\u00eancia do Sr. S\u00e9rgio Moro no cargo de Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, este discurso n\u00e3o \u00e9 somente para a popula\u00e7\u00e3o, mas, principalmente, para o Congresso Nacional como institui\u00e7\u00e3o, como poder da Rep\u00fablica.\r\nA sociedade, em diversos per\u00edodos da hist\u00f3ria, mostrou que \u00e9 propensa a defender justi\u00e7amentos por diversas raz\u00f5es, seja por \u00f3dio de classe, seja por revanchismo, seja por qualquer tipo de intoler\u00e2ncia. Exatamente por isto existe o Estado, exatamente por isto existe o direito: para que esse sentimento n\u00e3o se transforme numa barb\u00e1rie, o que, ali\u00e1s, parece ser bastante apreciado por esse Governo; e para que essas ondas de clamor n\u00e3o se transformem em injusti\u00e7a. Esse \u00e9 o papel que deveria desempenhar o juiz. Por isso, a natureza do papel do juiz \u00e9 a imparcialidade.\r\nE o que n\u00f3s denunciamos h\u00e1 muito tempo \u00e9 a total parcialidade de Sergio Moro na sua atua\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lava-Jato. Foi comprovada agora sem nenhum questionamento do conte\u00fado a parcialidade por esses di\u00e1logos que foram a p\u00fablico. Repito: s\u00f3 houve questionamento da forma, de como foi adquirido, se \u00e9 criminoso ou n\u00e3o. Isso \u00e9 outro assunto. Mas o conte\u00fado eles confirmaram. Ent\u00e3o, est\u00e1 provada essa parcialidade. Sergio Moro, na verdade, foi o coordenador da opera\u00e7\u00e3o, quando deveria se comportar como juiz. \u00c9 uma opera\u00e7\u00e3o que vai muito mais al\u00e9m de um julgamento de pessoas ou de corrup\u00e7\u00e3o ou de acabar com a corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma opera\u00e7\u00e3o que defende um projeto de Pa\u00eds, um projeto de sociedade. Esse projeto est\u00e1 sendo colocado em pr\u00e1tica desde o golpe de 1916 e n\u00e3o tem o povo como prioridade.\r\nPor isso toda a agenda que n\u00f3s estamos votando aqui est\u00e1 prejudicada por toda essa ilegitimidade de que est\u00e1 cheio o processo eleitoral, de que est\u00e3o cheios os projetos que est\u00e3o sendo apresentados para a Rep\u00fablica brasileira.\r\nSem d\u00favida tamb\u00e9m isso torna invi\u00e1vel a perman\u00eancia de Sergio Moro no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Como \u00e9 que podemos tolerar que algu\u00e9m que deve ser investigado, que precisa ser investigado, coordene sua pr\u00f3pria investiga\u00e7\u00e3o? Al\u00e9m de todas as ilegalidades que j\u00e1 cometeu, ainda est\u00e1 propenso a cometer mais ilegalidades em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua pr\u00f3pria conduta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o pela Justi\u00e7a de sua pr\u00f3pria conduta.\r\nSe o Governo Bolsonaro \u00e9 irrespons\u00e1vel com o Brasil, com a democracia, n\u00f3s do Congresso Nacional n\u00e3o podemos ser. J\u00e1 sabemos que Moro n\u00e3o vai renunciar, porque ele j\u00e1 provou, com sua atua\u00e7\u00e3o totalmente tendenciosa, que naturaliza bastante tudo isso e tenta jogar para a plateia. Mas n\u00f3s aqui do Congresso temos a responsabilidade, e n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o partid\u00e1ria, de prezar pelo Estado Democr\u00e1tico de Direito, pela democracia. E \u00e9 por ela que n\u00f3s estamos aqui, para prezar a imagem do Brasil l\u00e1 fora.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos requerer que Moro saia do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a em respeito ao povo brasileiro.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, DEBATE,  TRANSPORTE, ENTORPECENTE, COCA\u00cdNA, AERONAVE BRASILEIRA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Apreens\u00e3o de coca\u00edna em aeronave da comitiva presidencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, obrigada pela oportunidade. \r\nN\u00e3o podia deixar de vir aqui para falar n\u00e3o somente do absurdo que foi o tr\u00e1fico internacional realizado por meio de um avi\u00e3o da FAB, mas tamb\u00e9m da responsabilidade que este Congresso tem que ter. N\u00f3s n\u00e3o podemos fingir que temos normalidade institucional e que est\u00e1 tudo bem com o Brasil, quando, em avi\u00e3o oficial que faz parte da comitiva do Presidente da Rep\u00fablica, se traficam quase 40 quilos de coca\u00edna. Se eles t\u00eam a aud\u00e1cia de fazer isso fora do Pa\u00eds, o que fazem aqui no Brasil? O que eles est\u00e3o respaldando, encobrindo de mil\u00edcia, de tr\u00e1fico aqui no nosso Pa\u00eds? \r\nEnt\u00e3o, o Congresso tem que tomar as r\u00e9deas da situa\u00e7\u00e3o. Eu acho que esse assunto tem que ser extremamente discutido, assim como as ilegalidades cometidas pelo Ministro da Justi\u00e7a e tantos outros absurdos que est\u00e3o acontecendo. Que tomemos as r\u00e9deas e fa\u00e7amos o que de fato temos que fazer, que \u00e9 representar o povo do Brasil. \r\nPresidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja enviado ao programa A Voz do Brasil. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, \u00e9 inevit\u00e1vel fazer a discuss\u00e3o sobre o PL 2.999 sem citar todos os desmontes que est\u00e3o acontecendo no Pa\u00eds nos \u00faltimos anos. Michel Temer come\u00e7ou a diminuir a possibilidade de acesso ao benef\u00edcio, ao amparo do Estado, da seguridade social, quando um trabalhador est\u00e1 doente.\r\nSem d\u00favida, refor\u00e7ar os direitos dos peritos, como prop\u00f5e o projeto, \u00e9 essencial para que haja mais celeridade na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e haja mais vontade de trabalhar por parte desses servidores. Mas n\u00e3o h\u00e1 como desvincular esse assunto da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEsta semana, sem d\u00favida, \u00e9 crucial para o Pa\u00eds. N\u00f3s estamos discutindo o futuro das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es e daqueles que j\u00e1 est\u00e3o aposentados hoje tamb\u00e9m. Ou seja, o futuro de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 em jogo aqui, quando se trata dessa discuss\u00e3o que n\u00f3s estamos fazendo da principal pauta do ano ou, eu me arrisco a dizer, dos \u00faltimos anos, no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o h\u00e1 como falar de reforma da Previd\u00eancia sem falar do incremento que est\u00e1 havendo na desigualdade entre homens e mulheres que j\u00e1 h\u00e1 no mundo e, sem d\u00favida, h\u00e1 no Brasil. Quando vemos um Presidente que, com toda a sua equipe, \u00e9 mis\u00f3gino, tem raiva das mulheres, acha que mulher tem que mandar somente em casa e n\u00e3o em outros ambientes, que mulher tem que ganhar menos do que o homem, n\u00f3s n\u00e3o nos espantamos com uma proposta que praticamente vai inviabilizar a aposentadoria dos trabalhadores e das trabalhadoras, mas principalmente das mulheres brasileiras.\r\nAt\u00e9 2017, a m\u00e9dia do tempo de contribui\u00e7\u00e3o das mulheres era de 16 anos. Quando observamos que v\u00e3o ser exigidos 40 anos de contribui\u00e7\u00e3o para aposentadoria, conclu\u00edmos que vai ser praticamente proibitivo que as mulheres que hoje acumulam fun\u00e7\u00f5es tenham esse tempo de contribui\u00e7\u00e3o para se aposentar. E mais, algu\u00e9m que trabalha atr\u00e1s de um bir\u00f4 ter que trabalhar por 40 ou 50 anos \u00e9 diferente de quem est\u00e1 todo dia no trabalho pesado, no trabalho bra\u00e7al.\r\n\u00c9 por isso que vamos destinar todos os esfor\u00e7os esta semana para que os direitos do trabalhador brasileiro sejam garantidos e que n\u00f3s possamos barrar essa reforma da Previd\u00eancia com todas as cascas de banana que ainda cont\u00e9m, apesar das retiradas feitas no relat\u00f3rio.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidenta, \u00e9 importante, neste momento, dizer que assuntos pol\u00eamicos como este, mas que fazem parte da vida das pessoas, principalmente da Regi\u00e3o Nordeste, devem ser regulamentados pelo Estado.\r\nEnt\u00e3o, pelo motivo de desenvolvimento econ\u00f4mico de cidades que t\u00eam na vaquejada uma fonte de renda, de gera\u00e7\u00e3o de empregos e desenvolvimento, n\u00f3s n\u00e3o temos como votar contra esse projeto.\r\nApesar da obstru\u00e7\u00e3o do PT, n\u00f3s nos posicionamos a favor do projeto que est\u00e1 em pauta. Mas \u00e9 importante fazer uma den\u00fancia: esse projeto n\u00e3o entrou na pauta de repente e por acaso. Faz parte de uma negocia\u00e7\u00e3o, mais uma, da velha pol\u00edtica do toma-l\u00e1-d\u00e1-c\u00e1 com a bancada ruralista. Ent\u00e3o, apesar de sermos a favor do projeto, n\u00e3o corroboramos com esse tipo de pr\u00e1tica.\r\n\u00c9 importante denunciar que est\u00e1 sendo usado como moeda de troca, e o Brasil precisa saber disso.\r\nMuito obrigada, Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal. Posicionamento da oradora favor\u00e1vel \u00e0 pr\u00e1tica de vaquejada. Imediata vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, eu acho importante todos os Deputados manifestarem seu ponto de vista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vaquejada. Eu expus o meu: o PT est\u00e1 recomendando a obstru\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 vaquejada por entendermos a import\u00e2ncia econ\u00f4mica deste esporte para o Nordeste como um todo, principalmente para os pequenos Munic\u00edpios de Pernambuco.\r\nPor\u00e9m, n\u00f3s estamos aqui \u00e9 para votar a reforma da Previd\u00eancia. Podem espernear por a\u00ed, mas a verdade \u00e9 que o Governo n\u00e3o tem os votos necess\u00e1rios e est\u00e1 na pol\u00edtica do \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", negociando para ganhar tempo, enquanto n\u00f3s fazemos discursos para ganhar likes de seguidores nas redes sociais. \r\nPrecisamos \u00e9 votar logo este projeto. N\u00e3o querem votar? N\u00e3o est\u00e3o realmente pretendendo desmontar a Previd\u00eancia no Pa\u00eds? Ent\u00e3o, vamos votar agora! N\u00f3s estamos aqui desde ontem para isso, e n\u00e3o para discutir um assunto que j\u00e1 foi pautado no ano passado e no ano retrasado.\r\nFa\u00e7o este registro: o Governo n\u00e3o tem votos e est\u00e1, sim, negociando emendas e benesses para quem votar a favor da reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos em um momento decisivo para a hist\u00f3ria do Pa\u00eds, como j\u00e1 tivemos outros, de desmonte dos direitos do povo brasileiro.\r\nAgora, particularmente, \u00e9 um momento mais dif\u00edcil ainda, quando n\u00f3s temos que ficar cotidianamente explicando o \u00f3bvio. \u00c9 uma \u00e9poca em que precisamos explicar que a terra \u00e9 redonda, e n\u00e3o plana; que crian\u00e7a n\u00e3o tem que trabalhar, que precisa estar na escola; que cadeirinha no carro \u00e9 para proteger a vida da crian\u00e7a e \u00e9 necess\u00e1ria. Enfim, precisamos dizer que \u00e9 importante investir em educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade.\r\nTudo isso acontece numa discuss\u00e3o que n\u00f3s continuamos a fazer hoje. Precisamos dizer, explicar, deixar expl\u00edcito que as pessoas, principalmente as mais sofridas do Brasil, precisam trabalhar e um dia se aposentar. \u00c9 isso o que tem sido discutido, qui\u00e7\u00e1 \u00e9 a principal pauta do ano, que nesta semana ser\u00e1 decidida no Parlamento.\r\nPrecisamos deixar claro para a popula\u00e7\u00e3o que o que est\u00e1 em jogo \u00e9 que um trabalhador brasileiro, principalmente aquele que faz um trabalho bra\u00e7al, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de contribuir ininterruptamente por 40 anos para poder se aposentar; que mulher \u00e9 diferente do homem socialmente. \u00c9 isso o que estamos discutindo aqui. Se querem fazer reforma da Previd\u00eancia, que discutam a reforma da Previd\u00eancia, mas n\u00e3o fa\u00e7am um ajuste fiscal nas costas do trabalhador. \u00c9 o que temos dito desde sempre.\r\nAgora, dizem que, com a reforma da Previd\u00eancia, o Brasil n\u00e3o vai quebrar, vai voltar a crescer. L\u00e1 atr\u00e1s diziam que, com a reforma trabalhista, haveria menos direitos e mais empregos. Essas fal\u00e1cias v\u00e3o se tornando verdade conforme v\u00e3o sendo repetidas, mas n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o nos cansamos de repetir que s\u00e3o mentiras.\r\nEu queria me inspirar em uma frase dita pela Deputada Luiza Erundina recentemente na Comiss\u00e3o: n\u00f3s podemos at\u00e9 ter uma derrota, como tivemos ontem, mas vamos ser derrotados do lado certo, porque a hist\u00f3ria vai distinguir aqueles que votaram contra o povo e a favor do povo. Se tivermos que ser derrotados, vamos ser derrotados resistindo e falando a verdade, porque adiante isso vai ficar mais evidente.\r\nAcontece que toda essa embroma\u00e7\u00e3o que houve no in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o, no sentido de se discutir, de repente, o projeto sobre a vaquejada, e todo aquele discurso que um e outro iam fazendo, n\u00e3o foi por acaso. Essa reforma est\u00e1 sendo negociada \u00e0 custa de \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", sim, por aqueles que diziam que eram a nova pol\u00edtica, ali\u00e1s, que eram apol\u00edticos, que eram coisa nova. E, n\u00e3o, o que vemos \u00e9 do mais velho de todos, inclusive pela pior pr\u00e1tica, que \u00e9 negociar voto em troca de um cheque sem fundos, emendas que n\u00e3o podem ser empenhadas. Houve aquela embroma\u00e7\u00e3o de ontem. Fomos convocados para segunda-feira e come\u00e7amos a discutir na ter\u00e7a-feira \u00e0 noite. Embromaram porque tentaram pagar as emendas com cheque sem fundos, sem lastro or\u00e7ament\u00e1rio.\r\nPor isso, o jogo n\u00e3o est\u00e1 jogado. O jogo n\u00e3o est\u00e1 jogado por quem acha que vai acabar com a aposentadoria dos brasileiros e das brasileiras. Estamos aqui resistindo, e vamos continuar resistindo, legitimados pela luta das ruas, pela consci\u00eancia do povo, que n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o desistimos de conquistar.\r\nVamos \u00e0 luta, companheiros! Vamos resistir nesta tribuna, no plen\u00e1rio e nas ruas. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, ERD 1/2019, EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Reda\u00e7\u00e3o n\u00ba 1 \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, na minha terra, um grande poeta chamado Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto escreveu Morte e Vida Severina. Trata-se da saga de um retirante que, em seu caminho, encontra o funeral de um agricultor. Esse agricultor tinha sido morto por ter uma parcela de terra e por querer garantir essa parcela de terra. Entre as falas do di\u00e1logo, a pessoa que o estava enterrando diz sobre aquele peda\u00e7o de terra o seguinte: \"N\u00e3o \u00e9 largo nem fundo, \u00e9 a parte que te cabe deste latif\u00fandio\".\r\nInfelizmente, aqui, na quarta-feira, n\u00f3s votamos o texto principal e tivemos essa derrota, que significa um grande retrocesso na nossa hist\u00f3ria e um grande empobrecimento da nossa popula\u00e7\u00e3o num futuro muito breve. Hoje, o que n\u00f3s estamos discutindo \u00e9 a parte desse latif\u00fandio que vai caber a essas pessoas. \r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s votamos sempre com cr\u00edticas, com as devidas cr\u00edticas. \u00c9 o caso da emenda de reda\u00e7\u00e3o que estamos discutindo. Houve uma pequena melhora, mas est\u00e1 muito longe de ser o que n\u00f3s gostar\u00edamos. Ela diz que \u00e9 necess\u00e1rio ter uma renda formal, mas sequer temos legalmente o conceito de renda formal. \u00c9 entregar um cheque em branco para quem j\u00e1 est\u00e1 massacrando cada vez mais massacrar a classe trabalhadora, com reforma trabalhista, com a \"PEC da Morte\", com a reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 dar um cheque em branco para essas pessoas dizerem que qualquer coisa pode ser renda formal. Afinal, se a renda fosse informal, qual seria a prova dessa renda? No final das contas, qual \u00e9 a diferen\u00e7a pr\u00e1tica para fazer essa mudan\u00e7a? \u00c9 apenas um pouquinho mais de garantia.\r\nFoi como a discuss\u00e3o sobre as mulheres. Como dizia Simone de Beauvoir, basta haver uma crise pol\u00edtica, econ\u00f4mica ou religiosa, que se atingem logo os direitos das mulheres. Foi o que aconteceu tamb\u00e9m com esta reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s a melhoramos um pouco, diminu\u00edmos para 15 anos, come\u00e7amos a contar os 2% por ano a partir dos 15 anos, voltamos com as palavras \"prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade\", e n\u00e3o sal\u00e1rio maternidade, para a Constitui\u00e7\u00e3o, mas as mulheres continuam sendo atingidas e v\u00e3o ter na sua velhice incrementadas as desigualdades sociais que experimentam durante toda a sua vida em rela\u00e7\u00e3o aos homens.\r\nN\u00f3s do Partido dos Trabalhadores somos at\u00e9 a favor dessa melhora, mas registramos a devida cr\u00edtica, de que isso n\u00e3o resolve. O sal\u00e1rio m\u00ednimo j\u00e1 \u00e9 muito pouco para tanta gente que tem tanto achar que \u00e9 muito para uma pensionista, para uma vi\u00fava, para algu\u00e9m que j\u00e1 perdeu o seu ente querido receber. \u00c9 muito pouco para as fam\u00edlias que sofrem, como as brasileiras. Ou seja, para algu\u00e9m que j\u00e1 vive na mis\u00e9ria, que ganhava o Bolsa Fam\u00edlia, ser\u00e1 que o Bolsa Fam\u00edlia vai ser considerado renda formal? O que vir\u00e1 nessa lei que vai regulamentar? N\u00e3o se sabe.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s registramos aqui a nossa cr\u00edtica e dizemos que \u00e9 com muita tristeza que discutimos essas pequenas melhoras, porque, na verdade, o que poder\u00edamos estar discutindo era o crescimento do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=355&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 de espantar como o lado de l\u00e1, como dizia o ex-Deputado Fernando Lyra na \u00e9poca dos bons tempos desta Casa, naturaliza a retirada dos direitos do povo e a viol\u00eancia \u00e0 mulher, por recalque masculino.\r\nE \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo agora. J\u00e1 era consenso nesta Casa de que haveria um m\u00ednimo de seguran\u00e7a jur\u00eddica para aqueles trabalhadores que t\u00eam direito a entrar em uma transi\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 como romper um contrato. \r\nEu quero saber como \u00e9 que os partidos de l\u00e1, o NOVO e companhia, se comportariam se de repente propus\u00e9ssemos se retirarem 30% daqueles que lucram com dividendos, daqueles que t\u00eam seus papeis no mercado financeiro. Ia ser um deus nos acuda! \r\nE hoje n\u00f3s temos que ser favor\u00e1veis ao texto para evitar que esse absurdo aconte\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, acerca do sistema el\u00e9trico nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Esse Governo muitas vezes tem gente que diz que n\u00e3o tem rumo, mas na verdade tem um rumo, sim, que \u00e9 acabar com a democracia, jovem e j\u00e1 t\u00e3o prejudicada, \u00e9 vender o Brasil e, principalmente, seu rumo \u00e9 levar o Pa\u00eds ao fundo do po\u00e7o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos contentar com passar manteiga no focinho do gato, como dizem l\u00e1 de onde venho. Chegam a dizer que est\u00e3o investindo na PETROBRAS quando, na verdade, est\u00e3o preparando o cordeiro para entregar, como eles querem entregar todo o nosso patrim\u00f4nio, todo o nosso Pa\u00eds.\r\nO PT, apesar de entender a import\u00e2ncia de se investir no nosso patrim\u00f4nio, sabe qual \u00e9 a real inten\u00e7\u00e3o do Presidente, e por isso n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 6298/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2016, com vista \u00e0 sua inser\u00e7\u00e3o no Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidenta, o PT tem posi\u00e7\u00f5es bastante divergentes sobre esse tema. Inclusive, n\u00f3s que somos do Nordeste, em maioria, acreditamos que \u00e9 importante manter o status de esporte para a vaquejada, apesar de concordarmos que s\u00e3o necess\u00e1rias uma regulamenta\u00e7\u00e3o, uma fiscaliza\u00e7\u00e3o e uma maior prote\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas e aos animais.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s orientamos \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nHoje, n\u00f3s estamos vivendo num momento bastante diferente do que presenciamos 30 anos atr\u00e1s, quando do levante do alcance dos direitos humanos, dos direitos cidad\u00e3os. E, hoje, o que vemos \u00e9 que este Governo parece n\u00e3o saber para onde vai, mas a cada dia vem mostrando que, na verdade, tem a inten\u00e7\u00e3o real de levar o povo brasileiro para a indig\u00eancia.\r\nUm dos pontos do plano, do script do Governo \u00e9 dificultar cada vez mais o acesso \u00e0 Justi\u00e7a. J\u00e1 vimos a reforma trabalhista, que praticamente acabou com o direito dos trabalhadores, diminuiu em grande quantidade a possibilidade, por parte do trabalhador contra o empregador, de demanda trabalhista, que, agora, com as novas propostas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 per\u00edcia, mais ainda ser\u00e1 dificultado para aquela pessoa que mais precisa do acesso ao Judici\u00e1rio. Quando se limita a per\u00edcia a uma s\u00f3, por processo, limita-se o direito de o trabalhador pedir uma segunda opini\u00e3o, limitam-se fatos naturais que podem acontecer na vida de cada um, ou, enfim, o pr\u00f3prio profissional m\u00e9dico de tirar uma d\u00favida ou mesmo de ter uma segunda opini\u00e3o sobre o diagn\u00f3stico que tenha dado e desestimula cada um e cada uma que tenha a necessidade de recorrer a esse direito.\r\nE mais: hoje, quando n\u00e3o h\u00e1 uma vara de Justi\u00e7a Federal numa determinada comarca, n\u00f3s temos o direito de recorrer \u00e0 Justi\u00e7a Estadual. Mas, n\u00e3o. O que querem \u00e9 que, se estiver a 70 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia uma vara da Justi\u00e7a Federal, a pessoa, que j\u00e1 est\u00e1 com problema de sa\u00fade, precisando de uma per\u00edcia, tenha que se deslocar at\u00e9 aquela cidade, at\u00e9 aquela vara. \r\nEnt\u00e3o, colegas Deputados e colegas Deputadas, n\u00f3s estamos diante de mais um epis\u00f3dio de retirada de direito do povo brasileiro, e \u00e9 do povo que mais precisa, que sempre perdeu na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds e que, durante pouco tempo, passou a ganhar. Mas, com certeza, com a coer\u00eancia desta Casa, n\u00f3s vamos lutar para que n\u00e3o aconte\u00e7am mais retrocessos como este. \u00c9 importante que a popula\u00e7\u00e3o fique informada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o sobre as reais amea\u00e7as do que est\u00e1 acontecendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV do artigo 5\u00ba do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, com vistas \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00f3s j\u00e1 dissemos que este projeto \u00e9 mais um que trata de retirada de direitos, de obstru\u00e7\u00e3o do acesso do cidad\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a. Al\u00e9m disso, sabemos que este projeto tem \"jabutis\". \u00c9 preciso analis\u00e1-lo muito mais, para se saber qual \u00e9 a real inten\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s j\u00e1 sabemos de antem\u00e3o que a inten\u00e7\u00e3o principal, diante do script de golpe com que nos deparamos contra o povo brasileiro, \u00e9 prejudicar quem mais precisa. A partir do momento em que se imp\u00f5e uma viola\u00e7\u00e3o constitucional, por meio da qual a Uni\u00e3o se meteria numa compet\u00eancia de outro ente federativo, h\u00e1 alguma inten\u00e7\u00e3o e n\u00e3o \u00e9 boa. No m\u00ednimo, \u00e9 incompet\u00eancia, e n\u00e3o no sentido de n\u00e3o poder fazer, mas de n\u00e3o saber fazer.\r\nPortanto, n\u00e3o podemos admitir que um Conselho da Uni\u00e3o interfira em regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia de Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s temos que deixar cada ente, de acordo com sua realidade, exercer sua autonomia como a Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, ALBERTO BACHELET, PAI, MICHELLE BACHELET, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, CHILE\r\nSALVADOR ALLENDER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CHILE, ANIVERS\u00c1RIO DE MORTE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.  \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELOGIO, AUGUSTO PINOCHET, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CHILE, DITADURA.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro a respeito do Sr. Alberto Bachelet, pai da ex-Presidenta do Chile, Michelle Bachelet. Admira\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica para com o ex-ditador chileno Augusto Pinochet. Rep\u00fadio \u00e0 gest\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em tempos sombrios, e coincidindo com as lament\u00e1veis declara\u00e7\u00f5es que foram feitas recentemente pelo Presidente Jair Bolsonaro sobre o pai de Michelle Bachelet, o ex-Presidente do Chile, n\u00e3o daria para deixar passar o 11 de Setembro sem lembrar o golpe que aconteceu e que provocou a morte do primeiro Presidente socialista eleito democraticamente, Salvador Allende, no Chile, h\u00e1 46 anos.\r\nAllende vinha fazendo uma via chilena, uma transi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica para o socialismo, para uma sociedade mais justa, e chegou a n\u00fameros revolucion\u00e1rios. Por exemplo, a expropria\u00e7\u00e3o de 6 milh\u00f5es de hectares de terra, legalmente, entre outras a\u00e7\u00f5es que fizeram o seu governo ser um marco no mundo inteiro. Por meio de interfer\u00eancia internacional, assim como dos demais pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, sofreu um golpe, o golpe de Pinochet, que veio a matar mais de 3 mil pessoas - dados oficiais -, cerca de 3.200 pessoas, que torturou e prendeu mais de 30 mil pessoas, quase 40 mil pessoas, e que tem consequ\u00eancias no pa\u00eds at\u00e9 hoje.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para falar do que aconteceu no Chile sem associar ao que est\u00e1 acontecendo no Brasil, n\u00e3o somente \u00e0 incita\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia que h\u00e1 neste Governo e \u00e0 admira\u00e7\u00e3o que o Presidente Jair Bolsonaro tem pelo ditador sanguin\u00e1rio Pinochet, mas tamb\u00e9m \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica que vem sendo defendida por Jair Bolsonaro. O neoliberalismo normalmente vem acompanhado de algum tipo de viol\u00eancia. Essa postura de tentar fazer com que o Estado seja subsidi\u00e1rio, isto \u00e9, que seja praticamente s\u00f3 o fiador do mercado, dos interesses do lucro, \u00e9 muito semelhante \u00e0 que aconteceu no Chile. E h\u00e1 repercuss\u00f5es que demoram anos para serem superadas.\r\n\u00c9 por isso que precisamos, hoje, continuar lembrando e fazendo uma an\u00e1lise cr\u00edtica da hist\u00f3ria, de uma hist\u00f3ria que faz parte do nosso passado e que precisa ser lembrada no presente. A popula\u00e7\u00e3o tem que estar consciente do que aconteceu, para que n\u00e3o mais aconte\u00e7a.\r\nNo Chile, a educa\u00e7\u00e3o existe com base no lucro e com o objetivo do lucro. \u00c9 isso o que n\u00f3s estamos vendo acontecer aqui no Brasil, com esse desmonte que tem sido feito na pesquisa, na educa\u00e7\u00e3o superior, na extens\u00e3o, com o desmonte das nossas universidades, com a dificuldade cada vez maior que pobres e negros v\u00e3o ter para acessar o ensino superior e de permanecer no ensino superior. A tentativa de privatizar a Previd\u00eancia Social, que n\u00f3s conseguimos derrubar aqui na C\u00e2mara, com a capitaliza\u00e7\u00e3o, vai sempre ser um fantasma na nossa vida enquanto estiver este Governo, que \u00e9 regido economicamente por quem j\u00e1 foi \"chicago boy\" na \u00e9poca de Pinochet. Hoje \u00e9 um \"chicago velho\", mas tem a mesma tend\u00eancia, que \u00e9 a de procurar empobrecer cada vez mais a popula\u00e7\u00e3o e favorecer as elites, que s\u00e3o ligadas intrinsecamente aos Estados Unidos, como eram na \u00e9poca em que foi deposto o Presidente Allende, em que bombardearam o La Moneda, o que n\u00f3s n\u00e3o podemos esquecer.\r\nTemos que lembrar, para que nunca mais aconte\u00e7a, para que n\u00e3o se repita, mesmo que travestido de democracia, como \u00e9 hoje no Brasil. N\u00f3s temos que continuar conscientizando a nossa popula\u00e7\u00e3o. Sem d\u00favida esta Casa tem um grande papel nisso.\r\nA retrata\u00e7\u00e3o que n\u00f3s fizemos \u00e0 Presidenta Bachelet teve repercuss\u00e3o no mundo inteiro e tem que voltar a ser feita por cada asneira que for dita pelo Presidente, por cada crise diplom\u00e1tica desnecess\u00e1ria que for criada por um governo que parece que n\u00e3o sabe para aonde vai, mas que sabe, sim: quer levar o Brasil para o fundo do po\u00e7o, quer levar o povo brasileiro para o fundo do po\u00e7o, e nos deixar de joelhos diante dos Estados Unidos.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 45. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.\r\nVAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, GOVERNO, PROVID\u00caNCIAS.\r\nDISCUSS\u00c3O, PLN 27/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Congresso Nacional pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta de partilha de recursos da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo da chamada cess\u00e3o onerosa aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros. Exig\u00eancia de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de provid\u00eancias a respeito do vazamento de petr\u00f3leo em praias do litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 27, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.707, de 2018, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2019.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Para discutir. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. \r\nViemos aqui para, mais uma vez, diante do caos institucional, pol\u00edtico e administrativo em que se encontra o Brasil, dar os parab\u00e9ns a este Congresso, que vem tentando administrar minimamente toda essa crise. E uma das a\u00e7\u00f5es mais simb\u00f3licas dessa a\u00e7\u00e3o para Estados e Munic\u00edpios, que se encontram com muita dificuldade, foi a vota\u00e7\u00e3o referente \u00e0 partilha de recursos da cess\u00e3o onerosa. Diante da realidade que vivemos, n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos deixar de aprovar a extens\u00e3o do prazo.\r\nEu tamb\u00e9m n\u00e3o poderia deixar de falar desta tribuna do grande crime ambiental, o maior de que n\u00f3s temos not\u00edcia, que est\u00e1 acontecendo e que n\u00f3s temos testemunhado, principalmente no litoral do Nordeste brasileiro. N\u00e3o esperem que eu v\u00e1 para as praias com galocha, com luva, pegue em \u00f3leo e tire foto para Instagram ou para rede social. Mas as devidas provid\u00eancias precisam ser exigidas. N\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de colocar a culpa em A ou em B, ou dizer que \u00e9 culpa da Direita ou da Esquerda.\r\nDiante dos problemas que a vida nos imp\u00f5e, \u00e9 necess\u00e1rio que principalmente os l\u00edderes, os governantes, tomem provid\u00eancias com maturidade. N\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 acontecendo no Brasil. O Presidente que dizia que o partido dele era o Brasil est\u00e1 hoje fugindo desse grande problema. N\u00e3o fez um sobrevoo na \u00e1rea afetada. Nenhuma a\u00e7\u00e3o mais efetiva para oferecer assist\u00eancia, para que essa mancha de \u00f3leo n\u00e3o chegue at\u00e9 a costa, n\u00f3s vimos acontecer.\r\nEnquanto isso, a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 tentando se virar como pode, tenta resolver o problema, sendo que ele tem que ser resolvido antes de chegar \u00e0 costa, e s\u00f3 pode ser resolvido por quem tem efetivas condi\u00e7\u00f5es de atuar: a Marinha, o Governo Federal, com o apoio dos Estados. \r\nOs Munic\u00edpios, mais uma vez, tamb\u00e9m est\u00e3o de parab\u00e9ns. Pelo menos no Estado de Pernambuco, temos visto uma grande atua\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, mesmo com todas as dificuldades que t\u00eam enfrentado.\r\nMas n\u00f3s sabemos que n\u00e3o para por a\u00ed. O problema n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 porque essa situa\u00e7\u00e3o vai prejudicar o turismo no ver\u00e3o, porque n\u00f3s vemos manchas de \u00f3leo na praia, que est\u00e3o sendo colocadas em sacos para serem retiradas, e j\u00e1 s\u00e3o quase mil toneladas. O grande problema vir\u00e1 depois. N\u00f3s vamos ter quest\u00f5es ambientais s\u00e9rias nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas que n\u00e3o temos como calcular. Aquela mancha n\u00e3o est\u00e1 l\u00e1 s\u00f3 deixando a praia feia. Ela est\u00e1 liberando materiais t\u00f3xicos que v\u00e3o prejudicar a nossa flora e a nossa fauna marinha.\r\nColegas Deputados, colegas Deputadas, n\u00f3s precisamos tomar provid\u00eancias com frente parlamentar, com CPI, com Comiss\u00e3o Geral, como j\u00e1 estamos em processo de requerimento aqui, nesta Casa. Tem que haver uma solu\u00e7\u00e3o para esse problema. \u00c9 preciso descobrir o culpado, sim, mas \u00e9 preciso amenizar os danos que as popula\u00e7\u00f5es e as futuras gera\u00e7\u00f5es v\u00e3o enfrentar. Ent\u00e3o, colegas Deputados, colegas Deputadas, vamos exigir a\u00e7\u00e3o do Governo, independentemente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. \u00c9 necess\u00e1rio exigir uma posi\u00e7\u00e3o, uma postura madura do Governo Federal. \u00c9 necess\u00e1rio tomar as r\u00e9deas do problema, e n\u00e3o sair fugindo, dizendo que n\u00e3o \u00e9 problema do Brasil, dizendo que \u00e9 no Nordeste, que o Nordeste \u00e9 lulista ou \u00e9 vermelho, de forma alguma.\r\nN\u00f3s estamos aqui para cumprir a fun\u00e7\u00e3o que nos foi designada, que \u00e9 a de representar os interesses do povo.\r\nHoje \u00e9 no Nordeste. Amanh\u00e3 pode ser no Sul ou no Sudeste, e isso pode virar uma grande calamidade internacional, que \u00e9 o que est\u00e1 em curso.\r\nN\u00f3s somos a favor do PLN 27. O Partido dos Trabalhadores est\u00e1, sim, muito preocupado e est\u00e1 atuando no que pode, no \u00e2mbito do Congresso Nacional e da C\u00e2mara federal, e vamos atuar no \u00e2mbito da sociedade civil tamb\u00e9m.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, AMEA\u00c7A, DEMOCRACIA, CRISE POLITICA.\r\nVAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, OMISS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Vexames causados ao Pa\u00eds pelo Presidente Jair Bolsonaro. Afronta de filho do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 democracia e ao Estado Democr\u00e1tico de Direito. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com os danos socioambientais causados pelo derramamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Empenho na transforma\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o plen\u00e1ria da Casa em Comiss\u00e3o Geral para debate do assunto.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, n\u00e3o podia deixar de vir falar, por mais uma vez n\u00f3s estarmos presenciando no nosso Pa\u00eds a banaliza\u00e7\u00e3o do absurdo e de absurdos que acontecem um atr\u00e1s do outro, provocados por esse desgoverno. Tanto o cidad\u00e3o que est\u00e1 em casa acompanha isso quanto n\u00f3s, aqui, em plen\u00e1rio.\r\nNa hora de se fazer de v\u00edtima, de publicar um v\u00eddeo chamando todos de hienas e se colocando como rei, est\u00e1 tudo certo.\r\nAgora, na hora de avan\u00e7ar sobre direitos do trabalhador, fazendo cortina de fuma\u00e7a com todos os absurdos que fala, num instante vira rei le\u00e3o, vira tigr\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que se continue tratando o Brasil dessa maneira. O Brasil n\u00e3o merece um Governo que envergonha o seu povo todos os dias, como este.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que um Deputado, filho do Presidente, chegue ao plen\u00e1rio para fazer amea\u00e7as. E n\u00e3o s\u00e3o amea\u00e7as aos Deputados! S\u00e3o amea\u00e7as \u00e0 democracia, amea\u00e7as ao Estado Democr\u00e1tico de Direito, amea\u00e7as ao povo brasileiro! Ele disse que vai retirar direitos do povo e que o povo tem que ficar calado, sob pena de sofrer repres\u00e1lias duras e institucionais, como foi feito no Chile - o mesmo Chile que tinha uma boa economia, uma vida maravilhosa, como o Ministro Paulo Guedes e o Bolsonaro fizeram quest\u00e3o de frisar tantas vezes, e que hoje est\u00e1 sofrendo as consequ\u00eancias, hoje est\u00e1 se manifestando contra o modelo que l\u00e1 foi implantado.\r\nAbsurdos s\u00e3o presenciados pela comunidade internacional. Cada dia \u00e9 uma confus\u00e3o com um pa\u00eds, com uma lideran\u00e7a, com um povo diferente. Recentemente n\u00f3s vimos mais um absurdo mis\u00f3gino e sem no\u00e7\u00e3o nenhuma que fez o Brasil passar vergonha, quando o Presidente disse que todas as pessoas, principalmente as mulheres, gostariam de passar uma tarde com determinado pr\u00edncipe - um pr\u00edncipe reconhecido pela ONU como assassino; um pr\u00edncipe que em nada vem contribuindo com a humanidade. Al\u00e9m dessa, outras vergonhas diplom\u00e1ticas ele nos faz passar em cada pa\u00eds a que vai.\r\nMas eu n\u00e3o podia deixar de vir a esta tribuna principalmente para falar de um dos maiores absurdos, que \u00e9 o que tem acontecido no Nordeste. N\u00e3o falo somente do descaso com a regi\u00e3o, mas do descaso com o meio ambiente, do descaso com a sa\u00fade de um povo, que se observa, por exemplo, quando voc\u00ea deixa as pessoas manusearem material t\u00f3xico por desespero, para tentarem salvar sua forma de trabalho, o lugar onde vivem, porque n\u00e3o t\u00eam recursos do Estado, porque o Estado n\u00e3o se responsabiliza pelo isolamento de uma localidade que est\u00e1 contaminada, nem se ocupa de resolver o problema.\r\nNosso povo est\u00e1 correndo risco. Nossos trabalhadores que vivem da pesca que vem do mar, que vivem do turismo est\u00e3o correndo risco, tanto pelo desemprego quanto por estarem arriscando sua vida para limpar nossas praias, quando n\u00f3s sabemos que a efetividade pr\u00e1tica do que eles est\u00e3o fazendo n\u00e3o \u00e9 tanta, quando se trata de contamina\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 imprescind\u00edvel que n\u00f3s cobremos todos os dias aqui em plen\u00e1rio o que tem sido feito. N\u00e3o \u00e9 somente uma quest\u00e3o de efetividade. Esta semana colherei assinaturas dos L\u00edderes para que possamos transformar a sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral para escutar o que t\u00eam a dizer os Ministros da Defesa, do Meio Ambiente, os estudiosos do assunto. Al\u00e9m deles, todos os Deputados, independentemente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria - principalmente aqueles que disseram que seu partido n\u00e3o era vermelho, que sua bandeira n\u00e3o era vermelha, que seu partido era o Brasil - poder\u00e3o vir aqui cobrar satisfa\u00e7\u00f5es e mostrar sua preocupa\u00e7\u00e3o com o Pa\u00eds.\r\nHoje foi o Nordeste, amanh\u00e3 poder\u00e1 ser o Sudeste ou o Sul. Ontem foi a Amaz\u00f4nia - e ainda est\u00e1 sendo - e foi tamb\u00e9m a lama que cobriu o Sudeste. Qual vai ser a pr\u00f3xima v\u00edtima? Pode ser qualquer um.\r\nEnt\u00e3o, cabe a n\u00f3s fazer essa luta, cabe a n\u00f3s fazer essa cobran\u00e7a, porque a hist\u00f3ria vai dizer quem estava do lado de c\u00e1 e quem estava do lado de l\u00e1; quem estava do lado certo.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia diante de agress\u00f5es verbais desferidas pelo Presidente Jair Bolsonaro. Demiss\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Inoper\u00e2ncia dos Ministros da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e da Economia, Paulo Guedes. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa noite! Boa noite a todos que est\u00e3o nos assistindo!\r\nPrimeiro, eu queria me solidarizar com V.Exa. sobre as agress\u00f5es que sofreu hoje do Presidente da Rep\u00fablica. Ali\u00e1s, \u00e9 um Presidente parece que n\u00e3o gosta de quem est\u00e1 trabalhando. \r\nEu queria destacar a import\u00e2ncia do que o Congresso Nacional tem feito, ao se manter na atividade. Vem resgatando o Pa\u00eds num momento t\u00e3o dif\u00edcil, com todos os absurdos que vemos o Presidente fazendo, at\u00e9 porque demitiu hoje um Ministro que estava trabalhando, \u00e9 verdade. Apesar de o ent\u00e3o Ministro ser ideologicamente contr\u00e1rio ao que defendemos, n\u00f3s temos que destacar a import\u00e2ncia da uni\u00e3o neste momento. \r\nEspero que o Ministro que agora n\u00e3o \u00e9 mais Ministro, o Mandetta, continue defendendo o SUS da maneira que defendeu durante este per\u00edodo da pandemia.\r\nDestaco que o Presidente deveria olhar para Ministros que n\u00e3o trabalham. Cad\u00ea o Ministro da Justi\u00e7a, o Sergio Moro? O que temos visto s\u00e3o mulheres sendo mortas. Em S\u00e3o Paulo, aumentou quase 50% o n\u00famero de feminic\u00eddios e aumentou a viol\u00eancia contra idosos. E nossas fronteiras, como est\u00e3o neste per\u00edodo da COVID-19? Tudo isso tem que ser cobrado ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.\r\nO Ministro Paulo Guedes, parece que o Ministro n\u00e3o existe, no momento em que precisamos cuidar da economia. Da mesma maneira que n\u00f3s estamos preocupados, o mundo inteiro est\u00e1 preocupado com o que vai acontecer com a economia.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\" ao destaque, porque somos contra a burocratiza\u00e7\u00e3o num momento como este. N\u00f3s precisamos que as pessoas recebam adiantado um sal\u00e1rio m\u00ednimo, que n\u00e3o seja compreendido o per\u00edodo de car\u00eancia. Num momento como este, em que as pessoas que est\u00e3o requerendo aux\u00edlio-doen\u00e7a, em que est\u00e3o buscando o INSS por motivo de sa\u00fade ou por outros motivos de necessidade para suas vidas, que elas tenham, adiantado, um respaldo do Estado.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Deputados.\r\nEsse projeto de lei fez parte de v\u00e1rias outras a\u00e7\u00f5es e atitudes que pareciam irrespons\u00e1veis por parte do Governo Bolsonaro e que, na verdade, tinham como objetivo principal tirar o foco de todo o desmonte que vem ocorrendo nas pol\u00edticas p\u00fablicas do Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 justamente por isso que, durante esse per\u00edodo de pandemia, n\u00f3s n\u00e3o acreditamos que seja justa com o Brasil a discuss\u00e3o desse projeto de lei, at\u00e9 porque, como o Deputado que nos antecedeu vinha lendo no relat\u00f3rio, existiam v\u00e1rias pontos pol\u00eamicos. Houve tamb\u00e9m diversas discuss\u00f5es pol\u00eamicas sobre isso. A quest\u00e3o da cadeirinha do carro foi colocada visivelmente para que se polemizasse em cima de algo indefens\u00e1vel, porque s\u00f3 quem defende isso s\u00e3o as pessoas que ainda n\u00e3o enxergaram o mal que esse Governo - desgoverno - faz ao Brasil e que n\u00e3o leva o Pa\u00eds a canto nenhum.\r\nPor isso \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o acreditamos que seja pertinente discutir esse assunto, assim como diversos outros assuntos que t\u00eam se colocado como verdadeiros jabutis neste momento em que n\u00f3s estamos deliberando remotamente no Congresso, porque n\u00f3s sabemos que n\u00e3o \u00e9 o mesmo efeito. Na verdade, n\u00f3s precisamos focar neste momento em salvar vidas, em salvar a economia, em salvar o Brasil de toda essa situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 acontecendo e que tem chamado a aten\u00e7\u00e3o do mundo inteiro.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que n\u00f3s nos posicionamos a favor do adiamento por duas sess\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE, ENTREGADOR POR APLICATIVO.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RETOMADA, ECONOMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PRECARIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RACISMO, DESIGUALDADE SOCIAL, SISTEMA FINANCEIRO.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Greve dos trabalhadores de plataformas de aplicativos por melhoria da remunera\u00e7\u00e3o e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Papel do Congresso Nacional no processo de retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico. Prioridade dada pelo Presidente Jair Bolsonaro ao sistema banc\u00e1rio em detrimento da economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados que nos assistem nesta sess\u00e3o remota.\r\nO dia de hoje \u00e9 um dia marcado pela greve dos entregadores de aplicativos. Mais do que isso, faz tornar evidente o papel do Congresso na condu\u00e7\u00e3o da retomada econ\u00f4mica. A retomada econ\u00f4mica do Brasil n\u00e3o pode ser baseada simplesmente em \"cada cabe\u00e7a \u00e9 um mundo\" ou em \"cada um faz de um jeito\", sem nenhuma condu\u00e7\u00e3o efetiva do Governo Federal, como aconteceu com o combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus. \u00c9 de responsabilidade nossa - uma extrema responsabilidade - fazer com que esse novo normal e a retomada da economia brasileira n\u00e3o aconte\u00e7am estruturados ou baseados nas precariza\u00e7\u00f5es das rela\u00e7\u00f5es de trabalho e, ainda mais, em todos os defeitos e preju\u00edzos em que se baseou e estruturou a sociedade brasileira ao longo dos anos. N\u00f3s vivemos em uma sociedade estruturada no racismo e na desigualdade social. N\u00e3o h\u00e1 como admitir que essas pessoas que trabalham com entrega de aplicativos sejam empreendedores. S\u00e3o cidad\u00e3s e cidad\u00e3os cada vez mais explorados e v\u00edtimas deste sistema injusto que n\u00f3s temos.\r\nPortanto, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, n\u00f3s temos hoje condi\u00e7\u00f5es de retomar a economia pensando em quem mais precisa e sem fazer como quer Bolsonaro, que d\u00e1 vantagens cada vez maiores aos bancos, para que o povo brasileiro produza nos pr\u00f3ximos anos simplesmente para pagar juros, em vez de produzir riqueza para a nossa retomada de crescimento.\r\nMuito obrigada, Srs. Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DIREITOS POL\u00cdTICOS, ELEI\u00c7\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GOLPE DE ESTADO, VACINA\u00c7\u00c3O, GRIPE H1N1, DIREITOS, TRABALHADOR, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), RECURSOS P\u00daBLICOS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), IMUNIDADE COLETIVA, GOVERNO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CHINA, R\u00daSSIA (FEDERA\u00c7\u00c3O), VACINA, DESIGUALDADE SOCIAL, REGI\u00c3O NORDESTE, CR\u00cdTICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, BRAS\u00cdLIA (DF).",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Presen\u00e7a do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva em Bras\u00edlia, Distrito Federal, para a realiza\u00e7\u00e3o de articula\u00e7\u00f5es pol\u00edticas em prol dos interesses do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidente.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, todos os que nos ouvem, tantos fatos t\u00eam ocorrido no Brasil! Inclusive a CPI, na verdade, est\u00e1 evidenciando v\u00e1rias coisas que temos afirmado ao longo dos anos, ao longo desses lament\u00e1veis meses de pandemia. Durante todo esse contexto, n\u00f3s precis\u00e1vamos de uma esperan\u00e7a, era preciso que a esperan\u00e7a voltasse e que pudesse vencer o medo. E nesta semana em Bras\u00edlia recebemos o Presidente Lula.\r\nA recupera\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos do Presidente Lula, que foram injustamente tirados, \u00e9, sem d\u00favida alguma, uma esperan\u00e7a para o povo brasileiro, traz mais um alento para tantas pessoas. Hoje elas est\u00e3o comemorando o fato de o ex-Presidente Lula poder voltar a ser Presidente da Rep\u00fablica e de podermos superar esta crise sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica. A crise social n\u00e3o foi fruto de algo que veio da noite para o dia, n\u00e3o foi alvo somente de uma pandemia, mas tamb\u00e9m de um golpe que foi legitimado nas urnas e est\u00e1 em curso e que tinha como interesse muito claro os direitos dos trabalhadores, o direito do povo mais pobre, que vinha nos \u00faltimos anos recuperando algumas das conquistas, o que j\u00e1 deveria ter acontecido h\u00e1 tanto tempo.\r\nNos Governos do Presidente Lula, vimos que se enfrentou, por exemplo, a pandemia do H1N1. Conseguimos superar esse problema vacinando as pessoas, fazendo o que deve ser feito: n\u00e3o negar a ci\u00eancia, n\u00e3o negar a necessidade de priorizar quem deve ser priorizado. E vimos tamb\u00e9m que foi nos Governos do PT que se ampliaram, quase dobraram, os recursos destinados ao SUS, que hoje vem salvando vidas, mas foi t\u00e3o negado, t\u00e3o atacado por uma parcela da classe pol\u00edtica brasileira.\r\nEm meio a tudo isso, temos visto uma lideran\u00e7a pol\u00edtica, o Presidente Lula, vir at\u00e9 Bras\u00edlia n\u00e3o simplesmente por pretens\u00f5es eleitorais, n\u00e3o por motivos pequenos, mas para se comportar como l\u00edder de Estado, que sempre foi e sempre vai ser.\r\nO Presidente Lula est\u00e1 assumindo com o Brasil uma responsabilidade do nosso Presidente; ali\u00e1s, do Presidente do Brasil, sobre o qual, cada vez mais, com a CPI, por exemplo, j\u00e1 est\u00e1 sendo revelado que realmente tinha a inten\u00e7\u00e3o de contaminar o povo brasileiro, de fazer com que o povo brasileiro tivesse uma dita imunidade de rebanho \u00e0 custa da vida de tantas pessoas.\r\nMas o Presidente Lula est\u00e1 aqui para fazer articula\u00e7\u00e3o para o aux\u00edlio emergencial, para fazer articula\u00e7\u00e3o com as Embaixadas da R\u00fassia e da China para que venham vacinas para o povo brasileiro, para que a vacina possa chegar a todo mundo. Lula est\u00e1 fazendo o que \u00e9 de sua vida: doar a sua vida pelo povo do Brasil, principalmente pelo povo mais pobre. Foi nos Governos Lula que vimos o in\u00edcio de uma repara\u00e7\u00e3o de tantas desigualdades sociais, desigualdade de g\u00eanero, de cor, de regi\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nEu sou de uma regi\u00e3o, de um dos Estados brasileiros que mais sentiram essa repara\u00e7\u00e3o. N\u00f3s do Nordeste \u00e9ramos acostumados, nos outros Governos, a ficar com migalhas da mesa que ca\u00edam do Sul e do Sudeste. E ela deixou de ser a regi\u00e3o problema, para mostrar que o Nordeste tem muita solu\u00e7\u00e3o para oferecer ao Pa\u00eds. E quem enxergou isso, quem priorizou, quem tirou os projetos do papel foi o Presidente Lula.\r\nPor isso que agora vemos o Pa\u00eds no caos que est\u00e1 vivendo, caos social, e tantas e sucessivas retiradas de direitos, com ataques \u00e0 soberania nacional e tentativas de privatizar o sistema el\u00e9trico do Brasil, a ELETROBRAS, quando o que vimos nos Governos do Presidente Lula foi se eletrificar onde nunca se pensou que ia chegar um bico de luz, como n\u00f3s dizemos l\u00e1 em Pernambuco. Vimos democratizar-se o acesso ao ensino superior, melhorar a qualidade dos ensinos, de todas as fases do ensino, a constru\u00e7\u00e3o de 14 universidades e de mais de cem campi universit\u00e1rios.\r\nTudo isso mostra que o Presidente Lula se preocupa \u00e9 com o projeto de Pa\u00eds. O meu av\u00f4 Arraes, quando comentava alguns avan\u00e7os neoliberais, dizia que para cada ano de desmonte vamos precisar de 5 anos, 6 anos, ou 10 anos de um governo progressista.\r\nPor isso, \u00e9 urgente que resgatemos o Brasil aos brasileiros, que possamos ver o Brasil ter esperan\u00e7a de novo, ver o povo brasileiro ter perspectiva, n\u00e3o ficar somente vivendo para trabalhar, para comer, para dormir, acordar e trabalhar de novo. Precisamos vencer o medo, vencer o \u00f3dio. E tudo isso se vence com muito amor, com muita esperan\u00e7a. Tudo isso n\u00f3s vemos com a volta do Presidente Lula ao cen\u00e1rio pol\u00edtico.\r\nSeja bem-vindo a Bras\u00edlia, Presidente Lula! Seja bem-vindo ao retorno \u00e0s suas atividades! Com certeza, a partir de 2023, o senhor estar\u00e1 de volta conosco.\r\nMuito obrigada, Presidente. Obrigada a todos os Deputados e Deputadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRITICA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTRARIO. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Irresponsabilidade da pol\u00edtica adotada pelo Governo Jair Bolsonaro para enfrentamento da epidemia de Covid-19. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Resultados dos trabalhos da CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades do Governo Federal no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nCaros colegas, caras colegas, todos que est\u00e3o nos assistindo pela via remota, gostaria hoje de fazer um pronunciamento com a preocupa\u00e7\u00e3o que todos n\u00f3s, brasileiros, temos com a quest\u00e3o da pandemia, com as mais de 400 mil vidas que se foram - grande parte delas, mortes evit\u00e1veis - devido \u00e0 irresponsabilidade de um Governo que tem como meta cada vez mais atingir a vida do povo brasileiro, a soberania do nosso Pa\u00eds, e oprimir cada vez mais aqueles que j\u00e1 s\u00e3o oprimidos.\r\n\u00c9 com essa preocupa\u00e7\u00e3o que venho aqui abordar um assunto important\u00edssimo, important\u00edssimo para o Pa\u00eds, para a soberania nacional, para a infraestrutura e para o desenvolvimento brasileiro, que \u00e9 a tentativa, a inten\u00e7\u00e3o deste Governo de privatizar a ELETROBRAS.\r\nA ELETROBRAS \u00e9 a quinta maior geradora de energia hidrel\u00e9trica do mundo. E, nos \u00faltimos 3 anos, rendeu quase 30 bilh\u00f5es de reais. Al\u00e9m disso, tem um caixa de 14 bilh\u00f5es, \u00e9 uma empresa superavit\u00e1ria.\r\nNo Brasil, 9 de 10 hidrel\u00e9tricas s\u00e3o da ELETROBRAS. Ou seja, a privatiza\u00e7\u00e3o de uma empresa que \u00e9 essencial para levar o desenvolvimento econ\u00f4mico e social, para garantir a soberania nacional, est\u00e1 amea\u00e7ando o nosso Pa\u00eds, nesse projeto de transformar o Brasil praticamente em uma fazenda. Parece que \u00e9 isso o que o Governo Bolsonaro pretende fazer com o nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, diante desse momento t\u00e3o dif\u00edcil que n\u00f3s estamos passando no Brasil, n\u00e3o podemos esquecer que temos um patrim\u00f4nio nacional. N\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de defender que o Brasil seja soberano e que n\u00e3o v\u00e1 na contram\u00e3o de v\u00e1rios lugares do mundo, que est\u00e3o reestatizando o sistema energ\u00e9tico de seus estados-na\u00e7\u00f5es.\r\n\u00c9 por isso, caros colegas, caras colegas, que cada vez mais n\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de conscientizar os cidad\u00e3os e as cidad\u00e3s brasileiras de todas as amea\u00e7as que envolvem a tentativa de acabar com o Brasil que o Governo Federal tem, inclusive com a venda do nosso patrim\u00f4nio.\r\nEle tenta criar a imunidade de rebanho, e est\u00e1 sendo cada vez mais comprovado na CPI da COVID que isso acarretou a perda de milhares de vidas. J\u00e1 se tem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de que cerca de 70% das mortes ocorridas em consequ\u00eancia da COVID-19, vidas que se foram com a pandemia, poderiam ter sido evitadas.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s temos que defender um Brasil soberano, vacina para todos e fora, Bolsonaro!\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI DA ALIENA\u00c7\u00c3O PARENTAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DEFESA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, ALIENA\u00c7\u00c3O PARENTAL, PUNI\u00c7\u00c3O, M\u00c3E.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Defesa de revoga\u00e7\u00e3o da lei de aliena\u00e7\u00e3o parental.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados. Venho \u00e0 tribuna hoje para falar sobre algo que aflige principalmente a bancada feminina e atrai a aten\u00e7\u00e3o das Deputadas, que \u00e9 a necessidade urgente de revoga\u00e7\u00e3o da lei de aliena\u00e7\u00e3o parental. \r\n\u00c9 algo inclusive que, desde o in\u00edcio do meu mandato, vem me chocando e chamando a aten\u00e7\u00e3o a quantidade de crian\u00e7as que est\u00e3o sendo tiradas das suas m\u00e3es e entregues a seus abusadores, pela p\u00e9ssima aplica\u00e7\u00e3o dessa lei no ordenamento jur\u00eddico brasileiro. \r\n\u00c9 importante dizer que, a partir do momento em que queremos a revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Aliena\u00e7\u00e3o Parental, ningu\u00e9m dizendo que n\u00e3o existe o uso das crian\u00e7as e adolescentes em conflitos parentais. \u00c9 claro que existe, mas isso n\u00e3o tem que ser tratado no contexto jur\u00eddico, tem que haver um trabalho do Estado nacional brasileiro, do poder p\u00fablico, para que essas fam\u00edlias sejam cuidadas. Isso tem que ser tratado no aspecto e no contexto psicossocial.\r\nN\u00e3o podemos simplesmente priorizar a puni\u00e7\u00e3o, a penaliza\u00e7\u00e3o de um dos genitores. Na maior parte dos casos, as mulheres, as m\u00e3es, s\u00e3o acusadas de aliena\u00e7\u00e3o e t\u00eam sido punidas por essa lei. A puni\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem que ser a prioridade. A prioridade tem que ser o cuidado das nossas crian\u00e7as. E n\u00f3s j\u00e1 temos instrumentos para isso no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, por exemplo. \r\nN\u00e3o podemos simplesmente tirar a crian\u00e7a de um para outro ou de outro para um. E \u00e9 importante dizer que em 90% das decis\u00f5es que trataram sobre casos de den\u00fancia e acusa\u00e7\u00e3o de abuso sexual a guarda foi revertida. A crian\u00e7a foi retirada da m\u00e3e e entregue para o acusado de abuso.\r\nSer\u00e1 que esse percentual todo de acusa\u00e7\u00f5es falsas existe? Ser\u00e1 que podemos continuar colocando em risco as crian\u00e7as do Brasil dessa maneira? E eu ressalto, colegas Deputados e colegas Deputadas, que se h\u00e1 uma lei que, por uma aplica\u00e7\u00e3o errada, est\u00e1 colocando uma crian\u00e7a somente, ainda que fosse uma s\u00f3 crian\u00e7a, com o seu abusador, essa lei n\u00e3o \u00e9 bem-vinda no Brasil. \r\nPor isso, espero que logo consigamos revogar essa lei, e que o Estado brasileiro possa pedir desculpas a essas crian\u00e7as, a essas mulheres que t\u00eam sofrido tanto nos \u00faltimos anos. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, JORNADA DE TRABALHO, ENFERMAGEM, ENFERMEIRO, SENADO FEDERAL, FABIANO CONTARATO, SENADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, MORTALIDADE.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, BANCADA PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MEIO AMBIENTE, REFORMA ADMINISTRATIVA, ELEI\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal do Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do Enfermeiro, do T\u00e9cnico de Enfermagem, do Auxiliar de Enfermagem e da Parteira. Exist\u00eancia na Casa de proposi\u00e7\u00e3o similar de autoria da oradora e do Deputado Reginaldo Lopes. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com o enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus e com a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Luta da Oposi\u00e7\u00e3o, no Congresso Nacional, em defesa dos direitos do povo brasileiro, dos servidores p\u00fablicos e da preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A - ELETROBRAS e da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada e boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos que nos ouvem, boa tarde a todos os colegas.\r\nGostaria de estar aqui, na tarde de hoje, comemorando, por exemplo, a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 2.564, de 2020, de autoria do Senador Fabiano Contarato. Aqui na C\u00e2mara tramitam alguns projetos parecidos, como o do qual sou coautora junto com o Deputado Reginaldo Lopes.\r\nGostaria de estar comemorando muitas conquistas que t\u00ednhamos para fazer, mas, nos \u00faltimos anos, tem sido cada vez mais distanciadas da popula\u00e7\u00e3o, e, o pior, com retrocessos que andam a galope, a passos largos, porque Bolsonaro n\u00e3o para de atacar o Pa\u00eds, n\u00e3o para de atacar o Brasil. \r\nAl\u00e9m da gest\u00e3o desastrosa, que \u00e9 vergonha no mundo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, a vacina\u00e7\u00e3o - cada vez mais, com a CPI da COVID, isto tem ficado atestado e provado - n\u00e3o era prioridade do Governo Federal, cuja pol\u00edtica de morte j\u00e1 custou vidas de centenas de milhares de brasileiros. H\u00e1 toda essa dificuldade para vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira e a tentativa de sucatear o Estado nacional brasileiro cada dia mais, inclusive para tirar a esperan\u00e7a das pessoas.\r\nEst\u00e3o querendo retirar direitos, est\u00e3o tirando comida do prato das pessoas, est\u00e3o negando o direito da vacina. As pessoas est\u00e3o perdendo seus empregos, e o que falta \u00e9 perder a esperan\u00e7a. \r\nEstamos aqui nesta luta que travamos diariamente no Congresso, principalmente a bancada da Oposi\u00e7\u00e3o, para dizer que n\u00e3o podemos perder a esperan\u00e7a num governo que est\u00e1 acabando com o meio ambiente, que quer fazer reformas que v\u00e3o prejudicar o povo brasileiro como um todo, que est\u00e1 buscando acabar com o funcionalismo p\u00fablico sem cortar privil\u00e9gios de verdade. \r\nTudo isso precisa ser denunciado, e n\u00f3s precisamos fazer o papel de cidad\u00e3os, que \u00e9 mostrar para cada brasileira e cada brasileiro o que est\u00e1 em jogo. Mas falta pouco. Falta pouco para que nas urnas possamos decidir qual o futuro que o Brasil quer. E \u00e9 por isso que n\u00f3s vamos dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Vamos preservar o meio ambiente, vamos ter vacina para todos e vamos ter Bolsonaro fora da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. \r\nGostaria de fazer constar meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CONTR\u00c1RIO, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, VIOL\u00caNCIA POLICIAL, RECIFE (PE), POL\u00cdCIA MILITAR, GOVERNADOR, PERNAMBUCO, VEREADORA, V\u00cdTIMA.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, BRASIL, COPA AM\u00c9RICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SENADO FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), IMUNIDADE COLETIVA, MORTALIDADE, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ARGUI\u00c7\u00c3O DE DESCUMPRIMENTO DE PRECEITO FUNDAMENTAL,",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds contra o Governo Jair Bolsonaro. Necessidade de puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis por atos de viol\u00eancia praticados por policiais militares contra participantes em manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica, em Recife, Estado de Pernambuco. Encaminhamento de Representa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico contra a realiza\u00e7\u00e3o da Copa Am\u00e9rica no Brasil, em face da epidemia de coronav\u00edrus. Anexa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental - ADPF da vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19 encaminhada ao Supremo Tribunal Federal, de adendo contr\u00e1rio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do evento no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Presidente. Bom dia, colegas Deputados, colegas Deputadas, todos que nos ouvem.\r\nDurante esta semana, n\u00f3s vimos manifesta\u00e7\u00f5es em todo o Pa\u00eds contra o Governo Bolsonaro, que cada vez mais tem mostrado a sua inten\u00e7\u00e3o de fazer com que a pandemia perdure e de desproteger os brasileiros e brasileiras. Infelizmente, aqui na minha cidade, no Recife, o que vimos foi que se tirou o foco do Governo Bolsonaro, do que est\u00e1vamos requerendo, que era a queda do Governo Bolsonaro, para se observar a trucul\u00eancia da PM, como n\u00e3o se viu em nenhum outro lugar do Pa\u00eds. E o mais misterioso foi que n\u00e3o se sabe at\u00e9 agora de quem partiu a ordem, se houve algum comandante, se o Governador estava sabendo... O Governador disse que n\u00e3o sabia de nada - ningu\u00e9m sabe, ningu\u00e9m viu - e age como se n\u00e3o tivesse o controle das tropas. \r\nNo final da manifesta\u00e7\u00e3o, que foi totalmente pac\u00edfica, quando a milit\u00e2ncia j\u00e1 estava dispersando, o que se viu foi uma a\u00e7\u00e3o extremamente violenta, que feriu dois homens que passavam e n\u00e3o tinham nada a ver com a manifesta\u00e7\u00e3o. Cada um perdeu um olho. E uma Vereadora do nosso partido tamb\u00e9m foi agredida. Isso n\u00e3o pode ficar impune. N\u00f3s n\u00e3o podemos tolerar esse tipo de atitude. \r\nAinda falando sobre as irresponsabilidades do Governo Bolsonaro, \u00e9 de se destacar que o Brasil aceite sediar a Copa Am\u00e9rica. Quem diria! Quanto tempo n\u00e3o passamos querendo sediar grandes eventos, para estimular o turismo, para estimular a economia! Mas, num momento como este, o que vemos \u00e9 que um evento do porte da Copa Am\u00e9rica, sendo o futebol algo que aglomera naturalmente, vai estimular \u00e9 a prolifera\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus, a pandemia, a morte de brasileiros e brasileiras. Isso \u00e9 um descaso inadmiss\u00edvel. Eu espero que, na CPI, os Senadores respons\u00e1veis pelas investiga\u00e7\u00f5es cheguem a alguma conclus\u00e3o e investiguem se realmente \u00e9 inten\u00e7\u00e3o do Governo Federal fazer esse exterm\u00ednio em massa, fazer do Brasil um laborat\u00f3rio da morte para testar a imunidade coletiva, para testar tanta coisa que vem gerando a morte de quase meio milh\u00e3o de brasileiros e brasileiras. \r\nEu gostaria de informar que n\u00f3s, enquanto detentores de mandato, entramos com uma representa\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio P\u00fablico contra a realiza\u00e7\u00e3o da Copa Am\u00e9rica no Brasil. Nosso partido, o PT, entrou com uma ADPF contra a Copa Am\u00e9rica. Eu espero que as institui\u00e7\u00f5es se mobilizem, que os poderes da Rep\u00fablica se mobilizem contra as grandes irresponsabilidades do Poder Executivo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o nosso pronunciamento seja divulgado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO DE JANEIRO (UFRJ), UNIVERSIDADE FEDERAL DE PERNAMBUCO (UFPE), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CORTE, CRISE SANIT\u00c1RIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.\r\nUNIVERSIDADE P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Crise sanit\u00e1ria reinante no Pa\u00eds. Desestrutura\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Imin\u00eancia de fechamento da Universidade Federal do Rio de Janeiro e da Universidade Federal de Pernambuco, em decorr\u00eancia do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios. Mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira pela sobreviv\u00eancia das universidades p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente, colegas e todos que nos ouvem. \r\nVenho aqui falar de algo que vem afligindo o Brasil h\u00e1 algum tempo, porque, infelizmente, o golpe que iniciamos a sofrer, desde que n\u00e3o se aceitou o resultado da elei\u00e7\u00e3o de 2014, foi legitimado nas urnas. \r\nHoje est\u00e1 bastante evidenciado para o Pa\u00eds o caos em que o Governo Bolsonaro, com seu Governo antipovo, com sua pol\u00edtica de morte, est\u00e1 colocando o Brasil. \u00c9 importante que n\u00f3s destaquemos, sim, a crise sanit\u00e1ria, que j\u00e1 levou quase 500 mil pessoas \u00e0 morte, mas tamb\u00e9m precisamos falar dos outros desmontes, entre eles um que \u00e9 ca\u00f3tico, que impacta diretamente o futuro do Brasil no posicionamento estrat\u00e9gico do Pa\u00eds, inclusive perante a comunidade internacional: o desmonte da educa\u00e7\u00e3o. \r\nEu fui aluna da Universidade Federal de Pernambuco, no final do Governo Fernando Henrique e in\u00edcio do Governo Lula. Senti bem a diferen\u00e7a entre um Governo que prioriza a educa\u00e7\u00e3o, a soberania nacional, o investimento na ci\u00eancia, e um Governo que quer um povo submisso, um povo pobre cultural e educacionalmente, um povo que n\u00e3o tenha acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e continue, assim, sendo cada vez mais explorado como eram as antigas gera\u00e7\u00f5es.\r\nTemos visto que, de 2016 para c\u00e1, t\u00eam ocorrido desmontes sistem\u00e1ticos no ensino superior p\u00fablico e gratuito do Brasil. A UFRJ, por exemplo, est\u00e1 prestes a fechar as portas no pr\u00f3ximo m\u00eas. S\u00e3o 70 mil alunos que v\u00e3o ficar sem aula, sem acesso a seus cursos. S\u00e3o 9 hospitais, 13 museus, quase 1.500 laborat\u00f3rios e mais de 45 mil pesquisas em andamento. A Universidade Federal de Pernambuco tamb\u00e9m j\u00e1 anunciou que, do jeito que est\u00e1, s\u00f3 consegue se manter at\u00e9 setembro. A institui\u00e7\u00e3o tem quase 75 anos, mais de 100 cursos e mais de 30 mil alunos ali estudando.\r\nIsso significa que o projeto deste Governo \u00e9 ter o povo submisso e explorado, sem se afirmar. \r\nN\u00f3s vamos lutar at\u00e9 o fim para que esse desmonte e esses cortes n\u00e3o aconte\u00e7am. \u00c9 por isso que hoje est\u00e1vamos na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Vamos realizar audi\u00eancias p\u00fablicas, vamos mobilizar a sociedade, para que as universidades p\u00fablicas sobrevivam ao desgoverno Bolsonaro.\r\nGostaria de solicitar, Sr. Presidente, que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PRC 9/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO MULHERES NA CI\u00caNCIA AM\u00c9LIA IMP\u00c9RIO HAMBURGER, PREMIA\u00c7\u00c3O, CIENTISTA, MULHER, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, PESQUISA CIENT\u00cdFICA, CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA, CI\u00caNCIAS HUMANAS, HOMENAGEM, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Mulheres na Ci\u00eancia Am\u00e9lia Imp\u00e9rio Hamburger pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. \r\nEu tamb\u00e9m j\u00e1 ia pedir a autoriza\u00e7\u00e3o de V.Exa., pelo adiantado da hora, para ir direto ao voto, mas n\u00e3o sem explicar a import\u00e2ncia de homenagear mulheres na ci\u00eancia, principalmente num momento como este, um momento de pandemia, em que temos visto quanto a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de mulheres terminou caindo, principalmente devido \u00e0 sobrecarga que as mulheres t\u00eam tido com o home office, com o servi\u00e7o dom\u00e9stico, com toda a carga mental que lhes \u00e9 socialmente imposta. Infelizmente, ainda temos a injusti\u00e7a da n\u00e3o divis\u00e3o igualit\u00e1ria de trabalho entre os g\u00eaneros.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que haja essa homenagem para as mulheres e tamb\u00e9m uma homenagem \u00e0quela que vai dar nome ao pr\u00eamio, a Am\u00e9lia Hamburger, que foi uma f\u00edsica brasileira bastante \u00e0 frente do seu tempo e que, sem d\u00favida alguma, merece ser homenageada.\r\nVou direto ao voto:\r\n\"II - Voto da Relatora.\r\nCabe pronunciar sobre a constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa das proposi\u00e7\u00f5es na forma do art. 32, inciso IV, al\u00ednea \"a\", do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nNo que toca \u00e0 constitucionalidade e \u00e0 juridicidade, observa-se que a mat\u00e9ria n\u00e3o colide com nenhuma norma do ordenamento p\u00e1trio.\r\nNo que concerne \u00e0 t\u00e9cnica e \u00e0 reda\u00e7\u00e3o legislativa, conclui-se que foram observadas as imposi\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, tendo a proposi\u00e7\u00e3o, assim, boa t\u00e9cnica e boa reda\u00e7\u00e3o legislativa.\r\nNo m\u00e9rito, a proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 louv\u00e1vel e oportuna, pois se trata da institui\u00e7\u00e3o de um pr\u00eamio que permitir\u00e1 que a C\u00e2mara reconhe\u00e7a a inestim\u00e1vel contribui\u00e7\u00e3o das mulheres \u00e0 ci\u00eancia. Assim, al\u00e9m da justa e devida homenagem \u00e0quelas cujos trabalhos tenham se destacado na pesquisa cient\u00edfica, o pr\u00eamio ter\u00e1 o cond\u00e3o de dar visibilidade ao importante papel por elas desempenhado nessa seara, cujo reconhecimento infelizmente ainda se encontra muito aqu\u00e9m da sua real contribui\u00e7\u00e3o.\r\nDiante do exposto, voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 9, de 2021. No m\u00e9rito, voto pela aprova\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo apresentado.\"\r\nEsse \u00e9 o voto, Sr. Presidente.\r\nRessalto a import\u00e2ncia de destacarmos as mulheres que se dedicam \u00e0 ci\u00eancia. Assim como diversos outros meios que s\u00e3o tomados por presen\u00e7as masculinas, ainda enfrentamos muitas dificuldades. Ent\u00e3o, \u00e9 uma homenagem a todas as cientistas, principalmente num momento como este que n\u00f3s estamos vivendo, em que precisamos tanto valorizar a ci\u00eancia e em que temos um Governo que desvaloriza, que nega a ci\u00eancia. Mas a verdade vai vencer o \u00f3dio, vai vencer o medo.\r\nMuito obrigada, Presidente. Obrigada, todos os colegas Deputados e Deputadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nCINEMATECA BRASILEIRA, INC\u00caNDIO.\r\nVETO 41/2021, VETO TOTAL, PL 6330/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS PLANOS DE SA\u00daDE, AMPLIA\u00c7\u00c3O, TRATAMENTO M\u00c9DICO, \u00b4PLANO DE SA\u00daDE, C\u00c2NCER, VETO PRESIDENCIAL.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), F\u00c1BIO FARIA, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, PRONUNCIAMENTO.\r\nDESESTATIZA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro pelo Presidente da Rep\u00fablica. Ocorr\u00eancia de inc\u00eandio no galp\u00e3o da Cinemateca Brasileira, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Aposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do Veto Total n\u00ba 41, de 2021, ao Projeto de Lei n\u00ba 6.330, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 9.656, de 1998, (Lei dos Planos de Sa\u00fade), com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do acesso a tratamentos antineopl\u00e1sicos domiciliares de uso oral, pelos usu\u00e1rios de planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Pronunciamento do Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria, em cadeia nacional de r\u00e1dio e televis\u00e3o, a favor da privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Impacto da desestatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS sobre as tarifas de energia el\u00e9trica. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Presidente, Deputado Gilberto.\r\n\u00c9 uma alegria estar aqui de volta, infelizmente, com not\u00edcias n\u00e3o t\u00e3o boas. N\u00f3s estamos vivendo um momento dific\u00edlimo no Pa\u00eds, em que o Presidente \u00e9 uma ind\u00fastria de agendas negativas na sa\u00fade, na cultura, em diversas \u00e1reas. Mas a agenda principal da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica \u00e9 o desmonte do Estado nacional brasileiro, o empobrecimento cada vez maior do nosso povo.\r\nN\u00f3s j\u00e1 vimos o inc\u00eandio da Cinemateca. N\u00f3s j\u00e1 vimos o veto ao projeto que permitia o tratamento em casa dos pacientes com c\u00e2ncer, pagos pelos planos de sa\u00fade.\r\nE agora, n\u00f3s vimos um Ministro, em rede nacional, fazer a defesa de uma pauta do Governo, a de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, que vai impactar diretamente na vida das pessoas, inclusive porque desistiram de vender aos poucos, de colocar os Correios no mercado de capitais. Simplesmente resolveram entregar 100% dos Correios em um leil\u00e3o, muito provavelmente a pre\u00e7o de banana.\r\n\u00c9 de uma tristeza muito grande tudo isso que est\u00e1 acontecendo.\r\nN\u00f3s vimos recentemente o Pa\u00eds se desfazer da ELETROBRAS, o que vai impactar na conta de luz de todos os brasileiros e brasileiras, vai impactar nos custos da produ\u00e7\u00e3o. E agora se desfaz dos Correios, que prestam um servi\u00e7o de extrema relev\u00e2ncia p\u00fablica. N\u00f3s vemos vacinas serem transportadas pelos Correios. N\u00f3s vimos documentos oficiais sigilosos transportados pelos Correios, que levam mercadorias, encomendas, correspond\u00eancias a lugares que nem imaginamos e que provavelmente a iniciativa privada n\u00e3o vai ter interesse em servir porque n\u00e3o d\u00e3o lucro, mas isso gera desenvolvimento, gera qualidade de vida.\r\nEnt\u00e3o, companheiras, companheiros, colegas Deputados, \u00e9 muito importante que pensemos no Pa\u00eds, que n\u00e3o sucateemos o que temos de p\u00fablico para entregar ao privado para explorar e, assim, cada vez mais tirar direitos dos brasileiros e das brasileiras. Al\u00e9m disso, os milhares de funcion\u00e1rios dos Correios est\u00e3o sem not\u00edcias do destino que vai ter a sua vida, dedicada a servir ao povo brasileiro.\r\nPortanto, colegas Deputados, colegas Deputadas, precisamos dizer \"n\u00e3o\" a este desgoverno, que mostra cada vez mais que j\u00e1 acabou. S\u00f3 falta, de fato, sair. Fora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA FERROVI\u00c1RIA, FERROVIA TRANSNORDESTINA GOVERNADOR MIGUEL ARRAES DE ALENCAR, PORTO DE SUAPE, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA,  BANCADA PARLAMENTAR, PERNAMBUCO, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Protesto contra as declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, sobre a inviabilidade da constru\u00e7\u00e3o de ramal da Ferrovia Transnordestina ao Porto de Suape, no Estado de Pernambuco. Uni\u00e3o da bancada federal pernambucana em defesa da realiza\u00e7\u00e3o do empreendimento.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, todo o p\u00fablico que nos ouve.\r\nVenho \u00e0 tribuna hoje para falar sobre uma etapa dos desmontes que o Governo Bolsonaro tem feito, ali\u00e1s, que tem continuado a fazer, desmontes esses que se iniciaram ainda no Governo Temer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o, \u00e0 repara\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais no Brasil.\r\nN\u00f3s sabemos, e se estudou, que h\u00e1 alguns anos o Nordeste era considerado uma Regi\u00e3o problema. E hoje n\u00f3s testemunhamos que, com investimento e pol\u00edtica p\u00fablica, o Nordeste consegue ser um grande polo de desenvolvimento. N\u00f3s vimos essa Regi\u00e3o crescer sem precisar ficar \u00e0 merc\u00ea das migalhas que ca\u00edam do Sul e do Sudeste, com o Porto de Suape e o Porto de Pec\u00e9m, podendo ver as pessoas produzindo e consumindo o que produziam. O Nordeste passou a crescer e a mostrar que poderia crescer at\u00e9 mais do que o Brasil.\r\nE n\u00f3s de Pernambuco fomos surpreendidos, na semana passada, com a declara\u00e7\u00e3o do Ministro Tarc\u00edsio Gomes ao dizer que simplesmente n\u00e3o ia fazer o ramal da Transnordestina, que liga o Porto de Suape \u00e0 nossa ferrovia, e que ia priorizar o Porto de Pec\u00e9m. N\u00e3o d\u00e1 para tratar o Nordeste assim, colocando os Estados em guerra. Tem que se priorizar. E a justificativa \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 demanda para isso. Realmente, se continuar havendo desmonte e persegui\u00e7\u00e3o aos Estados do Nordeste, como est\u00e1 acontecendo, a demanda vai diminuir cada vez mais, porque a economia do Brasil e a do Nordeste vai diminuir tamb\u00e9m. Fora isso, n\u00f3s estamos presenciando o abandono terr\u00edvel daquelas obras, que j\u00e1 deveriam estar conclu\u00eddas h\u00e1 muito tempo. N\u00f3s vimos um acidente acontecer l\u00e1 em Serra Talhada, porque um carro bateu num vag\u00e3o de trem parado. \r\nMinha gente, n\u00e3o d\u00e1 para aceitar esse tipo de pol\u00edtica p\u00fablica em pleno 2021, depois de termos visto o que \u00e9 poss\u00edvel ser feito! Por isso, n\u00f3s de Pernambuco j\u00e1 nos reunimos, e a bancada, independentemente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, est\u00e1 unificada neste tema, e vamos lutar para que a Ferrovia Transnordestina saia como deve. Essa foi uma das grandes lutas nos \u00faltimos anos de vida do meu av\u00f4 Miguel Arraes, e, com certeza, n\u00f3s vamos conseguir concretiz\u00e1-la, queira ou n\u00e3o o Bolsonaro, queiram ou n\u00e3o aqueles que desejam que o Nordeste continue ajoelhado, pedindo esmola ao Pa\u00eds. O Nordeste \u00e9 forte e, se ficar unido, vai conseguir superar essas adversidades e esse momento dif\u00edcil. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), AGENDA LEGISLATIVA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, VOTO CONTR\u00c1RIO, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, PRECARIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT). CONTR\u00c1RIO.\r\nCENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O. DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, CR\u00cdTICA. \r\nDEFESA. DEMOCRACIA, REGI\u00c3O NORDESTE, COMBATE, DESIGUALDADE REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "Mar\u00edlia Arraes",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas complementares de enfrentamento \u00e0s consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Efeitos negativos da desestatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Dificuldades impostas \u00e0 elei\u00e7\u00e3o de mulheres e negros, no caso de implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds do sistema de voto denominado distrit\u00e3o. Necessidade de avan\u00e7o nas pol\u00edticas p\u00fablicas e de combate \u00e0s desigualdades regionais brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. MAR\u00cdLIA ARRAES (PT - PE. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nMais uma vez, retorno \u00e0 tribuna desta Casa para dizer que \u00e9 inadmiss\u00edvel, num momento como este, n\u00f3s aqui no Congresso, quando dever\u00edamos estar discutindo o aux\u00edlio emergencial, a retomada econ\u00f4mica do Brasil, o n\u00e3o empobrecimento da popula\u00e7\u00e3o, estarmos discutindo pautas que retiram cada vez mais direitos do povo brasileiro.\r\nIsso acontece, por exemplo, com a MP 1.045. N\u00f3s estamos vendo que ela \u00e9 praticamente uma revoga\u00e7\u00e3o da Lei \u00c1urea. O que se quer \u00e9 precarizar cada vez mais as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, dificultar a fiscaliza\u00e7\u00e3o do trabalho escravo, colocar jovens para trabalhar em regime de semiescravid\u00e3o praticamente, sem direito a FGTS, a 13\u00ba sal\u00e1rio, a f\u00e9rias, com hora extra mais barata. O que \u00e9 isso que n\u00f3s estamos fazendo com o Brasil, ali\u00e1s, que V.Exas. est\u00e3o fazendo com o Brasil?\r\nN\u00f3s estamos aqui no combate no Congresso, que precisa da legitimidade das ruas. O povo precisa enxergar o que est\u00e1 acontecendo. E esse tem sido o nosso papel. Cada manifesta\u00e7\u00e3o que n\u00f3s fazemos, pondo em risco inclusive nossas pr\u00f3prias vidas, contra o Governo Bolsonaro \u00e9 um recado no sentido de que n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar esta situa\u00e7\u00e3o. Precisamos levar cidadania e consci\u00eancia para as pessoas. \r\nA privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios vai ceifar os direitos de tantas pessoas! \u00c9 uma empresa que leva democracia aos meios de comunica\u00e7\u00e3o, presta servi\u00e7os para o poder p\u00fablico, leva em sigilo documentos, transporta vacinas.\r\nN\u00f3s j\u00e1 vimos, recentemente, a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. Vai pesar no bolso e na vida dos brasileiros e na soberania nacional a privatiza\u00e7\u00e3o do sistema eletroenerg\u00e9tico.\r\nPor isso, \u00e9 muito importante que, na tribuna desta Casa, nas articula\u00e7\u00f5es, nas conversas, nos discursos, n\u00f3s estejamos presentes. Mas n\u00f3s, que somos representantes do povo, precisamos estar nas ruas tamb\u00e9m, at\u00e9 porque est\u00e1 sendo discutido agora tamb\u00e9m o distrit\u00e3o, que vai dificultar o acesso de mulheres e negros \u00e0 Casa do Povo, que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 a Casa do Povo, \u00e9 uma casa ocupada, majoritariamente, por homens brancos, velhos, ricos, que n\u00e3o s\u00e3o a maioria da popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos ter o povo representado aqui nesta Casa e tomar decis\u00f5es que, de fato, correspondam \u00e0quilo de que a sociedade brasileira precisa: o avan\u00e7o da nossa democracia, que \u00e9 t\u00e3o jovem quanto n\u00f3s. N\u00f3s precisamos avan\u00e7ar em pol\u00edticas p\u00fablicas, em diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais. O Nordeste, se depender deste Governo, vai voltar a viver de migalhas do Sul e Sudeste.\r\nPortanto, estamos aqui e vamos continuar firmes. N\u00e3o sairemos da luta, porque o Brasil precisa de n\u00f3s. N\u00f3s vamos continuar, com firmeza, ao lado do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]