[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mauro Lopes",
        "sumario": "Transcurso do 91\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO LOPES (Bloco/MDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos. Bom dia a todas. \u00c9 um prazer estar nesta tribuna. Digo que, se me perguntarem quem sou eu, respondo que sou um homem feliz.\r\nQuero saudar o Presidente desta solenidade, o Deputado Hugo Leal. Fa\u00e7o uma sauda\u00e7\u00e3o aos meus colegas e aos meus afilhados, porque eles foram inclu\u00eddos na PRF na minha gest\u00e3o quando Diretor-Geral da PRF. Fa\u00e7o uma sauda\u00e7\u00e3o ao nobre Deputado Federal Adriano Furtado, o nosso Diretor-Geral. Fa\u00e7o uma sauda\u00e7\u00e3o ao Deputado Federal F\u00e1bio Henrique, nosso colega da PRF; ao Deputado Federal Nicoletti, nosso colega; e ao Deolindo Carniel, Presidente da Federa\u00e7\u00e3o da PRF. Quero saudar tamb\u00e9m o nosso colega Deputado Jos\u00e9 Medeiros, que j\u00e1 foi Senador. Fa\u00e7o uma sauda\u00e7\u00e3o ao nosso ex-Secret\u00e1rio de Tr\u00e2nsito do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, o Deputado Gonzaga Patriota. Fa\u00e7o uma sauda\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e0 nossa colega Maria Alice. Quero saudar os nossos colegas Deputados, todos os que aqui se encontram.\r\n\u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o estar nesta tribuna, porque, no dia 13 de abril de 1960, ainda jovem, ingressei na PRF. Ingressei salvando vidas nas estradas, com noites n\u00e3o dormidas, mas fazendo o que eu gostava e o que gosto. Eu amo a PRF. Ent\u00e3o, tive a felicidade de galgar todos os cargos da PRF e chegar ao cargo de Diretor-Geral, quando a PRF estava praticamente numa fase extin\u00e7\u00e3o. N\u00e3o havia mais policiais e concursos. Eu cheguei a entregar para as pol\u00edcias militares de v\u00e1rios Estados rodovias federais, porque eu poderia ser inclusive condenado pelo crime de deixar de prestar assist\u00eancia a um acidentado. Ent\u00e3o, eu recorri ao Presidente da Rep\u00fablica Itamar Franco.\r\nQuero fazer aqui uma homenagem p\u00f3s-morte a ele. Dou gra\u00e7as ao Presidente da Rep\u00fablica Itamar Franco, que me ouviu. Eu disse a ele: \"Presidente, temos que fazer um concurso urgentemente para a PRF; n\u00e3o temos mais como salvar vidas nas estradas\". E ele me perguntou: \"De quantos homens voc\u00ea precisa?\" Eu disse: \"Eu preciso de 4 mil policiais\". E ele disse: \"\u00c9 muito, a Pol\u00edcia Federal pediu 1.600 policiais\". Eu disse: \"A Pol\u00edcia Federal \u00e9 pol\u00edcia judici\u00e1ria; a nossa pol\u00edcia \u00e9 quil\u00f4metro vezes homem; ent\u00e3o, n\u00f3s temos realmente essa necessidade\". Ele me ouviu e autorizou.\r\nQuero contar uma passagem interessante. N\u00f3s precis\u00e1vamos convencer os Parlamentares, os Deputados, para aprovar esse concurso, que tinha que passar pelo Congresso Nacional. Ent\u00e3o, eu criei uma comiss\u00e3o.\r\nOs senhores sabem que \u00e9 a mulher que nos encanta. Nesta comiss\u00e3o, eu me aproveitei da beleza da Maria Alice ainda jovem - bela at\u00e9 hoje - e a coloquei na linha de frente, para ir aos gabinetes pedir a aprova\u00e7\u00e3o com a maior brevidade poss\u00edvel. Assim ela fez. Junto com a comiss\u00e3o, ela foi de gabinete em gabinete. Tivemos em tempo recorde a aprova\u00e7\u00e3o desse grande concurso e temos a satisfa\u00e7\u00e3o de ter o Diretor-Geral da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, que \u00e9 da minha turma de 1994, hoje dirigindo a nossa pol\u00edcia e os nossos colegas Deputados que aqui est\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, repito, se me perguntarem quem sou eu, digo que sou um homem feliz, porque fiz o que gostava, Deus tra\u00e7ou meu destino e aqui eu cumpri o meu mandato, cumpri o meu destino dentro da PRF.\r\nHoje, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal \u00e9 esta pot\u00eancia. Ela est\u00e1 fazendo um trabalho excelente, salvando vida nas estradas. Tamb\u00e9m no problema do crime que ocorre nas rodovias, tem feito um trabalho fant\u00e1stico.\r\nQuero aproveitar a minha fala nesta tribuna para dizer que, como Deputado Federal, eu tive uma preocupa\u00e7\u00e3o com a PRF. Ela presta um trabalho fant\u00e1stico, mas as atribui\u00e7\u00f5es dela s\u00e3o m\u00ednimas na Constitui\u00e7\u00e3o. \u00c9 somente patrulha. Patrulha n\u00e3o \u00e9 pol\u00edcia. Ent\u00e3o, eu fiz uma PEC, uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, hoje com o n\u00famero 248.\r\nEu quero pedir a todos os colegas nossos que fa\u00e7am um trabalho intenso junto aos Deputados, junto ao Presidente desta Casa, para colocar esta PEC para ser votada e aprovada. Eu alterei o art. 144. Na parte em que diz \"a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, organizada em carreira, ficar\u00e1 com o patrulhamento nas rodovias federais\", eu acrescentei a palavra \"policiamento\". Por que eu acrescentei policiamento e n\u00e3o retirei patrulhamento? Primeiro, para preservar o patrulhamento, para que n\u00e3o entre amanh\u00e3 o DNIT ou outro \u00f3rg\u00e3o qualquer e coloque uma patrulha na estrada. Acrescentei policiamento para dar legitimidade \u00e0s nossas atividades de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nDesse modo, hoje a proposta \u00e9 que a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, organizada em carreira, ficar\u00e1 com o patrulhamento e o policiamento nas rodovias federais. Isso \u00e9 muito importante.\r\nEu pe\u00e7o aos meus pares, aos meus colegas, que trabalhem intensamente junto ao Presidente desta Casa para n\u00f3s festejarmos a aprova\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o da palavra policiamento, para que esta pol\u00edcia, da qual n\u00f3s tanto nos orgulhamos, possa prestar esse grande servi\u00e7o ao Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns, colegas da PRF! Viva o Brasil! Viva a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Lopes",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO LOPES (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 um ditado que diz: \"Deus tarda, mas n\u00e3o falta\". Eu quero neste momento me dirigir a todos os Prefeitos do nosso Brasil. Agora vai acabar o sofrimento deles: a peregrina\u00e7\u00e3o na Caixa Econ\u00f4mica, a humilha\u00e7\u00e3o que eles passam quando n\u00f3s mandamos um recurso do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o para a Prefeitura.\r\nIsso passa pela Caixa, e a Caixa come\u00e7a a enganar o Prefeito, que vai e volta, vai e volta. Come\u00e7am a analisar o projeto e falam que est\u00e1 faltando alguma coisa. Quando ele conserta, falam que h\u00e1 outra coisa a fazer. \u00c9 a maior humilha\u00e7\u00e3o por que passa o Prefeito.\r\nEnt\u00e3o, eu quero neste momento parabenizar a Deputada Gleisi Hoffmann, que foi autora desse projeto, e o ex-Governador de Minas Gerais, o ex-Senador e hoje nosso colega Deputado A\u00e9cio Neves por essa PEC 48, que vai dar um alento para os nossos Prefeitos, porque agora o recurso \u00e9 fundo a fundo, sai do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o e vai direto para as Prefeituras, para as m\u00e3os de Prefeitos honrados e honestos, para que possam aplicar esses recursos, pois s\u00e3o gestores e t\u00eam responsabilidade. Isso vai agilizar a melhoria dos nossos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]