[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ACIDENTE, PONTE, RODOVIA FEDERAL, TRECHO RODOVI\u00c1RIO, RODOVIA FEDERAL, BR 364,  JARU (RO), ARIQUEMES (RO), INTERRUP\u00c7\u00c3O, TR\u00c1FEGO, OF\u00cdCIO, MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA, RECONSTRU\u00c7\u00c3O, URG\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Urgente necessidade de restaura\u00e7\u00e3o de trecho da BR-364 entre os Munic\u00edpios de Jaru e Ariquemes, Estado de Rond\u00f4nia. Encaminhamento de expediente ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura a respeito do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (Bloco/PSB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tivemos um problema muito s\u00e9rio no Estado de Rond\u00f4nia hoje com a queda na BR-364, no trecho entre Jaru e Ariquemes.\r\nPedimos ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura que fa\u00e7a toda a restaura\u00e7\u00e3o, porque isso est\u00e1 impedindo o tr\u00e1fego nesse trecho, n\u00e3o deixando que as pessoas possam ir \u00e0 capital, Porto Velho, ou a Guajar\u00e1-Mirim, ou que possam ir ao Estado do Acre e ao Estado do Amazonas.\r\nEssa restaura\u00e7\u00e3o \u00e9 urgente, tem que ser feita imediatamente.\r\nJ\u00e1 encaminhei of\u00edcio ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura e pedimos que o Governo Federal possa fazer essa a\u00e7\u00e3o rapidamente, e que de hoje para amanh\u00e3 possa ter sido resolvido esse problema.\r\nUm abra\u00e7o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "INVAS\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, ROND\u00d4NIA, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), MINISTERIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdTICA INDIGENISTA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Den\u00fancia de invas\u00e3o das terras ind\u00edgenas Urueu-Wau-Wau, no Estado de Rond\u00f4nia. Defesa de perman\u00eancia da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio a Justi\u00e7a. Prioridade governamental na implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica indigenista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (Bloco/PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo. Cumprimento todas as Sras. Deputadas e Srs. Deputados.\r\nO assunto que me traz aqui \u00e9 a quest\u00e3o ind\u00edgena.\r\nSrs. Deputados, os Urueu-Wau-Wau pegam 11 Munic\u00edpios do Estado de Rond\u00f4nia. Essa tribo tem uma import\u00e2ncia enorme, tanto na quest\u00e3o do meio ambiente quanto nas quest\u00f5es econ\u00f4mica e cultural do Estado. A tribo \u00e9 considerada a caixa-d'\u00e1gua do Estado por possuir 17 nascentes dos 17 principais rios do Estado, entre eles o Rio Caut\u00e1rio e o Rio Paca\u00e1s Novos, que s\u00e3o formadores do Rio Jamari. Este, inclusive, \u00e9 respons\u00e1vel pelo fornecimento da energia da Usina Hidrel\u00e9trica de Samuel.\r\nA import\u00e2ncia dessa \u00e1rea est\u00e1 relacionada aos respectivos aspectos: abastecimento h\u00eddrico para a popula\u00e7\u00e3o rondoniense, irriga\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Nesse sentido, vale ressaltar ainda a riqueza da biodiversidade, que abriga esp\u00e9cies amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o como a on\u00e7a-pintada, o gavi\u00e3o-real e outros, e uma flora riqu\u00edssima de esp\u00e9cies que ainda n\u00e3o foram estudadas e que podem contribuir para a produ\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dios e a cura de doen\u00e7as.\r\nNeste \u00faltimo aspecto, vale destacar como exemplo os trabalhos da FIOCRUZ. Cito aqui o Dr. Marcelo, da Universidade Paulista, que estuda a doen\u00e7a causada por carrapatos e utiliza plantas da terra dessa tribo para a referida pesquisa.\r\nNos aspectos antropol\u00f3gicos e de conserva\u00e7\u00e3o, a referida terra ind\u00edgena tem quatro povos contatados: Jupa\u00fa, Amondawa, Cabixi, Oro Win e tr\u00eas grupos de povos ind\u00edgenas isolados dentro da regi\u00e3o.\r\nNo centro das terras ind\u00edgenas, est\u00e1 o Parque Nacional de Paca\u00e1s Novos, que tem um potencial tur\u00edstico formid\u00e1vel.\r\nSobre a situa\u00e7\u00e3o atual. A terra Urueu-Wau-Wau est\u00e1 sofrendo invas\u00f5es, que ficaram muito intensas nesses \u00faltimos dias, e tamb\u00e9m com a reloca\u00e7\u00e3o administrativa da FUNAI. Os grileiros est\u00e3o se aproveitando para invadir mais um territ\u00f3rio, amea\u00e7ando a vida dos ind\u00edgenas. Uma prova disso \u00e9 que os grileiros adentram a \u00e1rea pela Aldeia 623, onde h\u00e1 uma placa da FUNAI cravada de disparos por armas de fogo.\r\nO Presidente da FUNAI, Sr. Presidente, esteve no dia 30 de janeiro fazendo sobrevoos na \u00e1rea e constatou o tamanho do desmatamento. Ele prometeu mandar a For\u00e7a Nacional para l\u00e1. No entanto, at\u00e9 o exato momento n\u00e3o foi ningu\u00e9m.\r\nSr. Presidente, a pol\u00edtica indigenista precisa ser implementada com prioridade no Brasil. O primeiro passo \u00e9 retomar a demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas para a FUNAI. N\u00e3o faz sentido ela estar no Minist\u00e9rio da Agricultura, afinal eles n\u00e3o t\u00eam expertise com essa tem\u00e1tica, e com isso n\u00e3o ser\u00e1 feita nenhuma demarca\u00e7\u00e3o. Ratifico que nunca v\u00e3o demarcar a terra, e a FUNAI dever\u00e1 permanecer junto ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.\r\nSendo assim, proponho a ida de uma comiss\u00e3o de Parlamentares, Sr. Presidente, para averiguar isso in loco e tentar contribuir para evitar um poss\u00edvel genoc\u00eddio dos povos que habitam a terra ind\u00edgena Urueu-Wau-Wau.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nVamos nesta luta para que a FUNAI retorne ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, que ela n\u00e3o v\u00e1 para o Minist\u00e9rio da Agricultura.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, REAJUSTE DE TARIFAS, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), ROND\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Protesto contra a cobran\u00e7a abusiva de tarifas de energia el\u00e9trica no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo esta tribuna para denunciar o reajuste da tarifa de energia, realizado em dezembro pelo Grupo Energisa e aprovado pela ANEEL, com valores que variam de 24% a 27%, para toda a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia. Ressalto ainda que o Estado \u00e9 grande exportador de energia para o Pa\u00eds, com duas usinas: a de Jirau e a de Santo Ant\u00f4nio.\r\nO reajuste, Sr. Presidente, teve liminar de suspens\u00e3o proferida pela Ju\u00edza da 1\u00aa Vara Federal C\u00edvel de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia, Dra. Grace Anny, cuja decis\u00e3o atendeu a pedidos da Dra. Giselle, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal; da Dra. Daniele, do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado; do Dr. Marcos, da Defensoria P\u00fablica do Estado; e do Dr. Gabriel, do Conselho Estadual de Defesa do Consumidor. Mas, em janeiro de 2019, houve suspens\u00e3o da liminar pelo Tribunal Regional da 1\u00aa Regi\u00e3o, dando parecer favor\u00e1vel ao Grupo Energisa.\r\nA Ju\u00edza, Dra. Grace Anny, afirma que n\u00e3o foi observado o rito previsto na Lei n\u00b0 9.427, de 1996, e na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 247, de 2007, da ANEEL, que prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, ampla participa\u00e7\u00e3o popular, da sociedade civil organizada e dos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor. Ou seja, n\u00e3o houve aviso pr\u00e9vio. Al\u00e9m disso, a liminar pede ainda que se observe o patamar m\u00e1ximo de 4% de reajuste, baseado no \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo - IPCA.\r\nE vejam o que diz a ANEEL - \u00e9 impressionante o que diz a ANEEL. Ela alega ser suficiente a participa\u00e7\u00e3o do Presidente do Conselho de Consumidores da CERON na propalada reuni\u00e3o p\u00fablica sobre o assunto, transmitida ao vivo pela Internet. Ora, Sr. Presidente, \u00e9 suficiente apenas uma pessoa na audi\u00eancia p\u00fablica! \u00c9 brincadeira! Houve uma clara viola\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 publicidade, que prescreve: \"o consumidor dever\u00e1 ser informado, na fatura, do percentual de reajuste da tarifa de energia el\u00e9trica aplic\u00e1vel a sua unidade consumidora e data de in\u00edcio de sua vig\u00eancia\".\r\nOutro ponto muit\u00edssimo importante: o Contrato de Concess\u00e3o n\u00b0 02, de 2018, da ANEEL, celebrado em 30 de outubro de 2018, diz que a distribuidora reconhece que as tarifas vigentes na data da assinatura do contrato, em conjunto com as regras de reposicionamento tarif\u00e1rio, s\u00e3o suficientes \u00e0 adequada presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro deste contrato.\r\nE consta do contrato mencionado que o eventual reajuste tarif\u00e1rio dever\u00e1 ocorrer ap\u00f3s, no m\u00ednimo, 1 ano, ao passo que as revis\u00f5es tarif\u00e1rias podem ter in\u00edcio a partir de 13 de dezembro de 2023.\r\nEnganaram o povo de Rond\u00f4nia! O reajuste foi dado - pasmem! - ap\u00f3s 2 dias, Deputado Camilo Capiberibe.\r\nVamos agora, com a bancada de Rond\u00f4nia, somados o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado, a Defensoria P\u00fablica, o CONDECON e todos os outros envolvidos, junto ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia e ao TRF, buscar solu\u00e7\u00e3o para o caso. Gostaria de fazer esse convite tamb\u00e9m \u00e0s bancadas do Estado do Acre e do Par\u00e1, que tiveram o mesmo problema.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 um absurdo o que a ANEEL e a Energisa est\u00e3o fazendo com a popula\u00e7\u00e3o de Rond\u00f4nia. \u00c9 um roubo, Deputado Camilo. \u00c9 um roubo, lamentavelmente! Fica o registro.\r\nGostaria, Sr. Presidente, que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, EX-TERRIT\u00d3RIO FEDERAL DE ROND\u00d4NIA, QUADRO EM EXTIN\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Pedido ao Minist\u00e9rio da Economia de defini\u00e7\u00e3o do nome do presidente da comiss\u00e3o envolvida no processo de transposi\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos do ex-Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia para o quadro em extin\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 uma mat\u00e9ria que \u00e9 de longa data e se refere aos ex-territ\u00f3rios, no caso, Rond\u00f4nia, Roraima e Amap\u00e1.\r\nHouve um decreto presidencial no Governo anterior que estabelecia, por meio da Lei n\u00ba 13.681, de 2018, que os servidores dos ex-territ\u00f3rios de Roraima e Amap\u00e1 tivessem o direito de fazer o seu processo de transposi\u00e7\u00e3o, mas se esqueceram de incluir o nosso Estado de Rond\u00f4nia. Em virtude disso, os servidores de Rond\u00f4nia - Pol\u00edcia Civil, pessoal da tributa\u00e7\u00e3o, aposentados, pensionistas - ficaram prejudicados.\r\nSolicitamos ao Presidente da Rep\u00fablica e ao Chefe da Casa Civil que encaminhem um decreto para definir que Rond\u00f4nia tamb\u00e9m possa fazer essas transposi\u00e7\u00f5es. E deixo claro que a primeira emenda constitucional que trata da transposi\u00e7\u00e3o \u00e9 a do Estado de Rond\u00f4nia. Ent\u00e3o, esse \u00e9 o primeiro ponto importante quando falamos da transposi\u00e7\u00e3o.\r\nPor\u00e9m, h\u00e1 um segundo ponto: o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, baseado em suas an\u00e1lises, pediu a suspens\u00e3o da transposi\u00e7\u00e3o, haja vista que, entre as tr\u00eas comiss\u00f5es constitu\u00eddas, existiam percentuais de aprova\u00e7\u00e3o bastante diferentes uns dos outros. Ent\u00e3o, temos esse outro problema. Ao mesmo tempo, as comiss\u00f5es est\u00e3o fazendo seus trabalhos, por\u00e9m, o Minist\u00e9rio do Planejamento ainda n\u00e3o deliberou - ou o Minist\u00e9rio da Economia, como \u00e9 chamado agora - o nome do presidente da comiss\u00e3o que ir\u00e1 presidir essas comiss\u00f5es.\r\nPortanto, solicitamos ao Ministro da Economia que ele defina o nome do presidente das comiss\u00f5es.\r\nAssim, temos que trabalhar a quest\u00e3o de o Presidente da Rep\u00fablica liberar esse decreto presidencial; trabalhar que seja homologado o nome do presidente das comiss\u00f5es; e, ao mesmo tempo, a an\u00e1lise do TCU. Mas a an\u00e1lise do TCU em nenhum momento entra no m\u00e9rito da emenda constitucional que foi aprovada por esta Casa. O \u00fanico questionamento que eles fazem \u00e9 referente \u00e0 diferen\u00e7a daqueles que s\u00e3o transpostos para o quadro da Uni\u00e3o entre as comiss\u00f5es.\r\nEra isso que t\u00ednhamos a dizer. Esperamos que tanto o Governo da Rep\u00fablica quanto o Minist\u00e9rio do Planejamento liberem o nome do presidente da comiss\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GOVERNO FEDERAL, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DIREITOS, SERVIDOR P\u00daBLICO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ADICIONAL DE INSALUBRIDADE, ADICIONAL DE PERICULOSIDADE, RADIOATIVIDADE.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Pedido ao Governo Federal de reexame da retirada do adicional de insalubridade e periculosidade dos servidores da \u00e1rea de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho aqui com uma tristeza grande, em decorr\u00eancia do que tenho observado juntamente com os servidores da sa\u00fade, especificamente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nO Governo Federal, no ano passado, retirou de muitos servidores o direito ao adicional de insalubridade, periculosidade e risco dos que trabalham com subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, como a radioatividade.\r\nComo sou da \u00e1rea da sa\u00fade, trabalho em \u00e1rea insalubre, n\u00e3o posso aceitar isso. Isso \u00e9 uma lei. E o Governo fez isso baseado no qu\u00ea?\r\nNo ano de 2018, o ent\u00e3o Minist\u00e9rio do Planejamento, pela Secretaria de Gest\u00e3o de Recursos Humanos, atrav\u00e9s de nota informativa, determinou que dados e laudos de insalubridade e periculosidade registrados no programa SIAPENET fossem transferidos para outro m\u00f3dulo, o SIAPE Sa\u00fade, at\u00e9 dezembro de 2018. E isso, em boa parte, n\u00e3o aconteceu.\r\nCom isso, o que n\u00f3s observamos hoje? Que os servidores deixaram de receber o que lhes \u00e9 de direito. Se o trabalho \u00e9 em \u00e1rea insalubre, o servidor tem que receber. Se o trabalho \u00e9 em \u00e1rea de radioatividade, o servidor tamb\u00e9m tem que receber essa periculosidade.\r\nEnt\u00e3o, devido a tudo isso, n\u00f3s pedimos que o Governo Federal reveja esse ato, porque est\u00e1 acontecendo isso com muitos servidores da sa\u00fade. Isso \u00e9 ilegal!\r\nObrigado, Sr. Presidente, e um abra\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ISEN\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), COMPRA, AUTOM\u00d3VEL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA .",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei acerca da isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis por deficientes auditivos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna anunciar que estamos apresentando um projeto de lei que concede isen\u00e7\u00e3o de IPI, na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis, para as pessoas com surdez. V\u00e1rias pessoas com outras doen\u00e7as, doen\u00e7as mentais, autistas, j\u00e1 t\u00eam esse direito. A pessoa com defici\u00eancia auditiva j\u00e1 sofre muitos preconceitos, encontra dificuldades no trabalho, muitas vezes, tem de se locomover e n\u00e3o pode comprar um autom\u00f3vel.\r\nNos casos de defici\u00eancia auditiva h\u00e1 uma grada\u00e7\u00e3o que vai desde leve at\u00e9 grave, e isso n\u00f3s tamb\u00e9m levamos em considera\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, a isen\u00e7\u00e3o ser\u00e1 concedida para aquelas pessoas que t\u00eam surdez, acima de 70 decib\u00e9is, que s\u00e3o consideradas severas e graves.\r\n Pe\u00e7o para que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SERINGUEIROS SOLDADOS DA BORRACHA, D\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, ATENDIMENTO MEDICO, FOR\u00c7AS ARMADAS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de lei sobre a concess\u00e3o, aos chamados soldados da borracha, do direito ao 13\u00ba sal\u00e1rio e ao atendimento em unidades de sa\u00fade das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 1945, no meio da Segunda Guerra Mundial, muitos brasileiros foram convocados para, de uma forma indireta, trabalharem nessa guerra. Muito nordestinos, principalmente, e muitos nortistas foram para Rond\u00f4nia para os seringais, a fim de trabalharem na colheita da borracha, no nosso Pa\u00eds, para fortalecer os armamentos e fabricar pneus.\r\nAqui, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, vejo uma das grandes injusti\u00e7as que o Pa\u00eds faz. Esses homens, que se dedicaram tanto ao nosso Pa\u00eds, e o mais jovem - pasmem! - tem 85 anos, at\u00e9 hoje n\u00e3o t\u00eam direito ao 13\u00ba sal\u00e1rio! Praticamente todos os trabalhadores do nosso Pa\u00eds, celetistas, servidores p\u00fablicos, benefici\u00e1rios dos programas sociais, t\u00eam direito ao 13\u00ba sal\u00e1rio. E a esses senhores, at\u00e9 hoje, o Pa\u00eds n\u00e3o reconheceu o direito, leg\u00edtimo, ao 13\u00ba.\r\nDei entrada a um projeto que dava a eles esse direito, quando fui Deputado, em 2007. Ao afastar-me para assumir a Prefeitura de Porto Velho, esse projeto foi arquivado, n\u00e3o andou, apesar de ter sido aprovado em duas ou tr\u00eas Comiss\u00f5es.\r\nReapresentei o projeto, e vamos lutar pelo 13\u00ba sal\u00e1rio para os soldados da borracha!\r\nUma outra grande injusti\u00e7a \u00e9 que esses homens n\u00e3o t\u00eam direito a serem atendidos nas unidades de sa\u00fade das For\u00e7as Armadas. Eles t\u00eam direito, sim! Tamb\u00e9m apresentei projeto dando direito a esses homens para que tenham assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.\r\nAgora, n\u00f3s temos que fazer com que o Pa\u00eds reconhe\u00e7a o direito ao 13\u00ba a esses homens, aos soldados da borracha, assim como o direito ao atendimento nas unidades de sa\u00fade das For\u00e7as Armadas.\r\nCumprimento a todos que est\u00e3o envolvidos nessa luta.\r\nConclamo V.Exa. tamb\u00e9m, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, que \u00e9 da nossa regi\u00e3o, assim como todos os Parlamentares da Regi\u00e3o Norte, para que possamos fazer essa defesa.\r\nVamos para cima! Vamos fazer com que o Brasil corrija essa grande injusti\u00e7a.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Coronel Chris\u00f3stomo. Bloco/PSL - RO) - Deputado Mauro Nazif, V.Exa. foi muito feliz em apresentar uma demanda t\u00e3o importante para o Estado de Rond\u00f4nia e para a Amaz\u00f4nia inteira.\r\nV.Exa. tamb\u00e9m foi muito feliz por se encontrar na presid\u00eancia dos trabalhos um Deputado do seu Estado e da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Tenha a certeza de que estarei lado a lado com V.Exa. na defesa do soldado da borracha do Estado de Rond\u00f4nia e da Amaz\u00f4nia.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nO SR. MAURO NAZIF (PSB - RO) - Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 2284/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SALDO DEVEDOR, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.284, de 2019, sobre a car\u00eancia de 24 meses ap\u00f3s o fim do curso superior, para in\u00edcio do pagamento do saldo devedor do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Camilo Capiberibe, Deputado Nelson Pellegrino, demais Sras. e Srs. Deputados, eu protocolei nesta semana o Projeto de Lei n\u00ba 2.284, de 2019, que trata do Programa do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES. N\u00f3s tentamos ampliar esse programa, ou melhor, n\u00e3o se trata nem de ampliar, mas criar prazo de car\u00eancia para esse programa. At\u00e9 2017, a car\u00eancia era de 18 meses. A partir de 2018, tanto o FIES quanto o Programa FIES, que s\u00e3o dois programas diferentes, acabaram com as car\u00eancias. N\u00e3o h\u00e1 mais car\u00eancia. \r\nTrata-se de um programa que chegou a fazer com que 300 mil novos alunos ingressassem nas faculdades. Contudo, a partir de 2018, especificamente no programa, nem mil alunos foram inscritos. O aluno tem dificuldade de conseguir emprego justamente quando sai da faculdade. Portanto, esse \u00e9 um programa que est\u00e1 sendo feito para que se acabe. N\u00f3s apresentamos essa proposta com o objetivo de fazer com que a car\u00eancia seja de 24 meses, a partir do primeiro emprego. Se n\u00f3s queremos que o nosso Pa\u00eds se volte para a melhoria na capacita\u00e7\u00e3o, \u00e9 atrav\u00e9s do incentivo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s iremos conseguir isso. Portanto, Sr. Presidente, nobres pares, vamos olhar com carinho para esses jovens! A grande maioria deles n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de cursar o ensino superior. \r\nApresentamos esse projeto, vamos faz\u00ea-lo tramitar nesta Casa de Leis e temos certeza de que o nosso objetivo ser\u00e1 alcan\u00e7ado.\r\nPe\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.\r\nTenho dito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MAURO NAZIF, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2518/2019, OBRIGATORIEDADE, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, DESFIBRILADOR CARD\u00cdACO, AERONAVE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.518, de 2019, sobre a inclus\u00e3o de desfibrilador card\u00edaco externo autom\u00e1tico na lista dos equipamentos obrigat\u00f3rios de aeronaves.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, eu estou apresentando o Projeto de Lei n\u00ba 2.518, de 2019, que trata da obrigatoriedade de as aeronaves que pousam e decolam em territ\u00f3rio nacional terem desfibrilador card\u00edaco externo autom\u00e1tico dentro delas.\r\nEu sou m\u00e9dico e diria que, dentro de uma aeronave, \u00e9 como se voc\u00ea estive numa UTI. L\u00e1 voc\u00ea n\u00e3o tem para onde recorrer. Se um paciente tiver um mal-estar s\u00fabito, tiver um infarto, tiver uma parada cardiorrespirat\u00f3ria, voc\u00ea n\u00e3o tem como reverter. E, vira e mexe, n\u00f3s vemos casos assim.\r\nDigo isso por experi\u00eancia pr\u00f3pria: eu mesmo deparei-me em uma aeronave com uma situa\u00e7\u00e3o dessas. Eu estava saindo de Rond\u00f4nia, e havia um senhor que estava indo para S\u00e3o Paulo participar de um semin\u00e1rio de agroneg\u00f3cio. Esse senhor enfartou na aeronave, e, pasmem, nem um aparelho de aferir press\u00e3o havia nela. Pedi para que o piloto pousasse na primeira pista em que houvesse condi\u00e7\u00f5es de atendimento, e, para isso, me foi dado um tempo de 40 minutos.\r\nN\u00f3s descemos. Depois de 6 meses, eu encontrei esse paciente: ele teve que fazer quatro safenas e uma mam\u00e1ria.\r\nPortanto, nosso pedido \u00e9 para que todas as aeronaves que pousam e decolam em territ\u00f3rio nacional tenham esta obrigatoriedade. Somado a isso, n\u00e3o basta apenas ter o aparelho ali. \u00c9 preciso dar treinamento \u00e0 equipe de bordo. Como o nome diz, ele \u00e9 autom\u00e1tico. Basta instalar, e o aparelho vai fazer o trabalho, respeitando-se sempre, se houver um m\u00e9dico na aeronave, o m\u00e9dico em primeiro lugar.\r\nPor isso, n\u00f3s pedimos o apoio dos nobres Parlamentares para que este projeto seja apresentado.\r\nSra. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MAURO NAZIF, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PDL 207/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA, RESOLU\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), AMPLIA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, \u00d3LEO DIESEL, COMBUST\u00cdVEL, VE\u00cdCULO DE PEQUENO PORTE, COMBATE, DESEMPREGO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o de decretos presidenciais proibitivos da fabrica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de passeio movidos a diesel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estou apresentando um projeto de decreto legislativo que, se for aprovado, possibilitar\u00e1 ao Pa\u00eds produzir carros de passeio movidos a diesel. V\u00e1rios decretos, de 1976 a 2008, impedem que ve\u00edculos com menos de 1 tonelada possam ser movidos a diesel.\r\nLi mat\u00e9ria muito interessante na revista Quatro Rodas. N\u00e3o existe outro pa\u00eds no mundo que estabele\u00e7a a impossibilidade de se ter carro de passeio movido a diesel. O \u00fanico pa\u00eds \u00e9 o Brasil. Argentina, Uruguai, Paraguai, todo mundo permite que se tenha carro a diesel.\r\nFico impressionado. Aqui, isso \u00e9 permitido s\u00f3 para ve\u00edculos que pesem mais de 1 tonelada - caminh\u00f5es, \u00f4nibus, pickups, carros tracionados. Neste momento, o Pa\u00eds fala em 13 milh\u00f5es de desempregados. Ent\u00e3o, temos de trabalhar para que isso venha a acontecer, temos de fazer com que esses ve\u00edculos possam acontecer no nosso Pa\u00eds, dando-lhe mais op\u00e7\u00f5es.\r\nO primeiro motivo que se alegava para n\u00e3o haver carro a diesel no Pa\u00eds estava relacionado ao petr\u00f3leo, em 1976 - 98% do combust\u00edvel utilizado nos ve\u00edculos derivava do petr\u00f3leo, e 78% dessa quantidade o Pa\u00eds importava. Isso acabou.\r\nO segundo ponto, mais recente, era o de que o carro a diesel contaminava o meio ambiente, porque era muito t\u00f3xico, liberava enxofre.\r\nEssa mat\u00e9ria tamb\u00e9m j\u00e1 foi vencida. Hoje temos o diesel S-10 - de 13 mil part\u00edculas, o teor de enxofre caiu para menos de 10 part\u00edculas.\r\nPor isso pedimos o apoio desta Casa, para que nosso Pa\u00eds possa produzir ve\u00edculos de passeio a diesel.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), DEMISS\u00c3O VOLUNT\u00c1RIA INCENTIVA, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), CR\u00cdTICA. \r\nEMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 proposta contida no programa de demiss\u00e3o volunt\u00e1ria da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT, a respeito do recebimento do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS pelos servidores optantes pela rescis\u00e3o de contrato de trabalho. Contrariedade \u00e0 proposta de privatiza\u00e7\u00e3o da empresa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu estou vendo algo at\u00edpico, algo que eu nunca tinha visto. Refiro-me a uma quest\u00e3o dos Correios. Quando o Governo Federal encaminha um plano de incentivo para que haja demiss\u00f5es volunt\u00e1rias - vejam o nome, plano de incentivo -, o que, de imediato, o Governo Federal prop\u00f5e? O Governo Federal prop\u00f5e que os servidores dos Correios, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos carteiros, abram m\u00e3o do seu FGTS, abram m\u00e3o dos 40% a que t\u00eam direito na rescis\u00e3o. Em seguida, quando aderirem a esse plano, v\u00e3o receber como incentivo dinheiro que \u00e9 deles.\r\nEu nunca vi algo parecido. O servidor, para ter o incentivo, Dr. Walter Waltenberg - eu cumprimento o nosso Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, que se encontra neste plen\u00e1rio -, ter\u00e1 que abrir m\u00e3o de um direito dele. Por abrir m\u00e3o desse direito, vai ser indenizado. N\u00e3o existe isso!\r\nEstamos vendo acontecer injusti\u00e7as sobre injusti\u00e7as. Esse \u00e9 um passo para a privatiza\u00e7\u00e3o de uma empresa, e privatiza\u00e7\u00e3o de forma err\u00f4nea, porque os Correios t\u00eam a sua finalidade nos mais de 5.500 Munic\u00edpios do nosso Pa\u00eds. Em algumas localidades, os Correios cumprem fun\u00e7\u00e3o de bancos.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGULARIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE ESCOLAR, TRANSPORTE FLUVIAL, AREA RURAL, PORTO VELHO (RO).",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Cobran\u00e7a \u00e0 Prefeitura Municipal de Porto Velho, Estado de Rond\u00f4nia, de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias para a regulariza\u00e7\u00e3o do transporte escolar rural e fluvial e para a conclus\u00e3o do ano letivo de 2018 na rede municipal de ensino, especialmente na zona rural.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho trazer uma grande preocupa\u00e7\u00e3o sobre algo que est\u00e1 acontecendo no meu Munic\u00edpio, Porto Velho, Capital do Estado de Rond\u00f4nia. Refiro-me ao transporte escolar rural e fluvial.\r\nO Munic\u00edpio de Porto Velho \u00e9 muito extenso, com 35 mil quil\u00f4metros quadrados - talvez seja o maior Munic\u00edpio do Pa\u00eds - e muitas \u00e1reas rurais. S\u00e3o 7 mil quil\u00f4metros de extens\u00e3o rural, onde, n\u00e3o hoje, mas desde 2017, estamos vendo acontecer um problema s\u00e9rio nesse tipo de transporte escolar.\r\nO ano letivo de 2017 n\u00e3o foi fechado; fizeram-no a posteriori. N\u00f3s estamos em maio de 2019, mas o ano letivo de 2018 n\u00e3o foi fechado para as crian\u00e7as nem o ano letivo de 2019 foi iniciado. Olhem o problema s\u00e9rio que n\u00f3s estamos enfrentando. Imaginem, cada um de n\u00f3s aqui, Parlamentares, se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos visto, at\u00e9 hoje, os nossos filhos conclu\u00edrem o ano letivo de 2018 e iniciarem o ano de 2019. Esse \u00e9 um problema grav\u00edssimo. \r\nA responsabilidade total, deixo claro, \u00e9 sempre do gestor municipal. O gestor municipal, juntamente com o secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o os respons\u00e1veis por isso. Por isso, quero fazer um chamamento, para que o Prefeito e o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o, juntamente com a Procuradoria do Munic\u00edpio, chamem o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a CGU, o Tribunal de Contas do Estado e cheguem a uma defini\u00e7\u00e3o sobre esse quadro. A \u00fanica coisa que n\u00e3o pode acontecer \u00e9 essas crian\u00e7as ficarem fora de sala de aula.\r\nEra isso o que eu tinha para falar, Sr. Presidente. Pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Imediata ren\u00fancia do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o ao cargo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, Sras. e Srs. Deputados, vou falar para voc\u00eas o que tenho observado. Uma pessoa que n\u00e3o respeita a educa\u00e7\u00e3o do seu Pa\u00eds n\u00e3o merece ser Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nEsse cidad\u00e3o que hoje \u00e9 Ministro da Educa\u00e7\u00e3o - e olhem que eu tenho o h\u00e1bito de chamar a todos com autoridade por \"senhor\", e essa pessoa vou chamar de \"cidad\u00e3o\" - desrespeitou a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nHoje ele trouxe para as ruas os movimentos estudantis n\u00e3o apenas das universidades, mas tamb\u00e9m dos institutos federais - eu nunca ouvi dizer que os institutos federais tivessem feito qualquer mobiliza\u00e7\u00e3o. Quem est\u00e1 ocasionando a maior balb\u00fardia no Pa\u00eds, Deputado Chris\u00f3stomo, \u00e9 esse Ministro. Quem vai sofrer com isso \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEsse Ministro, esse cidad\u00e3o tem tr\u00eas alternativas, ali\u00e1s, tr\u00eas n\u00e3o, eu diria duas alternativas e uma obriga\u00e7\u00e3o. Ele tem a obriga\u00e7\u00e3o de pedir desculpas a toda a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. Ele tem essa obriga\u00e7\u00e3o. A primeira alternativa \u00e9 devolver aqueles 30% que tirou de custeio das universidades, dos institutos federais e do ensino b\u00e1sico e retornar esses recursos para a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds; e a outra \u00e9 renunciar. Esse Ministro merece renunciar de imediato, j\u00e1 est\u00e1 demorando muito. N\u00e3o merecem respeito aquelas pessoas que n\u00e3o respeitam a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nEncontram-se presente aqui alguns universit\u00e1rios. Eu fico muito contente, Deputado Chris\u00f3stomo, de recebermos, juntamente com o Deputado L\u00e9o, universit\u00e1rios do nosso Estado de Rond\u00f4nia, da UNIRON. Tamb\u00e9m temos aqui alunos, crian\u00e7as do ensino b\u00e1sico, as quais eu sa\u00fado.\r\nTodos hoje est\u00e3o perdendo com a a\u00e7\u00e3o desse Ministro. \u00c9 lament\u00e1vel que ele esteja fazendo toda essa lamban\u00e7a que est\u00e1 sendo feita.\r\nMinistro, quem est\u00e1 fazendo balb\u00fardia com o Pa\u00eds \u00e9 voc\u00ea - como disse, n\u00e3o vou cham\u00e1-lo de senhor, porque n\u00e3o merece essa nomenclatura. A balb\u00fardia que vai acontecer no Pa\u00eds \u00e9 por causa de um cidad\u00e3o: Ministro Abraham. Renuncie, tenha pelo menos a dignidade de fazer com que o Pa\u00eds n\u00e3o se rebele, n\u00e3o entre em uma crise muito maior do que a que j\u00e1 n\u00f3s estamos vivendo.\r\nTenho dito, Sr. Presidente.\r\nMeus cumprimentos a todos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ATRIBUNAL DE CONTAS ESTADUAL, ROND\u00d4NIA, DOA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, CONSTRU\u00c7\u00c3O, HOSPITAL P\u00daBLICO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Tribunal de Contas do Estado de Rond\u00f4nia pela doa\u00e7\u00e3o de valor economizado no seu or\u00e7amento para a constru\u00e7\u00e3o do Hospital de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia do Estado de Rond\u00f4nia - HEURO.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Rog\u00e9rio Correia, Sras. e Srs. Deputados, eu venho hoje aqui dar parab\u00e9ns ao Tribunal de Contas do Estado de Rond\u00f4nia por uma a\u00e7\u00e3o quase in\u00e9dita no nosso Estado e no nosso Pa\u00eds.\r\nNo Estado de Rond\u00f4nia, n\u00f3s temos necessidade de constru\u00e7\u00e3o do HEURO - Hospital de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia, no Estado de Rond\u00f4nia. O Tribunal de Contas, atrav\u00e9s dos seus Conselheiros - e aqui fa\u00e7o quest\u00e3o de ler o nome de cada um deles: Sr. Edilson Silva, Presidente; Sr. Jos\u00e9 Euler Potyguara; Sr. Valdivino Crispim; Sr. Francisco Carvalho da Silva; Sr. Paulo Curi Neto; Sr. Wilber Coimbra; e Sr. Benedito Ant\u00f4nio Alves -, numa a\u00e7\u00e3o in\u00e9dita, doou 50 milh\u00f5es de reais economizados do seu or\u00e7amento para a constru\u00e7\u00e3o desse hospital. \r\nNa pessoa do Secret\u00e1rio-Geral de Controle Externo Bruno Botelho Piana, eu cumprimento todos os servidores do Tribunal de Contas do Estado.\r\nOs tempos mudaram. Hoje a ordem \u00e9 economizar recursos e, a partir dessa economia, trabalhar o melhor destino para os recursos. E, com certeza, o Hospital de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia do Estado de Rond\u00f4nia \u00e9 uma das maiores emerg\u00eancias que temos. E vejam que n\u00e3o estou falando de urg\u00eancia, estou falando de emerg\u00eancia no Estado de Rond\u00f4nia. Hoje n\u00f3s temos apenas o Hospital Jo\u00e3o Paulo II para urg\u00eancia e emerg\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao Tribunal de Contas pelo seu bel\u00edssimo exemplo. Que essa atitude seja acompanhada por todos os Poderes no Estado de Rond\u00f4nia e por todo o nosso Pa\u00eds.\r\nPresidente Rog\u00e9rio Correia, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPOPULA\u00c7\u00c3O CARCER\u00c1RIA, BRASIL, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, RISCO DE MORTE, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Defesa da aprecia\u00e7\u00e3o pelo Plen\u00e1rio da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Tito, Sras. e Srs. Deputados, j\u00e1 est\u00e1 no plen\u00e1rio da C\u00e2mara a PEC 372, para ser apreciada e votada. Basta o Presidente coloc\u00e1-la em vota\u00e7\u00e3o. Esta PEC trata, Deputada Erika Kokay, da cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia penal. \r\nO Brasil \u00e9 o terceiro maior pa\u00eds com a maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria. Perdemos apenas para a China e para os Estados Unidos, Deputado Tito. Temos mais de 700 mil presos. Os agentes penitenci\u00e1rios s\u00e3o considerados a segunda categoria que corre mais risco de vida. Perdem apenas para os mineradores. S\u00e3o os profissionais que fazem um trabalho sem comparativo na cust\u00f3dia e na vigil\u00e2ncia dos presos.\r\nCom a cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia penal nos n\u00edveis federal e estaduais, com certeza iremos dar a eles o que de fato j\u00e1 t\u00eam hoje. No entanto, eles n\u00e3o t\u00eam direito igual ao de qualquer outro policial. Isso \u00e9 um direito, principalmente no momento em que o Pa\u00eds mais fala em seguran\u00e7a. \r\nPortanto, retiram-se os homens das ruas, o policial militar e o policial civil, para fazerem o trabalho deles. Se estamos falando de seguran\u00e7a, vamos criar a pol\u00edcia penal!\r\nPol\u00edcia penal, j\u00e1!\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.  \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOACYR GRECHI, EX-ARCEBISPO, PORTO VELHO (RO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Falecimento do Arcebispo Em\u00e9rito de Porto Velho, Dom Moacyr Grechi. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a denomina\u00e7\u00e3o de ponte sobre o Rio Abun\u00e3 de Ponte Dom Moacyr Grechi.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 17 deste m\u00eas, em Porto Velho, faleceu Dom Moacyr Grechi, que \u00e9 uma hist\u00f3ria na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, \u00e9 uma hist\u00f3ria no Pa\u00eds.\r\nEle foi Arcebispo no Estado do Acre, Bispo em Rond\u00f4nia, no Munic\u00edpio de Porto Velho, e certamente, Deputado Zeca, fez um trabalho de evangeliza\u00e7\u00e3o que \u00e9 um exemplo para o Pa\u00eds e para o mundo.\r\nEle soube conduzir suas ovelhas. Foi a voz daqueles que n\u00e3o tinham onde serem ouvidos, a voz do povo ind\u00edgena, a voz dos seringueiros, a voz dos mais humildes, a voz dos que lutavam por justi\u00e7a. Foi um grande nome na hist\u00f3ria do Pa\u00eds.\r\nLigando os Estados de Rond\u00f4nia e do Acre, vai ser inaugurada, entre o m\u00eas de agosto e setembro, segundo a previs\u00e3o do Governo, a ponte sobre o Rio Abun\u00e3. Apresentei a esta Casa projeto de lei para que essa ponte seja denominada Ponte Dom Moacyr Grechi. Certamente j\u00e1 haver\u00e1 nessa ponte, atrav\u00e9s desse nome, aquilo que falamos da ponte do amor e da ponte da justi\u00e7a.\r\nQuero pedir, Sr. Presidente, haja vista que a inaugura\u00e7\u00e3o dessa ponte est\u00e1 por acontecer, que a Casa vote o projeto de maneira r\u00e1pida, para que, no dia de sua inaugura\u00e7\u00e3o, a ponte j\u00e1 seja chamada de Ponte Dom Moacyr Grechi. Pe\u00e7o a todos que possamos lutar por isso.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 101/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PLANO DE SA\u00daDE, EX-EMPREGADO, SUPERINTEND\u00caNCIA DE CAMPANHAS DE SA\u00daDE P\u00daBLICA (SUCAM) (1970-1990), V\u00cdTIMA, DICLORODIFENILTRICLORETANO (DDT), INSETICIDA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 101, de 2019, sobre a concess\u00e3o de plano de sa\u00fade aos servidores da extinta Superintend\u00eancia de Campanhas de Sa\u00fade P\u00fablica - SUCAM, encarregados do manuseio da inseticida Dicloro-Difenil-Tricloroetano - DDT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apresentei a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 101, de 2019, que trata de servidores da extinta Superintend\u00eancia de Campanhas de Sa\u00fade P\u00fablica - SUCAM, que hoje \u00e9 a Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA. A PEC se refere aos contratados pela SUCAM at\u00e9 31 de dezembro de 1988 que trabalhavam com o produto DDT, altamente t\u00f3xico. Esses trabalhadores n\u00e3o tinham qualquer material de prote\u00e7\u00e3o a sua vida. O tempo de vida m\u00e9dia desses trabalhadores era de 55 anos de idade.\r\nApresentamos a PEC - \u00e9 um anseio de todos esses homens que s\u00e3o respons\u00e1veis pelo controle da mal\u00e1ria, da dengue, hoje da chikungunya e de tantas outras doen\u00e7as - para que eles possam ter direito a um plano de sa\u00fade. S\u00e3o servidores p\u00fablicos federais que hoje est\u00e3o intoxicados e t\u00eam muitas doen\u00e7as que v\u00e3o da cabe\u00e7a at\u00e9 os p\u00e9s, doen\u00e7as neurol\u00f3gicas, doen\u00e7as hep\u00e1ticas, doen\u00e7as hematol\u00f3gicas, neuropatias diversas. Mas o Governo Federal n\u00e3o oferece praticamente nenhuma assist\u00eancia a esses homens.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s solicitamos - e aqui, eu quero falar em nome do Sr. Adson, do Sr. Almir Jos\u00e9, l\u00e1 do Estado de Rond\u00f4nia, que sempre foram batalhadores - apoio para que consigamos aprovar esta PEC nesta Casa e fazer justi\u00e7a a muitos desses homens. E muitos j\u00e1 se foram. \u00c9 uma justi\u00e7a para com os homens da SUCAM. S\u00e3o eles agentes de sa\u00fade, condutores de lancha, motoristas, agentes de endemias. Essas pessoas \u00e9 que merecem. Isso \u00e9 tratar com respeito e dignidade, \u00e9 dar tudo aquilo que n\u00e3o lhes foi dado l\u00e1 atr\u00e1s.\r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente Benedita da Silva, Sras. e Srs. Deputados, pedimos o apoio desta Casa para que possamos fazer justi\u00e7a para com aqueles homens que tanto se dedicaram ao nosso Pa\u00eds. Pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja inserido no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-17T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, TRANSFER\u00caNCIA, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), ROND\u00d4NIA, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a decis\u00e3o do Governo Federal de transfer\u00eancia, para o Estado do Amazonas, da Superintend\u00eancia Regional do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT no Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, Deputado Celso Sabino, Parlamentares aqui presentes, os quais cumprimento.\r\nEm Rond\u00f4nia, n\u00f3s fomos surpreendidos por algo que, at\u00e9 ent\u00e3o, eu n\u00e3o tinha visto. Em rela\u00e7\u00e3o ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT de Rond\u00f4nia, h\u00e1 v\u00e1rias den\u00fancias com ind\u00edcios de irregularidades fortes. Quero deixar bem claro que todos os que cometem ilegalidade t\u00eam que responder pelos seus atos, Deputado Augusto Coutinho. Todos! No entanto, o que fez o Governo Federal? O Governo Federal tirou a Superintend\u00eancia Regional do DNIT de Rond\u00f4nia e a mandou para o Amazonas. Imaginem se em todos os locais onde existem irregularidades as suas superintend\u00eancias forem deslocadas para outros Estados! \u00c9 como se dissesse que todos os servidores do DNIT que est\u00e3o no Estado de Rond\u00f4nia s\u00e3o bandidos.\r\nImagina, Deputado Paulo Teixeira, se acontecem essas irregularidades, como tanto acontece, aqui em Bras\u00edlia. Para onde vamos transferir esses \u00f3rg\u00e3os que ficam em Bras\u00edlia? Sou a favor de quem est\u00e1 ali envolvido ter que responder e ter que ser preso. N\u00e3o questiono isso. Agora, imaginem isso diante das irregularidades que acontecem em Bras\u00edlia. Para onde vamos mandar Bras\u00edlia? Para os Estados Unidos? Ent\u00e3o, foi lament\u00e1vel a a\u00e7\u00e3o da Diretoria Geral do DNIT, que retirou de Rond\u00f4nia a sua Superintend\u00eancia Regional. levando-a para o Estado do Amazonas.\r\nFica registrada aqui essa cr\u00edtica, visto que o Estado de Rond\u00f4nia n\u00e3o aceita essa penalidade. O Estado de Rond\u00f4nia \u00e9 de pessoas de bem, e aquelas pessoas que cometem ilicitudes t\u00eam que responder por elas, mas n\u00e3o o Estado, Presidente Celso Sabino. O Estado n\u00e3o pode responder por isso.\r\nSolicito o registro deste meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado e tenho dito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F7%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EMPRESA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, GRUPO ENERGISA, ROND\u00d4NIA, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Reajuste de tarifas e baixa qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o rondoniense pela empresa Energisa S/A. Defesa de sua sa\u00edda do Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Bibo Nunes, Sras. e Srs. Parlamentares, no Estado de Rond\u00f4nia, desde o final de 2018, a companhia de energia el\u00e9trica foi substitu\u00edda por uma empresa chamada Energisa. Essa empresa \u00e9 uma vergonha para o Estado de Rond\u00f4nia.\r\nEu vou dizer mais: saia de Rond\u00f4nia, Energisa!\r\nA empresa chegou l\u00e1 prometendo baixar a conta dos consumidores e logo em seguida reajustou em mais de 27% a tarifa para o consumidor. Falou que ia melhorar a qualidade da energia e, ao contr\u00e1rio de tudo isso, aumentou a nossa taxa, e a qualidade da energia est\u00e1 cada dia pior. S\u00f3 esta semana, para que V.Exas. tenham uma ideia, houve apag\u00e3o na ter\u00e7a-feira e na quinta-feira, hoje. Dois dias de apag\u00f5es em Porto Velho, no Estado de Rond\u00f4nia. \u00c9 muito triste.\r\nPara piorar tudo isso, Sra. Presidente, Deputada Caroline, para piorar tudo isso, na nota que a empresa divulgou para a popula\u00e7\u00e3o foi usado o nome da companhia de energia el\u00e9trica de Rond\u00f4nia, a CERON. A empresa n\u00e3o teve nem a coragem de usar o pr\u00f3prio nome. Quanto a isso, cabe ao Estado de Rond\u00f4nia entrar com a\u00e7\u00f5es por danos morais contra essa empresa. A respons\u00e1vel n\u00e3o \u00e9 mais a CERON, a respons\u00e1vel \u00e9 a Energisa.\r\nSaia de Rond\u00f4nia, Energisa!\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PREFEITURA, PORTO VELHO (RO), ESCOLA MUNICIPAL, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, \u00c1REA RURAL, COMUNIDADE RIBEIRINHA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Descaso da Prefeitura Municipal de Porto Velho, Estado de Rond\u00f4nia, com a educa\u00e7\u00e3o infanto-juvenil nas \u00e1reas rurais e ribeirinhas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que venho falar sobre o descaso com que a Prefeitura Municipal de Porto Velho est\u00e1 tratando o povo ribeirinho, o povo que mora pr\u00f3ximo das estradas vicinais, o povo rural.\r\nPara se ter uma ideia do que estou falando, as crian\u00e7as dessas localidades - e Porto Velho \u00e9 uma capital - ainda n\u00e3o conclu\u00edram o ano letivo de 2018. O ano letivo de 2019, at\u00e9 hoje, dia 15 de agosto de 2019, n\u00e3o foi iniciado. Vejam o que est\u00e1 acontecendo! Imaginem, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, se um filho nosso n\u00e3o tivesse conclu\u00eddo o ano letivo de 2018 e, at\u00e9 hoje, estivesse em casa porque n\u00e3o tem aula! \u00c9 muito s\u00e9rio esse problema.\r\nN\u00e3o conhe\u00e7o nenhuma outra localidade em que isso possa estar acontecendo. Cabem responsabilidades, cabem muitas responsabilidades aos gestores da Pasta, ao gestor municipal.\r\nAqui fica, mais uma vez - esta n\u00e3o \u00e9 a primeira -, o nosso protesto contra o desrespeito com que est\u00e3o tratando as crian\u00e7as das \u00e1reas ribeirinhas e rurais do Munic\u00edpio de Porto Velho.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONCURSO P\u00daBLICO, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, ROND\u00d4NIA, GOVERNO ESTADUAL, JORNADA DE TRABALHO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PLANT\u00c3O HOSPITALAR.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Imediata convoca\u00e7\u00e3o, pelo Governo do Estado de Rond\u00f4nia, de agentes penitenci\u00e1rios aprovados em concurso p\u00fablico. Reexame, pelo Governo Estadual, da carga hor\u00e1ria de trabalho imposta aos profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Vinicius Carvalho, Sras. e Srs. Deputados, eu quero manifestar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com os concursados, desde 2008, para o cargo de agente penitenci\u00e1rio no Estado de Rond\u00f4nia.\r\nJ\u00e1 existe uma decis\u00e3o do STJ favor\u00e1vel a esses 150 homens aprovados no concurso, e at\u00e9 hoje n\u00e3o foi dada uma resposta. Neste momento o Estado tem necessidade de ter os agentes penitenci\u00e1rios trabalhando.\r\nEnt\u00e3o, em nome do Adriano e do R\u00e9gis, quero cumprimentar todas as pessoas que fizeram esse concurso e que j\u00e1 t\u00eam o aval do STJ para assumir o cargo. O Governo do Estado e o Tribunal de Justi\u00e7a de Estado de Rond\u00f4nia que tomem um posicionamento!\r\nSr. Presidente, outra preocupa\u00e7\u00e3o que tenho \u00e9 a seguinte: o Estado de Rond\u00f4nia hoje est\u00e1 vivendo um momento de contram\u00e3o. Enquanto n\u00f3s estamos lutando para diminuir a carga hor\u00e1ria dos profissionais da sa\u00fade, o Estado de Rond\u00f4nia, atrav\u00e9s do Governo do Estado e da Secretaria de Sa\u00fade, est\u00e1 determinando que os profissionais da sa\u00fade trabalhem fazendo de 14 a 15 plant\u00f5es de 12 horas. \u00c9 absurdamente desumano o que est\u00e3o fazendo com os trabalhadores da sa\u00fade.\r\nEspero que tanto o Governo do Estado quanto a Secretaria de Sa\u00fade resolvam essa quest\u00e3o para que isso nunca mais aconte\u00e7a. Isso nunca existiu no Estado de Rond\u00f4nia e agora est\u00e1 come\u00e7ando a acontecer.\r\nO SR. PRESIDENTE (Vinicius Carvalho. REPUBLICANOS - SP) - Conclua, Deputado, por gentileza!\r\nO SR. MAURO NAZIF (PSB - RO) - Obrigado.\r\nNesta semana, est\u00e3o em greve, est\u00e3o em paralisa\u00e7\u00e3o, e isso prejudica n\u00e3o apenas os servidores como tamb\u00e9m toda a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nGoverno do Estado, Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, Secretaria de Sa\u00fade, Secret\u00e1ria-Adjunta de Sa\u00fade, resolvam esse problema! Que retornem o que lhes \u00e9 de direito: os 12 plant\u00f5es no m\u00e1ximo a esses trabalhadores!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ROND\u00d4NIA, DECRETO FEDERAL, REVOGA\u00c7\u00c3O,  ZONA DE PROCESSAMENTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O (ZPE), AGRONEG\u00d3CIO, GOVERNADOR.\r\nCONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, ROND\u00d4NIA, RORAIMA, ACRE, REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, BLECAUTE, BANCADA ESTADUAL, MINIST\u00c9RIO DE MINAS E ENERGIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Imobilismo do Governador Coronel Marcos Rocha diante da revoga\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do decreto sobre a cria\u00e7\u00e3o da Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o de Rond\u00f4nia - ZPE. Baixa qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o rondoniense e cobran\u00e7a de tarifas exorbitantes pela empresa de energia el\u00e9trica Energisa. Pedido \u00e0s bancadas federais de Rond\u00f4nia, de Roraima e do Acre de realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es com o Ministro de Minas e Energia e com o Diretor-Geral da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL, para debate da atua\u00e7\u00e3o da Energisa nos respectivos Estados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Tito, Sras. e Srs. Deputados, no dia 15 de julho de 2015, foi assinado decreto presidencial que criava a ZPE - Zona de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o para o Estado de Rond\u00f4nia, sendo de responsabilidade do Estado de Rond\u00f4nia implementar tudo aquilo que constava no decreto, inclusive no setor portu\u00e1rio, na quest\u00e3o da Receita Federal. Foi muito dif\u00edcil conseguir a libera\u00e7\u00e3o desse decreto. Nele constava que o Estado de Rond\u00f4nia deveria incrementar a ZPE durante os 48 meses seguintes. Ontem, dia 2 de outubro, o Governo Federal assina um decreto que revoga aquele da cria\u00e7\u00e3o da Zona de Processamento do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nExistem pontos importantes que n\u00f3s precisamos ver. O Estado de Rond\u00f4nia hoje \u00e9 exportador, exportador de carne, exportador de soja, exportador de v\u00e1rios outros produtos dentro da nossa economia, inclusive da madeira, entre tantos outros. E o Estado de Rond\u00f4nia n\u00e3o conseguiu cumprir aquilo que se determinava, que d\u00e1 direito ao crescimento do Estado. Este \u00e9 um ponto.\r\nO segundo ponto importante \u00e9 que eu n\u00e3o vi nenhuma atitude do atual Governador do Estado junto \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica com o objetivo de prorrogar esse decreto, o que mostra um distanciamento muito grande com o setor empresarial, com todo o agroneg\u00f3cio do nosso Estado e, por conseguinte, com a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nSr. Governador, atente para o que est\u00e1 acontecendo com o nosso Estado de Rond\u00f4nia! N\u00e3o vamos perder aquilo que foi t\u00e3o dif\u00edcil de se conseguir. Chame uma audi\u00eancia, convoque a bancada federal, para, juntamente com o Governo Federal, tentarmos rever essa revoga\u00e7\u00e3o!\r\nO Estado de Rond\u00f4nia deu mais de 70% ao Governo Federal. Portanto, Governo do Estado, chame para si a responsabilidade que \u00e9 do Governo do Estado!\r\nSr. Presidente Tito, Sras. e Srs. Deputados, eu j\u00e1 falei isto aqui v\u00e1rias vezes, e hoje volto a repetir. O grande vil\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia chama-se ENERGISA, uma companhia de energia el\u00e9trica que ganhou a licita\u00e7\u00e3o, no processo de 2018, tanto no Estado de Rond\u00f4nia quanto no Estado do Acre e de Roraima. E esta empresa ENERGISA, no Estado de Rond\u00f4nia, est\u00e1 ocasionando um transtorno muito grande \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nChegaram l\u00e1 com a promessa de que iriam reduzir os valores e melhorar a qualidade dos servi\u00e7os. Em seguida, falaram que dariam um reajuste em torno de 24%. Hoje o reajuste nas tarifas de energia em muitos locais no Estado de Rond\u00f4nia ultrapassa 100%. \u00c9 inacredit\u00e1vel o que essa empresa est\u00e1 fazendo! Os apag\u00f5es, que eram para melhorar a qualidade, est\u00e3o acontecendo rotineiramente. E isso n\u00e3o est\u00e1 acontecendo s\u00f3 em Rond\u00f4nia, mas tamb\u00e9m em Roraima e no Acre.\r\nQuero fazer um pedido, em nome das bancadas desses tr\u00eas Estados: que possamos nos unir e ir juntos ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia e \u00e0 ANEEL - Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica. J\u00e1 fomos como bancada de Rond\u00f4nia, mas precisamos ir agora as tr\u00eas bancadas, desses tr\u00eas Estados. Vamos pedir que revejam tudo isso que est\u00e3o fazendo. N\u00e3o podemos aceitar isso!\r\nSai fora de Rond\u00f4nia, ENERGISA! Voc\u00ea \u00e9 o maior vil\u00e3o que h\u00e1 hoje no Estado de Rond\u00f4nia!\r\nSr. Presidente Tito, quero agradecer a V.Exa. esta oportunidade e dizer que precisamos ter preocupa\u00e7\u00e3o geral com o Brasil. Os Estados da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica hoje est\u00e3o pagando um pre\u00e7o muito alto com o que est\u00e1 acontecendo. O que essa empresa ENERGISA faz na Regi\u00e3o Norte, isso n\u00e3o se faz em canto nenhum do nosso Pa\u00eds!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa mat\u00e9ria da Pol\u00edcia Penal j\u00e1 tramita nesta Casa desde 2004. H\u00e1 15 anos ela est\u00e1 aqui tramitando! A Pol\u00edcia Penal tem um nome que est\u00e1 sendo dado hoje. Mas, na verdade, os agentes penitenci\u00e1rios s\u00e3o a Pol\u00edcia Penal de fato.\r\nO sistema carcer\u00e1rio brasileiro tem mais de 700 mil presos. O Brasil s\u00f3 perde para a China e para os Estados Unidos. N\u00f3s temos no Brasil a segunda profiss\u00e3o com maior \u00edndice de doen\u00e7as, s\u00f3 perdendo para os mineradores. Quando falamos de Pol\u00edcia Penal, estamos dizendo que ela ser\u00e1 agora respons\u00e1vel pela cust\u00f3dia e pelo acompanhamento dos presos. Isso vai fazer com que a Pol\u00edcia Militar e a Pol\u00edcia Civil saiam do sistema carcer\u00e1rio. A Pol\u00edcia Civil n\u00e3o quer ficar l\u00e1 dentro. A Pol\u00edcia Militar n\u00e3o quer ficar l\u00e1 dentro. Elas querem ir para a rua! Quem mais vai ganhar com isso \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, todos n\u00f3s temos que defender a pol\u00edcia penitenci\u00e1ria, temos que defender uma seguran\u00e7a maior para a popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. \r\nPor isso, o meu voto \u00e9 \"sim\". Pol\u00edcia Penal j\u00e1! Pol\u00edcia Penal j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FERNANDO FERREIRA DA ANUNCIA\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, FEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, ROND\u00d4NIA, HOMENAGEM.\r\nPRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Reconhecimento da atua\u00e7\u00e3o do Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Sindical Nacional dos Servidores Penitenci\u00e1rios, Fernando Anuncia\u00e7\u00e3o. Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia pela vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, um reconhecimento desde 2007 eu quero fazer ao Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Agentes Penitenci\u00e1rios, o Sr. Anuncia\u00e7\u00e3o. Aqui fica o registro sobre esse homem que sempre vem batalhando em nome dos sindicatos todos, atrav\u00e9s do Adriano de Castro e da Daiane, do Estado de Rond\u00f4nia.\r\nParabenizo V.Exa., que botou em pauta essa mat\u00e9ria, que desde 2004 tramita nesta Casa. Parab\u00e9ns a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DELEGADO \u00c9DER MAURO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Delegado \u00c9der Mauro contra o PSB.  Atua\u00e7\u00e3o do partido em defesa dos interesses do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ouvi aqui o Deputado Delegado \u00c9der Mauro falar que o PSB \u00e9 quintal de um outro partido. Eu n\u00e3o vou falar isso do partido dele, porque respeito todos os partidos. Mas vou falar que o PSB \u00e9 um partido que tem hist\u00f3ria, \u00e9 um partido que tem tradi\u00e7\u00e3o, \u00e9 um partido que enfrentou a ditadura. Nos momentos mais dif\u00edceis do nosso Pa\u00eds, o PSB estava \u00e0 frente da luta em defesa do povo brasileiro.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel um Parlamentar, cuja hist\u00f3ria pol\u00edtica eu nem conhe\u00e7o, querer falar algo que tenta denegrir outro partido. Isso \u00e9 lament\u00e1vel. As pessoas t\u00eam hist\u00f3ria, e quem n\u00e3o conhece a hist\u00f3ria n\u00e3o merece nem fazer parte deste Congresso Nacional.\r\nEnt\u00e3o, pela tradi\u00e7\u00e3o do PSB, quero falar que o PSB \u00e9 um partido independente. N\u00e3o sei se ele pode falar a mesma coisas do partido pelo qual milita ou se o partido dele \u00e9 dependente do Governo Federal.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00d5ES, BOL\u00cdVIA, ESTUDANTE, MEDICINA, BRASILEIRO, CRISE POL\u00cdTICA, MINIST\u00c9RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, SEGURAN\u00c7A.\r\nPORTO VELHO (RO), REABERTURA, RESTAURANTE, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, GOVERNO ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Apelo aos Minist\u00e9rios das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, por ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es em prol dos estudantes brasileiros na Bol\u00edvia, diante do clima de instabilidade pol\u00edtica reinante naquele pa\u00eds. Pedido, \u00e0 Secretaria de A\u00e7\u00f5es Sociais e ao Governador do Estado de Rond\u00f4nia, de reabertura de restaurante popular na zona leste da Capital Porto Velho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, um assunto tem me chamado muito a aten\u00e7\u00e3o. Refiro-me ao que est\u00e1 acontecendo na Bol\u00edvia, que vem tratando de uma quest\u00e3o pol\u00edtica, de uma quest\u00e3o eleitoral. E essa discuss\u00e3o que est\u00e1 acontecendo l\u00e1 traz uma preocupa\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro.\r\n Atualmente, h\u00e1 muitos estudantes brasileiros na Bol\u00edvia que fazem, principalmente, o curso de medicina. At\u00e9 por fazer parte de um Estado fronteiri\u00e7o com a Bol\u00edvia, que \u00e9 Rond\u00f4nia, eu tenho conhecimento de muitas mat\u00e9rias que noticiam o sofrimento e a agonia que esses jovens e seus pais v\u00eam tendo. Hoje esses estudantes se encontram com dificuldades para se deslocaram at\u00e9 \u00e0s universidades, sob o risco de perderem o per\u00edodo do ano letivo e sentindo-se amea\u00e7ados de fato, inclusive por explos\u00e3o de bombas nas proximidades de seus alojamentos.\r\nCiente disso, hoje fiz um encaminhamento ao Minist\u00e9rio de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e ao Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos para que fa\u00e7am a prote\u00e7\u00e3o desses jovens e, ao mesmo tempo, no caso de acontecer o estado de s\u00edtio na Bol\u00edvia, que o Governo Federal possa retir\u00e1-los de l\u00e1 e traz\u00ea-los em seguran\u00e7a at\u00e9 o nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 muito grave o que est\u00e1 acontecendo. Vou levar o assunto tamb\u00e9m \u00e0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara dos Deputados, para que possamos tratar dessa mat\u00e9ria de maneira muito cuidadosa, porque a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 preocupante. Eu n\u00e3o vou entrar na discuss\u00e3o sobre as elei\u00e7\u00f5es na Bol\u00edvia.\r\nSr. Presidente, eu gostaria ainda de falar sobre algo que est\u00e1 nos preocupando tamb\u00e9m no Estado de Rond\u00f4nia. Na Capital Porto Velho, havia um \u00fanico restaurante popular, situado na zona leste, regi\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o financeira mais restrita, que atendia em m\u00e9dia 1.500 pessoas por dia, de segunda-feira a sexta-feira.\r\nEssa situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo anivers\u00e1rio: h\u00e1 1 ano foi fechado esse restaurante popular. Encaminhei of\u00edcio ao Estado de Rond\u00f4nia e \u00e0 Secretaria de A\u00e7\u00f5es Sociais para reabri-lo.\r\nEu pe\u00e7o ao Governador e \u00e0 Secret\u00e1ria de A\u00e7\u00f5es Sociais, do Estado de Rond\u00f4nia, que fa\u00e7am a reabertura do restaurante para que aquelas pessoas tenham atendida uma das necessidades mais b\u00e1sicas em suas vidas: a alimenta\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos policiais penais presentes na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero cumprimentar cada um desses agentes penitenci\u00e1rios que aqui est\u00e3o. Agora s\u00e3o ex-agentes penitenci\u00e1rios, agora s\u00e3o Pol\u00edcia Penal. Voc\u00eas agora, de direito, s\u00e3o Pol\u00edcia Penal. At\u00e9 ent\u00e3o voc\u00eas o eram s\u00f3 de fato, esse tempo todo nos pres\u00eddios, fazendo as fun\u00e7\u00f5es que lhes cabia e muito mais.\r\nHoje esta Casa faz um reconhecimento que h\u00e1 muito tempo deveria ter sido feito. Hoje voc\u00eas entram no cap\u00edtulo Da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Hoje voc\u00eas s\u00e3o iguais \u00e0 Pol\u00edcia Militar, iguais \u00e0 Pol\u00edcia Civil, iguais \u00e0 Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, iguais \u00e0 Pol\u00edcia Federal. Agora, no cap\u00edtulo Da Seguran\u00e7a P\u00fablica, no art. 144, voc\u00eas s\u00e3o a Pol\u00edcia Penal.\r\nParab\u00e9ns!(Manifesta\u00e7\u00e3o nas galerias.)\r\nParab\u00e9ns a todos voc\u00eas! Em nome do Anuncia\u00e7\u00e3o... Onde est\u00e1 o Anuncia\u00e7\u00e3o?\r\nAnuncia\u00e7\u00e3o, em seu nome eu quero cumprimentar todo o Pa\u00eds, porque eu conhe\u00e7o essa briga desde 2007. Em nome do Adriano de Castro e da Daiane eu cumprimento esses agentes - desculpe, n\u00e3o \u00e9 mais agente, \u00e9 Pol\u00edcia Penal -, eu cumprimento a Pol\u00edcia Penal do meu Estado de Rond\u00f4nia.\r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=430&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-21T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, INCONSTITUCIONALIDADE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda destinada \u00e0 susta\u00e7\u00e3o da propositura por inconstitucionalidade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Dra. Soraya Manato, Sras. e Srs. Deputados, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, n\u00f3s estamos analisando a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019. \r\nEssa medida provis\u00f3ria, Deputado Camilo Capiberibe, assusta-nos. Para termos ideia do que estamos tratando, vamos falar a respeito dos professores, que t\u00eam o dia de domingo reservado para descanso.\r\nCom essa medida provis\u00f3ria, ser\u00e1 permitido que os professores, que j\u00e1 t\u00eam uma carga bastante extenuante e vivem sob muita press\u00e3o, v\u00e3o para a sala de aula aos domingos. \u00c9 muito triste o que est\u00e3o fazendo com os professores. Apresentei uma emenda a essa medida provis\u00f3ria para revogar essa decis\u00e3o do Governo Federal.\r\nSra. Presidente, atente-se ao que est\u00e1 sendo apresentado na MP 905/19. Todo trabalhador tem direito, quando sofrer um acidente no percurso de sua casa at\u00e9 o local de trabalho e do trabalho at\u00e9 o retorno para sua casa, de ser considerado como acidente de trabalho. O Governo Federal vem agora e quer acabar com isso. O trabalhador, esteja no carro dele, esteja em carro oficial, esteja em \u00f4nibus, esteja em qualquer condu\u00e7\u00e3o, no caso de acidente, agora n\u00e3o mais ter\u00e1 direito a esse tratamento como sendo um acidente de trabalho.\r\nEnt\u00e3o, nesse sentido, Deputado Pompeo de Mattos, apresentei tamb\u00e9m uma emenda \u00e0 MP 905/19. \r\nAli\u00e1s, ontem, na Comiss\u00e3o de Trabalho, eu fiz o seguinte comparativo. \u00c9 como se fosse um prato, uma comida, uma refei\u00e7\u00e3o, mas cada um chega e fala: \"Olha, tem que botar uma pitada de sal, tem que botar um pouquinho mais de alho. Vamos botar um tomate para fazer o tempero melhorar\". At\u00e9 que chega o outro e fala: \"Bota ketchup, bota mostarda\". Quanto mais temperos se vai colocando, \u00e9 sinal de que esse prato n\u00e3o \u00e9 bom. Trazendo essa analogia para essa MP, at\u00e9 ontem \u00e0s 17 horas, foram apresentadas mais de mil emendas. Isso \u00e9 sinal de que essa medida provis\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 boa.\r\nSra. Presidente, eu pe\u00e7o a revoga\u00e7\u00e3o, a susta\u00e7\u00e3o da MP 905/19, e o fiz atrav\u00e9s de emenda. Por qu\u00ea? Porque ela \u00e9 inconstitucional, uma vez que apresenta pontos que foram discutidos aqui em outra medida provis\u00f3ria, como aquele em que se dizia que, a cada 4 domingos, em 3 se devia trabalhar. Isso foi vetado, foi rejeitado. O Governo, no mesmo ano, na mesma legislatura, apresenta a mesma mat\u00e9ria. N\u00e3o est\u00e1 havendo nem o cumprimento do que rezam os preceitos desta Casa.\r\nH\u00e1 inger\u00eancia no Minist\u00e9rio P\u00fablico, nos Minist\u00e9rios P\u00fablicos em geral, mas em especial no Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho.\r\nJ\u00e1 acabaram com o Minist\u00e9rio do Trabalho, agora querem acabar com o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho. Est\u00e3o retirando, por meio de uma medida provis\u00f3ria, direitos que s\u00e3o assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o. Por isso pe\u00e7o a revoga\u00e7\u00e3o, a susta\u00e7\u00e3o, dessa medida provis\u00f3ria.\r\nSra. Presidente, os aposentados, pensionistas e outros que fazem uso do INSS t\u00eam a cobertura de atendimento de v\u00e1rios profissionais. E, entre esses profissionais, os que t\u00eam maior contato com os segurados s\u00e3o os assistentes sociais. O que o Governo Federal est\u00e1 fazendo, Deputado Chris\u00f3stomo? Est\u00e1 tirando o servi\u00e7o social do INSS. Imagine visitar uma senhora que est\u00e1 a 200 quil\u00f4metros da sua sede, num s\u00edtio? Quem faz esse trabalho? \r\nA SRA. PRESIDENTE (Dra. Soraya Manato. PSL - ES) - Pe\u00e7o que conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. MAURO NAZIF (PSB - RO) - Sra. Presidente, aproveitando que V.Exa. deu esta brecha, eu gostaria de solicitar a adi\u00e7\u00e3o do meu tempo para breves comunica\u00e7\u00f5es. S\u00e3o mais 3 minutos.\r\nContinuando, quem faz esse trabalho s\u00e3o os assistentes sociais. Est\u00e3o privando os segurados de terem direito a essa assist\u00eancia. Ent\u00e3o, Sra. Presidente, a essa medida provis\u00f3ria, n\u00f3s tamb\u00e9m apresentamos uma emenda para sustar a retirada do servi\u00e7o social do INSS.\r\nOutro ponto importante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, \u00e9 que ela revoga a regulamenta\u00e7\u00e3o...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Dra. Soraya Manato. PSL - ES) - Sr. Deputado, pe\u00e7o que conclua, porque s\u00f3 depois do Grande Expediente eu vou poder conceder o tempo que V.Exa. solicitou.\r\nO SR. MAURO NAZIF (PSB - RO) - Obrigado, Sra. Presidente. \r\nA MP revoga tamb\u00e9m a quest\u00e3o dos publicit\u00e1rios e dos agentes de comunica\u00e7\u00e3o. O que isso tem a ver com a medida provis\u00f3ria que quer criar emprego? Olhem quantos jabutis est\u00e3o sendo inclu\u00eddos nessa mat\u00e9ria! Assim como tamb\u00e9m a MP revoga a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de corretor de seguro. O que isso tem a ver com essa medida provis\u00f3ria que fala em contrato de trabalho?\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o vejo outra alternativa, a n\u00e3o ser o Governo retirar a MP 905/19 de pauta, sepult\u00e1-la e come\u00e7armos a discutir realmente a quest\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nObrigado, Sra. Presidente, principalmente, pela paci\u00eancia.\r\nPe\u00e7o que seja divulgado este discurso no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F11%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EURO TOURINHO, JORNALISTA, PORTO VELHO (RO), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Falecimento do jornalista Euro Tourinho, do Munic\u00edpio de Porto Velho, Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o registro hoje do falecimento do Sr. Euro Tourinho, no Munic\u00edpio de Porto Velho, Capital de Rond\u00f4nia.\r\nEra um senhor de 97 anos, um dos grandes pioneiros do jornalismo no Pa\u00eds. Foram 67 anos fazendo jornalismo. Certamente hoje, e neste momento, ele j\u00e1 est\u00e1 ao lado de Deus. Ele deixou um grande legado, um legado n\u00e3o apenas para sua fam\u00edlia, mas tamb\u00e9m para pais, para m\u00e3es e para todos n\u00f3s de Porto Velho e do Estado Rond\u00f4nia.\r\nTenho dito.\r\nMeus sentimentos a toda a fam\u00edlia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE, VETO 37/2019, VETO TOTAL, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 37, de 2019, aposto ao Projeto de Lei da C\u00e2mara dos Deputados n\u00ba 60, de 2007 (n\u00ba 3.688, 2000, na Casa de origem), sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e de servi\u00e7o social nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar todos os psic\u00f3logos e assistentes sociais do nosso Pa\u00eds.\r\nHoje, numa grande mobiliza\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, conseguimos derrubar o veto presidencial que impedia a presen\u00e7a de psic\u00f3logos e assistentes sociais na rede de ensino b\u00e1sico p\u00fablica. Com a derrubada do veto, estes profissionais agora passam a ter este direito, o que representa mais uma porta para a gera\u00e7\u00e3o de empregos para os profissionais, principalmente sabendo que as crian\u00e7as, especialmente da rede p\u00fablica municipal, ter\u00e3o direito ao atendimento com psic\u00f3logos e assistentes sociais do Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, \u00c1GUA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nSISTEMA FINANCEIRO, EMPR\u00c9STIMO BANC\u00c1RIO, BANCO CRUZEIRO DO SUL, BANCO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, PAGAMENTO, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL ESTADUAL, TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO (TRT), AMAZONAS, ROND\u00d4NIA, ACRE, CONCESS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Concess\u00e3o aos servidores dos Tribunais Regionais do Trabalho nos Estados de Rond\u00f4nia e do Acre, do mesmo tratamento concedido aos servidores do Estado do Amazonas com rela\u00e7\u00e3o ao pagamento de empr\u00e9stimo consignado contra\u00eddo junto ao Banco Cruzeiro do Sul.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Otoni de Paula, Sra. Deputada Erika Kokay, Sras. e Srs. Deputados, como se n\u00e3o bastasse a privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico, agora vem a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua e do saneamento. At\u00e9 o que \u00e9 mais nobre para o ser humano, que \u00e9 a \u00e1gua, agora querem privatizar.\r\nOnde aconteceu, Deputado Jo\u00e3o, a privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico - e um exemplo \u00e9 o meu Estado, Rond\u00f4nia, onde a Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia, a CERON, foi privatizada por uma empresa chamada Energisa, que j\u00e1 deveria ter sa\u00eddo de l\u00e1 h\u00e1 muito tempo -, a conta da energia subiu mais de 100%. H\u00e1 casos em que o aumento chega a 300%, Deputada Erika Kokay. \r\nE agora querem privatizar a \u00e1gua. Hoje \u00e9 dada aos Munic\u00edpios a op\u00e7\u00e3o de fazer contratos de programa com Estados e at\u00e9 de privatizarem, se assim entenderem. Agora querem privatizar a \u00e1gua. O que significa essa privatiza\u00e7\u00e3o? A privatiza\u00e7\u00e3o por si s\u00f3 j\u00e1 coloca uma empresa para tomar conta daquele setor. A empresa que privatiza visa a uma coisa s\u00f3: lucro. Lucro \u00e9 a palavra-chave deles. Ora, se est\u00e3o olhando o lucro, v\u00e3o entrar onde? Principalmente nas localidades maiores, nos centros maiores, onde se tem retorno. Agora, as pequenas localidades, onde muitas vezes h\u00e1 programas sociais das empresas estatais locais, v\u00e3o deixar de ter a sua \u00e1gua. Al\u00e9m disso, mesmo nos locais maiores, a conta da tarifa da \u00e1gua vai l\u00e1 para cima.\r\nOutra preocupa\u00e7\u00e3o grande \u00e9 com a qualidade do servi\u00e7o, que na maior parte das vezes \u00e9 question\u00e1vel. Imaginem uma empresa como a Odebrecht entrando em Rond\u00f4nia para fazer o que est\u00e1 fazendo em v\u00e1rios outros locais! Vejam o crime que querem cometer, e num momento em que congelaram o sal\u00e1rio m\u00ednimo. As pessoas hoje v\u00e3o ter que viver para pagar luz e para pagar \u00e1gua. Isso \u00e9 muito ruim, isso \u00e9 cruel com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, j\u00e1 est\u00e1 em regime de urg\u00eancia e na semana que vem deve ser pautado nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, que vai tratar dessa mat\u00e9ria. N\u00f3s temos que nos unir para derrubar esse malef\u00edcio que est\u00e3o fazendo com a popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Deputado Paes Landim, eu quero aqui me manifestar em nome dos servidores do Tribunais Regionais do Trabalho de Rond\u00f4nia e do Acre. Em 2010, muitos servidores desses TRTs fizeram empr\u00e9stimo consignado com o Banco Cruzeiro do Sul. Pagavam as suas parcelas como estava sendo exigido, e estava indo tudo bem com o pagamento.\r\nEm 2012, o Banco Cruzeiro do Sul foi denunciado por fraude contra o sistema financeiro do Pa\u00eds. Seus Presidentes, o Lu\u00eds Octavio \u00cdndio e o Lu\u00eds Felippe \u00cdndio, foram presos, assim como uma dezena de diretores. Os servidores dos TRTs s\u00f3 pediam uma coisa: os contratos, para que pudessem fazer esse pagamento. A esses servidores nunca foi entregue o contrato, nem antes, nem depois da pris\u00e3o. Mesmo assim, eles continuavam pagando, at\u00e9 que foram alertados de que existia m\u00e1-f\u00e9 do Banco Cruzeiro do Sul, institui\u00e7\u00e3o que j\u00e1 estava falida. Observado isso, deixaram de pagar.\r\nAgora, no Amazonas, o que aconteceu? O Tribunal de Justi\u00e7a entendeu que esses servidores que pegaram empr\u00e9stimo t\u00eam que pagar apenas os juros. Em Rond\u00f4nia e no Acre, esses servidores est\u00e3o tendo que pagar juros, mora, e muitos deles n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es para isso. H\u00e1 casos de depress\u00e3o e de tentativa de suic\u00eddio. O que esperamos \u00e9 que o mesmo tratamento dado no Estado do Amazonas seja tamb\u00e9m oferecido aos servidores dos TRTs de Rond\u00f4nia e do Acre. Vamos buscar justi\u00e7a, principalmente por se tratar de uma institui\u00e7\u00e3o financeira que fraudou o Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ALTO PARA\u00cdSO (RO), GOVERNO ESTADUAL, ROND\u00d4NIA, BR-364, BR-459, RODOVIA FEDERAL, DESABAMENTO, PONTE, MARCOS ROCHA, GOVERNADOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Isolamento da popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Alto Para\u00edso, Estado de Rond\u00f4nia, em decorr\u00eancia do desabamento de ponte sobre a BR-459. Atraso do Governador Estadual na ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias a respeito do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Deputado Boca Aberta, que preside a sess\u00e3o neste momento, Sras. e Srs. Parlamentares, eu venho a esta tribuna falar sobre um Munic\u00edpio chamado Alto Para\u00edso, no Estado de Rond\u00f4nia.\r\nA popula\u00e7\u00e3o desse Munic\u00edpio est\u00e1 padecendo, de maneira muito covarde, por culpa do Governo do Estado de Rond\u00f4nia. Entre a BR-364 e Alto Para\u00edso, n\u00f3s temos a BR-459, que interliga o Munic\u00edpio. L\u00e1 existia uma ponte que, h\u00e1 mais de 1 ano, desabou, caiu. Hoje a popula\u00e7\u00e3o de Alto Para\u00edso encontra-se isolada.\r\nN\u00f3s j\u00e1 oficiamos o Governo do Estado, o DER, e at\u00e9 hoje nenhuma medida foi tomada para a reconstru\u00e7\u00e3o dessa ponte. Falam em licita\u00e7\u00e3o, mas at\u00e9 agora nada! As pessoas que precisam transitar nesse trecho t\u00eam que utilizar uma balsa particular, haja vista que o Governo do Estado de Rond\u00f4nia n\u00e3o teve nem a coragem de alugar uma balsa para minimizar o sofrimento dessa popula\u00e7\u00e3o.\r\nA popula\u00e7\u00e3o espera horas para poder transitar, as ambul\u00e2ncias t\u00eam que levar e trazer pacientes, os caminhoneiros t\u00eam que levar e trazer produtos para escoar a agricultura daquela localidade, os acad\u00eamicos e estudantes t\u00eam que fazer o percurso, e at\u00e9 agora o Governador do Estado n\u00e3o se manifestou!\r\nGovernador do Estado, Sr. Marcos Rocha, vamos sair, vamos resolver essa situa\u00e7\u00e3o de Alto Para\u00edso! J\u00e1 faz 1 ano que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sofrendo.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu quero agradecer aqui pelo espa\u00e7o e pedir que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e em todos os programas desta Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas para que n\u00f3s possamos dar maior celeridade a este projeto, que \u00e9 muito importante, haja vista que n\u00f3s vamos poder fazer um repasse de recursos de 2 bilh\u00f5es de reais \u00e0s institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas e \u00e0s santas casas. Aqui em Rond\u00f4nia cito como exemplo, assim como existem tamb\u00e9m em todos os outros Estados, as Irm\u00e3s Marcelinas, que fazem um trabalho muito bonito no Estado.\r\nEnt\u00e3o o PSB orienta \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas e \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Encaminhamento da  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uma boa noite a V.Exa. e a todos os Parlamentares.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Lideran\u00e7a do PSB, ao Deputado Alessandro Molon, a oportunidade de fazermos a defesa desta emenda.\r\nEntendemos que, apesar de todos os avan\u00e7os feitos pela Relatora Deputada Joice Hasselmann e pelo proponente, (falha na transmiss\u00e3o) possamos dar uma contribui\u00e7\u00e3o e melhorar. Penso que temos que olhar o pequeno e o microempres\u00e1rio. Este \u00e9 um programa de apoio a eles. N\u00f3s n\u00e3o sabemos a dimens\u00e3o que ter\u00e1 essa crise, n\u00e3o sabemos a que ponto ela vai chegar. Por exemplo, os Estados Unidos ontem ou hoje liberaram um recurso de mais de 480 bilh\u00f5es de d\u00f3lares para o apoio aos pequenos e microempres\u00e1rios.\r\nPela proposta apresentada, o proponente da mat\u00e9ria inicialmente sugeriu uma taxa de juros de 3,75%. A Relatora colocou a taxa SELIC mais 1,25%, quer dizer, isso piorou para o pequeno e microempres\u00e1rio. O que estamos propondo? Propomos 3% s\u00f3 sobre os juros.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao prazo, o proponente apresentou 36 meses, e a Relatora manteve os 36 meses. N\u00f3s estamos apresentando uma proposta de 60 meses, porque existe aquela preocupa\u00e7\u00e3o: \"Ser\u00e1 que ap\u00f3s a pandemia n\u00e3o vamos come\u00e7ar a ter uma grande recess\u00e3o tamb\u00e9m na economia?\" N\u00f3s temos dois problemas: um, imediato, que \u00e9 a pandemia; e o outro, que vem em seguida, \u00e9 a quest\u00e3o dos empregos. Muitos desses que pegarem o financiamento poder\u00e3o ter dificuldades para quitar o pagamento. A\u00ed vir\u00e1 o problema das empresas e vir\u00e1 a quest\u00e3o de ter que demitir todo mundo porque n\u00e3o se vai aguentar.\r\nO \u00faltimo ponto \u00e9 a quest\u00e3o da car\u00eancia. O proponente apresentou 6 meses; e a Relatora, a quem at\u00e9 agrade\u00e7o, pegou uma parte do nossa proposta e ampliou para 8 meses o per\u00edodo de car\u00eancia. Mas n\u00f3s entendemos que tem que ser mais, com base em tudo o que vimos falando, das dificuldades p\u00f3s-pandemia, de como v\u00e3o sobreviver, e ampliamos para 12 meses.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Srs. Deputados, Srs. L\u00edderes, n\u00f3s pedimos apoiamento para o voto \"sim\" a essa proposta de emenda.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nGOVERNO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Neste momento, \u00e9 altamente inoportuno falar em qualquer aumento de imposto. \r\nEu vou discordar do Relator, que disse que agora \u00e9 o momento apropriado haja vista a perspectiva que se tem. Essa perspectiva era v\u00e1lida antes da COVID-19, Relator. Antes da COVID-19, n\u00f3s poder\u00edamos at\u00e9 discutir isso, porque (falha na transmiss\u00e3o.) Hoje o cen\u00e1rio \u00e9 totalmente o contr\u00e1rio. Est\u00e1-se entrando praticamente numa recess\u00e3o. \r\nO PSB entende que, neste momento, uma mat\u00e9ria que fala em aumento de imposto n\u00e3o pode avan\u00e7ar. Ent\u00e3o, o PSB orienta \"sim\" \u00e0 proposta do PDT. Acompanhamos a emenda do proponente do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB tem um posicionamento claro nesta mat\u00e9ria, que \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores de carreira. Quando o PSL apresenta essa emenda, \u00e9 de uma felicidade grande, porque fala que tem que ser servidor do quadro, 5 anos, acima de 30 anos, e n\u00e3o deixa na m\u00e3o do Presidente, em que ser\u00e3o pessoas com total interesses ligados ao Executivo. \r\nEnt\u00e3o, o PSB orienta \"sim\" a esta mat\u00e9ria e parabeniza o PSL por essa proposta de emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 31 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar claro que essa medida provis\u00f3ria foi editada antes da COVID-19. \u00c9 estranho quando o Relator diz que isso vai aumentar a receita e fortalecer o SESC e o SENAC.\r\nOutro ponto importante \u00e9 que o SESC e o SENAC n\u00e3o estavam nessa medida provis\u00f3ria. Aqui \u00e9 para estarmos discutindo a CNI e o SEBRAE, que foram retirados do texto. \u00d3timo! Eu tamb\u00e9m defendo isso.\r\nMas o SESC e o SENAC em nenhum momento foram citados no texto. \r\nEnt\u00e3o, essa medida provis\u00f3ria \u00e9 muito temer\u00e1ria. \r\nE h\u00e1 outro ponto importante: com o repasse dos 4% da contribui\u00e7\u00e3o do SESC e do SENAC, isso vai trazer uma perda muito grande. E por qu\u00ea? Qual \u00e9 a finalidade do SESC e do SENAC? Uma delas \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de jovens, pois s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es que trabalham com a aprendizagem, com a quest\u00e3o do turismo... \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - V.Exa. j\u00e1 orientou, Deputado?\r\nO SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Eu s\u00f3 quero concluir, Presidente. Pe\u00e7o esse tempo a V.Exa., porque o Destaque n\u00ba 10, de nossa autoria, est\u00e1 sendo prejudicado pelo Destaque n\u00ba 3, de autoria do PCdoB...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Mas o cumprimento do Regimento Interno \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o de todos, Deputado. \r\nO SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Eu agrade\u00e7o, Presidente. \r\nA pr\u00f3pria cozinha da C\u00e2mara \u00e9 do SENAC...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Para encerrar, Deputado. V.Exa. orienta \"sim\" ou \"n\u00e3o\"? \r\nDeputado, eu preciso apenas saber como vota o PSB, porque o L\u00edder de V.Exa. quer usar o tempo de Lideran\u00e7a. Sen\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o vamos encerrar a sess\u00e3o.\r\nO SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Presidente, apenas para encurtar: somado a tudo isso, essa mat\u00e9ria \u00e9 inconstitucional...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, desculpe-me, eu n\u00e3o vou desligar o microfone, mas V.Exa. tem que orientar...\r\nO SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - A mat\u00e9ria fere os arts. 240 e 149.\r\nO PSB orienta \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 113, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero dizer que n\u00f3s dos ex-territ\u00f3rios somos totalmente favor\u00e1veis a essa emenda que o Deputado L\u00e9o apresenta.\r\nPara quem n\u00e3o sabe a hist\u00f3ria, todos os tr\u00eas ex-territ\u00f3rios, Roraima, Amap\u00e1 e Rond\u00f4nia, s\u00e3o altamente prejudicados por uma a\u00e7\u00e3o de mais de 20 anos, pelo n\u00e3o reconhecimento do Governo Federal para com os servidores desses que hoje s\u00e3o Estados.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"sim\" \u00e0 proposta apresentada pelo proponente, o Deputado L\u00e9o, e somos contr\u00e1rios \u00e0 mensagem do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=294&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 550/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), LEI DE GEST\u00c3O DE RECURSOS H\u00cdDRICOS, LEI DOS CRIMES HEDIONDOS, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, LEI DO FUNDO NACIONAL DO MEIO AMBIENTE, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA CIVIL (PNPDEC), APROVA\u00c7\u00c3O DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, relativo \u00e0s medidas urgent\u00edssimas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos povos ind\u00edgenas diante do novo coronav\u00edrus. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, do Senado Federal, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010 (Lei de Seguran\u00e7a de Barragens), com vista \u00e0 efetividade da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB; bem como das Leis de n\u00bas 9.433, de 1997; 8.001, de 1990; 8.072, de 1990 (Lei de Crimes Hediondos); 9.605, de 1998 (Lei de Crimes Ambientais); 7.797, de 1989 (Lei do Fundo Nacional do Meio Ambiente); e 12.608, de 2012 (Lei da Defesa Civil).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nessa proposta, n\u00f3s estamos falando do art. 4\u00ba, que trata da campanha publicit\u00e1ria que vai massificar o uso da m\u00e1scara. Isso \u00e9 muito importante. Contudo, a contamina\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus n\u00e3o se d\u00e1 apenas pela via a\u00e9rea, mas tamb\u00e9m pelo contato f\u00edsico, por exemplo, se voc\u00ea botar a m\u00e3o em uma garrafa com \u00e1gua ou se voc\u00ea pegar um m\u00f3vel. Portanto, o que estamos estabelecendo aqui? Que nessa campanha publicit\u00e1ria haja a quest\u00e3o de lavar as m\u00e3os regularmente com sab\u00e3o, de usar \u00e1lcool em gel e tamb\u00e9m de manter o distanciamento. Esses pontos s\u00e3o importantes. Destes pontos temos que fazer a campanha pedag\u00f3gica, e n\u00e3o apenas a do uso da m\u00e1scara.\r\nPor isso, n\u00f3s pedimos o apoio de todos os Parlamentares e das Lideran\u00e7as representadas. E em nome dos Parlamentares do PSB, por meio do L\u00edder Alessandro Molon, pedimos o acompanhamento nesta mat\u00e9ria.\r\nAo mesmo tempo, Sr. Presidente, eu quero falar em nome de um cacique, o Cacique Almir Suru\u00ed, que juntamente com a Neidinha e com o Edjales, e tamb\u00e9m com a Deputada Joenia Wapichana e o Deputado Bira do Pindar\u00e9, t\u00eam trabalhado muito essa quest\u00e3o. Trata-se da vota\u00e7\u00e3o do PL n\u00ba 1.142, de 2020, que trata da quest\u00e3o dos \u00edndios, dos quilombolas e tamb\u00e9m dos povos tradicionais. Citamos aqui a quest\u00e3o dos povos tradicionais porque isso \u00e9 importante. Foram os que se iniciaram na sua regi\u00e3o.\r\nPortanto, que n\u00f3s possamos apreciar esse PL n\u00ba 1.142, de 2020, para darmos dignidade e fazermos justi\u00e7a para com essa popula\u00e7\u00e3o. At\u00e9 agora foi relatada a morte de 23 \u00edndios devido ao coronav\u00edrus. Vamos fazer com que nesta data, no dia de hoje, possamos aprovar o PL 1.142/2020!\r\nAo mesmo tempo, precisamos aprovar PL que veio do Senado Federal, o PL n\u00ba 550, de 2019, da Senadora Leila Barros. S.Exa. foi muito feliz quando construiu a quest\u00e3o que trata das barragens! N\u00f3s do PSB queremos saudar o Deputado J\u00falio Delgado, que tamb\u00e9m teve um papel muito importante, conjuntamente com o MAB - Movimento dos Atingidos por Barragens. Eles constru\u00edram esse projeto. Do MAB, quero citar o Jo\u00e3o e o Kelvin, que tiveram um papel importante no projeto.\r\nVamos apreciar tamb\u00e9m o PL n\u00ba 550, de 2019, e votar pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ouvi um Deputado dizer que se trata de uma quest\u00e3o comercial. Deputado, n\u00e3o consta nada de quest\u00e3o comercial, n\u00e3o! Basta ler a emenda, que fala de \u00e1gua e sab\u00e3o. Em segundo lugar, quando n\u00f3s tratamos do distanciamento na propaganda, qual \u00e9 o custo disso? Quanto custa o comercial disso?\r\nEu gostaria de solicitar aos Parlamentares que por meio de suas bancadas orientaram \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda que observem que estamos querendo que, nas propagandas, possa ser divulgado n\u00e3o apenas o uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scara, mas tamb\u00e9m a quest\u00e3o de se lavarem as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o, al\u00e9m do uso de \u00e1lcool em gel e do distanciamento m\u00ednimo de 1 metro. Isso \u00e9 muito importante! A campanha \u00e9 pedag\u00f3gica. Se se vai gastar com o uso de m\u00e1scara, que isso tamb\u00e9m seja incrementado, o que \u00e9 essencial para que os casos da doen\u00e7a n\u00e3o evoluam.\r\nO PSB orienta o voto \"sim\" \u00e0 emenda e \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqui n\u00f3s estamos trabalhando a quest\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020. \u00c9 uma mat\u00e9ria muito importante para os profissionais de sa\u00fade. \r\nSabemos que 90% dos profissionais que trabalham nas unidades hospitalares \u00e9 composta pelo sexo feminino.\r\nSemana passada, n\u00f3s comemoramos a Semana da Enfermagem. Da\u00ed, a import\u00e2ncia desse projeto.\r\nEu vou direto ao voto do Relator, Sr. Presidente.\r\nEm apertada s\u00edntese, todas as proposi\u00e7\u00f5es relatadas t\u00eam o objetivo de instituir alguma compensa\u00e7\u00e3o aos profissionais da sa\u00fade que atuam no enfrentamento da COVID-19 e est\u00e3o direcionadas a atender a situa\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria, de grande repercuss\u00e3o social, decorrente do cen\u00e1rio emergencial de crise de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nE aqui eu j\u00e1 quero fazer men\u00e7\u00e3o aos projetos: o Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, dos Deputados Reginaldo Lopes e Fernanda Melchionna - este que estamos relatando; o Projeto de Lei n\u00ba 1.906, do Deputado Hugo Motta; o Projeto de Lei n\u00ba 1.967, do Deputado Alexandre Padilha, o Projeto de Lei n\u00ba 2.000, do Deputado C\u00e9lio Studart; o Projeto de Lei n\u00ba 2.007, da Frente Parlamentar das Mulheres, das Deputadas Fernanda Melchionna, Professora Dorinha, Perp\u00e9tua Almeida e de tantas outras Parlamentares; o Projeto de Lei n\u00ba 2.055, do Deputado Hiran Gon\u00e7alves; o Projeto de Lei n\u00ba 2.080, do Deputado Pompeo de Mattos, o Projeto de Lei n\u00ba 2.168, da Deputada Soraya Manato; o Projeto de Lei n\u00ba 2.200, do Deputado Jorge Solla; o Projeto de Lei n\u00ba 2.298, do Deputado Fred Costa; e o Projeto de Lei n\u00ba 2.339, do Deputado Nicoletti. Eu quero falar j\u00e1, de antem\u00e3o, que todos eles foram acatados na forma do substitutivo. Todos eles mostram uma import\u00e2ncia muito grande. Cumprimento tamb\u00e9m o Deputado L\u00e9o Moraes, que, entendendo a import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria, abdicou da sua propositura de emenda, que poder\u00e1 ser trabalhada em outro momento.\r\nA decis\u00e3o do Ministro Alexandre de Moraes, no \u00e2mbito da ADI 6.357- MC/DF, concedeu medida cautelar para conceder interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal aos arts. 14, 16, 17 e 24 da Lei de Responsabilidade Fiscal e ao art. 114, caput e \u00a714, da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias de 2020, para, durante a emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia nacional e o estado de calamidade p\u00fablica decorrente de COVID-19, \"afastar a exig\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o/expans\u00e3o de programas p\u00fablicos destinados ao enfrentamento do contexto de calamidade gerado pela dissemina\u00e7\u00e3o de COVID-19\".\r\nPor sua vez, a Emenda Constitucional n\u00ba 106, de 2020, instituiu regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia.\r\nSegundo a emenda constitucional, desde que n\u00e3o impliquem despesa permanente, as proposi\u00e7\u00f5es legislativas e os atos do Poder Executivo com o prop\u00f3sito exclusivo de enfrentar a calamidade e suas consequ\u00eancias sociais e econ\u00f4micas, com vig\u00eancia e efeitos restritos \u00e0 sua dura\u00e7\u00e3o, ficam...\r\nAssim, quanto \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria dos referidos projetos, n\u00e3o se observa desrespeito direto \u00e0s normas vigentes, raz\u00e3o pela qual somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria.\r\nConstitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa\r\nCompete \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nos termos do art. 32, caput e inciso IV, al\u00ednea \"a\", do Regimento Interno, pronunciar-se quanto \u00e0 constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, e de seus apensados. No que toca \u00e0 constitucionalidade formal, foram obedecidos os ditames constitucionais relativos \u00e0 compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o, sendo atribui\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional dispor sobre a mat\u00e9ria, com posterior san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, mediante iniciativa legislativa concorrente.\r\nQuanto ao crit\u00e9rio de constitucionalidade material, vislumbra-se adequa\u00e7\u00e3o e respeito das proposi\u00e7\u00f5es com os direitos e garantias fundamentais (especialmente aqueles exigidos pelo art. 5\u00ba da CF/1988), bem como aos fundamentos (art. 1\u00ba da CF/1988), objetivos fundamentais (art. 3\u00ba da CF/1988) e princ\u00edpios (art. 4\u00ba da CF/1988) da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.\r\nVislumbra-se nas propostas o objetivo comum de instituir algum tipo de retribui\u00e7\u00e3o especial aos trabalhadores que executam as a\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de sa\u00fade voltadas ao enfrentamento da COVID-19, em ambiente hospitalar.\r\nDe acordo com o art. 196 da Lei Maior, a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado e, ainda que admitida a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade por pessoas de direito privado, isto n\u00e3o descaracteriza a natureza p\u00fablica desta presta\u00e7\u00e3o social, compreendida como direito fundamental. Dada a incumb\u00eancia do Estado em garantir a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, n\u00e3o resta d\u00favidas de que os profissionais de sa\u00fade executam servi\u00e7o p\u00fablico essencial, inadi\u00e1vel e, no combate \u00e0 pandemia, exercido em condi\u00e7\u00f5es visivelmente adversas, sendo, pois, merecedores da rever\u00eancia estatal.\r\nObserva-se que as proposi\u00e7\u00f5es n\u00e3o tratam da prote\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ou assistencial, o que afasta a veda\u00e7\u00e3o contida no art. 195, \u00a7 5\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Consistem, outrossim, no reconhecimento legal da incapacidade do Estado de garantir a integridade f\u00edsica e a vida desses profissionais e, em \u00faltima an\u00e1lise, uma forma de reconhecimento pol\u00edtico pelos valorosos servi\u00e7os prestados \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.\r\nAssim, n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bices \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria aqui relatada quanto \u00e0 constitucionalidade, boa t\u00e9cnica legislativa e juridicidade.\r\nComiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia\r\nOs Projetos de Lei cujos n\u00fameros eu elenquei anteriormente, cada qual com sua proposta, cuidam de uma tem\u00e1tica comum, relativa ao reconhecimento do valor do trabalho dos profissionais da sa\u00fade e dos riscos que estes correm ao cuidarem de pessoas infectadas pelo novo coronav\u00edrus.\r\nAlguns deles procuram estabelecer repara\u00e7\u00e3o de danos sofridos pelos profissionais de sa\u00fade ou dos trabalhadores em atividades auxiliares essenciais envolvidos no esfor\u00e7o de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de que trata a Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020, causada pela pandemia de COVID-19. Outros focam na prote\u00e7\u00e3o social dos dependentes desses trabalhadores.\r\nTodos sabemos que os profissionais de sa\u00fade est\u00e3o na linha de frente do combate \u00e0 COVID-19, tratando e assistindo pessoas infectadas por essa doen\u00e7a. Em raz\u00e3o desse contato, est\u00e3o naturalmente mais expostos ao risco de contrair essa enfermidade. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3: em fun\u00e7\u00e3o dessa intera\u00e7\u00e3o direta e constante com diversas pessoas infectadas pelo coronav\u00edrus, est\u00e3o expostos a uma carga viral extremamente elevada, tornando-os mais suscet\u00edveis a desenvolverem formas mais graves de COVID-19, que podem, inclusive, levar ao \u00f3bito.\r\n\u00c9 importante notar ainda que, em raz\u00e3o da pandemia e da superlota\u00e7\u00e3o dos hospitais, esses profissionais est\u00e3o com carga hor\u00e1ria de trabalho ampliada, n\u00e3o podendo muitas vezes utilizar o per\u00edodo de descanso adequado, o que compromete a sua imunidade.\r\nE como se n\u00e3o bastasse tudo isso, muitas vezes os profissionais da sa\u00fade n\u00e3o disp\u00f5em de todos os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, os EPIs, dada a escassez de materiais com essa finalidade no mercado mundial, porquanto h\u00e1 uma demanda muito superior por parte dos pa\u00edses atingidos quando comparada com a capacidade de produ\u00e7\u00e3o desses equipamentos. N\u00e3o h\u00e1 suprimentos suficientes para atender e garantir minimamente a seguran\u00e7a desses trabalhadores.\r\nDados da Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira - AMB apontam que, no per\u00edodo de 20 de mar\u00e7o a 19 de abril, foram registradas mais de 3 mil den\u00fancias de falta de EPI. E isso que estou falando \u00e9 at\u00e9 19 de abril. J\u00e1 o Conselho Federal de Enfermagem registrou outras 4,8 mil den\u00fancias no mesmo sentido.\r\nCenas recentes, compartilhadas pelas redes sociais, mostram a tristeza de profissionais de sa\u00fade.\r\nConv\u00e9m lembrar que, em todo o mundo, os profissionais de sa\u00fade apresentam \u00edndices de mortalidade muito mais altos que o restante da popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o h\u00e1 dados oficiais atualizados sobre o perfil da epidemia entre os profissionais de sa\u00fade, mas sabemos que eles representam um dos principais grupos afetados.\r\nDe fato, os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o aqueles que mais se exp\u00f5em o risco de cont\u00e1gio, especialmente no ambiente hospitalar, ou, mais ainda, dentro de uma UTI. S\u00e3o aqueles que prestam cuidado intensivo ao paciente mais grave, com maior viremia. S\u00e3o aqueles que lidam diariamente com as secre\u00e7\u00f5es contaminadas de seus pacientes. E muitas vezes sem condi\u00e7\u00f5es ideais para trabalhar. E isso ocorre em todo o mundo.\r\nNotamos, por\u00e9m, que h\u00e1 outros profissionais envolvidos em servi\u00e7os essenciais - isto \u00e9 muito importante - que, n\u00e3o podendo suspender suas atividades laborais, atuam diretamente com pacientes ou com materiais contaminados, de maneira que tamb\u00e9m s\u00e3o merecedores de uma prote\u00e7\u00e3o especial neste delicado momento por que passa o Pa\u00eds. S\u00e3o atendentes, faxineiras, cozinheiras, vigilantes, recepcionistas, trabalhadores administrativos e de servi\u00e7os gerais, motoristas de ambul\u00e2ncia e outros trabalhadores de tantas atividades dentro da rede de atendimento hospitalar que merecem nossa aten\u00e7\u00e3o e reconhecimento.\r\nDiferentemente das demais pessoas que podem se proteger com a ado\u00e7\u00e3o de medidas de isolamento social, os profissionais da sa\u00fade e de \u00e1reas auxiliares ou correlatas que est\u00e3o trabalhando no combate ao coronav\u00edrus (COVID-19) n\u00e3o podem adotar esses cuidados de quarentena para assegurar a manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os tamb\u00e9m essenciais.\r\nNeste contexto, o m\u00ednimo que o Estado brasileiro deve fazer \u00e9 reconhecer que n\u00e3o tem sido capaz de articular de forma coordenada a compra e distribui\u00e7\u00e3o de EPIs, nem de oferecer equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual em quantidade e qualidade adequadas para todos os trabalhadores da sa\u00fade e de atividades auxiliares. Tampouco conseguiu garantir que estes equipamentos estejam dispon\u00edveis para aquisi\u00e7\u00e3o pelos estabelecimentos hospitalares da iniciativa p\u00fablica subordinada a outros entes federados e aos pertencentes \u00e0 iniciativa privada. Houve tamb\u00e9m falha na aquisi\u00e7\u00e3o de respiradores, o que poderia ter sido mais bem conduzido pela Uni\u00e3o, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nPor essas raz\u00f5es, na nossa avalia\u00e7\u00e3o, a Uni\u00e3o tem o dever de assegurar aos profissionais aqui mencionados uma compensa\u00e7\u00e3o financeira, de car\u00e1ter indenizat\u00f3rio, no caso de incapacidade permanente, ou ainda, o pagamento deste benef\u00edcio a seus dependentes no caso de \u00f3bito.\r\nN\u00e3o podemos deixar de lembrar e contemplar na lei a ser erigida tamb\u00e9m os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e de combate a endemias - \u00e9 importante n\u00f3s frisarmos os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e de combate a endemias -, que, no per\u00edodo de emerg\u00eancia em virtude do surto da COVID-19, n\u00e3o deixam de fazer visitas domiciliares, inclusive a pacientes com sintomas ou diagn\u00f3stico dessa doen\u00e7a.\r\nMerecem, portanto, ser aprovados o Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, e os projetos de lei apensados aludidos na forma do substitutivo que propomos a seguir.\r\nComemorou-se recentemente o Dia Internacional da Enfermagem, e, tamb\u00e9m em virtude disso, buscamos aprovar esta proposta principalmente em nome dos enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem, que representam - pasmem - 80% dos profissionais da sa\u00fade no Brasil. Oitenta por cento dos profissionais s\u00e3o do quadro da enfermagem, e, desse total, Deputado Elias, 80% \u00e9 composto por mulheres.\r\nRessalte-se que esta \u00e9 uma categoria formada predominantemente por mulheres, que elevam a qualidade da sa\u00fade p\u00fablica no Pa\u00eds, apesar de todas as car\u00eancias e dificuldades, com a dispensa\u00e7\u00e3o dos cuidados, sobretudo humanit\u00e1rios, no atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nTrata-se, enfim, de compensa\u00e7\u00e3o m\u00ednima diante da grandeza do trabalho prestado \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. Por isso, consignamos aqui tamb\u00e9m o nosso compromisso de continuar buscando alternativas e solu\u00e7\u00f5es que possam garantir tratamento adequado a esses profissionais, a exemplo do Projeto de Lei n\u00ba 1.889, de 2020, de minha autoria e que tramita em apartado, que institui pens\u00e3o mensal vital\u00edcia aos dependentes dos que chamamos de \"soldados da sa\u00fade\". Um tratamento totalmente consent\u00e2neo com o esfor\u00e7o inesgot\u00e1vel e inadi\u00e1vel desses profissionais - incompar\u00e1vel ao exigido do demais brasileiros -, mas que, neste momento espec\u00edfico, esbarra nas dificuldades de organiza\u00e7\u00e3o e remanejamento das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nSr. Presidente, aqui fa\u00e7o uma observa\u00e7\u00e3o. Na verdade, defendemos uma pens\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia desses profissionais que foram a \u00f3bito e a outros a quem isso infelizmente possa acontecer. Em decorr\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o de hoje, trabalhamos com a quest\u00e3o indenizat\u00f3ria.\r\nPara finalizar, gostaria de saudar aqui o apoio incondicional da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Enfermagem, em nome do Deputado C\u00e9lio Studart, tamb\u00e9m autor de mat\u00e9ria que ora apreciamos - este Deputado \u00e9 o Presidente desta Frente Parlamentar.\r\nAs iniciativas da Frente Parlamentar foram fundamentais para a viabiliza\u00e7\u00e3o da proposta contida neste conjunto de projetos e continuar\u00e1 sendo essencial para garantirmos efetividade e adequa\u00e7\u00e3o na prote\u00e7\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade, especialmente neste momento t\u00e3o delicado para todos n\u00f3s, brasileiros.\r\nIgualmente, queremos ainda ressaltar que a grande parte destas categorias profissionais do cuidado \u00e9 formada por mulheres e que um dos projetos apensados, o PL 2.007/2020, \u00e9 de autoria coletiva de Parlamentares mulheres nesta Casa coordenadas pela Deputada Fernanda Melchionna - registro aqui o nome S.Exa., e h\u00e1 outras as mulheres que comp\u00f5em esse coletivo -, assim como o requerimento de urg\u00eancia para a sua tramita\u00e7\u00e3o, o que merece nosso aplauso e o nosso incentivo para que ocupem cada vez mais cadeiras neste Parlamento.\r\nConclus\u00e3o\r\nDessa forma, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF, somos pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00ba 1.826, n\u00ba 1.906, n\u00ba 1.967, n\u00ba 2.000, n\u00ba 2.007, n\u00ba 2.055, n\u00ba 2.080, n\u00ba 2.168, n\u00ba 2.200, n\u00ba 2.298, n\u00ba 2.339 e n\u00ba 2.648, todos eles do ano de 2020, na forma do substitutivo ora oferecido, que segue em anexo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria dos projetos de lei aludidos e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todos os projetos de lei aludidos e do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\"\r\nSr. Presidente, acatamos tamb\u00e9m a emenda do Deputado Alexandre Padilha, que menciona a quest\u00e3o do atestado m\u00e9dico de 7 dias.\r\nPortanto, esse \u00e9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\nOutras emendas foram apresentadas. Quanto a essas emendas, entendemos que...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Vai ser depois.\r\nO SR. MAURO NAZIF (PSB - RO) - Est\u00e1 bem. Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 a 19, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, foram apresentadas diversas emendas.\r\nO Deputado Hildo Rocha apresentou a Emenda n\u00ba 1, a Emenda n\u00ba 2, a Emenda n\u00ba 3 e a Emenda n\u00ba 4. Todas elas eu vejo que s\u00e3o mat\u00e9rias que fogem do prop\u00f3sito desse projeto neste momento. Deixo claro que s\u00e3o mat\u00e9rias importantes, s\u00e3o emendas importantes, assim como eu tenho emendas sobre esse mesmo teor, mas que n\u00e3o cabem neste projeto. Ent\u00e3o, as Emendas n\u00bas 1, 2, 3 e 4 ficam prejudicadas. \r\nAs Emendas n\u00bas 5 e 6, da Deputada Rejane Dias, t\u00eam o objetivo de ampliar o rol de benef\u00edcios aos profissionais da sa\u00fade, incluindo o 14\u00ba sal\u00e1rio. Eu tamb\u00e9m tenho um projeto com esse pensamento. Parabenizo a Deputada, mas tamb\u00e9m entendemos que n\u00e3o cabe neste projeto. \r\nA Emenda n\u00ba 7, proposta pelo Deputado Roberto Alves, prev\u00ea a amplia\u00e7\u00e3o do rol de profissionais de sa\u00fade, para incluir padioleiro hospitalar, t\u00e9cnico de radiologia, t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio e motorista de ambul\u00e2ncia. Essa emenda, Deputado Roberto, foi contemporizada e est\u00e1 no art. 1\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico, al\u00ednea \"d\". Ent\u00e3o, esse dispositivo responde tanto ao Deputado Roberto quanto ao Deputado L\u00e9o Moraes, pois as emendas de ambos foram contemporizadas.\r\nA Emenda n\u00ba 8, apresentada pelo Deputado Hildo Rocha, atribui o Aux\u00edlio Atividade de Risco aos profissionais da sa\u00fade, nas situa\u00e7\u00f5es que especifica. Essa emenda tamb\u00e9m entendemos ser importante - eu tamb\u00e9m tenho um projeto que prop\u00f5e o mesmo -, mas entendemos que essa quest\u00e3o indenizat\u00f3ria inviabiliza o projeto e, por isso, ela foi rejeitada. \r\nTamb\u00e9m para a Emenda n\u00ba 9, do Deputado Hildo Rocha, que prop\u00f5e um seguro de vida em favor de profissionais da sa\u00fade que atuem no enfrentamento \u00e0 COVID-19, digo a mesma coisa: fica prejudicada neste projeto.\r\nApesar disso, deixo claro que s\u00e3o mat\u00e9rias importantes, mas que neste momento...\r\nA Emenda n\u00ba 10, do Deputado J\u00fanior Ferrari, busca assegurar o custeio, pelo poder p\u00fablico, de despesas de funeral do profissional da sa\u00fade que vier a falecer por decorr\u00eancia da COVID-19. Quando trabalhamos essa verba indenizat\u00f3ria, entendemos que isso contemporiza o aux\u00edlio funeral.\r\nA Emenda n\u00ba 11, do Deputado L\u00e9o Moraes, que foi retirada, tratava dos profissionais de outras categorias.\r\nA Emenda n\u00ba 12, da Deputada Clarissa Garotinho, prop\u00f5e a dedu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica devido pelos profissionais da sa\u00fade, at\u00e9 o limite individual de 3.500 reais, dos gastos com a aquisi\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPIs enquanto durar a emerg\u00eancia.\r\nN\u00f3s entendemos que esta \u00e9 uma propositura muito interessante, muito v\u00e1lida, mas \u00e9 mat\u00e9ria tribut\u00e1ria. Ent\u00e3o, neste momento, ela n\u00e3o fica contemplada dentro deste projeto.\r\nA Emenda n\u00ba 13, do Deputado Eduardo Bismarck, classifica o \u00f3bito de profissionais de sa\u00fade e de demais trabalhadores dos servi\u00e7os essenciais, em raz\u00e3o de contamina\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus, como acidente de trabalho, independentemente da comprova\u00e7\u00e3o do nexo causal entre a atividade desenvolvida e o \u00f3bito. N\u00f3s tratamos dessa emenda, Deputado Eduardo Bismarck, e, dentro do projeto, especificamos essa quest\u00e3o.\r\nA Emenda n\u00ba 14, do Deputado Enio Verri, prop\u00f5e a dispensa de apresenta\u00e7\u00e3o do atestado m\u00e9dico de sa\u00fade para o trabalhador que deve se submeter a medida de isolamento. Esta quest\u00e3o, juntamente, com a emenda do Deputado Alexandre Padilha, foi contemplada no texto.\r\nA Emenda n\u00ba 16, do Deputado Enio Verri, inclui pessoas maiores de 21 anos com defici\u00eancias como benefici\u00e1rias da presta\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel da compensa\u00e7\u00e3o financeira. Essa \u00e9 uma emenda importante. \u00c9 uma emenda boa.\r\nN\u00f3s acatamos a Emenda n\u00ba 16, Sr. Presidente.\r\nA Emenda n\u00ba 17, do Deputado Enio Verri, que amplia o rol de benefici\u00e1rios da compensa\u00e7\u00e3o financeira, para incluir servi\u00e7os essenciais n\u00e3o vinculados diretamente \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade em sua atividade-fim, fica rejeitada.\r\nA Emenda n\u00ba 18, do Deputado Enio Verri, que prop\u00f5e a obrigatoriedade de exames post mortem para confirma\u00e7\u00e3o da COVID-19, j\u00e1 consta no texto.\r\nEnt\u00e3o, foram acatadas a Emenda n\u00ba 16 e a Emenda n\u00ba 14. As outras emendas foram rejeitadas, Sr. Presidente.\r\nQuero, agora, falar com o Deputado Paulo Ganime, do Partido Novo.\r\nDeputado Paulo, todo soldado, quando vai \u00e0 guerra, no m\u00ednimo, tem que levar seu armamento. Quando n\u00e3o leva esse armamento, ele facilmente pode ser abatido. Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, os ex-combatentes todos, ao retornarem, fizeram jus a pens\u00e3o vital\u00edcia. E, naquela \u00e9poca, morreu muito menos gente do que est\u00e1 morrendo hoje.\r\nS\u00f3 para termos uma ideia do que n\u00f3s estamos falando, em cima de n\u00fameros reais, at\u00e9 as 18 horas de ontem, o Brasil tinha registrado mais de 20 mil casos de \u00f3bito pela pandemia. Desses 20 mil casos, 143 foram de profissionais de enfermagem - eu falei que eles significam 80% - que foram a \u00f3bito. Esse \u00e9 um n\u00famero, com todo o respeito, que n\u00e3o vai gerar dificuldade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o indenizat\u00f3ria em que estamos trabalhando.\r\nConsiderando que o n\u00famero de \u00f3bitos caminhe nesse ritmo - Deus me livre de falar qualquer outro n\u00famero acima de 20 mil -, por amostragem, em cima desses 20 mil \u00f3bitos, podemos estimar o n\u00famero de \u00f3bitos de profissionais de sa\u00fade. N\u00f3s vamos ter um registro. Ent\u00e3o, esse \u00e9 n\u00famero oficial. N\u00f3s tivemos 20 mil \u00f3bitos at\u00e9 as 18 horas de ontem. Temos mais de 20 mil. E dos 20 mil, 143 foram de profissionais de enfermagem.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria tamb\u00e9m de pedir o apoio de V.Exa., porque esses soldados - e eu vou cham\u00e1-los de \"os soldados na luta contra a pandemia\" - est\u00e3o indo para essa guerra sem as suas armas. Eles n\u00e3o est\u00e3o armados para o enfrentamento. \u00c9 uma quest\u00e3o de sensibilidade, e pedimos o apoio dos partidos para que possamos fazer justi\u00e7a a esses profissionais.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, MAURO NAZIF, RELATOR, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, aos Parlamentares e outros pela aprova\u00e7\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. este espa\u00e7o.\r\nQuero fazer inicialmente um agradecimento muito especial ao Presidente da Casa, Rodrigo Maia, que, quando trabalhou para colocar essa mat\u00e9ria em pauta - j\u00e1 seria na semana passada, mas, em decorr\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, acabou sendo prejudicada -, mostrou uma sensibilidade muito grande com os profissionais da sa\u00fade.\r\nPresidente Maia, o nosso agradecimento, em nome de todos os profissionais da sa\u00fade.\r\nNa Mesa, gostaria de agradecer a duas pessoas que est\u00e3o aqui, o Leo e o Roberto, que fizeram essa ponte para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos trabalhar esse projeto. E esse reconhecimento \u00e9 importante, porque mostra o qu\u00e3o valorosa \u00e9 a Assessoria da Mesa Diretora, n\u00e3o apenas a quem est\u00e1 presidindo, como tamb\u00e9m a todos os Parlamentares.\r\nParabenizo todos os autores dos projetos: Deputado Reginaldo Lopes e Deputada Fernanda Melchionna - meus parab\u00e9ns pelo projeto -, al\u00e9m dos Deputados Hugo Motta, Alexandre Padilha, C\u00e9lio Studart, Hiran Gon\u00e7alves, Professora Dorinha, Perp\u00e9tua, Fl\u00e1via, Soraya, Daniela, Elcione, Joenia, a bancada feminina toda. Posso esquecer de citar algu\u00e9m, mas s\u00e3o muitos.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Hiran Gon\u00e7alves, pela propositura.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Pompeo de Mattos, \u00e0 Deputada Dra. Soraya Manato, ao Deputado Jorge Solla, ao Deputado Fred Costa, ao Deputado Nicoletti; aos que apresentaram emendas, Deputados Enio Verri e L\u00e9o Moraes; e a todos que n\u00e3o tiveram as emendas contempladas. Todas as emendas s\u00e3o importantes e, igualmente \u00e0 minha, tamb\u00e9m tramitar\u00e3o em outros projetos nesta Casa.\r\nCito, ainda, a Consultoria da Casa, em especial o Alan Ribeiro e o Henrique Leonardo, que ajudaram a construir esse texto.\r\nAo movimento das nossas mulheres, \u00e0 Daniela e \u00e0 Alessandra, digo que, pela mobiliza\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito nacional, conseguiram articular com bastante propriedade esse projeto.\r\nQuero agradecer em especial ao PSB, atrav\u00e9s da Lideran\u00e7a do Molon e do Elias. Obrigado por podermos construir juntos esta relatoria.\r\nE esta relatoria eu divido com cada um dos Parlamentares do PSB, porque \u00e9 assim que n\u00f3s constru\u00edmos. \r\nEm nome das Deputadas Liziane, L\u00eddice e Rosana, n\u00f3s dizemos que o PSB se sente muito feliz na constru\u00e7\u00e3o desse projeto. E menciono o Major Vitor Hugo, L\u00edder do Governo na Casa, por entender dessa quest\u00e3o. Em especial, cumprimento a Assessoria do PSB como um todo, em nome da Luciane Junqueira.\r\nSr. Presidente, obrigado a toda a Casa pelo acatamento, praticamente por unanimidade, na vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria. Obrigado a todos, Deputadas e Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nM\u00c1RIO CALIXTO, EX-SENADOR, ROND\u00d4NIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 33 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Falecimento do ex-Senador M\u00e1rio Calixto em decorr\u00eancia da Covid-19, do Estado de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\" e aproveita este tempo para, infelizmente, registrar o falecimento do ex-Senador pelo Estado de Rond\u00f4nia M\u00e1rio Calixto, mais uma v\u00edtima da COVID. Portanto, os n\u00fameros t\u00eam nomes.\r\nEle era um empres\u00e1rio do setor de comunica\u00e7\u00e3o, do jornal Estad\u00e3o, da R\u00e1dio Eldorado, Senador da Rep\u00fablica, que infelizmente hoje veio a falecer. Todas as condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia. Que Deus d\u00ea bastante for\u00e7a \u00e0 fam\u00edlia para que possa superar este momento de dor. Fica esse registro sobre uma pessoa que tem o seu nome marcado, registrado na hist\u00f3ria de Rond\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Essa emenda do PDT talvez seja uma das emendas mais importantes que estejam tramitando aqui nesta Casa, porque foi em cima da equitatividade que se acabou com um grande n\u00famero de fraudes na libera\u00e7\u00e3o, na habilita\u00e7\u00e3o das habilita\u00e7\u00f5es. O que acontecia antes da equitatividade? Vamos dar um exemplo aqui.\r\nO Deputado Abou Anni gostaria, como falou, de ir na cl\u00ednica que ele bem entendesse. Ele vai na cl\u00ednica com certeza da pessoa que vai facilitar a libera\u00e7\u00e3o da sua habilita\u00e7\u00e3o. A equitatividade faz com que haja impessoalidade. Onde for designado para o candidato ir \u00e9 que ele tem que ir e, com isso, acabam-se com 99% das fraudes na libera\u00e7\u00e3o das habilita\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, entendemos que esta mat\u00e9ria \u00e9 importante. A quest\u00e3o da equitatividade deve ser mantida no texto, e por isso o PSB orienta \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SENADO FEDERAL, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, acerca de pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade contaminados por coronav\u00edrus no atendimento direto a pacientes, extensiva ao c\u00f4njuge/companheiro, aos dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 605, de 1949.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou direto ao voto do Relator.\r\n\"II - Voto do Relator \r\nAs emendas n\u00bas 1 e 2, do Senado Federal, foram concebidas com prop\u00f3sito de dar maior abrang\u00eancia \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o financeira prestada pelo Estado em raz\u00e3o do \u00f3bito ou da incapacidade permanente de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade que atuam na linha de frente no combate da COVID-19, e que n\u00e3o podem se recusar - por zelo ao dever profissional e, por vezes, por juramento - ao contato direto e reiterado com pessoas contaminadas. (...)\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao rol de profissionais da sa\u00fade inseridos pela Emenda n\u00ba 1, vale destacar que o Conselho Nacional de Sa\u00fade j\u00e1 reconhece os fisioterapeutas, nutricionistas e assistentes sociais como profissionais de sa\u00fade - inclusive isso est\u00e1 no parecer por n\u00f3s emitido e que foi aprovado -, a teor do que disp\u00f5e a Resolu\u00e7\u00e3o do CNS n\u00ba 287, de 8 de outubro de 1998, de modo que esses trabalhadores j\u00e1 encontram guarida no texto da C\u00e2mara dos Deputados, cujo teor considera profissionais da sa\u00fade as profiss\u00f5es de n\u00edvel superior reconhecidas pelo Conselho Nacional de Sa\u00fade. De igual modo, os profissionais que trabalham com testagem nos laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas j\u00e1 est\u00e3o contemplados no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. (...)\r\nAs atividades realizadas pelos trabalhadores dos necrot\u00e9rios e os coveiros, tamb\u00e9m inseridos pela Emenda n\u00ba 1, s\u00e3o consideradas essenciais e altamente contaminantes, j\u00e1 que integram a cadeia de preparo e manejo de corpos de pacientes com COVID-19. N\u00e3o por outro motivo, a ANVISA recomenda que todo o profissional que tiver contato com cad\u00e1veres deve usar \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o ou protetor facial. (...)\r\nOs trabalhadores que atuam no Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS, cujas profiss\u00f5es sejam reconhecidas pelo Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social, em parte j\u00e1 est\u00e3o contemplados no texto da C\u00e2mara, haja vista que os assistentes sociais s\u00e3o considerados profissionais de sa\u00fade.\r\nNo que toca \u00e0s profiss\u00f5es de n\u00edvel t\u00e9cnico e fundamental, a exemplo dos cuidadores sociais e educadores sociais, bem como seus auxiliares, que comp\u00f5em as equipes de refer\u00eancia do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que desempenham atividades essenciais e s\u00e3o tamb\u00e9m merecedoras da prote\u00e7\u00e3o estatal, notadamente por integrarem o trip\u00e9 da seguridade social, e n\u00e3o terem deixado de cumprir a importante tarefa de assegurar a assist\u00eancia aos mais vulner\u00e1veis nesta crise sanit\u00e1ria sem precedentes.\r\nA rede p\u00fablica de assist\u00eancia social tem exercido papel indispens\u00e1vel para que milh\u00f5es de brasileiros em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade possam ter acesso a servi\u00e7os m\u00ednimos que lhes assegurem a dignidade. (...)\r\nA Emenda n\u00ba 2, do Senado Federal, possui dois prop\u00f3sitos distintos. No inciso II do art. 3\u00ba, que trata da presta\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel da compensa\u00e7\u00e3o financeira, devida aos dependentes do profissional ou trabalhador da sa\u00fade que, acometido pela COVID-19, vier a falecer, permite-se sejam inclu\u00eddos os dependentes que tenham at\u00e9 24 anos, (...). Trata-se de medida que visa a assegurar que dependentes, especialmente aqueles que ainda n\u00e3o t\u00eam renda por estarem estudando, n\u00e3o abandonem os estudos em raz\u00e3o da perda de seu provedor.\r\nNa parte que acresce o \u00a74\u00ba ao art. 3\u00ba, entendemos que a compensa\u00e7\u00e3o financeira est\u00e1 muito aqu\u00e9m de reparar todas as perdas sofridas pelos familiares dos profissionais que lutaram para salvar as vidas dos brasileiros, sendo cab\u00edvel o acr\u00e9scimo pecuni\u00e1rio \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o financeira, na forma do regulamento e em valor a ser definido pelo Poder Executivo, com o prop\u00f3sito de cobrir as despesas com o funeral do profissional ou trabalhador da sa\u00fade.\r\nA Emenda n\u00ba 3, do Senado Federal, suprimiu o art. 7\u00ba do texto da C\u00e2mara, que visa a caracterizar como falta justificada ao trabalho o afastamento para cumprimento de isolamento imposto em raz\u00e3o de suspeita ou contamina\u00e7\u00e3o pela COVID-19. Neste caso, ficar\u00e1 o empregado dispensado da apresenta\u00e7\u00e3o de atestado m\u00e9dico para comprova\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a pelo prazo de 7 dias. No oitavo dia, o trabalhador poder\u00e1 tamb\u00e9m apresentar como justificativa v\u00e1lida o documento de unidade de sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ou documento eletr\u00f4nico regulamentado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Entendemos que tal medida pode ter o cond\u00e3o de diminuir a demanda pelos servi\u00e7os de sa\u00fade, que poder\u00e1 focar o atendimento nos casos mais graves, al\u00e9m de reduzir as aglomera\u00e7\u00f5es nos estabelecimentos de sa\u00fade, o que gera impactos tamb\u00e9m na prote\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os que necessitam desses servi\u00e7os e dos pr\u00f3prios profissionais que atuam na \u00e1rea. (...)\r\nDiante do exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o integral das Emendas n\u00bas 1 e 2, do Senado Federal, e pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 3, do Senado Federal. \r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas n\u00bas 1, 2 e 3, do Senado Federal.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas n\u00bas 1 e 2 (...)\"\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nForam aprovadas as Emendas n\u00ba 1 e n\u00ba 2 do Senado Federal, e foi rejeitada a Emenda n\u00ba 3.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMENDA, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, MAURO NAZIF, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ORADOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo orador \u00e0s Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, acerca de pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade contaminados por coronav\u00edrus no atendimento direto a pacientes, extensiva ao c\u00f4njuge/companheiro, aos dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 605, de 1949.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer ao senhor a oportunidade de ser o Relator desta mat\u00e9ria, assim como ao PSB, que me indicou para ser o Relator.\r\nQuero cumprimentar os Deputados Reginaldo Lopes e Fernanda Melchionna e os demais Deputados - s\u00e3o v\u00e1rios - que s\u00e3o coautores deste projeto. Quero parabenizar todos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria que veio do Senado, n\u00f3s vimos poucas diferen\u00e7as. S\u00f3 dois pontos, basicamente, mudaram. Um deles \u00e9 a quest\u00e3o do servi\u00e7o social, dos assistentes sociais, que est\u00e3o sendo incorporados a esta proposta, e o outro \u00e9 o aumento da idade de 21 para 24 anos para aqueles que estiverem estudando.\r\nParabenizo e agrade\u00e7o a todos os Deputados que acompanharam este parecer, ressaltando que foi uma vit\u00f3ria de todos que, infelizmente - neste caso, \u00e9 infelizmente -, vieram a ser alcan\u00e7ados pela perda de vidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 27, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos os Parlamentares.\r\nEsta emenda que apresentamos trata de algo que \u00e9 muito importante agora, principalmente, quando n\u00f3s estamos vivendo uma pandemia, uma crise na sa\u00fade p\u00fablica, uma crise na economia. O que ela visa?\r\nNo Programa Minha Casa, Minha Vida, estabeleceu-se que, na faixa 3, os vencimentos permitidos iriam at\u00e9 9 mil reais por m\u00eas, enquanto que, para a \u00e1rea rural, seriam de 108 mil por ano. Com essa proposta do Programa Casa Verde a Amarela, o que est\u00e1 acontecendo?\r\nNa faixa 3, o vencimento m\u00e1ximo mensal cai de 9 mil reais para 7 mil reais. Para a \u00e1rea rural, o ganho m\u00e1ximo anual cai para 84 mil reais. Ent\u00e3o, considerando isso e que a constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 uma grande fonte de gera\u00e7\u00e3o de emprego, entendemos que neste momento, em que observamos dificuldades, n\u00e3o seria bom que o projeto fosse aprovado da maneira que est\u00e1. Portanto, apresentamos esta proposta de manuten\u00e7\u00e3o dos 9 mil reais mensais, conforme era anteriormente, e dos 108 mil anuais para a \u00e1rea rural.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, pedimos o apoio de todos os Parlamentares, por um sistema habitacional mais respeitoso, que possa gerar mais emprego e renda.\r\nEstamos apenas pedindo a manuten\u00e7\u00e3o do que j\u00e1 existia. N\u00e3o estamos pedindo nem a recomposi\u00e7\u00e3o de infla\u00e7\u00e3o, somente a manuten\u00e7\u00e3o do que j\u00e1 existia.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nPedimos o apoio dos nobres Parlamentares. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, VILSON OLIVEIRA, DIRETOR, ESCOLA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Padre Jos\u00e9 Leylson de Souza, da par\u00f3quia de Alto Para\u00edso, Estado de Rond\u00f4nia, falecido em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente General Peternelli, \u00e9 um prazer falar com V.Exa. tendo-o \u00e0 frente da Presid\u00eancia. \r\nCumprimento todos os Deputados. \r\nEu tenho muito a lamentar...\r\nO SR. PRESIDENTE (General Peternelli. Bloco/PSL - SP) - Deputado, V.Exa. poderia usar apenas 3 minutos do seu tempo, para que o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es tamb\u00e9m tivesse tempo e o Deputado Rog\u00e9rio Correia ficasse com 1 minuto, antes de encerrarmos a sess\u00e3o? \u00c9 uma solicita\u00e7\u00e3o somente.\r\nO SR. MAURO NAZIF (PSB - RO) - Est\u00e1 bem.\r\nRegistro aqui um fato muito desagrad\u00e1vel que aconteceu na cidade de Alto Para\u00edso: o Padre Jos\u00e9 Leylson de Souza, que passou 14 anos residindo em Alto Para\u00edso e tinha 53 anos de idade, infelizmente foi levado por esta doen\u00e7a maldita: a COVID.\r\nEra um l\u00edder comunit\u00e1rio, um l\u00edder religioso acima de tudo, uma pessoa que trabalhava com as fam\u00edlias, com os casais, com os jovens, um l\u00edder pol\u00edtico, que levou a delegacia para o seu Munic\u00edpio, e um grande l\u00edder social. Certamente houve uma como\u00e7\u00e3o muito grande no Munic\u00edpio de Alto Para\u00edso. \r\nAqui fica o nosso agradecimento por tudo o que o Padre Leylson fez por aquela comunidade. Seu falecimento deixou muito triste aquela cidade, causando, infelizmente, um impacto muito forte nela.\r\nQue Deus o tenha! Estejamos todos orando hoje por ele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), ROND\u00d4NIA, CRITCA. \r\nALMIR SURU\u00cd, LIDER COMUNITARIO, GRUPO INDIGENA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Mauro Nazif",
        "sumario": "Insatisfa\u00e7\u00e3o com a atua\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI na defesa dos povos ind\u00edgenas do Estado de Rond\u00f4nia. Solidariedade \u00e0 luta do l\u00edder do povo paiter-suru\u00ed, Almir Suru\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MAURO NAZIF (PSB - RO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho hoje apresentar o meu rep\u00fadio pelas a\u00e7\u00f5es da FUNAI. A FUNAI \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o destinado \u00e0 defesa dos povos ind\u00edgenas, mas o que ela est\u00e1 fazendo hoje \u00e9 uma covardia muito grande com os povos ind\u00edgenas. \r\nEu sou do Estado de Rond\u00f4nia e observei, ontem, a notifica\u00e7\u00e3o que o l\u00edder do povo paiter-suru\u00ed, Almir Suru\u00ed, recebeu para que se apresentasse \u00e0 FUNAI e respondesse \u00e0s indaga\u00e7\u00f5es a ele feitas. Eu lembro que, em setembro, fiz dois of\u00edcios, um \u00e0 FUNAI e outro ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mostrando que o povo suru\u00ed reivindicava melhorias, principalmente no trato da COVID, aos \u00f3rg\u00e3os federais. A FUNAI respondeu que isso seria encaminhado a outro \u00f3rg\u00e3o federal, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade falou que ia fazer outra reuni\u00e3o em Cacoal e Vilhena, onde existia a previs\u00e3o de invas\u00e3o pelos povos ind\u00edgenas junto ao DSEI - Distrito Sanit\u00e1rio Especial Ind\u00edgena. Foi justamente o Almir Suru\u00ed que conseguiu contornar essa situa\u00e7\u00e3o. Acabou n\u00e3o acontecendo a invas\u00e3o, e tanto o DSEI, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, quanto a FUNAI n\u00e3o resolveram absolutamente nada. Nada foi resolvido para os povos ind\u00edgenas naquele momento. \r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui mostrar insatisfa\u00e7\u00e3o com a FUNAI, que vem tratando esse povo de maneira muito persecut\u00f3ria, de maneira ruim. Fica registrado esse lamento, bem como o apoio e a solidariedade, principalmente de n\u00f3s que conhecemos sua luta, ao Almir Suru\u00ed. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]