[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 1859/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CADASTRO FEDERAL DE INFORMA\u00c7\u00d5ES PARA A PROTE\u00c7\u00c3O DA INF\u00c2NCIA E DA JUVENTUDE, CRIMINOSO, ESTUPRO DE VULNER\u00c1VEL, EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL, DIVULGA\u00c7\u00c3O, MATERIAL ER\u00d3TICO, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PEDOFILIA.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Imperiosidade do combate \u00e0 pedofilia no Pa\u00eds. Pedido \u00e0 Casa de apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.859, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Cadastro Federal de Informa\u00e7\u00f5es para a Prote\u00e7\u00e3o da Inf\u00e2ncia e da Juventude - Cadastro de Ped\u00f3filos. Den\u00fancia de aliciamento de menor de idade pela artista conhecida como MC Mirella.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Fa\u00e7o a minha sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa Exma. Presidente desta sess\u00e3o, na tarde de hoje, a Deputada Geovania de S\u00e1.\r\nTrago aos meus pares, colegas Deputados e Deputadas Federais, um assunto que tem provocado h\u00e1 muito tempo a preocupa\u00e7\u00e3o e a certeza de que n\u00f3s, como legisladores, precisamos ter um combate frontal ao que n\u00f3s vivemos hoje em dia na sociedade. Digo isso porque na minha trajet\u00f3ria pol\u00edtica fui Deputado Estadual no Rio Grande do Sul. Um dos temas que n\u00f3s asseveramos de forma muito grande foi a discuss\u00e3o do combate \u00e0 pedofilia.\r\nN\u00f3s vivemos num tempo em que as comunica\u00e7\u00f5es, sobretudo a Internet, t\u00eam feito com que o ped\u00f3filo, esse criminoso, ingresse nas nossas resid\u00eancias pelo computador, pelo Youtube, pelas redes sociais, e pelo celular. Muitas vezes n\u00e3o percebemos quanto esse tipo de criminoso est\u00e1 perto das nossas fam\u00edlias.\r\nL\u00e1 no Rio Grande do Sul, fui o autor de uma lei que criou o Cadastro Estadual de Ped\u00f3filos, a Lei n\u00ba 15.130, de 2018. \u00c9 uma plataforma que re\u00fane os principais atores do combate \u00e0 pedofilia, com informa\u00e7\u00f5es e com dados, apropriando-os para que novas a\u00e7\u00f5es possam levar resultados ao combate a esse tipo de crime t\u00e3o horrendo, que \u00e9 abusar e explorar sexualmente crian\u00e7as e adolescentes.\r\nN\u00f3s, na C\u00e2mara Federal, tendo em vista tudo aquilo que j\u00e1 foi discutido por este Plen\u00e1rio e tendo em vista a participa\u00e7\u00e3o da Ministra Damares tratando desse tema, precisamos trabalhar intensamente, para que o lugar desse tipo de criminoso seja a cadeia. Uma gravidade que assevera e acerca esse tema \u00e9 que o ped\u00f3filo \u00e9 um reincidente. Ele recorre, ele n\u00e3o perde a inten\u00e7\u00e3o, o desejo, a vontade de se aproximar de crian\u00e7as e adolescentes com vistas ao prazer sexual.\r\nN\u00f3s tivemos nesta semana dois casos. Um deles foi aqui no Distrito Federal, em Planaltina, em que um tio, acusado em outras oportunidades de ter aliciado menores, marca um encontro com a sua sobrinha com vistas a abusar sexualmente dela. Em Caxias do Sul, Munic\u00edpio do Rio Grande do Sul, um padre est\u00e1 sendo processado e investigado num epis\u00f3dio de pedofilia. Nesta semana, um homem \u00e9 preso em flagrante em Gravata\u00ed, outro Munic\u00edpio da regi\u00e3o metropolitana de Porto Alegre, do nosso Estado do Rio Grande do Sul, abusando de uma menina de 12 anos. \r\nEsse tipo de criminoso comete um crime que muitas vezes n\u00e3o \u00e9 narrado pelos \u00f3rg\u00e3os de controle. H\u00e1 uma estimativa mundial de que apenas 10% dos casos s\u00e3o conhecidos.\r\nPara nossa surpresa, via de regra, 90% dos agressores, dos abusadores, desses bandidos t\u00eam uma proximidade com o n\u00facleo familiar. S\u00e3o pais, padrastos, tios, vizinhos, l\u00edderes religiosos, o motorista da van, o pipoqueiro que fica em frente \u00e0 escola.\r\nN\u00f3s aqui temos um dever constitucional de, acima de tudo, preservar a vida de cada brasileiro e de cada brasileira. Mas n\u00f3s precisamos lutar para que a crian\u00e7a e para que o adolescente n\u00e3o continuem sendo v\u00edtimas desses abusos que temos percebido quotidianamente.\r\nO Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, por meio do Ministro Moro, com uma a\u00e7\u00e3o integrada, atrav\u00e9s da Opera\u00e7\u00e3o Luz na Inf\u00e2ncia, j\u00e1 realizou tr\u00eas opera\u00e7\u00f5es de \u00eaxito total em todo o territ\u00f3rio brasileiro. As a\u00e7\u00f5es envolveram agentes da Pol\u00edcia Federal, das Pol\u00edcias Civis, da Pol\u00edcia Militar, do Judici\u00e1rio, para que esse tipo de crime n\u00e3o se alastre, j\u00e1 que tem tomado propor\u00e7\u00e3o junto \u00e0 deep web, essa marginalidade que \u00e9 transmitida atrav\u00e9s de uma rede obscura de informa\u00e7\u00f5es na Internet. H\u00e1 casos de pessoas que foram presas com 300 mil imagens em um HD. Trezentas mil imagens significam a possibilidade de ter visto 300 mil crian\u00e7as e adolescentes que passaram por um constrangimento, seja ele sexual, de abuso ou de explora\u00e7\u00e3o, seja ele de viol\u00eancia. E n\u00f3s temos esse dever aqui de trabalhar em conjunto para que isso n\u00e3o continue acontecendo.\r\nEu pe\u00e7o aqui a aten\u00e7\u00e3o dos colegas, porque eu acabei, por iniciativa dessa experi\u00eancia no Rio Grande do Sul, trazendo esse tema para o Congresso Nacional, com base, com vistas na lei que aprovei naquele Estado. E tramita aqui o Projeto de Lei n\u00ba 1.859, de 2019, que cria um cadastro an\u00e1logo ao que n\u00f3s temos no Rio Grande do Sul. Essa plataforma de informa\u00e7\u00e3o, eu espero que aqui em Bras\u00edlia n\u00f3s possamos divulg\u00e1-la n\u00e3o somente para as autoridades competentes, mas tamb\u00e9m para a popula\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 cansada de ver casos e mais casos de pedofilia acontecendo, dia ap\u00f3s dia, no Brasil e no mundo.\r\nSe n\u00f3s n\u00e3o estivermos irmanados - e isso acontece em cada Estado que comp\u00f5e este Plen\u00e1rio - para fazer esse enfrentamento, o abusador vai continuar fazendo v\u00edtimas, o explorador vai continuar se valendo da inoc\u00eancia das crian\u00e7as e dos adolescentes, destruindo a inf\u00e2ncia, destruindo as mem\u00f3rias que deveriam ser mais protegidas. E isso n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar.\r\nA pedofilia se alastra. Ela n\u00e3o tem cor, n\u00e3o tem agremia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem classe social, n\u00e3o tem valores que distingam quem \u00e9 mais ou quem \u00e9 menos ped\u00f3filo. A pedofilia tem que ser combatida com o crivo da lei, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o C\u00f3digo Penal.\r\nN\u00f3s aqui trabalhamos e ouvimos muito, durante a campanha eleitoral, sobre o endurecimento dessas leis. Aqui, discutem-se temas de alt\u00edssima relev\u00e2ncia, que muitas vezes n\u00e3o conseguem andar, mas um basta precisa ser dado. E esse basta \u00e9 a reuni\u00e3o dos nossos esfor\u00e7os para que tipos penais, tipos criminais, a tipifica\u00e7\u00e3o possa levar \u00e0 majora\u00e7\u00e3o de penas para esses monstros.\r\nEu vejo essa experi\u00eancia e trago aqui a realidade do que foram as oitivas que fiz no Rio Grande do Sul. Ped\u00f3filo \u00e9 t\u00e3o abominado, que, na cadeia, quando ele \u00e9 preso e vai cumprir a pena, ele n\u00e3o pode ficar no regime geral, tem que buscar o seguro, sob pena de nem o criminoso, nem o vagabundo respeitar aquele bandido.\r\nImaginem V.Exas. a for\u00e7a que n\u00f3s teremos aqui a partir do momento em que percebermos o quanto isso tem proliferado dia ap\u00f3s dia atrav\u00e9s da Internet. Se n\u00f3s aqui avan\u00e7armos, criarmos uma Comiss\u00e3o para avaliar isso, os dados que est\u00e3o sendo trocados minuto a minuto, com v\u00eddeos, com imagens, com informa\u00e7\u00f5es... Podem estar dentro da nossa casa, falando com as nossas crian\u00e7as, com os nossos filhos. Isso \u00e9 passo para levar a v\u00edtima a um processo de desestrutura\u00e7\u00e3o, porque, muitas vezes, como eu disse, isso acontece dentro da fam\u00edlia, dentro do n\u00facleo familiar, com as rela\u00e7\u00f5es de proximidade com o criminoso. E outras tantas vezes \u00e9 t\u00e3o esp\u00fario, \u00e9 t\u00e3o absurdo, que o sil\u00eancio dentro de casa n\u00e3o permite a notoriedade do crime.\r\nO Sr. Milton Vieira - V.Exa. me permite um aparte, nobre Deputado?\r\nO SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS) - Por favor, com muito prazer.\r\nO Sr. Milton Vieira - Eu gostaria de, primeiramente, cumpriment\u00e1-lo, porque V.Exa. traz um tema para esta Casa, para este momento, sobre o qual temos falado e refletido muito. Eu sou pai de fam\u00edlia, tenho filhos, tenho netos. N\u00f3s temos condi\u00e7\u00e3o de ter os nossos filhos ali cuidados, mas quantos na sociedade, principalmente nos Estados mais long\u00ednquos, mais pobres, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es. Esses crimes acontecem diuturnamente. Agora mesmo est\u00e3o acontecendo v\u00e1rios desses crimes. Estou em concord\u00e2ncia com V.Exa. e o parabenizo pela mat\u00e9ria aprovada no seu Estado, como V.Exa. mencionou. Paralelamente \u00e0s discuss\u00f5es importantes que temos aqui, como a da reforma da Previd\u00eancia, a das medidas provis\u00f3rias e de outros tantos assuntos importantes que s\u00e3o not\u00edcia no dia a dia, n\u00e3o podemos deixar de considerar o que V.Exa. est\u00e1 falando. Ou seja, paralelamente, esta Casa precisa ter uma agenda positiva para realmente tipificar esses crimes e fazer jus \u00e0s fam\u00edlias que s\u00e3o v\u00edtimas desses monstros. N\u00e3o h\u00e1 um nome para se dar a isso, a n\u00e3o ser o de monstruosidade e crueldade com as nossas crian\u00e7as. Agora mesmo, antes de sair de casa, eu vi, rapidamente, um programa jornal\u00edstico, mostrando uma m\u00e3e, com um rec\u00e9m-nascido, e uma falsa patroa. Um casal inventou um emprego - e as pessoas precisam realmente ganhar 100 ou 150 reais para fazer uma faxina - para essa m\u00e3e, muito pobre, que foi cooptada por essa falsa patroa para ir fazer uma faxina numa casa. Ali, ent\u00e3o, sequestraram e levaram a crian\u00e7a dela embora - gra\u00e7as a Deus, ela foi recuperada. Mas, veja a que ponto chega a viol\u00eancia contra as nossas crian\u00e7as. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns, Deputado! Eu, Deputado Milton Vieira, quero me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. No Estado de S\u00e3o Paulo, j\u00e1 vimos combatendo isso, desde quando fui Deputado Estadual. Eu tenho certeza de que V.Exa. tem a for\u00e7a desta Casa para lutar junto nessa mat\u00e9ria. Conte conosco, e parab\u00e9ns por trazer esse discurso.\r\nO SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS) - Muito obrigado, Deputado Milton Vieira. \u00c9 um prazer poder somar fileiras no combate a esse tipo de crime que acontece em Minas Gerais, no Rio Grande do Sul e no Brasil.\r\nOu\u00e7o o Deputado Emanuel Pinheiro Neto com muito prazer.\r\nO Sr. Emanuel Pinheiro Neto - Obrigado pelo aparte, Deputado Maur\u00edcio Dziedricki. Cumprimento V.Exa. pelo projeto aprovado ainda quando Deputado Estadual na Assembleia Legislativa do Rio Grande do Sul e complemento com o meu desejo e a minha vontade de ver tramitando nesta Casa, aprovado pelas Comiss\u00f5es e pelo Plen\u00e1rio, o projeto de autoria de V.Exa. No meu Estado do Mato Grosso, uma not\u00edcia de 2018 afirma que aumentou em 20% os casos de abuso sexual contra crian\u00e7as no Munic\u00edpio de Sinop, uma cidade ao norte do Estado. C\u00e1ceres \u00e9 l\u00edder em abuso sexual de menores, diz CPI. E, em 2010, no Brasil, 4% dos alunos do 9\u00ba ano j\u00e1 tinham sofrido algum tipo de estupro. N\u00f3s n\u00e3o podemos, Srs. Deputados presentes a esta sess\u00e3o, entender somente como uma doen\u00e7a e deixar toda a sociedade ref\u00e9m desses monstros. Especialmente num ambiente em que h\u00e1 um alto n\u00famero de div\u00f3rcios, em que os relacionamentos est\u00e3o mais flex\u00edveis e homens e mulheres acabam se conhecendo e convivendo juntos com mais facilidade, o cadastro \u00fanico, com dados, nomes, hist\u00f3ricos e casos de pedofilia, serviria, e muito, para prevenir in\u00fameros casos de ataques e abusos sexuais contra as crian\u00e7as. Especialmente num pa\u00eds como o Brasil, com um n\u00famero consider\u00e1vel de pessoas, inclusive crian\u00e7as, com depress\u00e3o, hipocondria, transtorno de ansiedade, s\u00edndrome do p\u00e2nico, muitas vezes causadas por esses abusos na inf\u00e2ncia e cujos gatilhos disparam somente no per\u00edodo da adolesc\u00eancia e na fase adulta - e isso \u00e9 algo preocupante -, o cadastro \u00e9 importante para que esses n\u00fameros n\u00e3o venham a aumentar gradualmente, tornando-se uma epidemia no Brasil. Parabenizo V.Exa. Conte com a nossa atua\u00e7\u00e3o. Eu, juntamente com a Deputada Luisa Canziani, estamos na Presid\u00eancia e 1\u00aa Vice-Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o da Mulher e j\u00e1 vemos como o n\u00famero de feminic\u00eddios, em m\u00e9dia tr\u00eas por dia, no Brasil, tem sido um \u00edndice alarmante. N\u00e3o queremos que a pedofilia tamb\u00e9m progrida para que chegue a esse ponto. Um projeto como o de V.Exa. serve muito para alertar pais, m\u00e3es, av\u00f3s, tios e respons\u00e1veis no combate e especialmente na preven\u00e7\u00e3o desse crime. Meus parab\u00e9ns, Deputado.\r\nO SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS) - Muito obrigado, Deputado Emanuel Pinheiro Neto.\r\nCom muito prazer, ou\u00e7o o Deputado Otoni De Paula.\r\nO Sr. Otoni De Paula - Deputado Maur\u00edcio Dziedricki, quero parabenizar V.Exa. e n\u00e3o poderia deixar de assim o fazer por entender que a cria\u00e7\u00e3o desse cadastro \u00fanico para a prote\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as chega em um momento muito importante, quando n\u00f3s estamos vendo a fam\u00edlia brasileira ser destru\u00edda, dilacerada. N\u00f3s somos de um tempo em que o pai ou m\u00e3e dizia: \"Entre para casa, garoto! Saia da rua!\" E n\u00f3s sa\u00edamos da rua e o pai e a m\u00e3e iam ent\u00e3o dormir em paz. Hoje em dia, mesmo que a crian\u00e7a n\u00e3o esteja na rua, mas, com o celular na m\u00e3o, a rua est\u00e1 dentro da nossa casa. A pedofilia \u00e9 um assunto nacional e precisa ser um assunto de governo.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa., ainda mais nesse momento em que se come\u00e7a uma onda de que pedofilia n\u00e3o \u00e9 crime, pedofilia \u00e9 doen\u00e7a. Assim, V.Exa. traz a esta Casa essa pauta que vem frear essa onda t\u00e3o nociva de tentar amenizar a vida desses criminosos. Muito obrigado.\r\nO SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS) - Muito obrigado, Deputado.\r\nCom prazer, ou\u00e7o tamb\u00e9m o Deputado Wilson Santiago.\r\nO Sr. Wilson Santiago - Deputado Maur\u00edcio Dziedricki, V.Exa. traz um tema importante que precisa, sim, ser debatido cada vez mais nesta Casa. A pedofilia no Brasil \u00e9 de fato preocupante. Ela tem atingido muitas fam\u00edlias brasileiras, especificamente aqueles pais e familiares que s\u00e3o pegos de surpresa com o ataque dos criminosos, comprometendo o futuro de tantas crian\u00e7as. Isso precisa ser combatido. Ent\u00e3o, este assunto que V.Exa. traz, come\u00e7ando com o cadastro, com a identifica\u00e7\u00e3o de cada um, e partindo para a criminaliza\u00e7\u00e3o - na verdade, precisamos aumentar a puni\u00e7\u00e3o a esses criminosos; precisamos, sim, ser r\u00edgidos com a lei, no que se refere \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o que a pr\u00f3pria Internet d\u00e1 a esse assunto, chegando-se ao ponto de dar incentivos a esse determinado crime -, todo este assunto que V.Exa. traz \u00e0 tribuna desta Casa merece ser debatido sim por todos, independentemente de partido, de religi\u00e3o, enfim, por todos. E todos juntos teremos condi\u00e7\u00f5es de construir um relat\u00f3rio que de fato atenda \u00e0s necessidades grandiosas das fam\u00edlias brasileiras. Parab\u00e9ns a V.Exa. pelo pronunciamento. A experi\u00eancia que V.Exa. adquiriu no Rio Grande do Sul servir\u00e1 muito para esta Casa, no sentido de dar encaminhamento aos pontos positivos e de adentrar outros pontos que s\u00e3o necess\u00e1rios para o assunto, e, assim, atendermos a esta grande demanda, a esta grande necessidade das fam\u00edlias brasileiras. Parab\u00e9ns, Deputado. Vamos seguir em frente. O assunto \u00e9 importante e precisa n\u00e3o s\u00f3 ser debatido, mas tamb\u00e9m cada vez mais punido. E \u00e0s fam\u00edlias \u00e9 preciso prestar apoio social, moral, cultural, para que de uma forma ou de outra tenham sim o apoio de todos aqueles que combatem isso e que querem a manuten\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias e o futuro das crian\u00e7as deste Pa\u00eds.\r\nO SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS) - Muito obrigado, Deputado Wilson Santiago. V.Exa. trouxe aqui essa discuss\u00e3o sobre a Internet. Quero lembrar a V.Exas. que hoje \u00e9 not\u00edcia em todas as redes sociais, em todos os \u00f3rg\u00e3os de imprensa o qu\u00e3o grave \u00e9 a quest\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o e do abuso sexual. Uma artista chamada MC Mirella narra, atrav\u00e9s do WhatsApp, uma conversa com uma menina de 16 anos, um aliciamento para a prostitui\u00e7\u00e3o.\r\nNotem bem: quem deveria ser uma refer\u00eancia, por ser uma artista e tudo mais, foi a condutora de um tipo de crime. E, com certeza, se a Pol\u00edcia Federal tomar as provid\u00eancias que deve tomar, vai perceber que outros epis\u00f3dios devem ter acontecido a partir da atua\u00e7\u00e3o dessa MC Mirella.\r\nE eu falo isso em refer\u00eancia a esse caso espec\u00edfico, que foi conhecido, mas quantos n\u00e3o s\u00e3o os casos que acontecem, cotidianamente, \u00e0 beira de estrada, em bares, nos rinc\u00f5es mais afastados, e n\u00f3s n\u00e3o conseguimos acessar as informa\u00e7\u00f5es ou, principalmente, como prop\u00f5e o projeto, reunir todos os atores para que se tenha acesso global ao criminoso, aos locais, \u00e0 forma de ocorr\u00eancia mais especifica, e para que essas informa\u00e7\u00f5es resultem em preven\u00e7\u00e3o.\r\nOu\u00e7o o Deputado Eduardo Costa, com muito prazer.\r\nO Sr. Eduardo Costa - Quero apenas parabenizar V.Exa., Deputado Maur\u00edcio, pelo pronunciamento, pela lucidez da sua fala, das suas coloca\u00e7\u00f5es. Quero dizer que a pedofilia \u00e9 um mal que ocorre de norte a sul neste Pa\u00eds, como V.Exa. mesmo disse, principalmente nas regi\u00f5es mais carentes, mais pobres, com \u00cdndice de Desenvolvimento Humano - IDH mais baixo. Quero citar aqui a regi\u00e3o do Maraj\u00f3, no Estado do Par\u00e1, onde h\u00e1 muitos casos. Inclusive, houve uma den\u00fancia de um bispo que disse que isso era algo cultural da regi\u00e3o. Realmente temos que combater isso, temos que orientar e tentar fazer com que casos como esses n\u00e3o se repitam. Eu acho que esse \u00e9 o papel desta Casa. Quero novamente parabenizar V.Exa. pela lucidez das suas palavras e do seu pronunciamento. Parab\u00e9ns, Deputado!\r\nO SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS) - Quero recolher o seu aparte, meu querido colega, para que sirva de incentivo e para que realmente possamos percorrer o Pa\u00eds de norte a sul desvendando casos como esses que atacam, maculam a vida de uma crian\u00e7a. \r\nE pensem aqui o que significa a guarda de imagens, v\u00eddeos, dados num computador de uma situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 nefasta. Agora, isso s\u00f3 existe porque houve o contato cut\u00e2neo, a press\u00e3o, a opress\u00e3o, o toque indesejado de abusadores em crian\u00e7as e adolescentes. A ferida n\u00e3o \u00e9 apenas na pele. A cicatriz n\u00e3o fica estampada apenas no corpo. \u00c9 uma cicatriz que est\u00e1 na alma dessa crian\u00e7a, desse adolescente e que destr\u00f3i, como falou o Deputado Otoni, a fam\u00edlia. E, muitas vezes, o grande mal que acontece \u00e9 o sil\u00eancio da pr\u00f3pria fam\u00edlia, que n\u00e3o quer denunciar.\r\nN\u00f3s precisamos construir mecanismos de combate e de reuni\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o para que casos como esses n\u00e3o voltem a ocorrer.\r\nOu\u00e7o, com muito prazer, o Deputado Bibo Nunes.\r\nO Sr. Bibo Nunes - Para colaborar, nobre Deputado Maur\u00edcio Dziedricki, quero dizer que n\u00f3s temos que olhar tamb\u00e9m, com muita aten\u00e7\u00e3o e severidade, a puni\u00e7\u00e3o para esses seres que n\u00e3o s\u00e3o humanos. N\u00e3o podemos chamar de ser humano quem abusa de uma crian\u00e7a. Temos que punir ao m\u00e1ximo. E a puni\u00e7\u00e3o mais coerente que existe hoje \u00e9 a puni\u00e7\u00e3o nos pres\u00eddios, onde a lei das grades faz com que esses covardes, esses fac\u00ednoras sirvam de bonecas.\r\nPrecisamos fazer com que a punibilidade seja extremada para esses seres que n\u00e3o s\u00e3o humanos. Muito obrigado. Meus cumprimentos pela sua bela iniciativa e sucesso para sua lei no Rio Grande do Sul.\r\nO SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS) - Muito obrigado, Deputado Bibo Nunes.\r\nQuero trazer aqui tamb\u00e9m uma situa\u00e7\u00e3o relativa a esse caso do Rio Grande do Sul. L\u00e1 n\u00f3s conseguimos aprovar o projeto em tempos muito dif\u00edceis, quando o procedimento em rela\u00e7\u00e3o a casos de pedofilia tinha restri\u00e7\u00f5es por conta dos direitos humanos, de a mat\u00e9ria ser tratada como doen\u00e7a. Um criminoso que abusa de uma crian\u00e7a e de um adolescente, que invade a inoc\u00eancia dela n\u00e3o \u00e9 um doente, \u00e9 um monstro, \u00e9 um animal, \u00e9 uma pessoa que nem na cadeia \u00e9 respeitada, porque o valor que ele tem da vida \u00e9 muito pequeno. Essa \u00e9 uma mat\u00e9ria em que pretendo avan\u00e7ar junto com os meus pares, para que possamos ter realmente uma voz ativa no Brasil de combate \u00e0 pedofilia. E que menos crian\u00e7as e adolescentes sofram cotidianamente como v\u00eam sofrendo com a explora\u00e7\u00e3o e o abuso sexual.\r\nSaibam que infelizmente o que acontece ainda \u00e9 que uma rede sinistra de informa\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s da Internet, tem levado a rua para dentro de casa e tem levado o abusador para dentro dos nossos lares. N\u00f3s n\u00e3o permitiremos isso. Conto com os senhores e as senhoras para que em breve possamos aprovar o cadastro nacional de ped\u00f3filos e combater efetivamente a pedofilia no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, COMISS\u00c3O DE TRABALHO, DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O E SERVI\u00c7O P\u00daBLICO (CTASP), REQUERIMENTO, CONVITE, PRESIDENTE, BANCO DO BRASIL (BB), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), GOVERNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00c9DITO RURAL, HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, PROGRAMA NACIONAL DE MICROCR\u00c9DITO PRODUTIVO ORIENTADO (PNMPO), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.\r\nMAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI, DEPUTADO FEDERAL, SECRETARIA DE ESTADO, RIO GRANDE DO SUL, DEFESA, MICROCR\u00c9DITO.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES).\r\nVOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980).",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, de requerimentos de convite aos Presidentes da Caixa Econ\u00f4mica Federal e do Banco do Brasil para participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate do financiamento rural e, em especial, da concess\u00e3o de cr\u00e9dito aos pequenos e microempres\u00e1rios. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. N\u00e3o participa\u00e7\u00e3o do PTB em supostas negocia\u00e7\u00f5es para aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero inicialmente fazer a minha sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidente dos trabalhos da sess\u00e3o nesta tarde. \r\nCompartilho com todos os colegas Deputados e Deputadas uma demonstra\u00e7\u00e3o daquilo que hoje n\u00f3s constru\u00edmos com di\u00e1logo na Comiss\u00e3o de Trabalho desta Casa. Um requerimento propunha um convite ao Presidente do Banco do Brasil para tratar de diversos temas. O di\u00e1logo estabelecido entre in\u00fameros colegas promoveu um consenso entre Governo e Oposi\u00e7\u00e3o para que n\u00f3s, nessa etapa, possamos criar ambientes de di\u00e1logo, em especial nesses que tratam dos bancos federais que temos no Pa\u00eds.\r\nUm dos principais temas em que n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar \u00e9 o de programas, metas e a\u00e7\u00f5es que eles imprimir\u00e3o para desenvolver um novo Brasil que n\u00f3s queremos ver acontecer. Isso foi constru\u00eddo em conjunto com os Deputados que fazem parte daquela Comiss\u00e3o.\r\nN\u00f3s queremos saber, sim, de que forma se dar\u00e1 o financiamento rural, de que forma se dar\u00e1 a habita\u00e7\u00e3o popular, de que forma se dar\u00e1 o Programa Nacional de Microcr\u00e9dito Produtivo Orientado - PNMPO. Esta \u00e9 uma das principais plataformas que o Ministro Paulo Guedes tratou, para levar dinheiro para quem nunca teve acesso ou para quem muito dificilmente consegue buscar um financiamento.\r\nEu fui Secret\u00e1rio de Economia Solid\u00e1ria e Apoio \u00e0 Micro e Pequena Empresa no Rio Grande do Sul. L\u00e1 n\u00f3s criamos o Programa Ga\u00facho de Microcr\u00e9dito. Ajudamos mais de 100 mil pessoas, 100 mil micros e pequenos empres\u00e1rios, formais e informais, que ralam todo dia para lutar por seu sustento, por sua vida, por sua fam\u00edlia e por um emprego, ou melhor, por um empreendimento. \u00c9 para eles que n\u00f3s devemos construir pol\u00edticas de afirma\u00e7\u00e3o, de retorno de investimento, de patroc\u00ednio.\r\n\u00c9 chegada a hora de n\u00f3s n\u00e3o assistirmos mais o que est\u00e1 abrindo o caixa, o que est\u00e1 sendo descoberto pela CPI do BNDES. \u00c9 preciso n\u00f3s construirmos instrumentos para valorizar quem est\u00e1 nos nossos Munic\u00edpios, nos nossos Estados, com a m\u00e3o suja de graxa e o avental sujo de farinha. Precisamos facilitar o acesso dessas pessoas aos recursos, para capacitar, imprimir, investir, construir novos neg\u00f3cios para o Brasil. S\u00e3o ferramentas como essas que precisam ser trazidas pelos dirigentes desses bancos federais, como foi o caso de hoje, quando houve uma aprova\u00e7\u00e3o un\u00e2nime do convite ao Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal e ao do Banco do Brasil - neste momento, o do Banco do Brasil, o Dr. Rubem Novaes. Isso promover\u00e1 um di\u00e1logo que precisa ser iniciado. N\u00f3s queremos saber de que forma pensa o Governo para construir grandes a\u00e7\u00f5es, grandes medidas e grandes reformas para mudar o rumo que ele vem tomando.\r\nFa\u00e7o isso reconhecendo que ontem n\u00f3s tivemos uma sess\u00e3o extensa na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, algo diferente do que tinha vivido como experi\u00eancia no Rio Grande do Sul, onde se privilegia o voto t\u00e9cnico. Ontem assistimos ao avan\u00e7o sobre o m\u00e9rito, quando colegas Parlamentares discutiam o m\u00e9rito da quest\u00e3o e n\u00e3o o seu comportamento stricto sensu, o que deveria competir \u00e0quela Comiss\u00e3o.\r\n\u00c9 chegada a hora de que esse mesmo di\u00e1logo que construiu pontes na Comiss\u00e3o do Trabalho seja realizado na Comiss\u00e3o Especial, onde se avaliar\u00e1 a reforma da Previd\u00eancia. Micros dados estar\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos nossos julgamentos. Mas, em momento algum, eu como Deputado Federal, a minha bancada, o PTB do Brasil, n\u00e3o nos foi suscitado trocar as nossas convic\u00e7\u00f5es, o nosso comportamento, a nossa moral por emenda. N\u00e3o nos confundam! N\u00e3o nos me\u00e7am pelas suas r\u00e9guas.\r\nN\u00f3s vamos construir o melhor para o Brasil, vamos construir um novo rumo para que cada brasileiro e brasileira possa ter acesso ao que nunca teve: respeito, dignidade, moralidade e um futuro melhor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Transcurso do 74\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PTB.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Hoje \u00e9 um dia muito especial para quem tem dedicado a vida particularmente a fazer pol\u00edtica, com novas ideias para um novo tempo.\r\nVenho trazer o meu depoimento, o meu testemunho, tendo em vista o reconhecimento que fa\u00e7o dessa agremia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria como o \u00fanico endere\u00e7o na minha vida de constru\u00e7\u00e3o dessas novas ideias para a nova pol\u00edtica, Deputado Pedro Lucas Fernandes, meu L\u00edder. E reconhe\u00e7o aqui, neste plen\u00e1rio, na figura de tantas pessoas que, ao longo dos tempos, fazem com que o PTB se engrande\u00e7a, o papel e o relevo que n\u00f3s temos enquanto agremia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria na vida do Brasil.\r\nFa\u00e7o isso ao homenagear aquele que \u00e9 o nosso L\u00edder, o nosso condutor, a nossa refer\u00eancia na nova pol\u00edtica e no reconhecimento de uma trajet\u00f3ria de constru\u00e7\u00e3o, de afirma\u00e7\u00e3o e de reconhecimento do PTB no Brasil, o nosso querido Presidente Roberto Jefferson, a quem eu pe\u00e7o aqui nossa mais singela homenagem, com uma salva de palmas.(Palmas.)\r\nCumprimento o colega Deputado Estadual Henrique Arantes, Deputado em Goi\u00e1s; o Sr. Jovair Arantes, nosso L\u00edder aqui neste plen\u00e1rio, conduzindo a bancada do PTB. E aqui eu fa\u00e7o um par\u00eantese. Dentro desta Casa, s\u00e3o in\u00fameras as bancadas. H\u00e1 mais de 30. Mas n\u00e3o h\u00e1 uma bancada com assessoria mais preparada do que a assessoria do PTB, o Partido Trabalhista Brasileiro, para gerir, para cuidar, para homenagear, com a\u00e7\u00f5es fortes, cada Parlamentar que recorrer a ela.(Palmas.)\r\nCumprimento a querida Presidente Nacional do PTB Mulher, a companheira Graciela Nienov; o Presidente Nacional da Juventude do PTB, Pedro Chaves; e o meu querido irm\u00e3o Diretor Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA, o Deputado Ronaldo Nogueira.\r\nEu pedi que n\u00f3s pud\u00e9ssemos homenagear aqui n\u00e3o somente os 74 anos de hist\u00f3ria que o PTB tem com a vida de cada brasileiro, de cada brasileira. Eu sou de um Estado que tem, na sua origem, a pol\u00edtica do PTB na veia. S\u00e3o de l\u00e1 as a\u00e7\u00f5es do Presidente Get\u00falio Vargas, de S\u00f3lon Tavares, entre tantas lideran\u00e7as que n\u00f3s tivemos no Rio Grande do Sul. E eu trago aqui a ideia, a hist\u00f3ria recente de uma grande lideran\u00e7a que n\u00f3s tivemos e temos como o baluarte do PTB no Rio Grande do Sul, que \u00e9 a figura do nosso sempre Senador S\u00e9rgio Zambiasi.(Palmas.)\r\nEu tive o prazer de ouvir as palavras do Deputado Pedro Bezerra. Convivo com os nossos colegas Deputados da bancada cotidianamente aqui, imaginando as formas ou a maneira com a qual o PTB busca, no dia a dia, responder \u00e0s demandas dos brasileiros e das brasileiras. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 pensando e trabalhando, mas, sobretudo, levando resultados que n\u00f3s vamos fazer este partido cada vez mais forte na consagra\u00e7\u00e3o do pr\u00f3ximo ano e nos anos seguintes na vida partid\u00e1ria e na vida do Pa\u00eds.\r\nE, na mem\u00f3ria, Deputado Jovair, daquilo que trago para esta tribuna, foi narrada, em recente encontro com o Senador S\u00e9rgio Zambiasi, uma das preocupa\u00e7\u00f5es que se tornaram recorrentes neste plen\u00e1rio e nesta Casa: a reforma da Previd\u00eancia.\r\nN\u00f3s temos nos dedicado cotidianamente a tratar desse tema sem ferir a necessidade de uma reforma, mas trabalhando por uma reforma justa, que proteja sobretudo aqueles que mais precisam de pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil. N\u00f3s somos respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o deste legado, o cuidado com quem mais precisa.\r\nEu vejo na figura do Deputado Marcelo Moraes e do Deputado Eduardo Costa, nossos membros na Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia, uma preocupa\u00e7\u00e3o que fez com que pud\u00e9ssemos aqui, junto com o Deputado Pedro Lucas, receber o Secret\u00e1rio Especial de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, para debater esse assunto. No nosso partido, fizemos encontros; nos nossos Estados, promovemos audi\u00eancias p\u00fablicas.\r\nUma das quest\u00f5es que eu quero rememorar se deu na hist\u00f3ria recente da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, quando, atrav\u00e9s de uma militante, de uma companheira do PTB, n\u00f3s conseguimos firmar uma conquista hoje das mais defendidas pelo PTB para que n\u00e3o haja altera\u00e7\u00f5es.\r\nEu trago aqui a hist\u00f3ria de 1987 e 1988 da companheira Vanilda Favreto, que n\u00e3o tinha t\u00edtulo pol\u00edtico nenhum, mandato, conquista nenhuma de sede partid\u00e1ria. Ela era uma m\u00e3e de portador de defici\u00eancia que se dedicava todos os dias a proteger o pr\u00f3prio filho e a criar pol\u00edticas n\u00e3o s\u00f3 para o seu filho, mas tamb\u00e9m para os demais filhos com defici\u00eancia no Brasil.\r\nSem muita instru\u00e7\u00e3o formal, ela achou um caminho para garantir que o pr\u00f3prio filho e os filhos com defici\u00eancia de cada brasileiro e de cada brasileira pudessem ser protegidos no momento do estabelecimento da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3.\r\nIsso se deu gra\u00e7as a uma a\u00e7\u00e3o que ela promoveu juntamente com o Senador Zambiasi, \u00e0 \u00e9poca radialista na R\u00e1dio Farroupilha e Deputado Estadual no Rio Grande do Sul. Ela viu a possibilidade de coletar assinaturas para uma proposta de emenda popular. Eram necess\u00e1rias 50 mil assinaturas.\r\nFoi nessa parceria com uma r\u00e1dio que fala a voz do povo, com um comunicador das grandes massas no Rio Grande do Sul, que n\u00f3s vimos acontecer um marco na pol\u00edtica brasileira. Foram coletadas 60 mil assinaturas. O Presidente Ulysses Guimar\u00e3es recepcionou a proposta de emenda popular, e ela se tornou lei.\r\nO BPC \u00e9 tamb\u00e9m uma conquista do PTB brasileiro.(Palmas.)\r\nE vai ter a prote\u00e7\u00e3o de cada Deputado e Deputada do partido, porque n\u00f3s cremos que cuidar do pr\u00f3ximo \u00e9 cuidar de um Brasil melhor.\r\nViva o PTB! Vida longa ao nosso partido! Que estejamos aqui unidos para defender o povo, defender o trabalhador e defender um rumo novo para o Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Defesa da implanta\u00e7\u00e3o de novo modelo educacional no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos governamentais no ensino t\u00e9cnico profissional.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS) - Sr. Ministro, eu venho aqui hoje para trazer um conselho e um pedido de ajuda, a fim de que o senhor possa tamb\u00e9m nos ajudar aqui, enquanto Parlamentares que somos. O pedido \u00e9 para que fa\u00e7a uma reflex\u00e3o.\r\nUma palavra sua ou uma a\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio t\u00eam um impacto muito importante na vida de cada brasileiro e de cada brasileira. Isso faz descer a bolsa, subir o d\u00f3lar, serem ocupadas as ruas, para se defender a educa\u00e7\u00e3o, como vimos hoje - e em muitos locais com baderna. N\u00e3o \u00e9 assim que se faz.\r\nEm especial, eu venho aqui colocar a nossa bancada do PTB para lhe ajudar neste momento, porque, com a informa\u00e7\u00e3o e com a verdade com que n\u00f3s queremos defender um novo modelo de educa\u00e7\u00e3o para o Brasil, n\u00f3s conseguiremos mostrar que n\u00e3o estamos querendo fazer mal para a educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s queremos potencializ\u00e1-la, instrumentaliz\u00e1-la, para que ela chegue a todos com a melhor qualidade poss\u00edvel.\r\nTem que haver profici\u00eancia no gasto, sim. Temos que saber onde estamos investindo, para saber se esses projetos t\u00eam eco no dia a dia do Brasil, se t\u00eam eco e resultado, para n\u00e3o assistirmos \u00e0quilo que n\u00f3s temos visto - que nem ouso aqui tratar -, teses e mais teses que n\u00e3o trazem nenhum benef\u00edcio ao nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 importante revisar isso. \r\nEu quero deixar uma sugest\u00e3o aqui no sentido de que n\u00f3s possamos ter um conselho, um grupo de avalia\u00e7\u00e3o daqueles pesquisadores, extensionistas, bolsistas, que levam recursos do meu tributo e do seu tributo para teses que s\u00e3o inapropriadas para quem quer ver um novo Brasil acontecer.\r\nA educa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 outra pauta de muita import\u00e2ncia. N\u00f3s estamos aqu\u00e9m de muitos pa\u00edses que desenvolvem a educa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.\r\nV.Exa. falou muito aqui sobre a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Eu quero saber quais s\u00e3o as alternativas para os jovens que est\u00e3o desempregados e querem buscar um curso de r\u00e1pida forma\u00e7\u00e3o, que lhes permita um r\u00e1pido ingresso no mercado de trabalho, porque eu quero ver o Brasil voltar a crescer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4747/1998, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CODIGO CIVIL, CODIGO PENAL, ISEN\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE CIVIL, RESPONSABILIDADE PENAL, PESSOA JURIDICA, PESSOA FISICA, MORTE, PESSOA CARENTE, ENTIDADE BENEFICENTE, ASSOCIA\u00c7\u00d5ES, INSTITUI\u00c7\u00c3O ASSISTENCIAL, OBRA FILANTR\u00d3PICA, ENTIDADE DE FINS FILANTR\u00d3PICOS, DOA\u00c7\u00c3O, ALIMENTOS, REQUERIMENTO DE INCLUS\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.747, de 1998, sobre a isen\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil e criminal em virtude de dano ou morte causados por alimentos doados a pessoas carentes, se n\u00e3o caracterizado dolo ou neglig\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania de S\u00e1, eu quero pedir aqui uma aten\u00e7\u00e3o especial dos nossos colegas Deputados e Deputadas, em fun\u00e7\u00e3o de requerimento de minha autoria, o Requerimento n\u00ba 1.533, de 2019, que trata do pedido de inclus\u00e3o em pauta para vota\u00e7\u00e3o de um projeto que se encontra nesta Casa h\u00e1 21 anos.\r\nDeputado Vermelho, V.Exa. tem acompanhado o trabalho que n\u00f3s temos desempenhado no combate ao desperd\u00edcio: o desperd\u00edcio de tempo no servi\u00e7o p\u00fablico, o desperd\u00edcio de recursos p\u00fablicos em obras que n\u00e3o acabam. Mas essa mat\u00e9ria em especial trata do desperd\u00edcio de alimentos.\r\nH\u00e1 21 anos, n\u00f3s assistimos ao Pa\u00eds desperdi\u00e7ar 41 mil toneladas de alimentos por ano, alimentos que s\u00e3o descartados e poderiam combater a fome, alimentando crian\u00e7as em creches, idosos em hospitais, pessoas carentes que necessitam de comida, de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, e que n\u00e3o a encontram por falta de razoabilidade para vota\u00e7\u00e3o desse projeto de autoria do ex-Senador L\u00facio Alc\u00e2ntara, que em 1998 apresentou aqui um projeto para nortear a lei do bom samaritano.\r\nEsse \u00e9 um projeto que tem como principal raz\u00e3o eximir de responsabilidade civil e penal aquelas institui\u00e7\u00f5es que fizerem doa\u00e7\u00e3o de alimentos para estabelecimentos credenciados. Essas institui\u00e7\u00f5es dever\u00e3o passar tamb\u00e9m por um credenciamento, a fim de poder alcan\u00e7ar as sobras dos alimentos cotidianamente arrecadados em restaurantes, em bares, em fast foods, em mercados.\r\nIsso n\u00e3o acontece, porque, na \u00e9poca da propositura desse projeto, houve um lobby de institui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o gostariam de cumprir uma responsabilidade social, j\u00e1 que seriam chamadas para isso. S\u00f3 que n\u00f3s assistimos a um Brasil que passa fome, e a fome n\u00e3o espera.\r\nPortanto, eu fiz esse requerimento, atrav\u00e9s da Lideran\u00e7a do meu partido, para que juntos n\u00f3s o apresent\u00e1ssemos. Esse requerimento visa levar \u00e0 considera\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio substitutivo do ex-Deputado Sigmaringa Seixas, do PT do Distrito Federal, ao Projeto de Lei n\u00ba 4.747, de 1998, que cont\u00e9m o seguinte dispositivo:\r\nArt. 2. A pessoa natural ou jur\u00eddica de direito privado n\u00e3o prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos, empres\u00e1rio individual ou empresa, que doar, diretamente ou por interm\u00e9dio de entidades, associa\u00e7\u00f5es ou funda\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, alimentos de qualquer g\u00eanero ou natureza, com o objetivo de atender a programas governamentais de combate ao desperd\u00edcio e \u00e0 fome, n\u00e3o est\u00e1 obrigada \u00e0 repara\u00e7\u00e3o civil por dano \u00e0 sa\u00fade ou morte de quem recebeu e tenha consumido o alimento doado, nem a responder solidariamente com o fabricante, o produtor, o fornecedor, o respons\u00e1vel pelo \u00faltimo preparo, cozimento ou estoque, e pelo transporte final do produto doado, ou mesmo em substitui\u00e7\u00e3o a estes a qualquer t\u00edtulo, ressalvados os casos em que comprovadamente o doador tenha agido com dolo ou culpa.\r\nEssa iniciativa visa levar alimentos para institui\u00e7\u00f5es credenciadas. L\u00e1 no Rio Grande do Sul, Estado da minha milit\u00e2ncia pol\u00edtica, APAEs, creches, centros comunit\u00e1rios, comunidades terap\u00eauticas poderiam estar sendo beneficiadas com a\u00e7\u00f5es como essa.\r\nPara que V.Exas. saibam, na Assembleia Legislativa ga\u00facha, eu presidi a Comiss\u00e3o de Combate \u00e0 Obesidade e vi que o problema n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de falta de alimento. N\u00f3s temos um problema cr\u00edtico a ser combatido, o do sobrepeso ou da obesidade cr\u00f4nica, que ocorrem tamb\u00e9m em raz\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o de baixa qualidade. Restaurantes, bares e mercados poderiam suprir essa defici\u00eancia, essa falta de alimento e de acesso a produtos de qualidade. N\u00f3s temos visto a industrializa\u00e7\u00e3o e a oferta de alimentos ultraprocessados tomando conta dos nossos lares. As crian\u00e7as t\u00eam muita facilidade para comer biscoitos, salgadinhos, que t\u00eam pre\u00e7os superbaixos, e isso leva a uma alimenta\u00e7\u00e3o de p\u00e9ssima qualidade.\r\nA inten\u00e7\u00e3o desse projeto \u00e9 justamente fazer com que a ANVISA deixe de tratar institui\u00e7\u00f5es que tenham esse cunho social como agentes de infra\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, porque isso leva a fechamento de estabelecimentos e a multas pesadas. A maior pena que cada um de n\u00f3s pode ver acontecer \u00e9 uma crian\u00e7a ou um idoso numa institui\u00e7\u00e3o como essas que citei passando fome.\r\nPor isso, eu venho \u00e0 tribuna pedir aos colegas Deputados que n\u00f3s n\u00e3o estejamos de costas para a vida dos brasileiros. \u00c9 preciso trabalharmos para que esses 5,2 milh\u00f5es de brasileiros que passam um dia ou mais sem comida possam ter perspectivas. Que entendamos o valor social de uma lei como essa, que pode contribuir com a vida de cada um que hoje carece de recursos, carece de alimentos e sofre com a falta do apoio de pessoas que querem ajudar, mas encontram na burocracia das leis dispositivos que impossibilitam essa ajuda.\r\n\u00c9 por isso que esse tema tem uma import\u00e2ncia ainda maior. N\u00f3s temos o poder de decidir isso. Eu quero lembrar a cada um que no seu Estado encontrar\u00e1 pessoas que passam fome. Quero lembr\u00e1-los, colegas Deputados, de que nos seus Estados existem APAEs, existem creches, existem comunidades terap\u00eauticas que v\u00eam ao Parlamento procurar apoio, procurar recursos, e muitas vezes n\u00f3s deixamos de atender a elas por falta de condi\u00e7\u00f5es legais para isso.\r\nAqui est\u00e1 posto um exemplo imperativo de que, ao aprovarmos uma lei, um Minist\u00e9rio, como o Minist\u00e9rio da Cidadania, pode organizar um grande cadastro brasileiro de entidades com responsabilidade social que fazem da doa\u00e7\u00e3o de alimentos que iriam para o lixo uma forma de alimentar quem precisa.\r\n\u00c9 por isso que eu chamo a aten\u00e7\u00e3o de todos, porque encontrei no projeto do bom samaritano esperan\u00e7a para que um novo Brasil aconte\u00e7a, esperan\u00e7a de que menos fome mate, maltrate e destrua a vida de pessoas carentes de algu\u00e9m que olhe por elas.\r\nLouvo aqui a atitude do ex-Senador L\u00facio Alc\u00e2ntara, o substitutivo proposto pelo ex-Deputado Sigmaringa Seixas, mas, sobretudo, louvo restaurantes, bares, mercados e estabelecimentos comerciais que procuraram nosso gabinete para fazer uma men\u00e7\u00e3o, uma sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta aqui apresentada.\r\nChega de alimento ir para o lixo! Alimento tem que matar a fome do nosso povo! E \u00e9 por isso que a C\u00e2mara Federal tem uma responsabilidade enorme em pautar um projeto como esse, para que aqui possamos eleger o bom samaritano como uma regra na vida de cada brasileiro e de cada brasileira, para levar esperan\u00e7a, matar a fome, mas, acima de tudo, dar a certeza de que n\u00f3s n\u00e3o damos as costas para os grandes e graves problemas que o Brasil enfrenta.\r\nPor isso, fa\u00e7o aqui, com este requerimento, atrav\u00e9s do L\u00edder Pedro Lucas, da minha bancada, um chamamento a todos os Deputados e Deputados para que juntos possamos combater a fome, porque a fome n\u00e3o espera. Ela h\u00e1 de acabar, a partir da aprova\u00e7\u00e3o de um projeto de lei como esse.\r\nParab\u00e9ns!\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI, DEPTUADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, GUSTAVO HENRIQUE RIGODANZO CANUTO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, INCETIVO, AGRICULTURA, PEQUENO PRODUTOR RURAL, INVESTIMENTO, PEQUENA EMPRESA, RIO GRANDE DO SUL, DESENVOLVIMENTO REGIONAL.\r\nFESTA NACIONAL DA CZARNINA (21:2019,  \u00c1UREA (RS)), CULTURA, POL\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Temas debatidos durante o encontro do orador com o Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Henrique Rigodanzo Canuto. Realiza\u00e7\u00e3o da 21\u00aa Festa da Czarnina, no Munic\u00edpio de \u00c1urea, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania, colegas Deputados e colegas Deputadas, o assunto que me traz a esta tribuna na sess\u00e3o de hoje foi o recente encontro que tive com o Ministro Gustavo Canuto, do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. Uma das preocupa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos, em especial aqueles que investem em resultados para as suas bases, para os seus Estados, para os Munic\u00edpios, \u00e9 poder ver obras, a\u00e7\u00f5es e projetos terem in\u00edcio, meio e fim. E eu quero acreditar que a atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, pautado por seis Secretarias, venha cumprir com a sua miss\u00e3o fundamental, que \u00e9 dirimir diferen\u00e7as, \u00e9 construir pontes, \u00e9 levar resultados para cada unidade federativa do nosso Pa\u00eds, em especial para o Rio Grande do Sul, cuja experi\u00eancia n\u00f3s trouxemos atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es dos arranjos produtivos locais, das cadeias produtivas, do investimento a partir do microcr\u00e9dito. N\u00f3s queremos ver os recursos do Governo Federal baseados, lastreados, na arrecada\u00e7\u00e3o, no cumprimento dos nossos impostos, terem destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para obras de saneamento, para obras de infraestrutura e pavimenta\u00e7\u00e3o, para a constru\u00e7\u00e3o de sonhos em muitas localidades que est\u00e3o \u00e0 margem do desenvolvimento que n\u00f3s queremos encontrar no nosso Brasil.\r\nIsso \u00e9 construir uma nova economia. Isso \u00e9 investir, \u00e9 dar condi\u00e7\u00f5es para que n\u00f3s tenhamos efetividade na forma do investimento do Governo Federal na vida de cada brasileiro, de cada brasileira. L\u00e1, eu contei para o Ministro Gustavo Canuto a realidade de a\u00e7\u00f5es como o caso do mercado do peixe em uma praia do balne\u00e1rio de Pinhal, que pode atender imediatamente uma comunidade de quase 100 pescadores, fazendo com que o valor agregado fique no Munic\u00edpio, levando renda \u00e0s fam\u00edlias envolvidas.\r\nContamos as experi\u00eancias relacionadas aos ambulantes de Cruz Alta, que, a partir de uma a\u00e7\u00e3o do microcr\u00e9dito, adquiriram um terreno. Esse terreno como garantia real, financiaram a constru\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel, para construir o primeiro shopping popular de compras de Cruz Alta. H\u00e1 as experi\u00eancias relacionadas \u00e0 bacia leiteira. N\u00f3s temos as experi\u00eancias relacionadas aos hortifrutigranjeiros, \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de galp\u00e3o frigor\u00edfico para melhor aproveitamento da safra de c\u00edtricos.\r\nS\u00e3o in\u00fameras as a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s narramos. E, a partir de a\u00e7\u00f5es s\u00e9rias, que n\u00f3s queremos ver acontecer, pode realmente ser constru\u00edda uma nova cadeia de investimento na micro e pequena empresa, no pequeno produtor rural, estimulando, patrocinando e acreditando que uma nova economia para o Brasil n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 preciso, \u00e9 necess\u00e1rio, para que n\u00f3s fa\u00e7amos o combate \u00e0s desigualdades e possamos encontrar ferramentas de apoio, de suporte, porque o povo est\u00e1 cansado de pagar tanto imposto e nada ver retornar para as suas bases. Isso \u00e9 pensar diferente. Isso \u00e9 poder trocar a ortodoxia da pol\u00edtica tradicional em investimentos reais na vida dos nossos brasileiros.\r\nDisse ao Ministro Gustavo da import\u00e2ncia que t\u00eam programas como os de incentivo \u00e0s estrat\u00e9gias de desenvolvimento rural. A comunidade do Rio Grande do Sul tem base produtiva na nossa agricultura. E s\u00e3o eles essenciais para que a economia continue crescendo, desenvolvendo-se, levando os produtos que n\u00f3s consumimos \u00e0 nossa mesa, e, em especial, produzindo bens, produzindo commodities, para a balan\u00e7a comercial do Pa\u00eds melhorar. O desenvolvimento regional tem essa prerrogativa.\r\nNo Sul do Brasil, n\u00f3s n\u00e3o temos os fundos constitucionais que garantem e que facilitam a vida dos nossos Estados. Mas n\u00f3s temos a vigil\u00e2ncia, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o trabalho de bancadas que querem mais recurso atribu\u00eddo aos Munic\u00edpios e a locais onde faltam tais investimentos.\r\nFa\u00e7o aqui tamb\u00e9m o registro e pe\u00e7o, Presente Geovania, que seja levado ao conhecimento do programa A Voz do Brasil, da festa que acompanhei no Munic\u00edpio de \u00c1urea, Munic\u00edpio que \u00e9 conhecido pela Capital Polonesa dos Brasileiros, a 21\u00aa Festa da Czarnina, uma festa com mais de mil participantes, onde a cultura, a coloniza\u00e7\u00e3o, a gastronomia, a m\u00fasica e a dan\u00e7a estiveram presentes.\r\nA\u00e7\u00f5es como essa, em especial, envolvendo a nossa Embaixada da Pol\u00f4nia, t\u00eam tido eco no Grande do Sul, t\u00eam tido eco na comunidade polonesa no Pa\u00eds, tendo em vista n\u00e3o s\u00f3 as homenagens e as a\u00e7\u00f5es que j\u00e1 promovemos em reconhecimento aos 100 anos de independ\u00eancia da Pol\u00f4nia, ao livramento do comunismo naquele pa\u00eds, mas, sobretudo, \u00e0quilo que eles est\u00e3o promovendo dentro do mercado europeu, um celeiro para a Europa, articulado com investimento e com industrializa\u00e7\u00e3o e que, no Brasil, querem estabelecer cada vez mais pontes.\r\nA\u00e7\u00f5es como essa no Munic\u00edpio de \u00c1urea da BRASPOL, sociedade brasileira de poloneses, t\u00eam eco quando n\u00f3s encontramos cuidado na valoriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 dessa cultura, mas da hist\u00f3ria que eles ajudaram a construir no nosso Pa\u00eds, no nosso Estado e em todo o mundo.\r\nPor isso, \u00e9 importante a cultura brasileira ser t\u00e3o diversificada. \u00c9 importante entendermos, olharmos para a hist\u00f3ria e vemos quais s\u00e3o os pontos que uniram nossas na\u00e7\u00f5es e aqui promovermos esses avan\u00e7os.\r\nQuero deixar aqui o reconhecimento \u00e0quela festa e a toda a comunidade que l\u00e1 esteve presente e a responsabilidade que n\u00f3s temos de, como Parlamentares, acompanhar iniciativas positivas e produtivas como foi essa de integrar a a\u00e7\u00e3o daquela comunidade ao Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Regional, para que tenhamos pol\u00edticas conjuntas de valoriza\u00e7\u00e3o de uma comunidade que, muitas vezes, ficou desconhecida e desprestigiada no cen\u00e1rio da pol\u00edtica nacional, no cen\u00e1rio de desenvolvimento regional que n\u00f3s queremos ver acontecer no Rio Grande do Sul.\r\nFica aqui esta mensagem, esperando que n\u00f3s tenhamos cada vez mais condi\u00e7\u00f5es de produzir, de promover e de encontrar programas e estrat\u00e9gias que unam essas pontes que est\u00e3o faltando hoje para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nFiquei muito contente com a palavra Ministro Gustavo, porque encontrei no portf\u00f3lio de a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s j\u00e1 tivemos enquanto Secret\u00e1rio da Micro e Pequena Empresa e Apoio \u00e0 Economia Solid\u00e1ria, no Rio Grande do Sul, muitas a\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o eco naquele Minist\u00e9rio. Espero que n\u00f3s possamos nos unir e ter pol\u00edticas horizontais no Governo Federal, envolvendo o turismo, envolvendo a sa\u00fade, envolvendo a educa\u00e7\u00e3o, patrocinando a\u00e7\u00f5es conjuntas para que haja n\u00e3o s\u00f3 obras infraestruturais, como o Ministro ressaltou, em condi\u00e7\u00f5es de aplica\u00e7\u00e3o na vida do Rio Grande do Sul, mas, acima de tudo, medidas conceituais, para que possamos acreditar nesse novo Governo, num novo tempo para o Brasil, num novo tempo para as nossas comunidades.\r\n\u00c9 dessa forma que eu quero ver, que eu quero trabalhar, que eu me dedicarei como Deputado para reconhecer medidas necess\u00e1rias. E que n\u00f3s possamos fazer isso conjuntamente n\u00e3o s\u00f3 com as nossas bancadas estaduais, mas compartilhando com os demais Deputados e Deputadas iniciativas produtivas como essas, reconhecimento de cultura, de tradi\u00e7\u00e3o, de infraestrutura e de poder de articula\u00e7\u00e3o que temos, para levar mais efetividade, mais obras, mais reconhecimento, mais prote\u00e7\u00e3o para cada brasileiro e para cada brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, colegas Deputadas, colegas Deputados, o que n\u00f3s precisamos entender neste momento em que o Pa\u00eds vem vivendo uma s\u00e9rie de transforma\u00e7\u00f5es \u00e9 a oportunidade que cada Parlamentar tem hoje de destravar a economia e de fazer o Brasil voltar a crescer.\r\nEsta MP 881, a MP da Liberdade Econ\u00f4mica, trata exatamente de uma das pautas que mais preocupam cada trabalhador, cada empres\u00e1rio, cada um que deseja ver o Brasil retomar o seu crescimento, que \u00e9 a interven\u00e7\u00e3o que o Estado tem feito ao longo desses \u00faltimos anos, impedindo, burocratizando, amarrando as rela\u00e7\u00f5es a que n\u00f3s assistimos cotidianamente, com o fechamento de empresas, com salas comerciais \u00e0 loca\u00e7\u00e3o em todo o Pa\u00eds, porque n\u00f3s n\u00e3o conseguimos dar seguran\u00e7a jur\u00eddica, n\u00e3o conseguimos estabelecer uma rotina que mire o crescimento econ\u00f4mico com a libera\u00e7\u00e3o das amarras da burocracia estatal.\r\nA liberdade econ\u00f4mica traz essas garantias de livre mercado. Ela oportuniza e valoriza a boa-f\u00e9 do empreendedor que quer ver o seu neg\u00f3cio prosperar. E isso tem eco em todos os Estados, em todos os Munic\u00edpios.\r\nN\u00f3s temos um Pa\u00eds com 14 milh\u00f5es de desempregados; n\u00f3s temos um Estado que engessa a oportunidade de abertura de novas empresas, da tecnologia de informa\u00e7\u00e3o, das inova\u00e7\u00f5es; que constr\u00f3i amarras que n\u00e3o podem mais prosperar num Pa\u00eds de reformas em que n\u00f3s estamos vivendo - como a reforma trabalhista, a reforma previdenci\u00e1ria e, agora, a reforma que trata da liberdade econ\u00f4mica.\r\nEst\u00e1 nas m\u00e3os de cada um e de cada uma de V.Exas. a oportunidade de contribuir para que o Brasil volte a crescer. \r\nE eu n\u00e3o vou abrir m\u00e3o da minha participa\u00e7\u00e3o, da minha atitude, para dizer \"sim\", que a MP 881 \u00e9 muito importante. E \u00e9 esse o sentimento que n\u00f3s temos, restringindo a atua\u00e7\u00e3o do Estado e dando o princ\u00edpio da boa-f\u00e9 como norteador para que empresas de baixo risco possam se sustentar, possam se organizar, possam se constituir e garantir a abertura de novos postos de trabalho. \u00c9 importante que n\u00f3s ressaltemos isso. A precariza\u00e7\u00e3o est\u00e1 na ideia de quem n\u00e3o conhece, de quem n\u00e3o estudou essa reforma.\r\n\u00c9 importante, neste momento, n\u00f3s discutirmos que n\u00e3o \u00e9 para todos a libera\u00e7\u00e3o da m\u00e3o do Estado na atua\u00e7\u00e3o desses neg\u00f3cios. S\u00e3o empresas de baixo risco, de baixo potencial ofensivo, que n\u00e3o cont\u00eam limites, que n\u00e3o cont\u00eam veda\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o a processos mais complexos. Isso significa, sobretudo, o destravamento da economia.\r\nE eu quero endossar a palavra daqueles que querem ver aprovada essa reforma, porque n\u00f3s precisamos fazer com que o Brasil volte a crescer: o excesso burocr\u00e1tico e o excesso fiscalizat\u00f3rio atrapalham sobremaneira quem empreende no Pa\u00eds.\r\nUma das coisas de que eu trato aqui \u00e9 a oportunidade de vermos a participa\u00e7\u00e3o de pessoas que constroem o Brasil que n\u00f3s queremos. Hoje n\u00f3s recebemos aqui na C\u00e2mara Federal uma delega\u00e7\u00e3o de empres\u00e1rios de todos os lugares do Pa\u00eds, mas destaco as informa\u00e7\u00f5es do Vereador Ricardo Gomes, de Porto Alegre, que foi Secret\u00e1rio de Desenvolvimento do Munic\u00edpio, porque assusta o volume de processos que est\u00e3o travados pela burocracia estatal. Em Porto Alegre h\u00e1 70 mil microempresas individuais. Dessas 70 mil, 63 mil n\u00e3o constam de um processo devido de regulariza\u00e7\u00e3o. Apenas 7 mil t\u00eam regularidade. Isso acontece na minha cidade, a cidade onde eu comecei a minha carreira pol\u00edtica e a cidade que eu quero ver nortear o crescimento da economia do Rio Grande do Sul.\r\nO Vereador Ricardo Gomes, al\u00e9m de trazer esse dado, que preocupa, pela falta de regulariza\u00e7\u00e3o das empresas, destacou que 40% do tempo dos servidores da Prefeitura que tratam desse assunto na Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico est\u00e1 dedicado a empresas de m\u00e9dio e alto risco, as quais v\u00e3o continuar submetidas a todo o rigor legislativo, fiscalizat\u00f3rio, de controle que o Estado convencionou. No entanto, 60% dessas empresas de baixo risco poderiam ser regularizadas imediatamente, por meio de um processo c\u00e9lere, que incentivasse e capacitasse a economia e os empreendedores que n\u00f3s queremos ver no Pa\u00eds, ajudando a nossa economia a retomar seu crescimento. Sessenta por cento do tempo gasto pela Secretaria de Desenvolvimento Municipal de Porto Alegre est\u00e1 sendo gasto com quem n\u00e3o precisa!\r\nEssa MP agiliza. Essa MP n\u00e3o pode travar o Pa\u00eds. Essa MP traduz a nossa vontade de ver a desburocratiza\u00e7\u00e3o, a agilidade e a certeza de que n\u00f3s queremos encontrar um novo Brasil. E, para isso, foi apresentado pela Deputada Luisa Canziani um destaque que trata das inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, para que possam ter prerrogativas de investimento junto aos \u00f3rg\u00e3os de Governo, aos bancos, \u00e0s ag\u00eancias reguladoras; para que elas possam catalisar e desenvolver novas formas de rela\u00e7\u00e3o.\r\nO que n\u00f3s estamos acostumados a debater aqui \u00e9 a ortodoxia da pol\u00edtica, e o que essa MP traz \u00e9 inova\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica; \u00e9 inova\u00e7\u00e3o na economia; \u00e9 a chance de vermos acontecer um novo Brasil, pensando diferente. E refiro-me a um Brasil que est\u00e1 caminhando para a mudan\u00e7a, que caminha com as reformas, mas que investe e olha para quem empreende.\r\n\u00c9 por isso que eu clamo cada um e cada uma de V.Exas. a aprovar essa reforma, a fim de que n\u00f3s possamos dar in\u00edcio a uma nova economia!\r\nE foi essa nova economia que sustentamos l\u00e1 no Rio Grande do Sul. Muitos falam de grandes empres\u00e1rios e dos riscos que existem na libera\u00e7\u00e3o de recursos ou na confian\u00e7a do financiador. Mas eu falo do microcr\u00e9dito ga\u00facho, que investiu em mais de 110 mil ga\u00fachos com financiamentos de baixo custo para desenvolver o trabalho da manicure, do sal\u00e3o de beleza, da padaria, do minimercado. S\u00e3o empres\u00e1rios como esses que hoje est\u00e3o fechando suas portas, reduzindo sua atividade contributiva para o Pa\u00eds em raz\u00e3o do excesso de leis.\r\nN\u00f3s tivemos aqui a participa\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, que definiu com os Deputados - e n\u00e3o s\u00f3 com o nosso Relator, Deputado Jer\u00f4nimo Goergen - o texto de uma emenda aglutinativa que traz temas menos complexos do que o texto original, mas de grande import\u00e2ncia para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de investir nisso. A economia, as rela\u00e7\u00f5es sociais, as rela\u00e7\u00f5es empresariais, a forma como n\u00f3s conhecemos o Pa\u00eds est\u00e1 mudando, e essa mudan\u00e7a \u00e9 pautada por quem acredita que a inova\u00e7\u00e3o e a transforma\u00e7\u00e3o se d\u00e3o por caminhos diferentes. Hoje n\u00f3s vemos no Brasil a burocracia, a falta de agilidade na concess\u00e3o de licen\u00e7as e de alvar\u00e1s como impeditivos para isso, e eu quero acreditar que o Brasil que eu vou deixar para os meus filhos, para os meus netos, para as futuras gera\u00e7\u00f5es ter\u00e1 um Estado que acompanha e fiscaliza, sim, mas d\u00e1 agilidade para que novos neg\u00f3cios surjam, empresas se consolidem, empregos possam ser gerados.\r\nEspero que a proje\u00e7\u00e3o que faz o Governo, de cria\u00e7\u00e3o de mais de 3 milh\u00f5es de empregos, possa ser efetivamente cumprida com a ajuda de quem acredita na reforma e na MP 881. Essa MP \u00e9 uma medida de extrema import\u00e2ncia, e n\u00f3s precisamos deliberar sobre ela.\r\nEsperamos que os destaques possam apurar ainda mais o texto e que n\u00f3s fa\u00e7amos deste dia um marco para a microempresa, para a pequena empresa, para as empresas de baixo risco, a fim de que elas possam ter a agilidade que nunca tiveram. E \u00e9, com certeza, com a abertura dos t\u00e3o sonhados postos de trabalho para cada brasileira e para cada brasileiro que construiremos um Brasil de novas ideias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4615/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CADASTRO NACIONAL DE PESQUISA EM DROGAS EXPERIMENTAIS PARA O TRATAMENTO DO C\u00c2NCER, BANCO NACIONAL DE COMBATE AO C\u00c2NCER, DIVULGA\u00c7\u00c3O, PROTOCOLO, PESQUISA CIENT\u00cdFICA, MEDICAMENTO EXPERIMENTAL, TERRIT\u00d3RIO NACIONAL, ONCOLOGIA, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, INFORMA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nC\u00c2NCER, PACIENTE, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), AUDITORIA, RELAT\u00d3RIO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), INSTITUTO NACIONAL DE C\u00c2NCER (INCA), PESQUISA, AN\u00c1LISE.\r\nC\u00c2NCER, COMBATE, COMISS\u00c3O ESPECIAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nBANCO NACIONAL DE COMBATE AO C\u00c2NCER, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Resultado da auditoria realizada pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, a respeito do atendimento aos portadores de c\u00e2ncer no Pa\u00eds. Pedido aos Parlamentares de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 4.615, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Cadastro Nacional de Pesquisas em Drogas Experimentais para o Tratamento do C\u00e2ncer, o chamado Banco Nacional de Combate ao C\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., colegas Deputadas e Deputados, venho compartilhar com os senhores uma recente publica\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que provocou uma investiga\u00e7\u00e3o em torno do atendimento de pacientes com c\u00e2ncer no Pa\u00eds.\r\nA auditoria, realizada pelo TCU, considerou a realidade de 14 Estados e mais de 155 mil pessoas em tratamento, apurados em 2017. Isso traz um dado preocupante, apresentado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que indica que leva-se at\u00e9 200 dias para se diagnosticar efetivamente uma pessoa que est\u00e1 hoje afligida por qualquer problema relacionado ao c\u00e2ncer. \r\nEssa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s precisamos ter nesta Casa, em fun\u00e7\u00e3o do que diz respeito ao atendimento do servi\u00e7o p\u00fablico moroso, lento, improdutivo e caro. Se n\u00f3s n\u00e3o debatermos isto neste Plen\u00e1rio, apresentando solu\u00e7\u00f5es inteligentes e inovadoras, mais pessoas estar\u00e3o sendo atacadas, sendo prejudicadas, sendo punidas pela in\u00e9rcia que tem o Estado em responder com tratamento digno e de qualidade a cada paciente com a enfermidade do c\u00e2ncer. Os dados indicam que 55% das pessoas que foram diagnosticadas com c\u00e2ncer, foram diagnosticadas tardiamente. Assim, custa mais caro o tratamento. E isso envolve mais potencialidades agressivas no combate a esse tipo de doen\u00e7a.\r\nFoi para isto que vim hoje, para debater com os senhores a possibilidade de n\u00f3s criarmos solu\u00e7\u00f5es inteligentes, inovadoras e de baixo custo.\r\nOs dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apontam que o c\u00e2ncer \u00e9 a segunda maior causa de mortes por doen\u00e7a no Pa\u00eds. No mundo, s\u00e3o 8,2 milh\u00f5es de pessoas que morrem devido a essa doen\u00e7a.\r\nNo Brasil, foram registrados mais de 190 mil \u00f3bitos em 2013 e houve um aumento de 15% na incid\u00eancia de c\u00e2ncer, de 2008 a 2018. H\u00e1 um progn\u00f3stico, para o bi\u00eanio 2018 e 2019, de mais 600 mil novas ocorr\u00eancias. Mais 600 mil brasileiros e brasileiras morrer\u00e3o em consequ\u00eancia dessa doen\u00e7a, de acordo com os dados do Instituto Nacional do C\u00e2ncer - INCA. Esse relat\u00f3rio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o n\u00e3o pode ser desprezado.\r\nA cada roteiro, a cada a\u00e7\u00e3o, a cada visita, somos chamados pela popula\u00e7\u00e3o brasileira para que mais recursos cheguem \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade. As emendas impositivas, as emendas de bancada ajudam consideravelmente. Agora estamos assistindo a perdas de vidas de brasileiros e brasileiras, que tardiamente tomam conhecimento de que est\u00e3o com c\u00e2ncer. Por isso, \u00e9 preciso construir alternativas. \r\nBusquei no meu Estado do Rio Grande do Sul parceria com o Conselho Regional de Medicina e o Dr. Eduardo Trindade. Buscamos parceria com o experiente mastologista Dr. Jos\u00e9 Luiz Pedrini, Chefe do Servi\u00e7o de Mama do Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o - GHC, m\u00e9dico reconhecido internacionalmente no combate ao c\u00e2ncer de mama, com grande atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea. Fizemos inclusive um convite \u00e0 bancada ga\u00facha para que conhe\u00e7amos essa institui\u00e7\u00e3o e as obras de amplia\u00e7\u00e3o do departamento de combate ao c\u00e2ncer no GHC. Al\u00e9m disso, buscamos o apoio do obstetra, ginecologista e mastologista Dr. Humberto Goulart, Vereador de Porto Alegre.\r\nCom base na experi\u00eancia desses tr\u00eas homens que militam na \u00e1rea, que combatem o c\u00e2ncer, que conhecem as experi\u00eancias e a viv\u00eancia de pacientes que sofrem com essa enfermidade, eu nesta Casa apurei e apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 4.615, de 2019, para o qual pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos colegas. O projeto de lei tem como objetivo instituir o Cadastro Nacional de Pesquisas em Drogas Experimentais para o Tratamento do C\u00e2ncer, chamado Banco Nacional de Combate ao C\u00e2ncer. N\u00e3o ataca imediatamente o problema diagnosticado pelo TCU, porque tardiamente se identificam as pessoas com essa doen\u00e7a, mas d\u00e1 uma alternativa para que aquelas pessoas que est\u00e3o hoje acometidas pelo c\u00e2ncer possam buscar um banco de informa\u00e7\u00e3o e de estudos, aprovados pela Comiss\u00e3o Nacional de \u00c9tica em Pesquisa - CONEP e pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, para solucionar, para buscar alternativas de tratamento.\r\nBusca-se olhar a inova\u00e7\u00e3o, a ind\u00fastria de produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, o desenvolvimento de novas tecnologias e de novos medicamentos que possam ser orientados para o tratamento de diversas doen\u00e7as. Hoje caem na rede p\u00fablica para determinada especialidade, para determinado tipo de c\u00e2ncer, mas n\u00e3o atendem a outras, que muitas vezes est\u00e3o sobre o mesmo paciente. Esse Cadastro re\u00fane essas informa\u00e7\u00f5es. Re\u00fane um pool de grupos cient\u00edficos e de universidades, a ind\u00fastria de medicamentos e a oferta de tratamento por meio das centrais de regula\u00e7\u00e3o de leitos e das centrais de regula\u00e7\u00e3o de sa\u00fade de cada Estado.\r\nIsso garante que o m\u00e9dico, que a central de regula\u00e7\u00e3o, que o paciente possa ter conhecimento de onde est\u00e3o sendo aplicados testes aprovados pela ANVISA e aprovados pela CONEP, para buscar uma alternativa para si. Muitos testes s\u00e3o financiados pela pr\u00f3pria ind\u00fastria, que tem interesse em aprovar determinado medicamento. Isso \u00e9 pensar com racionalidade e devolver ao servi\u00e7o p\u00fablico efetividade no atendimento.\r\nEu quero contar com o apoio dos senhores para cr\u00edticas, contribui\u00e7\u00f5es, sugest\u00f5es, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos ver mortes acontecendo devido \u00e0 morosidade do Estado. Esta \u00e9 a forma mais democr\u00e1tica de ampliarmos essa rede de atendimento \u00e0s pessoas que sofrem com c\u00e2ncer. Dessa forma, o paciente ter\u00e1 oportunidade de acessar \u00e0 informa\u00e7\u00e3o; e o m\u00e9dico, de construir alternativas complementares ao seu atendimento ou ao atendimento das suas unidades. E garante que estimulemos a rede produtora ou a ind\u00fastria a investir mais em pesquisas, em parceria com a CONEP e com a ANVISA. \u00c9 pensando dessa forma que n\u00f3s vamos construir alternativa para pacientes enfermos com c\u00e2ncer, uma esperan\u00e7a. Vamos garantir que esses tratamentos experimentais possam ser aplicados com base nas experi\u00eancias que n\u00f3s vemos na FDA, a ag\u00eancia federal de sa\u00fade dos Estados Unidos, e em ag\u00eancias da Europa, para garantir que esse tipo de atendimento chegue aqui sem que seja preciso que o paciente recorra \u00e0 via judicial, o que muitas vezes ocorre. Foi uma forma que eu encontrei, em parceria com o Dr. Pedrini, com o Dr. Eduardo Trindade e com o Dr. Humberto Goulart, de promover com intelig\u00eancia algo que precisa ser visto e debatido.\r\nAqui na C\u00e2mara h\u00e1 a Comiss\u00e3o Especial de Combate ao C\u00e2ncer. N\u00f3s temos in\u00fameras frentes parlamentares que tratam dessa mat\u00e9ria. N\u00f3s n\u00e3o podemos e n\u00e3o devemos nos silenciar. Os recursos que n\u00f3s temos, atrav\u00e9s do Governo Federal, das nossas emendas, das emendas de bancadas, precisam motivar uma forma de melhor investirmos na sa\u00fade e devolvermos para cada brasileiro e cada brasileira a esperan\u00e7a. O nosso sistema, o nosso Estado, a sa\u00fade p\u00fablica brasileira precisam de uma revis\u00e3o. Isso foi apontado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e \u00e9 apontado no dia a dia pelo cidad\u00e3o, que encontra nos postos de sa\u00fade e nos hospitais dificuldade e morosidade no atendimento. \r\nEu espero que o Banco Nacional de Combate ao C\u00e2ncer n\u00e3o s\u00f3 nutra a esperan\u00e7a, mas tamb\u00e9m possa ser o orientador para que o combate efetivo ao c\u00e2ncer seja uma realidade e salve a vida de cada brasileiro e brasileira que sofre com essa doen\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 903/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, apresentada na Comiss\u00e3o Mista da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 903, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, por tempo determinado, de contratos do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. Aprimoramento de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate ao coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PTB vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\n\u00c9 um prazer participar deste momento hist\u00f3rico do Congresso Nacional, da C\u00e2mara Federal, com vota\u00e7\u00e3o remota. O aprimoramento deste servi\u00e7o tem rela\u00e7\u00e3o com a forma como n\u00f3s devemos nos comportar no isolamento social.\r\nO PTB vota \"sim\", mas \u00e9 importante informar a todos que nos acompanham neste momento que, al\u00e9m de cumprir o isolamento social, n\u00f3s devemos aprimorar outras mat\u00e9rias legislativas. A MP 903, que n\u00f3s haveremos de votar logo em seguida, trata de um tema importante: a oportunidade de prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos de m\u00e9dicos veterin\u00e1rios. \r\nN\u00f3s vivemos uma seca no Rio Grande do Sul que tem gerado preju\u00edzos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, o que tem reflexo na atividade de abastecimento, uma das prerrogativas que devemos preservar neste momento em fun\u00e7\u00e3o da epidemia do coronav\u00edrus. \r\nAproveito para ressaltar a import\u00e2ncia de votarmos, tamb\u00e9m, o projeto do bom samaritano, que garante \u00e0s pessoas a possibilidade de doar alimentos sem nenhuma implica\u00e7\u00e3o civil ou penal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o voto do PTB \u00e9 \"sim\".\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020, traz grande celeridade \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de equipamentos m\u00e9dicos novos e usados e permite que a ANVISA se valha de certifica\u00e7\u00f5es de outras ag\u00eancias internacionais. Isso mostra uma resolutividade muito r\u00e1pida para o combate \u00e0 epidemia. \r\nPortanto, neste momento, damos uma li\u00e7\u00e3o ao buscar o apoio de outros organismos e trazer celeridade para o atendimento e para o combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o do PTB \u00e9 o voto \"sim\".\r\nEsta \u00e9 uma importante medida para que n\u00f3s fa\u00e7amos o repasse de recursos para os fundos estaduais e municipais.\r\nEu imagino que a necessidade de investimentos em cada Estado e em cada Munic\u00edpio seja premente, para que juntos possamos trabalhar no enfrentamento do coronav\u00edrus.\r\nEsta epidemia demanda recursos, n\u00e3o s\u00f3 os recursos vultosos para a \u00e1rea da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m os recursos para o abastecimento da nossa popula\u00e7\u00e3o e para os reflexos decorrentes deste per\u00edodo de isolamento social, como \u00e9 o caso da seguran\u00e7a p\u00fablica. Esses valores s\u00e3o muito importantes e demandam a nossa aten\u00e7\u00e3o. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o em nome do PTB a esse projeto \u00e9 o voto \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o, a fim de que Estados e Munic\u00edpios possam ter imediatamente os recursos disponibilizados para combaterem a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, SEGURO-DESEMPREGO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), PROVID\u00caNCIAS, NECESSIDADE.\r\nPL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), RECURSOS, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Imediato pagamento, pelo Governo Federal, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio de 600 reais concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes, em face da pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em especial, o entendimento que n\u00f3s temos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC do or\u00e7amento segregado, a manifesta\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos acompanhando ao longo destas sess\u00f5es virtuais sobre o combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, \u00e9 que ela d\u00e1 garantia, d\u00e1 o arcabou\u00e7o jur\u00eddico para que possamos realmente ter um or\u00e7amento segregado, que facilite a\u00e7\u00f5es do Governo na aplica\u00e7\u00e3o de recursos.\r\nUma s\u00e9rie de medidas que foram anunciadas nos preocupam muito, em especial a imediata libera\u00e7\u00e3o dos 600 reais para o trabalhador informal, para as pessoas que est\u00e3o desempregadas, em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Essa \u00e9 uma renda b\u00e1sica, que precisa ser alcan\u00e7ada imediatamente. \r\nAl\u00e9m disso, a minha sugest\u00e3o, para que V.Exa. possa nos liderar, \u00e9 a recomposi\u00e7\u00e3o de renda explicitada a partir do Congresso, da C\u00e2mara Federal, para todas a medidas que o Governo tem tomado, a fim de que o andamento seja p\u00fablico e de conhecimento de todos. Hoje recai muito sobre cada Parlamentar a cobran\u00e7a, o apoio \u00e0 m\u00e9dia e \u00e0 pequena empresa, aos microempreendedores, ao caso dos alugu\u00e9is. Esses s\u00e3o temas cada vez mais presentes na vida de cada brasileiro e de cada brasileira. \r\nE \u00e9 importante reafirmarmos um compromisso. Recentemente, n\u00f3s aprovamos o PL 1.161/2020, de grande import\u00e2ncia para o Rio Grande do Sul. A Deputada Fernanda foi autora de um destaque, junto com o Deputado Santini. Eu vi agora h\u00e1 pouco o Deputado Sanderson falar sobre a preocupa\u00e7\u00e3o que os Estados produtores t\u00eam com as perdas decorrentes n\u00e3o s\u00f3 da Lei Kandir, mas, sobretudo, da seca que n\u00f3s vivemos no Estado. Precisamos que o Governo, com esta PEC do or\u00e7amento segregado, entenda n\u00e3o s\u00f3 as prioridades do combate \u00e0 epidemia, o investimentos em equipamentos, em leitos, em insumos para o tratamento do coronav\u00edrus, mas tamb\u00e9m o reflexo que isso vai ter na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica e da agricultura. Essa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 pertinente. \r\nO que n\u00f3s devemos fazer aqui \u00e9 pautar o nosso desenvolvimento, as nossas a\u00e7\u00f5es, e aprovar esta PEC podendo garantir que todas as emendas, supressivas ou n\u00e3o, de m\u00e9rito, sejam adequadas, votadas com a m\u00e1xima urg\u00eancia poss\u00edvel, para que a C\u00e2mara Federal realmente cumpra seu papel no atendimento dos anseios de cada brasileiro, de cada brasileira. \r\nSeriam essas as contribui\u00e7\u00f5es, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1859/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CADASTRO FEDERAL DE INFORMA\u00c7\u00d5ES PARA A PROTE\u00c7\u00c3O DA INF\u00c2NCIA E DA JUVENTUDE, CRIMINOSO, ESTUPRO DE VULNER\u00c1VEL, EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL, DIVULGA\u00c7\u00c3O, MATERIAL ER\u00d3TICO, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PEDOFILIA, MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEDOFILIA, COMBATE, POL\u00cdCIA FEDERAL, POL\u00cdCIA CIVIL, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 pedofilia pela Pol\u00edcia Federal em conjunto com a Pol\u00edcia Civil, no Estado do Rio Grande do Sul. Aumento, durante o isolamento social, dos casos de viol\u00eancia e explora\u00e7\u00e3o de sexual de crian\u00e7as e adolescentes. Escalada dos estupros e dos crimes virtuais relacionados \u00e0 pedofilia no Brasil. Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.859, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Cadastro Federal de Informa\u00e7\u00f5es para a Prote\u00e7\u00e3o da Inf\u00e2ncia e da Juventude - Cadastro de Ped\u00f3filos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, neste momento, fazendo uso do tempo da Lideran\u00e7a do meu partido, quero comunicar aos colegas Deputados e Deputadas que aconteceu hoje aqui no Rio Grande do Sul uma opera\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 pedofilia. Participaram dessa opera\u00e7\u00e3o, em parceria, a Pol\u00edcia Federal, a Pol\u00edcia Civil, por interm\u00e9dio da Delegada Sabrina Teixeira, e a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Rio Grande do Sul, por interm\u00e9dio do nosso Vice-Governador Ranolfo Vieira J\u00fanior.\r\nNeste per\u00edodo de pandemia, de isolamento social, do \"fique em casa\", houve um aumento absurdo de casos relacionados a viol\u00eancia e explora\u00e7\u00e3o sexual contra crian\u00e7as e adolescentes. Aqui no Rio Grande do Sul, houve oito pris\u00f5es, foi descoberto um enorme acervo de fotografias e de v\u00eddeos. Nossa aten\u00e7\u00e3o tem que estar voltada para formas de se garantir o \"fique em casa\", o isolamento social, mas \u00e9 preciso tamb\u00e9m proteger, cada vez mais, aquilo que h\u00e1 de mais sagrado, que \u00e9 o n\u00facleo familiar.\r\nSabemos que os casos relacionados \u00e0 pedofilia est\u00e3o vinculados, muitas vezes, ao pr\u00f3prio n\u00facleo familiar, a um parente pr\u00f3ximo, assim como a um vizinho, a um professor, a um l\u00edder religioso, a pessoas que t\u00eam proximidade com a fam\u00edlia e acabam ocasionando casos como esses. Segundo a OAB, a cada 24 horas, 320 crian\u00e7as s\u00e3o abusadas no Brasil.\r\nLembro que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a realizou diversas opera\u00e7\u00f5es chamadas de Luz na Inf\u00e2ncia. A prop\u00f3sito, foi uma emenda de nossa autoria que incluiu recursos no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o para que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a pudesse ter a rubrica or\u00e7ament\u00e1ria para ampliar, amplificar, junto com a Pol\u00edcia Federal, esse tipo de opera\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nDo total de estupros ocorridos no Brasil, 76% s\u00e3o contra crian\u00e7as. No Rio Grande do Sul, 80% dos crimes virtuais est\u00e3o relacionados \u00e0 pedofilia. H\u00e1 troca de imagens, de v\u00eddeos, marca\u00e7\u00e3o de encontros, oferta de oportunidades. Nesse caso, o criminoso entre em casa atrav\u00e9s da Internet. Vemos agora que muitas vezes isso \u00e9 feito por meio do Twitter, das redes sociais, e youtubers, blogueiros est\u00e3o sendo acusados.\r\nEspero que as opera\u00e7\u00f5es policiais venham a desvendar esses casos, o que realmente est\u00e1 acontecendo. N\u00f3s n\u00e3o podemos facilitar, n\u00e3o podemos ter uma conduta que atenue esse tipo de crime. Pedofilia \u00e9 um dos piores crimes. Quem o pratica \u00e9 punido at\u00e9 mesmo dentro da cadeia. O estuprador, o ped\u00f3filo t\u00eam que ser apartados da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria normal, sob pena de serem mortos dentro da pris\u00e3o.\r\nEu abordo aqui este tema. Sei que, se isso acontece no Rio Grande do Sul - agem com louvor a Pol\u00edcia Civil, a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica e a Pol\u00edcia Federal -, acontece tamb\u00e9m, da mesma forma, com a mesma intensidade, em todos os Estados do nosso Brasil.\r\nTemos aprovado a\u00e7\u00f5es e projetos de maneira muito intensa, apesar de estarmos num ambiente virtual, mas precisamos tamb\u00e9m trazer temas que est\u00e3o relacionados a esta pandemia de forma indireta, como \u00e9 o caso do combate \u00e0 pedofilia.\r\nH\u00e1 um projeto de nossa autoria - \u00e9 c\u00f3pia de um projeto que aqui, no Rio Grande do Sul, aprovei quando era Deputado Estadual - que trata da cria\u00e7\u00e3o do cadastro de ped\u00f3filos no Pa\u00eds. Com esse instrumento, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a dispor\u00e1 de informa\u00e7\u00f5es e unir\u00e1 sua atua\u00e7\u00e3o, nesse combate, \u00e0 da ACONTURS, que \u00e9 a nossa Associa\u00e7\u00e3o dos Conselheiros e Ex-conselheiros Tutelares do Rio Grande do Sul, presidida pelo Jeferson Careca, e principalmente com J\u00falio Fontoura, que \u00e9 o representante do F\u00f3rum Nacional de Conselheiros Tutelares, para que possamos combater frontalmente a pedofilia, que acontece dia a dia em nosso Pa\u00eds.\r\nFa\u00e7o esse registro ent\u00e3o sobre o Projeto de Lei n\u00ba 1.859, de 2019. Precisamos realizar juntos o enfrentamento desse crime t\u00e3o horr\u00edvel, t\u00e3o b\u00e1rbaro que acontece contra nossas crian\u00e7as e adolescentes.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PTB orienta \"n\u00e3o\", pela n\u00e3o retirada de pauta. O texto que foi encaminhado pelo Relator Juscelino Filho traz muitos avan\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o ao projeto original. \r\nComo j\u00e1 disseram colegas aqui que tiveram chance de orientar, ao mesmo tempo em que temos uma carteira de projetos que tratam da COVID, do combate \u00e0 pandemia, h\u00e1 milh\u00f5es de brasileiros que dependem de avan\u00e7os para o seu dia a dia no nosso Pa\u00eds, em especial na pol\u00edtica de tr\u00e2nsito.\r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do PTB \u00e9 \"n\u00e3o\", pela n\u00e3o retirada de pauta deste texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, ressalvados os destaques. Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Juscelino Filho.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - A orienta\u00e7\u00e3o que eu fa\u00e7o em nome da bancada do PTB, em nome do nosso L\u00edder, o Deputado Pedro Lucas Fernandes, \u00e9 para reconhecer o papel, o desempenho, a atua\u00e7\u00e3o do Deputado Juscelino Filho na condu\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio, que acaba por reunir os nossos esfor\u00e7os, a nossa voca\u00e7\u00e3o, o nosso conhecimento, a nossa integra\u00e7\u00e3o com a necessidade de modernizarmos o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.\r\nO Deputado Juscelino foi muito feliz quando conseguiu promover um grande debate nas Comiss\u00f5es, em todos os f\u00f3runs de discuss\u00e3o e, sobretudo, no plen\u00e1rio, onde tivemos um total de emendas ao substitutivo e de emendas de Plen\u00e1rio que passou de 130.\r\nEsse resultado, com certeza, vai permitir que alcance uma grande conquista a popula\u00e7\u00e3o brasileira, aqueles que conduzem ve\u00edculos profissionalmente, aqueles que querem um tr\u00e2nsito em que haja menos interven\u00e7\u00e3o estatal e mais resultados, mais efetividade.\r\nEstou muito feliz em poder conduzir esta orienta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao projeto, ao relat\u00f3rio do Deputado Juscelino, porque entendo tamb\u00e9m que in\u00fameros pontos s\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 modernidade e ao trabalho relativo \u00e0 mobilidade nos nossos Munic\u00edpios, nos nossos Estados. Faz-se necess\u00e1ria essa atualiza\u00e7\u00e3o.\r\nO C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro precisa estabelecer crit\u00e9rios objetivos, para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira, especialmente o condutor, conhe\u00e7a esse c\u00f3digo e o respeite. Esse c\u00f3digo tem como finalidade tamb\u00e9m orientar os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, que n\u00e3o devem ter sanha arrecadat\u00f3ria, devem priorizar o aspecto educativo.\r\nAcho que esse tem que ser o princ\u00edpio da pol\u00edtica de tr\u00e2nsito brasileira, em que a educa\u00e7\u00e3o, o conhecimento e a ci\u00eancia das responsabilidades estejam sempre pautados em detrimento da arrecada\u00e7\u00e3o, pois muitos \u00f3rg\u00e3os acabam por atuar, agir e, muitas vezes, levar \u00e0 sanha uma conduta n\u00e3o educativa. Eu tenho convic\u00e7\u00e3o de que o Deputado Juscelino Filho trouxe isso de forma muito proeminente para dentro texto.\r\nEu quero reconhecer o esfor\u00e7o dele. Tenho certeza tamb\u00e9m de que o apoiamento do nosso L\u00edder do PTB, o Deputado Pedro Lucas Fernandes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, em que houve acatamento do texto, traz uma vis\u00e3o mais moderna para o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o o reconhecimento para que possamos ter a aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio do Deputado Juscelino Filho e para que possamos levar efetivamente respostas que a popula\u00e7\u00e3o brasileira quer, ainda que num per\u00edodo t\u00e3o extraordin\u00e1rio como este, em que estamos limitados ao Plen\u00e1rio virtual e, muitas vezes, n\u00e3o conseguimos fazer contato pessoal, mas n\u00e3o deixamos de estar cientes das responsabilidades que tem o Parlamento Federal, n\u00e3o s\u00f3 com rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro e \u00e0s reformas de que o Brasil vai precisar, mas tamb\u00e9m com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Federal nesse ponto, que vai, com certeza, trazer avan\u00e7os para o Pa\u00eds.\r\nFico muito feliz, justamente porque a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13 transforma uma d\u00favida que t\u00ednhamos em muitos \u00f3rg\u00e3os de Estados onde o crit\u00e9rio era subjetivo em um crit\u00e9rio objetivo de pronto, e aqueles motoristas que n\u00e3o tiverem cometido infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias ou leves nos \u00faltimos 12 meses ter\u00e3o transformado automaticamente em advert\u00eancia. Isso \u00e9 um avan\u00e7o. Acaba a subjetividade. Acabam as decis\u00f5es d\u00edspares dos gestores estaduais em rela\u00e7\u00e3o a casos id\u00eanticos. Isso vai, com certeza, informar aos nossos motoristas, aos nossos condutores, quais s\u00e3o os crit\u00e9rios objetivos para que n\u00e3o haja multa aplicada.\r\nEu quero orientar a bancada do PTB para o apoiamento e o voto \"sim\" do relat\u00f3rio do Deputado Juscelino Filho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, quanto aos pressupostos constitucionais, o PTB orienta o voto \"sim\", em raz\u00e3o da relev\u00e2ncia deste tema e da urg\u00eancia que ele apresenta,\r\nsobretudo para combatermos a crise estabelecida nas micros e pequenas empresas brasileiras, as quais s\u00e3o fundamentais na contrata\u00e7\u00e3o formal de trabalhadores, no giro da economia, na agilidade e na din\u00e2mica que queremos ter na retomada do crescimento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds, ainda neste per\u00edodo que tem e guarda sua reserva por conta da pandemia. \r\nN\u00f3s precisamos desburocratizar o cr\u00e9dito, e o trabalho do Deputado Efraim Filho foi nesse sentido. Quero parabeniz\u00e1-lo pela proposta apresentada, o substitutivo \u00e0 MP 975. Com certeza, n\u00f3s teremos aqui um vasto tempo para discutir os destaques e a import\u00e2ncia que tem levar cr\u00e9dito para quem precisa.\r\n\tVoto \"sim\" do PTB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 24/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3osuperior a R$ 360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PTB orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, em que as linhas de cr\u00e9dito para micro e pequenas empresas foram muito bem trabalhadas pelo Deputado Efraim. A linha da maquininha vai ser resolutiva para muitos casos. Eu tenho certeza de que a agilidade que esperamos com esta MP vai levar, sim, cr\u00e9dito para aqueles que mais precisam.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nOT\u00c1VIO MARTINS, PASTOR, IGREJA EVANG\u00c9LICA, RIO GRANDE DO SUL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o inclu\u00eddo o prazo de car\u00eancia, constante do inciso II, art. 14, da Submenda Substitutiva Global oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Falecimento do Pastor Ot\u00e1vio Martins, fundador da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PTB orienta o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\n Quero aproveitar para fazer o registro, em nome do sempre Deputado Federal, ex-Ministro do Trabalho, companheiro e amigo Ronaldo Nogueira, do falecimento do Pastor Ot\u00e1vio Martins, um dos fundados da Igreja Assembleia de Deus no Rio Grande do Sul. Ele estava jubilado, mas detinha um legado de valores de cidadania, de solidariedade e de evangeliza\u00e7\u00e3o muito grande no Estado. Foi na data de ontem o passamento do Pastor Ot\u00e1vio Martins.\r\nCom certeza, aqui fica o reconhecimento a esse grande homem, que muito ajudou n\u00e3o s\u00f3 a Assembleia de Deus do Rio Grande do Sul, como a forma\u00e7\u00e3o do esp\u00edrito crist\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o de um Rio Grande melhor para se viver.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o de voto \u00e9 \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o de texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO, EFRAIM FILHO, RELATOR. \r\nGOVERNO ESTADUAL, RIO GRANDE DO SUL, INVESTIMENTO, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA. \r\nRIO GRANDE DO SUL, REDU\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Sucesso do Programa Ga\u00facho de Microcr\u00e9dito implantado no Estado do Rio Grande do Sul. Necessidade de libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos ao Estado para revers\u00e3o de preju\u00edzos causados por intemp\u00e9ries clim\u00e1ticas. Redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de homic\u00eddios no Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero aproveitar este momento para falar aos colegas da import\u00e2ncia que tem esse texto que foi aprovado, da MP 975. O apoio e o resultado que isso implica na vida de quem \u00e9 micro e pequeno empres\u00e1rio s\u00e3o muito grandes.\r\nEu tenho como compartilhar um pouco da experi\u00eancia que n\u00f3s tivemos aqui no Rio Grande do Sul durante o tempo em que eu tive o prazer de conduzir a Secretaria de Economia Solid\u00e1ria e Apoio \u00e0 Micro e Pequena Empresa do Estado, quando n\u00f3s criamos aqui o Programa Ga\u00facho de Microcr\u00e9dito. A multiplicidade de novos neg\u00f3cios que surgiram a partir de investimentos facilitados, desburocratizados, com o objetivo direto de injetar recursos no pequeno neg\u00f3cio, fez com que uma nova economia pudesse acontecer no nosso Estado. N\u00f3s, no Rio Grande do Sul, ajudamos pouco mais de 100 mil ga\u00fachos e ga\u00fachas a ter o recurso empregado no seu pr\u00f3prio neg\u00f3cio.\r\nEu fico imaginando o produto, o resultado do que n\u00f3s Parlamentares hoje aprovamos aqui. N\u00f3s vamos investir 30 bilh\u00f5es de reais na micro e pequena empresa, na m\u00e9dia empresa, justamente no momento em que eles mais precisam de apoio, mediante a inova\u00e7\u00e3o, a tecnologia, as maquininhas.\r\nO Deputado Efraim Filho foi muito feliz ao trazer esse texto para a aprova\u00e7\u00e3o dos colegas, dos nossos pares aqui, porque isso resulta numa medida concreta de apoio e patroc\u00ednio, tendo como garantidor integral o Governo Federal, conforme a atua\u00e7\u00e3o que este precisa ter como indutor na economia para restabelecer um crescimento do nosso poder, enquanto Pa\u00eds, de fomentar a nova economia que n\u00f3s sonhamos ter.\r\nEu fiz quest\u00e3o de contribuir aqui porque, tendo em vista que 58% das empresas t\u00eam tido dificuldade de acessar cr\u00e9dito, os resultados que n\u00f3s apresentamos aqui desde o momento da aprova\u00e7\u00e3o da MP 944 e o resultado efetivo da aprova\u00e7\u00e3o, agora, da MP 975, com as contribui\u00e7\u00f5es dos demais colegas, fazem com que possamos, mesmo em tempos de exce\u00e7\u00e3o, de pandemia, dar um alento, uma oportunidade ao empreendedor, para que ele possa ter a esperan\u00e7a e a expectativa de que o seu neg\u00f3cio n\u00e3o vai ruir por falta de apoio.\r\nAqui no Rio Grande do Sul, n\u00f3s sofr\u00edamos com um grande problema de seca. Hoje n\u00f3s tivemos o ciclone-bomba, um ciclone extratropical que trouxe muito preju\u00edzo \u00e0 nossa economia, e as chuvas.\r\nN\u00f3s precisamos efetivamente de um Governo que canalize recursos, que d\u00ea oportunidade para as pessoas manterem seus neg\u00f3cios abertos com a certeza e a seguran\u00e7a de que o objetivo que n\u00f3s temos \u00e9 ver, cada vez mais, o Rio Grande do Sul e o Brasil crescendo muito.\r\nFa\u00e7o aqui tamb\u00e9m (falha na transmiss\u00e3o) do Rio Grande do Sul, que \u00e9 Vice-Governador de Estado, o Delegado Ranolfo Vieira J\u00fanior. Um dado muito positivo que hoje se comemora na Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Rio Grande do Sul foi a diminui\u00e7\u00e3o de 21,9% dos homic\u00eddios no Rio Grande do Sul. Isso mostra um trabalho de intelig\u00eancia, de monitoramento, de mapeamento criminal, resultado de uma pol\u00edtica que n\u00f3s temos visto acontecer aqui por meio da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEspero que n\u00e3o s\u00f3 os valores empregues na sa\u00fade, mas tamb\u00e9m os valores que os Deputados conseguiram mobilizar atrav\u00e9s das suas bancadas estaduais para a seguran\u00e7a e para os demais setores de desenvolvimento, de relacionamento com a comunidade possam ser liberados o quanto antes, para que mais chances e oportunidades tenhamos de defender os brasileiros e as brasileiras.\r\nEsta \u00e9 a mensagem de esperan\u00e7a que eu quero deixar aqui, com o voto de louvor e parab\u00e9ns ao Deputado Efraim Filho, pelo resultado alcan\u00e7ado na sess\u00e3o de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2500/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o o Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 2.500, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao ajuste de contratos administrativos atingidos pelas medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo PTB, quero fazer o reconhecimento do trabalho e da dedica\u00e7\u00e3o do Deputado Eduardo Costa, que trouxe um tema importante neste per\u00edodo de COVID-19, que trouxe essa preocupa\u00e7\u00e3o com os prazos de contratos firmados com entes p\u00fablicos, prazos que foram prejudicados em raz\u00e3o da epidemia.\r\nQuero fazer o reconhecimento tamb\u00e9m do trabalho do Relator, o Deputado Marcelo Ramos, da dedica\u00e7\u00e3o com que tratou este tema de extrema import\u00e2ncia, para que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos cada vez mais um caminho judicial para esses contratos, o que obstaculiza, prejudica as demandas e a resolutividade que queremos ver acontecer no dia a dia da sociedade brasileira.\r\nPortanto, o encaminhamento do PTB \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PTB vota \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo.\r\nEu aproveito para parabenizar o Relator e o Autor por este modelo que foi convencionado a partir dessa s\u00e9rie de debates que houve na constru\u00e7\u00e3o do PL 1.581/20, flexibilizando e dando mais condi\u00e7\u00f5es para que pessoas que tenham cr\u00e9dito junto ao Governo possam ter uma adequa\u00e7\u00e3o e uma resolutividade neste sentido.\r\nPortanto, o PTB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Com revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PTB vota \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o da emenda substitutiva global. O projeto tem todo um arcabou\u00e7o merit\u00f3rio na aprova\u00e7\u00e3o dos valores do apoio financeiro ao esporte.\r\nQuero aqui fazer uma sauda\u00e7\u00e3o ao autor deste projeto, o Deputado Felipe Carreras; ao Relator, o Deputado Alexandre Frota; e ao Deputado Coronel Armando, que representou muito bem a Lideran\u00e7a do Governo e entendeu que, neste momento, vencida a pauta de discuss\u00e3o, n\u00f3s aqui apoiaremos a aprova\u00e7\u00e3o da emenda substitutiva global.\r\nPortanto, o PTB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero reconhecer o papel que cada Parlamentar desempenhou hoje nesta vota\u00e7\u00e3o - j\u00e1 podemos constatar as orienta\u00e7\u00f5es a favor da aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB.\r\nPode ser redundante dizer isto, mas a import\u00e2ncia de firmamos o compromisso de constitucionaliza\u00e7\u00e3o do FUNDEB \u00e9 o reconhecimento do papel premente que tem a educa\u00e7\u00e3o na vida do povo brasileiro.\r\nEu quero aqui reconhecer o papel que desempenhou o Governo Bolsonaro. Em especial, reconhe\u00e7o o trabalho de muitos L\u00edderes, em nome do Deputado Vitor Hugo, que desempenhou um papel de di\u00e1logo, de constru\u00e7\u00e3o com a Relatora, a Deputada Professora Dorinha, e de reconhecimento da import\u00e2ncia que n\u00f3s cremos da educa\u00e7\u00e3o na vida das pessoas.\r\n\u00c9 por isso que fazemos esta grande homenagem aqui, em nome da bancada do PTB, pela aprova\u00e7\u00e3o desse texto. Espero que ele possa mudar a vida de cada brasileiro e de cada brasileira. Ressalto aqui o papel fundamental que tem a aprova\u00e7\u00e3o, como n\u00f3s indicamos, do investimento em educa\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia.\r\nEm especial, trato de um tema aqui muito caro, que n\u00f3s j\u00e1 discutimos \u00e0 \u00e9poca em que fui Deputado Estadual no Rio Grande do Sul, relativo \u00e0 seguran\u00e7a alimentar e ao aumento da obesidade infantil. Quanto a esse tema, vamos poder agora avan\u00e7ar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade do ensino, porque a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 complementar a muitas tem\u00e1ticas, a muitas mat\u00e9rias. E esses investimentos majorados pelo Governo Bolsonaro v\u00e3o resultar, sim, em melhores condi\u00e7\u00f5es para que cada brasileiro conquiste a sua independ\u00eancia, o seu reconhecimento e o seu papel como cidad\u00e3o ativo.\r\nPortanto, aqui fica o registro da import\u00e2ncia que tem este dia para um futuro melhor da educa\u00e7\u00e3o de cada jovem, de cada crian\u00e7a no nosso Pa\u00eds.\r\nDivido com o Deputado Eduardo Costa, com muito orgulho, o tempo de Lideran\u00e7a do PTB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 26/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A bancada orienta \"sim\" na vota\u00e7\u00e3o desse projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, em raz\u00e3o da tem\u00e1tica t\u00e3o importante: levar recursos para os nossos Estados, para que possam investir no enfrentamento das crises que n\u00f3s temos hoje em raz\u00e3o da COVID, sobretudo quando existe essa preocupa\u00e7\u00e3o t\u00e3o grande com a dificuldade de entendimento do modelo de distanciamento social, que vem prejudicando sobremaneira o com\u00e9rcio, o desenvolvimento empresarial e aquilo que n\u00f3s sonhamos para um novo Brasil, por meio de uma nova economia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, HOSPITAL, GUA\u00cdBA (RS), INAUGURA\u00c7\u00c3O.\r\nTR\u00c1FICO DE DROGA, COCA\u00cdNA, APREENS\u00c3O, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o do Hospital Ber\u00e7o Farroupilha para tratamento da Covid-19, no Munic\u00edpio de Gua\u00edba, Estado do Rio Grande do Sul. Visita do orador \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e \u00e0 Diretoria-Geral do \u00f3rg\u00e3o, no Rio Grande do Sul. Apreens\u00e3o de grande quantidade de coca\u00edna pelo organismo policial.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Luis Miranda, eu requeri esse tempo de Lideran\u00e7a para, em especial, fazer o reconhecimento de duas grandes a\u00e7\u00f5es ocorridas ontem no Estado do Rio Grande do Sul. A bancada do PTB abriu espa\u00e7o para que pud\u00e9ssemos fazer esse registro, dada a import\u00e2ncia de duas conquistas para o povo ga\u00facho.\r\nA primeira foi no Munic\u00edpio de Gua\u00edba. Por iniciativa do Prefeito Sperotto, houve a inaugura\u00e7\u00e3o do Hospital Ber\u00e7o Farroupilha, com a finalidade hoje de atender \u00e0s pessoas infectadas pela COVID-19. S\u00e3o 10 leitos de UTI, 30 leitos cl\u00ednicos, 100% SUS. Culminou, ainda, com a agenda do Ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, que anunciou o incremento de 100 respiradores mec\u00e2nicos para o Estado, a fim de aumentar a capacidade de atendimento da rede hospitalar ga\u00facha.\r\nS\u00e3o a\u00e7\u00f5es como essas, demonstradas pelo Prefeito Sperotto, que nos d\u00e1 orgulho de fazer o enfrentamento dessa epidemia, sem deixarmos de nos preocupar com o desenvolvimento e o empreendimento de uma nova economia para o Rio Grande do Sul.\r\n\u00c9 importante que n\u00f3s tenhamos uma rede vasta de atendimento, para que possamos flexibilizar medidas e ver o com\u00e9rcio varejista, a ind\u00fastria e a economia retomarem seu crescimento, sem o preju\u00edzo da vida de brasileiros e de brasileiras. Por isso eu fa\u00e7o daqui esta grande sauda\u00e7\u00e3o ao Prefeito Sperotto e ao Ministro Pazuello, pelo entendimento que tiveram com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida dos ga\u00fachos.\r\nO segundo ponto ocorreu ontem no Rio Grande do Sul, um ponto muito positivo. Eu estive hoje em visita \u00e0 Superintend\u00eancia e \u00e0 Diretoria-Geral da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, ao Diretor-Geral, Eduardo Aggio, com a presen\u00e7a da Assessora Parlamentar Patr\u00edcia Bloch. O Deputado Sanderson j\u00e1 havia registrado a import\u00e2ncia de uma nova vis\u00e3o \u00e0 frente da PRF. Registro que ontem foram apreendidos 331 quilos de coca\u00edna, na entrada de Porto Alegre. A PRF, nos \u00faltimos 3 meses, proporcionalmente ao ano passado, duplicou a apreens\u00e3o de drogas. Estima-se um preju\u00edzo de 300 milh\u00f5es de reais a essas organiza\u00e7\u00f5es criminosas.\r\n\u00c9 este o Brasil que n\u00f3s queremos ver, um Brasil com uma linha de enfrentamento ao crime organizado, ao tr\u00e1fico de drogas, com investimentos que n\u00f3s queremos promover, atrav\u00e9s de \u00f3rg\u00e3os que usam a intelig\u00eancia e o apoio institucional de v\u00e1rios setores do Governo Bolsonaro, o que resulta em dados positivos, para comemorarmos. S\u00e3o medidas que, com certeza, precisam ser destacadas, porque mudam a vida do Brasil. H\u00e1 cada vez mais problemas que precisam de novos enfrentamentos. Eu tenho certeza de que n\u00f3s estamos alinhados aqui, na condi\u00e7\u00e3o de Parlamentares, para aprovar o crescimento e a organiza\u00e7\u00e3o de um novo Brasil. Que fa\u00e7amos isso de forma frontal, alinhados ao Governo e sobretudo \u00e0 vontade popular.\r\nParab\u00e9ns, Prefeito Sperotto! Parab\u00e9ns, PRF! Tenho certeza de que foram duas grandes medidas para o Rio Grande do Sul e que, com certeza, v\u00e3o ressaltar a import\u00e2ncia do papel de cuidarmos das vidas n\u00e3o s\u00f3 na sa\u00fade, mas tamb\u00e9m no enfrentamento ao tr\u00e1fico de drogas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PTB, Presidente, orienta o voto \"n\u00e3o\", j\u00e1 reconhecendo aqui o trabalho que fez o Relator, o Deputado Felipe Carreras, que construiu um texto com muito di\u00e1logo, muita participa\u00e7\u00e3o, muito entendimento da import\u00e2ncia que tem o setor tur\u00edstico e cultural, no que diz respeito ao volume de neg\u00f3cios e \u00e0 garantia da execu\u00e7\u00e3o, de que todas as partes envolvidas no setor possam ter mecanismos de resultado no enfrentamento ao per\u00edodo da pandemia, sem preju\u00edzo de empregos, de postos de trabalho, nem tampouco da devo\u00e7\u00e3o, do carinho, do gesto de atendimento ao cliente. Eu entendo que o setor tem a preocupa\u00e7\u00e3o de atender bem os seus clientes, mas que neste momento n\u00f3s precisamos - e o texto traz isso - de resultados espec\u00edficos, para que possamos manter o texto do Relator.\r\nPortanto, o PTB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"n\u00e3o\", Presidente, por entender que essa medida j\u00e1 contempla muito bem o setor no que diz respeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de empreendimentos de empreendedores do turismo e da cultura. Portanto, o texto, acordado com o Relator, realmente est\u00e1 melhor adequado. \r\nNesse sentido, o Governo orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nEntendemos que a MP protege o setor econ\u00f4mico e impulsiona o turismo e a cultura, bem como que o parecer do Relator defende esse importante ramo de neg\u00f3cios que foi t\u00e3o prejudicado e garante os avan\u00e7os que n\u00f3s debatemos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,. EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Maur\u00edcio Dziedricki",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 47, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MAUR\u00cdCIO DZIEDRICKI (Bloco/PTB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PTB orienta o voto \"n\u00e3o\" e parabeniza o Relator, o Deputado Hildo Rocha, porque \u00e9 uma tem\u00e1tica muito importante para que possamos recuperar o transporte coletivo e garantir condi\u00e7\u00f5es efetivas de bom atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, apesar das condi\u00e7\u00f5es de isolamento e de distanciamento social.\r\nDessa forma, orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]