[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, V\u00c9LEZ RODR\u00cdGUEZ, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Desafios impostos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira. Indefini\u00e7\u00e3o das metas do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Improdutividade dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputadas e Deputados, apesar dos muitos avan\u00e7os alcan\u00e7ados durante os Governos Lula e Dilma, a educa\u00e7\u00e3o brasileira tem grandes desafios a enfrentar, conforme expresso no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nForam muitas as conquistas: o dobro de vagas nas universidades, mais que o dobro de vagas nos institutos federais de educa\u00e7\u00e3o, e muito mais. Mesmo assim, o IBGE atesta que, em 2016, 51% da popula\u00e7\u00e3o com 25 anos ou mais possu\u00edam apenas o ensino fundamental e que menos de 20 milh\u00f5es de brasileiros haviam conclu\u00eddo um curso superior.\r\nNo quarto m\u00eas de seu Governo, Bolsonaro ainda n\u00e3o definiu uma equipe para coordenar as pol\u00edticas do MEC, que assim permanece sem uma linha de a\u00e7\u00e3o. O MEC \u00e9 um navio sem capit\u00e3o e sem imediatos.\r\nOntem, o Presidente exonerou o V\u00e9lez Rodr\u00edguez e nomeou o Sr. Abraham Weintraub. N\u00e3o d\u00e1 para saber como ser\u00e1 a gest\u00e3o do Sr. Weintraub no MEC, mas ele ter\u00e1 que melhorar muito apenas para chegar ao conceito de regular, pois o MEC est\u00e1 um caos.\r\nQuando olho para esses 100 dias de Governo, chego \u00e0 conclus\u00e3o de que o Presidente est\u00e1 sendo muito bem-sucedido na execu\u00e7\u00e3o de sua pol\u00edtica de desconstru\u00e7\u00e3o, conforme explicitado por ele mesmo nos Estados Unidos. De acordo com o jornal Valor Econ\u00f4mico, Bolsonaro declarou: \"O Brasil n\u00e3o \u00e9 um campo aberto onde n\u00f3s pretendemos construir coisas para o nosso povo. N\u00f3s temos \u00e9 que desconstruir muita coisa\".\r\nO Sr. V\u00e9lez, seguindo bem essa linha, dedicou-se a produzir bizarrices, sem, no plano da gest\u00e3o, sequer organizar uma equipe para coordenar as a\u00e7\u00f5es do MEC.\r\nEnquanto isso, o Minist\u00e9rio da Economia mant\u00e9m congelado o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o. No caso da Universidade Federal do Piau\u00ed, o or\u00e7amento de custeio permanece o mesmo de 2016, enquanto o investimento caiu de 68 milh\u00f5es em 2014 para uma previs\u00e3o de 3,5 milh\u00f5es em 2019.\r\nSem or\u00e7amento e sem comando no MEC, com certeza a obra de desconstru\u00e7\u00e3o do sistema educacional brasileiro andar\u00e1 a passos largos. Resta saber agora como um Ministro oriundo do sistema financeiro se portar\u00e1 \u00e0 frente do MEC. Veio para continuar tentando reescrever a hist\u00f3ria, na linha que acredita que o nazismo era comunista, ou para buscar solu\u00e7\u00f5es concretas para as quest\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o e, principalmente, para buscar implementar as metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o?\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Delegado Ant\u00f4nio Furtado. PSL - RJ) - Defiro o pedido de V.Exa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MERLONG SOLANO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, apesar dos muitos avan\u00e7os durante os Governos Lula e Dilma, a educa\u00e7\u00e3o brasileira ainda tem grandes desafios a enfrentar, conforme expresso nas metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o sancionado em 2014.\r\nForam muitas as conquistas: o dobro de vagas nas universidades, mais que o dobro de vagas nos institutos federais de educa\u00e7\u00e3o, a escola p\u00fablica de tempo integral, o FUNDEB, o Ci\u00eancias sem Fronteiras, mais vagas nas creches. Mesmo assim a PNAD/IBGE 2016 atesta que 51% da popula\u00e7\u00e3o com 25 anos ou mais possu\u00edam apenas o ensino fundamental e que menos de 20 milh\u00f5es de brasileiros haviam conclu\u00eddo um curso superior.\r\nEnquanto isto, no quarto m\u00eas de seu Governo, Bolsonaro ainda n\u00e3o definiu uma equipe para coordenar as pol\u00edticas educacionais do MEC, que assim permanece sem uma linha de a\u00e7\u00e3o e sem equipe t\u00e9cnica. O MEC \u00e9 um navio sem capit\u00e3o e sem imediatos. Abraham Weintraub.\r\nOntem o Presidente exonerou o colombiano V\u00e9lez Rodr\u00edguez e nomeou o Sr. Abraham Weintraub. N\u00e3o d\u00e1 para saber como ser\u00e1 a gest\u00e3o deste t\u00e9cnico do mercado financeiro \u00e0 frente do MEC, mas ele ter\u00e1 que melhorar muito para chegar a conceito regular, pois o MEC est\u00e1 um caos.\r\nQuando olho para estes 3 meses de gest\u00e3o do MEC, chego \u00e0 conclus\u00e3o de que o Presidente est\u00e1 sendo bem-sucedido na execu\u00e7\u00e3o de sua estrat\u00e9gia de Governo, conforme explicitado por ele mesmo nos EUA. De acordo com o jornal Valor Econ\u00f4mico, Bolsonaro declarou: \"O Brasil n\u00e3o \u00e9 um campo aberto onde n\u00f3s pretendemos construir coisas para nosso povo. N\u00f3s temos \u00e9 que descontruir muita coisa\".\r\nO Sr. V\u00e9lez Rodr\u00edguez seguiu bem essa linha e dedicou-se a produzir bizarrices, sem, no plano da gest\u00e3o, sequer conseguir montar uma equipe para coordenar as a\u00e7\u00f5es fundamentais do MEC.\r\nEnquanto isso, de modo bem mais efetivo, o Minist\u00e9rio da Economia cortou mais de 13 mil cargos nas universidades federais e mant\u00e9m seus or\u00e7amentos congelados. No caso da Universidade Federal do Piau\u00ed, da qual sou professor, a verba de custeio para 2019 \u00e9 mesma de 2016, enquanto o investimento caiu de 68 milh\u00f5es em 2014 para uma previs\u00e3o de 3,5 milh\u00f5es em 2019.\r\nSem or\u00e7amento e sem comando no MEC, com certeza a obra de desconstru\u00e7\u00e3o do sistema educacional brasileiro andar\u00e1 a passos largos.\r\nResta saber agora como um Ministro oriundo do sistema financeiro, sem experi\u00eancia de gest\u00e3o na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, se portar\u00e1 \u00e0 frente do MEC. Veio para continuar tentando reescrever a hist\u00f3ria, na linha que acredita que o nazismo era comunista, ou para buscar solu\u00e7\u00f5es concretas para as quest\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o e principalmente para buscar implementar as metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o?\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 1439/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O,  PERCENTUAL, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA (FUNDEB), PRIORIDADE, ENSINO INTEGRAL, ENSINO M\u00c9DIO, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL. \r\nRECURSOS FINANCEIROS, EXPLORA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO, CAMADA PRE-SAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Resultados significativos alcan\u00e7ados pela escola de tempo integral. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.439, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.494, de 2007, com vista ao aumento do custo per capita  de alunos nas escolas de tempo integral.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, quero trazer \u00e0 considera\u00e7\u00e3o desta Casa a quest\u00e3o da escola de tempo integral, uma feliz iniciativa do Governo Lula que, apesar do pouco tempo - menos de 10 anos -, j\u00e1 conquistou o respeito da sociedade brasileira. Onde ela \u00e9 bem conduzida, \u00e9 conduzida com a participa\u00e7\u00e3o dos estudantes e dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o. \r\nE j\u00e1 apresenta resultados muito significativos, tanto nas redes municipais quanto nas redes estaduais. Reduziu indicadores negativos, como a evas\u00e3o escolar, a reprova\u00e7\u00e3o e a distor\u00e7\u00e3o idade-s\u00e9rie, e conseguiu melhorar indicadores positivos, como as notas no IDEB - \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e no ENEM - Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio.\r\nMas essa conquista est\u00e1 amea\u00e7ada, j\u00e1 apresenta problemas, tanto que o \u00edndice de matr\u00edculas caiu nas escolas de tempo integral das redes de ensino fundamental: tendo chegado a 16%, caiu para 11% no ano de 2018. E, na rede de ensino m\u00e9dio, est\u00e1 longe de atingir as metas propaladas pelo Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nA raz\u00e3o disso n\u00e3o \u00e9 o modelo de educa\u00e7\u00e3o, porque a escola de tempo integral \u00e9 um modelo de sucesso no mundo, j\u00e1 corriqueiro nos pa\u00edses desenvolvidos. A raz\u00e3o disso \u00e9 o sistema de financiamento. O FUNDEB n\u00e3o leva em conta o fato de que os alunos da rede de tempo integral custam cerca de 70% a mais do que os alunos da rede de tempo parcial, pelo simples fato de que, nas escolas de tempo integral, eles passam 40 horas por semana, contra 20, 25 horas nas escolas de tempo parcial.\r\nH\u00e1 um subfinanciamento claro. Por isso, apresentei a esta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 1.439, de 2015, que altera a Lei 11.494, de 2007, de modo a permitir que o custo per capita das escolas de tempo integral passe de 1,3 para 1,5 do custo per capita b\u00e1sico do FUNDEB, que \u00e9 aquele referente aos anos iniciais das escolas de ensino fundamental. Com esta iniciativa, poderemos aumentar o financiamento das escolas de tempo integral e, assim, viabilizar um modelo que efetivamente est\u00e1 mostrando que \u00e9 capaz de dar maior aten\u00e7\u00e3o aos nossos estudantes da rede p\u00fablica e \u00e9 feito com sua pr\u00f3pria participa\u00e7\u00e3o.\r\nObviamente, o recurso que precisar\u00e1 ser agregado pelo Governo Federal para viabilizar esse aumento de investimento, uma vez que n\u00e3o d\u00e1 para retirar das escolas de tempo parcial, precisa vir de outras fontes. Por que n\u00e3o retomar os recursos do pr\u00e9-sal para a educa\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m para a sa\u00fade, como estava previsto?\r\nO pr\u00e9-sal \u00e9 uma d\u00e1diva da natureza, descoberta gra\u00e7as \u00e0 capacidade de trabalho e \u00e0s tecnologias desenvolvidas pela PETROBRAS. \u00c9 \u00f3bvio que, al\u00e9m do aumento do financiamento, defendo tamb\u00e9m maior racionaliza\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o da rede p\u00fablica, tanto no sentido de melhorar a gest\u00e3o, para reduzir custos onde for poss\u00edvel, quanto no sentido de promover uma maior agrega\u00e7\u00e3o de alunos numa mesma escola, a nuclea\u00e7\u00e3o, para propiciar ganhos de escala que uma escola maior propicia em rela\u00e7\u00e3o a uma escola que tem um menor n\u00famero de alunos.\r\nPortanto, Sra. Presidente, Srs. Deputados, a escola em tempo integral \u00e9 uma oportunidade que o Brasil tem de resgatar a esperan\u00e7a da nossa juventude num futuro em que os jovens sejam efetivos cidad\u00e3os e cidad\u00e3s, capazes de construir um Brasil mais justo e mais soberano \r\nPara concluir, Presidente, pe\u00e7o que este discurso seja divulgado nas redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e que o artigo que escrevi sobre o assunto seja dado como lido.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Defiro seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MERLONG SOLANO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pelo Brasil afora milhares de crian\u00e7as e adolescentes matriculados em escolas de tempo integral da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica participam, desde 2010, de uma experi\u00eancia concreta de melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o.\r\nOs resultados obtidos at\u00e9 aqui demostram claramente o melhor desempenho dos alunos das escolas de tempo integral, quando comparado ao desempenho dos alunos das escolas de tempo parcial, seja das redes municipais, seja das redes estaduais.\r\nA melhor qualidade aparece em indicadores vitais, tais como: menores taxas de evas\u00e3o, menores taxas de reprova\u00e7\u00e3o, menores taxas de distor\u00e7\u00e3o idade-s\u00e9rie, melhores \u00edndices de desempenho no IDEB e no ENEM.\r\nMas agora, sob o imp\u00e9rio da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, que congela o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, a escola de tempo integral - j\u00e1 corriqueira no mundo desenvolvido - est\u00e1 sob risco no Brasil. A crise n\u00e3o \u00e9 de modelo escolar, \u00e9 de financiamento. Em raz\u00e3o disso, a participa\u00e7\u00e3o das matr\u00edculas nas escolas de tempo integral no total de matr\u00edculas da rede p\u00fablica de ensino fundamental, que havia chegado a 16,3%, caiu para 10,9%, enquanto nas escolas de ensino m\u00e9dio este mesmo indicador n\u00e3o cresceu como esperado e ficou em 9,5% em 2018, conforme dados do Censo Escolar.\r\nPara retomar a implanta\u00e7\u00e3o das escolas de tempo integral, de modo a atingir as metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 necess\u00e1rio fazer algumas adequa\u00e7\u00f5es no FUNDEB, dentre elas a ado\u00e7\u00e3o de adequado financiamento das escolas p\u00fablicas de tempo integral. Com este fim, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.439, de 2015, propondo altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.494, de 2007, de modo a ampliar o \u00edndice per capita de financiamento das escolas de tempo integral de 1,3 para 1,5 vezes o valor per capita b\u00e1sico do FUNDEB.\r\nNa verdade, o custo de um aluno que cumpre carga hor\u00e1ria semanal de 45 horas \u00e9 cerca de 70% maior do que o custo do aluno da escola de tempo parcial, cuja carga hor\u00e1ria semanal \u00e9 de 25 horas. Mas, reconhecendo limites financeiros, minha expectativa \u00e9 que Estados e Munic\u00edpios busquem solu\u00e7\u00f5es para a diferen\u00e7a entre financiamento e custo, que persistir\u00e1 mesmo com o acr\u00e9scimo proposto, adotando medidas mais fortes de nuclea\u00e7\u00e3o e buscando maior efici\u00eancia na gest\u00e3o escolar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MERLONG SOLANO, DEPUTADO FEDERAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR, VALORIZA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, DEFESA, CONVIV\u00caNCIA COM A SECA, SEMI\u00c1RIDO. \r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, PESQUISA CIENT\u00cdFICA, INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO PARTICULAR, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na Frente Parlamentar Mista pela Valoriza\u00e7\u00e3o das Universidades Federais e na Frente Parlamentar em Defesa da Conviv\u00eancia com o Semi\u00e1rido. Necessidade de mobiliza\u00e7\u00e3o da Casa em prol do sistema p\u00fablico de pesquisa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero registrar a nossa participa\u00e7\u00e3o na Frente Parlamentar Mista pela Valoriza\u00e7\u00e3o das Universidades Federais e tamb\u00e9m na Frente Parlamentar em Defesa da Conviv\u00eancia com o Semi\u00e1rido. Eu quero parabenizar as Deputadas e os Deputados respons\u00e1veis por essas importantes iniciativas e dizer que o caso realmente requer muita defesa e muita mobiliza\u00e7\u00e3o.\r\nAs universidades, por exemplo, padecem com o congelamento do or\u00e7amento, enquanto o Presidente vem a p\u00fablico dizer que quem faz pesquisa no Brasil s\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es particulares. Ora, quem \u00e9 minimamente bem informado em nosso Pa\u00eds sabe que quem faz pesquisa cient\u00edfica, quem faz ci\u00eancia e tecnologia no Brasil s\u00e3o as universidades federais, as estaduais e algumas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, como \u00e9 o caso do EMBRAPA. Ent\u00e3o, entendo que \u00e9 grave o Presidente vir a p\u00fablico falar sobre isso, desconhecendo esse fato concreto.\r\n Assim, Sra. Presidente, entendo que \u00e9 necess\u00e1ria uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o deste Parlamento e da sociedade em defesa do sistema p\u00fablico de pesquisa do Brasil.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, UNIVERSIDADE FEDERAL DO PIAU\u00cd (UFPI), INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), PREJU\u00cdZO, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Comprometimento das atividades da Universidade Federal do Piau\u00ed e do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia diante de cortes de recursos or\u00e7ament\u00e1rios pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, o Reitor da Universidade Federal do Piau\u00ed e o Reitor do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed encontram-se em Bras\u00edlia. Ambos est\u00e3o preocupados com os cortes no or\u00e7amento daquelas institui\u00e7\u00f5es.\r\nO IFPI tem 18 unidades no Piau\u00ed. No caso da Universidade Federal do Piau\u00ed, o reitor lan\u00e7ou documento p\u00fablico confirmando um corte da ordem de 33 milh\u00f5es no or\u00e7amento.\r\nSe considerarmos o per\u00edodo de maio a dezembro deste ano, isso representa certa de 50% do or\u00e7amento da Universidade Federal do Piau\u00ed, o que compromete atividades estudantis, como inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, programa de monitoria. Tamb\u00e9m compromete tr\u00eas escolas t\u00e9cnicas federais mantidas pela Universidade Federal do Piau\u00ed e o ensino de uma maneira geral, uma vez que o recurso de custeio para energia, \u00e1gua, transporte, manuten\u00e7\u00e3o fica comprometido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), MOBILIZA\u00c7\u00c3O, CONTRA, EDUCA\u00c7\u00c3O, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS. UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas em prol da educa\u00e7\u00e3o. Avan\u00e7os no setor educacional nos governos do PT. Mat\u00e9ria intitulada Bolsonaro e as universidades p\u00fablicas, de autoria do orador.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil viveu ontem uma grande jornada de cidadania. Milhares de pessoas foram \u00e0s ruas em mais de 200 cidades de todos os Estados brasileiros em defesa das universidades, dos institutos federais de educa\u00e7\u00e3o, enfim, da educa\u00e7\u00e3o de maneira geral. Eram, sobretudo, jovens universit\u00e1rios, professores, pesquisadores, tamb\u00e9m estudantes do ensino m\u00e9dio, certamente preocupados com a possibilidade de terem acesso, no futuro, a uma universidade p\u00fablica de qualidade. O movimento caracterizou-se por extrema organiza\u00e7\u00e3o, tudo tranquilo, na mais absoluta paz, dentro dos limites da nossa ordem democr\u00e1tica.\r\nDiante desse movimento, a rea\u00e7\u00e3o do Sr. Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o poderia ser pior. De um lado, dos Estados Unidos, onde se encontra, classificou os integrantes do movimento como idiotas \u00fateis. A nossa juventude - milhares e milhares -, os nossos professores e pesquisadores foram classificados como idiotas \u00fateis pelo Presidente, que deveria ter a atitude de procurar dialogar com esse movimento. Al\u00e9m disso, o Governo, que j\u00e1 tinha preparado um decreto-lei para intervir na capacidade de os reitores nomearem os seus pr\u00f3-reitores, os seus diretores de centros, publicou ainda ontem o Decreto n\u00ba 9.794, atribuindo \u00e0 Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica a responsabilidade de avaliar a nomea\u00e7\u00e3o dos reitores, que resulta de uma lista tr\u00edplice livremente eleita pela comunidade universit\u00e1ria, e de nomear os senhores e as senhoras pr\u00f3-reitores, assim como os diretores e as diretoras de centros.\r\nEssa n\u00e3o \u00e9, em absoluto, a resposta que a sociedade esperava do Sr. Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro. Eu percebo que a sociedade est\u00e1 preocupada, perguntando-se o que est\u00e1 acontecendo com o ensino superior brasileiro, com a educa\u00e7\u00e3o brasileira, porque h\u00e1 algum tempo a educa\u00e7\u00e3o deixou de ser uma pol\u00edtica de Governo e passou a ser um pol\u00edtica de Estado. \r\nAo longo do tempo, a despeito dos problemas que ainda persistem, a educa\u00e7\u00e3o foi agregando e ampliando seus espa\u00e7os. Come\u00e7ou com Getulio Vargas, na d\u00e9cada de 30, quando criou o MEC. Ele pr\u00f3prio, mais tarde, criou um programa que tem ampla import\u00e2ncia para nossos estudantes. Refiro-me ao Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, que hoje alimenta mais de 40 milh\u00f5es de jovens alunos do sistema p\u00fablico brasileiro.\r\nDe l\u00e1 para c\u00e1, todos os Presidentes, todos os Governos trataram de agregar alguma contribui\u00e7\u00e3o ao sistema educacional brasileiro. Por exemplo, em 1985, no Governo Sarney, foi criado o Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico, fundamental para a qualidade da educa\u00e7\u00e3o, uma vez que muitos estudantes, do n\u00edvel m\u00e9dio e do n\u00edvel fundamental, n\u00e3o tinham recursos para comprar o livro did\u00e1tico. Posteriormente, o Governo Lula agregou ao Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico o ensino m\u00e9dio, dando tamb\u00e9m sua contribui\u00e7\u00e3o nessa \u00e1rea. \r\nNo Governo do PSDB, Fernando Henrique Cardoso teve a oportunidade de sancionar o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio - FUNDEF. Foi um passo importante, porque at\u00e9 ent\u00e3o constava da Constitui\u00e7\u00e3o a garantia da educa\u00e7\u00e3o como direito de todos, mas n\u00e3o havia sequer recursos para o ensino fundamental.\r\nO trem seguiu adiante. Com o Governo Lula, o processo agigantou-se, acelerou, e partiu para o FUNDEB, que garante recursos para todo o ensino b\u00e1sico, desde o ensino fundamental e infantil, at\u00e9 o ensino m\u00e9dio. E foi em frente: criou novas universidades, criou o PROUNI, ampliou o FIES, promoveu a interioriza\u00e7\u00e3o do ensino t\u00e9cnico, atrav\u00e9s dos institutos federais de educa\u00e7\u00e3o. O Governo Dilma Rousseff deixou sua contribui\u00e7\u00e3o com o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. \r\nDiante de tudo isso, de um sistema educacional t\u00e3o importante, que \u00e9 amplo e complexo, vemos um Governo eleito n\u00e3o olhar para a educa\u00e7\u00e3o com a devida responsabilidade. A primeira atitude do Presidente foi nomear o Sr. V\u00e9lez Rodriguez, um homem que, em 3 meses, n\u00e3o conseguiu sequer montar uma equipe para dirigir o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. O pr\u00f3prio Presidente, de vez em quando, vai a p\u00fablico fazer manifesta\u00e7\u00f5es e demonstra n\u00e3o conhecer o sistema educacional. Por exemplo, ele disse que quem faz pesquisa no Brasil s\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es particulares de ensino. Ora, at\u00e9 as pedras sabem que quem realiza pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil s\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, federais e estaduais, e \u00f3rg\u00e3os de pesquisa, como a EMBRAPA, que tamb\u00e9m \u00e9 p\u00fablica. As institui\u00e7\u00f5es particulares fazem algo, mas \u00e9 muito pouco. Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos fazem mais de 90% da pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Pa\u00eds.\r\nA sociedade espera outra resposta de um Governo eleito pela maioria para gerir o Pa\u00eds como um todo. \r\nAgora colocou o Sr. Weintraub, um homem do sistema financeiro, para dirigir a educa\u00e7\u00e3o. O Ministro veio aqui, ontem, e n\u00e3o se comportou da maneira mais correta. Faltou-lhe, por exemplo, transpar\u00eancia. Quando tratou do corte de 3,5% da verba da educa\u00e7\u00e3o, ele n\u00e3o foi transparente, verdadeiro, porque considerou o total do or\u00e7amento das universidades, incluindo pessoal ativo e pessoal inativo, pens\u00f5es e aposentadorias.\r\nOra, ser\u00e1 que ele est\u00e1 pensando em cortar tamb\u00e9m esses recursos, que s\u00e3o despesas obrigat\u00f3rias? Quando se consideram as despesas discricion\u00e1rias, em mat\u00e9ria de custeio, em mat\u00e9ria de investimento, o corte foi, sim, da ordem de 30%, mas considerando-se o ano todo. No caso da Universidade Federal do Piau\u00ed, da qual eu sou professor, no per\u00edodo de maio a dezembro, Sr. Presidente, o corte foi da ordem de 50%. O mesmo acontece com o Instituto Federal do Piau\u00ed: o corte passa de 45%. Isso compromete atividades essenciais tanto da nossa universidade como dos nossos institutos. \r\nSr. Presidente, para que eu conclua, pe\u00e7o mais 1 minuto.\r\nO SR. PRESIDENTE (M\u00e1rcio Jerry. PCdoB - MA) - Pois n\u00e3o, Deputado.\r\nO SR. MERLONG SOLANO (PT - PI) - A despeito desses problemas que identifico, sou otimista. Em algum momento, o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, vai compreender que educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem ideologia, n\u00e3o deve ter partido. No mundo todo, governos de direita, de centro, de esquerda olharam a educa\u00e7\u00e3o com algum respeito, obviamente procurando dar a ela a sua marca. Ent\u00e3o, entendo que, em algum momento, o Sr. Presidente vai escolher assessores mais qualificados que lhe permitam tamb\u00e9m deixar alguma contribui\u00e7\u00e3o para o sistema educacional brasileiro.\r\nAdemais, sou especialmente otimista com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade brasileira, que est\u00e1 acordando. Milhares de pessoas foram \u00e0s ruas, ontem, para defender as universidades. Acredito que esse movimento vai se manter, vai se ampliar, preservando o debate com a sociedade e tamb\u00e9m mantendo as portas abertas para um di\u00e1logo com o Governo em torno de medidas positivas para o nosso sistema educacional.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o, no programa A Voz do Brasil, deste pronunciamento e do artigo que escrevi sobre o assunto.\r\nObrigado, Sr. Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (M\u00e1rcio Jerry. PCdoB - MA) - Pois n\u00e3o, Deputado. V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MERLONG SOLANO.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Bolsonaro e as universidades p\u00fablicas\r\n\r\nBolsonaro e as universidades p\u00fablicas\r\nH\u00e1 algo de podre no reino Olavo/Bolsonariano. \u00c9 fato concreto que milh\u00f5es de pessoas pobres votaram em Jair Bolsonaro, assim como tamb\u00e9m \u00e9 fato que o presidente teve ampla maioria no alto da pir\u00e2mide social, entre os ricos e muito ricos. No setor financeiro, ele foi candidato \u00fanico.\r\nEssa aparente contradi\u00e7\u00e3o, o presidente Bolsonaro resolveu muito rapidamente e parece empenhado em seguir ao p\u00e9 da letra o preceito b\u00edblico que diz que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel servir a dois senhores. Por essa vis\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 pra servir a Deus e ao Dinheiro.\r\nPara al\u00e9m do discurso, que \u00e9 pobre de ideias, Bolsonaro est\u00e1 no quinto m\u00eas de um governo que vem sendo bem pragm\u00e1tico na ado\u00e7\u00e3o de medidas que transferem para os mais pobres o custo da crise fiscal brasileira.\r\nMuitas s\u00e3o as provid\u00eancias antipopulares adotadas at\u00e9 aqui. Destaco: corte de 8 reais no valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo anunciado pelo governo Temer; fim da pol\u00edtica de aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo, que agora ser\u00e1 corrigido apenas pela infla\u00e7\u00e3o sem adicionar o crescimento do PIB dos dois anos anteriores, como faziam os governos Lula e Dilma; corte de milhares de fam\u00edlias do Bolsa Fam\u00edlia; paralisa\u00e7\u00e3o do Minha Casa, Minha Vida; reforma da previd\u00eancia que reduz o valor dos benef\u00edcios pagos pelo regime geral, hoje na m\u00e9dia de 1.500 reais.\r\nNa economia, a pol\u00edtica \u00e9 recessiva e totalmente indiferente ao alarmante n\u00edvel de desemprego. Na verdade, o governo est\u00e1 praticando pol\u00edtica pr\u00f3c\u00edclica, como se nosso Pa\u00eds estivesse vivendo uma crise inflacion\u00e1ria decorrente do excesso demanda. No momento em que seria preciso recorrer a Keynes para alavancar o consumo e o investimento, Bolsonaro recorre aos Chicagos boys e as suas geladas pol\u00edticas pautadas exclusivamente no corte de gastos e na predomin\u00e2ncia absoluta do setor financeiro.\r\nNada est\u00e1 escapando \u00e0 sanha desconstrutiva de Bolsonaro, como ele mesmo prometeu nos Estados Unidos. E talvez convencido pelos preceitos de seu guru Olavo, ele elegeu os sindicatos e as universidades p\u00fablicas como inimigos a serem perseguidos. No caso das universidades, muito provavelmente o objetivo seja o de desfazer uma das maiores marcas positivas dos governos Lula e Dilma.\r\nDe fato, embalada por consistente aumento do or\u00e7amento do MEC, que subiu, em valores correntes, de R$ 33,3 bilh\u00f5es em 2003 para R$ 101,8 bilh\u00f5es em 2013, a educa\u00e7\u00e3o experimentou um in\u00e9dito crescimento e importante esfor\u00e7o de busca da qualidade, como bem atestam as escolas de tempo integral. Nessa escalada, em 12 anos o Brasil estruturou o FUNDEB, dobrou o n\u00famero de vagas nas universidades, interiorizou os institutos federais de educa\u00e7\u00e3o, e quadruplicou as matr\u00edculas na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, que sa\u00edram de 48.925 em 2003 para 203.717 matr\u00edculas em 2014, conforme o INEP.\r\nO regime bolsonariano, pautado na intoler\u00e2ncia, tem natureza antipopular e antinacional, n\u00e3o combina com desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o. Muito menos com universidade livre, plural e criativa. O presidente sabe tanto sobre o sistema universit\u00e1rio brasileiro que afirmou que a pesquisa em nosso Pa\u00eds \u00e9 majoritariamente feita em universidades privadas. Ora, at\u00e9 as pedras sabem que no Brasil mais de 90% da pesquisa cient\u00edfica \u00e9 realizada em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino, pesquisa e extens\u00e3o.\r\nMuito grave pois que o ministro da educa\u00e7\u00e3o anuncie corte de 30% do or\u00e7amento como instrumento de puni\u00e7\u00e3o a algumas universidades onde ocorreram manifesta\u00e7\u00f5es. Depois, tentando dar car\u00e1ter t\u00e9cnico \u00e0 medida repressiva, ele estendeu o corte a todas as universidades federais e aos institutos federais, agravando assim a situa\u00e7\u00e3o destas institui\u00e7\u00f5es, cujo or\u00e7amento de custeio e investimento caiu, conforme valores empenhados, de R$ 8,6 bilh\u00f5es em 2013 para 6,0 bilh\u00f5es em 2017.\r\nEssa \u00e9 uma pauta da qual o Brasil n\u00e3o pode fugir, pois a exist\u00eancia de um sistema p\u00fablico de ensino e pesquisa \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel ao desenvolvimento econ\u00f4mico, tecnol\u00f3gico e social do pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), REDE SOCIAL DIGITAL, DEN\u00daNCIA, DEPUTADO FEDERAL.\r\nMERLONG SOLANO, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, JUSTIFICATIVA, VOTO, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o do voto do orador favor\u00e1vel ao retorno do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF ao \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Economia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Lideran\u00e7as do PSL est\u00e3o utilizando as redes sociais para, em tom de den\u00fancia, apontar o nome de Deputados e Deputadas que votaram ontem, aqui nesta Casa, para que o COAF voltasse para o seu Minist\u00e9rio de origem, o Minist\u00e9rio da Fazenda, agora intitulado Minist\u00e9rio da Economia.\r\nDiante disso eu quero, em primeiro lugar, Sr. Presidente, reafirmar o meu voto. Votei seguindo a orienta\u00e7\u00e3o do meu partido, o Partido do Trabalhadores, mas votaria contra ela, se ela fosse diferente, porque votei por absoluta convic\u00e7\u00e3o.\r\nQuero lembrar alguns aspectos importantes a respeito desse tema.\r\nO COAF se chama Conselho de Controle de Atividades Financeiras. N\u00e3o foi criado pelo Governo Bolsonaro. O COAF foi criado em 1998, quando era Presidente o Sr. Fernando Henrique Cardoso, um governo do PSDB. E, a exemplo dos pa\u00edses mais organizados do mundo, dos pa\u00edses mais democr\u00e1ticos do mundo, naquele momento, Fernando Henrique tomou a decis\u00e3o correta de colocar o COAF no Minist\u00e9rio da Fazenda - agora, Minist\u00e9rio da Economia -, por se tratar de um \u00f3rg\u00e3o de intelig\u00eancia financeira que acompanha as transa\u00e7\u00f5es financeiras de todos os correntistas do Pa\u00eds. Havendo irregularidades, ele passa as informa\u00e7\u00f5es para os \u00f3rg\u00e3os de controle, para o Minist\u00e9rio P\u00fablico, para a pr\u00f3pria Justi\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso que isto fique bem claro: n\u00e3o se trata, no caso de quem votou para que o COAF volte para o Minist\u00e9rio da Economia, antigo Minist\u00e9rio da Fazenda, de ter passado um sinal de que \u00e9 contra o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Muito do que foi feito no Pa\u00eds, em mat\u00e9ria de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, foi feito justamente a partir dos trabalhos do COAF, que, at\u00e9 31 de dezembro de 2018, ficava no Minist\u00e9rio da Fazenda. E h\u00e1 quem, inclusive, suspeite que a decis\u00e3o do Presidente Bolsonaro de transferi-lo para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a se deve at\u00e9 a um descontentamento, em raz\u00e3o de a investiga\u00e7\u00e3o que liga o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro ao Queiroz ser resultado de informa\u00e7\u00f5es legalmente colhidas pelo COAF e transmitidas para o Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nEm segundo lugar, \u00e9 importante dizer o seguinte: o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 obra de uma pessoa. O combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o deve ser obra de toda a sociedade e de todas as institui\u00e7\u00f5es. Ademais, no meu modo de ver, o Sr. Sergio Moro est\u00e1 longe de ser uma pessoa cujo comportamento \u00e9tico o torna o grande campe\u00e3o do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Como juiz, em muitos casos, foi seletivo: prendeu o Presidente Lula sem provas; aceitou o cargo de Ministro da Justi\u00e7a do Presidente beneficiado por sua decis\u00e3o de prender o Lula. O pr\u00f3prio Presidente veio a p\u00fablico dizer que h\u00e1 um acordo para levar o Sergio Moro para o Supremo Tribunal Federal.\r\nEnt\u00e3o, senhores e senhoras, reafirmo meu voto: o lugar do COAF \u00e9 no Minist\u00e9rio da Fazenda, \u00e9 no Minist\u00e9rio da Economia. E democracia n\u00e3o se faz com casu\u00edsmos, democracia faz-se com regras est\u00e1veis. O COAF est\u00e1 no Minist\u00e9rio da Economia desde 1998. Se h\u00e1 alguma fragilidade no seu funcionamento, ela deve ser corrigida para que ele possa atuar ainda mais, com maior transpar\u00eancia e com maior rigor, no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, GOVERNO FEDERAL, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Omiss\u00e3o do Governo Federal sobre o desastre socioambiental provocado pelo derramamento de petr\u00f3leo cru no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Imediata execu\u00e7\u00e3o, pelos governantes, de plano de mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos danosos decorrentes do vazamento de petr\u00f3leo na costa brasileira,.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Assis Carvalho, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, h\u00e1 exatos 2 meses, iniciou-se um filme de horror no Nordeste do Brasil, quando turistas, no Munic\u00edpio de Conde, na Para\u00edba, sa\u00edram da praia enlameados com petr\u00f3leo cru. A partir da\u00ed, esse fen\u00f4meno nefasto se espalhou e atingiu, em todos os Estados do Nordeste, 270 praias, manguezais e recifes de corais, em cerca de 90 Munic\u00edpios. E amea\u00e7a agora chegar ao Parque Nacional de Abrolhos, simplesmente o maior santu\u00e1rio de biodiversidade do Atl\u00e2ntico Sul.\r\nDesde ent\u00e3o, vimos o Nordeste arrega\u00e7ar as mangas para enfrentar os efeitos dessa calamidade ambiental, tanto por meio dos Governos Estaduais e dos Governos Municipais como por meio de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e pessoas volunt\u00e1rias, muitas vezes colocando a sua pr\u00f3pria sa\u00fade em risco, para promover a limpeza dos nossos recursos naturais, dos nossos recursos tur\u00edsticos, das nossas praias. Entretanto, precisamos observar qual foi a atitude do Governo Federal, que pela lei \u00e9 o grande respons\u00e1vel por protagonizar o combate aos efeitos de uma ocorr\u00eancia ambiental que atinge o mar do Brasil, que atinge os nossos recursos ambientais. \r\nUma das primeiras atitudes do Ministro do Meio Ambiente foi responsabilizar o Greenpeace, uma organiza\u00e7\u00e3o ambientalista, como suspeita de ter provocado um ato terrorista para enlamear as nossas praias. A postura do Governo Federal at\u00e9 aqui, Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, tem sido de omiss\u00e3o, tem sido marcada por enorme lentid\u00e3o, tem sido muito acanhada e extremamente desarticulada. A Marinha mobilizou cerca de 1.500 militares apenas para tratar do caso. O Governo Federal levou quase 2 meses para chamar o Ex\u00e9rcito para ajudar na limpeza das praias. E o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente n\u00e3o acionou o Plano Nacional de Conting\u00eancia.\r\nPe\u00e7o que esta Casa interceda junto ao Governo Federal para que ele assuma por inteiro a responsabilidade de enfrentamento dessa calamidade. Precisamos acionar integralmente o Plano Nacional de Conting\u00eancia e fazer, junto com os Governos Federal, Estaduais e Municipais, um plano de mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos ambientais, que s\u00e3o efeitos de curto, m\u00e9dio e longo prazo; um plano de mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos sociais, j\u00e1 que milhares de pescadores e de marisqueiros est\u00e3o com o seu meio de vida comprometido; e um plano de mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos econ\u00f4micos, porque a cadeia do turismo \u00e9 vital para o Nordeste brasileiro.\r\nTudo isso precisa ser colocado \u00e0 mesa, para que, junto com o Governo Federal, que \u00e9 o protagonista, os Governos Estaduais e os Governos Municipais definam um plano de enfrentamento dessa calamidade.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que este meu pronunciamento seja registrado nos \u00f3rg\u00e3os desta Casa e que o discurso escrito que produzi tamb\u00e9m seja dado como lido.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Assis Carvalho. PT - PI) - O vosso pedido ser\u00e1 atendido. Somamo-nos tamb\u00e9m \u00e0 fala de V.Exa. pela import\u00e2ncia do momento que estamos vivendo, em raz\u00e3o das dificuldades, que j\u00e1 s\u00e3o bastante conhecidas.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MERLONG SOLANO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 30 de agosto de 2019, num cen\u00e1rio paradis\u00edaco, no Munic\u00edpio de Conde, na Para\u00edba, vimos uma cena de filme de terror: turistas sa\u00edram do mar enlameados com petr\u00f3leo cru. Desde ent\u00e3o, o Brasil se deu conta da gravidade do que, j\u00e1 nos primeiros dias, se anunciava como um desastre ambiental de grandes propor\u00e7\u00f5es. A partir da\u00ed, os fatos se encarregaram de comprovar a enorme propor\u00e7\u00e3o da trag\u00e9dia: 268 praias atingidas, em cerca de 90 Munic\u00edpios dos 9 Estados do Nordeste. \r\nNos \u00faltimos dias, h\u00e1 sinais de alerta para a grande possibilidade de o \u00f3leo chegar ao Parque Nacional de Abrolhos, maior santu\u00e1rio de biodiversidade do Atl\u00e2ntico Sul.\r\nDiante dessa situa\u00e7\u00e3o, no Nordeste, Governos Estaduais e Municipais, organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e grande n\u00famero de pessoas volunt\u00e1rias se mobilizaram para limpar as praias. Esse trabalho resultou na retirada de dezenas de toneladas de \u00f3leo. Todavia, em decorr\u00eancia da falta de coordena\u00e7\u00e3o nacional, ningu\u00e9m sabe quanto material foi recolhido, nem como est\u00e1 sendo destinado.\r\nO Nordeste fez e continua fazendo o que se espera num momento de trag\u00e9dia: arrega\u00e7ou as mangas e est\u00e1 enfrentando o grave incidente. No entanto, diante de um problema que \u00e9 nacional, cabe perguntar: como o Governo Federal se portou? Quais suas atitudes?\r\nAntes de qualquer medida pr\u00e1tica para ajudar Estados e Munic\u00edpios, veio a tentativa de politizar o assunto por meio de acusa\u00e7\u00f5es \u00e0 Venezuela e ao Greenpeace. A despeito do esfor\u00e7o dos funcion\u00e1rios do IBAMA e do ICMBio nos Estados, o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente n\u00e3o adotou nenhuma atitude no sentido de acionar o Plano Nacional de Conting\u00eancia para Incidentes de Polui\u00e7\u00e3o por \u00d3leo, que permitiria mais r\u00e1pida aplica\u00e7\u00e3o de recursos humanos e financeiros e a coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es com a clara defini\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o e, subsidiariamente, de Estados e Munic\u00edpios, bem como de outros agentes da sociedade.\r\nAl\u00e9m dessa grave omiss\u00e3o, o Governo Federal n\u00e3o articulou seus pr\u00f3prios Minist\u00e9rios, que agiram de modo isolado. A a\u00e7\u00e3o federal tem sido acanhada e lenta: at\u00e9 aqui, o efetivo destacado pela Marinha foi de pouco mais de 1.500 militares. E, mais grave, foram quase 2 meses para chamar o Ex\u00e9rcito para ajudar no trabalho de limpeza das praias.\r\nA atitude descomprometida e irrespons\u00e1vel do Governo Federal \u00e9 ainda mais grave em raz\u00e3o da amplitude da trag\u00e9dia, que tem efeitos ambientais imediatos e tamb\u00e9m de longo prazo: contamina\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de corais, manguezais e praias; tem efeitos sociais: compromete a sobreviv\u00eancia de milhares de marisqueiros e pescadores; e tem efeitos econ\u00f4micos: afeta toda a cadeia de turismo no Nordeste, de microempresas e pequenos neg\u00f3cios a sofisticados hot\u00e9is e resorts, meios de transporte, atividades culturais, etc.\r\nO Brasil precisa reagir, e a linha de frente cabe ao Governo Federal, que deve atuar de maneira coordenada com Estados e Munic\u00edpios. A primeira atitude deve ser a de acionar o Plano Nacional de Conting\u00eancia. Na \u00e1rea ambiental, o Governo deve dar ao IBAMA e \u00e0 Marinha condi\u00e7\u00f5es para, em conjunto com as Secretarias Estaduais de Meio Ambiente, definir um plano de mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos da trag\u00e9dia.\r\nNa \u00e1rea econ\u00f4mica e social, o Governo deve formular um programa emergencial de apoio \u00e0s v\u00edtimas da trag\u00e9dia, contemplando inclusive o pagamento de uma bolsa tempor\u00e1ria.\r\nEnfim, n\u00e3o d\u00e1 para governar um pa\u00eds como o Brasil tuitando e postando v\u00eddeos sobre le\u00f5es e hienas com amea\u00e7as a institui\u00e7\u00f5es basilares do Estado Democr\u00e1tico. Governar \u00e9 enfrentar os problemas e oferecer um caminho de esperan\u00e7a para a Na\u00e7\u00e3o. Talvez seja pedir demais que Bolsonaro ofere\u00e7a esperan\u00e7a, mas enfrentar problemas do dia a dia \u00e9 dever de casa b\u00e1sico, e o problema agora se resolve metendo a m\u00e3o no \u00f3leo - com a devida prote\u00e7\u00e3o - para defender nossa biodiversidade e as milhares de pessoas que dela dependem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROMULGA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Regozijo com a promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Import\u00e2ncia dos investimentos governamentais no setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Luis Miranda, Sras. e Srs. Deputados, quero manifestar a minha grande alegria de estar no Parlamento brasileiro, momento em que ele promulga o FUNDEB. \r\nO Congresso Nacional foi protagonista, teve a coragem de enfrentar a omiss\u00e3o do Governo Federal, que, atrav\u00e9s do MEC, passou 1 ano e meio sem se manifestar sobre o assunto. E agora temos o FUNDEB na Constitui\u00e7\u00e3o, temos mais recursos para o ensino infantil at\u00e9 o ensino m\u00e9dio e para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 importante lembrar, Sr. Presidente, que isso \u00e9 resultado de uma grande caminhada. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds t\u00e3o injusto, que levou quase 500 anos para chegar ao FUNDEF, um fundo de valoriza\u00e7\u00e3o do ensino fundamental, isso em 1996. Antes disso, n\u00e3o havia vagas nas escolas de ensino fundamental para as nossas crian\u00e7as, Sr. Presidente. Eu mesmo tive que fazer o exame de admiss\u00e3o ao gin\u00e1sio para poder concluir o atual ensino fundamental. \r\nEssa caminhada se acelerou a partir de 1996, 1997, 2003, 2004, 2006 e 2007. O Presidente Lula j\u00e1 concebeu o FUNDEB com a participa\u00e7\u00e3o de diversos segmentos da sociedade, sancionou essa emenda constitucional, e o FUNDEB passou a contemplar a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental e o ensino m\u00e9dio. Esses avan\u00e7os permitiram a escola em tempo integral, resultado que tem dado sinais muito positivos em termos de melhoria do aprendizado dos nossos estudantes.\r\nDepois, a Presidente Dilma consagrou o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, a amplia\u00e7\u00e3o das metas, a coragem de colocar a perspectiva de se chegar a 10% do PIB do Brasil na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, a indica\u00e7\u00e3o das fontes de recurso do petr\u00f3leo, do g\u00e1s. Tudo isso \u00e9 resultado de uma vis\u00e3o que tem compromisso com a educa\u00e7\u00e3o, de quem v\u00ea que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 investimento.\r\nUm pouco mais atr\u00e1s, a amplia\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 havia possibilitado, atrav\u00e9s do FUNDEB, a conquista do piso nacional do magist\u00e9rio, resolvendo um problema hist\u00f3rico daqueles professores e professoras, sobretudo na cidade do interior, que ganhavam, \u00e0s vezes, menos do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. \r\nN\u00f3s marchamos \u00e0 frente, e agora o FUNDEB est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. Aos poucos, n\u00f3s percebemos, Sr. Presidente, que a educa\u00e7\u00e3o vai deixando de ser pol\u00edtica de Governo e se tornando aquilo que tem que ser: uma pol\u00edtica de Estado, uma pol\u00edtica do conjunto da sociedade brasileira. \r\nE \u00e9 importante que percebamos que h\u00e1 ainda muito a ser feito, muitos desafios restam por enfrentar. N\u00f3s precisamos ampliar a jornada na escola. O tempo de 4 horas e 30 minutos \u00e9 muito pouco para as nossas crian\u00e7as e adolescentes. Temos que colocar recursos para que fiquem na escola em tempo integral, em um tempo de 9 horas. \r\nTemos que colocar mais tecnologia na escola, para que ela seja mais atrativa, haja mais atividade esportiva, culturais, mais investimentos em infraestrutura, para que seja um lugar bonito, confort\u00e1vel, a fim de que a crian\u00e7a que vai passar o dia inteiro na escola n\u00e3o possa ficar em um lugar feio, acanhado.\r\nSr. Presidente, \u00e9 uma grande caminhada, mais investimento na valoriza\u00e7\u00e3o permanente dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, na sua qualifica\u00e7\u00e3o, assim como na implanta\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de resultados.\r\nO Brasil quer investir em educa\u00e7\u00e3o. O Brasil precisa de mais compromisso dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, de mais envolvimento das fam\u00edlias com a educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 esta caminhada que estamos fazendo e por isso estou muito feliz de estar no Congresso Nacional, na C\u00e2mara Federal, no momento em que promulgamos a emenda constitucional que torna permanente o FUNDEB.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Pe\u00e7o que este pronunciamento seja registrado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE SOCIAL, MEIO AMBIENTE, REDU\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CR\u00cdTICA, AUMENTO, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, SETOR PRIVADO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, RETOMADA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Agravamento das crises humanit\u00e1ria, social, ambiental e econ\u00f4mica reinantes no Pa\u00eds. Protesto contra a anunciada extin\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o, para 300 reais, do valor do aux\u00edlio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores aut\u00f4nomos e informais diante da pandemia de coronav\u00edrus. Necessidade de eleva\u00e7\u00e3o dos investimentos p\u00fablicos; de concess\u00e3o de incentivos \u00e0 iniciativa privada e de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria para a retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, infelizmente, utilizo a palavra nesta sess\u00e3o de hoje para registrar que o Brasil continua em profunda crise humanit\u00e1ria, social, ambiental e econ\u00f4mica. \r\nA crise da pandemia segue firme, s\u00e3o mais de 136 mil mortes no Brasil. O Pa\u00eds responde por 14,2% de mortes por COVID no mundo, apesar de possuir apenas 2,7% da popula\u00e7\u00e3o mundial. Portanto, n\u00f3s respondemos por 5 vezes mais mortes, tomando por base esse crit\u00e9rio relativo. J\u00e1 superamos, inclusive, os Estados Unidos, que concentram 4,9% da popula\u00e7\u00e3o mundial. \r\nNa \u00e1rea social, a crise se aprofunda tamb\u00e9m, com a volta da fome e com mais da metade da popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa fora do mercado de trabalho. Na \u00e1rea ambiental, o Pantanal, a Amaz\u00f4nia e o Cerrado ardem em chamas, diante do olhar indiferente do Governo, enquanto o Presidente vai para a regi\u00e3o dizer que o Brasil est\u00e1 de parab\u00e9ns pela sua pol\u00edtica ambiental.\r\nDiante deste quadro geral, Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, quais s\u00e3o as estrat\u00e9gias do Governo Bolsonaro? Cortar pela metade o aux\u00edlio emergencial, de 600 para 300 reais, al\u00e9m de anunciar o seu fim a partir de dezembro. Com isso, reduzir\u00e1 o consumo das fam\u00edlias, o que trar\u00e1 impacto negativo sobre a atividade econ\u00f4mica. Dar fim ao aux\u00edlio \u00e0s empresas, para o pagamento dos sal\u00e1rios. Com isso, haver\u00e1 uma tend\u00eancia ao aumento do desemprego. E anunciar o fim da compensa\u00e7\u00e3o \u00e0 queda de arrecada\u00e7\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios, que, sem recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, ter\u00e3o sua capacidade de investimento tendendo a zero nos pr\u00f3ximos meses.\r\nPortanto, temos um quadro de grande crise. E, diante desse quadro, quais s\u00e3o as respostas do Governo Bolsonaro? Bolsonaro espera que o Brasil retome o crescimento econ\u00f4mico e saia desta profunda crise apenas pela a\u00e7\u00e3o da iniciativa privada. Numa situa\u00e7\u00e3o como essa em que o Pa\u00eds se encontra, Sr. Presidente, isso \u00e9 o mesmo que esperar que um paciente saia da UTI direto para correr uma maratona. \u00c9 absolutamente inalcan\u00e7\u00e1vel esse objetivo. \r\nO mundo todo, na sua experi\u00eancia hist\u00f3rica, sabe que, em ocasi\u00f5es de profunda crise, \u00e9 preciso que o Estado atue fortemente, fazendo investimentos e conduzindo a a\u00e7\u00e3o da iniciativa privada. \u00c9 este o caminho que temos que seguir no Brasil: aumentar o investimento p\u00fablico e induzir a iniciativa privada \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da sua confian\u00e7a para que a economia do Pa\u00eds volte a crescer. E, ao mesmo tempo, temos de come\u00e7ar um s\u00e9rio processo de reforma tribut\u00e1ria, a fim de permitir que o que hoje \u00e9 pago com d\u00edvida p\u00fablica possa vir a ser pago amanh\u00e3 com a tributa\u00e7\u00e3o sobre os mais ricos e os super-ricos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, BENEDITA DA SILVA, DEPUTADA FEDERAL, FOTOGRAFIA, GALERIA, PRESIDENTE, FUNDA\u00c7\u00c3O CULTURAL PALMARES (FCP).\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, CR\u00cdTICA. \r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O. \r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Benedita da Silva diante da retirada, pelo Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares, da foto da Parlamentar da galeria nas grandes personalidades negras brasileiras. Imediata vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para garantia do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Regulamenta\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Grandes Fortunas, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Retomada da taxa\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos. Revis\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Luis Miranda, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, em primeiro lugar, quero manifestar a minha total solidariedade \u00e0 Deputada Benedita da Silva, v\u00edtima de um ato autorit\u00e1rio do atual dirigente da Funda\u00e7\u00e3o Palmares, que tenta apag\u00e1-la da mem\u00f3ria. A Deputada Benedita \u00e9 uma reserva moral do nosso Pa\u00eds, \u00e9 um exemplo de mulher que iniciou a sua hist\u00f3ria com muita luta e \u00e9 refer\u00eancia de todo um compromisso com uma sociedade mais justa e democr\u00e1tica. \r\nEm segundo lugar, Sr. Presidente, quero me manifestar no sentido de que a C\u00e2mara Federal volte a ser protagonista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia. A pandemia ainda n\u00e3o acabou. Precisamos colocar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, em vota\u00e7\u00e3o e manter o aux\u00edlio emergencial em 600 reais. A pandemia est\u00e1 a\u00ed. N\u00e3o s\u00e3o apenas 146 mil v\u00edtimas. Se incluirmos aquelas pessoas que morreram de s\u00edndrome aguda respirat\u00f3ria grave e n\u00e3o tiveram exames feitos para identificar as causas, e j\u00e1 s\u00e3o mais de 40 mil, vamos ver que, na verdade, estamos chegando a cerca de 200 mil v\u00edtimas da pandemia no Brasil.\r\nAl\u00e9m desse enorme impacto humano, h\u00e1 o impacto econ\u00f4mico e social. O desemprego est\u00e1 nas alturas, metade da popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa est\u00e1 fora do mercado de trabalho, o Produto Interno Bruto est\u00e1 caindo. Numa situa\u00e7\u00e3o como essa, retirar consumo das fam\u00edlias \u00e9 incentivar a crise, porque o consumo das fam\u00edlias de baixa renda \u00e9 um fator que dinamiza a economia em segmentos importantes. Toda a cadeia produtiva de alimentos, toda a cadeia de servi\u00e7os, toda a cadeia de bens de consumo n\u00e3o dur\u00e1veis dependem do consumo das fam\u00edlias.\r\nPor isso, manter o aux\u00edlio emergencial em 600 reais n\u00e3o \u00e9 apenas uma medida de car\u00e1ter humano e social, \u00e9 tamb\u00e9m uma medida de intelig\u00eancia econ\u00f4mica. E a\u00ed vem a pergunta: como pagar esse custo? Esse custo, Sr. Presidente, num primeiro momento, pode continuar sendo pago atrav\u00e9s do aumento da d\u00edvida p\u00fablica, como est\u00e1 sendo feito em todo o mundo - em todo o mundo. Agora, a m\u00e9dio e longo prazo, esse custo tem que ser pago por uma revis\u00e3o da nossa estrutura tribut\u00e1ria, e podemos come\u00e7ar a fazer isso imediatamente, Sr. Presidente, colegas Deputados, sem termos que alterar a Constitui\u00e7\u00e3o. Basta regulamentar o Imposto sobre Grandes Fortunas, que j\u00e1 est\u00e1 previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, e passar a cobr\u00e1-lo e, al\u00e9m disso, acabar com privil\u00e9gios que foram introduzidos no nosso sistema, em 1995, por uma lei, revogar essa lei que permite a isen\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos para pessoas f\u00edsicas e que permite dedu\u00e7\u00f5es na hora de recolher lucros e dividendos para pessoas jur\u00eddicas. \r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, adotando medidas como essa, que n\u00e3o implicam alterar a Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel come\u00e7ar a rever o nosso sistema tribut\u00e1rio, de modo a torn\u00e1-lo menos regressivo, e ir aumentando a tributa\u00e7\u00e3o daqueles que acumulam inclusive...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado, por favor.\r\nO SR. MERLONG SOLANO (PT - PI) - E n\u00f3s estamos sabendo agora que, neste momento, os bancos ganharam bilh\u00f5es de grandes.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, defendo a imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, para mantermos o aux\u00edlio em 600 reais. \r\nObrigado pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE.\r\nDESEMPREGO, SUBEMPREGO, AN\u00c1LISE.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Alcance da marca de 160 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Elevado contingente de brasileiros subempregados e desempregados. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Defesa de vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, como todos sabemos, o Brasil enfrenta ainda os efeitos da maior crise humanit\u00e1ria, econ\u00f4mica e social da sua hist\u00f3ria: j\u00e1 s\u00e3o mais de 160 mil mortes pela COVID, s\u00e3o mais de 14 milh\u00f5es de desempregados e outros tantos milh\u00f5es de desalentados e subempregados. Diante de uma situa\u00e7\u00e3o como esta, h\u00e1 muitas provid\u00eancias urgentes, e eu quero destacar duas.\r\nDe um lado, esta Casa precisa retomar a iniciativa que tem caracterizado a sua postura diante da crise e votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para fazer voltar o aux\u00edlio emergencial ao valor de mil reais. Isso \u00e9 uma medida que se imp\u00f5e pelo aspecto humanit\u00e1rio, para evitar o aumento da fome, e \u00e9 tamb\u00e9m uma medida econ\u00f4mica importante que agiliza a atividade econ\u00f4mica nos segmentos mais populares. A venda de alimentos e a venda de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis se intensificam quando o povo ganha mais recursos, s\u00f3 quem n\u00e3o ganha s\u00e3o os banqueiros, que, por isso, n\u00e3o querem este aumento.\r\nDe outro lado, Sr. Presidente, colegas Deputados, \u00e9 imperativo que o Brasil organize a maior campanha de vacina\u00e7\u00e3o da sua hist\u00f3ria.\r\nOs institutos de pesquisa, os laborat\u00f3rios, as universidades pelo mundo afora est\u00e3o fazendo a sua parte, e logo n\u00f3s teremos uma vacina. Seja chinesa, seja de Oxford, n\u00e3o importa qual seja, logo teremos uma ou mais de uma vacina, e, quando chegar esse momento, o Brasil precisar\u00e1 estar preparado. Para isso, \u00e9 preciso que o Presidente da Rep\u00fablica abandone a politiza\u00e7\u00e3o do evento e autorize o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a coordenar uma ampla prepara\u00e7\u00e3o que envolva os Estados, os Munic\u00edpios, as Prefeituras e toda a sociedade, as igrejas, as empresas, os clubes.\r\nA campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19 precisar\u00e1 ser a maior campanha da nossa hist\u00f3ria, e n\u00e3o \u00e9 politizando o tema que n\u00f3s conseguiremos isso. N\u00e3o importa saber se a vacina vem da China, ou se vem da Inglaterra, ou se vem dos Estados Unidos, ou que venha de onde quer que seja o que importa saber \u00e9 se a vacina \u00e9 eficaz, \u00e9 se a vacina protege o povo brasileiro contra os efeitos desta grave pandemia, que est\u00e1 provocando um verdadeiro caos social reduzindo a atividade econ\u00f4mica, provocando o desemprego e aumentando a pobreza.\r\nA C\u00e2mara Federal precisa instigar o Governo Federal a assumir a sua responsabilidade e a preparar o Brasil para a maior campanha de vacina\u00e7\u00e3o da sua hist\u00f3ria.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESINTERESSE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA, INTERESSE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), NOMEA\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO T\u00c9CNICO, INOBSERV\u00c2NCIA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, PLANO NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), ESCLARECIMENTO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), CONVOCA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Indiferen\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro diante das176 mil mortes registradas no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Politiza\u00e7\u00e3o da vacina contra a doen\u00e7a pelo Presidente da Rep\u00fablica. Inobserv\u00e2ncia de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos na nomea\u00e7\u00e3o de novos diretores da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA. Necessidade de convoca\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, da nova diretoria da ANVISA para esclarecimento dos procedimentos adotados na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, bem como do Ministro da Sa\u00fade para informa\u00e7\u00f5es sobre o plano nacional de imuniza\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados. \r\nO mundo v\u00ea com preocupa\u00e7\u00e3o a segunda onda da COVID-19 se expandir em diversos pa\u00edses, mas ao mesmo tempo v\u00ea a esperan\u00e7a. Muitos pa\u00edses j\u00e1 est\u00e3o anunciando a data de in\u00edcio de suas campanhas de vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19. Em alguns pa\u00edses a campanha j\u00e1 come\u00e7ou, como na R\u00fassia. O Reino Unido j\u00e1 anunciou o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o ainda para esta semana. \r\nEnquanto isso, n\u00f3s aqui no Brasil, que tamb\u00e9m vemos o crescimento no n\u00famero de casos de contamina\u00e7\u00e3o e de morte, que j\u00e1 passaram de 176 mil, n\u00e3o percebemos uma mudan\u00e7a de atitude do Presidente Bolsonaro e do seu Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gravidade da COVID-19. Desde o in\u00edcio, o Governo adotou uma postura negacionista, chamando a COVID-19 de gripezinha e trabalhando contra o uso da m\u00e1scara, contra o isolamento social e contra o distanciamento em eventos - em muitos dos quais o pr\u00f3prio Presidente participou. \r\nEssa a\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel continua, por exemplo, quando o Governo praticamente se debru\u00e7a sobre uma \u00fanica alternativa, a vacina da AstraZeneca, politizando outras op\u00e7\u00f5es, como o caso da Coronavac. At\u00e9 agora a ANVISA n\u00e3o explicou as raz\u00f5es que a levaram a suspender os testes cl\u00ednicos que v\u00eam sendo feitos pelo Instituto Butantan, no Estado de S\u00e3o Paulo. Vemos ainda, neste momento, o Presidente da Rep\u00fablica intervindo na ANVISA, colocando pessoas que n\u00e3o t\u00eam o preparo t\u00e9cnico que sempre caracterizou diretores e diretoras escolhidos em sucessivos Governos para ocupar essas importantes fun\u00e7\u00f5es da ANVISA.\r\nDiante de uma situa\u00e7\u00e3o como essa, Sr. Presidente, prezados Deputados, prezadas Deputadas, povo brasileiro que nos assiste pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, afirmo que o Congresso Nacional n\u00e3o pode ficar omisso. At\u00e9 hoje o Congresso foi protagonista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID-19, tendo adotado uma s\u00e9rie de posturas importantes que ajudaram o Brasil a enfrentar com menos sofrimento esta grave crise econ\u00f4mica, social e humanit\u00e1ria. Agora \u00e9 hora de seguirmos nesse trabalho. \r\nPrecisamos chamar ao Congresso Nacional a ANVISA, para que explique os seus procedimentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Coronavac e em rela\u00e7\u00e3o a qualquer outra vacina que venha a ser registrada ou fa\u00e7a pedido de autoriza\u00e7\u00e3o para ser aplicada no Brasil.\r\nPrecisamos tamb\u00e9m chamar a esta Casa, Sr. Presidente, o Ministro da Sa\u00fade, para que explique o plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19. O Brasil precisa realizar a maior campanha de vacina\u00e7\u00e3o da sua hist\u00f3ria, reunindo Governo Federal, Governos Estaduais e Municipais, empresas, igrejas, clubes. Todos os segmentos da sociedade precisam ser chamados, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Governo Federal, para fazer a sua parte na campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja registrado nos Anais da Casa e divulgado pelos seus meios de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador pela rejei\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, quanto a esse projeto, h\u00e1 uma incoer\u00eancia muito grande entre seus objetivos e as medidas propostas no seu conte\u00fado. Os objetivos s\u00e3o interessantes: aumentar a oferta, aumentar a concorr\u00eancia, reduzir custos. Entretanto, quando avan\u00e7amos na leitura do projeto, percebemos que aquilo que ele vai entregar \u00e9 muito diferente. Ele diz que quer reduzir custos, mas n\u00e3o toca nos custos da praticagem, nem nos custos dos combust\u00edveis, nem na alta burocracia, que \u00e9 um problema importante do setor. Diz que \u00e9 para aumentar a concorr\u00eancia, mas, na verdade, entrega o setor a grandes empresas do setor da navega\u00e7\u00e3o, da marinha mercante, porque concede incentivos fiscais a empresas estrangeiras, estabelecendo, portanto, uma a\u00e7\u00e3o diferenciada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas brasileiras.\r\nAl\u00e9m disso, o projeto tem problemas estrat\u00e9gicos - pa\u00edses como os Estados Unidos e os da Europa n\u00e3o entregam a sua cabotagem a empresas estrangeiras - e tamb\u00e9m problema de soberania. N\u00f3s vemos que o projeto concede \u00e0s empresas o direito de terem trabalhadores brasileiros submetidos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o de pa\u00edses estrangeiros, inclusive pa\u00edses que praticam legisla\u00e7\u00e3o trabalhista absolutamente precarizada.\r\nSr. Presidente, colegas Deputados, n\u00f3s dev\u00edamos estar discutindo aqui a moderniza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria naval brasileira, que \u00e9 a ind\u00fastria que gera emprego de qualidade, a sua amplia\u00e7\u00e3o, o aumento e a moderniza\u00e7\u00e3o do transporte mar\u00edtimo brasileiro. Mas n\u00e3o \u00e9 isso que esse projeto faz. Esse projeto tem uma vis\u00e3o estrat\u00e9gica do entreguismo que tem tomado conta do Brasil, uma postura de Brasil neocolonizado. Agora, em vez de estar sendo expandido o transporte mar\u00edtimo brasileiro, a ind\u00fastria naval brasileira, est\u00e1 sendo aberto esse espa\u00e7o enorme para a expans\u00e3o de empresas estrangeiras no nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, o projeto \u00e9 negativo para a ind\u00fastria naval brasileira, para os trabalhadores brasileiros. Por isso mesmo, votarei contra a sua aprova\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, o Brasil amarga uma crise econ\u00f4mica e social que se arrasta desde 2016 e se aprofundou em 2020, devido \u00e0 pandemia, transformando-se tamb\u00e9m numa grande crise humanit\u00e1ria.\r\nDevemos lembrar que em 2020 cessar\u00e1 o aux\u00edlio emergencial. Se n\u00e3o houver uma correspondente recupera\u00e7\u00e3o da economia, n\u00f3s teremos o aumento da crise social e tamb\u00e9m talvez at\u00e9 econ\u00f4mica no nosso Pa\u00eds a partir de janeiro pr\u00f3ximo. Portanto, \u00e9 indispens\u00e1vel que fa\u00e7amos uma recupera\u00e7\u00e3o da capacidade de investimento dos Estados e dos Munic\u00edpios brasileiros que tiverem condi\u00e7\u00f5es de aderir a um programa de recupera\u00e7\u00e3o fiscal.\r\nLembremos que os Estados n\u00e3o emitem moeda. Os Estados tamb\u00e9m n\u00e3o podem emitir t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica. O que eles podem fazer \u00e9 controlar suas despesas para preservar uma capacidade de investimento, investimento que gera emprego, investimento que gera renda e melhora a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. Mas s\u00f3 o controle da despesa n\u00e3o rende resultados a curto prazo. Ele exige mais tempo. \u00c9 preciso uma a\u00e7\u00e3o imediata, que s\u00f3 o Governo Federal tem condi\u00e7\u00f5es de fazer.\r\nEsse programa apresentado, relatado pelo Deputado Mauro Benevides, \u00e9 mais amplo do que o anterior, que correspondia apenas a um socorro aos Estados que n\u00e3o cumpriram o seu dever de casa, Estados que foram muito mal administrados,\r\nque foram administrados de maneira perdul\u00e1ria e at\u00e9 irrespons\u00e1vel, como o Rio de Janeiro, que quebrou literalmente, o Rio Grande do Sul e outros Estados.\r\nNo meu modo de ver, recuperar a capacidade de investimentos dos Estados \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para que reduzamos a crise social e a crise econ\u00f4mica ao longo do pr\u00f3ximo ano. Esse programa oferece a oportunidade do alongamento das d\u00edvidas, possibilitando a suspens\u00e3o de parte das d\u00edvidas externas e outros benef\u00edcios, como a retirada das despesas com educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade do teto de gastos. Dessa maneira, entendo que as obriga\u00e7\u00f5es exigidas s\u00e3o at\u00e9 consideradas oportunas. Das sete obriga\u00e7\u00f5es exigidas, os Estados t\u00eam que cumprir tr\u00eas. Aqueles Estados que ainda est\u00e3o cumprindo suas obriga\u00e7\u00f5es s\u00e3o justamente os Estados que j\u00e1 praticam essas exig\u00eancias, como a centraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o financeira, como os ajustes na Previd\u00eancia, como a ado\u00e7\u00e3o de concess\u00f5es e parcerias. Tudo isso os Estados que n\u00e3o quebraram j\u00e1 est\u00e3o praticando, em maior ou em menor escala.\r\nPor isso, considero este projeto muito bem-vindo, pois recupera a capacidade de investimento dos Estados brasileiros e os ajuda a enfrentar a crise econ\u00f4mica e social.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSolicito que o meu pronunciamento seja incorporado ao programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, PIAU\u00cd.\r\nPEC 92/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), INCID\u00caNCIA TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), ENERGIA E\u00d3LICA, ENERGIA SOLAR, FIXA\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, IMPOSTO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Voca\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed para a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa e renov\u00e1vel. Apresenta\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 92, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o do art. 155 da Carta Magna com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o, ao Estado de origem, de 30% do imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual, intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o, incidentes na produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica a partir de fontes e\u00f3lica ou solar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Luis Miranda, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, o Natal \u00e9 uma \u00e9poca de renova\u00e7\u00e3o da esperan\u00e7a, seguindo o exemplo do Cristo Jesus, que \u00e9 a nossa maior refer\u00eancia de solidariedade.\r\nEu quero terminar o ano comemorando um processo de esperan\u00e7a que est\u00e1 em andamento no Brasil, no Nordeste em particular, inclusive no meu Estado, o Piau\u00ed. O Pa\u00eds vem experimentando, desde a primeira d\u00e9cada deste s\u00e9culo, uma revolu\u00e7\u00e3o em termos de produ\u00e7\u00e3o de energia limpa a partir da energia do vento e da energia do sol, e o Piau\u00ed, para minha felicidade, est\u00e1 se tornando a nova fronteira brasileira da energia limpa. O Brasil, que come\u00e7ou mais tarde que outros pa\u00edses, vem dando passos significativos, j\u00e1 tendo ultrapassado pa\u00edses europeus que come\u00e7aram bem l\u00e1 atr\u00e1s.\r\nN\u00f3s do Piau\u00ed come\u00e7amos devagar, em 2009, inaugurando o Parque E\u00f3lico da Pedra do Sal, com capacidade instalada para apenas 18 megawatts. Mas, a partir da\u00ed, o processo se acelerou, Sr. Presidente, e, quando chegamos \u00e0 energia solar, em 2017, j\u00e1 foi com uma grande usina solar, a Nova Olinda, inaugurada em Ribeira do Piau\u00ed, com uma capacidade para 292 megawatts, energia suficiente para iluminar 300 mil resid\u00eancias. E o processo continua.\r\nO Piau\u00ed \u00e9 hoje, em termos de energia e\u00f3lica, o quinto do Brasil em capacidade instalada e o terceiro em gera\u00e7\u00e3o de energia, conforme dados de 2018 e 2019. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia solar, o Piau\u00ed \u00e9 o segundo em capacidade de energia centralizada, com 931 megawatts, ficando atr\u00e1s apenas do grande Estado da Bahia.\r\nEsse \u00e9 um processo que veio para ficar e est\u00e1 andando de maneira acelerada. Mas h\u00e1 um problema, Sr. Presidente: a energia que n\u00f3s j\u00e1 estamos exportando - o Piau\u00ed produz hoje mais energia que consome, assim como o restante do Nordeste - n\u00e3o deixa tributos para o Estado. Por isso, eu apresentei a Proposta de Emenda Constitucional n\u00ba 92, de 2019, que prop\u00f5e que 30% do imposto pago sobre o consumo de energia produzida a partir de fonte e\u00f3lica e solar e exportada, como \u00e9 o caso da produzida pelo Piau\u00ed e pelo Nordeste como um todo em grande abund\u00e2ncia, fique no Estado de origem. Essa \u00e9 uma maneira de termos um maior incentivo ao envolvimento dos Estados e Munic\u00edpios no desenvolvimento dessas fontes limpas de energia. \u00c9 uma maneira de compensar os Estados que produzem energia limpa, de maneira similar ao que se faz em rela\u00e7\u00e3o aos royalties do petr\u00f3leo. Portanto, significa energia limpa para o Brasil saindo do Piau\u00ed, saindo do Nordeste.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos tratando de um assunto de extrema relev\u00e2ncia para todos os brasileiros, inclusive para o cidad\u00e3o simples que nem sabe da exist\u00eancia do Banco Central.\r\nQuando o Banco Central define a taxa b\u00e1sica de juros, ele \u00e9 importante n\u00e3o s\u00f3 para regular o n\u00edvel, a estabilidade dos pre\u00e7os, mas tamb\u00e9m para elevar ou diminuir o tamanho da d\u00edvida p\u00fablica.\r\nQuando o Banco Central regula a pol\u00edtica de cr\u00e9dito junto com a quantidade de dinheiro em circula\u00e7\u00e3o, ele \u00e9 fundamental para o n\u00edvel de investimentos na economia, ajudando a economia a investir mais e a gerar mais empregos, ou menos. Portanto, o Banco Central tem a ver tamb\u00e9m com a quest\u00e3o do emprego e do desemprego.\r\nQuando o Banco Central regula a taxa de c\u00e2mbio, ele \u00e9 fundamental para o desempenho do nosso com\u00e9rcio internacional, tanto para as exporta\u00e7\u00f5es, como para as importa\u00e7\u00f5es. Quando regula e fiscaliza os servi\u00e7os dos bancos e do sistema financeiro, o Banco Central \u00e9 fundamental para o cidad\u00e3o, que paga caro pelos servi\u00e7os prestados pelos bancos brasileiros. Trata-se de quest\u00f5es de extrema relev\u00e2ncia, ao lado da administra\u00e7\u00e3o das reservas internacionais do Brasil.\r\nNo entanto, agora n\u00f3s estamos alterando um modelo que est\u00e1 funcionando h\u00e1 muito tempo, sem nenhuma discuss\u00e3o com a sociedade, nem mesmo nas Comiss\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados. Este projeto de lei, se votado, se aprovado como veio do Senado Federal, representa o Governo abrir m\u00e3o da sua capacidade de gerir grande parte da economia brasileira, entregando a diretores do Banco Central, que o Presidente nomeia, mas que n\u00e3o pode demitir. E de onde v\u00eam esses diretores do Banco Central? Eles v\u00eam do sistema financeiro, e ao sistema financeiro eles voltam depois que prestam servi\u00e7os ao Banco Central.\r\nO Governo Bolsonaro est\u00e1 abrindo m\u00e3o, n\u00e3o sei se por incapacidade de gerir a economia, de grande parte da economia brasileira que \u00e9 fundamental para a vida de todos n\u00f3s.\r\nPor tudo isso, n\u00f3s precisamos ampliar a discuss\u00e3o. Da\u00ed esta nossa defesa do adiamento por mais duas sess\u00f5es, para que possamos tratar do assunto com mais profundidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, toda esta pressa nos impede de esclarecer pontos importantes. Trata-se de um projeto que pretende autonomia, mas todos reconhecem que o Banco Central tem grande autonomia operacional e, al\u00e9m disso, alta estabilidade. De 1999 para c\u00e1, do Governo FHC para c\u00e1, o Banco Central est\u00e1 no quinto Presidente da institui\u00e7\u00e3o. Portanto, ele tem autonomia operacional e grande estabilidade. \r\nO que est\u00e1 em jogo? \u00c9 quem conduz, quem toma as decis\u00f5es finais pelo Banco. O Governo est\u00e1 abrindo m\u00e3o do poder de trabalhar pelo povo na \u00e1rea da economia, ao entregar o Banco Central, a influ\u00eancia decisiva e determinante do sistema financeiro. \r\nPor isso, n\u00f3s precisamos de mais tempo para tratar do assunto e para esclarecer a sociedade e os pr\u00f3prios Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T08:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), HOMENAGEM.\r\nAUMENTO, POBREZA, ATRASO, VACINA, CORONAVIRUS, RETOMADA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, NOVO REGIME FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Transcurso do 41\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PT. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de pobreza no Pa\u00eds. Lentid\u00e3o do processo de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais; do estado de calamidade p\u00fablica; do or\u00e7amento de guerra e de flexibiliza\u00e7\u00e3o do teto de gastos p\u00fablicos em prol da \u00e1rea de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Ricardo Silva, Sras. e Srs. Deputados, o Partido dos Trabalhadores completou 41 anos de uma jornada em defesa do desenvolvimento com inclus\u00e3o social. \r\nNa Oposi\u00e7\u00e3o, ajudamos a fortalecer a democracia, incentivamos os movimentos sociais e sindicais e trouxemos para a seara da pol\u00edtica setores tradicionalmente exclu\u00eddos.\r\nNo Governo, mostramos que \u00e9 poss\u00edvel reduzir a pobreza e fazer a economia crescer, gerando empregos e distribuindo renda. Mostramos que o Brasil pode ser respeitado no mundo, mediante uma pol\u00edtica s\u00e9ria e pragm\u00e1tica. \r\nMas tudo isso \u00e9 passado. Essa distribui\u00e7\u00e3o de renda j\u00e1 est\u00e1 na contram\u00e3o. Nos \u00faltimos 5 anos, a pobreza voltou a aumentar no Brasil. Neste exato momento, convivemos com um quadro ainda mais grave. Muitos brasileiros est\u00e3o correndo da pobreza e tentando escapar tamb\u00e9m do coronav\u00edrus, da COVID-19. \r\nSr. Presidente, colegas Deputados, a luz no fim do t\u00fanel \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o, mas est\u00e1 andando muito lentamente, est\u00e1 andando a conta-gotas. O Brasil nem sequer atingiu 2% da popula\u00e7\u00e3o vacinada. Nesse ritmo em que estamos indo, os benef\u00edcios da vacina\u00e7\u00e3o s\u00f3 chegar\u00e3o no final do ano ou mesmo no pr\u00f3ximo ano. \r\nEm raz\u00e3o disso, n\u00e3o podemos comemorar, neste momento, com festas o anivers\u00e1rio do PT. E eu entendo que a C\u00e2mara tamb\u00e9m tem que retomar a iniciativa que teve, que foi forte no ano passado, quando tomou decis\u00f5es que impediram que o quadro do Brasil fosse ainda mais grave dos pontos de vista social e econ\u00f4mico, como a cria\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. \r\nPrecisamos retomar essas decis\u00f5es. Recriar o aux\u00edlio emergencial no valor de 600 reais \u00e9 uma necessidade social, mas tamb\u00e9m econ\u00f4mica, e ainda h\u00e1 outras provid\u00eancias que precisarem ser tomadas para que o Governo Federal, os Governos Estaduais e os Governos Municipais possam enfrentar esta pandemia, que logo chegar\u00e1 a 300 mil mortos no Brasil. Vamos retomar o estado de calamidade p\u00fablica, o or\u00e7amento emergencial e tamb\u00e9m flexibilizar, pelo menos para a \u00e1rea da sa\u00fade, o teto de gastos. S\u00e3o medidas de extrema necessidade para que n\u00f3s evitemos um colapso social no nosso Pa\u00eds. \r\nPe\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, que este pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA, RETOMADA, AUX\u00cdLIO  EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Alcance do patamar de 250 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da doen\u00e7a. Atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro da responsabilidade pela falta de vacinas para imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Necessidade de assun\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Congresso Nacional, do protagonismo na retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Necessidade de press\u00e3o do Parlamento brasileiro sobre o Governo Federal, para a aquisi\u00e7\u00e3o de novas vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, estamos completando 1 ano com a pandemia da COVID-19 e estamos chegando a 250 mil pessoas mortas no Brasil pela COVID. O Brasil, que responde por apenas 2,7% da popula\u00e7\u00e3o do mundo, tem 10% dos mortos por COVID. Isto mesmo: de cada 100 v\u00edtimas fatais da COVID-19 no mundo, 10 s\u00e3o brasileiras. \r\nO Brasil bateu todos os recordes de irresponsabilidade em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento desta quest\u00e3o: a gripezinha, a promo\u00e7\u00e3o de aglomera\u00e7\u00f5es, a n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o da m\u00e1scara, a nega\u00e7\u00e3o da vacina. O Brasil, que tem o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, que \u00e9 refer\u00eancia para o mundo, que tem capacidade para imunizar mais de 1 milh\u00e3o de pessoas por dia, realiza uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o a conta-gotas, por falta de doses de vacinas.\r\nDiante deste quadro, a C\u00e2mara Federal, o Congresso Nacional, mais uma vez, tem que adotar a postura de protagonista que adotou no ano passado, quando votou medidas importantes que mitigaram uma crise que poderia ter sido muito maior do que foi e do que est\u00e1 sendo. Somos chamados, Sr. Presidente, colegas Deputados, a retomar, mais uma vez, o aux\u00edlio emergencial, para que milhares de fam\u00edlias, milh\u00f5es de pessoas, n\u00e3o enfrentem o drama de n\u00e3o saber o que v\u00e3o comer durante esta pandemia, que est\u00e1 se agravando neste momento. Estados est\u00e3o adotando medidas emergenciais, como o lockdown, como o toque de recolher. \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo agora aqui, por exemplo, no Estado do Piau\u00ed.\r\nAl\u00e9m disso, a C\u00e2mara Federal, o Congresso Nacional precisa pressionar o Governo Federal no sentido de que ele utilize os 20 bilh\u00f5es de reais que o Ministro Guedes disse que tem para a pandemia, para adquirir mais vacinas. S\u00e3o muitas as vacinas j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o pelo mundo. N\u00e3o se justifica que o nosso Governo tenha adquirido, num momento inicial, apenas a vacina da AstraZeneca. Ent\u00e3o, precisamos pressionar o Presidente Bolsonaro e o Ministro Guedes. Se o Governo Federal n\u00e3o quer assumir a responsabilidade pela compra de mais vacinas e pela assinatura de novos contratos, que libere os recursos para os Estados, para que possam faz\u00ea-lo. Com certeza, os Governadores n\u00e3o ter\u00e3o medo de assumir responsabilidades, de assinar contratos firmes com outros laborat\u00f3rios que produzem vacinas, para que, assim, aumentando o n\u00famero de doses, possamos acelerar o programa de vacina\u00e7\u00e3o e tirar o Brasil desta crise.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), SA\u00daDE P\u00daBLICA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CR\u00cdTICA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, RETOMADA, PRIORIDADE.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), GRANDE FORTUNA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 pretendida desvincula\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, preconizada no bojo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, acerca da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Prioridade da Casa na aprecia\u00e7\u00e3o das propostas de retomada do aux\u00edlio emergencial e de imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria e da taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, de lucros e dividendos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, \u00e9 muito preocupante a Proposta de Emenda Constitucional n\u00ba 186, que tramita no Senado Federal. Se aprovada nos termos em que est\u00e1, ela trar\u00e1 graves preju\u00edzos para a educa\u00e7\u00e3o e para a sa\u00fade brasileira, uma vez que desvincula os recursos constitucionais para a educa\u00e7\u00e3o e para a sa\u00fade e acaba com a obriga\u00e7\u00e3o de a Uni\u00e3o corrigir os recursos que investe na educa\u00e7\u00e3o pelo IPCA, pela infla\u00e7\u00e3o. Com isso, voltaremos para o tempo em que o Brasil n\u00e3o tinha o SUS, antes da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, e para antes do FUNDEB. Teremos cerca de 30 anos de atraso. O Brasil deixar\u00e1 de ter mecanismos sustent\u00e1veis de financiamento da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade. Portanto, essa PEC representa uma maior precariza\u00e7\u00e3o do SUS e o fim do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.\r\nEsse n\u00e3o \u00e9 caminho que esta Casa deve seguir. Esse n\u00e3o \u00e9 caminho que o Congresso Nacional deve seguir. A hora \u00e9 de priorizarmos a volta do aux\u00edlio emergencial e a vacina\u00e7\u00e3o para todos.\r\nQuero dizer para aqueles monetaristas que se preocupam com o financiamento dessas medidas altamente justific\u00e1veis de combate aos efeitos da pandemia que n\u00f3s poder\u00edamos ter, al\u00e9m do aumento da d\u00edvida p\u00fablica, como est\u00e1 sendo feito no mundo todo, iniciativas voltadas para o aumento da arrecada\u00e7\u00e3o, seja criando uma contribui\u00e7\u00e3o especial provis\u00f3ria para combater a pandemia que incida sobre os super-ricos, que ganharam dinheiro em plena pandemia, seja botando para andar uma reforma tribut\u00e1ria que, al\u00e9m de simplificar, al\u00e9m de reduzir o n\u00famero de tributos, enfrente o maior problema do nosso sistema tribut\u00e1rio, que \u00e9 o seu car\u00e1ter altamente regressivo - isso se consegue diminuindo a tributa\u00e7\u00e3o sobre o consumo e sobre a produ\u00e7\u00e3o e aumentando a tributa\u00e7\u00e3o sobre a renda e sobre o patrim\u00f4nio. Poder\u00edamos come\u00e7ar pela regulamenta\u00e7\u00e3o do imposto sobre grandes fortunas, que j\u00e1 est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o e precisa ser cobrado, e tamb\u00e9m pelo fim da isen\u00e7\u00e3o, no Imposto de Renda, do recolhimento sobre lucros e dividendos, que contribui para que os super-ricos continuem cada vez mais ricos.\r\nPortanto, Sr. Presidente, colegas Deputados, os caminhos existem. H\u00e1 formas de enfrentar a pandemia sem aumentar excessivamente o endividamento p\u00fablico. O importante \u00e9 que n\u00e3o fiquemos parados, retomemos a iniciativa e coloquemos a C\u00e2mara como ponta de lan\u00e7a da retirada do Brasil dessa enorme crise em que ele se encontra.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TRABALHADOR DESALENTADO, FALECIMENTO, DESEMPREGO, VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, AJUSTE FISCAL.\r\nCONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, LUCRO, DIVIDENDOS, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Incapacidade do Governo Jair Bolsonaro de enfrentamento das crises sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica reinantes no Pa\u00eds. Conclama\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional para retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Defesa da taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, de lucros e dividendos, e de cria\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o emergencial para enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, pensando na situa\u00e7\u00e3o do Brasil, eu me sinto como num pesadelo de uma noite que parece n\u00e3o ter fim. \r\nDe um lado, a economia ladeira abaixo, aumentando milh\u00f5es de desempregados, criando milh\u00f5es de desalentados, reduzindo fortemente o consumo das fam\u00edlias, apesar do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Imaginem o que teria acontecido se tiv\u00e9ssemos aprovado aquele aux\u00edlio emergencial de 200 reais proposto pelo Presidente da Rep\u00fablica!?\r\nDe outro lado, a pandemia, lotando os hospitais e os cemit\u00e9rios, rumando para mais de 2 mil pessoas mortas por dia. E o Governo sem tomar uma atitude concreta, e a vacina\u00e7\u00e3o seguindo a passos lentos.\r\nPior do que tudo isso \u00e9 perceber que no Brasil h\u00e1 um desgoverno, que quer enfrentar essa situa\u00e7\u00e3o fazendo ajuste fiscal, reduzindo gastos. Isto est\u00e1 na contram\u00e3o do que o mundo todo est\u00e1 fazendo, incluindo os pa\u00edses do capitalismo central, como os Estados Unidos.\r\nNa hora da crise, o Governo tem que tomar a dianteira, ter iniciativa, gerar confian\u00e7a, para que a iniciativa privada volte a investir no Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, diante de um quadro de desgoverno como este, entendo que, mais uma vez, o Congresso Nacional \u00e9 chamado a tomar a dianteira e aprovar medidas emergenciais que sejam capazes de apontar uma luz no fim do t\u00fanel, de tirar o Pa\u00eds desta crise, come\u00e7ando com a aprova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que \u00e9 importante para socorrer as fam\u00edlias e incentivar a atividade econ\u00f4mica.\r\nAl\u00e9m disso, com o aumento da d\u00edvida p\u00fablica - isso \u00e9 o um fato, n\u00e3o ocorre s\u00f3 no Brasil mas tamb\u00e9m no mundo -, precisamos encontrar outras fontes de financiamento. H\u00e1 mudan\u00e7as que podem ser feitas sem sequer mudar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, como a regulamenta\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Grandes Fortunas e com o fim da isen\u00e7\u00e3o sobre a distribui\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos. \r\nAdemais, considero necess\u00e1ria a cria\u00e7\u00e3o de uma contribui\u00e7\u00e3o emergencial para o enfrentamento da COVID-19. Alguns brasileiros, cerca de 5%, que ficaram ainda mais ricos durante a pandemia, podem dar uma contribui\u00e7\u00e3o emergencial. Esse \u00e9 o caminho que precisamos seguir. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM, DEPUTADA FEDERAL, BANCADA FEMININA, PIAU\u00cd.\r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, INFLA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, AJUSTE FISCAL, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, FINANCIAMENTO, ESTADOS UNIDOS, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, CRISE SOCIAL, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, BANCO.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas e \u00e0s mulheres brasileiras, em especial \u00e0s do Estado do Piau\u00ed, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mortes por coronav\u00edrus, agravamento do desemprego e reajuste nos pre\u00e7os de alimentos de combust\u00edveis no Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 proposta de cria\u00e7\u00e3o do novo aux\u00edlio emergencial no valor de 250 reais, apresentada pelo Presidente Jair Bolsonaro. Compromisso priorit\u00e1rio do Presidente da Rep\u00fablica com o sistema banc\u00e1rio, em detrimento do atendimento \u00e0s necessidades e anseios da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste Dia Internacional da Mulher, envio um abra\u00e7o especial \u00e0s Deputadas e \u00e0s mulheres do Brasil, em especial do meu Piau\u00ed. \r\nSr. Presidente, a crise brasileira vive o seu pior momento: aumenta o n\u00famero de mortes, assim como o desemprego e o pre\u00e7o dos alimentos e dos combust\u00edveis. Diante deste quadro, o Governo Bolsonaro apresenta um plano que denomino, que chamo de \"Plano Caldo de Peteca\". Ele quer enfrentar a fome do nosso povo e a crise social com um aux\u00edlio emergencial de cerca de 200 reais e, de outro lado, quer fazer um ajuste fiscal, para reduzir as despesas do setor p\u00fablico.\r\nApresenta, para isso, o falso argumento de que a d\u00edvida p\u00fablica brasileira n\u00e3o pode ser ampliada, para custear maiores despesas. Os dados n\u00e3o mostram isso. \u00c9 fato que a d\u00edvida cresceu, mas ela \u00e9 bem menor do que a d\u00edvida de outros in\u00fameros pa\u00edses. Terminamos o ano de 2020 com a d\u00edvida p\u00fablica bruta brasileira em 89%; os Estados Unidos terminaram com ela em 100%; o Jap\u00e3o, em 260%; a It\u00e1lia, em 166%. Apesar disso, os Estados Unidos acabaram de aprovar um plano que, em reais, corresponde a 10 trilh\u00f5es e 800 bilh\u00f5es de reais, enquanto, aqui no Brasil, o Governo Bolsonaro apresenta um plano de apenas 44 bilh\u00f5es de reais, ou seja, equivalente a 4% do plano dos Estados Unidos.\r\nOnde est\u00e1 a diferen\u00e7a, Sr. Presidente, colegas Deputados? Os Estados Unidos v\u00e3o financiar o seu plano com d\u00edvida p\u00fablica. O Brasil pode tamb\u00e9m financiar um plano mais robusto com d\u00edvida p\u00fablica. A experi\u00eancia internacional mostra que, nos momentos de crise, o governo tem que seguir adiante, mostrar o rumo, ampliar seus investimentos, para enfrentar a crise social e fazer a economia crescer. Ent\u00e3o, Sr. Presidente, a diferen\u00e7a est\u00e1 mesmo \u00e9 no compromisso do governo. O compromisso do Governo americano, neste momento, \u00e9 com o seu povo. Aqui no Brasil, o compromisso priorit\u00e1rio continua sendo com os bancos.\r\nDiante disso, esta Casa, mais uma vez, \u00e9 chamada a demonstrar o seu compromisso com o Brasil, o seu compromisso com o povo brasileiro e a fazer o que for necess\u00e1rio para aprovar o aux\u00edlio emergencial de 600 reais.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o que este meu pronunciamento seja divulgado pelas redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, COORDENA\u00c7\u00c3O, GOVERNADOR, PREFEITO, COMPRA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CRIME, FOME, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, VALOR, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Necessidade de apura\u00e7\u00e3o de crimes cometidos pelo Presidente Jair Bolsonaro durante a epidemia de Covid-19. Defesa de restabelecimento do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, para enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Conveni\u00eancia de reedi\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE e do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, h\u00e1 algumas perguntas que esta Casa precisa fazer e que precisa ser feita em todo o Brasil.\r\nQuantas mortes teriam sido evitadas se o Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o tivesse boicotado o combate \u00e0 pandemia da COVID-19, se ele tivesse incentivado o distanciamento social, o uso da m\u00e1scara, se tivesse havido todo um trabalho do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no sentido de coordenar Governadores e Prefeitos para o combate \u00e0 pandemia?\r\nSe o Governo Bolsonaro tivesse comprado as vacinas da Pfizer em agosto ou setembro do ano passado, se n\u00e3o tivesse boicotado a Coronavac, enfim, se tivesse utilizado todos os instrumentos que esta Casa deu ao Governo para combater a pandemia, quantas mortes teriam sido evitadas, Sr. Presidente, caros colegas Deputados e Deputadas?\r\nAcredito que a C\u00e2mara Federal ter\u00e1 que se debru\u00e7ar sobre essa quest\u00e3o, ter\u00e1 que apurar os crimes cometidos pelo Presidente Jair Bolsonaro. Mas esse \u00e9 um processo demorado, tem que ser feito na forma da lei.\r\nEnquanto isso, h\u00e1 urg\u00eancias que precisam ser respondidas agora, como a quest\u00e3o de se adotar as provid\u00eancias necess\u00e1rias para socorrer o povo brasileiro que est\u00e1 entre a COVID e a fome. Nesse sentido, tem que se fazer o que for preciso para se conceder um aux\u00edlio emergencial de 600 reais.\r\nAl\u00e9m de socorrer as fam\u00edlias mais pobres, tem que se retomar o PRONAMPE, para auxiliar as micro e pequenas empresas, de modo a n\u00e3o permitir que os bancos fa\u00e7am o que est\u00e3o fazendo, aumentando a car\u00eancia em troca de um aumento no valor da presta\u00e7\u00e3o que chega a 13%. As micro e pequenas empresas precisam de socorro agora.\r\nAo lado disso, tem que se retomar o Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, outra \u00e1rea vital em que precisamos atuar fortemente. De um lado, precisamos combater a pandemia; de outro lado, precisamos socorrer as pessoas mais pobres e as micro e pequenas empresas brasileiras, para que juntos possamos enxergar a luz no fim do t\u00fanel, enfrentar a COVID-19 e retomar a constru\u00e7\u00e3o de nossas vidas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nUm grande abra\u00e7o, Presidente!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Alcance da marca de 362 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Paralisa\u00e7\u00e3o do processo de imuniza\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a viral no Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, a respeito a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputadas, Deputados, bom dia.\r\nO Brasil, ontem, atingiu a triste marca de 362 mil v\u00edtimas fatais da COVID-19. E a vacina\u00e7\u00e3o est\u00e1 parada em muitos Estados e Munic\u00edpios do Brasil em raz\u00e3o da falta de vacinas, da falta de doses. O Governo Federal, que n\u00e3o comprou vacinas, tem como grande preocupa\u00e7\u00e3o tranquilizar o mercado, fazer caixa para pagar os juros da d\u00edvida p\u00fablica ao sistema financeiro.\r\nDentro dessa l\u00f3gica \u00e9 que se inclui, por exemplo, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, que regula a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, empresa brasileira estrat\u00e9gica, que responde pela gera\u00e7\u00e3o de mais de 30% da energia brasileira, pela transmiss\u00e3o de mais de 50% dela e pela distribui\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma empresa que tem recursos humanos qualificados, que investe em pesquisa de desenvolvimento energ\u00e9tico.\r\nNo momento, Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, em que o mundo est\u00e1 numa transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, em que o mundo procura matrizes energ\u00e9ticas limpas, com baixo teor de carbono, o Brasil, que tem a matriz energ\u00e9tica relativamente limpa, uma das mais limpas do mundo, tem um Governo que est\u00e1 abrindo m\u00e3o de ser ponta de lan\u00e7a nesse processo de transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica n\u00e3o apenas no Brasil, mas no mundo, que \u00e9 o que podemos ser com esse enorme potencial hidrel\u00e9trico que temos, com esse enorme potencial de energia solar, de energia e\u00f3lica e tamb\u00e9m de biomassa.\r\nPara regularmos isso, para dirigirmos esse processo em fun\u00e7\u00e3o dos interesses do Brasil inteiro, e n\u00e3o apenas de meia d\u00fazia de acionistas, \u00e9 preciso que o Governo mantenha uma empresa com a capacidade de atua\u00e7\u00e3o que tem a ELETROBRAS. \r\nPor isso, Sr. Presidente, eu considero que um projeto desta natureza n\u00e3o defende uma Na\u00e7\u00e3o altiva e soberana que procura o seu desenvolvimento. Trata-se de um projeto de quem tem complexo de vira-lata. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que esse pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 8/2021, VETO PARCIAL, PLV 43/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVISORIA, DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 8, de 2021, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 43 de 2020 (oriundo da Medida Provs\u00f3ria  n\u00ba 1.003, de 2020), sobre autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo federal da ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 (Covax Facility) e estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Deputado Marcelo Ramoso, a quem agrade\u00e7o esta oportunidade.\r\nBoa tarde, colegas Deputados.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica vetou leis e trechos de leis que prejudicam o Brasil em \u00e1reas importantes como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e agricultura familiar. Dentre esses vetos, quero destacar o veto ao art. 5\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2021, que foi convertida na Lei n\u00ba 14.121 de 2021.\r\nO artigo vetado obrigava a ANVISA a conceder autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso emergencial a vacinas cujo uso foi autorizado em outros pa\u00edses, como pa\u00edses da Europa, Estados Unidos, Canad\u00e1, enfim, diversos pa\u00edses que t\u00eam ag\u00eancias respeitadas internacionalmente.\r\nEsse veto est\u00e1 impedindo Governadores do Nordeste de conclu\u00edrem a importa\u00e7\u00e3o de 37 milh\u00f5es de doses da vacina Sputnik V, uma vacina que j\u00e1 est\u00e1 autorizada e em uso em 60 pa\u00edses, como M\u00e9xico, Argentina e Hungria, entre outros.\r\nA \u00cdndia, que, inclusive, \u00e9 um grande produtor de vacina, tamb\u00e9m j\u00e1 autorizou o uso da Sputnik V. \r\nOs Governadores do Nordeste, inclusive, j\u00e1 assinaram, no \u00faltimo dia 17 de mar\u00e7o, o contrato de compra da vacina e est\u00e3o impedidos de concluir a importa\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da n\u00e3o autoriza\u00e7\u00e3o da ANVISA. \r\nPortanto, Sr. Presidente, eu entendo que, com este veto, o Presidente Bolsonaro mant\u00e9m, na pr\u00e1tica, a pol\u00edtica de boicote \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, uma pol\u00edtica que come\u00e7ou l\u00e1 atr\u00e1s, quando suspendeu os testes cl\u00ednicos da CoronaVac sem nenhuma raz\u00e3o; quando deixou de comprar 70 milh\u00f5es de doses da vacina da Pfizer, em agosto do ano passado; quando n\u00e3o encomendou do cons\u00f3rcio organizado pela OMS, o cons\u00f3rcio Covax Facility, 30% das vacinas de que o Brasil precisa, como poderia ter feito, e encomendou apenas 10% do necess\u00e1rio. \r\nE agora, Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, esse boicote toma essa nova forma, que, na verdade, n\u00e3o \u00e9 nova; \u00e9 a continuidade do enfrentamento entre o Presidente da Rep\u00fablica e os Governadores do Brasil, os quais est\u00e3o coordenando a grande frente de combate ao coronav\u00edrus no nosso Pa\u00eds. \r\nNa pr\u00e1tica, este veto est\u00e1 impedindo que os Governadores do Nordeste e os demais Governadores do Brasil comprem vacinas para agilizar o processo de vacina\u00e7\u00e3o e, assim, dar a todos os brasileiros e brasileiras a possibilidade de uma luz no fim do t\u00fanel, para que possamos retomar a nossa vida na educa\u00e7\u00e3o, no esporte, nas religi\u00f5es, no aspecto familiar.\r\nPortanto, Sr. Presidente, colegas Deputados, eu entendo que a derrubada desse veto ajudar\u00e1 a salvar vidas em todo o Brasil. \r\nMuito obrigado pela oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DADOS, BRASIL, VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), VACINA, GOVERNADOR, REGI\u00c3O NORDESTE, R\u00daSSIA (FEDERA\u00c7\u00c3O), VACINA SPUTNIK V.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Imin\u00eancia do alcance da marca de 500 mil mortos pela Covid-19 no Pa\u00eds. Lentid\u00e3o do processo de vacina\u00e7\u00e3o no Brasil. Avan\u00e7os na imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em outros pa\u00edses. Defesa da acelera\u00e7\u00e3o do processo de libera\u00e7\u00e3o de novas vacinas pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no atual ritmo em que a pandemia se encontra no Brasil, em cerca de 40 dias, chegaremos \u00e0 triste marca de 500 mil brasileiras e brasileiros mortos pela COVID-19. Enquanto isso acontece, enquanto essa trag\u00e9dia acontece, realizamos a pior campanha de vacina\u00e7\u00e3o da nossa hist\u00f3ria.\r\nO mundo segue a todo o vapor vacinando o seu povo, os pa\u00edses vacinando a sua popula\u00e7\u00e3o, e o Brasil, por falta de vacinas, realiza uma campanha lenta, a campanha-pregui\u00e7a. Vacinamos, at\u00e9 o momento, apenas 160 pessoas a cada grupo de mil habitantes.\r\nIsrael est\u00e1 l\u00e1 na frente. J\u00e1 vacinou 55% da sua popula\u00e7\u00e3o. Algu\u00e9m poderia dizer: \"Mas Israel \u00e9 um pa\u00eds rico, que recebe grande ajuda dos Estados Unidos\". Isso \u00e9 verdade. Acontece que a Europa inteira est\u00e1 na nossa frente. H\u00e1 pa\u00edses da \u00c1frica, como o Marrocos, que j\u00e1 vacinou 11,5% da sua popula\u00e7\u00e3o. Destaco pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio, como a Turquia, e pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul, como o Uruguai - nossos irm\u00e3os uruguaios. Nossos irm\u00e3os do Chile tamb\u00e9m est\u00e3o bem adiantados em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil.\r\nO Brasil at\u00e9 agora aplicou apenas 160 doses de vacina por grupo de mil habitantes. Resultado: apenas 6,5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 vacinada com a segunda dose. De cada 100 habitantes, apenas 6 est\u00e3o vacinados, est\u00e3o imunizados.\r\nSr. Presidente, colegas Deputados, para vacinar 70% da popula\u00e7\u00e3o - e \u00e9 a partir desse percentual que se atinge a imunidade coletiva ou, pelo menos, quando se espera atingir a imunidade coletiva -, precisamos aplicar 300 milh\u00f5es de doses de vacina, porque precisamos vacinar cerca de 150 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras. Esse \u00e9 o nosso desafio.\r\nEnquanto perseguimos tal desafio, a ANVISA insiste em ser lenta na aprova\u00e7\u00e3o das novas vacinas. At\u00e9 o momento, apenas duas vacinas est\u00e3o autorizadas. Os Governadores do Nordeste tiveram que ir \u00e0 Justi\u00e7a para conseguir autoriza\u00e7\u00e3o para utilizar 37 milh\u00f5es de doses da Sputnik, que j\u00e1 est\u00e3o compradas. Essa \u00e9 uma vacina autorizada em 60 pa\u00edses, inclusive na \u00cdndia, que \u00e9 um pa\u00eds grande produtor de vacinas. Contudo, at\u00e9 agora, n\u00e3o h\u00e1 autoriza\u00e7\u00e3o da ANVISA.\r\nPrecisamos acelerar esse processo. Precisamos vacinar a popula\u00e7\u00e3o do Brasil, para retomar as nossas vidas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), PARNA\u00cdBA (PI), DESATIVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nSETOR P\u00daBLICO, \u00d3RG\u00c3O P\u00daBLICO, SUCATEAMENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Protesto contra a desativa\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - EMBRAPA - Meio Norte no Munic\u00edpio de Parna\u00edba, Estado do Piau\u00ed. Necessidade de manifesta\u00e7\u00e3o da Casa sobre o sucateamento de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente Eduardo Bismarck. Agrade\u00e7o pela recupera\u00e7\u00e3o da minha possibilidade de falar. \r\nEu me inscrevi para registrar um fato grave que est\u00e1 acontecendo aqui no meu Estado do Piau\u00ed, em Parna\u00edba mais especificamente, a segunda maior cidade do Estado, que \u00e9, digamos assim, a capital do nosso litoral, a capital do Delta do Parna\u00edba. \r\nNeste momento, a unidade da EMBRAPA Meio-Norte, situada em Parna\u00edba, que serve tanto aos territ\u00f3rios piauienses do norte do Estado quanto do Maranh\u00e3o, est\u00e1 sendo desativada. De 58 servidores, 26 j\u00e1 receberam comunica\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia involunt\u00e1ria, transfer\u00eancia unilateral. Ao mesmo tempo, laborat\u00f3rios daquela unidade de pesquisa est\u00e3o sendo fechados. \r\nConsidero esse, Sr. Presidente, um fato muito grave, porque essa regi\u00e3o do Piau\u00ed, assim como a do Maranh\u00e3o, tem um grande potencial na \u00e1rea leiteira, na \u00e1rea da fruticultura. H\u00e1 v\u00e1rios projetos de irriga\u00e7\u00e3o em andamento, tanto do lado do Piau\u00ed, nos Tabuleiros Litor\u00e2neos, quanto do lado do Maranh\u00e3o, no Tabuleiro S\u00e3o Bernardo, l\u00e1 em Eduardo Magalh\u00e3es.\r\nConsidero que, ao tomar essa atitude, o Minist\u00e9rio da Agricultura e a EMBRAPA Nacional est\u00e3o na contram\u00e3o do que deve ser feito em nosso Pa\u00eds. O Brasil \u00e9 hoje uma pot\u00eancia agropecu\u00e1ria; em grande parte, isso se deve ao trabalho implementado pela EMBRAPA em todo o Brasil. Pesquisas de ponta foram implementadas pelos servidores e t\u00e9cnicos dessa institui\u00e7\u00e3o.\r\nConsidero um erro grave retirar a EMBRAPA da situa\u00e7\u00e3o de empresa estrat\u00e9gica e coloc\u00e1-la como parte de um esfor\u00e7o de contingenciamento de recursos para fazer saldo para pagar juros da d\u00edvida p\u00fablica.\r\nDe resto, esse \u00e9 apenas mais um epis\u00f3dio de um processo que se estende a outros \u00f3rg\u00e3os. N\u00f3s estamos vendo a situa\u00e7\u00e3o do IBAMA, por exemplo, a situa\u00e7\u00e3o do Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade, o ICMBio, que n\u00e3o t\u00eam sequer recursos para fazer as a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o nos graves crimes ambientais que acontecem pelo Brasil afora.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, considero oportuno que esta Casa se manifeste contra esse processo de sucateamento de importantes \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos que est\u00e1 em andamento no Brasil, como esse que est\u00e1 acontecendo agora no Piau\u00ed, na unidade da EMBRAPA, em Parna\u00edba.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL DO PIAU\u00cd (UFPI), EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), GEST\u00c3O, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Den\u00fancia de desmonte de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos no Estado do Piau\u00ed, especialmente da Universidade Federal do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito bom dia, Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas.\r\nVenho a esta Casa para registrar fatos graves que est\u00e3o acontecendo no Estado do Piau\u00ed, numa opera\u00e7\u00e3o de desmonte de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.\r\nEsta semana, recebi o sindicato dos trabalhadores da EMBRAPA, que denunciam o desmonte da unidade que essa importante institui\u00e7\u00e3o tem no Delta do Parna\u00edba. Essa \u00e9 uma \u00e1rea de grande potencial como bacia leiteira, na fruticultura, na carcinicultura e outros setores produtivos. A empresa instalada ali atende tanto o Piau\u00ed quanto o Maranh\u00e3o. De 58 servidores, 26 j\u00e1 receberam a notifica\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia compuls\u00f3ria. Portanto, houve uma redu\u00e7\u00e3o grave no quadro de pessoal. Ao mesmo tempo, o sindicato denuncia o fechamento de laborat\u00f3rios.\r\nAgora, a Universidade Federal do Piau\u00ed, da qual eu sou professor - por isso, recebi memorando oficial da reitoria, destinado a todos os servidores daquela institui\u00e7\u00e3o -, d\u00e1 conta de que o or\u00e7amento de 2021 da UFPI, em rela\u00e7\u00e3o ao de 2020, teve uma queda de 18,8%, Sr. Presidente. Isso mesmo, o or\u00e7amento de custeio e capital caiu de 112 milh\u00f5es de reais, em 2020, para 90 milh\u00f5es de reais em 2021. E notem que h\u00e1 5 anos ou 6 anos esse or\u00e7amento de custeio e capital da UFPI passava de 200 milh\u00f5es de reais. Portanto, houve uma queda profunda no or\u00e7amento.\r\nAl\u00e9m disso, houve mudan\u00e7a no sistema de libera\u00e7\u00e3o desse recurso or\u00e7ado. Em vez de liberarem 60% de in\u00edcio, v\u00e3o liberar apenas 40%. Em vez de liberarem 1/12 do or\u00e7ado, v\u00e3o liberar apenas 1/18 do or\u00e7ado. Portanto, \u00e9 uma clara estrat\u00e9gia de represar, no in\u00edcio do ano, o or\u00e7amento.\r\nIsso tudo demonstra uma estrat\u00e9gia que est\u00e1 sendo seguida: matar certos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos por inani\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se faz concurso, portanto, n\u00e3o se renova o quadro de pessoal. N\u00e3o se coloca or\u00e7amento de capital nem de custeio, portanto, precarizam-se as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, o que reduz a qualidade do servi\u00e7o prestado e pode at\u00e9 gerar grande descontentamento na sociedade com essas institui\u00e7\u00f5es.\r\nEsse \u00e9 o modelo perverso que coloca os interesses do Brasil em segundo plano, tudo em nome da gera\u00e7\u00e3o de caixa para manter o sistema financeiro satisfeito, com a seguran\u00e7a de que seus juros e dividendos sempre ser\u00e3o mantidos e honrados.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BRASIL, AUMENTO, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MINERIO DE FERRO, PRODUTO PRIM\u00c1RIO. \r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), INCENTIVO, IND\u00daSTRIA SIDER\u00daRGICA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS). \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFINARIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Equ\u00edvoco da pol\u00edtica adotada pelo Governo Jair Bolsonaro para gest\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o das empresas Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS e Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas, colegas Deputados, o Ministro de Minas e Energia informou hoje em reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Minas e Energia que o min\u00e9rio de ferro ultrapassou a soja na pauta de exporta\u00e7\u00e3o do Brasil. \u00c9 isso mesmo, chegamos \u00e0 terceira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI reafirmando a nossa tradi\u00e7\u00e3o de col\u00f4nia de exporta\u00e7\u00e3o de produtos prim\u00e1rios, de produtos secund\u00e1rios. \r\nMais grave do que constatar isso \u00e9 saber, Sr. Presidente, que n\u00e3o precisa ser assim. O Brasil tem um grande mercado, tem boa capacidade tecnol\u00f3gica, e a hist\u00f3ria da PETROBRAS mostra bem isso. \r\nAo longo de sucessivos governos, o Brasil foi capaz de construir uma das maiores e mais eficientes empresas petroleiras do mundo, que nos Governos Lula e Dilma foi capaz de mostrar que \u00e9 poss\u00edvel fazer de uma grande empresa de energia um instrumento de desenvolvimento industrial de um Pa\u00eds. \r\nAtrav\u00e9s da pol\u00edtica de conte\u00fado nacional, a PETROBRAS ajudou a construir uma grande ind\u00fastria sider\u00fargica no Brasil. Ao mesmo tempo, desenvolveu tecnologia pr\u00f3pria na \u00e1rea do pr\u00e9-sal. \r\nMas n\u00e3o \u00e9 este o caminho que est\u00e1 sendo agora seguido. A PETROBRAS est\u00e1 sendo agora fatiada, suas refinarias privatizadas, outras mantidas subutilizadas, ao mesmo tempo em que se incentiva a PETROBRAS como apenas uma empresa de produ\u00e7\u00e3o e de exporta\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo. \r\nE o Brasil, assim, vem-se conduzindo para o seu passado hist\u00f3rico, colonial: exporta o petr\u00f3leo cru e importa os derivados, o diesel, a gasolina e os outros combust\u00edveis, que, uma vez produzidos, originam todo o desenvolvimento da ind\u00fastria petroqu\u00edmica. \u00c9 disso que o Brasil est\u00e1 abrindo m\u00e3o quando trata a PETROBRAS como algo que pode ser privatizado, sem considerar os interesses estrat\u00e9gicos do Pa\u00eds. \r\nEsse caminho est\u00e1 conduzindo a constantes eleva\u00e7\u00f5es dos pre\u00e7os, at\u00e9 a ado\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da paridade do pre\u00e7o internacional. O diesel j\u00e1 aumentou mais de 40%, a gasolina j\u00e1 aumentou mais de 50%.\r\nPortanto, trata-se n\u00e3o de uma fatalidade, mas de uma escolha de uma elite que \u00e9 incapaz de perceber as possibilidades que o Brasil tem de se desenvolver como Na\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma. Estamos entregando a PETROBRAS e, junto com ela, a ELETROBRAS, assim como tamb\u00e9m a possibilidade de um desenvolvimento como Na\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma e independente. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu discurso seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, o Governo Federal tenta hoje, quando coloca em discuss\u00e3o a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, 2021, concluir o processo de privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico brasileiro, por meio da aprova\u00e7\u00e3o das normas que regulamentam a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, uma empresa cuja import\u00e2ncia conhecemos e que responde por um ter\u00e7o da gera\u00e7\u00e3o de energia do Brasil, por cerca de metade das linhas de transmiss\u00e3o, que integra o sistema el\u00e9trico brasileiro num \u00fanico sistema nacional.\r\nE o Governo faz isso sabendo do grave risco que a privatiza\u00e7\u00e3o traz para a popula\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de eleva\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, tal como est\u00e1 acontecendo na PETROBRAS com os combust\u00edveis, desde a ado\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de paridade de pre\u00e7os com o pre\u00e7o internacional.\r\nA nossa energia agora vai ter que atender as expectativas de acionistas do capital financeiro e de grandes fundos internacionais.\r\nO Governo faz isso, Sr. Presidente, sabendo que milhares de servidores ficar\u00e3o na rua da incerteza. E mais: faz isso na contram\u00e3o do que est\u00e1 acontecendo no mundo.\r\nNeste momento, Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, no mundo, busca-se uma matriz energ\u00e9tica mais limpa, busca-se a descarboniza\u00e7\u00e3o de toda a economia, na verdade, come\u00e7ando pelo setor de gera\u00e7\u00e3o de energia. E o Brasil tem amplas possibilidades de ocupar a linha de frente nesse processo, tornando-se um pa\u00eds pioneiro na constru\u00e7\u00e3o de uma matriz energ\u00e9tica inteiramente limpa, a partir do sol, do vento, das nossas hidrel\u00e9tricas. Para isso, \u00e9 preciso articular um segmento que tenha, de um lado, a inciativa privada, o que existe, e, de outro, um setor estatal forte, n\u00e3o s\u00f3 na regulamenta\u00e7\u00e3o implementada pelo poder p\u00fablico, por meio das ag\u00eancias, mas tamb\u00e9m na gera\u00e7\u00e3o de energia e na distribui\u00e7\u00e3o, enfim, no dia a dia da produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, insumo vital para a vida de todos n\u00f3s, em qualquer lugar do mundo.\r\nSr. Presidente, quero aqui fazer a comprova\u00e7\u00e3o de que o Governo est\u00e1 na contram\u00e3o daquilo que o Brasil precisa: um setor estatal forte, que inclusive fa\u00e7a parcerias com uma iniciativa privada tamb\u00e9m forte, din\u00e2mica, para que tenhamos energia segura, compat\u00edvel com a nossa expectativa de crescimento, por um pre\u00e7o justo que a sociedade possa pagar.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que estas palavras sejam divulgadas nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, em primeiro lugar, quero registrar que esta emenda \u00e9 uma iniciativa pluripartid\u00e1ria e un\u00e2nime da bancada do Estado do Piau\u00ed. Nossas tr\u00eas Deputadas e nossos sete Deputados est\u00e3o irmanados em defesa do nosso Estado.\r\nEm segundo lugar, quero agradecer aos L\u00edderes Bohn Gass, do PT, Danilo Cabral, do PSB, Wolney Queiroz, do PDT, \u00e0 Vice-L\u00edder Margarete Coelho e \u00e0 Deputada Erika Kokay, que permitiram, com seu apoio, que apresent\u00e1ssemos este destaque, que \u00e9 simples, mas \u00e9 muito importante.\r\nEste destaque procura consagrar nessa lei a obriga\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS de quitar os valores devidos, a t\u00edtulo de indeniza\u00e7\u00e3o, pela venda das concession\u00e1rias inclu\u00eddas no Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o, considerado pela Lei n\u00ba 9.619, de 1998.\r\n\u00c9 nessa situa\u00e7\u00e3o que o Piau\u00ed se enquadra, Deputado Bohn Gass. Em 1998, como parte do plano de ajuste fiscal coordenado pelo Governo Federal, o Piau\u00ed aderiu ao Plano Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o. A nossa companhia energ\u00e9tica, a CEPISA, foi federalizada e passou a ser a ELETROBRAS Piau\u00ed. Como parte dessa opera\u00e7\u00e3o, o Governo Federal fez uma antecipa\u00e7\u00e3o de 120 milh\u00f5es ao Estado do Piau\u00ed. De maneira acordada entre as partes, contrataram o BNDES para calcular o valor da CEPISA. O BNDES concluiu os estudos em 2000 e o calculou em 260 milh\u00f5es, e at\u00e9 hoje o Piau\u00ed n\u00e3o recebeu essa diferen\u00e7a, de 140 milh\u00f5es.\r\nDesde 2017, n\u00f3s estamos numa situa\u00e7\u00e3o, no m\u00ednimo, estranha. A Uni\u00e3o est\u00e1 satisfeita, porque defende a privatiza\u00e7\u00e3o, e a ELETROBRAS Piau\u00ed foi privatizada. A Equatorial, que hoje \u00e9 a companhia energ\u00e9tica do Piau\u00ed, est\u00e1 muito satisfeita. Comprou as a\u00e7\u00f5es por 50 mil reais, pagou 89 milh\u00f5es \u00e0 ELETROBRAS pela concess\u00e3o e assumiu d\u00edvida de cerca de 730 milh\u00f5es. Pois bem, pelo balan\u00e7o de 2019, ela teve lucro de 93 milh\u00f5es; pelo balan\u00e7o de 2020, teve lucro de 619 milh\u00f5es. Em 2 anos, ela praticamente j\u00e1 recuperou tudo o que investiu para ter a maior empresa em opera\u00e7\u00e3o no Estado do Piau\u00ed.\r\nEsta emenda prop\u00f5e que tenhamos a possibilidade, como parte desse processo que est\u00e1 em andamento, de recuperar esse recurso, que ser\u00e1 muito importante para o Piau\u00ed. Nesse sentido, pe\u00e7o apoio a todas as bancadas desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, INFLA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, GOVERNO FEDERAL, AUMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO, APOSENTADORIA, ECONOMIA, DESEMPREGO, POBREZA, FOME, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, POL\u00cdTICA SALARIAL.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio em m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021. Manuten\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de arrocho salarial pelo Governo Jair Bolsonaro, n\u00e3o obstante a retomada dos \u00edndices inflacion\u00e1rios. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de desemprego, de pobreza e mis\u00e9ria no Pa\u00eds. Reinclus\u00e3o do Brasil no Mapa da Fome.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito bom dia, Sra. Presidente Rosangela Gomes, colegas Deputadas e Deputados. Ontem a C\u00e2mara Federal aprovou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, consagrando, mais uma vez, a pol\u00edtica do arrocho salarial, legalizando o aumento que o Governo concedeu em janeiro de apenas 5,2% para o sal\u00e1rio m\u00ednimo, desconsiderando o fato de que a infla\u00e7\u00e3o subiu muito, especialmente nos alimentos. O arroz foi 100%; o feij\u00e3o, cerca de 70%; o \u00f3leo de soja, mais de 100%. Esse mesmo Governo que retoma a pol\u00edtica do arrocho salarial, que vem desde a \u00e9poca da ditadura militar - tendo sido abandonada durante o Governo Lula e durante o Governo Dilma, quando o sal\u00e1rio m\u00ednimo subia sempre acima da infla\u00e7\u00e3o -, esse mesmo Governo, Sra. Presidente, aumentou o sal\u00e1rio do Presidente para al\u00e9m do teto constitucional de 39 mil reais, dobrou o sal\u00e1rio de Ministros, que, em alguns casos, chega a mais de 60 mil reais. Esse Governo desconhece que a valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 um incentivo direto \u00e0 economia, \u00e9 um movimento do com\u00e9rcio que termina gerando mais empregos e buscando mais produ\u00e7\u00e3o pela ind\u00fastria. \u00c9 um incentivo especialmente \u00e0s pequenas cidades, \u00e9 uma valoriza\u00e7\u00e3o do aposentado, \u00e9 uma valoriza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia do trabalhador de baixa renda, que ganhando mais pode consumir mais e, assim, incentivar a economia.\r\nO caminho que est\u00e1 sendo escolhido pelo Brasil, pelos governantes, desde 2016, \u00e9 um caminho que n\u00e3o melhora a qualidade de vida do nosso povo. Muito pelo contr\u00e1rio, esse caminho tem levado ao aumento do desemprego, ao aumento da pobreza e at\u00e9 da mis\u00e9ria. O Brasil voltou ao mapa da fome em raz\u00e3o desse tipo de pol\u00edtica, que desconsidera a import\u00e2ncia de o Governo, num momento de crise, tomar a dianteira, abandonar as pol\u00edticas de controle de gastos, as pol\u00edticas neoliberais, que se preocupam preponderantemente com o capital financeiro, e adotar a pol\u00edticas de incentivo ao crescimento da economia, de incentivo \u00e0 melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. Isso faz a economia crescer e gera empregos.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente. Pe\u00e7o que este pronunciamento seja utilizado nas redes de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, POBREZA, FOME, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Fracasso da pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Governo Jair Bolsonaro. Contradi\u00e7\u00e3o entre a lucratividade do setor financeiro e o empobrecimento da maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Quadro de pobreza, fome e mis\u00e9ria reinante no Pa\u00eds. Reinclus\u00e3o do Brasil no Mapa da Fome.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sras. Deputadas, Srs. Deputados!\r\nO Governo Federal vem fazendo propaganda de como sendo vantajoso o resultado do PIB no primeiro trimestre do ano e afirmando que a economia brasileira, com esse resultado, voltou ao patamar anterior \u00e0 pandemia. No meu modo de ver, com isso, na \u00e2nsia de cantar uma vantagem, o Governo termina admitindo que o verdadeiro problema n\u00e3o \u00e9 a pandemia, e sim a pol\u00edtica econ\u00f4mica que vem sendo implementada no Brasil desde 2016, que foi reafirmada pelo Governo Bolsonaro. Os problemas est\u00e3o a\u00ed, permanecem: taxa de desemprego muito elevada, o subemprego, o desalento, agora agravados pela pandemia, com a alta do pre\u00e7o dos alimentos.\r\n Na verdade, o Brasil est\u00e1 implementando uma pol\u00edtica que em certo sentido nos leva de volta \u00e0 pol\u00edtica colonial, ao Brasil Col\u00f4nia. O Brasil est\u00e1 se especializando na exporta\u00e7\u00e3o de produtos prim\u00e1rios e na importa\u00e7\u00e3o de produtos industrializados e de tecnologias. N\u00f3s vimos isso claramente em rela\u00e7\u00e3o, por exemplo, \u00e0 pandemia, quando a ind\u00fastria nacional n\u00e3o foi capaz de suprir os nossos hospitais com respiradores, que \u00e9 um ventilador mec\u00e2nico - que, \u00e9 \u00f3bvio, \u00e9 mais moderno. N\u00f3s vemos isso no setor agroexportador, em que o Governo taxa a exporta\u00e7\u00e3o da soja beneficiada com uma al\u00edquota maior do que a da exporta\u00e7\u00e3o do gr\u00e3o de soja. Portanto, \u00e9 um mecanismo em que o crescimento que \u00e0s vezes acontece se d\u00e1 em proveito de poucos, no setor agroexportador, no setor exportador, de maneira geral. O setor financeiro, que jamais perdeu recursos, continua acumulando ganhos significativos, mas a maioria da popula\u00e7\u00e3o fica assistindo a isso sem receber os benef\u00edcios.\r\nNa verdade, estamos vendo o retorno de problemas estruturais, como a pobreza, a mis\u00e9ria, a fome, o retorno do Brasil ao Mapa da Fome. S\u00e3o os resultados de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que n\u00e3o acredita no Brasil. N\u00f3s precisamos de um Governo que tenha coragem de tomar iniciativa, que tenha a compreens\u00e3o de que, em momentos de grave crise, cabe ao poder p\u00fablico seguir adiante, destravar os investimentos, aumentar o gasto p\u00fablico em \u00e1reas que tenham grande efeito multiplicador e, assim, incentivar a iniciativa privada, como um todo, aquela que produz para os brasileiros, a voltar a investir e a acreditar no Brasil. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), RELAT\u00d3RIO, DIVULGA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nCRIME DE RESPONSABILIDADE, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, FOME, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, OMISS\u00c3O, CRITICA.\r\nMAPA DA FOME, BRASIL, REINCLUS\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do relat\u00f3rio divulgado pelo Presidente Jair Bolsonaro, com o timbre do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, a respeito do n\u00famero de \u00f3bitos provocados pela Covid-19 no Pa\u00eds. Tentativa do Presidente da Rep\u00fablica de envolvimento do TCU com fake news. Desrespeito de Jair Bolsonaro para com os profissionais da sa\u00fade e os familiares das v\u00edtimas do coronav\u00edrus. Reinclus\u00e3o do Brasil no Mapa da Fome. Omiss\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados diante de crimes praticados pelo Presidente da Rep\u00fablica. Defesa de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, Sras. e Srs. Deputados, infelizmente, venho a esta Casa hoje para registrar que o Presidente da nossa Rep\u00fablica Federativa do Brasil, Jair Bolsonaro, mente compulsivamente, mente dia e noite. Parece ser uma coisa doentia. Ele agora inventou que o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o produziu um relat\u00f3rio afirmando que metade das mortes pela COVID-19, na verdade, n\u00e3o foram vitimadas pela COVID-19.\r\nAo fazer isso, o Presidente ataca o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que se v\u00ea envolvido em fake news, que se espalham pelas redes sociais, fake news produzidas pelo pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica do Brasil. \r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, ele desrespeita as fam\u00edlias das v\u00edtimas da COVID-19. Al\u00e9m da dor, da perda de parentes, de entes queridos, essas fam\u00edlias se v\u00eam envolvidas em discuss\u00f5es e em especula\u00e7\u00f5es sobre a causa das mortes dos seus parentes - e olhem l\u00e1! - pelo pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica. \r\nO Presidente tamb\u00e9m ataca os profissionais de sa\u00fade, o nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade, os profissionais de maneira geral e os m\u00e9dicos, em particular, que assinam os atestados de \u00f3bito de todas as v\u00edtimas da COVID-19. Ent\u00e3o, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o muit\u00edssimo lament\u00e1vel.\r\nEnquanto o Presidente da Rep\u00fablica mente, a vacina\u00e7\u00e3o se arrasta lentamente. O Brasil est\u00e1 l\u00e1 na sexag\u00e9sima posi\u00e7\u00e3o, entre os pa\u00edses. H\u00e1 mais de sessenta pa\u00edses, na verdade, na frente do Brasil, em termos de vacina\u00e7\u00e3o, quando se compara a quantidade de pessoas vacinadas com a popula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, que \u00e9 o indicador correto. Afinal, a vacina \u00e9 o rem\u00e9dio coletivo. N\u00e3o h\u00e1 rem\u00e9dio individual para uma doen\u00e7a transmiss\u00edvel como a COVID-19. S\u00f3 estaremos livres dela quando mais de 70% da popula\u00e7\u00e3o estiver vacinada. \r\nAl\u00e9m disso, enquanto o Presidente mente, a fome aumenta, Sr. Presidente, colegas Deputados e colegas Deputadas. O Brasil voltou ao Mapa da Fome. \r\nDiante de tudo isso, pergunto: at\u00e9 quando a C\u00e2mara dos Deputados vai ficar omissa, em face dos crimes cometidos pelo Presidente da Rep\u00fablica? At\u00e9 quando a C\u00e2mara vai ficar indiferente a esse aux\u00edlio emergencial de apenas 250 reais? \u00c9 hora de colocarmos em vota\u00e7\u00e3o o aux\u00edlio do ano passado, de 600 reais, para reduzirmos a fome e o desespero de tantas fam\u00edlias do Brasil que n\u00e3o sabem o que v\u00e3o comer no dia seguinte. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. \r\nPe\u00e7o que seja incorporado aos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa este meu pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE ENERG\u00c9TICA, CRISE H\u00cdDRICA, BLECAUTE, RACIONAMENTO, RESERVAT\u00d3RIO D'\u00c1GUA, FORNECIMENTO, ENERGIA EL\u00c9TRICA, ENERGIA TERMEL\u00c9TRICA, MATRIZ ENERG\u00c9TICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, PESQUISA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).\r\nDEFESA, DEBATE, PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Risco de colapso no fornecimento de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds no segundo semestre de 2021, diante do baixo n\u00edvel de \u00e1gua nos reservat\u00f3rios nacionais. Necessidade de diversifica\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica brasileira. Import\u00e2ncia de manuten\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS como empresa estatal, para financiamento de pesquisas no parque energ\u00e9tico nacional. Defesa de discuss\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, acerca da produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energias renov\u00e1veis, especialmente da energia solar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aqui refletir sobre o grande risco que n\u00f3s brasileiros e brasileiras enfrentamos de ter uma crise no fornecimento de energia el\u00e9trica no segundo semestre deste ano. Nossos reservat\u00f3rios e hidrel\u00e9tricas est\u00e3o em n\u00edveis muito baixos. \r\nJ\u00e1 vivemos esse drama no passado, de maneira grave, em 2001, quando experimentamos mais de 6 meses de apag\u00f5es e de racionamento. Depois, em 2015 e em 2016, de novo, com os reservat\u00f3rios em n\u00edveis baixos de acumula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, estivemos, mais uma vez, sob o risco de falta de fornecimento de energia el\u00e9trica, que foi postergado com os recursos das termoel\u00e9tricas, que passaram a produzir mais energia, embora a um custo mais caro, inclusive, com cobran\u00e7a nas faturas, com a tarifa da bandeira vermelha. \r\nEntendo, Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, que, no curto prazo, \u00e9 razo\u00e1vel se recorrer \u00e0s termoel\u00e9tricas, mesmo considerando o alto custo - em 2020, s\u00f3 em subs\u00eddios foram de mais de 6 bilh\u00f5es de reais, apenas para as termoel\u00e9tricas que abastecem a Regi\u00e3o Norte do Brasil. Al\u00e9m disso, h\u00e1 o custo ambiental, uma vez que se trata de energia suja, energia oriunda do petr\u00f3leo, energia oriunda do carv\u00e3o. A curto prazo, pode ser inevit\u00e1vel termos de recorrer a este rem\u00e9dio. Entretanto, no m\u00e9dio e longo prazo, um pa\u00eds que tem tantas possibilidades como tem o Brasil n\u00e3o pode continuar sob o signo da inseguran\u00e7a no fornecimento de energia el\u00e9trica. \r\nTemos que partir para diversificar cada vez mais nossa matriz energ\u00e9tica, recorrendo com mais for\u00e7a \u00e0 energia e\u00f3lica, \u00e0 energia solar, \u00e0 biomassa. Para isso, precisaremos investir mais em pesquisa, e quem financia pesquisa no Brasil \u00e9 a ELETROBRAS, que o Governo atual est\u00e1 querendo privatizar.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 preciso colocar em discuss\u00e3o, por exemplo, o PL da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda de energia solar, que permite incorporar ao esfor\u00e7o de produ\u00e7\u00e3o de energia milhares de fam\u00edlias e pequenas e m\u00e9dias empresas.\r\nH\u00e1, portanto, Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, alternativas \u00e0s quais o Brasil precisa recorrer para ter seguran\u00e7a no fornecimento de energia el\u00e9trica. Mas, para isso, \u00e9 preciso ter coragem, \u00e9 preciso ter compromisso com a Na\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso investir em pesquisa e ter a consci\u00eancia da import\u00e2ncia de se ter uma empresa do porte da ELETROBRAS como uma empresa estatal estrat\u00e9gica.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, TERESINA (PI).\r\nFONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, ENERGIA SOLAR, PIAU\u00cd, ENERGIA E\u00d3LICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, BLECAUTE, RESERVAT\u00d3RIO ARTIFICIAL, ENERGIA TERMEL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Raz\u00f5es da compara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com genocidas diante da epidemia de coronav\u00edrus. Realiza\u00e7\u00e3o de novas manifesta\u00e7\u00f5es populares contra o Presidente da Rep\u00fablica. Import\u00e2ncia da explora\u00e7\u00e3o de fontes de energia renov\u00e1veis, a exemplo da solar e e\u00f3lica. Equ\u00edvoco da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Import\u00e2ncia da estatal para a diversifica\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica brasileira. Protesto contra a retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, a respeito da produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidente, Deputada Rosangela Gomes, colegas Deputados e Deputadas.\r\nOs governantes de outros pa\u00edses n\u00e3o s\u00e3o chamados de \"genocidas\", apesar de alguns pa\u00edses terem tamb\u00e9m um grande n\u00famero de mortes pela COVID-19, porque eles tomaram atitudes corretas: compraram vacinas no tempo certo, usam m\u00e1scara, n\u00e3o provocam aglomera\u00e7\u00f5es, tudo o que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o faz. Bolsonaro n\u00e3o comprou as vacinas, n\u00e3o usa m\u00e1scara e agora quer mandar o povo brasileiro retirar a m\u00e1scara, no momento em que o n\u00famero de mortes chega a 500 mil.\r\nPor tudo isso, pelo descaso deste Governo com a vida, Sra. Presidente, \u00e9 que o povo brasileiro voltar\u00e1 \u00e0s ruas no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, em paz, usando m\u00e1scara, mantendo o distanciamento social, em defesa da vida, em defesa da sa\u00fade p\u00fablica, em defesa do emprego dos brasileiros e da democracia. Aqui em Teresina a concentra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 na Pra\u00e7a Rio Branco, a partir das 8h30min da manh\u00e3.\r\nSra. Presidente, quero tratar tamb\u00e9m da quest\u00e3o da energia no Brasil. Est\u00e1 acontecendo uma revolu\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds nas energias renov\u00e1veis. No caso da energia solar, por exemplo, sa\u00edmos de 7 megawatts de pot\u00eancia instalada, em 2012, para mais de 9 mil megawatts de pot\u00eancia instalada, agora em 2021. E, para a minha felicidade, o Estado do Piau\u00ed est\u00e1 acompanhando esse processo: \u00e9 o primeiro Estado do Pa\u00eds em pot\u00eancia instalada, em opera\u00e7\u00e3o e em constru\u00e7\u00e3o. Essas possibilidades, tanto da energia solar quando da energia e\u00f3lica, poderiam ser melhor utilizadas pelo nosso Governo neste momento em que o Pa\u00eds enfrenta, inclusive, o risco do apag\u00e3o, decorrente do baixo n\u00edvel de acumula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua dos nossos reservat\u00f3rios. Mas as respostas que est\u00e3o sendo dadas s\u00e3o as mesmas: a liga\u00e7\u00e3o das termel\u00e9tricas, que geram energia a partir de uma matriz suja, que queima carv\u00e3o mineral, que queima petr\u00f3leo, de uma matriz cara, que encarece a conta de luz para os brasileiros.\r\nDo lado conjuntural estrat\u00e9gico, o Governo toma atitudes erradas. Est\u00e1 privatizando a ELETROBRAS, uma empresa de ponta que d\u00e1 ao Governo brasileiro a condi\u00e7\u00e3o de liderar o processo de renova\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica brasileira, de diversifica\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica brasileira. De outro lado, o Governo retira de pauta o projeto que regulamenta a gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda de energia, de energia solar. A fonte mais limpa de energia \u00e9 aquela que geramos no telhado da nossa casa. Milhares de telhados do Brasil est\u00e3o prontos, esperando a instala\u00e7\u00e3o de uma placa de energia solar. Nenhuma \u00e1rvore precisa ser derrubada para isso.\r\nE poder\u00edamos incorporar ao esfor\u00e7o de gera\u00e7\u00e3o de energia milhares de fam\u00edlias, centenas e centenas de pequenas e m\u00e9dias empresas.\r\nMas, ao inv\u00e9s de lutar contra a possibilidade de apag\u00e3o, o Governo prefere adotar uma postura ultraneoliberal para agradar o grande capital internacional: entrega a ELETROBRAS e retira de pauta o projeto que permite a regulamenta\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda de energia.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um ato contra o Brasil que est\u00e1 sendo cometido pelo Governo tamb\u00e9m na \u00e1rea da energia el\u00e9trica.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja incorporado aos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, solicito que seja agregado o tempo de orienta\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, a C\u00e2mara Federal tem agora a oportunidade de corrigir uma grave injusti\u00e7a que vem sendo cometida contra o Estado do Piau\u00ed desde 1991. Para rememorar os fatos, lembro o seguinte: em 1997, o Estado do Piau\u00ed, sob a orienta\u00e7\u00e3o do Governo Federal, aderiu a um programa nacional de ajuste fiscal e, em decorr\u00eancia deste programa, tamb\u00e9m aderiu, logo em seguida, a um plano nacional de desestatiza\u00e7\u00e3o. Na sequ\u00eancia, em 1998, ocorreu a federaliza\u00e7\u00e3o da CEPISA, nossa companhia de energia el\u00e9trica. \r\nNaquele momento, com o aval da Uni\u00e3o, a ELETROBRAS antecipou ao Estado do Piau\u00ed o valor de 120 milh\u00f5es de reais. Ao mesmo tempo, as partes contrataram o BNDES para calcular o valor de mercado da CEPISA. Em seguida, foi definido, por consultoria internacional contratada pelo BNDES, o valor de 260 milh\u00f5es. \r\nOnde est\u00e1 a injusti\u00e7a, Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas?\r\nA injusti\u00e7a est\u00e1 no fato de que a diferen\u00e7a de 140 milh\u00f5es n\u00e3o foi paga at\u00e9 hoje ao Estado do Piau\u00ed. \u00c9 esta oportunidade que n\u00f3s temos para corrigir esta injusti\u00e7a. O Senado Federal compreendeu a necessidade de corrigir esta injusti\u00e7a e votou neste sentido. O meu pedido, o meu apelo \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados \u00e9 que fa\u00e7amos o mesmo aqui na C\u00e2mara.\r\nEu lembro que, em face dos valores envolvidos, cerca de 140 milh\u00f5es, mesmo que corrigidos, n\u00e3o s\u00e3o valores significativos no \u00e2mbito das cifras bilion\u00e1rias que est\u00e3o envolvidas neste processo de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. \r\nSr. Presidente, colegas Deputados, eu lembro que, al\u00e9m do interesse do Estado do Piau\u00ed, acredito que h\u00e1 tamb\u00e9m aqui envolvido um interesse de \u00e2mbito nacional que diz respeito ao papel dos contratos, porque o que est\u00e1 em jogo n\u00e3o \u00e9 a minha palavra, o que est\u00e1 em jogo n\u00e3o \u00e9 um discurso do Governador da \u00e9poca. O que est\u00e1 em jogo, senhoras e senhores, s\u00e3o contratos assinados entre o Estado do Piau\u00ed e a ELETROBRAS no \u00e2mbito de programas de interesse da Uni\u00e3o: o ajuste fiscal e o Plano Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o. Anteciparam os 120 milh\u00f5es com o compromisso de posteriormente pagarem a diferen\u00e7a, o que jamais foi feito.\r\nFica, portanto, para o Brasil e para o mundo, no meu modo de ver, um recado muito ruim: a desvaloriza\u00e7\u00e3o dos contratos. Ora, se um contrato assinado entre uma estatal do porte da ELETROBRAS e um Governo Estadual, com o aval da Uni\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 respeitado no Brasil, que outros contratos t\u00eam for\u00e7a e credibilidade em nosso Pa\u00eds?\r\nEm face destas quest\u00f5es, Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, meu apelo \u00e9 que fa\u00e7amos a corre\u00e7\u00e3o desta injusti\u00e7a. \r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores \u00e9 que votemos \"sim\" ao texto que veio do Senado da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 490/2007,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, RETIRADA, DIREITOS, GRUPO INDIGENA, TERRAS IND\u00cdGENAS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), VOTA\u00c7\u00c3O, ATRASO, IN\u00cdCIO ORDEM DO DIA. \r\nBLECAUTE, POSSIBILIDADE.\r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PANDEMIA, MORTALIDADE. \r\nCRIME DE RESPONSABILIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, CORRUP\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, RESPONSABILIDADE, OMISS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Atraso proposital no in\u00edcio da Ordem do Dia para a aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Alcance do patamar de 500 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds pela Covid-19. Possibilidade da ocorr\u00eancia de apag\u00e3o de energia el\u00e9trica no Brasil, no segundo semestre de 2021. Boicote, pelo Presidente Jair Bolsonaro, \u00e0s medidas sanit\u00e1rias de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. N\u00e3o abertura, pela Casa, de processo para investiga\u00e7\u00e3o de responsabilidades pela trag\u00e9dia causada pela Covid-19 no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente Gilberto, colegas Deputadas e Deputados, aqui no Piau\u00ed, Presidente, h\u00e1 um ditado que diz assim: o rabo est\u00e1 abanando o cachorro. Ele \u00e9 usado para designar situa\u00e7\u00f5es anormais. \u00c9 isso que est\u00e1 acontecendo neste momento na C\u00e2mara Federal.\r\nA CCJ est\u00e1 abanando o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara, est\u00e1 definindo o hor\u00e1rio de funcionamento do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Uma sess\u00e3o convocada para as 13h55min ainda n\u00e3o foi iniciada com o prop\u00f3sito de permitir a aprova\u00e7\u00e3o na CCJ do PL 490, que afeta os interesses dos povos origin\u00e1rios.\r\nEu penso que, se o nosso Regimento n\u00e3o diz algo a respeito do hor\u00e1rio de in\u00edcio do Grande Expediente no Plen\u00e1rio, ele precisa ser alterado para incluir isso.\r\nEm segundo lugar,  Sr. Presidente, ultrapassamos esta semana 500 mil v\u00edtimas pela COVID-19 e estamos tamb\u00e9m na imin\u00eancia de um apag\u00e3o de energia el\u00e9trica no segundo semestre. Mas este apag\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 em andamento no que diz respeito ao combate \u00e0 pandemia. Vivemos um apag\u00e3o federal do combate \u00e0 pandemia, porque, na verdade, o Presidente Bolsonaro boicotou o combate \u00e0 pandemia desde o primeiro dia n\u00e3o usando m\u00e1scara, provocando aglomera\u00e7\u00f5es, n\u00e3o valorizando a vacina, que desde o princ\u00edpio ele combateu. Combateu a CoronaVac, n\u00e3o comprou a vacina da Pfizer, n\u00e3o comprou a quantidade de vacinas que poderia ter comprado do cons\u00f3rcio da OMS. E agora, ainda estamos diante de uma den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na compra da vacina da \u00cdndia, da Covaxin.\r\nPortanto, Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, \u00e9 grav\u00edssimo o que est\u00e1 acontecendo no Brasil. Passamos dos 500 mil mortos, agora rumamos para 600 mil v\u00edtimas da COVID, e, enquanto isso, a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o abre um processo de apura\u00e7\u00e3o de responsabilidades.\r\nPoucas guerras na hist\u00f3ria da humanidade mataram mais de 500 mil pessoas em 13 meses. A falta de combate \u00e0 pandemia nos levou a isso. Quantas pessoas a mais morreram no Brasil porque o Governo n\u00e3o comprou a vacina da Pfizer em agosto do ano passado, com a op\u00e7\u00e3o de come\u00e7ar a receber as primeiras doses em dezembro do ano passado? Muitas pessoas morreram por causa disso. H\u00e1 um crime de responsabilidade que precisa ser apurado, e essa \u00e9 uma responsabilidade da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado pela aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA.\r\nTARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), PRE\u00c7O, REAJUSTE DE TARIFAS.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Alcance da marca de 516 mil mortes no Pa\u00eds provocadas pela Covid-19. Boicote do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0s medidas de combate ao  coronav\u00edrus. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os do g\u00e1s de cozinha e de combust\u00edveis. Reajuste da bandeira tarif\u00e1ria vermelha de energia el\u00e9trica em 52%. Den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o em processos de compra de vacinas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Necessidade de abertura, pela Casa, de processo de  impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, colegas Deputadas e Deputados, venho a esta tribuna para falar das muitas belezas naturais do nosso Brasil, para falar de flores.\r\nMas, infelizmente, a noite tenebrosa que o nosso Pa\u00eds atravessa n\u00e3o me traz essa inspira\u00e7\u00e3o. S\u00e3o mais de 516 mil v\u00edtimas da COVID-19. Destas, 6.500 s\u00e3o do meu Estado do Piau\u00ed. Este Governo n\u00e3o cuidou de combater a pandemia. Na verdade, boicotou o combate \u00e0 pandemia desde o primeiro dia. N\u00e3o comprou a vacina no tempo certo. \r\nEm outra frente, \u00e9 um Governo que assiste indiferente a renda das fam\u00edlias mais pobres ser corro\u00edda pelo perverso aumento de pre\u00e7os em \u00e1reas estrat\u00e9gicas no Brasil. O botij\u00e3o de g\u00e1s de cozinha custa mais de 100 reais. A gasolina, em Teresina, custa 6 reais e 49 centavos o litro. Agora vem um aumento de 52% na conta da energia el\u00e9trica, num pa\u00eds onde h\u00e1 tantas possibilidades de invers\u00e3o e de se produzir energia limpa.\r\nPara completar, temos agora essas den\u00fancias com fortes evid\u00eancias de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas. Vai ficando claro que, al\u00e9m de n\u00e3o ter combatido a pandemia desde o primeiro dia, por exemplo, n\u00e3o usando m\u00e1scaras, o Governo criou dificuldades para depois vender facilidades na compra de algumas vacinas. Trata-se de uma situa\u00e7\u00e3o extremamente grave. \r\nO que h\u00e1 de alentador neste momento em que n\u00f3s vivemos, Sr. Presidente, \u00e9 o fato de que a sociedade come\u00e7a a acordar. N\u00e3o \u00e9 mais apenas a Esquerda que est\u00e1 se manifestando, h\u00e1 partidos do centro pol\u00edtico preocupados com a situa\u00e7\u00e3o que vive o Brasil. Celebridades, artistas, religiosos, movimentos sociais, movimentos sindicais est\u00e3o saindo da letargia e come\u00e7ando a se manifestar. \u00c9 hora de o Congresso Nacional fazer a sua parte, colocar em discuss\u00e3o um dos muitos pedidos de impedimento do Presidente da Rep\u00fablica. \r\nEncerro meu pronunciamento, Sr. Presidente, lembrando uma r\u00e1pida passagem de um artigo da CartaCapital desta semana que diz que o impeachment de Jair Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o pol\u00edtica, mas um ato em defesa da vida de todos n\u00f3s brasileiros.\r\nSolicito a V.Exa. que o pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, COMPRA, VACINA, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, POBREZA, REAJUSTE, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), TARIFA DE ENERGIA ELETRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS),  EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre a morte de milhares de brasileiros pela Covid-19, e a recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o tempestiva de vacinas. Indiferen\u00e7a do Governo Federal diante da escalada da pobreza e da mis\u00e9ria no Pa\u00eds. Reajuste nos pre\u00e7os de combust\u00edveis, do g\u00e1s de cozinha e de tarifas de energia el\u00e9trica. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Contrariedade \u00e0 anunciada desestatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica privativista do Governo Federal, com vista ao estabelecimento do Estado m\u00ednimo.  Pedido \u00e0 Presid\u00eancia da Casa de abertura de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Deputado Gilberto Nascimento.\r\nColegas Deputadas e Deputados, no Brasil, estamos enfrentando uma situa\u00e7\u00e3o muito preocupante diante de um Governo que n\u00e3o combate a pandemia, que deixou de comprar as vacinas da Pfizer em agosto do ano passado. Elas poderiam ter evitado a morte de milhares de brasileiros e brasileiras se aplicadas a partir de dezembro, como estava previsto no contrato naquele momento.\r\n\u00c9 um Governo que assiste indiferente ao aumento dos pre\u00e7os, que est\u00e1 empobrecendo os brasileiros, aumentando o n\u00famero de miser\u00e1veis, aumentando a pobreza e tamb\u00e9m sacrificando a classe m\u00e9dia. Em Teresina, a gasolina j\u00e1 passa de 6 reais e o g\u00e1s de cozinha chega a 115 reais. A energia el\u00e9trica acaba de ter um aumento de 52%, quando o sal\u00e1rio m\u00ednimo aumentou apenas 5%. \r\nMas h\u00e1 uma \u00e1rea em que o Governo Bolsonaro demonstra muita agilidade: a da entrega do patrim\u00f4nio brasileiro. J\u00e1 entregou a ELETROBRAS, uma empresa estrat\u00e9gica, e agora trabalha para entregar 100% dos Correios \u00e0 iniciativa privada. \u00c9 a mais antiga empresa brasileira e est\u00e1 presente em todos os Munic\u00edpios do Brasil, porque, al\u00e9m dos servi\u00e7os postais, tamb\u00e9m realiza servi\u00e7os banc\u00e1rios. Como ficar\u00e3o os milhares, as centenas de pequenos Munic\u00edpios sem acesso aos servi\u00e7os postais e aos servi\u00e7os banc\u00e1rios prestados pelos Correios?\r\nN\u00e3o \u00e9 verdade que os Correios monopolizam tudo. Na \u00e1rea de encomendas j\u00e1 existe concorr\u00eancia. Ele monopoliza a entrega das cartas simples e dos telegramas, e pratica pre\u00e7os menores do que a iniciativa privada. Assim mesmo, conseguiu um lucro de 1 bilh\u00e3o e 500 milh\u00f5es de reais, em 2020. Portanto, n\u00e3o \u00e9 por uma raz\u00e3o objetiva econ\u00f4mica, mas por um projeto pol\u00edtico de entrega dos principais segmentos da produ\u00e7\u00e3o e dos servi\u00e7os \u00e0 iniciativa privada.\r\nO que Bolsonaro representa \u00e9 um Governo dos bilion\u00e1rios, \u00e9 um Governo do Estado m\u00ednimo. Entrega tudo para a iniciativa privada e diminui o papel do Estado como agente que tem a responsabilidade de buscar caminhos de desenvolvimento com inclus\u00e3o social.\r\nS\u00e3o essas as minhas pondera\u00e7\u00f5es de hoje, Sr. Presidente, muito preocupado com a situa\u00e7\u00e3o em que o Pa\u00eds se encontra. Pe\u00e7o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados que cumpra a sua miss\u00e3o de colocar em julgamento os processos de impeachment que procuram apurar as responsabilidades do Presidente.\r\nSr. Presidente, solicito que seja este discurso divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, APRENDIZAGEM, EVAS\u00c3O ESCOLAR, REFOR\u00c7O ESCOLAR, FUNDO P\u00daBLICO, RECUPERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": "Evas\u00e3o escolar e queda no aprendizado do alunato dos ensinos fundamental e m\u00e9dio, em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Realiza\u00e7\u00e3o de amplo mutir\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito bom dia, Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados.\r\nComo professor e como Deputado Federal eu estou extremamente preocupado com a situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. De um lado, tivemos a falta de coordena\u00e7\u00e3o e os cortes no or\u00e7amento do MEC, afetando, sobretudo, a rede p\u00fablica federal de ensino; de outro lado, tivemos a pandemia, que, no meu modo de ver, colocou a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira na UTI.\r\nO distanciamento social salvou muitas vidas, isso \u00e9 ineg\u00e1vel. Gra\u00e7as a Deus os Governadores e os Prefeitos enfrentaram o negacionismo do Presidente Bolsonaro e realizaram esfor\u00e7os para salvar milhares de vidas. Mas na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o fica um enorme impacto, porque as iniciativas de ensino a dist\u00e2ncia n\u00e3o foram capazes de superar totalmente a situa\u00e7\u00e3o imposta pela pandemia.\r\nAs pesquisas, Sr. Presidente e colega Deputados e Deputadas, tanto do Banco Mundial quanto da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas, do Datafolha, do PISA, todas s\u00e3o un\u00e2nimes em constatar a enorme queda na aprendizagem das nossas crian\u00e7as, adolescentes e jovens.\r\nAo lado disso, h\u00e1 um risco muito grande no que diz respeito a um problema grave da educa\u00e7\u00e3o: a evas\u00e3o escolar nas s\u00e9ries finais do ensino fundamental e, principalmente, do ensino m\u00e9dio.\r\nDiante de um quadro como esse, eu entendo que n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer de conta que apenas reabrir as escolas vai resolver o problema da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. N\u00f3s precisamos de um amplo mutir\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, um mutir\u00e3o que conte com a efetiva participa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o como \u00f3rg\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o e de refor\u00e7o do financiamento, com a participa\u00e7\u00e3o decisiva dos Governadores dos Estados e dos Prefeitos Municipais, como tamb\u00e9m com a participa\u00e7\u00e3o das diversas entidades que partilham o esfor\u00e7o pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. E que seja um mutir\u00e3o que entenda a necessidade de um amplo programa de refor\u00e7o e de recupera\u00e7\u00e3o de conte\u00fados.\r\n\u00c9 o que chamamos de refor\u00e7o escolar, Sr. Presidente. E precisamos tamb\u00e9m de motiva\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do esporte e da cultura. Enfim, o momento \u00e9 de darmos as m\u00e3os para criarmos um fundo de recupera\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, sob pena de deixarmos nossas crian\u00e7as e jovens entregues \u00e0 pr\u00f3pria sorte, ou melhor, ao pr\u00f3prio azar de terem vivido a sua \u00e9poca de educa\u00e7\u00e3o num momento de pandemia t\u00e3o grave quanto esta.\r\nO que proponho \u00e9 o Brasil unido pela educa\u00e7\u00e3o brasileira, com aumento de recursos para um amplo programa de refor\u00e7o escolar.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Merlong Solano",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MERLONG SOLANO (PT - PI. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidente Rosangela Gomes.\r\nColegas Deputadas e Deputados, a PEC 32 tem um v\u00edcio fort\u00edssimo de origem. Ela n\u00e3o \u00e9 uma reforma administrativa, \u00e9 uma reforma do Estado dentro de uma perspectiva extremamente neoliberal. Parece que o Paulo Guedes estudou apenas os manuais de economia dos s\u00e9culos XVIII e XIX. Parece nortear o projeto a ideia do \"Deixai fazer, deixai passar, o mundo caminha sozinho\", a ideia de que o mercado resolve tudo.\r\nO art. 173, Sra. Presidente, retira do Estado a capacidade de fazer pol\u00edtica de desenvolvimento econ\u00f4mico. Isso \u00e9 uma insanidade num Pa\u00eds com tantas desigualdades sociais, onde h\u00e1 desde microempreendedores praticamente miser\u00e1veis at\u00e9 empresas gigantescas, o que, portanto, demanda atua\u00e7\u00f5es diferenciadas do Estado; num Pa\u00eds em que existem enormes desigualdades regionais, que tamb\u00e9m demandam pol\u00edticas diferenciadas de desenvolvimento econ\u00f4mico e social.\r\nAl\u00e9m disso, norteia a reforma a ideia de que o servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 um problema, \u00e9 um peso, e a iniciativa privada \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 \u00f3bvio que existem problemas e distor\u00e7\u00f5es no servi\u00e7o p\u00fablico, que precisam ser enfrentados. Precisa-se investir fortemente na melhoria da gest\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nO servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 essencial para enormes segmentos da nossa sociedade, para a maioria da popula\u00e7\u00e3o. Imaginemos n\u00f3s o que estaria acontecendo se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos o servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade neste momento, em que o Pa\u00eds vive a pandemia da COVID-19, de enormes dimens\u00f5es, que j\u00e1 ruma para 600 mil v\u00edtimas. Seria um caos completo se depend\u00eassemos apenas dos hospitais particulares. Precisamos dos dois. Precisamos, sobretudo, de um SUS extremamente fortalecido. \r\nEnt\u00e3o, precisamos de uma reforma administrativa que v\u00e1 direto ao cora\u00e7\u00e3o do problema. O foco tem que ser fortalecer o servi\u00e7o p\u00fablico, n\u00e3o para conceder privil\u00e9gios a servidores, mas para melhorar a sua capacidade de prestar servi\u00e7os \u00e0 sociedade em todas as \u00e1reas em que ela necessita de um servi\u00e7o p\u00fablico atuante, como na educa\u00e7\u00e3o, na pesquisa, na sa\u00fade, na seguran\u00e7a, na cultura. \r\nEnfim, o servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 essencial a uma sociedade como a brasileira, e \u00e9 muito importante tamb\u00e9m a iniciativa privada. O papel do Estado \u00e9 descobrir o meio termo entre os dois e fazer as decis\u00f5es corretas para que a sociedade, no final das contas, saia ganhando, por ter um servi\u00e7o p\u00fablico atuante e por ter uma iniciativa privada que atua na forma da lei. \r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja incorporado aos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]