[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "RENATO LIMA DE OLIVEIRA, PRESIDENTE-GERAL, SOCIEDADE DE S\u00c3O VICENTE DE PAULO (SSVP), CARTA.",
        "nomeDeputado": "Miguel Lombardi",
        "sumario": "Pontos estruturantes da nova carta-circular lan\u00e7ada pelo Presidente-Geral da Sociedade S\u00e3o Vicente de Paulo, Renato Lima de Oliveira.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MIGUEL LOMBARDI.\r\n\r\nSr. Presidente, caros colegas Deputados e queridas Deputadas, como \u00fanico vicentino eleito Deputado Federal pelo Estado de S\u00e3o Paulo, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o da nossa comunidade vicentina para a nova carta-circular lan\u00e7ada pelo confrade Renato Lima de Oliveira, Presidente-Geral da Sociedade de S\u00e3o Vicente de Paulo (SSVP), no dia 31 de janeiro de 2019. O documento \u00e9 uma mensagem de reflex\u00e3o que buscar conectar os vicentinos do planeta. Oliveira \u00e9 o primeiro brasileiro a presidir o Conselho Geral Internacional da SSVP.\r\n\u00c9 importante que as fam\u00edlias vicentinas tenham acesso ao material. \u00c9 uma boa not\u00edcia o fato do Conselho Nacional do Brasil (CNB) imprimir o texto e envi\u00e1-lo \u00e0s confer\u00eancias em todo territ\u00f3rio nacional. \u00c9 poss\u00edvel tamb\u00e9m ter acesso ao seu conte\u00fado pela Internet. Basta acessar o site www.ssvp.com.br e digitar no campo de busca \"carta cgi\".  \r\nA carta est\u00e1 estruturada em cinco partes: introdu\u00e7\u00e3o\", expediente do Conselho Geral, recomenda\u00e7\u00f5es aos vicentinos, ano tem\u00e1tico de 2019 (Ano de Lamache) e conclus\u00e3o. Al\u00e9m da carta propriamente dita, o texto cont\u00e9m 25 notas de rodap\u00e9, com informa\u00e7\u00f5es adicionais que enriquecem a compreens\u00e3o global dos cap\u00edtulos.\r\n\"A Carta-Circular \u00e9 uma oportunidade \u00edmpar na qual o Conselho Geral dirige-se aos vicentinos do mundo inteiro, convidando-os a refletirem sobre v\u00e1rios temas\", destacou o confrade Renato Lima. A carta deste ano est\u00e1 centrada nos 180 anos do Conselho Geral e em quatro aspectos estrat\u00e9gicos para a SSVP: comunica\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o, juventude e expans\u00e3o para novos pa\u00edses.\r\nNuma das partes da carta, o confrade Renato exorta: \"o vicentino deve ser luz para os demais. O vicentino deve ser exemplo de toler\u00e2ncia entre os pr\u00f3prios membros e os assistidos. O vicentino deve buscar a santidade e promover a cultura de paz\". Ao final, o Presidente deixa algumas perguntas para reflex\u00e3o, entre elas: \"O que precisamos come\u00e7ar a fazer para melhorar a efici\u00eancia do trabalho das Confer\u00eancias? E o que precisamos parar de fazer?\"\r\nA Carta-Circular \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o entre os presidentes-gerais. A primeira delas foi escrita pelo cofundador Emmanuel Joseph Bailly de Surcy, 1\u00ba presidente-geral, em 14 de julho de 1841. Desde o in\u00edcio do atual mandato, em 2016, a carta vem sendo escrita em \u00e1rabe, italiano e chin\u00eas, al\u00e9m dos outros quatro idiomas oficiais (ingl\u00eas, franc\u00eas, espanhol e portugu\u00eas).\r\nPor ser um documento relativamente longo, sugere-se que a Carta-Circular seja meditada como leitura espiritual nas confer\u00eancias e nos conselhos em duas ou tr\u00eas partes.\r\nComent\u00e1rios sobre a Carta-Circular de 2019, al\u00e9m das sugest\u00f5es de temas para a edi\u00e7\u00e3o de 2020, podem ser enviados pelo e-mail: cgi.circularletter@gmail.com.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO IMIGRANTE ITALIANO, MIGUEL LOMBARDI, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Miguel Lombardi",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do Imigrante Italiano. Trajet\u00f3ria familiar do orador.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MIGUEL LOMBARDI.\r\n\r\nSr. Presidente, prezados Deputados e Deputadas, quero prestar homenagem ao Dia Nacional do Imigrante Italiano, comemorado em todo o territ\u00f3rio nacional. A data foi institu\u00edda pela Lei n\u00ba 11.687, de 2008, de autoria do ent\u00e3o Senador Gerson Camata, sancionada pelo ent\u00e3o Vice-Presidente Jos\u00e9 Alencar Gomes da Silva em 2 de junho de 2008.\r\nMeu pai nasceu na It\u00e1lia e era um jovem quando chegou ao Brasil. Assim como milhares de italianos, meus familiares vieram em busca de um sonho e de uma oportunidade de vida melhor. Gra\u00e7as a Deus, encontraram em nosso Pa\u00eds um lugar pr\u00f3spero, acolhedor e pac\u00edfico para viver.\r\nApesar de muito jovem, o meu pai, Humberto Lombardi, e meus tios me relataram dias de dificuldades em sua terra natal. Minha av\u00f3, por exemplo, teve a vida subtra\u00edda porque n\u00e3o havia alimentos suficientes para todos os membros da fam\u00edlia. Ela se sacrificava pelas crian\u00e7as e pelos mais jovens na \u00e9poca da guerra.\r\nEssa experi\u00eancia marcou a vida do meu pai e, tenho certeza, a de muitos imigrantes italianos que constru\u00edram sua vida no Brasil. O \"Seu Humberto\" sempre foi um homem aben\u00e7oado. Era muito querido e me transmitiu muitos ensinamentos. Carrego comigo a sabedoria que ele me transmitiu. A principal virtude que o meu pai me ensinou foi a de ajudar os que mais precisam.\r\nMeu pai plantou a semente da compaix\u00e3o e da caridade no cora\u00e7\u00e3o. Foram estas virtudes que me levaram para a vida vicentina, Sr. Presidente. Hoje tenho muito orgulho de ser vicentino e de estar atuando como Deputado Federal.\r\nMas, refletindo sobre esta data especial, que tem a ver com a minha hist\u00f3ria, com a trajet\u00f3ria da minha fam\u00edlia, acredito que a nossa identidade brasileira foi talhada na conviv\u00eancia harm\u00f4nica entre v\u00e1rios povos, de civiliza\u00e7\u00f5es que j\u00e1 estavam aqui - povos ind\u00edgenas -, popula\u00e7\u00f5es que vieram obrigadas - povos do continente africano - e de outras civiliza\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias partes do planeta que ajudaram a construir o que somos hoje: o povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, lembro que a escolha do dia 21 de fevereiro foi uma homenagem \u00e0 expedi\u00e7\u00e3o de Pietro Tabacchi ao Esp\u00edrito Santo, em 1874. Este evento ficou marcado como o in\u00edcio do processo de imigra\u00e7\u00e3o em massa dos italianos para o Brasil.\r\nA col\u00f4nia italiana no Brasil era considerada a maior do mundo. Os n\u00fameros apontam a exist\u00eancia de mais de 30 milh\u00f5es de descendentes espalhados no Brasil, em especial no Sudeste e no Sul. Limeira, minha cidade natal, tem vasta tradi\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias italianas. Eles chegaram \u00e0 minha cidade e a boa parte do Brasil, se estabeleceram, trabalharam e, gra\u00e7as a perseveran\u00e7a, conseguiram elaborar uma perspectiva de futuro. Tinham a esperan\u00e7a de cuidar e gerar novas fam\u00edlias.\r\nPrezados Deputados e Deputadas, quero parabenizar a mem\u00f3ria de todos os italianos que enfrentaram uma longa e \u00e1rdua viagem para buscar novas oportunidades em terras desconhecidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ALTERA\u00c7\u00c3O, IDADE M\u00cdNIMA, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Miguel Lombardi",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 proposta de eleva\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para concess\u00e3o do Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada a idosos carentes, preconizada na da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MIGUEL LOMBARDI.\r\n\r\nSra. Presidente, prezados Deputados e Deputadas, como a maioria de V.Exas. sabe tenho um compromisso de f\u00e9 com as institui\u00e7\u00f5es vinculadas \u00e0 Sociedade de S\u00e3o Vicente de Paulo - SSVP. Tenho pautado minha a\u00e7\u00e3o parlamentar na defesa das entidades vicentinas do Estado de S\u00e3o Paulo. Eu conhe\u00e7o de perto os desafios das institui\u00e7\u00f5es que acolhem idosos, crian\u00e7as e pessoas em situa\u00e7\u00e3o de pobreza. \r\nComo Deputado que busca defender os interesses das obras unidas no Congresso Nacional, tenho o compromisso de sensibilizar os demais Parlamentares sobre a proposta de ampliar a idade m\u00ednima para que idosos pobres tenham o direito de receber o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC. Pelas regras atuais, t\u00eam direito a esse benef\u00edcio pessoas que comprovem defici\u00eancia ou que n\u00e3o tenham condi\u00e7\u00f5es de se sustentar a partir dos 65 anos. A nova Previd\u00eancia quer ampliar esta idade para 70 anos. Eu sou a favor da reforma, mas sou contra este item porque sei o quanto esta mudan\u00e7a pode piorar a qualidade de vida e at\u00e9 levar muitos idosos \u00e0 morte.\r\nDe acordo com institutos de pesquisa de credibilidade no mercado, o gasto com o BPC corresponde a aproximadamente 4% das despesas prim\u00e1rias do Governo. A manuten\u00e7\u00e3o desse item \u00e9 poss\u00edvel. O aumento da faixa et\u00e1ria para o recebimento do BPC \u00e9 injusto com a popula\u00e7\u00e3o mais idosa, tendo em vista os privil\u00e9gios mantidos em aposentadorias do Judici\u00e1rio e das For\u00e7as Armadas. \u00c9 not\u00e1vel o esfor\u00e7o feito pela sociedade em pagar um funcion\u00e1rio p\u00fablico federal inativo. O gasto \u00e9 praticamente 10 vezes maior do que honrar a aposentadoria de um trabalhador do setor privado. \r\nSra. Presidente, n\u00e3o \u00e9 novidade o quanto a popula\u00e7\u00e3o brasileira vem envelhecendo, os dados de diversos organismos governamentais e privados apontam para esta tend\u00eancia. Um comportamento que pressiona o Estado a fornecer equipamentos e servi\u00e7os de qualidade para esta faixa da popula\u00e7\u00e3o. A falta de investimentos em politicas nesse sentido est\u00e1 atrelada \u00e0 incapacidade or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o, que \u00e9 tamb\u00e9m reflexo da retra\u00e7\u00e3o da economia. A crise econ\u00f4mica pela qual estamos passando tem produzido trabalho de baixa qualidade e tamb\u00e9m ampliando a informalidade. \r\n\u00c9 evidente que este cen\u00e1rio piora a expectativa de vida deste grupo. Segundo dados do INSPER - Instituto de Ensino e Pesquisa, em 2050, o Brasil ser\u00e1 o d\u00e9cimo maior pa\u00eds em propor\u00e7\u00e3o de idosos, com 39% da popula\u00e7\u00e3o pelo menos sexagen\u00e1ria. \u00c9 um n\u00famero preocupante em diversos aspectos, principalmente quando consideramos que uma parcela crescente de toda renda gerada no Pa\u00eds \u00e9 destinada ao sistema previdenci\u00e1rio. \r\nPortanto, Sra. Presidente, ainda h\u00e1 espa\u00e7o na nova Previd\u00eancia para cortar privil\u00e9gios e manter a dignidade dos idosos em situa\u00e7\u00e3o de pobreza.\r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SOCIEDADE DE S\u00c3O VICENTE DE PAULO (SSVP), CONSELHO ADMINISTRATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O, RENATO LIMA OLIVEIRA, PRESIDENTE.",
        "nomeDeputado": "Miguel Lombardi",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00f5es do Conselho Geral Internacional da Sociedade de S\u00e3o Vicente de Paulo, sob a presid\u00eancia do jornalista Renato Lima de Oliveira.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MIGUEL LOMBARDI.\r\n\r\nSr. Presidente, tenho a alegria de ocupar hoje a tribuna desta Casa Legislativa para registrar, com imensa satisfa\u00e7\u00e3o, o fato de que a atual diretoria do Conselho Geral Internacional da Sociedade de S\u00e3o Vicente de Paulo est\u00e1 completando 3 anos de mandato, agora no dia 9 de setembro de 2019.\r\nDa mesma maneira, quero aqui registrar que este Conselho Geral, sediado em Paris, \u00e9 presidido pelo nosso amigo confrade Renato Lima de Oliveira, residente em Bras\u00edlia, primeiro brasileiro a ocupar a nobre fun\u00e7\u00e3o de 16\u00ba Presidente Geral Internacional da estimada Sociedade de S\u00e3o Vicente de Paulo. Essa \u00e9 uma not\u00edcia important\u00edssima para todos n\u00f3s, vicentinos e cidad\u00e3os brasileiros.\r\nO mandato do Conselho Geral \u00e9 de 6 anos. A posse do confrade Renato Lima ocorreu no dia 9 de setembro de 2016. Portanto, chegamos \u00e0 metade do mandato, que vai at\u00e9 2022. Nesse tempo todo, juntamente com a diretoria internacional, extremamente colaborativa, e os funcion\u00e1rios em Paris, muito preparados, foi poss\u00edvel levar adiante, com muito afinco, uma s\u00e9rie de projetos, programas e iniciativas que fazem brilhar ainda mais o Conselho Geral Internacional.\r\nVou mencionar algumas dessas realiza\u00e7\u00f5es para exemplificar o que estou a dizer. Com o confrade Renato Lima \u00e0 frente do Conselho Geral, em apenas 3 anos, foi poss\u00edvel levar a presen\u00e7a da SSVP para mais quatro na\u00e7\u00f5es: Lib\u00e9ria, Ilhas Cayman, Chipre e Alb\u00e2nia. \r\nOutra iniciativa formid\u00e1vel \u00e9 o resgate efetivo da mem\u00f3ria dos sete fundadores da Sociedade, com uma s\u00e9rie de atividades em reconhecimento a eles - anos tem\u00e1ticos, concurso de reda\u00e7\u00f5es, festival de cinema, nova can\u00e7\u00e3o, visita aos t\u00famulos, etc. As a\u00e7\u00f5es de solidariedade mundial foram intensificadas, com o repasse de recursos econ\u00f4micos em maiores quantidades para ajudar nos casos de desastres naturais e na implementa\u00e7\u00e3o, por todo o planeta, de projetos sociais alinhados com a tem\u00e1tica da mudan\u00e7a sist\u00eamica.\r\n\u00c9 not\u00f3rio, tamb\u00e9m, que houve melhoria expressiva na comunica\u00e7\u00e3o e a transpar\u00eancia dentro do Conselho Geral, at\u00e9 porque o confrade Renato \u00e9 jornalista de forma\u00e7\u00e3o: cria\u00e7\u00e3o da revista Ozanam Network, novo v\u00eddeo institucional, transmiss\u00f5es ao vivo das reuni\u00f5es pela Ozanam TV, forte presen\u00e7a nas redes sociais e a publica\u00e7\u00e3o de novos relat\u00f3rios. Tamb\u00e9m \u00e9 relevante o que tem sido feito para dar mais voz, protagonismo e participa\u00e7\u00e3o aos jovens dentro da SSVP - coleta anual, encontro juvenil e estabelecimento do Dia Mundial do Jovem Vicentino.\r\nOutro destaque \u00e9 o fortalecimento das ferramentas de forma\u00e7\u00e3o, com a edi\u00e7\u00e3o de novos m\u00f3dulos de capacita\u00e7\u00e3o, novos manuais e novos livros, com destaque para o Manual da Confer\u00eancia Vicentina. Sob a lideran\u00e7a do querido confrade Renato Lima, percebeu-se uma maior aproxima\u00e7\u00e3o da SSVP com a fam\u00edlia vicentina, com a Igreja, com as Na\u00e7\u00f5es Unidas e com outras entidades globais. Uma nova sede em Paris, mais moderna e maior, ser\u00e1 inaugurada em novembro, preparando adequadamente o Conselho Geral para o futuro. \r\nTamb\u00e9m se deve destacar que foi criado o servi\u00e7o internacional de ouvidoria geral, com a finalidade de atuar em casos de media\u00e7\u00e3o de conflitos e para receber cr\u00edticas, elogios e coment\u00e1rios sobre o Conselho Geral e as a\u00e7\u00f5es da SSVP pelo mundo. Mais uma excelente ideia do nosso confrade Renato.\r\nE sobre o processo de canoniza\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio Frederico Ozanam, todos os esfor\u00e7os est\u00e3o sendo empreendidos para obter da Igreja a declara\u00e7\u00e3o da santidade, com o envio de v\u00e1rios casos que provavelmente podem ser considerados verdadeiros milagres.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, como podemos perceber, esses 3 anos t\u00eam sido de muitas realiza\u00e7\u00f5es e de muito trabalho, muita ren\u00fancia, muita dedica\u00e7\u00e3o e, acima de tudo, muito amor. Parafraseando o nosso pr\u00f3prio Presidente Geral: \"foram muitos gola\u00e7os\" nesses 3 anos de trabalho intenso! Uma verdadeira goleada!\r\nTodas essas realiza\u00e7\u00f5es residem no fato de que o nosso confrade Renato possui o preparo, a vis\u00e3o de futuro e as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para bem desempenhar a fun\u00e7\u00e3o de Presidente Geral, evidentemente com o apoio fundamental da diretoria e dos funcion\u00e1rios da sede em Paris.\r\nO confrade Renato \u00e9 um mission\u00e1rio moderno e j\u00e1 percorreu mais de 40 pa\u00edses, al\u00e9m de ter feito dezenas de visitas dentro do pr\u00f3prio Brasil. Ele sempre diz que \"aprende bastante\" em todas as visitas, incorporando na pr\u00e1tica vicentina dele os exemplos bem-sucedidos que encontra pela jornada. Certa vez ele afirmou: \"Ser Presidente Geral \u00e9 um privil\u00e9gio, uma b\u00ean\u00e7\u00e3o, um dom de Deus e, acima de tudo, um servi\u00e7o inigual\u00e1vel aos confrades, \u00e0s cons\u00f3cias e especialmente aos assistidos\".\r\nO Presidente Renato \u00e9 um homem honrado, honesto, trabalhador, pai de fam\u00edlia e extremamente dedicado ao servi\u00e7o da caridade. Sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica avan\u00e7ada, com a publica\u00e7\u00e3o de sete livros, nunca o afastou das bases, ao mostrar-se bastante pr\u00f3ximo de todos e humilde. Ele \u00e9 um brasileiro que est\u00e1 brilhando no exterior e, portanto, \u00e9 um orgulho imenso para todos n\u00f3s, brasileiros e brasilienses! \r\n\u00c0s vezes, eu me pergunto: como o confrade Renato Lima consegue levar adiante essa miss\u00e3o no Conselho Geral e manter uma vida normal, com fam\u00edlia, trabalho e os compromissos regulares? Como ele encontra tempo para tudo isso? Seguramente, as for\u00e7as que ele encontra prov\u00eam de Deus, pois s\u00f3 Deus \u00e9 capaz de dot\u00e1-lo com sabedoria e conhecimento para liderar esse enorme \"ex\u00e9rcito da caridade\" formado pelos 800 mil volunt\u00e1rios da Sociedade de S\u00e3o Vicente de Paulo em 150 pa\u00edses.\r\nSendo assim, j\u00e1 encerrando este discurso, queremos pedir a Deus que continue cumulando de b\u00ean\u00e7\u00e3os o nosso querido amigo Renato Lima de Oliveira, para que ele possa continuar a obra dos seus antecessores, procurando sempre agir com humildade, di\u00e1logo e caridade. Que Deus d\u00ea a ele muita serenidade e perseveran\u00e7a para enfrentar, com resili\u00eancia, ora\u00e7\u00e3o e f\u00e9, algumas dificuldades que, com certeza, surgiram e que surgir\u00e3o nessa caminhada! \r\nAl\u00e9m do confrade Renato, tamb\u00e9m completam 3 anos de mandato todos os vicentinos, escolhidos por ele, para fazer parte de algum servi\u00e7o, alguma comiss\u00e3o, algum departamento ou alguma for\u00e7a-tarefa dentro do Conselho Geral. Da mesma forma, queremos estender a esses bravos colaboradores os mesmos desejos que aqui externamos para o confrade Renato Lima.\r\nCom certeza absoluta, sem o apoio, o companheirismo e a compreens\u00e3o desses amigos, o mandato dele n\u00e3o teria o \u00eaxito que alcan\u00e7ou em t\u00e3o pouco tempo. Que Deus tamb\u00e9m aben\u00e7oe a fam\u00edlia - esposa e filhos - do confrade Renato, para que ele continue sendo aben\u00e7oado nessa caminhada t\u00e3o bonita!\r\nQue o nosso confrade Renato tenha sa\u00fade para continuar firme at\u00e9 setembro de 2022, quando os 6 anos de mandato se completar\u00e3o! Parab\u00e9ns, amigo Renato, cidad\u00e3o hor\u00e1rio da nossa cidade!\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o ampla divulga\u00e7\u00e3o deste discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DOS VICENTINOS, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Miguel Lombardi",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional dos Vicentinos. Compromisso do orador com o fortalecimento das entidades vicentinas, especialmente no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MIGUEL LOMBARDI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, os eventos traum\u00e1ticos pelos quais minha fam\u00edlia paterna passou durante a Segunda Guerra na Europa deixaram marcas profundas em nossas vidas. Meu pai me ensinou o valor da caridade e minha m\u00e3e mostrou que a f\u00e9 \u00e9 o p\u00e3o da vida dos crist\u00e3os. Esses ensinamentos me guiam at\u00e9 hoje como homem p\u00fablico. \r\nEssa vis\u00e3o de mundo me conectou aos trabalhos comunit\u00e1rios na minha juventude. Desde 1994 eu sou vicentino e de diversas maneiras eu sempre busquei fortalecer o trabalho dos confrades e cons\u00f3cias, que s\u00e3o exemplos de lideran\u00e7a servidora no interior paulista. Sempre me senti um privilegiado por ajudar tanto homens e mulheres que carregam consigo o dom da caridade. \r\nExistem mais de 153 mil vicentinos que atuam de cora\u00e7\u00e3o aberto na acolhida dos mais pobres. Esta intera\u00e7\u00e3o abra\u00e7a 74 mil fam\u00edlias que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de pobreza. Os nossos confrades e cons\u00f3cias levam tanto a Palavra de Deus, que \u00e9 o p\u00e3o da vida, como tamb\u00e9m alimento, a fim de manter a dignidade e a esperan\u00e7a vivas em seus cora\u00e7\u00f5es.\r\nEsta mensagem, Sr. Presidente, \u00e9 em celebra\u00e7\u00e3o ao dia 27 de setembro, que \u00e9 considerado como o Dia Nacional dos Vicentinos. Fa\u00e7o este registro para demonstrar o meu sincero agradecimento pela dedica\u00e7\u00e3o e cuidado a todos os vicentinos que atuam nas creches, nas escolas, nos projetos sociais, nos lares de idosos e nos hospitais.\r\nAgindo dessa forma, os nossos confrades e cons\u00f3cias mant\u00eam presentes em nossas vidas a mem\u00f3ria dos nossos fundadores, que nos revelaram o ensinamento de que servir \u00e9 um gesto aben\u00e7oado por Deus.\r\nEm nossas confer\u00eancias, que s\u00e3o 20 mil espalhadas em todo o territ\u00f3rio nacional, nos encontramos em par\u00f3quias, escolas, resid\u00eancias ou no lugar que toque o nosso cora\u00e7\u00e3o para fazer o bem. Sou ativo na Confer\u00eancia do Divino Esp\u00edrito Santo em Limeira. Foi l\u00e1 que aprendi e continuo aprendendo a servir e n\u00e3o ser servido. Testemunhei tanto confrades e cons\u00f3cias serem o sal e luz para tantos que necessitam. Aprendi tamb\u00e9m que poderia qualificar a minha ajuda fortalecendo os projetos sociais existentes em nossas Obras Unidas, atuando nas organiza\u00e7\u00f5es do Estado. \r\nAntes de ser homem p\u00fablico, eu j\u00e1 era vicentino. Antes de empreender, eu j\u00e1 era vicentino. Antes de ser jogador de futebol, eu j\u00e1 era vicentino. Sigo reafirmo que sou vicentino e estou Deputado Federal. E desde o in\u00edcio entendi que poderia usar minhas redes em outras esferas da sociedade para promover atitudes positivas e apoiar a\u00e7\u00f5es vicentinas em nossa comunidade.\r\nSempre atuei no fortalecimento institucional das nossas Obras Unidas, para que elas pudessem oferecer um acolhimento digno na ponta para fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de pobreza. Fiz isso na juventude, como profissional, como jogador de futebol, como lideran\u00e7a comunit\u00e1ria, como empreendedor, como Vereador e atualmente como Congressista. Por mais que me dedicasse, sempre havia mais o que fazer. E, atualmente, em virtude do rev\u00e9s econ\u00f4mico brasileiro, a demanda s\u00f3 aumenta em nossas creches, hospitais, lares de idosos.\r\nO fato de eu ser o \u00fanico Parlamentar vicentino no Congresso Nacional \u00e9 uma grande responsabilidade. Por esta raz\u00e3o tenho incentivado a a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de homens e mulheres vicentinas nos espa\u00e7os p\u00fablicos.\r\nEsta \u00e9 uma das maneiras pelas quais podemos dar voz ao combate \u00e0 pobreza e defender pol\u00edticas sociais que reduzam a desigualdade em nosso Pa\u00eds.\r\nTenho utilizado todas as ferramentas do mandato para oferecer \u00e0 Sociedade de S\u00e3o Vicente de Paulo (SSVP) uma voz dentro da C\u00e2mara dos Deputados, do Senado Federal e dos Minist\u00e9rios. Tenho trabalhado ainda para ajudar a SSVP a conquistar um assento no Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS). \u00c9 uma demanda apresentada por muitos vicentinos e um sentimento compartilhado pelos Conselhos Metropolitanos, principalmente do meu Estado, S\u00e3o Paulo.\r\n\u00c9 importante ressaltar que o CNAS debate as pol\u00edticas para assist\u00eancia social no Brasil. Portanto, os confrades e cons\u00f3cias que assumem a responsabilidade do Estado em nossas creches, hospitais e Obras Unidas, em todas as regi\u00f5es brasileiras, precisam e merecem ter voz neste conselho.\r\nNeste Dia Nacional dos Vicentinos quero transmitir o meu abra\u00e7o especial aos profissionais que dedicam o seu talento a nossas obras vicentinas.\r\nDigo que trabalho para fortalecer institucionalmente nossas institui\u00e7\u00f5es porque me d\u00e1 alegria receber not\u00edcias como a do Lar S\u00e3o Vicente de Paulo de Potirendaba, Munic\u00edpio do interior paulista, que utilizou a emenda parlamentar para investir em capacita\u00e7\u00e3o dos colaboradores. \r\nEu parabenizo fortemente a diretoria do lar pela \u00f3tima aplica\u00e7\u00e3o da verba federal que lhe destinei. Tamb\u00e9m felicito a Silvana Aparecida Maldonado Contiero, a Maria Aparecida Facundini Ribeiro, a Sueli Alves Pereira Jorge e a Fabiana Cristina Greco pela aplica\u00e7\u00e3o no curso de cuidador de idosos. Tenho certeza de que elas ir\u00e3o aplicar este conhecimento em favor dos nossos assistidos.\r\nEu j\u00e1 destinei emendas parlamentares para 104 Obras Unidas no Estado de S\u00e3o Paulo. Nunca antes na hist\u00f3ria a SSVP havia sido contemplada com verbas federais que dessem suporte ao trabalho social desenvolvido nos Munic\u00edpios. S\u00e3o mais de R$ 10 milh\u00f5es, e o meu objetivo \u00e9 ajudar a 100% das entidades vicentinas no meu Estado.\r\nAs entidades t\u00eam aplicado muito bem este recurso. Algumas focam a aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis adaptados, poltronas, m\u00e1quinas de lavar, computadores. Outras utilizam o recurso em aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, pagamento de pessoal, de conta de \u00e1gua, energia, Internet, enfim, as emendas t\u00eam fortalecido o trabalho dos nossos confrades e cons\u00f3cias. Eu fico muito feliz com isso e tenho incentivado os colegas Parlamentares a olhar para nossas institui\u00e7\u00f5es.\r\nSempre refor\u00e7o que quem indica as entidades que devem receber os repasses \u00e9 o Conselho Metropolitano. \u00c9 assim que eu trabalho, sempre buscando ser liderado, e n\u00e3o l\u00edder. Para esse modelo de trabalho eu me inspirei no funcionamento das Confer\u00eancias Vicentinas. As confer\u00eancias s\u00e3o espa\u00e7os de exercermos a f\u00e9, de meditarmos sobre as escrituras e de nos organizarmos como atores da sociedade. \u00c9 ali que o vicentino cresce, se motiva e renova as energias para se dedicar ao pr\u00f3ximo.\r\nEu s\u00f3 tenho que parabenizar e homenagear cada um dos vicentinos brasileiros. Meu muito obrigado a todos voc\u00eas pelo empenho.\r\nLouvado seja o Nosso Senhor Jesus Cristo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "RENATO LIMA DE OLIVEIRA, PRESIDENTE, SOCIEDADE DE S\u00c3O VICENTE DE PAULO (SSVP), CARTA, PUBLICA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Miguel Lombardi",
        "sumario": "Publica\u00e7\u00e3o da Carta-Circular 2020 pelo Presidente-Geral da Sociedade de S\u00e3o Vicente de Paulo - SSVP, confrade Renato Lima de Oliveira, dirigida \u00e0 comunidade vicentina mundial.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MIGUEL LOMBARDI.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com imensa alegria que venho hoje a esta tribuna para comemorar a publica\u00e7\u00e3o, pelo confrade Renato Lima de Oliveira, da sua Carta-Circular de 2020, dirigida a todos os vicentinos do Brasil e do mundo.\r\nEu sou vicentino h\u00e1 mais de 20 anos, e, como brasileiro, festejo muito as a\u00e7\u00f5es do nosso querido confrade Renato Lima, brasileiro como n\u00f3s, um orgulho para a Na\u00e7\u00e3o.\r\nO confrade Renato \u00e9 o 16\u00ba Presidente-Geral da Sociedade de S\u00e3o Vicente de Paulo (SSVP), popularmente conhecida como \"vicentinos\". Ele \u00e9 o primeiro Presidente brasileiro e latino-americano, em todos os 187 anos da entidade.\r\nOs vicentinos s\u00e3o a maior entidade cat\u00f3lica de caridade do mundo, reunindo 800 mil integrantes volunt\u00e1rios que assistem 30 milh\u00f5es de pessoas necessitadas pelo mundo. \r\nNo Brasil, a SSVP est\u00e1 em todos os Estados e totaliza 150 mil membros, prestando um relevante servi\u00e7o de caridade para milhares de brasileiros carentes, quer seja por meio das visitas domiciliares, quer seja por meio das obras assistenciais, focadas especialmente nos segmentos infantil (creches e orfanatos) e da terceira idade (lares de idosos).\r\nEste \u00e9 o quarto ano consecutivo que o nosso confrade Renato Lima publica as Cartas-Circulares, por meio das quais ele conversa diretamente com todos os confrades e cons\u00f3cias do mundo, trazendo temas importantes para reflex\u00e3o.\r\nAs Cartas-Circulares tiveram in\u00edcio em 1841 e, desde ent\u00e3o, a cada ano, o Presidente-Geral dos vicentinos tem a satisfa\u00e7\u00e3o de public\u00e1-la.\r\nEste ano de 2020, a Carta foi publicada no final de janeiro, e j\u00e1 foi distribu\u00edda a todos os 150 pa\u00edses em que os vicentinos est\u00e3o presentes, em sete idiomas. Tamb\u00e9m est\u00e1 dispon\u00edvel na Internet, no site do Conselho-Geral. \r\nO documento \u00e9 dividido em cinco cap\u00edtulos: 1) Introdu\u00e7\u00e3o; 2) Expediente do Conselho-Geral; 3) Recomenda\u00e7\u00f5es aos Vicentinos; 4) Ano Tem\u00e1tico Internacional sobre o cofundador F\u00e9lix Clav\u00e9; e 5) Conclus\u00f5es. \r\nNo texto de 17 p\u00e1ginas, nosso Presidente Renato enfatiza as a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 juventude, relacionamento com as Na\u00e7\u00f5es Unidas, comunica\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o dos vicentinos para novos territ\u00f3rios, forma\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, elei\u00e7\u00f5es internas, atendimento aos pobres, a import\u00e2ncia das redes sociais, a ora\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o fraterna, entre outros assuntos bastante relevantes.\r\nA Carta-Circular \u00e9 um instrumento formid\u00e1vel de forma\u00e7\u00e3o vicentina para toda a Sociedade de S\u00e3o Vicente de Paulo. Os escritos do Presidente-Geral trazem o pensamento dele a respeito dos temas mais significativos da atualidade e sobre os desafios enfrentados pelos vicentinos. \r\nPelo conjunto da obra, a Carta-Circular merece ser lida e refletida, e que ela possa auxiliar o trabalho vicentino na busca de mais efici\u00eancia e qualidade.\r\nPara finalizar, sou vicentino e sou tamb\u00e9m o \u00fanico Deputado Federal membro da Sociedade de S\u00e3o Vicente de Paulo neste Parlamento. Tenho um imenso orgulho de ser amigo do confrade Renato e de saber que ele \u00e9 o nosso Presidente-Geral Internacional. Ele nos representa, e est\u00e1 levando in\u00fameras ideias novas para o Conselho-Geral Internacional.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]