[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ODORICO MONTEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nAUTORITARISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, AN\u00c1LISE.\r\nIMPEACHMENT, CORRUP\u00c7\u00c3O, CRIME DE RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, ARMAMENTO, AN\u00c1LISE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, DEMOCRACIA, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DEFESA, DIREITO (CI\u00caNCIA), UNIVERSIDADE FEDERAL DE PERNAMBUCO (UFPE), MANIFESTO, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Milton Coelho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Odorico Pinto. Maior aten\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional com as amea\u00e7as do Presidente da Rep\u00fablica de instaura\u00e7\u00e3o de regime autorit\u00e1rio no Pa\u00eds. Rela\u00e7\u00e3o entre a sabotagem e omiss\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro no tocante \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, e a morte de 500 mil brasileiros pela doen\u00e7a viral. Necessidade de manifesta\u00e7\u00e3o da Casa a respeito dos crimes de responsabilidade cometidos pelo Presidente Jair Bolsonaro. Manifesto de ex-Alunos da Faculdade de Direito do Recife, da Universidade Federal de Pernambuco, pelo impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MILTON COELHO (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero inicialmente cumprimentar o Presidente desta sess\u00e3o, o nobre Deputado, companheiro e amigo Odorico Monteiro. Tenho a dupla satisfa\u00e7\u00e3o de falar hoje sob a vossa Presid\u00eancia nesta sess\u00e3o, Deputado Odorico Monteiro, e de trazer ao conhecimento do Brasil um manifesto de ex-alunos da Faculdade de Direito do Recife.\r\nAntes de ler o manifesto, Presidente, gostaria de ressaltar que o Brasil passa por uma quadra dif\u00edcil, talvez - e a hist\u00f3ria o dir\u00e1 -, uma das mais dif\u00edceis quadras deste Pa\u00eds, com a prepara\u00e7\u00e3o em marcha da instaura\u00e7\u00e3o de um regime autorit\u00e1rio, a partir do desmonte, do desarranjo da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, da dissemina\u00e7\u00e3o da descren\u00e7a nas institui\u00e7\u00f5es, sugerindo \u00e0 Na\u00e7\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da vontade popular pela p\u00f3lvora, como forma de legitima\u00e7\u00e3o dos governos.\r\nN\u00e3o nos podem passar despercebidas as emendas constitucionais que t\u00eam sido apresentadas nesta Casa, os movimentos pol\u00edticos feitos pelo Governo Bolsonaro, quando quebra a disciplina das For\u00e7as Armadas, quando incentiva a participa\u00e7\u00e3o de militares da ativa na atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria, quando facilita o armamento da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Houve um aumento de mais de 90% na venda de armas, segundo a Pol\u00edcia Federal, s\u00f3 em 2020. N\u00e3o temos ainda os n\u00fameros de 2021.\r\nPortanto, Sr. Presidente, as institui\u00e7\u00f5es deste Pa\u00eds e, especialmente, o Congresso Nacional e esta Casa, como acaba de dizer o Deputado Henrique Fontana, n\u00e3o podem silenciar, fingir que vivemos um momento de normalidade democr\u00e1tica, fingir que nada acontece neste momento que prejudique a democracia e que possa representar a quebra da ordem democr\u00e1tica, a quebra da ordem p\u00fablica.\r\nQuinhentas mil pessoas morreram neste Pa\u00eds no \u00faltimo ano e meio por a\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o ou sabotagem do Governo comandado por Jair Bolsonaro. Portanto, o Pa\u00eds n\u00e3o pode fingir que nada aconteceu, e esta Casa tem que se manifestar acerca dos crimes de responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nPasso, Sr. Presidente, a ler o Manifesto de Ex-alunos da Faculdade de Direito do Recife-UFPE pelo Impeachment do Presidente da Rep\u00fablica. Esse manifesto foi assinado por cinco Deputados Federais ex-alunos daquela casa, entre os quais eu me incluo.\r\nAssim como Joaquim Nabuco, ex-aluno da Faculdade de Direito do Recife, que n\u00e3o fechou os olhos diante da trag\u00e9dia humana que fora a escravid\u00e3o, n\u00f3s, egressos da Faculdade de Direito do Recife, temos a obriga\u00e7\u00e3o de nos posicionar diante do estado atual de coisas que vive o nosso pa\u00eds.\r\nEntendemos que o sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel assistirmos inertes a um processo de r\u00e1pida e manifesta degrada\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, dos direitos fundamentais e do regime democr\u00e1tico, conquistados, como todos sabemos, a partir da destemida luta civilizat\u00f3ria de muitas gera\u00e7\u00f5es, a qual resultou na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988, a Constitui\u00e7\u00e3o-Cidad\u00e3, como a definiu Ulysses Guimar\u00e3es, cujo grito ainda ecoa: temos \"\u00f3dio e nojo\" a regimes autorit\u00e1rios.\r\n\u00c9 preciso, neste sentido, dizer n\u00e3o a quem lan\u00e7a d\u00favidas e desfere ataques, reiteradas vezes, sob a luz do dia e em pra\u00e7a p\u00fablica, a nossas institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e republicanas, naquilo que t\u00eam de mais central, como a confian\u00e7a em elei\u00e7\u00f5es diretas, livres e peri\u00f3dicas, a promo\u00e7\u00e3o \u00e0 forma federativa de Estado em regime de coopera\u00e7\u00e3o, bem como do respeito \u00e0s rec\u00edprocas conten\u00e7\u00f5es exercidas pelos Poderes da Rep\u00fablica.\r\n\u00c9 preciso dizer n\u00e3o, ainda, a quem agride os direitos individuais, sociais, culturais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente equilibrado para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o respeita as diferen\u00e7as que d\u00e3o concretude \u00e0 dignidade da pessoa humana.\r\n\u00c9 preciso dizer n\u00e3o a quem corr\u00f3i e subverte as liberdades de express\u00e3o, de informa\u00e7\u00e3o, de imprensa, de c\u00e1tedra e o pluralismo pol\u00edtico, quer seja com sistem\u00e1tica fabrica\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas, quer seja no uso do aparato estatal para perseguir e intimidar jornalistas, professores, opositores e cientistas.\r\n\u00c9 preciso dizer n\u00e3o a quem negou e continua a negar a import\u00e2ncia da ci\u00eancia, do sistema p\u00fablico e universal de sa\u00fade e da interlocu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica com a comunidade internacional na busca da coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da humanidade.\r\n\u00c9 preciso dizer n\u00e3o, por fim, a quem agiu criminosamente no enfrentamento da pandemia do novo coronav\u00edrus, causando dor e flagelo a mais de meio milh\u00e3o de brasileiros e brasileiras (...).\r\nQueremos um Pa\u00eds melhor, queremos sonhar, queremos que novas gera\u00e7\u00f5es tenham esse direito. Precisamos reavivar no cora\u00e7\u00e3o dos brasileiros a esperan\u00e7a, e ela est\u00e1 na preval\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o e da democracia, soberanamente consagradas em 1988 pelo povo e pelo poder constituinte.\r\n\u00c9 preciso dizer n\u00e3o a Jair Messias Bolsonaro. \u00c9 preciso dizer sim ao seu impeachment.\r\nRecife, 21 de junho de 2021.\r\nFico por aqui.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA, PRECARIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, INCENTIVO, TERCEIRIZA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7O P\u00daBLICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Milton Coelho",
        "sumario": "Abertura de espa\u00e7o \u00e0 precariza\u00e7\u00e3o e \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, inclu\u00eddos os essenciais, a exemplo dos setores de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, no caso de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, relativa \u00e0 reforma administrativa. Car\u00e1ter inoportuno e inconveniente da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. MILTON COELHO (PSB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, bom dia a todos e a todas. \r\nEu subo hoje \u00e0 tribuna, pelo tempo da Lideran\u00e7a do PSB, para fazer uma r\u00e1pida reflex\u00e3o sobre a PEC 32. Antes de tudo, eu gostaria de contextualizar o momento em que a PEC 32 se apresenta, para termos a clareza de que nem os crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e de oportunidade a PEC cumpre. N\u00f3s estamos vivendo num estado de urg\u00eancia sanit\u00e1ria em consequ\u00eancia da pandemia da COVID, que j\u00e1 nos levou mais de 500 mil brasileiros e brasileiras.\r\n\u00c9 hora de discutirmos a acelera\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o, o fortalecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e a retomada das escolas e dos empregos. \r\nN\u00e3o \u00e9, no entanto, apenas por conta do momento atual que a PEC 32 \u00e9 inoportuna. Ela tamb\u00e9m desconsidera o contexto mais amplo, marcado pelos desafios da quarta revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. A revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica em curso, como sabemos todos, tem o processo de automa\u00e7\u00e3o como uma de suas principais caracter\u00edsticas. V\u00e1rias profiss\u00f5es est\u00e3o sendo extintas ou ser\u00e3o cada vez mais extintas. Um dos seus outros atributos tem sido a fragiliza\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos trabalhistas, o que nos traz um cen\u00e1rio de precariza\u00e7\u00e3o e de crescimento do n\u00famero de trabalhadores sem direitos ou garantias trabalhistas.\r\nPara que o Estado consiga responder a este cen\u00e1rio e garantir a dignidade de nossa popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que invista expressivamente em pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais. \u00c9 preciso uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, voltada para os desafios do futuro do trabalho. \u00c9 preciso promover pol\u00edticas de qualifica\u00e7\u00e3o e de requalifica\u00e7\u00e3o profissional, formando os trabalhadores para as fun\u00e7\u00f5es que n\u00e3o ser\u00e3o extintas.\r\nPara administrar o contexto da quarta revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, precisamos de um Estado atuante e inovador. No entanto, a PEC 32, da reforma administrativa, \u00e9 o mesmo que o Estado brasileiro andar na contram\u00e3o desta necessidade. A PEC 32 traz um discurso de inova\u00e7\u00e3o que, na pr\u00e1tica, se mostra o contr\u00e1rio, porque ela abre espa\u00e7o para a precariza\u00e7\u00e3o e a terceiriza\u00e7\u00e3o de praticamente todos os servi\u00e7os p\u00fablicos brasileiros, inclusive os essenciais, como a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o.\r\nCom a abertura da possibilidade dos vouchers para os alunos acessarem as escolas privadas, por exemplo, a educa\u00e7\u00e3o deixa de ser um direito do cidad\u00e3o e pode passar a ser um favor, em que se ter\u00e1 que pedir aos poderosos mais pr\u00f3ximos a antiga bolsa para poder estudar em boas escolas.\r\nSei que todos aqui j\u00e1 leram o texto, mas, para que aqueles que est\u00e3o nos acompanhado n\u00e3o pensem que \u00e9 exagero, pe\u00e7o que leiam o art. 37-A da PEC. Ver\u00e3o que temos a\u00ed a porteira aberta para que os servi\u00e7os p\u00fablicos sejam terceirizados e para que, inclusive, professores e m\u00e9dicos fiquem sem garantias trabalhistas, tudo isso a tal ponto que os Governos poder\u00e3o se eximir das falhas na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o: \"A escola est\u00e1 ruim? N\u00e3o \u00e9 culpa minha, mas da empresa que eu contratei\", dir\u00e1 o Prefeito.\r\n\"As vacinas n\u00e3o chegaram a todos os Munic\u00edpios do Estado? N\u00e3o \u00e9 culpa minha, mas da empresa que eu contratei\", poder\u00e1 dizer o Governador. \"As universidades federais ca\u00edram de posi\u00e7\u00e3o no ranking mundial? N\u00e3o \u00e9 culpa minha, mas da empresa que eu contratei\", dir\u00e1 o Presidente da Rep\u00fablica. \r\nO que a PEC 32, no seu art. 37-A, faz \u00e9 desresponsabilizar o poder p\u00fablico pela qualidade dos servi\u00e7os prestados, \u00e9 destruir os resqu\u00edcios do Estado de Bem-Estar Social, definido na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. O mais chocante \u00e9 que o Governo Federal justifica este malfeito com base em trivialidades. N\u00e3o traz um n\u00famero, uma an\u00e1lise de custo-benef\u00edcio, uma compara\u00e7\u00e3o internacional que mostre ser este o melhor caminho! Ali\u00e1s, esta \u00e9 uma caracter\u00edstica de toda a PEC: \u00e9 justificada com base em um discurso vazio, sem nem sequer um indicador. Justifica-se na demoniza\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos. \r\nPor isso, n\u00f3s consideramos que temos que nos posicionar com base em evid\u00eancias e que o Governo Federal desrespeitou este Parlamento ao nos enviar uma PEC inconveniente, inoportuna, sem nenhuma informa\u00e7\u00e3o concreta. \r\nEu trago aos membros desta Casa duas perguntas: em que aspecto o art. 37 contribui para a moderniza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica? Qual o custo-benef\u00edcio da mudan\u00e7a?\r\nEu voltarei ao tema.\r\nMuito obrigado a todos e a todas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Milton Coelho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MILTON COELHO (PSB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o povo do Brasil j\u00e1 experimenta hoje agruras em muitas cidades de porte m\u00e9dio e pequenas, que n\u00e3o t\u00eam sequer uma ag\u00eancia banc\u00e1ria, porque a fus\u00e3o de bancos, a reforma no sistema financeiro, levou os bancos a fecharem as suas ag\u00eancias em grande parte das cidades do Brasil. Para receber aposentadoria e para receber os seus benef\u00edcios, o povo hoje recorre \u00e0s ag\u00eancias da casas lot\u00e9ricas e aos Correios. O risco de fechar os Correios nessas cidades \u00e9 preciso ser evitado. Esta \u00e9 a nossa oportunidade.\r\nO voto \"sim\" \u00e9 como orienta o PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]