[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MOSES RODRIGUES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CEAR\u00c1, RELATOR, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE).\r\nCRISE INSTITUCIONAL, DEMOCRACIA.\r\nPACTO FEDERATIVO, CRISE FISCAL.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, DEFESA.\r\nPLP 252/2016, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA REFORMA BANC\u00c1RIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, TAXA, JURO, COBRAN\u00c7A, OPERA\u00c7\u00c3O, CR\u00c9DITO, CONSUMIDOR, DEFESA.\r\nPL 5261/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O UNIVERSIDADE FEDERAL DA IBIAPABA, CAMPUS UNIVERSIT\u00c1RIO, CARNAUBAL (CE), CROAT\u00c1 (CE), GUARACIABA DO NORTE (CE), IBIAPINA (CE), S\u00c3O BENEDITO (CE), TINGU\u00c1 (CE), UBAJARA (CE), VI\u00c7OSA DO CEAR\u00c1 (CE), IPU (CE), CEAR\u00c1.\r\nPEC 228/2016, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, UNI\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nPEC 225/2016, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CRIT\u00c9RIO, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MUNICIPAL, APROVEITAMENTO, SERVIDOR EFETIVO, GUARDA MUNICIPAL.\r\nPOL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, CEAR\u00c1, APARELHAMENTO.\r\nCOMBATE, CRIME, FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), CEAR\u00c1.\r\nPL 5117/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMPRESA, FINANCIAMENTO, PROJETO, BANCO OFICIAL, CONTRATO, OBRA P\u00daBLICA, SERVI\u00c7OS, PODER P\u00daBLICO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, JOVEM, PRIMEIRO EMPREGO, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O.\r\nCOMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, CR\u00cdTICA.\r\nLEI TRABALHISTA, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do comprometimento da nova representatividade na Casa com a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es destinadas ao bem-estar da sociedade brasileira. Revis\u00e3o do pacto federativo. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Relev\u00e2ncia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 252, de 2016, de autoria do orador,  acerca de estabelecimento do limite da taxa de juros cobrada nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ao consumidor em qualquer modalidade. Atua\u00e7\u00e3o do orador na condi\u00e7\u00e3o de Relator do projeto de cria\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia de valoriza\u00e7\u00e3o do setor educacional para o desenvolvimento do Pa\u00eds. A\u00e7\u00f5es promovidas pelo orador em benef\u00edcio do Estado do Cear\u00e1. Relev\u00e2ncia da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 228, de 2016, sobre a aplica\u00e7\u00e3o de recursos m\u00ednimos pela Uni\u00e3o na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 5.117, de 2016, de autoria do orador, sobre a contrata\u00e7\u00e3o de jovens por empresas financiadas por institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas federais, ou com contratos de execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os junto a \u00f3rg\u00e3os e entidades dos Poderes da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres colegas Deputados, imprensa, galeria, funcion\u00e1rios da Casa, telespectadores e internautas, o meu cordial boa tarde!\r\n\u00c9 com enorme alegria e imensa satisfa\u00e7\u00e3o que chego ao meu segundo mandato, fortalecido, maduro, mas com o esp\u00edrito de quem acaba adentrar esta Casa, um jovem repleto de novos planos que acredita que ser\u00e3o capazes de transformar a realidade de milhares de brasileiros.\r\nParafraseando o ex-Presidente do Estados Unidos Barack Obama, \"os desafios que enfrentamos s\u00e3o reais. Eles s\u00e3o s\u00e9rios e s\u00e3o muitos. Eles n\u00e3o ser\u00e3o encarados com facilidade ou num curto per\u00edodo de tempo\". Volto ainda mais otimista do que no meu primeiro mandato, pois o Pa\u00eds vive um per\u00edodo de transforma\u00e7\u00f5es. Aos poucos, estamos virando uma p\u00e1gina que ficou marcada por esc\u00e2ndalos.\r\nCorrup\u00e7\u00e3o e neglig\u00eancia mancharam a hist\u00f3ria do Brasil.\r\nEstivemos frente a frente com uma das piores crises: a da democracia. Vimos surgir um novo movimento, o de pessoas desacreditadas com o futuro pol\u00edtico do Pa\u00eds. O povo foi \u00e0s ruas e clamou por mudan\u00e7as. Seria uma sociedade alheia \u00e0 pauta do Congresso ou um Congresso alheio \u00e0 sociedade? Se por um lado fomos indagados, por outro a popula\u00e7\u00e3o, desamparada, perguntou: seria uma crise da representa\u00e7\u00e3o ou uma crise da democracia? At\u00e9 hoje, senhoras e senhores, n\u00e3o sabemos responder.\r\nMeus amigos, \u00e9 tempo de olhar para a frente, dar oportunidade ao povo, pensar no futuro, dar continuidade aos projetos bons, sequ\u00eancia ao progresso. Transpar\u00eancia, sem d\u00favida, ser\u00e1 a palavra que marcar\u00e1 os pr\u00f3ximos 4 anos aqui na C\u00e2mara Federal.\r\nN\u00f3s que n\u00e3o perdemos a esperan\u00e7a e que fomos eleitos e reeleitos pela vontade do povo devemos, mais do que nunca, pautar nossos compromissos e promover a\u00e7\u00f5es direcionadas para a sociedade. Vamos juntos projetar o futuro. Como disse o nosso grande l\u00edder Ulysses Guimar\u00e3es: \"A Na\u00e7\u00e3o quer mudar. A Na\u00e7\u00e3o deve mudar. A Na\u00e7\u00e3o vai mudar\".\r\nFoi assim quando cheguei a Bras\u00edlia, vindo de um Estado onde s\u00e3o muitas as dificuldades, de um Munic\u00edpio onde a distribui\u00e7\u00e3o de renda reflete desigualdades sociais.\r\nPor isso, durante os meus primeiros 4 anos como leg\u00edtimo representante do Cear\u00e1, trabalhei dia a dia por mudan\u00e7as, por um pa\u00eds e por um Estado mais justo, com recursos capazes de transformar a realidade de pessoas simples que moram em localidades remotas, como a do Olho d'\u00c1gua do Paj\u00e9, no Munic\u00edpio de Sobral, por exemplo.\r\nBalizei meu trabalho atento \u00e0s quest\u00f5es que parecem pautas permanentes aqui na C\u00e2mara Federal, como sa\u00fade p\u00fablica, seguran\u00e7a, educa\u00e7\u00e3o de qualidade, enfrentamento \u00e0 seca e gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nSenhores, como disse Graciliano Ramos: \"\u00c9 f\u00e1cil se livrar das responsabilidades. Dif\u00edcil \u00e9 escapar das consequ\u00eancias por ter se livrado delas\". Por isso, n\u00f3s somos a esperan\u00e7a de cada uma dessas pessoas que sofrem com as dificuldades do dia a dia e que ainda assim n\u00e3o desanimam.\r\nDo apanhado desses \u00faltimos 4 anos, trago uma bagagem de projetos que visam proporcionar dias melhores ao nosso povo. Quando est\u00e1vamos diante da maior onda de desemprego que o Brasil j\u00e1 viveu, pensamos na moderniza\u00e7\u00e3o das leis trabalhistas, um projeto audacioso criticado por muitos, principalmente por aqueles que engrossam o coro do quanto pior, melhor e por aqueles que n\u00e3o querem enxergar que \u00e9 preciso mudar.\r\nApanhamos. Contrariamos o pessimismo dessas pessoas. Hoje, o corte na pr\u00f3pria carne come\u00e7a a sinalizar um novo horizonte. Eis que a esperan\u00e7a ressurge. Gradativamente, estamos conseguindo gerar novas oportunidades. \u00c9 o trabalho devolvendo a dignidade a milhares de cidad\u00e3os no Brasil.\r\nDentro desse processo de crescimento econ\u00f4mico do Brasil, algumas medidas precisam voltar a ser tratadas, como \u00e9 o caso do pacto federativo, um assunto que vem sendo tratado desde 2016, ano que criticamos a condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Federal e o desequil\u00edbrio da distribui\u00e7\u00e3o de recursos entre Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios.\r\nOnde j\u00e1 se viu um pa\u00eds sem projeto nacional ou sem a possibilidade de considerar as demandas do povo por emprego, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a? Quando estamos diante de um estado de fal\u00eancia generalizada, n\u00f3s sabemos. \u00c9 assim que se encontram as contas do setor p\u00fablico. Por isso, colegas, precisamos trazer de volta ao Congresso essa pauta e rediscutir o pacto federativo e suas regras.\r\nOutra pauta que precisa ser tratada diretamente com a sociedade \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia. Digo isso, senhores, porque afeta a vida de milh\u00f5es de pessoas. Muitos ainda torcem o nariz quando o assunto \u00e9 pautado aqui na Casa. Mas \u00e9 preciso entender, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, que, para promover o desenvolvimento e devolver o crescimento do Pa\u00eds, uma reforma \u00e9 necess\u00e1ria. E n\u00e3o estamos falando aqui, senhores e senhoras, de uma reforma qualquer. Precisamos analisar linha a linha do novo texto, para que as mudan\u00e7as n\u00e3o prejudiquem os trabalhadores, principalmente aqueles de renda mais baixa, mas que promovam o corte de privil\u00e9gios dos que ganham mais e promovam a justi\u00e7a social. O assunto \u00e9 s\u00e9rio e precisa ser tratado com transpar\u00eancia.\r\nNobres Deputados e Deputadas, como disse o grande l\u00edder pol\u00edtico Martin Luther King: \"Nossas vidas come\u00e7am a terminar no dia em que permanecemos em sil\u00eancio sobre as coisas que importam\". Conclamamos a sociedade para os debates desta Casa. Democracia \u00e9 uma forma de governo em que o povo exerce a soberania.\r\nNossas leis precisam estar atentas diretamente \u00e0s demandas de nossa gente. Por isso, tenho legislado sempre ap\u00f3s dialogar com a minha base. Democracia exige um di\u00e1logo, um di\u00e1logo maduro capaz de embasar decis\u00f5es e fortalecer pol\u00edticas.\r\nAtento a isso, trouxe em meu mandato in\u00fameras propostas. Uma delas foi o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 252, de 2016, que reduz a inadimpl\u00eancia que avassala nosso Pa\u00eds, ao alterar a Lei n\u00ba 4.595, de 1964, limitando a taxa de juros cobrada nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ao consumidor em qualquer modalidade, seja cheque especial ou cart\u00e3o de cr\u00e9dito. O povo n\u00e3o pode pagar a conta dos banqueiros.\r\nQuando falamos no crescimento econ\u00f4mico do Brasil, n\u00e3o podemos deixar de falar em educa\u00e7\u00e3o, o principal caminho para o desenvolvimento de um pa\u00eds. Nossas a\u00e7\u00f5es, senhores, precisam ser voltadas para as nossas crian\u00e7as e para os nossos jovens. O futuro est\u00e1 com eles; e o presente, conosco. Precisamos pensar o hoje atentos ao amanh\u00e3, como forma de promover um pa\u00eds com oportunidades iguais para todos.\r\nMuitos que aqui chegam ainda n\u00e3o sabem, mas fui Relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Estive \u00e0 frente do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Durante 2 anos e diversas audi\u00eancias p\u00fablicas, cobramos o cumprimento de cada meta e estrat\u00e9gia dentro do prazo. Redescobrimos um Pa\u00eds que n\u00e3o olha como deveria para a escola, tampouco para seus espa\u00e7os. D\u00e1 para imaginar que esta \u00e9 a realidade do Brasil? Meninos e meninas fora da escola, \u00e0 margem da sociedade.\r\n\u00c9 por isso que reafirmo a import\u00e2ncia da valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o para alavancarmos o desenvolvimento do Brasil. Para que isso aconte\u00e7a, \u00e9 essencial a consci\u00eancia e a responsabilidade do cumprimento das metas e estrat\u00e9gias do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o dentro dos prazos, e assim n\u00e3o tenhamos, no futuro, um desmonte educacional.\r\nFazer o Brasil prosperar \u00e9 oferecer qualidade de vida ao nosso povo. No Cear\u00e1, meu trabalho tem sido pensado nisso. Mesmo sendo visto por muitos como pol\u00edtico de primeiro mandato, consegui, ao lado do ex-Presidente do Congresso Nacional Senador Eun\u00edcio Oliveira, a quem devo gratid\u00e3o, ser posto em destaque como Parlamentar cearense que mais destinou recursos para o Estado do Cear\u00e1. Juntos conseguimos enviar mais de 200 milh\u00f5es de reais para mais de 90 cidades. Estes recursos foram destinados a \u00e1reas como sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica, infraestrutura educa\u00e7\u00e3o, enfrentamento \u00e0 seca, problema que ainda hoje maltrata o sertanejo.\r\nPara alguns, pode n\u00e3o ser relevante, mas para mim \u00e9 muito. Quem \u00e9 do Sert\u00e3o do Nordeste e conhece a pobreza de perto sabe do que estou falando: a dor do desamparo ao amanhecer e anoitecer sem perspectiva alguma.\r\nEm minha cidade, amigos e amigas, vi fam\u00edlias, meninos caminharem l\u00e9guas em busca de um pouco de \u00e1gua para matar a sede em meio a anos de seca. Vi um ch\u00e3o esturricado - e pensar que ali n\u00e3o brota nada, a n\u00e3o ser palma e xique-xique. Vi inocentes morrerem nas filas da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Sobral, hospital de grande porte que atende a 55 Munic\u00edpios da Regi\u00e3o Norte cearense.\r\nEssa imagem n\u00e3o quero que meus filhos que moram e estudam l\u00e1 vejam.\r\nE \u00e9 por isso que, com trabalho \u00e1rduo e comprometido, levamos recursos para equipar UTIs, comprar tom\u00f3grafos e ambul\u00e2ncias, um pouco, mas que j\u00e1 ameniza tamanhos contrastes. Levamos recursos de norte a sul do Estado. Na regi\u00e3o da Ibiapaba, por exemplo, garantimos mais de 12 milh\u00f5es de reais para pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica do Munic\u00edpio de Vi\u00e7osa do Cear\u00e1. Outra cidade da Serra da Ibiapaba, que foi contemplada com recursos, foi a cidade de Carnaubal. O Munic\u00edpio recebeu emendas para constru\u00e7\u00e3o de estradas, reformas de equipamentos, aquisi\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncias e a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 seca. Em Pacatuba, na regi\u00e3o metropolitana, levamos recursos na ordem de quase 8 milh\u00f5es de reais para pavimenta\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m para o aparelhamento da sa\u00fade da cidade. J\u00e1 no Cariri cearense, destinamos verbas para alguns Munic\u00edpios como Catarina, Potengi e Santana do Cariri. Em Campos Sales, tamb\u00e9m na regi\u00e3o, garantimos recursos para constru\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de unidades de sa\u00fade, recupera\u00e7\u00e3o de estradas, abastecimento de \u00e1gua, aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, tamb\u00e9m na \u00e1rea de sa\u00fade.\r\nMeus amigos, uma vez me pararam na rua e me perguntaram por que eu ajudava a tantos Munic\u00edpios, cidades que nem tive voto. Pol\u00edtica, senhores, precisa ser feita para o povo e pelo povo. A democracia precisa de di\u00e1logo. E \u00e9 por isso que meu gabinete est\u00e1 sempre de portas abertas para os 184 Munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1. Seja para o gestor X, seja para o gestor Y, \u00e9 gratificante saber que somos parte desse desenvolvimento. \r\nEm todo o Cear\u00e1 foram muitas as conquistas. Conseguimos um \u00f4nibus adaptado para crian\u00e7as e jovens da APAE do interior cearense. Garantimos a compra de mais de 20 ambul\u00e2ncias, de mais de 20 consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos, que foram entregues a localidades que estavam praticamente esquecidas pelo poder p\u00fablico, outras pertencentes a Munic\u00edpios que mal conseguem manter as suas contas em dia.\r\nAinda prestando contas de nosso primeiro mandato, chegamos a um de nossos \u00e1pices ao conseguir avan\u00e7ar com o Projeto de Lei n\u00ba 5.261, de 2016, que autoriza o Poder Executivo a instituir a Universidade Federal da Ibiapaba, no Estado do Cear\u00e1, meu caro Deputado Prof. Idilvan Alencar.\r\nCom sede a ser definida pelo Poder Executivo, por meio de consulta p\u00fablica, essa universidade beneficiar\u00e1 47 Munic\u00edpios que comp\u00f5em a mesorregi\u00e3o do noroeste cearense, cuja popula\u00e7\u00e3o \u00e9 superior a 1 milh\u00e3o e 200 mil habitantes. Diretamente, nove Munic\u00edpios ser\u00e3o beneficiados: Carnaubal, Croat\u00e1, Guaraciaba do Norte, Ibiapina, S\u00e3o Benedito, Tiangu\u00e1, Ubajara, Vi\u00e7osa do Cear\u00e1 e Ipu, que integram a nossa Serra da Ibiapaba. S\u00e3o os jovens do interior tendo acesso ao ensino superior.\r\nNa \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, apresentamos a Proposta de Emenda Constitucional n\u00ba 225, de 2016, que altera dispositivos do art. 22 e do art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para criar as pol\u00edcias municipais, comiss\u00f5es de policiamento ostensivo e da manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica.\r\nConseguimos o aparelhamento da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal no Cear\u00e1, destinamos verba para a constru\u00e7\u00e3o de mais um posto avan\u00e7ado, que ser\u00e1 instalado no Munic\u00edpio de Sobral, no noroeste do Estado. Sabem o que isso significa? Significa mais do que fiscalizar rodovias, significa proteger os nossos jovens dos entorpecentes que entram pelas estradas federais. \r\nE no combate \u00e0s drogas, que retiram os jovens dos lares e das escolas, deparamos ainda com os elevados \u00edndices de viol\u00eancia e de mortalidade. No Cear\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, apesar de uma redu\u00e7\u00e3o nos n\u00fameros de ocorr\u00eancias, intensificam-se os ataques promovidos por fac\u00e7\u00f5es criminosas. Mais uma vez, o controle pelas \u00e1reas de tr\u00e1fico vem manchando as belezas de um Estado que, ainda assim, \u00e9 um dos destinos mais procurados por turistas que visitam o Pa\u00eds.\r\nPor isso, pensamos na Proposta de Emenda Constitucional n\u00ba 228, de 2016, que torna obrigat\u00f3rio o investimento m\u00ednimo de recursos da Uni\u00e3o em seguran\u00e7a p\u00fablica nos Estados e Munic\u00edpios brasileiros de 2% de sua receita corrente l\u00edquida em a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 criminalidade. S\u00f3 assim poderemos vencer a viol\u00eancia que hoje assola o Brasil.\r\nNeste ano, no Cear\u00e1, prezados Parlamentares, recebemos o apoio da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a, mas a presen\u00e7a dos homens nas ruas n\u00e3o foi suficiente para inibir a a\u00e7\u00e3o criminosa. O combate ao crime n\u00e3o pode ser apenas com o aumento do efetivo, precisamos pensar na base. \r\nA criminalidade s\u00f3 poder\u00e1 ser reduzida com pol\u00edticas p\u00fablicas efetivas na \u00e1rea da sa\u00fade, na gera\u00e7\u00e3o de emprego, de esporte, de lazer e principalmente de educa\u00e7\u00e3o. Como disse Nelson Mandela: \"A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a arma mais poderosa que voc\u00ea pode usar para mudar o mundo\".\r\nMeus amigos, a partir de agora, temos um novo desafio, o de levar mais oportunidades \u00e0 nossa gente; promover o crescimento atrav\u00e9s de pol\u00edticas p\u00fablicas que capacitem os jovens para o mercado de trabalho e os retirem da ociosidade; desenvolver a\u00e7\u00f5es para que pequenos, m\u00e9dios e grandes empres\u00e1rios possam oferecer novas vagas de emprego; pensar em uma nova pol\u00edtica fiscal que n\u00e3o seja apenas a do recolhimento de impostos, mas pol\u00edticas que possam estar atreladas a programas de desenvolvimento social, como o projeto de lei que apresentei nesta Casa, Sra. Presidente, o PL 5.117/16, que disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de jovens em empresas que tomam financiamentos junto a institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas federais ou que celebram contratos de execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os com \u00f3rg\u00e3os e entidades dos Poderes da Uni\u00e3o. \r\nO projeto de lei prev\u00ea medidas de incentivo ao primeiro emprego de jovens entre 18 e 24 anos, meu caro e nobre Deputado Newton Cardoso Jr. Aplicar tributos em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a \u00e9 fortalecer a cidadania, \u00e9 devolver ao povo o acesso aos seus direitos.\r\nPrezados colegas, n\u00e3o poderia encerrar a minha fala - pe\u00e7o licen\u00e7a, Sra. Presidente - sem falar sobre \u00e9tica em um pa\u00eds cujos Governos Municipais esquivam-se de suas responsabilidades enquanto, no poder fiscalizat\u00f3rio, verdadeiros crimes acontecem hoje contra o meio ambiente - e amanh\u00e3? Mais de 2.400 quil\u00f4metros distanciam o meu Munic\u00edpio natal, a cidade de Sobral, da cidade de Brumadinho, territ\u00f3rio devastado pela gan\u00e2ncia de uma empresa que s\u00f3 quis lucrar.\r\nFalo isso, senhoras e senhores, porque, como dizia Foucault, \"o discurso n\u00e3o \u00e9 simplesmente aquilo que traduz as lutas ou os sistemas de domina\u00e7\u00e3o, mais aquilo, por que, pelo que se luta, poder do qual podemos nos apoderar\". Precisamos tomar posse de quest\u00f5es que est\u00e3o a\u00ed, iminentes, e reverter antigas pr\u00e1ticas, em busca de um futuro diferente e melhor.\r\nEncerro, estimados colegas, fortalecendo o meu trabalho, atento \u00e0s palavras de Hannah Arendt, que nos sugere \"assumirmos nossas responsabilidades como cidad\u00e3os, debatendo e participando ativamente, e em conjunto, das atividades do nosso mundo comum, por amor ao mundo\".\r\nAos novatos, deixo um conselho. Quando decidimos entrar na vida p\u00fablica, abrimos as portas de nossa casa, de nosso cora\u00e7\u00e3o. Nossa vida passa a pertencer ao outro. Estamos aqui como um instrumento, como uma voz ativa para mudar o nosso Pa\u00eds. Somos a esperan\u00e7a.\r\nObrigado a todos. Tenham uma excelente semana.\r\nObrigado, Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO MOSES RODRIGUES.\r\n\r\nSr. Presidente, nobres colegas Deputados, imprensa, galerias, funcion\u00e1rios da Casa, telespectadores e internautas, boa tarde! \u00c9 com enorme alegria e imensa satisfa\u00e7\u00e3o que chego ao meu segundo mandato, fortalecido, maduro, mas com o esp\u00edrito de quem acaba de adentrar esta Casa, um jovem repleto de novos planos, que acredita que ser\u00e3o capazes de transformar a realidade de milhares de brasileiros.\r\nParafraseando o ex-Presidente dos Estados Unidos Barack Obama, \"os desafios que enfrentamos s\u00e3o reais. Eles s\u00e3o s\u00e9rios e s\u00e3o muitos. Eles n\u00e3o ser\u00e3o encarados com facilidade ou num curto per\u00edodo de tempo\". Volto ainda mais otimista que no meu primeiro mandato, pois o Pa\u00eds vive hoje um per\u00edodo de transforma\u00e7\u00f5es. Aos poucos, estamos virando uma p\u00e1gina que ficou marcada por esc\u00e2ndalos. Corrup\u00e7\u00e3o e neglig\u00eancia mancharam a hist\u00f3ria do nosso Brasil. \r\nEstivemos frente a frente com uma das piores crises: a da democracia. Vimos surgir um novo movimento, o de pessoas desacreditadas com o futuro pol\u00edtico do Pa\u00eds. O povo foi \u00e0s ruas e clamou por mudan\u00e7as. Seria uma sociedade alheia \u00e0 pauta do Congresso ou um Congresso alheio \u00e0 sociedade? Se por um lado fomos indagados, por outro a popula\u00e7\u00e3o, desamparada, perguntou: \"Seria uma crise da representa\u00e7\u00e3o ou uma crise da democracia?\" At\u00e9 hoje, senhores e senhoras, n\u00e3o sabemos.\r\nMeus amigos, \u00e9 tempo de olhar para frente, dar oportunidade ao novo, pensar no futuro, dar continuidade aos projetos bons, dar sequ\u00eancia ao progresso. Transpar\u00eancia, sem d\u00favidas, ser\u00e1 a palavra que marcar\u00e1 os pr\u00f3ximos 4 anos aqui na Casa Legislativa.\r\nN\u00f3s que n\u00e3o perdemos a esperan\u00e7a e que fomos eleitos e reeleitos pela vontade do povo devemos, mais do que nunca, pautar nossos compromissos e promover a\u00e7\u00f5es direcionadas para a sociedade. Vamos juntos projetar o futuro! Disse nosso grande l\u00edder Ulysses Guimar\u00e3es: \"A Na\u00e7\u00e3o quer mudar, a Na\u00e7\u00e3o deve mudar, a Na\u00e7\u00e3o vai mudar!\"\r\nFoi assim quando cheguei \u00e0 Bras\u00edlia, vindo de um Estado onde s\u00e3o muitas as dificuldades, de um Mun\u00edcipio onde a distribui\u00e7\u00e3o de renda reflete desigualdades sociais.\r\n\u00c9 por isso que, durante meus primeiros 4 anos como leg\u00edtimo representante do Cear\u00e1, trabalhei, dia a dia, por mudan\u00e7as, por um pa\u00eds e por um Estado mais justo, com recursos capazes de transformar a realidade de pessoas simples, que moram em localidades remotas, como a de Olho d'\u00c1gua do Paj\u00e9, no Munic\u00edpio de Sobral, por exemplo.\r\nBalizei meu trabalho atento a quest\u00f5es que parecem pautas permanentes aqui na C\u00e2mara Federal, como sa\u00fade p\u00fablica, seguran\u00e7a, educa\u00e7\u00e3o de qualidade, enfrentamento \u00e0 seca e gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nSenhores, como disse Graciliano Ramos: \"\u00c9 f\u00e1cil se livrar das responsabilidades. Dif\u00edcil \u00e9 escapar das consequ\u00eancias por ter se livrado delas\". Por isso, n\u00f3s somos a esperan\u00e7a de cada uma dessas pessoas que sofrem com as dificuldades do dia a dia e que, ainda assim, n\u00e3o desanimam.\r\nDo apanhado desses \u00faltimos 4 anos, trago uma bagagem de projetos que visam proporcionar dias melhores ao nosso povo. Quando est\u00e1vamos diante da maior onda de desemprego que o Brasil j\u00e1 viveu, pensamos na moderniza\u00e7\u00e3o das leis trabalhistas - um projeto audacioso, criticado por muitos, principalmente por aqueles que engrossam o coro do \"quanto pior, melhor\" e por aqueles que n\u00e3o querem enxergar que \u00e9 preciso mudar - e apanhamos.\r\nContrariamos o pessimismo dessas pessoas. Hoje, o corte na pr\u00f3pria carne come\u00e7a a sinalizar um novo horizonte. Eis que a esperan\u00e7a ressurge. Gradativamente, estamos conseguindo gerar novas oportunidades. \u00c9 o trabalho devolvendo a dignidade a milhares de cidad\u00e3os.\r\nDentro desse processo de crescimento econ\u00f4mico do Brasil, algumas medidas precisam voltar a serem tratadas, como \u00e9 o caso do pacto federativo, um assunto que por mim vem sendo tratado desde 2016, ano em que criticamos a condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Federal e o desequil\u00edbrio na distribui\u00e7\u00e3o de recursos entre Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios.\r\nOnde j\u00e1 se viu um pa\u00eds sem projeto nacional ou sem a possibilidade de considerar as demandas do povo por emprego, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a, quando estamos diante de um estado de fal\u00eancia generalizada? N\u00f3s sabemos! \u00c9 assim que se encontram as contas do setor p\u00fablico. Por isso, colegas, precisamos trazer de volta ao Congresso essa pauta e rediscutir o pacto federativo e suas regras.\r\nOutra pauta que precisa ser tratada diretamente com a sociedade \u00e9 a da reforma da Previd\u00eancia. Digo isso, senhores, porque afeta a vida de milh\u00f5es de pessoas. Muitos ainda torcem o nariz quando o assunto \u00e9 pautado aqui na Casa, mas \u00e9 preciso entender, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, que, para promover o desenvolvimento e devolver o crescimento do Pa\u00eds, uma reforma \u00e9 necess\u00e1ria.\r\nE n\u00e3o estamos falando, aqui, senhores e senhoras, de uma reforma qualquer. Precisamos analisar linha a linha o novo texto, para que as mudan\u00e7as n\u00e3o prejudiquem os trabalhadores, principalmente, aqueles de renda mais baixa, mas promovam o corte de privil\u00e9gio dos que ganham mais e promovam a justi\u00e7a social. O assunto \u00e9 s\u00e9rio e precisa ser tratado com transpar\u00eancia.\r\nNobres Deputados e Deputadas, como disse o grande l\u00edder pol\u00edtico Martin Luther King, \"nossas vidas come\u00e7am a terminar no dia em que permanecemos em sil\u00eancio sobre as coisas que importam\". Conclamemos a sociedade para os debates desta Casa. Democracia \u00e9 uma forma de governo em que o povo exerce a soberania.\r\nNossas leis precisam estar atentas, diretamente, \u00e0s demandas de nossa gente. Por isso, tenho legislado sempre ap\u00f3s dialogar com minha base. Democracia exige di\u00e1logo, um di\u00e1logo maduro, capaz de embasar decis\u00f5es e fortalecer pol\u00edticas.\r\nAtento a isso, trouxe em meu mandato in\u00fameras propostas. Uma delas, o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 252, de 2016, reduz a inadimpl\u00eancia que avassala nosso Pa\u00eds, ao alterar a Lei n\u00ba 4.595, de 1964, limitando a taxa de juros cobrada nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ao consumidor em qualquer modalidade, seja cheque especial, seja cart\u00e3o de cr\u00e9dito. O povo n\u00e3o pode pagar a conta dos banqueiros.\r\nQuando falamos no crescimento econ\u00f4mico do Brasil, n\u00e3o podemos deixar de falar em educa\u00e7\u00e3o, o principal caminho para o desenvolvimento de um pa\u00eds.\r\nNossas a\u00e7\u00f5es, senhores, precisam ser voltadas para nossas crian\u00e7as e para nossos jovens. O futuro est\u00e1 com eles, e o presente, conosco. Pensar o hoje atentos ao amanh\u00e3, como forma de promover um pa\u00eds com oportunidades iguais para todos.\r\nMuitos que aqui chegam ainda n\u00e3o sabem, mas fui relator na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Estive \u00e0 frente do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, e, durante 2 anos, com a realiza\u00e7\u00e3o de diversas audi\u00eancias p\u00fablicas, cobramos o cumprimento de cada meta e estrat\u00e9gia dentro do prazo. Redescobrimos um pa\u00eds que n\u00e3o olha como deveria para a escola, tampouco para seus espa\u00e7os. D\u00e1 para imaginar que essa \u00e9 a realidade do Brasil? Meninos e meninas est\u00e3o fora da escola, \u00e0 margem da sociedade.\r\n\u00c9 por isso que reafirmo a import\u00e2ncia da valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o para alavancarmos o desenvolvimento do Brasil, e para que isto aconte\u00e7a s\u00e3o essenciais a consci\u00eancia e a responsabilidade no cumprimento das metas e estrat\u00e9gias do PNE dentro dos prazos, para que n\u00e3o tenhamos no futuro um desmonte educacional.\r\nFazer o Brasil prosperar \u00e9 oferecer qualidade de vida ao nosso povo. No Cear\u00e1, meu trabalho tem sido feito pensando nisso. Mesmo sendo visto, por muitos, como pol\u00edtico de primeiro mandato, consegui, ao lado do ex-Presidente do Congresso Nacional Senador Eun\u00edcio Oliveira, a quem devo gratid\u00e3o, ser posto em destaque como o Parlamentar cearense que mais destinou recursos para o Estado.\r\nJuntos, conseguimos enviar mais de 200 milh\u00f5es de reais para mais de 90 cidades, recursos que foram destinados a \u00e1reas como sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica, infraestrutura, educa\u00e7\u00e3o e enfrentamento \u00e0 seca, problema que ainda hoje maltrata o sertanejo e que, para alguns, pode n\u00e3o ser relevante, mas, para mim, \u00e9 muito.\r\nQuem \u00e9 do Sert\u00e3o do Nordeste e conhece a pobreza de perto sabe do que estou falando, sabe da dor do desamparo, do amanhecer e do anoitecer sem perspectiva. Em minha cidade, amigos e amigas, vi fam\u00edlias com meninos caminharem l\u00e9guas em busca de um pouco de \u00e1gua para matar a sede em meio a anos de seca. Vi um ch\u00e3o esturricado, ao ponto de pensar que ali n\u00e3o brota nada, a n\u00e3o ser palma, xiquexique. Vi inocentes morrerem nas filas da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Sobral, um hospital de grande porte, que atende a 55 Munic\u00edpios da regi\u00e3o norte do Cear\u00e1. Essa imagem n\u00e3o quero que meus filhos, que moram e estudam l\u00e1, vejam. E \u00e9 por isso que, com trabalho \u00e1rduo e comprometido, levamos recursos para equipar UTIs, comprar tom\u00f3grafos e ambul\u00e2ncias. \u00c9 pouco, mas j\u00e1 ameniza tamanhos contrastes.\r\nLevamos recursos de norte a sul do Estado. Na regi\u00e3o da Serra de Ibiapaba, por exemplo, garantimos mais de 12 milh\u00f5es de reais para pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica no Munic\u00edpio de Vi\u00e7osa do Cear\u00e1. Outra cidade serrana que tamb\u00e9m recebeu recursos foi Carnaubal. O Munic\u00edpio recebeu emendas para constru\u00e7\u00e3o de estradas, reformas de equipamentos, aquisi\u00e7\u00e3o de ambul\u00e2ncias e a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 seca. Em Pacatuba, na Regi\u00e3o Metropolitana, levamos recursos na ordem de quase 8 milh\u00f5es de reais para pavimenta\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m para o aparelhamento da sa\u00fade da cidade. J\u00e1 no Cariri cearense, destinamos verbas para alguns Munic\u00edpios, como Catarina, Potengi e Santana do Cariri.\r\nEm Campos Sales, tamb\u00e9m na regi\u00e3o, garantimos recursos para constru\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de unidades de sa\u00fade, recupera\u00e7\u00e3o de estradas, abastecimento de \u00e1gua, aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de sa\u00fade. \r\nMeus amigos, uma vez me pararam na rua e perguntaram por que eu ajudava tantos Munic\u00edpios, cidades em que nem tive voto. Pol\u00edtica, senhores, precisa ser feita para o povo e pelo povo! A democracia precisa de di\u00e1logo, e \u00e9 por isso que meu gabinete est\u00e1 sempre de portas abertas, seja para o gestor X, seja para o gestor Y. \u00c9 gratificante saber que somos parte desse desenvolvimento.\r\nEm todo o Cear\u00e1 foram muitas as conquistas. Conseguimos um \u00f4nibus adaptado para crian\u00e7as e jovens da APAE do interior cearense. Garantimos a compra de mais de 20 ambul\u00e2ncias, de mais de 20 consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos, que foram entregues a localidades que estavam praticamente esquecidas pelo poder p\u00fablico e a outras pertencentes a Munic\u00edpios que mal conseguem manter as contas em dia.\r\nAinda prestando contas de nosso primeiro mandato, chegamos a um de nossos \u00e1pices ao conseguir avan\u00e7ar com o Projeto de Lei n\u00b0 5.261, de 2016, que autoriza o Poder Executivo a instituir a Universidade Federal da Ibiapaba, no Estado do Cear\u00e1. Com sede a ser definida pelo Poder Executivo por meio de consulta p\u00fablica, essa Universidade beneficiar\u00e1 os 47 Munic\u00edpios que comp\u00f5em a Mesorregi\u00e3o do Noroeste Cearense, cuja popula\u00e7\u00e3o \u00e9 superior a 1 milh\u00e3o e 200 mil habitantes. Diretamente, nove Munic\u00edpios ser\u00e3o beneficiados: Carnaubal, Croat\u00e1, Guaraciaba do Norte, Ibiapina, S\u00e3o Benedito, Tiangu\u00e1, Ubajara, Vi\u00e7osa do Cear\u00e1 e Ipu, que integram a nossa Serra da Ibiapaba. Com isso, os jovens do interior ter\u00e3o acesso ao ensino superior.\r\nNa \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, apresentamos Proposta de Emenda Constitucional n\u00b0 225, de 2016, que altera dispositivos do art. 22 e do art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para criar as pol\u00edcias municipais, com miss\u00f5es de policiamento ostensivo e de manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica.\r\nConseguimos o aparelhamento da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal no Cear\u00e1. Destinamos verba para constru\u00e7\u00e3o de mais um posto avan\u00e7ado, que ser\u00e1 instalado no Munic\u00edpio de Sobral, no noroeste do Estado. Sabem o que isso significa? Significa que, mais que fiscalizar rodovias, vamos proteger nossos jovens dos entorpecentes que entram pelas estradas federais.\r\nNo combate \u00e0s drogas, que retiram os jovens dos lares e das escolas, nos deparamos ainda com os elevados \u00edndices de viol\u00eancia e de mortalidade. No Cear\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, apesar de uma redu\u00e7\u00e3o nos n\u00fameros, intensificaram-se os ataques promovidos por fac\u00e7\u00f5es criminosas. Mais uma vez, o controle pelas \u00e1reas de tr\u00e1fico vem manchando as belezas de um Estado que, ainda assim, \u00e9 um dos destinos mais procurados por turistas que visitam o Pa\u00eds.\r\nPor isso pensamos na Proposta de Emenda Constitucional n\u00ba 228, de 2016, que torna obrigat\u00f3rio um investimento m\u00ednimo de recursos da Uni\u00e3o em seguran\u00e7a p\u00fablica nos Estados e Munic\u00edpios brasileiros de 2% de sua receita corrente l\u00edquida para a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 criminalidade.\r\nNeste ano, no Cear\u00e1, prezados Parlamentares, recebemos o apoio da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, mas a presen\u00e7a de homens nas ruas n\u00e3o foi o suficiente para inibir a a\u00e7\u00e3o criminosa.\r\nO combate ao crime n\u00e3o pode se dar apenas com o aumento do efetivo. Precisamos pensar na base. A criminalidade s\u00f3 poder\u00e1 ser reduzida com pol\u00edticas p\u00fablicas efetivas, nas \u00e1reas de sa\u00fade, de gera\u00e7\u00e3o de emprego, de esporte, lazer e, principalmente, de educa\u00e7\u00e3o. Disse Nelson Mandela: \"A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a arma mais poderosa que voc\u00ea pode usar para mudar o mundo\".\r\nMeus amigos, a partir de agora, temos um novo desafio: levar mais oportunidades \u00e0 nossa gente; promover o crescimento atrav\u00e9s de pol\u00edticas p\u00fablicas que capacitem os jovens para o mercado de trabalho e os retirem da ociosidade; desenvolver a\u00e7\u00f5es para que pequenos, m\u00e9dios e grandes empres\u00e1rios possam oferecer novas vagas de emprego; pensar em uma nova pol\u00edtica fiscal que n\u00e3o seja apenas a do recolhimento de impostos, mas possa estar atrelada a programas de desenvolvimento social.\r\nEsse \u00e9 o caso do projeto de lei que apresentei nesta Casa, o PL 5.117/2016, que disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de jovens em empresas que tomam financiamentos junto a institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas federais ou que celebram contratos de execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os com \u00f3rg\u00e3os e entidades dos Poderes da Uni\u00e3o. O projeto de lei prev\u00ea medidas de incentivo ao primeiro emprego de jovens com idades entre 18 e 24 anos.\r\nAplicar tributos em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e em seguran\u00e7a \u00e9 fortalecer a cidadania, \u00e9 devolver ao povo o acesso a esses direitos.\r\nPrezados colegas, Sr. Presidente, n\u00e3o poderia encerrar minha fala sem falar sobre \u00e9tica. Em um pa\u00eds cujos governos municipais esquivam-se de suas responsabilidades, n\u00f3s, como poder fiscalizador, nos deparamos com trag\u00e9dias anunciadas, verdadeiros crimes. Hoje, s\u00e3o crimes contra o meio ambiente. E amanh\u00e3?\r\nMais de 2.400 quil\u00f4metros distanciam meu Munic\u00edpio natal da cidade de Brumadinho, territ\u00f3rio devastado pela gan\u00e2ncia de uma empresa que s\u00f3 quis lucrar.\r\nFalo isso, senhoras e senhores, porque, como dizia Foucault, \"o discurso n\u00e3o \u00e9 simplesmente aquilo que traduz as lutas ou os sistemas de domina\u00e7\u00e3o, mas aquilo por que, pelo que se luta, o poder do qual nos queremos apoderar\". Precisamos tomar posse de quest\u00f5es que est\u00e3o a\u00ed, eminentes. Reverter antigas pr\u00e1ticas em busca de um futuro diferente e melhor.\r\nEncerro, estimados colegas, fortalecendo meu trabalho e atento \u00e0s palavras de Hannah Arendt, quando nos sugere \"assumirmos nossas responsabilidades como cidad\u00e3os, debatendo e participando ativamente, e em conjunto, das atividades de nosso mundo comum, por amor ao mundo\". \r\nAos novatos, deixo um conselho. Quando decidimos entrar na vida p\u00fablica, abrimos as portas de nossa casa, de nosso cora\u00e7\u00e3o. Nossa vida passa a pertencer ao outro. Estamos aqui como um instrumento, uma voz ativa. Somos a esperan\u00e7a.\r\nObrigado a todos. Tenham uma excelente semana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GUARANY SPORTING CLUB, TIME ESPORTIVO, FUTEBOL, SOBRAL (CE), VITORIA, CAMPEONATO, CEARA.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Conquista, pelo Guarany Sporting Club, do Munic\u00edpio de Sobral, do t\u00edtulo de Campe\u00e3o de Futebol do Interior do Estado do Cear\u00e1. Realiza\u00e7\u00e3o, pela equipe futebol\u00edstica, de jogos contra o Fortaleza Esporte Clube e o Floresta Esporte Clube pelas semifinais do Campeonato Cearense de Futebol da S\u00e9rie A.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer um registro importante para o esporte do Estado do Cear\u00e1. O Guarany de Sobral Esporte Clube est\u00e1 recebendo hoje a ta\u00e7a de Campe\u00e3o do Interior, pelo Campeonato Cearense, na S\u00e9rie A. E mais tarde, \u00e0s 21h30min, disputar\u00e1 a semifinal contra o Fortaleza, pelo Campeonato Cearense. O time do Cear\u00e1 vai disputar tamb\u00e9m outra semifinal contra o time do Floresta.\r\nEu queria fazer este registro porque \u00e9 importante para nossa regi\u00e3o, mas tamb\u00e9m para levantar um questionamento. Nos \u00faltimos 20 anos, os campe\u00f5es t\u00eam-se revezado entre o Fortaleza e o Cear\u00e1. Isso \u00e9 logicamente uma preocupa\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s. N\u00f3s, que somos da cidade de Sobral, que somos do interior e defendemos o interior e o esporte do interior, n\u00e3o poder\u00edamos deixar de fazer este registro.\r\nQuero agradecer, mais uma vez, Sra. Presidente, esta oportunidade.\r\nPe\u00e7o que este registro seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, ENCAMINHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Encaminhamento, ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o do Programa de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, pe\u00e7o deferimento \u00e0 Mesa para encaminhemos um pedido de informa\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para descobrirmos o que est\u00e1 acontecendo com o financiamento estudantil no Brasil.\r\nHoje, milhares de jovens est\u00e3o impossibilitados de fazer os seus aditamentos; outros, que est\u00e3o ingressando agora no primeiro semestre de 2019, n\u00e3o est\u00e3o conseguindo fazer a sua ades\u00e3o ao financiamento estudantil. E, logicamente, temos que discutir nesta Casa por que as 300 mil vagas anuais n\u00e3o est\u00e3o sendo disponibilizadas no FIES 1, no FIES 2 e no FIES 3. \u00c9 uma discuss\u00e3o importante de que n\u00f3s estamos tratando tamb\u00e9m na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, mas queremos pedir aqui o deferimento da Mesa para a solicita\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es concretas do que tem acontecido com o financiamento estudantil no nosso Brasil.\r\nPe\u00e7o, Sra. Presidente, o registro tamb\u00e9m deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROMPIMENTO, BARRAGEM, MUCAMBO (CE), PREFEITO, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito Municipal de Mucambo, Estado do Cear\u00e1, pelas provid\u00eancias adotadas a respeito do rompimento parcial da barragem do A\u00e7ude Ibiapina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer o registro de um acontecimento ocorrido na semana passada na cidade de Mucambo, no Estado do Cear\u00e1. Uma parte da barragem do A\u00e7ude Ibiapina desmoronou, e rapidamente o Prefeito e sua equipe de Secret\u00e1rios, Vereadores e a comunidade civil organizada tomaram conta para que aquilo n\u00e3o se tornasse mais uma trag\u00e9dia no nosso Brasil.\r\nEu quero parabenizar o Prefeito Chagas, que \u00e9 o nosso amigo Canarinho, como todos n\u00f3s o conhecemos no Estado do Cear\u00e1, pela iniciativa e atitude r\u00e1pida que teve junto \u00e0 Defesa Civil para que esse desastre n\u00e3o acontecesse. Inclusive ele j\u00e1 vinha trabalhando para reformar e construir um novo sangradouro para que aquele a\u00e7ude n\u00e3o passasse por essas dificuldades.\r\nEu queria, Sr. Presidente, pedir o registro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELOGIO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BENEDITA DA SILVA, DEPUTADA FEDERAL, PRESIDENTA, COMISS\u00c3O DE CULTURA (CCULT), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, OSMAR TERRA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, LEI, INCENTIVO, CULTURA.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidenta da Comiss\u00e3o de Cultura, Deputada Benedita da Silva, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos do \u00f3rg\u00e3o durante audi\u00eancia p\u00fablica realizada com a presen\u00e7a do Ministro da Cidadania, Osmar Terra.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, aproveito a presen\u00e7a da Deputada Benedita da Silva para dizer que ontem S.Exa. como Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura, fez um excelente trabalho.\r\nHouve a apresenta\u00e7\u00e3o do Ministro Osmar Terra, do Minist\u00e9rio da Cidadania, que passou \u00e0 Comiss\u00e3o de Cultura todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias sobre a nova Lei de Incentivo \u00e0 Cultura, como tamb\u00e9m outros pontos do Minist\u00e9rio da Cidadania, que hoje absorve tr\u00eas Pastas: o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social, o Minist\u00e9rio do Esporte e tamb\u00e9m o antigo Minist\u00e9rio da Cultura.\r\nN\u00f3s que participamos dessa audi\u00eancia queremos parabenizar os Deputados que fizeram o requerimento para que pud\u00e9ssemos debater a\u00e7\u00f5es importantes para o Brasil, sobretudo para o Nordeste, em especial para o Cear\u00e1.\r\nQuero parabenizar a Deputada Benedita da Silva pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos naquela Comiss\u00e3o, onde tivemos a oportunidade de discutir e assistir \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o do Ministro Osmar Terra.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. este meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CENTEN\u00c1RIO, TEORIA DA RELATIVIDADE, COMEMORA\u00c7\u00c3O, SOBRAL (CE).",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Transcurso do centen\u00e1rio da comprova\u00e7\u00e3o da Teoria da Relatividade ocorrida no Munic\u00edpio de Sobral, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, queria aqui fazer o registro do centen\u00e1rio da Teoria da Relatividade, que foi comprovada na cidade de Sobral, no dia 29 de maio de 1919. Essa Teoria da Relatividade fez com que a ci\u00eancia evolu\u00edsse muito. S\u00f3 para que conste, a principal teoria, anterior a essa, teria sido a Teoria Gravitacional de Isaac Newton. Einstein idealizou a teoria em 1915, e 4 anos depois, em 1919, ele conseguiu comprov\u00e1-la, durante um eclipse total, que s\u00f3 poderia ser visto em duas cidades do mundo: numa cidade da \u00c1frica e na cidade de Sobral, no Estado do Cear\u00e1.\r\nQuero fazer essa homenagem \u00e0 cidade de Sobral. Agora, no dia 29 de maio de 2019, registramos os 100 anos da comprova\u00e7\u00e3o da Teoria da Relatividade.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o o registro no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA,  MOSES RODRIGUES, DEPUTADO FEDERAL, HEMODI\u00c1LISE, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, SOBRAL (CE).",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "An\u00fancio de libera\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de recursos de emenda parlamentar do orador destinada \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas de hemodi\u00e1lise para a Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Sobral, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero fazer um registro importante para a regi\u00e3o noroeste do Cear\u00e1.\r\nHoje recebemos o Diretor-Geral e o Diretor do Departamento de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Sobral, Drs. Klebson Carvalho e Vicente Pinto, para irmos ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no intuito de liberar recursos de emenda individual de nossa autoria do ano passado, 2018. Queremos, logicamente, trazer esse benef\u00edcio para a Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Sobral, que atende 55 Munic\u00edpios, uma popula\u00e7\u00e3o de 2 milh\u00f5es de habitantes na regi\u00e3o noroeste do Estado.\r\nLevo a not\u00edcia importante de que, ainda neste m\u00eas, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai liberar 1 milh\u00e3o de reais de emenda de minha autoria para a compra de 21 m\u00e1quinas de hemodi\u00e1lise para atender a nossa regi\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de fazer este registro, pela import\u00e2ncia que a Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Sobral tem para toda a regi\u00e3o norte do Estado do Cear\u00e1 e tamb\u00e9m quero faz\u00ea-lo pelo programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, SANTANA DO CARIRI (CE), SECRETARIA NACIONAL DE DEFESA CIVIL, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DEFESA CIVIL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Fortalecimento das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias da  Secretaria Nacional de Defesa Civil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero registrar que, hoje, eu estive na Defesa Civil, para tratar com o Secret\u00e1rio Nacional de Defesa Civil, o Coronel Lucas, e fiquei muito preocupado, porque levamos a ele a situa\u00e7\u00e3o da cidade de Santana do Cariri, no Estado do Cear\u00e1, que hoje est\u00e1 em estado de emerg\u00eancia e precisa do apoio da Defesa Civil, mas, quando l\u00e1 cheguei, verifiquei as dificuldades por que a Secretaria Nacional de Defesa Civil est\u00e1 passando. Ela tem um or\u00e7amento de 15 milh\u00f5es de reais para prevenir acidentes e para atender a todos os problemas decorrentes de cat\u00e1strofes que aconte\u00e7am no ano 2019.\r\nPortanto, venho fazer um alerta ao Congresso Nacional, \u00e0 C\u00e2mara Federal e ao Senado Federal, para construirmos um or\u00e7amento mais robusto para a Defesa Civil. Com 15 milh\u00f5es de reais de or\u00e7amento, no ano de 2019, \u00e9 absolutamente imposs\u00edvel para a Defesa Civil cumprir com a sua atribui\u00e7\u00e3o.\r\nQueria que este registro tamb\u00e9m fosse divulgado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, PROGRAMA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL (PIS), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS), IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7OS DE QUALQUER NATUREZA (ISS), EMENDA, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Inadmissibilidade da ado\u00e7\u00e3o de medidas prejudiciais aos setores de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o no processo de aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Parlamentares, eu trago uma preocupa\u00e7\u00e3o para esta Casa: a reforma tribut\u00e1ria. Est\u00e1 sendo discutida hoje a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, e, na tentativa de unifica\u00e7\u00e3o dos impostos, com a cria\u00e7\u00e3o do imposto \u00fanico, temos observado que alguns setores de servi\u00e7o, como as \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, est\u00e3o totalmente prejudicados. \r\nEu propus quatro emendas a esta proposta, para que possamos logicamente preservar os direitos da educa\u00e7\u00e3o no Brasil. A preocupa\u00e7\u00e3o hoje \u00e9 com PIS, COFINS e ISS, que representam em torno de 8% para esses setores, que t\u00eam sua folha bastante onerada. De acordo com a proposta, na unifica\u00e7\u00e3o, esses tributos passariam de 8% para 25%.\r\nSra. Presidente, concluindo, nesses 30 segundos que me restam, essa preocupa\u00e7\u00e3o que trago a esta Casa deveria ser discutida na Comiss\u00e3o Especial da reforma tribut\u00e1ria para fazermos uma avalia\u00e7\u00e3o. Esse setor de servi\u00e7os, tanto a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o quanto a \u00e1rea da sa\u00fade, gera milh\u00f5es de empregos. Desde 2014, o Brasil sofre com a falta da gera\u00e7\u00e3o de emprego, o que pode agora ser acentuado se essa proposta for aprovada nos termos atuais.\r\nEnt\u00e3o, esta Casa tem que trabalhar e tem que estar atenta a essa proposta. Que possamos trazer os dados reais e verificar o que realmente pode ser feito em apoio \u00e0 \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize o registro deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil sobre a nossa defesa para preservar o setor de servi\u00e7os nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade nessa Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, que trata da reforma tribut\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACATUBA (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.\r\nBANCO DO BRASIL (BB), REABERTURA, AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA,  UMIRIM (CE).",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Transcurso do 150\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa de Munic\u00edpio de Pacatuba, Estado do Cear\u00e1. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia do Banco do Brasil para reabertura de ag\u00eancia no Munic\u00edpio de Umirim, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Senadoras, Sras. Deputadas, Srs. Senadores e Srs. Deputados, queria fazer na data de hoje um pronunciamento em que parabenizo a cidade de Pacatuba, cidade da Regi\u00e3o Metropolitana de Fortaleza, que est\u00e1 completando 150 anos.\r\nPacatuba \u00e9 um Munic\u00edpio importante no Estado do Cear\u00e1, que tem como Prefeito Carlomano Marques, maior lideran\u00e7a e, com toda certeza, o melhor Prefeito que a cidade de Pacatuba j\u00e1 teve.\r\nQuero abra\u00e7ar os Secret\u00e1rios Rafael Marques e Cl\u00e1udio Pitta, que t\u00eam ajudado o Prefeito, juntamente com o seu corpo de Secret\u00e1rios, e os Vereadores, que t\u00eam feito um trabalho muito importante pela cidade de Pacatuba.\r\nNossa miss\u00e3o em Bras\u00edlia \u00e9 encaminhar recursos e defender os interesses da cidade de Pacatuba. \r\nN\u00e3o poder\u00edamos deixar de fazer o registro, nesta data t\u00e3o importante, 8 de outubro, dos 150 anos da cidade de Pacatuba.\r\nQuero tamb\u00e9m fazer outro pronunciamento importante.\r\nEstivemos na Presid\u00eancia do Banco do Brasil, eu e meu irm\u00e3o Judison, que \u00e9 uma lideran\u00e7a em Umirim, para tratar do fechamento do banco na cidade. Ele precisa, logicamente, ser reativado, porque n\u00f3s sabemos que o com\u00e9rcio local de Umirim precisa desse banco para ser fomentado.\r\nN\u00f3s fazemos um apelo para solucionar isso. Hoje, repito, estivemos na Presid\u00eancia do Banco do Brasil para tratar da reabertura da ag\u00eancia na cidade de Umirim.\r\nN\u00f3s sabemos que para o com\u00e9rcio da cidade de Umirim \u00e9 muito importante que o Banco do Brasil volte a funcionar e cumprir a sua miss\u00e3o de fomentar o desenvolvimento local.\r\n\u00c9 isso que n\u00f3s solicitamos \u00e0 Presid\u00eancia do Banco do Brasil.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios junto ao Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma honra poder relatar este projeto do Deputado Denis Bezerra, do Estado do Cear\u00e1. Vinte e cinco PLs foram apensados. A proposta, nas \u00faltimas 3 semanas, chegou para discuss\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. \r\nN\u00f3s sabemos das dificuldades dos estudantes que neste momento est\u00e3o pagando juros e tamb\u00e9m amortiza\u00e7\u00f5es de suas parcelas, e neste per\u00edodo de COVID-19 eles precisam ter uma aten\u00e7\u00e3o especial. Esse projeto e seus apensados trabalham justamente isto: a quest\u00e3o da suspens\u00e3o por 60 dias e a sua prorroga\u00e7\u00e3o, pelo Executivo, por mais 60 dias, chegando a at\u00e9 4 meses.\r\nN\u00e3o \u00e9 somente isso. Como em 2017 n\u00f3s tentamos trabalhar uma linha de refinanciamento para os estudantes que estavam em atraso, n\u00f3s procuramos tamb\u00e9m na nossa relatoria atender os estudantes que est\u00e3o em atraso de at\u00e9 180 dias, para que eles possam negociar as suas d\u00edvidas. Eles poder\u00e3o, por exemplo, pagar o seu atrasado at\u00e9 o dia 31 de dezembro, sem nenhum tipo de encargo, de multa ou juros, e tamb\u00e9m parcelar em 145 vezes, com 40% de desconto, os encargos financeiros, ou em 175 vezes, com 25% desconto.\r\nOutro ponto importante que n\u00f3s sabemos que est\u00e1 acontecendo, e \u00e9 interessante que os Parlamentares dele tenham conhecimento, \u00e9 que as ades\u00f5es, que s\u00e3o os novos contratos deste primeiro semestre, assim como o aditamento de milhares de estudantes, hoje est\u00e3o impossibilitados. Os estudantes precisam ir \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, que \u00e9 o agente operador do FG-FIES, para poderem assinar o seu contrato de ades\u00e3o ou o seu aditamento n\u00e3o simplificado, e hoje eles n\u00e3o podem faz\u00ea-lo, porque n\u00e3o \u00e9 um servi\u00e7o essencial para a Caixa Econ\u00f4mica atender. Ent\u00e3o, dentro tamb\u00e9m da nossa relatoria n\u00f3s estamos j\u00e1 vendo essa situa\u00e7\u00e3o para que, atrav\u00e9s de assinatura eletr\u00f4nica on-line, eles possam dar sequ\u00eancia \u00e0 sua contrata\u00e7\u00e3o e aos seus aditamentos. A\u00ed n\u00f3s vamos resolver n\u00e3o somente um problema desse per\u00edodo de COVID-19, mas ad eternum ficar\u00e1 resolvido que, atrav\u00e9s de tecnologias, esses estudantes n\u00e3o somente agora, mas nos pr\u00f3ximos semestres tamb\u00e9m, podem ter acesso a contrata\u00e7\u00e3o e aditamento sem precisarem ir a uma fila de banco, por exemplo.\r\nOutro ponto importante neste relat\u00f3rio, para que eu possa passar a proferir o meu voto, Sr. Presidente, \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos l\u00e1 em 2017, quando aprovamos o novo FIES. O que aconteceu? N\u00f3s fizemos uma previs\u00e3o, no ano de 2017, de que 100 mil novas vagas seriam ofertadas e que haveria aporte de 3 bilh\u00f5es de reais no FG-FIES, que \u00e9 o fundo garantidor que administra desde 2018 o FIES, um aporte de 500 milh\u00f5es/ano. N\u00f3s tivemos um aporte de 500 milh\u00f5es em 2018, de 500 milh\u00f5es em 2019 e de 500 milh\u00f5es agora em 2020. Com a previs\u00e3o de aporte de 500 milh\u00f5es em 2021, 2022 e 2023, n\u00f3s fechamos 3 bilh\u00f5es de reais.\r\nEntretanto, a partir do pr\u00f3ximo ano, s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel ofertar 54 mil vagas no ano todo. O FIES j\u00e1 ofertou, em 2018, 2019 e 2020, 100 mil vagas. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos fazendo uma autoriza\u00e7\u00e3o para que a Uni\u00e3o possa aportar mais 2,5 bilh\u00f5es de reais nos pr\u00f3ximos anos.\r\nLembro, Sr. Presidente, que esses recursos n\u00e3o ser\u00e3o aportados no ano de 2020. Eles verdadeiramente s\u00f3 ter\u00e3o impacto fiscal, financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio a partir de 2023. Mas isso j\u00e1 vai garantir, para o planejamento do Fundo Garantidor, que, a partir de 2021, o Governo Federal possa continuar ofertando as 100 mil vagas.\r\nOutros pontos ser\u00e3o discutidos neste relat\u00f3rio.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, as minhas primeiras palavras s\u00e3o nesse sentido, para que os Parlamentares tenham no\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia deste projeto para os estudantes que hoje utilizam o financiamento estudantil.\r\nPe\u00e7o permiss\u00e3o para ir diretamente ao voto.\r\n\"(...)\r\nII.3 - Exame de M\u00e9rito\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, do Sr. Deputado Denis Bezerra, e seus apensados tratam do financiamento estudantil estabelecido na Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001 (FIES). As proposi\u00e7\u00f5es trazem mudan\u00e7as nas regras dos contratos FIES, tanto para o Fundo de Financiamento Estudantil (Fundo FIES) quanto para o Programa de Financiamento Estudantil (Programa FIES ou P-FIES), em decorr\u00eancia da pandemia do novo coronav\u00edrus (COVID-19) ou, de forma mais abrangente, em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica.\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que \u00e9 grave a situa\u00e7\u00e3o dos estudantes benefici\u00e1rios, adimplentes ou n\u00e3o, do FIES, exigindo do Parlamento medidas urgentes para mitigar os males decorrentes da crise sanit\u00e1ria. Todas as propostas s\u00e3o recobertas de m\u00e9rito e devem ser acolhidas na m\u00e1xima extens\u00e3o poss\u00edvel, na forma de Substitutivo. Como h\u00e1 uma s\u00e9rie de variantes nas proposi\u00e7\u00f5es legislativas em an\u00e1lise, o texto foca as tem\u00e1ticas vinculadas exclusivamente ao FIES e busca abarcar as diversas situa\u00e7\u00f5es consideradas, manter equil\u00edbrio em sua reda\u00e7\u00e3o e ser o mais consensual poss\u00edvel.\r\nCumpre, antes do debate da mat\u00e9ria, apresentar esclarecimento preliminar quanto ao FIES. Desde 2017, h\u00e1 tr\u00eas modalidades de financiamento estudantil na Lei n\u00ba 10.260, de 2001. A primeira consiste em contratos iniciados at\u00e9 dezembro de 2017 (Fundo FIES 'antigo'). Embora em extin\u00e7\u00e3o (pois n\u00e3o h\u00e1 novos contratos nessa modalidade desde 2018), a maior parte dos pagamentos de obriga\u00e7\u00f5es financeiras de estudantes benefici\u00e1rios ainda se concentra nessa modalidade. As duas novas modalidades s\u00e3o o Fundo FIES 'novo' (regras novas para os contratos de Fundo FIES assinados a partir de 2018) e o Programa FIES (P-FIES).\r\nNo Fundo FIES 'antigo', h\u00e1 pagamento de juros durante per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o (per\u00edodo em que o estudante est\u00e1 frequentando o curso superior) e durante o per\u00edodo de car\u00eancia (18 meses ap\u00f3s o estudante se formar e antes de iniciar a amortiza\u00e7\u00e3o do saldo devedor).\r\nSegue-se, depois, o pagamento efetivo do empr\u00e9stimo (amortiza\u00e7\u00e3o do saldo devedor). Os agentes financeiros eram Banco do Brasil (BB) e Caixa Econ\u00f4mica Federal (CEF) e o funcionamento baseado em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica (os CFT-Es) emitidos em favor das IES, recomprados periodicamente pelo Governo para saldar obriga\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias ou outros d\u00e9bitos tribut\u00e1rios. O fundo garantidor era o FGEDUC, financiado quase totalmente pelo Governo Federal (at\u00e9 90% de cada contrato).\r\nNo Fundo FIES 'novo' (contratos iniciados a partir de 2018), n\u00e3o h\u00e1 pagamento de juros no per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o e n\u00e3o h\u00e1 per\u00edodo de car\u00eancia, iniciando-se a amortiza\u00e7\u00e3o do saldo devedor logo ap\u00f3s o estudante se formar, por meio de percentual vinculado \u00e0 renda. A opera\u00e7\u00e3o se faz pelos mesmos t\u00edtulos da d\u00edvida (os CFT-Es), mas a garantia \u00e9 do Fundo Garantidor do FIES (FG-FIES). As IES devem efetuar pagamentos regulares ao FG-FIES (deduzidos nas opera\u00e7\u00f5es de recompra), participando do risco como cotistas. A Uni\u00e3o pode fazer aportes ao FG-FIES, de acordo com o texto vigente da lei, at\u00e9 o limite de R$ 3 bilh\u00f5es (essa participa\u00e7\u00e3o tem sido feita \u00e0 raz\u00e3o de aproximados R$ 500 milh\u00f5es ao ano, desde o in\u00edcio de 2018), com previs\u00e3o atual para que essas integraliza\u00e7\u00f5es terminem em 2023. O agente financeiro \u00e9 a CEF.\r\nJ\u00e1 no Programa FIES (P-FIES, iniciado a partir de 2018), n\u00e3o h\u00e1 muitas regras gerais estabelecidas por lei. Os termos do acordo podem variar para cada contrato, sendo estabelecidos entre mantenedora da IES, estudante benefici\u00e1rio e agente financeiro (bancos, n\u00e3o necessariamente p\u00fablicos, que podem acessar recursos dos fundos constitucionais para oferecer melhores taxas aos benefici\u00e1rios). N\u00e3o h\u00e1 qualquer fundo garantidor previsto para o P-FIES, mas podem ser oferecidos como garantia saldos do FGTS dos benefici\u00e1rios e multas pagas pelo empregador. Em 2018 e 2019, foram menos de 85 mil novos contratos FIES assinados (de 100 mil oferecidos em cada um desses anos). Para 2020, tamb\u00e9m est\u00e3o sendo oferecidos 100 mil novos contratos (dos quais 30 mil no 2\u00ba semestre). A partir de 2021, a previs\u00e3o de oferta, at\u00e9 o momento, indica redu\u00e7\u00e3o para 54 mil novos contratos por ano.\r\nPara a confec\u00e7\u00e3o do Substitutivo ao conjunto de proposi\u00e7\u00f5es legislativas em an\u00e1lise, todas as mat\u00e9rias estranhas aos FIES constantes em alguns dos projetos de lei foram rejeitadas. A refer\u00eancia gen\u00e9rica a pandemias ou \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de calamidade que n\u00e3o a atual tamb\u00e9m foi desconsiderada, para restringir a aplica\u00e7\u00e3o das regras unicamente \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus (COVID-19). \r\nComo base para a constru\u00e7\u00e3o do Substitutivo, foram utilizados o Projeto de Lei n\u00ba 1.085, de 2020, do Sr. Deputado Felipe Rigoni e outros; o Projeto de Lei n\u00ba 1.608, de 2020, do Sr. Deputado Marcelo Freixo e outros; e o Projeto de Lei n\u00ba 1.754, de 2020, do Sr. Deputado Luis Miranda, nos quais foram feitas as supress\u00f5es, os acr\u00e9scimos, as retifica\u00e7\u00f5es e os demais ajustes pertinentes para abrigar a maior parte poss\u00edvel das propostas apresentadas.\r\nA refer\u00eancia estabelecida em rela\u00e7\u00e3o ao prazo foi a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es em quest\u00e3o, a partir da data de publica\u00e7\u00e3o da lei, por 60 dias, com possibilidade de o Poder Executivo prorrogar a validade das suspens\u00f5es referidas pelo mesmo prazo. Mant\u00eam-se as suspens\u00f5es de pagamentos devidos pelos estudantes, mas continuam inalteradas as contagens de prazos constantes no texto vigente da lei.\r\nSalienta-se que o Projeto de Lei n\u00ba 1.531, de 2020, do Sr. Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, que disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de abatimento do saldo devedor a benefici\u00e1rios do FIES que trabalhem como m\u00e9dicos no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) durante o per\u00edodo de vig\u00eancia da emerg\u00eancia sanit\u00e1ria decorrente da pandemia do novo coronav\u00edrus (COVID-19), \u00e9 de grande m\u00e9rito. No entanto, pelos dados levantados junto ao FNDE, dos cerca de 40 mil m\u00e9dicos que j\u00e1 poderiam usufruir desse benef\u00edcio (abatimento do saldo devedor para m\u00e9dicos que trabalham no Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia ou como m\u00e9dicos militares em regi\u00f5es carentes, nos termos dos arts. 6\u00ba-B e 6\u00ba-F), menos de 800 o fazem. Portanto, embora a medida tenha sentido de tentar fixar formados em medicina no combate ao COVID-19 em qualquer atua\u00e7\u00e3o no SUS, tenderia a ter impacto pouco consider\u00e1vel, de modo que consideramos mais adequado n\u00e3o incorporar essa proposta ao Substitutivo.\r\nConsideram-se benefici\u00e1rios da suspens\u00e3o os estudantes adimplentes e os inadimplentes at\u00e9 180 dias a contar do vencimento das obriga\u00e7\u00f5es financeiras em atraso. S\u00e3o inclu\u00eddas, tamb\u00e9m, as suspens\u00f5es de pagamentos de reparcelamentos de d\u00edvidas do FIES. A possibilidade de que o Poder Executivo venha a criar novas vagas e, eventualmente, ampliar o percentual m\u00ednimo da parcela financiada das mensalidades de contratos do Fundo FIES depende do aumento do aporte da Uni\u00e3o ao FG-FIES, o que propomos no art. 6\u00ba-G do Substitutivo.\r\nAcolhemos, tamb\u00e9m, com as devidas adapta\u00e7\u00f5es de reda\u00e7\u00e3o e tornando a regra permanente (n\u00e3o restrita apenas \u00e0 calamidade p\u00fablica decretada), a ideia constante no art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 2.100, de 2020, dos Srs. Deputados Gast\u00e3o Vieira e Ac\u00e1cio Favacho, no sentido de permitir, sem a limita\u00e7\u00e3o 'ao rol de cursos definidos pelo CG-FIES' (hoje vigente no texto da Lei do FIES), que o P-FIES possa complementar a parte n\u00e3o financiada pelo Fundo FIES (15-D, \u00a7 2\u00ba).\r\nPara al\u00e9m desses elementos, consideramos fundamental acrescentar, tamb\u00e9m, dois outros: 1) a possibilidade expressa, no texto da lei, de renegocia\u00e7\u00e3o de contratos em situa\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia com perd\u00e3o de parte da d\u00edvida; 2) a permiss\u00e3o de que os novos contratos e os aditamentos n\u00e3o simplificados n\u00e3o tenham de ser efetivados por meio presencial na ag\u00eancia, com o benefici\u00e1rio podendo fazer isso por meio digital.\r\nPara o item 1 (Programa Especial de Regulariza\u00e7\u00e3o do FIES), inserem-se \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba no art. 5\u00ba-A na Lei do FIES e acrescenta-se art. 3\u00ba ao Substitutivo, para revogar os incisos I, II e III do \u00a7 1\u00ba do art. 5\u00ba-A da lei. Para o item 2, h\u00e1 dispositivos novos adicionados, tanto para o Fundo como para o Programa FIES, que permitem a efetiva\u00e7\u00e3o dessa opera\u00e7\u00e3o por meios unicamente digitais.\r\nDiante do exposto, pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o (CE), somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, e de todos os seus apensados, na forma do Substitutivo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (CFT), somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, e seus apensados, na forma do Substitutivo da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o (CE).\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania (CCJC), somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, e seus apensados.\"\r\nEste \u00e9 o meu voto.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de fazer um registro a respeito de alguns Parlamentares e Consultores. N\u00f3s passamos os \u00faltimos 5 dias construindo este relat\u00f3rio. Quero abra\u00e7ar e agradecer \u00e0 Consultoria da C\u00e2mara dos Deputados, na pessoa do Prof. Renato e na pessoa do Prof. Marcos. Quero tamb\u00e9m parabenizar a iniciativa dos Deputados Denis Bezerra, Jos\u00e9 Guimar\u00e3es e Domingos Neto, todos do Estado do Cear\u00e1, que fazem um grande trabalho pela educa\u00e7\u00e3o do Brasil e do nosso Estado. Quero parabenizar os demais Parlamentares que contribu\u00edram para que essa discuss\u00e3o chegasse \u00e0 C\u00e2mara Federal. Foram apresentados 25 projetos de lei nas \u00faltimas 3 semanas, o que mostra que C\u00e2mara Federal est\u00e1 sens\u00edvel a essa dor do estudante que hoje precisa pagar juros e amortiza\u00e7\u00f5es para continuar os seus estudos e daqueles que j\u00e1 conclu\u00edram os estudos e, neste momento, est\u00e3o fazendo suas amortiza\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, este \u00e9 o meu voto. Quero que seja colocado em aprecia\u00e7\u00e3o, para que possamos discutir com o Plen\u00e1rio e, em turno \u00fanico, votar esta mat\u00e9ria hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 22, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios junto ao Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante o estado de calamidade p\u00fablica. Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido \u00e0 mat\u00e9ria pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Parlamentares, Srs. Parlamentares, todas as emendas foram bem constru\u00eddas por todos os Deputados. Aproveito para mandar um abra\u00e7o ao Deputado Mauro Benevides Filho, aqui do Cear\u00e1, que defende o projeto juntamente com o Deputado Domingos Neto e com o Deputado Denis Bezerra. Eles est\u00e3o participando diretamente da constru\u00e7\u00e3o desse substitutivo.\r\nPortanto, queria mandar um abra\u00e7o ao Deputado Mauro Benevides Filho, que contribui bastante com essa discuss\u00e3o.\r\nPresidente, de todas as emendas propostas, uma boa parte j\u00e1 foi acolhida no relat\u00f3rio. Eu queria pedir a V.Exa. permiss\u00e3o para ir direto ao voto do Relator, para que pud\u00e9ssemos ganhar tempo na vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nPor conterem mat\u00e9ria estranha ao tema dos projetos de lei em aprecia\u00e7\u00e3o, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 2, 8, 9 e 12.\"\r\nA Emenda n\u00ba 1 \u00e9 de autoria do Sr. Deputado Sergio Souza. Saudamos a iniciativa do nobre colega e agradecemos a sua contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria. Como um texto similar j\u00e1 consta do substitutivo, formalmente o nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1, mas com o aproveitamento integral do seu m\u00e9rito, com aperfei\u00e7oamentos de reda\u00e7\u00e3o.\r\n\"A amplia\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de pagamento da Emenda n\u00ba 3 adentraria 2021, ingressando em per\u00edodo que n\u00e3o compreender\u00e1 mais a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia do novo coronav\u00edrus (COVID-19). Por essa raz\u00e3o, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 3.\r\nA Emenda n\u00ba 4 transfere indevidamente um custo para as Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior (IES), raz\u00e3o pela qual nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 4.\r\nNo que se refere \u00e0 Emenda n\u00ba 5, o substitutivo j\u00e1 contempla possibilidade parecida, com suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es de pagamento por 60 dias, prorrog\u00e1veis por mais 60 dias por decis\u00e3o do Poder Executivo. Por essa raz\u00e3o, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 5.\r\nNo caso da Emenda n\u00ba 6, a terminologia \u00e0s \"parcelas\" \u00e9 muito gen\u00e9rica, mas se refere aos per\u00edodos de utiliza\u00e7\u00e3o, de car\u00eancia e de amortiza\u00e7\u00e3o. No entanto, nos per\u00edodos de utiliza\u00e7\u00e3o e de car\u00eancia, no Fundo FIES \"antigo\", o compromisso de pagamento de juros \u00e9 trimestral, de modo que o benef\u00edcio, neste ponto, alcan\u00e7aria at\u00e9 18 meses, extrapolando o per\u00edodo da vig\u00eancia da emerg\u00eancia sanit\u00e1ria.\r\nSomente a suspens\u00e3o de parcelas da amortiza\u00e7\u00e3o estariam restritas a 6 meses, ainda assim superiores ao teto de 4 meses previsto no substitutivo. Por essas raz\u00f5es, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 6.\r\nAs Emendas n\u00bas 7 e 20, embora tenham grande m\u00e9rito, tenderiam a ter o impacto desejado pouco consider\u00e1vel, de modo que nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 7.\r\nEmbora a mat\u00e9ria da Emenda n\u00ba 10 tenha m\u00e9rito, pois n\u00e3o elimina a d\u00edvida e apenas a posterga, mas sem cobrar juros ou mora por conta desse adiamento, n\u00e3o \u00e9 concebida da maneira mais adequada. A suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de pagamento constante do substitutivo j\u00e1 promove esse efeito de postergar pagamentos. Por essa raz\u00e3o, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 10.\r\nA Emenda n\u00ba 11 n\u00e3o \u00e9 adequada no m\u00e9rito, pois o uso de recursos do FGEDUC e do FG-FIES para outra fun\u00e7\u00e3o que n\u00e3o a garantia de inadimpl\u00eancia consistiria em desvio de finalidade. Nesse sentido, \u00e9 mais adequado aumentar o aporte da Uni\u00e3o ao FG-FIES\" - o que j\u00e1 fizemos no nosso relat\u00f3rio -, \"medida suficiente para ampliar a oferta de futuros contratos FIES e que consta do substitutivo. Ademais, a emenda ingressa em compet\u00eancias restritas ao Poder Executivo, de modo que \u00e9 eivada de v\u00edcio de iniciativa legislativa. Por essa raz\u00e3o, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 11.\r\nA Emenda n\u00ba 13 prev\u00ea suspens\u00e3o de pagamentos para quaisquer decreta\u00e7\u00f5es de estado de calamidade. No entanto, entendemos que a presente suspens\u00e3o deve valer apenas para a COVID-19. No restante do texto da emenda, esse ponto j\u00e1 \u00e9 contemplado pelo substitutivo, raz\u00e3o pela qual nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 13.\r\nA Emenda n\u00ba 14 permite que adimplentes e inadimplentes sejam benefici\u00e1rios da suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es de pagamento do FIES, mas deixa claro que os atrasos pr\u00e9-pandemia n\u00e3o ser\u00e3o desconsiderados. Na medida em que o substitutivo j\u00e1 prev\u00ea uma sa\u00edda mais equilibrada, beneficiando adimplentes e inadimplentes at\u00e9 180 dias e que n\u00e3o elimina a d\u00edvida pr\u00e9-pandemia para esses inadimplentes, optamos por manter o texto constante no substitutivo. Por essa raz\u00e3o, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 14.\r\nA Emenda n\u00ba 15 pretende estender as condi\u00e7\u00f5es de reparcelamento e reescalonamento v\u00e1lidas at\u00e9 aquela data para as d\u00edvidas existentes em janeiro e fevereiro de 2021. O texto vigente da Lei do FIES, no entanto, j\u00e1 permite esses alongamentos da d\u00edvida, de modo que n\u00e3o seria necess\u00e1ria nenhuma altera\u00e7\u00e3o legal para essa finalidade, bastando norma regulamentar do CG-FIES. Por essa raz\u00e3o, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 15.\r\nA Emenda n\u00ba 16 altera prazo constante na Emenda n\u00ba 1, de setembro de 2020 para mar\u00e7o de 2021. O prazo constante na emenda encontra-se fora do escopo das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia, que v\u00e3o, de acordo com as normas legais, at\u00e9 31 de dezembro de 2020. Na medida em que o substitutivo j\u00e1 prev\u00ea dispositivo nesse sentido, com indica\u00e7\u00e3o correta da data at\u00e9 31 de dezembro de 2020 (n\u00e3o escapando assim ao per\u00edodo de efeitos do Decreto Legislativo n\u00ba 6/2020), nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 16.\r\nA Emenda n\u00ba 17 n\u00e3o obteve o apoiamento necess\u00e1rio.\" Ela prev\u00ea que, para obter a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de pagamento, os estudantes benefici\u00e1rios do FIES dever\u00e3o requer, preferencialmente por plataformas digitais disponibilizadas para essa finalidade, essa suspens\u00e3o ao agente financiador, nos termos do regulamento. A proposta \u00e9 recoberta de m\u00e9rito e merece guarida no texto consolidado, na medida em que, em dispositivo similar, j\u00e1 consta do substitutivo. Formalmente, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 17.\r\nA Emenda n\u00ba 18, da Sra. Deputada Rose Modesto, \u00e9 praticamente um novo projeto de lei, reunindo uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas dos projetos de lei que tramitam em conjunto sobre a mat\u00e9ria. Prev\u00ea prazo inicial de 4 meses de suspens\u00e3o de juros, amortiza\u00e7\u00e3o, multas e outros encargos financeiros, podendo ser prorrogado durante a calamidade p\u00fablica. Prev\u00ea tamb\u00e9m a amplia\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios do 6\u00ba-B e do 6\u00ba-F para m\u00e9dicos do SUS atuando durante a pandemia. A maior parte das propostas j\u00e1 consta no Substitutivo, raz\u00e3o porque nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 18.\r\nA Emenda n\u00ba 19 determina que as parcelas suspensas ser\u00e3o pagas a partir do primeiro m\u00eas subsequente ao t\u00e9rmino da vig\u00eancia de calamidade sanit\u00e1ria, mensalmente e de forma n\u00e3o cumulativa com outras parcelas vincendas, sem incidir juros de mora ou multa, devendo ser corrigidas exclusivamente com base na taxa SELIC vigente neste per\u00edodo. Com isso, prev\u00ea tamb\u00e9m que o termo final da amortiza\u00e7\u00e3o do dever\u00e1 ser postergado pelo per\u00edodo em que o pagamento das parcelas restou suspenso, aditando-se automaticamente, para este fim, o contrato com o agente financeiro.\r\nA Emenda n\u00ba 21 estende os benef\u00edcios da suspens\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de pagamentos a todos os estudantes benefici\u00e1rios do FIES, sejam eles adimplentes ou inadimplentes. Consideramos, no m\u00e9rito, mais adequado adotar a f\u00f3rmula j\u00e1 constantes no Substitutivo, que prev\u00ea o benef\u00edcio da suspens\u00e3o dos pagamentos apenas para adimplentes e inadimplentes at\u00e9 180 dias. Ademais, os inadimplentes poder\u00e3o ingressar no programa de regulariza\u00e7\u00e3o, com perd\u00e3o dos d\u00e9bitos, de modo que a situa\u00e7\u00e3o dos inadimplentes j\u00e1 \u00e9 contemplada pelo Substitutivo. Por essa raz\u00e3o, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 21.\r\nA Emenda n\u00ba 22 estabelece anistia no programa de regulariza\u00e7\u00e3o constante nos \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba do art. 5\u00ba-A. Consideramos que a renegocia\u00e7\u00e3o, tal como era indicada nas discuss\u00f5es de 2017, quando o FIES foi remodelado, \u00e9 melhor do que a mera anistia. Por essa raz\u00e3o, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 22.\r\nPor essas raz\u00f5es, Sr. Presidente, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00ba 1 a n\u00ba 22.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, pela admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas e, no m\u00e9rito, nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00ba 1 a n\u00ba 22.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as Emendas de Plen\u00e1rio.\"\r\nSr. Presidente, todas as emendas, como dito no nosso relat\u00f3rio, toda a parte que j\u00e1 estava contemplada no nosso substitutivo atende aos anseios da nossa classe estudantil neste momento.\r\nOntem \u00e0 noite nosso Presidente Rodrigo Maia fez um apelo a todos os Parlamentares. Eu quero aproveitar para fazer esse apelo. Este \u00e9 um momento dif\u00edcil para o Pa\u00eds, para os estudantes, para o Governo Federal, para os governos estaduais e para os governos municipais. Ontem, o apelo do Presidente Rodrigo Maia falava justamente para que pud\u00e9ssemos submeter a quest\u00e3o do FIES neste per\u00edodo da COVID-19.\r\nN\u00f3s sabemos que v\u00e1rias outras classes est\u00e3o muito prejudicadas. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional com o desemprego que est\u00e1 acontecendo neste momento, ou seja, muitas pessoas est\u00e3o perdendo seus empregos. E a fun\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, e esta mat\u00e9ria que n\u00f3s estamos discutindo hoje na C\u00e2mara Federal, vem para aliviar uma parcela da sociedade.\r\nOs estudantes que est\u00e3o neste momento pagando juros poder\u00e3o ter ali suspensos por at\u00e9 4 meses os juros ou a amortiza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o pagamento do seu financiamento para aqueles que j\u00e1 conclu\u00edram.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o \u00e0 C\u00e2mara Federal que possamos aprovar o nosso substitutivo, que teve aqui um trabalho em conjunto n\u00e3o somente com a Consultoria da C\u00e2mara, tamb\u00e9m tivemos que fazer pesquisas junto ao FNDE, ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, ao Minist\u00e9rio da Economia, aos Parlamentares autores dos projetos, aos que colocaram as suas emendas agora no plen\u00e1rio para que pud\u00e9ssemos avaliar.\r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui pedir, Sr. Presidente, para que possamos aprovar o substitutivo do jeito ele est\u00e1 e que, depois de aprovado o substitutivo, pud\u00e9ssemos avaliar os destaques para que possamos dar continuidade \u00e0 nossa sess\u00e3o na C\u00e2mara Federal.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REFORMULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero s\u00f3 fazer uma complementa\u00e7\u00e3o de voto.\r\nNo meu substitutivo, eu estou pedindo a supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba do art. 5\u00ba-A e a renumera\u00e7\u00e3o dos par\u00e1grafos seguintes. \r\nAssim como todas as emendas que eu rejeitei, pedi a supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba porque eu o tratei como mat\u00e9ria fora do escopo do financiamento estudantil. O \u00a7 7\u00ba atinge somente as mantenedoras, as institui\u00e7\u00f5es, criando a possibilidade de suspens\u00e3o dos pagamentos dos seus tributos e tamb\u00e9m da quest\u00e3o dos refinanciamentos dos tributos federais. \r\nEnt\u00e3o, eu o suprimi at\u00e9 para ter coer\u00eancia com a rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas de Plen\u00e1rio que foram apresentadas. Quero que s\u00f3 citar essa complementa\u00e7\u00e3o de voto.\r\nO Deputado tamb\u00e9m acabou de falar sobre a Emenda 19. Na realidade, na leitura, eu fiz a confirma\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s estamos acatando, sim, a Emenda 19, porque ela j\u00e1 est\u00e1 contemplada no substitutivo. \r\nEra essa a minha complementa\u00e7\u00e3o de voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o MDB vai encaminhar pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda, porque a anistia desses estudantes traria um problema muito grave para o fundo garantidor. O FG-FIES \u00e9 baseado e pautado para ter sustentabilidade. Ent\u00e3o, a partir do momento em que \u00e9 feita a anistia total desses estudantes, n\u00f3s estamos trazendo um desequil\u00edbrio, e, no futuro, as vagas deixar\u00e3o de ser ofertadas, porque o fundo n\u00e3o ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de manter e assegurar novas vagas do financiamento estudantil. Ent\u00e3o, o MDB \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Posicionamento do MDB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a orienta\u00e7\u00e3o do MDB \u00e9 pautada na discuss\u00e3o que n\u00f3s fizemos na semana passada. Nas propostas que foram sugeridas, conforme avalia\u00e7\u00e3o que fizemos, esta data estava ali constru\u00edda para setembro e outubro. N\u00f3s determinamos e estabelecemos esticar a data at\u00e9 o dia 31 de dezembro, porque \u00e9 a data do fim do per\u00edodo de calamidade p\u00fablica. Se n\u00f3s alterarmos essa data de 31 de dezembro para 31 de mar\u00e7o, por exemplo, n\u00f3s vamos avan\u00e7ar o per\u00edodo de calamidade p\u00fablica.\r\nLembramos que todos os estudantes que estiverem inadimplentes at\u00e9 a promulga\u00e7\u00e3o desta lei poder\u00e3o pagar todas as mensalidades em aberto sem nenhum tipo de encargo, de juro ou de multa, ou seja, sem nenhum tipo de encargo financeiro. Portanto, poder\u00e3o pagar somente o principal at\u00e9 31 de dezembro.\r\nE criamos tamb\u00e9m, dentro do projeto, Sr. Presidente, a possibilidade de o estudante que n\u00e3o possa pagar o principal nesse momento, at\u00e9 31 de dezembro, faz\u00ea-lo em at\u00e9 145 vezes com 40% de desconto nos encargos ou em at\u00e9 175 vezes com 25% de desconto nos encargos.\r\nPor isso, o MDB orienta \"n\u00e3o\" e rejeita o Destaque n\u00ba 4.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o entendimento do MDB quanto \u00e0 Emenda n\u00ba 13, Destaque n\u00b0 5, \u00e9 o seguinte. Na semana passada, n\u00f3s aprovamos nosso substitutivo, como Relator: suspens\u00e3o de 60 dias, prorrog\u00e1veis por mais 60 dias, ou seja, uma flexibilidade de 4 meses para que o Governo Federal possa suspender o pagamento das mensalidades dos egressos e dos juros de quem est\u00e1 ainda fazendo o curso pelo Financiamento Estudantil.\r\nQuando a emenda coloca at\u00e9 o fim do estado de calamidade, dia 31 de dezembro, ela estende o prazo que n\u00f3s j\u00e1 aprovamos na semana passada de 2 meses, prorrog\u00e1veis por mais 2 meses, para o fim de dezembro. Ent\u00e3o, estar\u00edamos falando de algo em torno de 8 meses. Isso seria muito ruim para o fundo, que traz benef\u00edcios, todos os anos, para os estudantes brasileiros.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do MDB \u00e9 \"n\u00e3o\" ao destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Posicionamento do MDB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Fica o Poder Executivo autorizado a suspender por 6 meses a cobran\u00e7a das parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas provenientes do programa FIES, no per\u00edodo de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, emerg\u00eancia e/ou calamidade provocados pela pandemia da Covid-19, contida na Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos aqui tratando do Destaque n\u00ba 3 da Emenda n\u00ba 5. \u00c9 importante salientar que no nosso substitutivo, aprovado na semana passada, n\u00f3s aprovamos a suspens\u00e3o por 2 meses e a possibilidade de que o Executivo possa ampliar essa suspens\u00e3o por at\u00e9 4 meses.\r\nE aqui tamb\u00e9m, para que fique claro, eu tive o cuidado, em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00fameros, respondendo ao Deputado Zeca Dirceu, de solicitar ao FNDE quanto custa ao Fundo Garantidor do FIES cada m\u00eas suspenso. S\u00f3 para os Parlamentares terem uma ideia, para cada m\u00eas de suspens\u00e3o isso representa a ren\u00fancia do recebimento de algo em torno de 250 milh\u00f5es de reais.\r\nComo disse anteriormente, esses recursos do Fundo Garantidor servem para que exista uma linha de equil\u00edbrio para os pr\u00f3ximos anos, a fim de que possa ser mantida a oferta das 100 mil vagas. Tivemos inclusive que, no nosso substitutivo, aprovar a amplia\u00e7\u00e3o do aporte do Governo Federal de 5,5 bilh\u00f5es de reais porque, se n\u00e3o o fiz\u00e9ssemos, a partir do pr\u00f3ximo ano n\u00f3s s\u00f3 ter\u00edamos 54 mil vagas.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o MDB vota pela rejei\u00e7\u00e3o, vota \"n\u00e3o\" ao Destaque n\u00ba 3 da Emenda n\u00ba 5.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Posicionamento do MDB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 importante fazer a observa\u00e7\u00e3o de que todos os m\u00e9dicos formados no Brasil com cr\u00e9dito educativo, com financiamento estudantil, nos \u00faltimos anos, j\u00e1 t\u00eam a possibilidade de fazer o abatimento de 1% para cada vez que trabalharem no Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia - PSF, ou nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.\r\nEssa categoria j\u00e1 \u00e9 contemplada com esse abatimento de 1% para cada m\u00eas trabalhado. Hoje, h\u00e1 40 mil m\u00e9dicos formados com recursos do financiamento estudantil. Desses 40 mil m\u00e9dicos, apenas 800 fizeram hoje o pedido de abatimento mensal de 1% por estarem trabalhando na sa\u00fade p\u00fablica, no PSF.\r\nEntendemos - e no relat\u00f3rio contemplamos isto - que se contempl\u00e1ssemos apenas os m\u00e9dicos e n\u00e3o todo o setor de sa\u00fade, todos os outros profissionais sa\u00fade, estar\u00edamos privilegiando ainda mais os m\u00e9dicos, que j\u00e1 s\u00e3o privilegiados, porque somente essa categoria pode fazer o abatimento mensal no seu financiamento estudantil quando trabalha no sistema p\u00fablico de sa\u00fade, sobretudo no PSF.\r\nEnt\u00e3o, o MDB vota \"n\u00e3o\"; vota pela rejei\u00e7\u00e3o do destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEMENDA, FERNANDA MELCHIONNA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), SAL\u00c1RIO, JOGADOR DE FUTEBOL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, PARCELA, D\u00cdVIDA, ENTIDADE DESPORTIVA, FUTEBOL, PROGRAMA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O E DE RESPONSABILIDADE FISCAL DO FUTEBOL BRASILEIRO (PROFUT), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o MDB v\u00ea com bons olhos esta mat\u00e9ria. Queremos parabenizar o autor, o Deputado H\u00e9lio Leite, e o Deputado Marcelo Aro pelo seu relat\u00f3rio.\r\nO projeto tem um m\u00e9rito importante para o futebol brasileiro. Precisamos, neste momento de pandemia, criar solu\u00e7\u00f5es para os mais diversos setores. O futebol faz parte da cultura do Brasil, e \u00e9 importante que a C\u00e2mara, neste momento, tenha um olhar diferenciado, atrav\u00e9s do nosso Presidente Rodrigo Maia, que pautou este projeto de grande import\u00e2ncia para o futebol brasileiro.\r\nQueremos orientar \"sim\" ao m\u00e9rito do projeto. Estamos avaliando e concordamos com a emenda do PSOL, da Deputada Fernanda Melchionna, que trata sobre os recursos que devem ser revertidos para o pagamento dos sal\u00e1rios de quem ganha at\u00e9 duas vezes no regime geral \u00fanico. Portanto, trata-se de uma pauta que n\u00f3s vamos discutir nos destaques. \r\nO MDB vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, com vista \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, todos os que nos ouvem pela TV C\u00e2mara neste momento, este projeto de lei \u00e9 muito importante, porque trata da suspens\u00e3o de pagamento, das amortiza\u00e7\u00f5es e dos juros dos estudantes que tiveram a possibilidade de utilizar o Fundo de Financiamento Estudantil.\r\nEu queria parabenizar a C\u00e2mara Federal, que vem discutindo isso desde abril. Isso j\u00e1 foi discutido tamb\u00e9m no Senado Federal, inclusive pelo Senador D\u00e1rio Berger, que aperfei\u00e7oou o nosso relat\u00f3rio.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o permiss\u00e3o para ir diretamente ao voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nII.1 - Compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria\r\nO Regimento da C\u00e2mara dos Deputados (RICD, art. 32, X, al\u00ednea \"h\", e art. 53, II) define que o exame de compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 por meio da an\u00e1lise da conformidade da proposi\u00e7\u00e3o com o Plano Plurianual (PPA), a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), o Or\u00e7amento Anual (LOA). Al\u00e9m disso, nortear\u00e3o a referida an\u00e1lise as normas pertinentes \u00e0 receita e \u00e0 despesa p\u00fablicas, dentre elas, as partes correlatas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF).\r\nA mat\u00e9ria oriunda do Senado Federal contempla medidas consent\u00e2neas com o cen\u00e1rio de crise que assola o Pa\u00eds e que afeta, num primeiro plano, a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, como repercute na economia das institui\u00e7\u00f5es e na pr\u00f3pria economia familiar, mas s\u00e3o propostas com repercuss\u00f5es de natureza transit\u00f3ria e sem impactos permanentes sobre a higidez financeira do FIES e das finan\u00e7as p\u00fablicas.\r\nComo tem ocorrido em situa\u00e7\u00f5es an\u00e1logas nesta Casa, n\u00e3o vemos \u00f3bices \u00e0 admissibilidade financeira da mat\u00e9ria que retorna do Senado Federal, em especial por conta da vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. A Emenda Constitucional (EC) n\u00ba 106, de 7 de maio de 2020, institui regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o atende \u00e0s exig\u00eancias da sobredita emenda constitucional, que afasta a exig\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o de programas p\u00fablicos destinados ao enfrentamento dos problemas causados pela crise do novo coronav\u00edrus (COVID-19) durante a calamidade p\u00fablica.\r\nConclu\u00edmos, ent\u00e3o, que as modifica\u00e7\u00f5es feitas pelo Senado Federal na proposi\u00e7\u00e3o encaminhada pela C\u00e2mara dos Deputados s\u00e3o compat\u00edveis com o momento especial pelo qual passamos e n\u00e3o colidem com as normas que balizam a atividade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira na esfera federal.\r\nII.2 - Constitucionalidade, Juridicidade e T\u00e9cnica Legislativa\r\nConsoante prev\u00ea o Regimento da Casa, o exame da constitucionalidade envolve a verifica\u00e7\u00e3o de legitimidade das iniciativas legislativas, da compet\u00eancia para legislar e da adequa\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies normativas \u00e0 mat\u00e9ria regulada.\r\nAs modifica\u00e7\u00f5es consolidadas na reda\u00e7\u00e3o final do Senado Federal, sob a forma de Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, est\u00e3o em linha com os princ\u00edpios e normas que alicer\u00e7am o ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio. Os dispositivos nela disciplinados encontram razoabilidade e coer\u00eancia l\u00f3gica com o direito positivo.\r\nN\u00e3o h\u00e1 \u00f3bices, pois, \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria aqui relatada quanto \u00e0 sua constitucionalidade, boa t\u00e9cnica legislativa e juridicidade.\r\nII.3 - Exame de M\u00e9rito\r\nAs modifica\u00e7\u00f5es aprovadas pelo Plen\u00e1rio do Senado Federal e consolidadas na reda\u00e7\u00e3o final daquela Casa, sob a forma de Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, merecem um exame detido de cada um dos pontos.\" \r\nIsso \u00e9 necess\u00e1rio at\u00e9 para que todos os Parlamentares possam entender claramente o que n\u00f3s vamos deferir do Senado Federal e o que n\u00f3s vamos manter do que foi aprovado na C\u00e2mara Federal.\r\n\"1. Nos seus dispositivos, a primeira altera\u00e7\u00e3o incidiu, no caput do \u00a7 4\u00ba do art. 5\u00ba-A da lei, sobre o termo 'na data de publica\u00e7\u00e3o deste par\u00e1grafo' (que, se sancionado pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e transformado em lei, ter\u00e1 a data de publica\u00e7\u00e3o da lei modificadora da Lei do Fies), que foi mudado para 'na data de publica\u00e7\u00e3o desta Lei'. No entanto, este dispositivo encontra-se na lei origin\u00e1ria. Como a data de publica\u00e7\u00e3o da Lei do Fies \u00e9 12 de julho de 2001, teriam direito \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o proposta nos \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba, de acordo com a reda\u00e7\u00e3o final do Senado Federal, apenas os benefici\u00e1rios do antigo Cr\u00e9dito Educativo (CREDUC), anterior ao FIES, tornando, na pr\u00e1tica, sem efeito a renegocia\u00e7\u00e3o desses dispositivos. N\u00e3o \u00e9 o que o pr\u00f3prio Senado deseja, pois o Plen\u00e1rio daquela Casa incluiu at\u00e9 mesmo uma quarta possibilidade de renegocia\u00e7\u00e3o (nova em rela\u00e7\u00e3o ao texto enviado pela C\u00e2mara ao Senado). Portanto, o Senado, no m\u00e9rito, concorda com a renegocia\u00e7\u00e3o. Por essa raz\u00e3o, imagina-se que este foi um poss\u00edvel equ\u00edvoco de reda\u00e7\u00e3o na aprecia\u00e7\u00e3o deste ponto da mat\u00e9ria no Senado Federal. Para que a possibilidade de renegocia\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja tornada sem efeito, \u00e9 necess\u00e1rio retornar \u00e0 reda\u00e7\u00e3o final da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual somos pela rejei\u00e7\u00e3o a essa modifica\u00e7\u00e3o do Senado e somos favor\u00e1veis ao retorno ao texto aprovado pelo Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\n2. Na renegocia\u00e7\u00e3o prevista no \u00a7 4\u00ba do art. 5\u00ba-A da Lei do Fies, foi inclu\u00edda a possibilidade em novo inciso: 'II - da liquida\u00e7\u00e3o em 4 parcelas semestrais, at\u00e9 31 de dezembro de 2022, ou 24 parcelas mensais, com redu\u00e7\u00e3o de 60% (sessenta por cento) dos encargos morat\u00f3rios, com vencimento a partir de 31 de mar\u00e7o de 2021'. Somos favor\u00e1veis a esta modifica\u00e7\u00e3o adotada pelo Senado Federal, com a renumera\u00e7\u00e3o dos incisos subsequentes e, portanto, tamb\u00e9m favor\u00e1veis \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o decorrente no \u00a7 5\u00ba do art. 5\u00ba-A.\r\n3. No art. 5\u00ba-A, caput do \u00a7 6\u00ba, o prazo de vig\u00eancia da suspens\u00e3o (60 dias a contar da data de publica\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo, extens\u00edveis, por decis\u00e3o do Poder Executivo, por mais 60 dias) \u00e9 estendido, pelo Senado, para todo o per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020, portanto, de 20 de mar\u00e7o a 31 de dezembro de 2020. Altera\u00e7\u00f5es similares foram efetuadas no art. 5\u00ba-C, caput do \u00a7 19 (Fundo Fies \"novo\") e no art. 15-D, caput do \u00a7 4\u00ba (Programa Fies ou P-Fies). \u00c9 relevante que a suspens\u00e3o em quest\u00e3o seja coerente com o per\u00edodo de calamidade p\u00fablica estabelecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6/2020. Por essa raz\u00e3o, somos favor\u00e1veis \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o destas modifica\u00e7\u00f5es efetuadas pelo Senado Federal. Consequentemente, somos favor\u00e1veis a que a ementa do Substitutivo tamb\u00e9m fique com a reda\u00e7\u00e3o em conformidade com o modificado pelo Senado.\r\n4. No \u00a7 6\u00ba do art. 5\u00ba-A, o inciso III verificou ajuste de reda\u00e7\u00e3o, mudando de 'III - o pagamento de parcelas oriundas de condi\u00e7\u00f5es especiais de amortiza\u00e7\u00e3o [\u2026]' para 'III - a obriga\u00e7\u00e3o de pagamento de parcelas oriundas de condi\u00e7\u00f5es especiais de amortiza\u00e7\u00e3o [\u2026]'. Modifica\u00e7\u00e3o semelhante ocorreu no inciso III do \u00a7 19 do art. 5\u00ba-C. Somos favor\u00e1veis a estas duas altera\u00e7\u00f5es efetuadas pelo Senado.\r\n5. No art. 5\u00ba-A, \u00a7 8\u00ba, a reda\u00e7\u00e3o final da C\u00e2mara determinava que '\u00a7 8\u00ba S\u00e3o considerados benefici\u00e1rios da suspens\u00e3o referida no \u00a7 6\u00ba deste artigo os estudantes adimplentes ou cujos atrasos nos pagamentos das obriga\u00e7\u00f5es financeiras com o FIES devidas at\u00e9 a data de publica\u00e7\u00e3o deste par\u00e1grafo sejam de, no m\u00e1ximo, 180 (cento e oitenta) dias, contados da data de seu vencimento regular'. No aprovado pelo Senado Federal, o trecho 'a data de publica\u00e7\u00e3o deste par\u00e1grafo' foi alterado para '20 de mar\u00e7o de 2020'. A altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o afeta os estudantes adimplentes, que ter\u00e3o direito \u00e0 suspens\u00e3o em qualquer caso. Para o caso dos inadimplentes, consideramos que a data de 20 de mar\u00e7o \u00e9 coerente com o in\u00edcio do per\u00edodo de calamidade p\u00fablica estabelecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6/2020. Modifica\u00e7\u00f5es similares ocorreram, tamb\u00e9m, no \u00a7 21 do art. 5\u00ba-C e no \u00a7 6\u00ba do art. 15-D. Por essa raz\u00e3o, somos favor\u00e1veis \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o destas tr\u00eas modifica\u00e7\u00f5es do Senado.\t\t\t\t\r\n6. No art. 5\u00ba-C (Fundo Fies \"novo\"), o inciso II do \u00a7 19 assim dispunha, em sua reda\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara: 'II - a obriga\u00e7\u00e3o de pagamento ao agente financeiro, por parte dos estudantes financiados pelo FIES, das parcelas mensais referentes a multas por atraso de pagamento e aos gastos operacionais com o FIES ao longo dos per\u00edodos de utiliza\u00e7\u00e3o e de amortiza\u00e7\u00e3o do financiamento'. No Senado Federal, o trecho grifado foi suprimido, pois o seguro prestamista \u00e9 parte dos encargos operacionais no per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o. Como \u00e9 sujeito a regras alheias ao FIES, a suspens\u00e3o do seguro prestamista, que n\u00e3o \u00e9 efetuado pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, poderia colocar em risco o financiamento dos estudantes que tivessem o referido seguro prestamista suspenso durante a pandemia. Por essas raz\u00f5es, somos favor\u00e1veis a esta supress\u00e3o efetuada pelo Senado.\r\n7. No art. 6\u00ba-B, \u00a7 4\u00ba, II (Fundo Fies \"antigo\") e no art. 6\u00ba-F, \u00a7 1\u00ba, II (Fundo Fies \"novo\"), que se referem \u00e0s condi\u00e7\u00f5es especiais de abatimento da amortiza\u00e7\u00e3o, o texto atualmente vigente na Lei do Fies vale para professores atuantes na rede p\u00fablica e para m\u00e9dicos do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) e m\u00e9dicos militares em regi\u00f5es priorit\u00e1rias. O Plen\u00e1rio da C\u00e2mara incluiu, nesse benef\u00edcio, os demais m\u00e9dicos e profissionais de sa\u00fade que atuem no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) durante o per\u00edodo de vig\u00eancia da emerg\u00eancia sanit\u00e1ria decorrente da pandemia do novo coronav\u00edrus (COVID-19). No texto aprovado pela C\u00e2mara, teriam direito ao abatimento os profissionais de sa\u00fade a partir de 1 m\u00eas de trabalho no SUS nessas condi\u00e7\u00f5es. No Senado, o prazo de ao menos 1 m\u00eas foi ampliado para, pelo menos, 6 meses de trabalho, induzindo, corretamente, a estimular os profissionais a permanecerem mais tempo prestando seus servi\u00e7os no \u00e2mbito do SUS durante a pandemia. Somos favor\u00e1veis a estas duas altera\u00e7\u00f5es do texto efetuadas pelo Senado Federal.\r\n8. O art. 6\u00ba-G autoriza, de acordo com o texto vigente na lei, a Uni\u00e3o a participar com at\u00e9 R$ 3 bilh\u00f5es no Fundo Garantidor do FIES (FG-FIES), que garante o cr\u00e9dito do Fundo Fies 'novo'. O Plen\u00e1rio da C\u00e2mara alterou esse valor para R$ 5,5 bilh\u00f5es. O Senado Federal estabeleceu esse limite em at\u00e9 R$ 4,5 bilh\u00f5es, valor que se alinha com o disposto em Nota T\u00e9cnica do FNDE publicada em dezembro de 2019 nesse sentido e que combina amplia\u00e7\u00e3o dos aportes p\u00fablicos do Governo ao FIES, necess\u00e1ria nesse momento de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria, com manuten\u00e7\u00e3o de m\u00ednima prud\u00eancia fiscal, preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deve ser totalmente deixada de lado, mesmo considerados os efeitos da pandemia. Ademais, como esses recursos adicionais n\u00e3o ser\u00e3o aportados todos de imediato, quaisquer rediscuss\u00f5es de valores podem ser novamente efetuadas em momento posterior, se assim se julgar oportuno. Por essa raz\u00e3o, somos favor\u00e1veis a esta altera\u00e7\u00e3o promovida pelo Senado Federal.\r\n9. No art. 15-D, \u00a7 2\u00ba (Programa Fies), a lei vigente determina que 'a concess\u00e3o da modalidade do FIES prevista no caput deste artigo, em complementaridade \u00e0 modalidade prevista no Cap\u00edtulo I desta Lei, ser\u00e1 aplic\u00e1vel somente ao rol de cursos definido pelo CG-FIES'.\r\nNo texto aprovado na C\u00e2mara dos Deputados, o trecho grifado foi suprimido, com a respectiva adapta\u00e7\u00e3o de reda\u00e7\u00e3o para: '\u00a7 2\u00ba A concess\u00e3o da modalidade do FIES prevista no caput deste artigo poder\u00e1 ser efetuada em complementaridade \u00e0 modalidade prevista no Cap\u00edtulo I desta Lei'. O Senado Federal suprimiu essa altera\u00e7\u00e3o, de modo a retornar \u00e0 formula\u00e7\u00e3o do texto atualmente vigente na Lei do FIES. A limita\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de que o Programa FIES complemente o valor financiado pelo Fundo FIES apenas para alguns cursos n\u00e3o \u00e9 adequada como resposta \u00e0 crise provocada pela pandemia, de modo que o nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o a esta modifica\u00e7\u00e3o do Senado Federal e pelo retorno \u00e0 formula\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 15-D aprovada na C\u00e2mara dos Deputados.\r\n10. No \u00a7 4\u00ba do art. 15-D (Programa FIES), o inciso IV observou ajuste de reda\u00e7\u00e3o, como substitui\u00e7\u00e3o do termo 'pagamentos' para 'valores', ou seja, da reda\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de 'IV - a pagamentos eventualmente devidos pelos estudantes benefici\u00e1rios e pelas mantenedoras das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior aos agentes financeiros [\u2026]' para a reda\u00e7\u00e3o do Senado: 'IV - a valores eventualmente devidos pelos estudantes benefici\u00e1rios e pelas mantenedoras das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior aos agentes financeiros [\u2026]'. A altera\u00e7\u00e3o apenas aperfei\u00e7oa o texto, sem impacto de m\u00e9rito, raz\u00e3o pela qual somos favor\u00e1veis \u00e0 altera\u00e7\u00e3o efetuada pelo Senado Federal.\r\n11. A modifica\u00e7\u00e3o efetuada no art. 15-D pelo Senado Federal, com o acr\u00e9scimo do \u00a7 9\u00ba, consiste no seguinte texto novo para o P-FIES: '\u00a7 9\u00ba Fica facultada a suspens\u00e3o do contrato pelo financiado caso sua matr\u00edcula n\u00e3o seja efetivada'. Essa previs\u00e3o de suspens\u00e3o n\u00e3o se aplica apenas \u00e0 situa\u00e7\u00e3o decorrente da pandemia do novo coronav\u00edrus (COVID-19), mas a todo e qualquer contrato do P-FIES. Nesse ponto, a inser\u00e7\u00e3o do Senado inclui na Lei do FIES uma compet\u00eancia que j\u00e1 \u00e9 do Poder Executivo, conforme estabelecido no art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001 (Lei do FIES). De acordo com o art. 3\u00ba da Lei do FIES, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, nos termos do que for aprovado pelo CG-FIES, deve editar regulamento sobre: 'II - os casos de transfer\u00eancia de curso ou institui\u00e7\u00e3o, de renova\u00e7\u00e3o, de suspens\u00e3o tempor\u00e1ria e de dila\u00e7\u00e3o e encerramento do per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o do financiamento' (art. 3\u00ba, \u00a7 1\u00ba, II). Portanto, a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do contrato \u00e9 uma compet\u00eancia j\u00e1 afeita ao Poder Executivo, cabendo \u00e0 norma regulamentar decidir a esse respeito. A Resolu\u00e7\u00e3o do CG-FIES n\u00ba 2, de 13 de dezembro de 2017, j\u00e1 tem dispositivos que remetem \u00e0 possibilidade de suspens\u00e3o tempor\u00e1ria fora das condi\u00e7\u00f5es excepcionais da pandemia:\r\nArt. 4\u00ba A utiliza\u00e7\u00e3o do Fies pode ser suspensa por at\u00e9 2 (dois) semestres consecutivos, mediante solicita\u00e7\u00e3o do estudante e valida\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Permanente de Supervis\u00e3o e Acompanhamento (CPSA) da sua institui\u00e7\u00e3o de ensino superior.\r\n\u00a7 1\u00ba Excepcionalmente, a utiliza\u00e7\u00e3o do FIES pode ser suspensa por mais 1 (um) semestre, na ocorr\u00eancia de fato superveniente formalmente justificado pelo estudante e validado pela CPSA da sua institui\u00e7\u00e3o de ensino, ou por at\u00e9 5 (cinco) semestres consecutivos, para fins de transfer\u00eancia de estudante em raz\u00e3o de encerramento de atividade da institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, devidamente reconhecido pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00a7 2\u00ba O agente operador do Fies tamb\u00e9m pode, por iniciativa pr\u00f3pria, suspender a utiliza\u00e7\u00e3o do financiamento estudantil.\r\n\u00a7 3\u00ba A suspens\u00e3o tempor\u00e1ria da utiliza\u00e7\u00e3o do Fies, por iniciativa do estudante, para cada semestre dever\u00e1 ser solicitada por meio de sistema informatizado e validada pela CPSA da institui\u00e7\u00e3o de ensino.\r\n\u00a7 4\u00ba A suspens\u00e3o tempor\u00e1ria da utiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o caracteriza amplia\u00e7\u00e3o do prazo para conclus\u00e3o regular do curso financiado, pois o semestre suspenso ser\u00e1 considerado como de efetiva utiliza\u00e7\u00e3o do financiamento.\r\nComo se observa, a mat\u00e9ria que o \u00a7 9\u00ba pretende regular adentra em compet\u00eancias j\u00e1 determinadas pela lei ao Poder Executivo e \u00e9 desnecess\u00e1ria, na medida em que j\u00e1 h\u00e1 norma regulamentadora a esse respeito. Por essa raz\u00e3o, somos pela rejei\u00e7\u00e3o a este acr\u00e9scimo do Senado Federal.\r\n12. Por fim, o Projeto de Lei teve novo art. 2\u00ba acrescido (com a renumera\u00e7\u00e3o dos dois subsequentes) pelo Senado Federal, nos seguintes termos: 'art. 2\u00ba Os valores referentes \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es de pagamento ao FIES suspensas por esta lei ser\u00e3o dilu\u00eddos entre as parcelas devidas, a partir do t\u00e9rmino do per\u00edodo de vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 4, de 20 de mar\u00e7o de 2020, na forma do regulamento'. A preocupa\u00e7\u00e3o do Senado foi estabelecer como ser\u00e1 efetuado o pagamento das parcelas suspensas, que, pelo texto, ser\u00e1 feito de forma dilu\u00edda durante a amortiza\u00e7\u00e3o. No entanto, essa reda\u00e7\u00e3o limita as possibilidades de saldar as parcelas suspensas a uma \u00fanica. O ideal \u00e9 n\u00e3o mencionar como ser\u00e1 feito o pagamento, de modo que haja liberdade para o estudante financiado acordar, caso a caso, conforme regulamento, como prefere saldar as parcelas suspensas. Ele pode desejar sald\u00e1-las logo ap\u00f3s o fim da pandemia, em parcela \u00fanica ou em v\u00e1rias; no in\u00edcio da amortiza\u00e7\u00e3o; de forma dilu\u00edda, como o texto do Senado aponta; ou em parcelas adicionais ao fim da amortiza\u00e7\u00e3o, esta \u00faltima a f\u00f3rmula que provavelmente seria a preferida na maior parte dos casos. Por essas raz\u00f5es, somos pela rejei\u00e7\u00e3o a este acr\u00e9scimo efetuado pelo Senado, portanto pela supress\u00e3o do artigo inclu\u00eddo no substitutivo do Senado Federal, com a consequente manuten\u00e7\u00e3o da numera\u00e7\u00e3o dos artigos subsequentes tal como aprovados na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nDiante do exposto, Sr. Presidente, pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o (CE), somos pela aprova\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es efetuadas na mat\u00e9ria constantes no substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020 (inclusive na ementa do referido substitutivo do Senado), com exce\u00e7\u00e3o dos dispositivos sobre os quais somos pela rejei\u00e7\u00e3o, indicados a seguir.\r\nPela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, somos pela rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 inclus\u00e3o do \u00a7 9\u00ba no art. 15-D na Lei do FIES e pela rejei\u00e7\u00e3o ao novo art. 2\u00ba inserido no substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020.\r\nAinda pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, somos pela rejei\u00e7\u00e3o das modifica\u00e7\u00f5es contidas no substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, e pelo restabelecimento do texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados, nos seguintes dispositivos modificados da Lei do FIES: caput do \u00a7 4\u00ba do art. 5\u00ba-A; \u00a7 2\u00ba do art. 15-D.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (CFT), somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o nos termos do parecer da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania (CCJC), somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020.\r\nApresentamos, tamb\u00e9m, como emendas de reda\u00e7\u00e3o ao substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, as seguintes modifica\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o alteram em nada o m\u00e9rito dos dispositivos em quest\u00e3o:\r\n1. Substitui\u00e7\u00e3o de 'Programa de Financiamento Estudantil (P-FIES)' por 'Programa de Financiamento Estudantil' (apenas uma supress\u00e3o da men\u00e7\u00e3o \u00e0 sigla 'P-FIES'), no caput do \u00a7 4\u00ba do art. 15-D da Lei do FIES;\r\n 2. substitui\u00e7\u00e3o de 'P-FIES' por 'Programa de Financiamento Estudantil' no inciso IV do \u00a7 4\u00ba do art. 15-D e nos \u00a7\u00a7 5\u00ba, 6\u00ba e 7\u00ba do art. 15-D da Lei do FIES.\"\r\nSr. Presidente, este \u00e9 o meu voto.\r\nDepois de esta mat\u00e9ria ter sido discutida no m\u00eas de abril, na C\u00e2mara dos Deputados, e no m\u00eas de maio, no Senado Federal, chegamos a um consenso da mat\u00e9ria, que ajudar\u00e1 bastante os estudantes que v\u00e3o ter a suspens\u00e3o dos pagamentos de amortiza\u00e7\u00e3o e juros.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Pedido ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es de retirada do Requerimento de Destaque n\u00ba 3, tendo em vista a vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 2 de igual teor, apresentados ao Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria esclarecer um pouco a quest\u00e3o do Destaque n\u00ba 2, do PT, do amigo Deputado Guimar\u00e3es - o Destaque n\u00ba 3 trata do mesmo tema. O que acontece, no caso deste destaque, \u00e9 que o texto que aprovamos na C\u00e2mara, em abril, era para que os profissionais de sa\u00fade, ap\u00f3s 1 m\u00eas de trabalho no SUS, durante a vig\u00eancia do decreto de calamidade p\u00fablica, pudessem ter o abatimento de uma parcela desse seu financiamento. O que n\u00f3s constru\u00edmos junto com o Governo foi a suspens\u00e3o, o que fizemos tamb\u00e9m no texto da C\u00e2mara, de 4 meses, l\u00e1 em abril. Agora, juntamente com o Governo tamb\u00e9m, conseguimos definir, com esse texto do Senado, que a suspens\u00e3o ser\u00e1 por 9 meses. Assim, os estudantes que pagam amortiza\u00e7\u00f5es e juros durante toda a vig\u00eancia do decreto sobre estado de calamidade, que vai do dia 20 de mar\u00e7o at\u00e9 o dia 31 de dezembro deste ano, estar\u00e3o com suas parcelas suspensas.\r\nO que n\u00f3s colocamos a\u00ed, acatando o texto do Senado, foi justamente que os profissionais de sa\u00fade possam trabalhar, no m\u00ednimo, 6 meses durante esta pandemia, durante a vig\u00eancia do decreto sobre estado de calamidade, ou seja, at\u00e9 o m\u00eas de dezembro deste ano, para que possamos proteger as v\u00edtimas da COVID.\r\nTenho conversado com muitos gestores hospitalares e gestores municipais, que est\u00e3o tendo hoje dificuldade de encontrar profissionais na \u00e1rea de sa\u00fade para que possam trabalhar diretamente no SUS, no combate \u00e0 COVID-19.\r\nAcatamos a proposta do Senado com a inten\u00e7\u00e3o de que os profissionais de sa\u00fade, para terem esse benef\u00edcio, possam trabalhar, no m\u00ednimo, 6 meses durante o decreto de calamidade p\u00fablica. Ent\u00e3o, eu queria esclarecer esse ponto. Queria esclarecer principalmente para o nosso Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, do PT, nosso colega de bancada do Cear\u00e1, que a nossa inten\u00e7\u00e3o foi a de preservar vidas, com a inser\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero de profissionais na \u00e1rea de sa\u00fade no combate \u00e0 COVID-19.\r\nA contrapartida, durante esses 6 meses de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao SUS, ser\u00e1 o abatimento ainda maior nas parcelas dessas pessoas que tiveram a forma\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade e que hoje est\u00e3o pagando suas mensalidades do empr\u00e9stimo que solicitaram ao financiamento estudantil.\r\nSr. Presidente, eu queria pedir ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, j\u00e1 que o Destaque n\u00ba 3 ser\u00e1 o pr\u00f3ximo a ser votado e tem o mesmo sentido do Destaque n\u00ba 2, que o Destaque n\u00ba 3 pudesse ser retirado da pauta de vota\u00e7\u00e3o de destaques, at\u00e9 porque n\u00e3o faz sentido votar a mesma mat\u00e9ria duas vezes. Ent\u00e3o, o que foi decidido agora no voto no Destaque n\u00ba 2 prevaleceria, e o Destaque n\u00ba 3 seria retirado, porque perderia o objeto, j\u00e1 que ele trata da mesma situa\u00e7\u00e3o que estamos tratando no Destaque n\u00ba 2.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-F, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto que veio do Senado.\r\nComo eu expliquei agora h\u00e1 pouco, a inten\u00e7\u00e3o do que foi votado l\u00e1 no Senado \u00e9 que todos os profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade - e aqui eu quero informar isto ao Deputado Guimar\u00e3es -, m\u00e9dicos e n\u00e3o m\u00e9dicos, sejam abarcados nesta lei.\r\nA \u00fanica coisa que n\u00f3s queremos \u00e9 que, no per\u00edodo de 20 de mar\u00e7o a 31 de dezembro, no m\u00ednimo, por 6 meses, os profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade possam contribuir com nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos aceitando o que foi votado no Senado Federal e n\u00e3o mantendo o que foi votado naquele momento na C\u00e2mara Federal.\r\nN\u00f3s entendemos claramente que \u00e9 importante o que o PT colocou: usar os profissionais m\u00e9dicos e n\u00e3o m\u00e9dicos da \u00e1rea de sa\u00fade. No entanto, n\u00f3s temos de entender que a \u00e1rea de sa\u00fade precisa desses profissionais para combater a COVID-19.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE) - Por isso, o MDB vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-G, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um ponto importante.\r\nQuero voltar ao m\u00eas de abril, quando, no meu relat\u00f3rio, eu coloquei que fosse aportado pelo Tesouro ao Fundo Garantidor do FIES 5,5 bilh\u00f5es, porque n\u00e3o t\u00ednhamos ainda o levantamento do que era necess\u00e1rio para poder manter as 100 mil vagas/ano a partir de 2021.\r\nTodos tiveram a not\u00edcia pela imprensa de que, a partir de 2021, seriam apenas 56 mil vagas para todo o Brasil.\r\nComo o Governo n\u00e3o tinha apresentado o levantamento concreto do que era necess\u00e1rio para poder manter as 100 mil vagas em 2021, 2022, 2023 e 2024, n\u00f3s fizemos a proposta de 5,5 bilh\u00f5es.\r\nNo entanto, l\u00e1 no Senado, chegaram informa\u00e7\u00f5es, que depois tamb\u00e9m chegaram para mim, de que o levantamento correto para podermos garantir as 100 mil vagas por ano era na ordem de 4,5 bilh\u00f5es, o que inclusive j\u00e1 estava aprovado pelo CG-FIES, no m\u00eas de dezembro de 2019.\r\nN\u00f3s vamos votar \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.\r\nQuero contribuir com a fala do Deputado \u00c1tila Lira, que falou muito bem sobre a necessidade da cria\u00e7\u00e3o de um FIES emergencial para esse tempo de pandemia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado Moses, conclua por favor.\r\nO SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE) - Mas a\u00ed \u00e9 um outro projeto, e estamos trabalhando nele para podermos apresent\u00e1-lo ao Congresso Nacional.\r\nEnt\u00e3o, o MDB orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para manuten\u00e7\u00e3o da supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 15-D, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, com vista \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero falar da import\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o do texto que n\u00f3s t\u00ednhamos aprovado em abril na C\u00e2mara Federal, para que os estudantes que precisam do financiamento estudantil que hoje \u00e9 bancado, no FIES 1, pelo Tesouro Nacional, tenham a possibilidade de complementar esse financiamento.\r\nN\u00f3s sabemos que hoje o financiamento m\u00ednimo \u00e9 de 50% e que muitas vezes o estudante consegue 60%, 70% do financiamento, mas n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de pagar a coparticipa\u00e7\u00e3o, \u00e0s vezes de 20%, de 30% do valor da mensalidade do curso. O que estamos dizendo, no nosso relat\u00f3rio, \u00e9 que esse estudante tem direito, sim, a buscar, atrav\u00e9s do P-FIES, do Programa FIES, na iniciativa privava ou nos Fundos Constitucionais do Nordeste, do Norte e do Centro-Oeste, a possibilidade de um financiamento complementar, para que ele tenha 100% do seu curso financiado.\r\nEnt\u00e3o, o MDB mant\u00e9m o texto do nosso relat\u00f3rio e vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOSES RODRIGUES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, D\u00c1RIO BERGER, SENADOR, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Agradecimento a Senadores e Deputados pelo apoio recebido na elabora\u00e7\u00e3o do parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, com vista \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, nesta oportunidade, eu quero agradecer a todo o Parlamento - Deputadas e Deputados, Senadoras e Senadores -, aos t\u00e9cnicos do Governo com quem fizemos a interlocu\u00e7\u00e3o e a toda a equipe com quem constru\u00edmos um relat\u00f3rio que contemplasse todos os estudantes que precisam de financiamento estudantil no Brasil.\r\nQuero fazer uma analogia dessa quest\u00e3o com a democracia. Foi muito importante essa discuss\u00e3o, que come\u00e7ou no m\u00eas de abril, em que conversamos com a Esquerda, com a Direita e com o Centro. Levamos essa discuss\u00e3o para o Senado Federal, e ela voltou \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, onde passamos a faz\u00ea-la novamente, sempre pautados no que \u00e9 melhor para os nossos estudantes, para o Pa\u00eds.\r\nQuero deixar a mensagem de que n\u00f3s, que fazemos o Parlamento brasileiro, temos obriga\u00e7\u00e3o de discutir mat\u00e9rias importantes e que possam trazer desenvolvimento para o Pa\u00eds. \r\nPresidente, agrade\u00e7o a oportunidade de ter assumido a relatoria do PL n\u00ba 1.079, de 2020, de um Deputado Federal da minha terra, da minha bancada, que \u00e9 o Deputado Federal Denis Bezerra. \r\nAgrade\u00e7o ao Senador D\u00e1rio Berger, que foi Relator da mat\u00e9ria no Senado Federal, assim como a todos os partidos que, por meio de a\u00e7\u00f5es e de destaques, aprovados ou n\u00e3o, contribu\u00edram com a discuss\u00e3o, com o debate, com a democracia.\r\nFica aqui meu agradecimento a todo o Congresso Nacional do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EDUARDO GIR\u00c3O, SENADOR, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, GOVERNO ESTADUAL, GOVERNO MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Coer\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o do Senador Eduardo Gir\u00e3o na CPI da Covid, instaurada pelo Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o-lhe s\u00f3 1 minuto, para contribuir com a fala do Deputado Capit\u00e3o Wagner.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o que o Deputado Capit\u00e3o Wagner traz ao Plen\u00e1rio da C\u00e2mara agora \u00e9 de grande relev\u00e2ncia para o Pa\u00eds e para a CPI que hoje investiga no Senado Federal todos os tr\u00e2mites quanto ao combate \u00e0 COVID.\r\nO que o Senador Eduardo Gir\u00e3o tem feito \u00e9 defendido que n\u00e3o somente o Governo Federal mas tamb\u00e9m Prefeitos e Governadores possam prestar contas dos recursos que receberam, assim como possam prestar contas das a\u00e7\u00f5es efetivas que adotaram no combate \u00e0 COVID-19. O Senador Eduardo Gir\u00e3o tem feito esse trabalho e representa muito bem o Estado do Cear\u00e1 neste momento, quando defende que a atua\u00e7\u00e3o daquela CPI n\u00e3o fique restrita ao Governo Federal. S.Exa. defende que a CPI possa ter uma a\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m muito forte junto aos Munic\u00edpios e a todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, deixo o nosso apoio ao Senador Eduardo Gir\u00e3o nessa miss\u00e3o que tem na CPI da COVID-19, no Senado Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), AUTOM\u00d3VEL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, BENEF\u00cdCIO FISCAL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA OS PROGRAMAS DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PIS-PASEP), VACINA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 80, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu queria pedir permiss\u00e3o para ir direto ao voto, at\u00e9 porque o PLV foi protocolado na segunda-feira, ent\u00e3o j\u00e1 tem 48 horas, e todas as Lideran\u00e7as j\u00e1 tiveram conhecimento da mat\u00e9ria.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nII.1 - Da Admissibilidade\r\nII.1.1 - Do Atendimento aos Pressupostos Constitucionais de Relev\u00e2ncia e Urg\u00eancia\r\nA medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise atende aos requisitos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, previstos no art. 62, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nComo se depreende da mensagem do Presidente da Rep\u00fablica e da exposi\u00e7\u00e3o de motivos que acompanha a medida provis\u00f3ria, a urg\u00eancia e relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria justificam-se pela necessidade de, em face do ambiente fiscal adverso decorrente da pandemia da COVID-19, buscar a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio da Uni\u00e3o.\r\nCom efeito, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, altera as regras relativas aos incentivos tribut\u00e1rios previstos no \u00e2mbito do REIQ e \u00e0 isen\u00e7\u00e3o do IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis por pessoas com defici\u00eancia, que implicam significativa ren\u00fancia de receitas federais, bem como majora as al\u00edquotas da CSLL incidentes sobre os resultados de institui\u00e7\u00f5es financeiras, disponibilizando, assim, uma fonte de recursos compensat\u00f3ria para outras medidas consideradas imprescind\u00edveis para a realiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica tribut\u00e1ria, tais como o pr\u00f3prio cr\u00e9dito presumido da contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS para os produtos destinados ao uso em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o, institu\u00eddo pela medida provis\u00f3ria em apre\u00e7o.\r\nII.1.2 - Da Constitucionalidade, Juridicidade e T\u00e9cnica Legislativa\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como, quanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, n\u00e3o afronta qualquer dispositivo da Carta Magna.\r\nNo que tange \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, consideramos que as seguintes emendas s\u00e3o inconstitucionais: 1) n\u00bas 5, 48 e 49, porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI n\u00ba 5.127, segundo o qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MPV por meio de emendas parlamentares, na medida em que o liame de tais emendas com o conte\u00fado do tema tratado na medida provis\u00f3ria \u00e9 muito t\u00eanue; 2) n\u00bas 5, 12, 17, 29, 32, 40, 44, 46, 54, 63, 66, 70, 75, 77 e 79, porque, ao proporem aumento de despesa ou ren\u00fancia de receitas sem, contudo, apresentarem estimativa do seu impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, afrontam o art. 113 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, ADCT.\r\nQuanto \u00e0 juridicidade da mat\u00e9ria, entendemos que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, e as emendas a ela apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista s\u00e3o jur\u00eddicas, pois se harmonizam com o ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio em vigor, n\u00e3o violam qualquer princ\u00edpio geral do Direito, al\u00e9m de possu\u00edrem os atributos pr\u00f3prios a uma norma jur\u00eddica: novidade, abstra\u00e7\u00e3o, generalidade, imperatividade e coercibilidade.\r\nA ressalva fica por conta das seguintes Emendas: n\u00bas 5, 12, 17, 29, 32, 40, 44, 46, 48, 49, 54, 63, 66, 70, 75, 77 e 79, que, pelos motivos acima apontados, n\u00e3o est\u00e3o em conson\u00e2ncia com as normas constitucionais atinentes \u00e0 esp\u00e9cie.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na MPV e nas emendas a ela apresentadas. Os respectivos textos est\u00e3o de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nII.1.3 - Da Compatibilidade e Adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nQuanto \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, e das emendas a ela apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, n\u00e3o se vislumbrou desrespeito \u00e0s normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o, salvo quanto \u00e0s emendas que mencionaremos a seguir.\r\nA Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, estabelece em seu art. 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba, que \"o exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das medidas provis\u00f3rias abrange a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablicas da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento das normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\"\r\nA norma ainda determina, no art. 8\u00ba, que \"o Plen\u00e1rio de cada uma das Casas do Congresso Nacional decidir\u00e1, em aprecia\u00e7\u00e3o preliminar, o atendimento ou n\u00e3o [...] de sua inadequa\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria, antes do exame de m\u00e9rito [...]\".\r\nPara o exame da adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, necess\u00e1rio se faz observar tamb\u00e9m o art. 113 do ADCT, o qual determina que \"a proposi\u00e7\u00e3o legislativa que crie ou altere despesa obrigat\u00f3ria ou ren\u00fancia de receita dever\u00e1 ser acompanhada da estimativa do seu impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro\".\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a poss\u00edveis conflitos com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, a Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF, a an\u00e1lise da Medida Provis\u00f3ria deve se debru\u00e7ar sobre os seguintes aspectos: apresenta\u00e7\u00e3o de estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro e de medidas de compensa\u00e7\u00e3o, seja pelo aumento de receitas e/ou pela redu\u00e7\u00e3o de despesas, no caso da \"cria\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o de ren\u00fancia de receitas\" (art. 14); exist\u00eancia de estimativa de impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro para \"cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento da despesa\" (art. 16); instru\u00e7\u00e3o com estimativa e demonstra\u00e7\u00e3o da origem dos recursos para custeio de despesa considerada \"obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado\" (art. 17, \u00a7 1\u00ba); \"comprova\u00e7\u00e3o de que a despesa criada ou aumentada n\u00e3o afetar\u00e1 as metas de resultados fiscais\" (art. 17, \u00a7 2\u00ba); e exist\u00eancia de prorroga\u00e7\u00e3o de \"despesa criada por prazo determinado\", a qual \"considera-se aumento de despesa\" (art. 17, \u00a7 7\u00ba).\r\n\u00c0 luz do Plano Plurianual 2020-2023 - Lei n\u00ba 13.971, de 2019 -, a an\u00e1lise diz respeito \u00e0 compatibilidade da despesa prevista pela MP com os programas governamentais e seus objetivos.\r\nNo que tange \u00e0 compatibilidade com a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2021 (Lei n\u00ba 14.116, de 2020), importa ressaltar os principais aspectos de seus arts. 125 e 126, in verbis:\r\nArt. 125. As proposi\u00e7\u00f5es legislativas e as suas emendas, observado o disposto no art. 59 da Constitui\u00e7\u00e3o, que, direta ou indiretamente, importem ou autorizem redu\u00e7\u00e3o de receita ou aumento de despesa da Uni\u00e3o dever\u00e3o ser instru\u00eddas com demonstrativo do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que devam entrar em vigor e nos dois exerc\u00edcios subsequentes.\r\n\u00a7 1\u00ba O proponente \u00e9 o respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o e pela apresenta\u00e7\u00e3o do demonstrativo a que se refere o caput.\r\nArt. 126. Caso o demonstrativo a que se refere o art. 125 apresente redu\u00e7\u00e3o de receita ou aumento de despesas, a proposta dever\u00e1 demonstrar a aus\u00eancia de preju\u00edzo ao alcance das metas fiscais e cumprir, para esse fim: [...]\r\nA an\u00e1lise do teor da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, permite extrair informa\u00e7\u00f5es a respeito do impacto que seus dispositivos promovem sobre as receitas p\u00fablicas, como evidenciado a seguir.\r\nNo que tange \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcio fiscal, na forma de cr\u00e9dito presumido da contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS, para produtos destinados ao uso por hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o, a exposi\u00e7\u00e3o de motivos que acompanha a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, informa que o impacto total sobre a redu\u00e7\u00e3o de receita ser\u00e1 de aproximadamente R$7,22 milh\u00f5es, assim distribu\u00eddos: R$2,27 milh\u00f5es em 2021; R$2,40 milh\u00f5es em 2022 e R$2,55 milh\u00f5es em 2023.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 majora\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas da CSLL incidentes sobre o lucro l\u00edquido de institui\u00e7\u00f5es financeiras, o impacto sobre o aumento da arrecada\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de R$ 2,27 milh\u00f5es (em 2021).\r\nA redu\u00e7\u00e3o do quantum de isen\u00e7\u00e3o do IPI, tratando-se da aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3vel por pessoa acometida de defici\u00eancia f\u00edsica, promover\u00e1 aumento de receitas na ordem de R$ 750 milh\u00f5es (em 2021).\r\nQuanto ao impacto decorrente da revoga\u00e7\u00e3o do Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica - REIQ, a previs\u00e3o \u00e9 de que ocorra aumento de receitas no total de R$ 3,6 bilh\u00f5es, sendo: R$ 667 milh\u00f5es (em 2021), R$ 1,4 bilh\u00e3o (em 2022) e R$ 1,5 bilh\u00e3o (em 2023). (...)\"\r\nOs impactos explicitados constam na tabela que acompanham o relat\u00f3rio.\r\n\"Como visto, o montante das compensa\u00e7\u00f5es listadas e qualificadas acima excede em R$ 6,6 bilh\u00f5es o da ren\u00fancia fiscal (cr\u00e9dito presumido) de que trata a pr\u00f3pria Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021.\r\nReferido excedente, frise-se, est\u00e1 sendo utilizado como medida de compensa\u00e7\u00e3o para as provid\u00eancias pelo Decreto n\u00ba 10.638, de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2021, que alterou os coeficientes de redu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a importa\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de gasolina, \u00f3leo diesel, g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo (GLP) e querosene de avia\u00e7\u00e3o. \u00c9 poss\u00edvel concluir, portanto, que a redu\u00e7\u00e3o de receitas decorrente da edi\u00e7\u00e3o do citado decreto parece restar compensada pelo aumento de receitas trazidas pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021.\r\nNesse sentido, cabe destacar que, nos termos do art. 19 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional, a Consultoria de Or\u00e7amento do Senado Federal emitiu Nota T\u00e9cnica (NT) n\u00ba 14/2021, por meio da qual se posicionou no sentido de 'haver sido demonstrada a adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da MP 1.034/21, tomando-se por base os n\u00fameros apresentados pelo Poder Executivo, no corpo da Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos que integra a MP'.\r\nNo que se refere \u00e0s emendas, impende registrar que as Emendas n\u00bas 14, 41, 43, 47, 48, 49, 51, 71 e 73 s\u00e3o de car\u00e1ter meramente normativo. Consequentemente, n\u00e3o apresentam implica\u00e7\u00e3o sobre o aumento de despesas ou a redu\u00e7\u00e3o de receitas p\u00fablicas, n\u00e3o cabendo pronunciamento a respeito da adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nAssim tamb\u00e9m podem ser qualificadas as Emendas n\u00bas 24, 28 e 53. As duas primeiras prop\u00f5em a edi\u00e7\u00e3o de lei interpretativa acerca do conceito de produ\u00e7\u00e3o para fins de aproveitamento de cr\u00e9dito relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e \u00e0 COFINS. A terceira atende a decis\u00e3o proferida pelo Supremo Tribunal Federal na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade por Omiss\u00e3o n\u00ba 30, que estabeleceu um prazo de 18 meses, a contar de 6 de outubro de 2020, para que o Congresso Nacional adote as medidas legislativas necess\u00e1rias a incluir as pessoas com defici\u00eancia auditiva entre os benefici\u00e1rios da isen\u00e7\u00e3o de IPI de que trata a Lei n\u00ba 8.989, de 1995.\r\nAs Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 4, 6, 27, 59, 60, 76 e 80 implicam aumento de receitas, posto que prop\u00f5em a eleva\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas, a cria\u00e7\u00e3o de novas exa\u00e7\u00f5es ou a amplia\u00e7\u00e3o de prazos para a vig\u00eancia das al\u00edquotas mais elevadas trazidas pelos dispositivos da pr\u00f3pria MP 1.034, de 2021. \u00c9 poss\u00edvel concluir, assim, que se mostram compat\u00edveis e adequadas or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente.\r\nA Emenda n\u00ba 50 prop\u00f5e a redu\u00e7\u00e3o de receitas, compensada com o aumento de receita diversa, mostrando-se, portanto, compat\u00edvel e adequada sob o ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.\r\nA Emenda n\u00ba 5 promove aumento de despesas p\u00fablicas sem apresentar, contudo, medidas de compensa\u00e7\u00e3o e estimativas do impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, raz\u00e3o pela qual tamb\u00e9m se mostra inadequada e incompat\u00edvel or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente.\r\nDito isso, faz-se necess\u00e1rio esclarecer que algumas emendas apenas importam redu\u00e7\u00e3o de receitas. S\u00e3o propostas que, por exemplo, sugerem aumentar de R$ 70 mil para R$ 120 mil, R$ 150 mil ou R$ 170 mil o valor m\u00e1ximo do ve\u00edculo objeto da isen\u00e7\u00e3o do IPI a que t\u00eam direito as pessoas com defici\u00eancia, bem como aquelas que prop\u00f5em a extin\u00e7\u00e3o gradual do REIQ. Nesse caso, entendo que se aplica somente o disposto no art. 113 do ADCT e nos j\u00e1 citados arts. 125 e 126 da LDO 2021, os quais exigem apresenta\u00e7\u00e3o do impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, n\u00e3o se aplicando o art. 14 da LRF, porque n\u00e3o representam 'ren\u00fancia de receita', nos termos do referido dispositivo. Dessa maneira, n\u00e3o seria poss\u00edvel exigir a apresenta\u00e7\u00e3o de medidas de compensa\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo nossas estimativas, se avaliarmos separadamente o efeito individual de cada uma dessas propostas, o impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro m\u00e1ximo consistiria, no exerc\u00edcio de 2021, em uma redu\u00e7\u00e3o de, aproximadamente, um quinto da expectativa de arrecada\u00e7\u00e3o adicional informada pelo Poder Executivo e corresponderia, nos dois exerc\u00edcios seguintes, ao valor total indicado na exposi\u00e7\u00e3o de motivos que acompanha a medida provis\u00f3ria.\r\n\u00c9 preciso ter presente, al\u00e9m disso, que esse mesmo grupo de emendas atende a exig\u00eancia do art. 126 da LDO, uma vez que as receitas que seriam reduzidas n\u00e3o est\u00e3o estimadas pela Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de 2021, pois, antes da edi\u00e7\u00e3o da MP 1.034, de 2021 - e, portanto, quando da elabora\u00e7\u00e3o da LOA 2021 -, a isen\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ava ve\u00edculos de qualquer valor, e os benef\u00edcios do REIQ eram plenamente aproveit\u00e1veis.\r\nDesse modo, essas emendas, que representam apenas uma 'redu\u00e7\u00e3o de receita', podem ser saneadas por meio da estimativa de impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro acima apresentada, motivo pelo qual est\u00e3o aptas \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o pelo Plen\u00e1rio desta Casa.\r\nNesse primeiro grupo est\u00e3o as Emendas n\u00bas 7, 8, 9, 10, 11, 13, 15, 16, 18, 19, 20, 21 ,22, 23, 25, 26, 30, 31, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 42, 45, 52, 55, 56, 57, 58, 61, 62, 64, 65, 67, 68, 69, 72, 74 e 78, que, por via de consequ\u00eancia, consideramos compat\u00edveis e adequadas or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente.\r\nH\u00e1, contudo, outro grupo de emendas que se enquadram perfeitamente no conceito de 'ren\u00fancia de receita'. De fato, al\u00e9m de serem uma 'redu\u00e7\u00e3o de receita', elas se encaixam na defini\u00e7\u00e3o estabelecida pelo art. 14 da LRF. Ent\u00e3o, para elas, seria preciso que o proponente, al\u00e9m da estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio, apresentasse medidas de compensa\u00e7\u00e3o exigidas pelos incisos I e II do caput do mencionado artigo da LRF.\r\nPertencem a esse segundo grupo as Emendas n\u00bas 12, 17, 29, 32, 40, 44, 46, 54, 63, 66, 70, 75, 77 e 79, que prop\u00f5em ren\u00fancia de receitas p\u00fablicas sem, no entanto, apresentarem as respectivas estimativas do impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro e/ou as medidas de compensa\u00e7\u00e3o para as redu\u00e7\u00f5es propostas. Nesse sentido, mostram-se inadequadas e incompat\u00edveis sob o ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.\r\nII.2 - Do M\u00e9rito\r\nQuanto ao m\u00e9rito, n\u00e3o restam d\u00favidas de que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, \u00e9 conveniente e oportuna. Sob um ponto de vista geral, podemos dizer que ela est\u00e1 inserida em um debate importante e atual, qual seja a reforma da tributa\u00e7\u00e3o brasileira, porque aborda duas quest\u00f5es fundamentais: a calibragem do \u00f4nus tribut\u00e1rio e a revis\u00e3o do gasto tribut\u00e1rio.\r\nEnquanto n\u00e3o se chega a um consenso sobre o desenho do sistema em n\u00edvel constitucional, \u00e9 poss\u00edvel avan\u00e7ar nas discuss\u00f5es sobre incentivos fiscais e sobre a tributa\u00e7\u00e3o dos lucros, ajustando, entre outras coisas, a legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional que rege a Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido e regula os in\u00fameros benef\u00edcios e regimes especiais brasileiros.\r\nNesse cen\u00e1rio, somos da opini\u00e3o de que est\u00e1 inteiramente correta a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, no que diz respeito \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.689, de 1988, para majorar, em cinco pontos percentuais, as al\u00edquotas da CSLL devidas pelas pessoas jur\u00eddicas do setor financeiro, repetindo uma f\u00f3rmula similar \u00e0 utilizada na Lei n\u00ba 13.169, de 6 de outubro de 2015, que elevou temporariamente as al\u00edquotas dessa contribui\u00e7\u00e3o at\u00e9 31 de dezembro de 2018.\r\nNeste momento de ambiente fiscal adverso decorrente da COVID-19, \u00e9 fundamental minimizar os riscos de frustra\u00e7\u00e3o do recebimento desses recursos adicionais. Assim, a ado\u00e7\u00e3o de medida j\u00e1 adotada traz maior seguran\u00e7a jur\u00eddica, visto que n\u00e3o se abririam novos flancos para judicializa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a.\r\nCertamente, pode haver outros setores da economia que s\u00e3o detentores de capacidade contributiva similar \u00e0 do setor financeiro, mas \u00e9 preciso ter presente que, no Brasil, esse segmento tem se revelado lucrativo, inclusive nos per\u00edodos mais adversos para as demais atividades econ\u00f4micas, como o atual.\r\nNo que toca aos benef\u00edcios fiscais modificados pela medida provis\u00f3ria, vale ressaltar que, embora as recorrentes crises fiscais do Pa\u00eds, bem como os gigantescos desafios trazidos pela pandemia da COVID-19, tornem mais intensa a necessidade de buscar medidas que contribuam para o equil\u00edbrio do or\u00e7amento da Uni\u00e3o, a escolha da dura\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o dessas medidas e a escolha dos agentes econ\u00f4micos por elas atingidos devem ser feitas com extremo cuidado, sob pena de aprofundar as mazelas do nosso sistema tribut\u00e1rio.\r\nDessa forma, depois de debater a mat\u00e9ria com diversos setores da sociedade, com as Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, com o Poder Executivo e com in\u00fameros autores de emendas apresentadas na Comiss\u00e3o Mista, resolvemos trazer \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio o projeto de lei de convers\u00e3o anexo, por meio do qual apresentamos algumas propostas que, na nossa opini\u00e3o, aprimoram a medida provis\u00f3ria, conforme explicamos a seguir.\r\n1) Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica - REIQ\r\nO setor qu\u00edmico tem elevada inter-rela\u00e7\u00e3o produtiva e tecnol\u00f3gica com os demais setores da economia. \u00c9 um segmento-chave no processo de desenvolvimento econ\u00f4mico, na medida em que espalha seus produtos por toda a economia, fornecendo insumos para os mais variados tipos de ind\u00fastrias, notadamente para aquelas ligadas ao agroneg\u00f3cio e aos servi\u00e7os, produtos e equipamentos m\u00e9dico-hospitalares.\r\nQuando foi criado, o REIQ objetivou garantir a competitividade dom\u00e9stica e externa do setor qu\u00edmico em um contexto de alta concorr\u00eancia, beneficiando todo o setor nacional, especialmente as centrais petroqu\u00edmicas que operam com os produtos alcan\u00e7ados pelo regime especial, sendo que, na nossa opini\u00e3o, os motivos que deram ensejo \u00e0 sua institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o desapareceram completamente.\r\nNo Brasil, a nafta continua mais cara do que na Europa; o g\u00e1s natural e a energia ainda s\u00e3o mais caros do que nos Estados Unidos; a carga tribut\u00e1ria permanece em patamares altos, apesar de os dados indicarem um pequeno recuo no ano de 2020. Enfim, o alto custo de produ\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds mitiga a competitividade do setor qu\u00edmico.\r\nA extin\u00e7\u00e3o total e imediata do REIQ, em meio a essa crise econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria sem precedentes que nos atinge no momento, poderia impor um aumento excessivo de tributa\u00e7\u00e3o, afetando desproporcionalmente o setor petroqu\u00edmico brasileiro e reduzindo ainda mais sua competitividade. Consequentemente, haveria redu\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o interna, o que levaria a um corte de postos de trabalho, a uma redu\u00e7\u00e3o da renda e, muito provavelmente, a uma diminui\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, pois essa queda de produ\u00e7\u00e3o reduziria o faturamento global do segmento.\r\nDessa forma, propomos, no PLV ora apresentado, um plano de redu\u00e7\u00e3o gradual dos benef\u00edcios fiscais previstos no regime especial at\u00e9 sua extin\u00e7\u00e3o a partir de 1\u00ba de janeiro de 2028.\r\n2) Isen\u00e7\u00e3o do IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia\r\nA isen\u00e7\u00e3o do IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o cumprimento dos compromissos assumidos pelo Pa\u00eds perante a comunidade internacional por meio da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, primeiro ato internacional sobre direitos humanos aprovado nos termos do \u00a7 3\u00ba do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, o que lhe garante o status de emenda constitucional.\r\nDadas as condi\u00e7\u00f5es do mercado de autom\u00f3veis no Brasil, o limite de R$ 70 mil imposto pela medida provis\u00f3ria inviabilizaria o gozo do incentivo no restante do exerc\u00edcio de 2021, pois \u00e9 praticamente imposs\u00edvel encontrar um ve\u00edculo nessa faixa de pre\u00e7o que possa atender adequadamente os benefici\u00e1rios dessa importante pol\u00edtica p\u00fablica, que, em termos sucintos, visa assegurar \u00e0s pessoas com defici\u00eancia sua mobilidade pessoal com a m\u00e1xima independ\u00eancia poss\u00edvel, na esteira do que prev\u00ea o artigo 20 da sobredita Conven\u00e7\u00e3o.\r\nAdemais, aumentar de 2 para 4 anos o prazo para uma nova aquisi\u00e7\u00e3o com o benef\u00edcio parece-nos excessivo, na medida em que imporia uma limita\u00e7\u00e3o desproporcional \u00e0s necessidades dos interessados, que, antes, podiam ter acesso mais frequentemente a avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos fundamentais para sua independ\u00eancia, especialmente no que se refere a tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, ajudas t\u00e9cnicas para locomo\u00e7\u00e3o e dispositivos e tecnologias assistivas a serem instalados em autom\u00f3veis mais modernos e seguros.\r\nEntendemos que um prazo de 3 anos \u00e9 mais razo\u00e1vel, na medida em que tende a coincidir com a dura\u00e7\u00e3o da garantia contratual dos ve\u00edculos novos \u00e0 venda no Pa\u00eds, sendo, portanto, prefer\u00edvel ao prazo de 4 anos, per\u00edodo a partir do qual, devido ao desgaste provocado pelo uso prolongado do bem, os custos de manuten\u00e7\u00e3o do carro poderiam se tornar demasiadamente elevados, comprometendo o alcance dos objetivos da isen\u00e7\u00e3o.\r\nNa esteira do que proposto por v\u00e1rios Parlamentos, sugerimos, no projeto de lei de convers\u00e3o anexo, aumentar de R$ 70 mil para R$ 140 mil o valor m\u00e1ximo do ve\u00edculo que pode ser adquirido com a isen\u00e7\u00e3o do IPI por pessoas com defici\u00eancia e aumentar para 3 anos o prazo m\u00ednimo para reutiliza\u00e7\u00e3o desse benef\u00edcio fiscal.\r\nAl\u00e9m disso, em atendimento \u00e0 decis\u00e3o proferida pela Supremo Tribunal Federal na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade por Omiss\u00e3o n\u00ba 30, inclu\u00edmos as pessoas com defici\u00eancia auditiva entre os benefici\u00e1rios da isen\u00e7\u00e3o de IPI de que trata a Lei n\u00ba 8.989, de 1995.\r\n3) Loteria de apostas de quota fixa\r\nSegundo informa\u00e7\u00f5es do s\u00edtio eletr\u00f4nico do Programa de Parcerias de Investimentos do Governo Federal, a loteria de apostas de quota fixa \u00e9 a modalidade lot\u00e9rica 'em que o apostador tenta prever o resultado de eventos reais esportivos', por exemplo, acertar 'o placar, o n\u00famero de cart\u00f5es, quem far\u00e1 o primeiro gol, em jogos de futebol, mas n\u00e3o restrito exclusivamente a este esporte'.\r\nEsclarece ainda o referido s\u00edtio eletr\u00f4nico que 'diferentemente das demais loterias, nesta o apostador saber\u00e1, no momento da aposta, quanto poder\u00e1 ganhar em caso de acerto por meio de um multiplicador (a quota fixa) do valor apostado' e que a Lei n\u00ba 13.756, de 12 de dezembro de 2018, 'institui tal modalidade e a coloca como servi\u00e7o p\u00fablico exclusivo da Uni\u00e3o. Por\u00e9m, sem regulamenta\u00e7\u00e3o do tema, essa atividade lot\u00e9rica vem sendo explorada no Pa\u00eds de forma virtual por empresas estrangeiras, movimentando cerca de R$ 2 bilh\u00f5es ao ano, que acabam sendo remetidos para fora do Brasil'.\r\nTrata-se, portanto, de recursos que s\u00e3o gastos virtualmente no exterior, que poderiam ser movimentados internamente por empresas localizadas no Pa\u00eds, gerando renda e emprego para os brasileiros e aumentando a arrecada\u00e7\u00e3o de tributos, n\u00e3o s\u00f3 federais, mas tamb\u00e9m municipais.\r\nUm dos principais entraves \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de investimentos pelos agentes operadores das apostas de quota fixa \u00e9 o sistema de tributa\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o de receitas. Atualmente, utiliza-se como base o produto da arrecada\u00e7\u00e3o das apostas de quota fixa, mesmo crit\u00e9rio adotado para as loterias esportivas.\r\nVale dizer, a tributa\u00e7\u00e3o, a destina\u00e7\u00e3o de receitas e os pr\u00eamios s\u00e3o fixados em percentuais da arrecada\u00e7\u00e3o total de cada modalidade.\r\nOcorre, contudo, que a loteria de quota fixa \u00e9 uma modalidade de apostas relativa a resultados de eventos esportivos, em que se define, no momento de efetiva\u00e7\u00e3o da aposta, quanto se pode ganhar em caso de acerto. Como o valor do pr\u00eamio est\u00e1 associado ao valor da aposta, e n\u00e3o ao produto da arrecada\u00e7\u00e3o, entendemos que a legisla\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o essas caracter\u00edsticas essenciais, e n\u00e3o simplesmente repetir uma sistem\u00e1tica de destina\u00e7\u00e3o de receitas j\u00e1 utilizada em outros tipos de loteria muito diferentes.\r\nA experi\u00eancia da Europa, ap\u00f3s mais de uma d\u00e9cada de regula\u00e7\u00e3o, mostra que a ado\u00e7\u00e3o do volume de neg\u00f3cios como base para a destina\u00e7\u00e3o de receitas n\u00e3o \u00e9 o caminho mais indicado, pois a maioria dos pa\u00edses europeus em que a regulamenta\u00e7\u00e3o local da loteria de quota fixa provou ser bem-sucedida optou por um sistema baseado no, digamos assim, lucro bruto do operador. Nesses pa\u00edses, h\u00e1 um alto n\u00famero de licenciados e existem fluxos est\u00e1veis de receitas p\u00fablicas e de pr\u00eamios, fazendo com que os apostadores utilizem os servi\u00e7os dos operadores locais.\r\nPor conseguinte, sugerimos, no PLV anexo, aperfei\u00e7oamentos na legisla\u00e7\u00e3o que rege a mat\u00e9ria, para alterar a forma de distribui\u00e7\u00e3o dos valores arrecadados pelo agente operador da loteria de aposta de quota fixa, que passaria a ter como base o valor apurado depois do desconto dos tributos e dos pr\u00eamios.\r\nEstamos certos de que esse sistema ser\u00e1 mais sustent\u00e1vel para os operadores nacionais, reduzir\u00e1 o tamanho do mercado ilegal de apostas on-line, trar\u00e1 benef\u00edcios diretos para os esportes locais e, ao atrair mais operadores para a legalidade, aumentar\u00e1 a arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, porque mais consumidores far\u00e3o suas apostas em sites regulamentados, que est\u00e3o sujeitos a requisitos mais r\u00edgidos e seguros.\r\nAl\u00e9m disso, consideramos que os recursos destinados \u00e0 seguridade social que ser\u00e3o arrecadados com a regulamenta\u00e7\u00e3o desse sistema ser\u00e3o fundamentais para ajudar a equilibrar ainda mais as contas p\u00fablicas, sobretudo nesse cen\u00e1rio sem precedentes da pandemia da COVID-19 que ora enfrentamos.\r\n4) Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e COFINS sobre importa\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis\r\nA reda\u00e7\u00e3o atual do art. 4\u00ba do Decreto-Lei n\u00ba 288, de 28 de fevereiro de 1967, que equipara as vendas realizadas para Zona Franca de Manaus \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o, tem gerado assimetria tribut\u00e1ria na importa\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis, notadamente de diesel.\r\nAo contr\u00e1rio do que ocorre com as empresas localizadas fora daquela regi\u00e3o, diversos importadores l\u00e1 localizados t\u00eam obtido medidas liminares que lhes d\u00e3o a oportunidade de adquirir os sobreditos produtos junto a fornecedores estrangeiros, sem o pagamento da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e COFINS. Com isso, ganharam uma vantagem competitiva que lhes tem assegurado uma significativa fatia de mercado que, num ambiente concorrencial equilibrado, n\u00e3o teriam.\r\nPara equacionar tal desequil\u00edbrio concorrencial no segmento de combust\u00edveis, sugerimos altera\u00e7\u00f5es nos arts. 3\u00ba, 4\u00ba e 37 do j\u00e1 citado decreto-lei, conferindo maior precis\u00e3o \u00e0s normas atinentes \u00e0 mat\u00e9ria, o que dar\u00e1 tratamento ison\u00f4mico a importadores e produtores, trar\u00e1 mais seguran\u00e7a jur\u00eddica para o setor e contribuir\u00e1 para o aumento na arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, com impacto positivo no enfrentamento da pandemia da COVID-19 e na presta\u00e7\u00e3o de outros servi\u00e7os p\u00fablicos indispens\u00e1veis ao bem-estar da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, em vista dessas altera\u00e7\u00f5es, quanto ao m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o, parcial ou total, das Emendas n\u00bas 16, 19, 21, 23, 31, 34, 36, 38, 39, 42, 43, 45, 47, 53, 55, 56, 68, 72, 73, 78, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais, em que pese a nobre inten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares que as apresentaram.\r\nII.3 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, e das emendas a ela apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, com a ressalva das seguintes emendas, que consideramos serem inconstitucionais: 5, 12, 17, 29, 32, 40, 44, 46, 48, 49, 54, 63, 66, 70, 75, 77 e 79;\r\nc) pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, e, quanto \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista:\r\nc.1) pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 4, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 13, 15, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 25, 26, 27, 30, 31, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 42, 45, 50, 52, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 64, 65, 67, 68, 69, 72, 74, 76, 78 e 80;\r\nc.2) pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas das Emendas n\u00bas 14, 24, 28, 41, 43, 47, 48, 49, 51, 53, 71 e 73;\r\nc.3) pela inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas n\u00bas 5, 12, 17, 29, 32, 40, 44, 46, 54, 63, 66, 70, 75, 77 e 79;\r\nd) no m\u00e9rito:\r\nd.1) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, e das Emendas n\u00bas 16, 19, 21, 23, 31, 34, 36, 38, 39, 42, 43, 45, 47, 53, 55, 56, 68, 72, 73, 78, acolhidas parcial ou integralmente, com o projeto de lei de convers\u00e3o em anexo; e\r\nd.2) pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"\r\n\u00c9 o voto do Relator, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, COMBUST\u00cdVEL, GASOLINA, \u00d3LEO DIESEL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS), PROGRAMA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL (PIS), MEDIDA LIMINAR, EMPRESA, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, AUTOM\u00d3VEL, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI).",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Marcelo Ramos e aos demais Parlamentares sobre o teor do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero me dirigir diretamente ao nobre Deputado Marcelo Ramos e dizer que a sua preocupa\u00e7\u00e3o foi uma preocupa\u00e7\u00e3o que eu tive quanto \u00e0 Zona Franca de Manaus. Para que fique claro para todos os Parlamentares, no art. 8\u00ba, estamos tratando de distribuidoras de combust\u00edveis que t\u00eam adquirido diesel e gasolina, atrav\u00e9s de importa\u00e7\u00e3o de outros pa\u00edses para a Zona Franca de Manaus.\r\nSegundo levantamentos, uma das distribuidoras que t\u00eam liminar autorizando o n\u00e3o pagamento de PIS e COFINS - uma \u00fanica empresa! - deixa de pagar 450 milh\u00f5es de reais por ano de PIS e COFINS na importa\u00e7\u00e3o de produto que n\u00e3o \u00e9 destinado \u00e0 ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o ou a qualquer outro tipo de benef\u00edcio ligado ao setor, mas sim \u00e0 revenda nas distribuidoras ao pre\u00e7o normal de mercado para toda a popula\u00e7\u00e3o do Amazonas. E essa \u00fanica distribuidora tem importado diesel e gasolina em quantidade maior do que o consumo de todo o Estado do Amazonas e criado uma s\u00e9rie de dificuldades para quem produz combust\u00edveis no Brasil, como a pr\u00f3pria PETROBRAS, que tem que pagar PIS e COFINS.\r\nDeputado Marcelo Ramos, quando come\u00e7amos a discutir este tema, tamb\u00e9m tivemos a preocupa\u00e7\u00e3o que V.Exa. teve, mas precis\u00e1vamos com este art. 8\u00ba brecar algumas empresas da Zona Franca de Manaus que se t\u00eam utilizado de liminares referentes ao decreto de 1967 e est\u00e3o importando diesel e gasolina que n\u00e3o s\u00e3o dirigidos \u00e0 ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o, para nenhum tipo de beneficiamento, mas sim para a venda ao consumidor. E essas empresas n\u00e3o t\u00eam colocado os pre\u00e7os abaixo do de outras empresas, mas tem competido de forma desleal na regi\u00e3o do Amazonas. Ali\u00e1s, refor\u00e7o, uma \u00fanica distribuidora compra diesel e gasolina de fora do Brasil, sem pagar PIS e COFINS, em quantidade maior do que o consumo de todo o Estado do Amazonas.\r\nN\u00f3s tivemos, sim, uma grande preocupa\u00e7\u00e3o com esta mat\u00e9ria e, juntamente com os consultores, tivemos esse cuidado ressaltado aqui pelo Deputado Marcelo Ramos, no seu discurso, para que n\u00e3o houvesse a abertura de precedente que atingisse outras \u00e1reas, e garantimos que o art. 8\u00ba do PLV proibisse a importa\u00e7\u00e3o apenas de diesel e gasolina sem o pagamento de PIS e COFINS. Dessa forma, garantiremos a justa concorr\u00eancia. E, logicamente, garantimos recursos importantes para o Brasil, neste momento, sobretudo para elevarmos, no nosso relat\u00f3rio, o limite de 70 mil reais que consta na MP para a aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos com isen\u00e7\u00e3o de IPI por pessoa com defici\u00eancia.\r\nE, com esse novo recurso, n\u00f3s conseguimos dobrar o limite do valor dos ve\u00edculos que podem ser adquiridos pelas PCDs com isen\u00e7\u00e3o do IPI. Esse limite passa de 70 mil para 140 mil.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o a V.Exas. que compreendam esta mat\u00e9ria e, logicamente, aprovem este PLV.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), VE\u00cdCULO ADAPTADO, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), APROVA\u00c7\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025; apresentadas conforme o \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, tendo ouvido toda a discuss\u00e3o, todos os debates, conversado com L\u00edderes, conversado com o Governo, n\u00f3s vamos emitir o nosso voto como Relator ap\u00f3s a an\u00e1lise das emendas apresentadas at\u00e9 o final da discuss\u00e3o. \r\n\"I - Voto do Relator\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas tr\u00eas emendas de Plen\u00e1rio, todas com o devido apoiamento regimental.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 objetiva que fique em 90 mil reais o limite do ve\u00edculo que pode ser adquirido com isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI por pessoas com defici\u00eancia.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2 sugere a supress\u00e3o de dispositivos que fixam um valor m\u00e1ximo para o ve\u00edculo objeto da isen\u00e7\u00e3o acima referida e um prazo m\u00ednimo de 3 anos para a reutiliza\u00e7\u00e3o do incentivo em tela.\r\nA Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 visa restaurar a reda\u00e7\u00e3o original da medida provis\u00f3ria no tocante \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica - REIQ.\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, resolvemos, na esteira da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, alterar o PLV antes apresentado, para manter a revoga\u00e7\u00e3o do REIQ tal como prescreve o texto original da medida provis\u00f3ria, pois, dadas as limita\u00e7\u00f5es fiscais impostas pelas circunst\u00e2ncias atuais, especialmente pela pandemia da COVID-19, ficamos convencidos de que os recursos adicionais decorrentes da revoga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio fiscal s\u00e3o indispens\u00e1veis.\r\nAl\u00e9m disso, entendemos que a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 j\u00e1 est\u00e1 contemplada no PLV apresentado, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o h\u00e1 necessidade de alterar o texto apresentado em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto.\r\nQuanto \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apesar da nobre inten\u00e7\u00e3o do autor, somos da opini\u00e3o de que ela n\u00e3o \u00e9 oportuna nem conveniente, motivo pelo qual n\u00e3o a acolheremos.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, com a subemenda substitutiva ao PLV em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas com apoiamento regimental.\"\r\nEsse \u00e9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, DEBATE, SENADO FEDERAL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, AL\u00cdQUOTA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, BANCO, SUBS\u00cdDIO, \u00d3LEO DIESEL, QUEROSENE, AVIA\u00c7\u00c3O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP).",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Foi levantada j\u00e1 por alguns Parlamentares a quest\u00e3o de mat\u00e9ria estranha. Quero refor\u00e7ar que essa quest\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 discutida, sim, na MP. E a MP foi editada no dia 1\u00b0 de mar\u00e7o. Ent\u00e3o, ela j\u00e1 entrou em discuss\u00e3o nessa \u00e9poca, e todos tiveram a capacidade e a oportunidade de, inclusive, encaminhar 80 emendas a essa MP. Ent\u00e3o, houve, sim, discuss\u00e3o. Eu estive em mais de 30 reuni\u00f5es com setores, com Parlamentares, com a sociedade civil organizada, com a imprensa, para podermos debater esta mat\u00e9ria. Ent\u00e3o, \u00e9 uma mat\u00e9ria que j\u00e1 est\u00e1 sendo discutida e debatida h\u00e1 algum tempo. \r\nMas, \u00e9 claro, n\u00f3s temos prazos. N\u00f3s n\u00e3o podemos aqui sair postergando e postergando esta mat\u00e9ria, que, a meu ver, muitos t\u00eam interesse em que caduque.\r\nN\u00f3s temos que dar o devido tratamento a esta mat\u00e9ria para que ela possa seguir para o Senado Federal. Fala-se: \"Ah, tem mat\u00e9ria estranha falando sobre tributa\u00e7\u00e3o!\". Mas a MP trata sobre a tributa\u00e7\u00e3o de diversos casos.\r\nNingu\u00e9m aqui foi contra, a n\u00e3o ser, eu acho, o NOVO, a majora\u00e7\u00e3o da al\u00edquota das institui\u00e7\u00f5es financeiras. Estamos falando de tributa\u00e7\u00e3o. Estamos majorando em cinco percentuais para bancos, seguradoras, cooperativas, e ningu\u00e9m fala disso. Pensam: \"N\u00e3o, para as institui\u00e7\u00f5es financeiras n\u00f3s temos que majorar e manter essa majora\u00e7\u00e3o\". Mas, quando se traz \u00e0 discuss\u00e3o outro tema sobre tributa\u00e7\u00e3o ou adequa\u00e7\u00e3o de tributa\u00e7\u00e3o, come\u00e7a-se uma pol\u00eamica, dizem que dentro da mat\u00e9ria h\u00e1 jabuti. Na realidade, n\u00e3o h\u00e1. Esse relat\u00f3rio, que foi debatido e discutido diversas vezes, foi protocolado j\u00e1 faz mais de 2 dias, mais de 48 horas. Ent\u00e3o, tivemos a oportunidade de fazer todo esse debate.\r\nPortanto, Presidente, queria pedir aqui que n\u00f3s apreci\u00e1ssemos a mat\u00e9ria o quanto antes. Ela \u00e9 importante para o Pa\u00eds. Inclusive, esses recursos s\u00e3o para bancar os subs\u00eddios relativos ao diesel, ao g\u00e1s de cozinha de cada cidad\u00e3o em suas casas e tamb\u00e9m ao querosene de avia\u00e7\u00e3o, que \u00e9 importante para o setor comercial. N\u00f3s temos que avan\u00e7ar nesta mat\u00e9ria, Presidente, para que ela seja votada hoje. Que n\u00f3s possamos deixar isso muito transparente, como eu j\u00e1 venho fazendo aqui, em discuss\u00f5es e debates.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMENDA SUBSTITUTIVA, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, VE\u00cdCULO ADAPTADO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, SUBS\u00cdDIO, COMBUST\u00cdVEL, QUEROSENE, AVIA\u00c7\u00c3O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP).",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre as raz\u00f5es do acolhimento da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, na emenda substitutiva, n\u00f3s acatamos a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 e voltamos ao texto original da MP. Hoje, com o regime especial, a ind\u00fastria qu\u00edmica paga PIS/PASEP de 1% e, pela medida provis\u00f3ria, ela volta a pagar 1,65%. De COFINS, que hoje ela paga 4,6%, vai passar a pagar 7,6%. \r\nNo nosso entendimento, h\u00e1 dois pontos cruciais aqui.\r\nO primeiro \u00e9 que, considerando a Lei de Responsabilidade Fiscal, para que eu pudesse fechar a conta e preservar para a PCD o limite, o teto de 140 mil reais, eu teria que recuar nesse item. \r\nO segundo ponto, visto na discuss\u00e3o que fizemos sobre a emenda de Plen\u00e1rio, \u00e9 que o Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica j\u00e1 vigora desde 2005, portanto h\u00e1 mais de 15 anos. Logicamente, a ind\u00fastria qu\u00edmica j\u00e1 sabia que esse movimento ia ocorrer, ou seja, que isso era tempor\u00e1rio. E, neste momento de crise, para podermos encaixar essa quest\u00e3o dos subs\u00eddios relativos aos combust\u00edveis, ao g\u00e1s de cozinha e ao querosene de avia\u00e7\u00e3o, n\u00f3s tivemos de acatar a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, at\u00e9 em respeito \u00e0 LRF - Lei de Responsabilidade Fiscal. Quando se perde receita, n\u00f3s temos que fazer uma compensa\u00e7\u00e3o e mostrar um equil\u00edbrio no relat\u00f3rio, um equil\u00edbrio financeiro e fiscal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), AUTOM\u00d3VEL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, BENEF\u00cdCIO FISCAL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA OS PROGRAMAS DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PIS-PASEP), VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de apoiamento ao parecer reformulado de Plen\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Parlamentares, na discuss\u00e3o desta noite, falaram sobre jabutis, sobre mat\u00e9ria estranha \u00e0 MP, e aqui eu venho refor\u00e7ar: todas as mat\u00e9rias que foram tratadas no PLV est\u00e3o dentro da MP, ou seja, n\u00f3s tratamos de tributos e estamos tratando no PLV tamb\u00e9m de tributos.\r\nEu queria dizer aqui que os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o foram os que mais nos pressionaram a colocar a quest\u00e3o do REIQ nessa modalidade gradual em 8 anos.\r\nIsso, sim, seria um jabuti, at\u00e9 porque todos n\u00f3s achamos interessantes os subs\u00eddios para os combust\u00edveis, para o g\u00e1s de cozinha, que est\u00e1 chegando hoje \u00e0s fam\u00edlias pobres com um pre\u00e7o mais baixo.\r\nN\u00f3s aqui apoiamos a majora\u00e7\u00e3o em 5% para todos os bancos, cooperativas, seguradoras - todos apoiamos. Todos n\u00f3s aqui tamb\u00e9m dissemos \"sim\" \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do teto do PCD de 70 mil para 140 mil reais. Mas n\u00f3s precisamos fazer uma equa\u00e7\u00e3o. Para a Lei de Responsabilidade Fiscal, eu preciso fazer um equil\u00edbrio dessas receitas, do que n\u00f3s estamos deixando para tr\u00e1s, no caso do PCD, por exemplo, e n\u00f3s precisamos fazer a recomposi\u00e7\u00e3o.\r\nQuando se fala de jabuti, realmente n\u00f3s temos que fazer uma grande avalia\u00e7\u00e3o na discuss\u00e3o desta noite: \"Ah, est\u00e1 se trazendo mat\u00e9ria estranha, est\u00e1 se trazendo jabuti\". Jabuti seria a hist\u00f3ria dos 8 anos de forma gradual, at\u00e9 porque, embora a quest\u00e3o do REIQ seja importante para o Pa\u00eds, n\u00f3s temos que ficar atentos ao fato de que essa mat\u00e9ria \u00e9 desde 2005. Existe um regime especial para a ind\u00fastria qu\u00edmica desde 2005 - s\u00e3o 16 anos de benef\u00edcios.\r\nQuero fazer uma proposta, Presidente: que possamos ter um parecer reformulado de Plen\u00e1rio, nem sendo zero, como est\u00e1 agora na subemenda, nem sendo 8, como estava no PLV. Quero trazer a proposta de 4 anos de forma gradual, proporcional, PIS e COFINS, e aqui trazendo os n\u00fameros. Se hoje esse regime especial garante desde 2005 o pagamento de PIS e PASEP na ordem de 1%, ele vai para 1,65% em 4 anos. Ent\u00e3o, fracionamos esse 0,65 ponto percentual em 4 anos. Como o COFINS, de que hoje se paga 4,6% e que se est\u00e1 elevando para 7,6%, que peguemos esses 3 pontos percentuais e os fracionemos gradualmente em 4 anos. J\u00e1 fizemos, atrav\u00e9s da nossa consultoria, o levantamento para saber se isso vai garantir a quest\u00e3o da responsabilidade fiscal da mat\u00e9ria.\r\nEnt\u00e3o, eu quero propor, Presidente, a todos os L\u00edderes - e aqui teria que ser com o apoiamento un\u00e2nime de todos os L\u00edderes, de todos os partidos - um parecer reformulado de Plen\u00e1rio somente para essa quest\u00e3o do REIQ. N\u00f3s colocar\u00edamos nesse parecer uma redu\u00e7\u00e3o gradual da revoga\u00e7\u00e3o em 4 anos e aqui ter\u00edamos um meio-termo, n\u00e3o seria zero, como est\u00e1 agora na subemenda, e n\u00e3o seria 8, como estava no PLV. Assim, n\u00f3s conseguimos, com os n\u00fameros que a consultoria nos entregou, manter a quest\u00e3o da responsabilidade fiscal. E aqui superamos essa hist\u00f3ria de que houve jabuti, de que houve mat\u00e9ria estranha na medida provis\u00f3ria.\r\nEu quero fazer aqui, Presidente, o apelo para que todos os L\u00edderes, de forma un\u00e2nime, possam apoiar esse parecer reformulado de Plen\u00e1rio.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1034/2021, MEDIDA PROVISORIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), AUTOM\u00d3VEL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, BENEF\u00cdCIO FISCAL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA OS PROGRAMAS DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PIS-PASEP), VACINA\u00c7\u00c3O, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM).",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o dispositivo do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, relativo \u00e0 Zona Franca de Manaus. Conclus\u00e3o do parecer reformulado de Plen\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o a palavra por 1 minuto.\r\nPrimeiro, quero informar que o parecer reformulado de plen\u00e1rio, de acordo com todos os L\u00edderes, est\u00e1 pronto. No momento em que V.Exa. desejar, poderemos dar continuidade.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Eu s\u00f3 vou ver aqui quais s\u00e3o os L\u00edderes que querem falar, para que...\r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP) - O PSOL, Presidente.\r\nO SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE) - E queria, como fui citado quanto \u00e0 quest\u00e3o da Zona Franca de Manaus, esclarecer mais uma vez. \r\nO que n\u00f3s estamos trazendo nessa medida provis\u00f3ria e nesse PLV \u00e9 o seguinte. Hoje existe uma situa\u00e7\u00e3o no Estado do Amazonas em que somente algumas empresas - quatro, cinco empresas - t\u00eam o benef\u00edcio de n\u00e3o pagar PIS e COFINS comprando gasolina e diesel da Venezuela, da Bol\u00edvia, mas n\u00e3o \u00e9 para transforma\u00e7\u00e3o e nem \u00e9 para nenhum tipo de benef\u00edcio; \u00e9 para vender na bomba de gasolina. Isso n\u00e3o gera nenhum benef\u00edcio para o consumidor, porque os pre\u00e7os s\u00e3o iguais para as que t\u00eam a isen\u00e7\u00e3o e para aquelas que compram direto da PETROBRAS, pagando PIS e COFINS.\r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s estamos levantando aqui \u00e9 uma receita para podermos atender ao PCD, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia que precisam adquirir seus ve\u00edculos. E o teto de 70 mil era muito baixo. N\u00f3s elevamos para 140 mil e tivemos que fazer toda uma equa\u00e7\u00e3o, toda uma engenharia, para podermos tamb\u00e9m atender ao REIQ de forma gradual, em 4 anos.\r\nEnt\u00e3o, quando trazemos essa mat\u00e9ria para discuss\u00e3o e para aprova\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara Federal, \u00e9 porque tamb\u00e9m n\u00e3o existe consenso no STF, tanto que algumas empresas t\u00eam liminares e outras n\u00e3o. Pouqu\u00edssimas t\u00eam liminar. Talvez, de cada dez que solicitem, uma consegue.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos trazer uma receita para o nosso Pa\u00eds, porque poucas empresas do Amazonas... Inclusive uma s\u00f3 empresa compra mais gasolina e mais diesel do que o utilizado no Estado do Amazonas todo. Como \u00e9 que justifica uma empresa s\u00f3 comprar mais gasolina e mais diesel do que se vende no Amazonas todo? Isso est\u00e1 indo inclusive para outros Estados.\r\nEnt\u00e3o, a Zona Franca de Manaus...\r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP) - Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Um minuto s\u00f3.\r\nO SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE) - Ent\u00e3o, a Zona Franca de Manaus est\u00e1 trazendo um desequil\u00edbrio a essa equa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, quando n\u00f3s trazemos essa mat\u00e9ria para discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara Federal, \u00e9 para podermos dar garantia, inclusive para que se torne concorrencial para as outras empresas que n\u00e3o t\u00eam esse benef\u00edcio. N\u00f3s estamos aqui trazendo a possibilidade de uma arrecada\u00e7\u00e3o que hoje n\u00f3s n\u00e3o temos, porque pouqu\u00edssimas empresas do Amazonas t\u00eam conseguido comprar diesel e gasolina com a isen\u00e7\u00e3o de PIS e COFINS, trazendo todo um desequil\u00edbrio junto \u00e0s outras distribuidoras.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, eu queria esclarecer esse ponto e, mais uma vez, informar que o parecer reformulado em plen\u00e1rio est\u00e1 aqui nas m\u00e3os e que j\u00e1 est\u00e1 autenticado para que possamos fazer a leitura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), AUTOM\u00d3VEL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, BENEF\u00cdCIO FISCAL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA OS PROGRAMAS DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PIS-PASEP), VACINA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Parlamentares pelo debate democr\u00e1tico com vista \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (Bloco/MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu pedi 1 minuto para que eu pudesse agradecer o debate democr\u00e1tico que tivemos durante a discuss\u00e3o do relat\u00f3rio, constru\u00eddo junto aos setores, junto \u00e0s bancadas, junto aos L\u00edderes, junto aos Parlamentares que nos procuraram. Este momento no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, que se estendeu da tarde at\u00e9 agora a noite, com muitas horas de discuss\u00e3o e debate, mostra o amadurecimento que n\u00f3s temos no Congresso Nacional, especificamente na C\u00e2mara Federal, para que pud\u00e9ssemos aprovar mat\u00e9ria t\u00e3o importante para o Pa\u00eds. E aqui fa\u00e7o a lembran\u00e7a de PCD, que \u00e9 muito importante para o Pa\u00eds, como tamb\u00e9m todos os outros pontos.\r\nN\u00e3o quero me alongar, mas eu queria agradecer profundamente a todos os L\u00edderes que nos apoiaram e debateram para que pud\u00e9ssemos avan\u00e7ar nessa mat\u00e9ria, sobretudo na qualifica\u00e7\u00e3o dela. Isso \u00e9 muito importante para a democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE O LUCRO L\u00cdQUIDO (CSLL), PESSOA JUR\u00cdDICA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE ISEN\u00c7\u00c3O DO IPI PARA COMPRA DE AUTOM\u00d3VEIS.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.689, de 1988, para majora\u00e7\u00e3o da al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL, devida pelas pessoas jur\u00eddicas do setor financeiro; da Lei n\u00ba 8.989, de 1995, com vista \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o relativa ao Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, incidente na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; das Leis de n\u00bas 10.865, de 2004, 11.196, de 2005, 13.756, de 2018, e 9.613, de 1998; do Decreto-Lei n\u00ba 288, de 1967; e da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o especial relativa \u00e0 Nafta e a outros produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (MDB - CE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s trazemos aqui o nosso relat\u00f3rio sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, que trata da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, em refer\u00eancia \u00e0s emendas do Senado Federal.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, para ir direto para o voto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Por favor.\r\nO SR. MOSES RODRIGUES (MDB - CE) - \"II - Voto do Relator\r\nNo tocante aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, verificamos que as altera\u00e7\u00f5es promovidas pelo Senado Federal se encontram restritas ao conjunto de temas j\u00e1 apreciados pela C\u00e2mara dos Deputados e cujos pressupostos j\u00e1 foram considerados atendidos por esta Casa, de modo que os consideramos plenamente atendidos.\r\nNo que concerne \u00e0 constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa, n\u00e3o vislumbramos qualquer \u00f3bice \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es ora introduzidas pelo Senado Federal. O mesmo pode ser dito quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do texto.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, todavia, somos contr\u00e1rios \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es introduzidas pelo Senado Federal, porque, pelas raz\u00f5es j\u00e1 expostas na tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria na C\u00e2mara dos Deputados, consideramos que o texto anteriormente aprovado por este Plen\u00e1rio se mostra bastante adequado e equilibrado para a solu\u00e7\u00e3o de todos os temas enfrentados.\r\nAl\u00e9m disso, somos da opini\u00e3o de que a retirada das ag\u00eancias de fomento e dos bancos de desenvolvimento estatais da majora\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro pode causar um desequil\u00edbrio de mercado e, no limite, ser at\u00e9 mesmo considerada inconstitucional, por viola\u00e7\u00e3o \u00e0 isonomia tribut\u00e1ria. N\u00e3o adotamos tal posicionamento neste voto porque o \u00a7 9\u00ba do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea que a CSLL pode ter al\u00edquotas diferenciadas em raz\u00e3o da atividade econ\u00f4mica, mas ao nosso ver o tema suscitar\u00e1 demandas judiciais. Por essa raz\u00e3o, no m\u00e9rito, somos contr\u00e1rios a ele.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao prazo de extin\u00e7\u00e3o do REIQ, entendemos que o fim do regime at\u00e9 o ano de 2024 \u00e9 bastante razo\u00e1vel e permite que os agentes econ\u00f4micos que atuam no setor possam se adequar a esse novo desenho tribut\u00e1rio, de modo que tamb\u00e9m somos contr\u00e1rios, no m\u00e9rito, \u00e0 extens\u00e3o do per\u00edodo promovida pelo Senado Federal.\r\nQuanto aos ve\u00edculos adquiridos por pessoas com defici\u00eancia, entendemos, como j\u00e1 mencionamos anteriormente, que o valor de R$ 140.000,00 como teto permite perfeitamente a aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo que atenda a esse p\u00fablico e que o prazo para a troca do ve\u00edculo \u00e9 coincidente, inclusive, com o prazo de garantia previsto pelas montadoras, de modo que, no m\u00e9rito, tamb\u00e9m nos posicionamos contra as modifica\u00e7\u00f5es previstas pelo Senado Federal.\r\nPor fim, gostar\u00edamos de enfatizar que o Decreto n\u00ba 10.638, de 2021, zerou as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS incidentes sobre a comercializa\u00e7\u00e3o e a importa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo (GLP) de uso residencial.\r\nA soma da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e da COFINS cobradas na venda e importa\u00e7\u00e3o de GLP destinado ao uso dom\u00e9stico e envasado em recipientes de at\u00e9 13 quilos correspondia a R$ 167,70 por tonelada, ou seja, a R$ 2,18 por botij\u00e3o de 13 quilos. Portanto, pode-se dizer que o impacto imediato da n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o da MPV 1.034/21, na presente sess\u00e3o, seria o aumento de R$ 2,18 no pre\u00e7o de botij\u00e3o de g\u00e1s, prejudicando toda a popula\u00e7\u00e3o, especialmente a mais pobre.\r\nPelo exposto, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es do texto promovidas pelo Senado Federal, votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021;\r\nb) pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021; e\r\nc) no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das 3 emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, mantendo-se de modo integral o texto originalmente aprovado na forma do projeto de lei de convers\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\"\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE O LUCRO L\u00cdQUIDO (CSLL), PESSOA JUR\u00cdDICA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE ISEN\u00c7\u00c3O DO IPI PARA COMPRA DE AUTOM\u00d3VEIS, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.689, de 1988, para majora\u00e7\u00e3o da al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL, devida pelas pessoas jur\u00eddicas do setor financeiro; da Lei n\u00ba 8.989, de 1995, com vista \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o relativa ao Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, incidente na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; das Leis de n\u00bas 10.865, de 2004, 11.196, de 2005, 13.756, de 2018, e 9.613, de 1998; do Decreto-Lei n\u00ba 288, de 1967; e da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o especial relativa \u00e0 Nafta e a outros produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero aqui esclarecer a quest\u00e3o da extin\u00e7\u00e3o do REIQ - Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica.\r\nComo foi apontado pelos meus antecessores, \u00e9 uma ind\u00fastria que tem grande papel e import\u00e2ncia para a ind\u00fastria brasileira. Mas, na discuss\u00e3o que n\u00f3s fizemos sobre a MP 1.034, no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, no in\u00edcio do m\u00eas de junho, aqui na C\u00e2mara Federal, n\u00f3s chegamos a um acordo e a um consenso.\r\nA proposta que veio do Governo retirava o REIQ no ano de 2021, ou seja, era a extin\u00e7\u00e3o total do REIQ em 2021. Quero aqui lembrar que esse regime especial existe desde 2004, portanto, h\u00e1 mais de 16 anos, e n\u00f3s fizemos um acordo no plen\u00e1rio, no come\u00e7o de junho, para que pud\u00e9ssemos faz\u00ea-lo de forma gradual em 4 anos. No Senado Federal, atrav\u00e9s de uma emenda, ampliou-se para 8 anos, e n\u00f3s estamos trazendo no nosso relat\u00f3rio para 4 anos, em acordo que j\u00e1 tinha sido feito aqui na C\u00e2mara Federal.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer que isso \u00e9 muito importante para esse projeto de lei de convers\u00e3o, porque aqui n\u00f3s estamos tratando do subs\u00eddio que ajudou a baratear o diesel nos meses de mar\u00e7o e abril de 2021, assim como tamb\u00e9m est\u00e1 subsidiando o botij\u00e3o de g\u00e1s de 13 quilos em 2 reais e 18 centavos.\r\nTemos um relat\u00f3rio equilibrado, que garante benef\u00edcios sociais \u00e0s pessoas e, sobretudo, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais pobre. Ao apresentar esse relat\u00f3rio, temos a convic\u00e7\u00e3o de que fizemos um acordo no plen\u00e1rio para que pud\u00e9ssemos chegar a um termo de 4 anos de forma gradual para a extin\u00e7\u00e3o do REIQ, mesmo contrariando o Governo naquele momento, porque \u00e9 uma ind\u00fastria que faz contrata\u00e7\u00f5es em longo prazo - 5 anos, 10 anos -, e ela precisa desse tempo de 4 anos para, logicamente, fazer a sua readequa\u00e7\u00e3o financeira.\r\nAqui eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Srs. Parlamentares: \u00e9 muito importante a aprova\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do texto que foi aprovado na C\u00e2mara, para que possamos continuar subsidiando o g\u00e1s de cozinha residencial em 2 reais e 18 centavos. Para quem est\u00e1 desempregado, \u00e9 muito dinheiro; para quem ganha 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, tamb\u00e9m \u00e9 muito dinheiro.\r\nEnt\u00e3o, aqui precisamos ter a consci\u00eancia de que o texto aprovado na C\u00e2mara Federal no come\u00e7o de junho \u00e9 o que traz o equil\u00edbrio de um grande debate que n\u00f3s fizemos naquela \u00e9poca.\r\nPe\u00e7o aos Srs. Parlamentares que possamos manter o texto aprovado na C\u00e2mara, rejeitando as tr\u00eas emendas do Senado Federal.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE ISEN\u00c7\u00c3O DO IPI PARA COMPRA DE AUTOM\u00d3VEIS, PESSOA COM DEFICIENCIA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Pompeo de Mattos sobre a amplia\u00e7\u00e3o do teto do valor de compra de ve\u00edculo, com isen\u00e7\u00e3o do IPI, para portadores de defici\u00eancia, preconizado no novo texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 para esclarecer a fala do Deputado Pompeo de Mattos. Conceda-me 1 minuto, por gentileza.\r\nNa MP que veio do Governo, inicialmente, o teto do ve\u00edculo para isen\u00e7\u00e3o do IPI era 70 mil reais e a troca a cada 4 anos. N\u00f3s aprovamos aqui, na primeira semana de junho, a amplia\u00e7\u00e3o desse teto de 70 mil reais para 140 mil reais e diminu\u00edmos de 4 anos para 3 anos o per\u00edodo de troca do ve\u00edculo. E isso, com as informa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s buscamos com a nossa consultoria na C\u00e2mara, atende a 95% dos PCDs que adquiriram carro com isen\u00e7\u00e3o no ano de 2020. E o que o Senado aprovou foi a libera\u00e7\u00e3o total. N\u00f3s temos que alertar aqui que muitas pessoas est\u00e3o adquirindo ve\u00edculos de 400 mil reais ou 500 mil reais e n\u00e3o est\u00e3o pagando o IPI.\r\nN\u00f3s temos que ter ci\u00eancia de que o que estamos mantendo aqui \u00e9 o texto que n\u00f3s aprovamos na C\u00e2mara, com um teto de 140 mil reais e a troca do ve\u00edculo a cada 3 anos, que atende mais de 95% da popula\u00e7\u00e3o PCD.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTO CONTR\u00c1RIO, EMENDA, SENADO FEDERAL,  MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA OS PROGRAMAS DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PIS-PASEP), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS), IND\u00daSTRIA PETROQU\u00cdMICA, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL, GOVERNO FEDERAL, SUBS\u00cdDIO, \u00d3LEO DIESEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), ACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de rejei\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu quero refor\u00e7ar a discuss\u00e3o que fizemos aqui h\u00e1, aproximadamente, 20 dias. Eu me reuni, por mais de dez vezes, com o setor da ind\u00fastria qu\u00edmica. Reconhecemos a import\u00e2ncia da ind\u00fastria qu\u00edmica para o Brasil, reconhecemos a gera\u00e7\u00e3o de empregos e o que eles contribuem diretamente para a tecnologia do nosso Pa\u00eds.\r\nNo entanto, n\u00f3s temos que fazer algumas observa\u00e7\u00f5es. A primeira observa\u00e7\u00e3o \u00e9 que esse regime especial vige desde 2004. Ele nunca foi criado para ser permanente, foi criado para viger de forma tempor\u00e1ria. N\u00f3s j\u00e1 estamos com mais de 16 anos, com mais 4 anos, que estamos fazendo a extin\u00e7\u00e3o de forma gradual, que v\u00e3o totalizar 20 anos, que \u00e9 o suficiente para que a ind\u00fastria possa logicamente ter competitividade em \u00e2mbito nacional e internacional.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s colocamos aqui essa discuss\u00e3o em pauta. O Governo queria, naquele momento, de forma abrupta, que o PIS e a COFINS voltassem de forma integral j\u00e1 no ano de 2021.\r\nPara V.Exas. terem uma ideia, de PIS e PASEP, hoje, a ind\u00fastria qu\u00edmica paga um ponto percentual; com o retorno abrupto, em 2021, iria para 1,65 ponto percentual, enquanto a COFINS iria de 4,6 pontos percentuais para 7,6 pontos percentuais. E n\u00f3s estamos fracionando PIS e PASEP: 0,65 ponto percentual em 4 anos e 3 pontos percentuais na COFINS em 4 anos.\r\nE n\u00f3s temos tamb\u00e9m que lembrar aos Parlamentares que foram duas medidas que trouxeram a MP n\u00ba 1.034 aqui, n\u00e3o somente o subs\u00eddio do diesel, por 3 meses, mas um ponto importante, que \u00e9 a quest\u00e3o do subs\u00eddio do g\u00e1s de cozinha, o g\u00e1s da resid\u00eancia, aquele botij\u00e3o de g\u00e1s de 13 quilos, que \u00e9 de forma permanente. N\u00e3o \u00e9 tempor\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 por este ano, n\u00e3o \u00e9 por alguns meses, \u00e9 de forma permanente e est\u00e1 trazendo uma redu\u00e7\u00e3o de 2 reais e 18 centavos por unidade de botij\u00e3o de 13 quilos.\r\nSr. Presidente, eu quero pedir aos Parlamentares que possamos honrar o compromisso que n\u00f3s fizemos, 20 dias atr\u00e1s, elevando de 0 ano para 4 anos, de forma gradual, para que a extin\u00e7\u00e3o fosse completa e desse tempo para que as ind\u00fastrias qu\u00edmicas pudessem se planejar. N\u00e3o podemos ter mem\u00f3ria curta, n\u00f3s fizemos aqui um acordo, e esse acordo \u00e9 importante para que possamos manter os compromissos que n\u00f3s fizemos naquela vota\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o eu pe\u00e7o aos Srs. Parlamentares, \u00e0s Sras. Parlamentares, que possamos cumprir o compromisso, o acordo que foi feito com Situa\u00e7\u00e3o e Oposi\u00e7\u00e3o na vota\u00e7\u00e3o 20 dias atr\u00e1s. O que n\u00f3s temos \u00e9 que garantir democraticamente esse acordo. \u00c9 claro, foi discutido no Senado, veio uma emenda, mas j\u00e1 t\u00ednhamos conversado com o setor, t\u00ednhamos dialogado com o Governo, t\u00ednhamos dialogado com a Oposi\u00e7\u00e3o e chegamos a um acordo. O que eu estou pedindo \u00e9 sensibilidade, para que n\u00e3o tenhamos mem\u00f3ria curta e possamos realmente cumprir os compromissos que n\u00f3s assumimos. N\u00f3s n\u00e3o podemos mudar de opini\u00e3o em menos de 1 m\u00eas sobre um acordo que foi feito aqui.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a sensibilidade dos Srs. e Sras. Parlamentares para que possamos votar \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda do Senado e garantir o que n\u00f3s votamos na C\u00e2mara Federal h\u00e1 menos de 20 dias.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA OS PROGRAMAS DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PIS-PASEP), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS), IND\u00daSTRIA PETROQU\u00cdMICA.",
        "nomeDeputado": "Moses Rodrigues",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. MOSES RODRIGUES (MDB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiro quero agradecer a todos os senhores e senhoras pela colabora\u00e7\u00e3o, pela discuss\u00e3o, pelo gesto democr\u00e1tico desta discuss\u00e3o desde o final do m\u00eas de maio, quando discutimos aqui a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, e agora tamb\u00e9m este trabalho junto ao Senado Federal.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer ao Senador Ciro Nogueira pelo brilhante relat\u00f3rio que ele apresentou, em tempo recorde, no Senado Federal.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer \u00e0 Mesa pela indica\u00e7\u00e3o para esta Relatoria, para que pud\u00e9ssemos trabalhar esta medida provis\u00f3ria, assim como aos meus companheiros do MDB, que nos apoiaram para que pud\u00e9ssemos fazer aqui esta grande discuss\u00e3o e este grande debate.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m a todos os que fizeram oposi\u00e7\u00e3o e contribu\u00edram para que este texto fosse enriquecido e pudesse atender aos anseios da sociedade brasileira.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]