[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAM\u00cdLIA, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), INVESTIGA\u00c7\u00c3O.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0s sucessivas manobras da Oposi\u00e7\u00e3o para obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria mandar um recado para o Deputado do PSOL de S\u00e3o Paulo.\r\nPara o senhor aguentar o seu fetiche, o fetiche que voc\u00eas t\u00eam pelo Presidente Bolsonaro e o fetiche pelo Queiroz, eu digo o seguinte: pegue um retrato, coloque no quarto, fique olhando, fique saboreando. \u00c9 impressionante esse fetiche. Existe uma fila de gente envolvida no COAF, e todo mundo tem que ser investigado junto. Ent\u00e3o, d\u00ea um tempinho.\r\nEu quero denunciar aqui, porque estou desde o dia 4 observando atentamente os trabalhos do Plen\u00e1rio. Observo que a \u00fanica especialidade da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 obstruir pauta.\r\nEnt\u00e3o, tem que mandar um recado para esse pessoal e refor\u00e7ar que a elei\u00e7\u00e3o de 2018 foi um recado claro da popula\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o exige uma mudan\u00e7a na postura da condu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Pa\u00eds. Isso tamb\u00e9m implica necessariamente reduzir despesas.\r\nSr. Presidente, eu recomendo que mande a conta de luz desta Casa para a Oposi\u00e7\u00e3o pagar, porque eles j\u00e1 nos tomaram quase 3 dias de plen\u00e1rio, com tentativa de obstru\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 rid\u00edculo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nGOVERNO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, CARGO P\u00daBLICO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CONTESTA\u00c7AO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 6 e 8, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores, ressalvados os destaques. Contesta\u00e7\u00e3o de discursos contra a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es sobre a distribui\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos a Parlamentares do PSL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu preciso passar uma informa\u00e7\u00e3o antes de o PSL anunciar o voto. Eu queria responder \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o. Ela parece deixar claro que n\u00e3o leu o projeto ou, se o leu, finge que n\u00e3o o leu, e sabe que est\u00e1 mentindo - mentindo na cara de pau - ao dizer que o projeto do cadastro positivo \u00e9 totalmente favor\u00e1vel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e ao consumidor. Esse fingimento, essa dissimula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma coisa que me d\u00e1 n\u00e1useas.\r\nOutra coisa, respondendo \u00e0 Deputada que falou aqui em toma-l\u00e1-d\u00e1-c\u00e1, quero dizer que eu, por exemplo, como Parlamentar do PSL, n\u00e3o tenho cargo nenhum no Governo. N\u00e3o pleiteei nada, diferentemente do seu partido que ocupou a ANP durante 15 anos, juntamente com a ANCINE e com a Secretaria de Esportes, totalmente aparelhada, e n\u00e3o larga feito um carrapato.\r\nO PSL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos para a defini\u00e7\u00e3o do prazo de dura\u00e7\u00e3o dos mandatos dos membros dos seus \u00f3rg\u00e3os partid\u00e1rios permanentes ou provis\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de informar a orienta\u00e7\u00e3o do PSL, eu queria deixar aos nossos amigos do PSOL uma pergunta, uma curiosidade de um Parlamentar novato: por que nunca a Executiva Nacional do PSOL teve a composi\u00e7\u00e3o de mulheres, negros, \u00edndios, LGBTs? O Presidente do PSOL \u00e9 um branco heteronormativo. E o PSOL, at\u00e9 hoje, n\u00e3o apresentou uma executiva nacional com a diversidade que ele prega. Meu av\u00f4 j\u00e1 dizia: \"Se quiser vender alguma coisa, voc\u00ea tem que ser exemplo\". Primeiro, V.Exas. sejam exemplo de algo, para depois pregar.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSL \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARIA DO ROS\u00c1RIO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, APOSENTADORIA ESPECIAL, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Disson\u00e2ncia entre o discurso da Deputada Maria do Ros\u00e1rio contr\u00e1rio \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria e o privil\u00e9gio da Parlamentar de recebimento de aposentadoria especial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste meu 1 minuto vou deixar aqui um questionamento para a Deputada Maria do Ros\u00e1rio. Digo o nome para dar a ela o direito de resposta. J\u00e1 que ela \u00e9 um dos maiores s\u00edmbolos do ataque \u00e0 nova reforma da Previd\u00eancia, gostaria que ela respondesse \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira por que ainda n\u00e3o abriu m\u00e3o do seu privil\u00e9gio de aposentadoria especial se ela tem uma contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de 3.713 reais que vai lhe dar o direito de se aposentar com 33 mil reais. \r\nE as contas s\u00e3o evidentes. \u00c9 uma contribui\u00e7\u00e3o de 44 mil reais por ano. Se multiplicarmos isso por 35 anos, a capitaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 1 milh\u00e3o e 500 mil reais, que daria para pagar por 4 anos esse sal\u00e1rio, ou seja, a longevidade das pessoas \u00e9 muito maior... E \u00e9 evidente que haver\u00e1 uma reparti\u00e7\u00e3o para cobrir esses 33.733 reais. Para serem cobertos, esses 33.733 reais teriam que ser repartidos com o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia. \r\nEnt\u00e3o, j\u00e1 que estamos falando de fim de privil\u00e9gios, gostaria de saber qual o posicionamento da Sra. Deputada em rela\u00e7\u00e3o a esse privil\u00e9gio, que \u00e9 um dos privil\u00e9gios que a coloca na posi\u00e7\u00e3o de 1% dos mais abastados do Brasil, lembrando que a minha previd\u00eancia \u00e9 a do INSS. \r\nBoa noite a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=343&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA. PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "P\u00e2nico de partidos da Oposi\u00e7\u00e3o no debate de assuntos de natureza financeira. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL, antes de definir a orienta\u00e7\u00e3o, precisa esclarecer o seguinte. Parece que h\u00e1 um problema patol\u00f3gico na Oposi\u00e7\u00e3o, pois alguns partidos da Esquerda parecem sentir arrepio quando se fala em qualquer opera\u00e7\u00e3o financeira. Parece que existe um verdadeiro p\u00e2nico a tudo o que \u00e9 de natureza de mercado. Por qualquer coisa, seja opera\u00e7\u00e3o financeira, seja opera\u00e7\u00e3o produtiva, eles nutrem um \u00f3dio que chega a ser pat\u00e9tico ouvir esse pessoal tratando a remunera\u00e7\u00e3o de capital ou o lucro propriamente da produ\u00e7\u00e3o. Parece que as coisas, nessa mentalidade doentia que toma conta dessas pessoas, nascem por si s\u00f3; nasce grama por si s\u00f3; n\u00e3o \u00e9 preciso fazer nada.\r\nEnt\u00e3o, o PSL orienta \"sim\" e \u00e9 saud\u00e1vel, sim, o financiamento da recupera\u00e7\u00e3o das Santas Casas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, INCOER\u00caNCIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Falta de legitimidade dos partidos da Esquerda para oposi\u00e7\u00e3o ao contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da \u00e1rea educacional. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de orientar pelo PSL, preciso lembrar aos partidos de oposi\u00e7\u00e3o, que hoje est\u00e3o saltitando feito siri na lata, que o contingenciamento de recursos, na verdade, nada mais \u00e9 do que um reajuste do Or\u00e7amento Federal a este Pa\u00eds que foi \u00e0 insolv\u00eancia, gra\u00e7as ao PT. \u00c9 preciso explicar para estas pessoas, e pedir, conforme eu coloquei nas redes sociais nos \u00faltimos dias, que s\u00f3 est\u00e1 legitimado para discutir este assunto quem tiver emitido protesto e manifesta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao corte de 10 bilh\u00f5es que a Presidente Dilma Rousseff fez na educa\u00e7\u00e3o.\r\nNingu\u00e9m do PSOL, do PCdoB e do PT se op\u00f4s a isso. Ent\u00e3o, V.Exas. n\u00e3o s\u00e3o leg\u00edtimos para discutir o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o agora.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSL \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, REALOCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, DESPESA PUBLICA, PERCENTAGEM, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), AN\u00c1LISE.  \r\nCOL\u00c9GIO PEDRO II (CPII), RIO DE JANEIRO (RJ), RECURSOS OR\u00c7AMET\u00c1RIOS, CR\u00cdTICA, PROVA (ENSINO), POL\u00cdTICA, SINDICATO, PROFESSOR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, EDIF\u00cdCIO, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), JOVEM, MILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA. \r\nRUI FALC\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, V\u00cdDEO, REUNI\u00c3O, EM\u00cdDIO DE SOUZA, EX-PRESIDENTE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), INCITA\u00c7\u00c3O \u00c0 VIOL\u00caNCIA.\r\nPARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), CURSO (EDUCA\u00c7\u00c3O), REDE SOCIAL DIGITAL, M\u00cdDIA, GUERRILHA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de mat\u00e9rias veiculadas pela imprensa sobre o suposto descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a educa\u00e7\u00e3o. Realoca\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos do ensino superior para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Destina\u00e7\u00e3o de elevados recursos or\u00e7ament\u00e1rios para o Col\u00e9gio Pedro II, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Politiza\u00e7\u00e3o de provas elaboradas pela institui\u00e7\u00e3o escolar. Instala\u00e7\u00e3o de sindicato nas depend\u00eancias do Col\u00e9gio, aliciamento de jovens e forma\u00e7\u00e3o de milit\u00e2ncia pol\u00edtica no \u00e2mbito da institui\u00e7\u00e3o, especialmente pelo PSOL. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 bancada do PCdoB de esclarecimento sobre o Curso de M\u00eddias Sociais: Guerrilha Digital. Imobilismo do Deputado Rui Falc\u00e3o diante da incita\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra Parlamentares favor\u00e1veis \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria, promovida pelo ex-Presidente do PT, Em\u00eddio de Souza.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputado, eu at\u00e9 havia me preparado para falar sobre a reforma da Previd\u00eancia, mas, em virtude dessa situa\u00e7\u00e3o envolvendo a pol\u00eamica dos gastos com educa\u00e7\u00e3o, eu me senti na necessidade de tratar desse assunto, dada a quantidade de fake news que come\u00e7aram a circular neste fim de semana por conta dessa quest\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 verdade que o Governo Federal n\u00e3o se importa com educa\u00e7\u00e3o. Essas not\u00edcias s\u00e3o falsas, t\u00e3o falsas quanto notas de 3 reais. S\u00e3o mentiras cafajestes, n\u00e3o \u00e0 toa propagadas pelos mesmos que est\u00e3o mentindo sobre a reforma da Previd\u00eancia - isso n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia. O Governo Federal na verdade est\u00e1 realocando recursos para com eles atender melhor a popula\u00e7\u00e3o. Por exemplo, gastamos por ano mais de 30 mil reais por aluno no ensino superior, enquanto no ensino b\u00e1sico gastamos por ano 2 mil reais por aluno.\r\n\u00c9 importante atentarmos tamb\u00e9m para certos absurdos, especialmente em rela\u00e7\u00e3o ao Col\u00e9gio Pedro II, pelo qual tenho apre\u00e7o especial. O Col\u00e9gio Pedro II \u00e9 uma autarquia federal do Rio de Janeiro, e eu j\u00e1 venho acompanhando h\u00e1 alguns anos o que acontece l\u00e1. Muitos dos senhores n\u00e3o sabem que o Pedro II desfruta de um or\u00e7amento quase bilion\u00e1rio, de 700 milh\u00f5es de reais por ano, um or\u00e7amento superior ao de muitas Prefeituras do Brasil. Existem Prefeituras que t\u00eam or\u00e7amento de 30 milh\u00f5es; o Pedro II tem 700 milh\u00f5es reais de or\u00e7amento por ano. Cada um de seus alunos custa 4.500 reais por m\u00eas.\r\nAnexadas a este discurso, eu tenho algumas provas que mostram como as aulas s\u00e3o dadas. Eu gostaria de ler s\u00f3 uma das provas que foram dadas no Col\u00e9gio Pedro II, para tentarmos entender se esses 700 milh\u00f5es de reais est\u00e3o sendo muito bem investidos. \r\nEu n\u00e3o vou poder mostr\u00e1-la aqui, mas em uma das provas se colocou uma pessoa sambando com uma faixa escrita \"democracia\" e um monte de policiais de choque partindo para cima de uma pessoa sambando - isso \u00e9 uma prova. A\u00ed se pede para relembrar o editorial. \"Temos crimes contra Marielle Franco. Explique de que modo podemos relacionar essa charge \u00e0s ideias constantes no editorial colocado aqui. Percebemos que o autor da charge utilizou o recurso da personifica\u00e7\u00e3o. Explique: personifica\u00e7\u00e3o de qu\u00ea? A reclama\u00e7\u00e3o feita pela personagem Democracia baseia-se em um fato hist\u00f3rico datado dos anos 1960. Qual fato hist\u00f3rico?\"\r\nEm outra prova aqui, s\u00e3o colocadas quatro figuras com o rosto de Marielle Franco, como se o seu rosto estivesse germinando em v\u00e1rias \u00e1rvores. A\u00ed, a charge mostra uma bala quebrando essa \u00e1rvore, sempre relacionando a Marielle Franco. E a\u00ed se pergunta aqui: \"Quem \u00e9 o principal personagem dessa charge? Podemos afirmar que a imagem utilizada para representar a personagem \u00e9 uma met\u00e1fora. Por qu\u00ea? Podemos facilmente compreender a imagem transmitida. No primeiro quadrinho, o personagem aparece com a express\u00e3o facial forte e um megafone na m\u00e3o. O que essa imagem informa sobre a personagem?\"\r\nEsses s\u00e3o pequenos exemplos de provas do Col\u00e9gio Pedro II para os alunos do 9\u00ba ano. As provas envolvem politiza\u00e7\u00e3o o tempo inteiro, relacionam assuntos envolvendo Marielle Franco o tempo inteiro.\r\nN\u00f3s temos dentro do Pedro II um sindicato que utiliza as instala\u00e7\u00f5es do col\u00e9gio. N\u00f3s n\u00e3o sabemos se quem faz esse custeio \u00e9 o contribuinte ou se esse sindicato de professores se sustenta sozinho com os pr\u00f3prios recursos, mas ele est\u00e1 instalado dentro do Pedro II.\r\nTudo isso est\u00e1 sendo juntado para um novo processo, em que n\u00f3s iremos questionar junto \u00e0 Justi\u00e7a a utiliza\u00e7\u00e3o dessa escola de forma indevida pelo aparelhamento principalmente do PSOL, que todos sabem que \u00e9 o partido que monopoliza essa escola para o aliciamento de jovens e forma\u00e7\u00e3o de milit\u00e2ncia.\r\nIsso est\u00e1 amplamente provado, com documentos, com fotos, e o processo est\u00e1 caminhando. Ent\u00e3o, 700 milh\u00f5es de reais s\u00e3o dedicados a isso.\r\nComo se esses fatos n\u00e3o bastassem, h\u00e1 relatos di\u00e1rios sobre as a\u00e7\u00f5es do sindicato controlando quem pode e quem n\u00e3o pode dar palestra l\u00e1 dentro. V.Exas. n\u00e3o v\u00e3o ver palestras de cunho conservador acontecendo nessa escola, porque elas n\u00e3o ser\u00e3o permitidas.\r\nOs eventos intitulados \"beija\u00e7os\" acontecem frequentemente no col\u00e9gio. No final, est\u00e3o relacionadas no processo fotos de preservativos e de outras coisas mais.\r\nPara terminar, Presidente, nobres pares, devemos lembrar que o Brasil gasta 5,8% do PIB com educa\u00e7\u00e3o hoje. \u00c9 um n\u00famero superior ao de pa\u00edses como Su\u00ed\u00e7a, Noruega e B\u00e9lgica, que gastam em torno de 4%. Dizer que o problema da educa\u00e7\u00e3o no Brasil \u00e9 dinheiro \u00e9 uma mentira. O Brasil gasta mais do que pa\u00edses que s\u00e3o exemplos em educa\u00e7\u00e3o. \r\nNo \u00faltimo minuto, Presidente, gostaria de fazer uma pergunta ao pessoal do PCdoB, que promoveu um curso nesse fim de semana. Vou ler o que est\u00e1 aqui: curso de m\u00eddias sociais: guerrilha digital. Gostaria que algu\u00e9m do PCdoB explicasse - esse curso foi ministrado na sede do PCdoB na Tijuca - o que \u00e9 guerrilha digital.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Encerre, Deputado.\r\nO SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ) - Eu gostaria de fazer uma pergunta, por \u00faltimo, ao Sr. Rui Falc\u00e3o, nobre Deputado do PT, que estava presente em uma reuni\u00e3o sexta-feira, a qual foi filmada, com o antigo Presidente do PT de S\u00e3o Paulo, o Sr. Em\u00eddio. L\u00e1 foi incitada a viol\u00eancia contra os que defendem a reforma da Previd\u00eancia, foi incitada a abordagem de Parlamentares nos aeroportos, nos restaurantes.\r\nIsso aconteceu na sua frente, Deputado Rui Falc\u00e3o, e V.Exa., que se diz um defensor da democracia, n\u00e3o fez absolutamente nada. Eu gostaria que V.Exa. explicasse por que n\u00e3o reagiu a esse v\u00eddeo, que vai ser publicado na Internet? Isso mostra que V.Exa. n\u00e3o tem o menor apre\u00e7o pela democracia, uma vez que foi incitada a viol\u00eancia contra Parlamentares na sua frente, e o v\u00eddeo mostra que V.Exa. n\u00e3o reagiu a isso.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO M\u00c1RCIO LABRE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu havia me preparado para falar sobre a import\u00e2ncia da reforma da Previd\u00eancia, pois ainda h\u00e1 muitas pessoas que n\u00e3o compreendem a urg\u00eancia e a necessidade desta reforma. Infelizmente, ap\u00f3s observar a avalanche de fake news afirmando que o Governo Federal retirou arbitrariamente 30% do dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, me vi obrigado a esclarecer alguns pontos sobre este tema n\u00e3o menos importante.\r\nN\u00e3o \u00e9 verdade que o Governo Federal n\u00e3o se importa com a educa\u00e7\u00e3o. Essas not\u00edcias s\u00e3o t\u00e3o falsas quanto notas de 3 reais. S\u00e3o mentiras cafajestes, n\u00e3o \u00e0 toa propagadas pelos mesmos que mentem sobre a reforma da Previd\u00eancia.\r\nO Governo Federal, na verdade, est\u00e1 realocando recursos para com eles atender melhor \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Por exemplo, gastamos mais de 30 mil reais por ano por aluno do ensino superior, enquanto gastamos cerca de 2 mil por aluno do ensino b\u00e1sico.\r\n\u00c9 importante atentarmos para certos absurdos, como \u00e9 o caso do Col\u00e9gio Pedro II, que tem um or\u00e7amento anual de 700 milh\u00f5es, sendo que cada aluno custa 4.500 reais por m\u00eas. Anexado a este discurso, tenho provas de como as aulas s\u00e3o dadas neste col\u00e9gio. Ser\u00e1 mesmo que todo este investimento \u00e9 justific\u00e1vel?\r\nComo se n\u00e3o bastasse, tamb\u00e9m anexado a este discurso, trago provas de que o Sindicato dos Servidores do Col\u00e9gio Pedro II - SINDSCOPE, cujo partido patrocinador \u00e9 o PSOL, utiliza as instala\u00e7\u00f5es do col\u00e9gio com custos arcados pelo contribuinte.\r\nS\u00e3o in\u00fameros os relatos di\u00e1rios sobre as a\u00e7\u00f5es do sindicato, que controla, inclusive, a pauta de eventos da institui\u00e7\u00e3o. Tanto \u00e9 assim que em todos os \u00faltimos encontros o que temos visto s\u00e3o os membros do PSOL monopolizando o que pode ou n\u00e3o ser debatido dentro da escola.\r\nEste mesmo sindicato alicia com frequ\u00eancia os alunos, incitando-os a fazer protestos pol\u00edticos sem que sequer tenham condi\u00e7\u00f5es de discernir sobre os fatos. E os eventos intitulados \"beija\u00e7os\", envolvendo adolescentes e menores de idade, promovendo rodas de est\u00edmulo ao sexo livre? Senhoras e senhores, ao final dessas festinhas do col\u00e9gio, encontramos facilmente preservativos, drogas e roupas \u00edntimas jogadas ao ch\u00e3o, tudo isso envolvendo adolescentes no interior das instala\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, o \u00edndice de depress\u00e3o e suic\u00eddio entre alunos do CPII \u00e9 assustador. N\u00e3o podemos fechar os olhos para isso.\r\nO CPII ocupa hoje, a 130\u00ba posi\u00e7\u00e3o em qualidade de ensino. Gastam-se R$ 4.500 por aluno por m\u00eas - quase 50 mil por ano por aluno - para devolver \u00e0 sociedade alunos mal formados e sem condi\u00e7\u00f5es de produzir conhecimento e valor para a sociedade. Esta \u00e9 a verdade.\r\nNobres pares, devemos lembrar que o Brasil gasta 5,8% do PIB com educa\u00e7\u00e3o, \u00edndice muito acima da Su\u00ed\u00e7a, Noruega, B\u00e9lgica e Dinamarca, por exemplo, cujos \u00edndices est\u00e3o todos perto de 4%. O problema da nossa educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 dinheiro ou a falta dele, mas, sim, uma gest\u00e3o comprometida com a forma\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancias.\r\nOutra quest\u00e3o precisa ser explicada, urgentemente, pelos membros do PCdoB, em nome da nossa democracia: o que significa curso de guerrilha digital?\r\nPor \u00faltimo, e n\u00e3o menos importante, gostaria de perguntar ao Deputado do PT Rui Falc\u00e3o por que ele n\u00e3o se manifestou sobre a incita\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia promovida pelo ex-Presidente do PT Em\u00eddio de Souza, na \u00faltima sexta-feira, quando o senhor estava presente?\r\nSr. Presidente, gostaria que meu discurso fosse transmitido no programa A Voz do Brasil e em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), PAGAMENTO, ATRASO, PROFESSOR, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS).",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Atraso da Associa\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento Social, Educacional, Cultural, e de Apoio \u00e0 Inclus\u00e3o, Acessibilidade e Diferen\u00e7a - ADESO no pagamento dos sal\u00e1rios dos professores de Libras no Estado do Rio de Janeiro.  Orienta\u00e7\u00e3o de bancada. na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de informar a orienta\u00e7\u00e3o do voto, eu gostaria de fazer uma den\u00fancia sobre uma institui\u00e7\u00e3o filantr\u00f3pica do meu Estado do Rio de Janeiro, a Adeso, respons\u00e1vel pelo repasse de recursos para professores de Libras. \r\nEstes professores deixaram de receber os sal\u00e1rios, est\u00e3o sem pagamento, e v\u00e1rios alunos, inclusive de Munic\u00edpios da Baixada Fluminense, como Mesquita, est\u00e3o sem aula h\u00e1 3 meses, em face da falta de repasse. Isso \u00e9 um absurdo! Trata-se de um valor baixo, mas jamais deveria faltar aos alunos. \r\nPortanto, fa\u00e7o este rep\u00fadio diante da falta de responsabilidade para com a educa\u00e7\u00e3o brasileira e os deficientes auditivos.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSL \u00e9 votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria artigo por artigo, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Cr\u00edtica \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o realizada pelos partidos oposicionistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um pedido humilde \u00e0 Deputada que acabou de falar, anteriormente. Com a possibilidade de aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, se ger\u00e1ssemos 5 mil ou 10 mil empregos, pelo jeito que a Deputada fala, parece que ir\u00edamos contratar 5 mil americanos ou 5 mil estrangeiros. Isso chega a ser uma piada.\r\nEu queria responder tamb\u00e9m ao Deputado que acabou de falar. N\u00e3o, Deputado. A obstru\u00e7\u00e3o que V.Exas. fazem \u00e9 a pirracinha de sempre, \u00e9 s\u00f3 para ser do contra, \u00e9 s\u00f3 para n\u00e3o concordar com uma coisa que \u00e9 \u00f3bvia. Est\u00e1 todo mundo vendo, o Brasil inteiro est\u00e1 vendo que o que V.Exas. gostam de fazer \u00e9 a pirra\u00e7a pela pirra\u00e7a, contra o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, TRANSPORTE AQU\u00c1TICO, R \u00c1LVARO DIAS, SENADOR, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Contrariedade ao Projeto de Lei n\u00ba 2.948, de 2019, de autoria do Senador \u00c1lvaro Dias, sobre a ordena\u00e7\u00e3o do  transporte aquavi\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o com o Projeto de Lei n\u00ba 2.948, de 2019, do Senador Alvaro Dias, que praticamente liquida a possibilidade de surgimento da ind\u00fastria naval no Brasil. Esse PL ataca a nossa soberania em mat\u00e9ria de estrat\u00e9gia e defesa de seguran\u00e7a, al\u00e9m disso fere, com gravidade, a economia do Estado do Rio de Janeiro.\r\nEu vou me opor, fortemente, a esse projeto quando ele chegar aqui, porque a nossa ind\u00fastria naval sempre teve uma boa tradi\u00e7\u00e3o e merece ser defendida pelos brasileiros.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por 1 sess\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta o voto \"n\u00e3o\" e faz um apelo. Lembro a todos os pares que estamos na costura de um acordo. Acordo \u00e9 feito para ser cumprido. Cada dia que passa \u00e9 mais uma agonia para o Brasil, porque n\u00e3o encaminhamos esta reforma. \r\nPortanto, eu apelo aos colegas para darmos prosseguimento a esta agenda, a esta pauta, uma vez que, sem esta reforma, n\u00e3o avan\u00e7amos. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSL \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=511&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Incoer\u00eancia de discursos de Deputados petistas sobre cr\u00edticas \u00e0 gest\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. N\u00e3o tem jeito. N\u00f3s tentamos falar uma pauta propositiva, mas escutamos discursos bastante c\u00ednicos, principalmente de quem acabou de sair agora, junto com outro L\u00edder do PT. E, ao mesmo tempo, \u00e9 impressionante essa...\r\nO SR. JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES (PT - CE) - Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es.\r\nO SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ) - Eu n\u00e3o vou citar nomes. Essa contradi\u00e7\u00e3o \u00e9 interessante: diz que quer dialogar, mas diz que vai obstruir. Ent\u00e3o, \u00e9 aquela coisa de pirracinha de crian\u00e7a: eu quero dialogar, mas enquanto n\u00e3o conversar comigo, eu obstruo. E ainda bota o dedo na cara do Governo, como se o Governo fosse culpado de precisar recorrer a um cr\u00e9dito suplementar para corrigir, para limpar a sujeira da m\u00e1 gest\u00e3o de 16 anos desse Governo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 impressionante n\u00f3s termos que assistir a isso. Um partido que n\u00e3o tem exemplo algum a dar sobre gest\u00e3o p\u00fablica deveria esperar, ver como \u00e9 que se faz, para aprender e...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEBRA DE SIGILO, SIGILO TELEF\u00d4NICO, CONSTITUCIONALIDADE. \r\nDEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, FOTORGRAFIA, TRAFICANTE. \r\nDIVULGA\u00c7\u00c3O, S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o por jornalista de di\u00e1logo entre Procurador e Juiz Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos os colegas!\r\nQueria perguntar ao Deputado do PSOL do Par\u00e1, que acabou de falar, e tamb\u00e9m \u00e0 Deputada do PT que saiu...\r\nO SR. CELSO SABINO (PSDB - PA) - Ele n\u00e3o \u00e9 do Par\u00e1, n\u00e3o.\r\nO SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ) - Bem, \u00e9 Deputado do PSOL.\r\nPelo visto, n\u00e3o h\u00e1 problema nenhum em quebrar o sigilo telef\u00f4nico dos outros, qualquer pessoa pode mandar quebrar o sigilo telef\u00f4nico de qualquer pol\u00edtico, de qualquer pessoa p\u00fablica que est\u00e1 tudo certo: n\u00e3o h\u00e1 problema, n\u00e3o h\u00e1 crime - a Constitui\u00e7\u00e3o protege.\r\nEngra\u00e7ado \u00e9 ser vergonha um procurador conversar com um juiz - isso \u00e9 vergonha -, mas n\u00e3o ser vergonha lideran\u00e7as partid\u00e1rias tirarem foto com traficante - isso n\u00e3o \u00e9 vergonha. E mais engra\u00e7ado ainda \u00e9 que o jornalista em quest\u00e3o \u00e9 jornalista de fofoca, mas at\u00e9 a revista Contigo vende mais mat\u00e9ria do que ele - \u00e9 isso o que torna divertida essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nValeu a tentativa, mas n\u00e3o deu!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), IMUNIDADE PARLAMENTAR, ACUSA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), CAMPANHA ELEITORAL, CAIXA DOIS, ELEI\u00c7\u00d5ES, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Deputado do PT sobre a pr\u00e1tica de Caixa 2 e de fake news  na campanha eleitoral de Jair Bolsonaro \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - A \u00eanfase com que falou o Deputado do PT que acabou de usar a tribuna me deu a impress\u00e3o de que ele \u00e9 delegado de pol\u00edcia ou investigador, pois falou com a \u00eanfase de quem conhece o assunto. Mas algo me diz que, se o Deputado n\u00e3o tivesse imunidade parlamentar, ele n\u00e3o diria o que disse. Afirmar que houve caixa dois, que houve fake news, disparos... Fazer tais afirma\u00e7\u00f5es, acusar, jogar lama nos outros, resguardado pela imunidade \u00e9 f\u00e1cil. O dif\u00edcil \u00e9 bancar afirma\u00e7\u00f5es como essas, acreditar em afirma\u00e7\u00f5es como essas e lev\u00e1-las \u00e0 frente sem a imunidade. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que usar esse expediente que a Constitui\u00e7\u00e3o nos garante para coisas realmente relevantes e n\u00e3o para fazer faniquitos no Parlamento, tentando sensibilizar quem j\u00e1 nem d\u00e1 a m\u00ednima para esse tipo de reclama\u00e7\u00e3o sem fundamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, TR\u00c1FICO DE DROGA, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Proposta aos Deputados Ivan Valente e Jandira Feghali para vota\u00e7\u00e3o do conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhado ao Congresso Nacional pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria fazer uma chamada para todos os que ficaram indignados com o que aconteceu hoje, principalmente a Deputada Jandira Feghali - vou tomar a liberdade de citar os nomes -, o Deputado Ivan Valente e outros que demonstraram a sua perplexidade. Quer dizer que V.Exas. est\u00e3o indignados com o tr\u00e1fico de entorpecentes? Ent\u00e3o, convidamos os senhores a fazer um acordo para votarmos em peso o pacote anticrime do Moro, para votarmos em peso todas as medidas que forem propostas para endurecer a pena de traficantes.\r\nE vou lembrar V.Exa. Anotem esta data: 26 de junho de 2019. Se no dia em que fixarmos pena dura para traficante vierem com papinho fuleiro de desencarceramento, vou fazer passar vergonha...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CORRELA\u00c7\u00c3O, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Questionamento a Deputado sobre o valor de seus futuros proventos e sobre a necessidade de redu\u00e7\u00e3o dos valores de aposentadorias, no caso de n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Gostaria de fazer ao Deputado que acabou de sair da tribuna uma pergunta simples e objetiva. Ali\u00e1s, vou fazer duas perguntas, como um brinde especial ao colega. \r\nA primeira pergunta \u00e9 esta: V.Exa. vai ou n\u00e3o se aposentar com 5.800 reais? A segunda pergunta \u00e9 esta: o que V.Exa. vai responder \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira se este Pa\u00eds tiver que entrar num sistema igual ao da Gr\u00e9cia e tiver que reduzir em 30% as aposentadorias?\r\nEu quero saber o que V.Exa. vai fazer, eu quero saber qual \u00e9 a responsabilidade de V.Exa. sobre isso, Sr. Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=429&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POL\u00cdTICA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do discurso da Esquerda nas vota\u00e7\u00f5es da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 pe\u00e7o a V.Exa. 1 minutinho.\r\nEu tenho ficado calado a maior parte do tempo, porque eu perdi a paci\u00eancia de ouvir a ala da Esquerda, que n\u00e3o para de mentir h\u00e1 5 dias - h\u00e1 5 dias. Mais uma vez houve um acordo com a bancada evang\u00e9lica e com as mulheres a respeito da renda. Foi tudo devidamente acordado. N\u00e3o \u00e9 renda familiar, \u00e9 renda da vi\u00fava. E mais: existe uma coisa no Brasil chamada sal\u00e1rio m\u00ednimo. Sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 m\u00ednimo.\r\nParem de mentir! Voc\u00eas j\u00e1 perderam. Perderam aqui dentro, perderam l\u00e1 fora. Destru\u00edram o Pa\u00eds. Faliram a Na\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos tirar o Pa\u00eds dessa situa\u00e7\u00e3o. E voc\u00eas est\u00e3o fora do protagonismo. Voc\u00eas est\u00e3o sendo humilhados pelo Parlamento e pela sociedade brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Expectativa da vota\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos os presentes e aos colegas Deputados. Bom dia aos telespectadores da TV C\u00e2mara.\r\nHoje n\u00f3s estamos retomando os nossos trabalhos na C\u00e2mara dos Deputados, um dia importante para cumprir sess\u00e3o at\u00e9 que consigamos atingir um n\u00famero para a vota\u00e7\u00e3o do segundo turno da reforma da Previd\u00eancia. Se tudo correr bem, amanh\u00e3 vai estar resolvido, e vamos encaminh\u00e1-la ao Senado.\r\nMais importante do que isso, \u00e9 um segundo semestre que nos sinaliza a m\u00e3e das reformas, a reforma tribut\u00e1ria, cuja Comiss\u00e3o eu sou membro da Comiss\u00e3o, com muito orgulho. Esperamos que, realmente, ap\u00f3s essa reforma decisiva para o Brasil, a realidade da maioria das pessoas mude completamente, porque a quest\u00e3o econ\u00f4mica \u00e9 o ponto mais sens\u00edvel da vida das pessoas. Hoje, reduzir a quase a metade os 5, 6 reais que pagamos por um litro de gasolina, reduzir o que pagamos pelo alimento, pelas compras de m\u00eas, na pr\u00e1tica, \u00e9 um aumento de sal\u00e1rio, \u00e9 um aumento de renda. Isso \u00e9 perfeitamente poss\u00edvel fazendo uma reengenharia de todo o nosso sistema tribut\u00e1rio. Afinal de contas, um pa\u00eds com 72 tipos de tributos, envolvendo impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 algo dif\u00edcil de se compreender.\r\nO Brasil \u00e9 o para\u00edso da profiss\u00e3o do contador. N\u00e3o \u00e9 que essa profiss\u00e3o tenha dem\u00e9rito, mas \u00e9 um pa\u00eds que gasta 3 mil horas por ano - a maioria das empresas - s\u00f3 calculando impostos a serem pagos. Toda essa situa\u00e7\u00e3o inviabiliza completamente que este Pa\u00eds tenha uma economia leve, uma economia que caminhe, flua para que o meio circulante consiga ter velocidade e que consigamos obter os resultados que um processo econ\u00f4mico necessita. O Estado acumula riqueza mais do que qualquer outro ente, mais do que o cidad\u00e3o, mais do que um empres\u00e1rio. \u00c9 um Estado rico, milion\u00e1rio, obeso, gigante em raz\u00e3o de uma carga tribut\u00e1ria que chega hoje a 40% do nosso PIB.\r\nN\u00f3s esperamos que essa reforma, de fato, produza o resultado que a popula\u00e7\u00e3o precisa, que o Brasil precisa: dinheiro na m\u00e3o de quem produz a riqueza, mais dinheiro na m\u00e3o das pessoas e menos dinheiro na m\u00e3o do Estado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, SEGUNDO TURNO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos os colegas. Boa noite, Presidente. Boa noite a todos os que est\u00e3o nos assistindo a esta hora, quase 11 horas da noite.\r\nDesde que come\u00e7amos a reforma da Previd\u00eancia, os debates se estabeleceram entre dois campos muito claros. De um lado est\u00e3o as correntes pol\u00edticas que fazem nada al\u00e9m daquilo que n\u00f3s podemos chamar classicamente de populismo, fazendo gracinha para a sociedade, para sa\u00edrem bonito na foto, para dizerem que defendem a popula\u00e7\u00e3o, para dizerem que defendem a sociedade brasileira, \u00e0s custas de um Estado cada vez mais gigante, de um Estado insolvente, que caminha para uma situa\u00e7\u00e3o muito parecida com aquela a que a Gr\u00e9cia chegou.\r\nEu gostaria de convidar todos esses que est\u00e3o no campo oposto, batendo numa reforma, batendo numa a\u00e7\u00e3o que visa buscar o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas, que visa principalmente mostrar, sinalizar para o exterior que o Brasil tem responsabilidade com as suas contas. Eu queria dizer a voc\u00eas que, infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o vamos lhes dar o gostinho de deixar acontecer aqui o que aconteceu na Gr\u00e9cia, porque certamente, se lev\u00e1ssemos \u00e0 frente os argumentos colocados pelos senhores, logo, logo o Brasil estaria nessa situa\u00e7\u00e3o. E o aposentado da Gr\u00e9cia teve que passar por uma situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria de ter os seus rendimentos reduzidos em 30%, porque n\u00e3o havia dinheiro para pag\u00e1-los.\r\nE a\u00ed eu pergunto: o que os senhores diriam se cheg\u00e1ssemos a esse ponto? Iam dizer que h\u00e1 dinheiro? Dinheiro n\u00e3o \u00e9 capim, dinheiro n\u00e3o nasce em \u00e1rvore. Dinheiro vem de produ\u00e7\u00e3o de riqueza. O Pa\u00eds precisa ter equil\u00edbrio. Essa irresponsabilidade assistencialista que tenta vender a ideia de que cuidar das pessoas \u00e9 deixar o Estado tomando conta de tudo e tutelando todas as a\u00e7\u00f5es da economia, isso n\u00e3o passa de uma vaidade, uma vaidade rasteira de grupos pol\u00edticos que s\u00f3 querem se apresentar para a sociedade como os \u00fanicos capazes de resolver os problemas das pessoas.\r\nAs pessoas precisam tomar as r\u00e9deas de sua vida. Trabalho n\u00e3o \u00e9 castigo. Trabalho dignifica. Em qualquer pa\u00eds desenvolvido as pessoas trabalham, com prazer, at\u00e9 o final da sua vida. S\u00e3o os senhores que acham que trabalho \u00e9 castigo.\r\nN\u00f3s estamos num momento em que a sociedade est\u00e1 tendo prolongamento da sua vida, gra\u00e7as a Deus, e \u00e9 imposs\u00edvel que um sistema previdenci\u00e1rio suporte o aumento de sobrevida das pessoas. \r\nEnt\u00e3o, essa demagogia dos senhores, gra\u00e7as a Deus, n\u00e3o convenceu a sociedade, n\u00e3o convenceu esta Casa, e agora ficaram reduzidos a um gueto, um gueto de uma discuss\u00e3o circular, no ambiente confinado de uma discuss\u00e3o num grupinho que tenta se salvar em cima de um populismo barato e rasteiro.\r\nEste Pa\u00eds vai andar para a frente depois dessa reforma, com ou sem a anu\u00eancia dos senhores.\r\nViva a reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=410&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PLN 6/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 48 horas, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Senador a respeito do pagamento de emendas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Olha, quero responder ao Senador que desceu aqui, lembr\u00e1-lo de que \u00e9 o seguinte: emendas parlamentares s\u00e3o distribui\u00e7\u00e3o de renda. Ainda que o Governo coloque emendas, o dinheiro ser\u00e1 entregue \u00e0s Prefeituras, e as Prefeituras far\u00e3o as pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nQuando \u00e9 conveniente, os senhores evocam as emendas. Quando as emendas saem, se n\u00e3o for do agrado dos senhores, os senhores v\u00eam fazer esse esc\u00e2ndalo.\r\nA diferen\u00e7a da responsabilidade desse Governo \u00e9 que ele vem ao Congresso pedir cr\u00e9dito suplementar, diferentemente da sua Presidente, que meteu a m\u00e3o no Tesouro sem pedir permiss\u00e3o, pedalou e caiu.\r\nEm mat\u00e9ria de custo com educa\u00e7\u00e3o, o Brasil gasta 5,8% do PIB, mais que a Noruega, que \u00e9 4,3%. Mesmo assim, o seu Governo n\u00e3o conseguiu resolver. Estamos cheios de analfabetos funcionais. E eu queria saber quem \u00e9 o respons\u00e1vel por isso.\r\nO PSL orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MP 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nIVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL, OFENSA, MIL\u00cdCIA PARAMILITAR, DISCURSO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Apelo ao Deputado Ivan Valente em prol do restabelecimento do debate harm\u00f4nico no plen\u00e1rio. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria dizer o seguinte ao Deputado Ivan Valente, que desceu da tribuna: Deputado, V.Exa. j\u00e1 tem certa idade. Vamos parar com esse neg\u00f3cio de subir \u00e0 tribuna e ficar acusando de mil\u00edcia. Vamos parar com isso. Parece que existe um prazer especial em ficar falando isso. N\u00f3s estamos querendo ter aqui um conv\u00edvio saud\u00e1vel, mas V.Exas. tamb\u00e9m n\u00e3o ajudam em nada. Ent\u00e3o, vamos parar com essa troca de ofensas. V.Exa. j\u00e1 tem certa idade, n\u00e3o tem necessidade disso. N\u00f3s estamos tentando construir aqui um caminho. Se n\u00f3s come\u00e7armos a falar os apelidos do partido do qual V.Exa. faz parte, vai ficar dif\u00edcil.\r\nEnt\u00e3o, eu vou fazer aqui este apelo: parem de subir no palanque para falar de mil\u00edcia, porque as pessoas que est\u00e3o no campo conservador est\u00e3o muito longe de serem milicianos.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSL \u00e9 \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, CONTRARIO, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do posicionamento de oposicionistas a respeito da  pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nBom, em resposta, respeitosamente, ao Deputado que acabou de me anteceder, quero dizer que acho interessante a corrente pol\u00edtica da qual o senhor faz parte evocar os pa\u00edses europeus, os pa\u00edses de primeiro mundo, como refer\u00eancia de democracia, como refer\u00eancia de a\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas, como refer\u00eancia no sentido de que est\u00e3o evolu\u00eddos civilizacionalmente, nessas quest\u00f5es, porque, nesses pa\u00edses, hoje, aplica-se tranquilamente a autoriza\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o da pena em segunda inst\u00e2ncia. Isso \u00e9 praxe na maioria dos pa\u00edses europeus e nas democracias mais avan\u00e7adas do mundo.\r\nAgora, fica muito claro que a soltura de determinada pessoa \u00e9 conveniente a V.Exas., e por isso v\u00eam com toda essa carga em cima da soltura. Ent\u00e3o, isso mostra que o argumento que est\u00e1 em quest\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 muito ancorado entre o que \u00e9 certo e o que \u00e9 errado. Ele est\u00e1 ancorado na conveni\u00eancia pol\u00edtica do interesse dos senhores.\r\nEu continuo, sim, acreditando que as democracias avan\u00e7adas s\u00e3o boas refer\u00eancias nesse sentido, e o mundo inteiro pratica a segunda inst\u00e2ncia em casos em que julga haver motiva\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para manter preso o condenado A, B ou C.\r\nEnt\u00e3o, gostaria s\u00f3 de deixar isso claro. N\u00e3o existe coer\u00eancia no posicionamento da corrente pol\u00edtica opositora \u00e0 nossa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 12 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Antes de fazer a orienta\u00e7\u00e3o do PSL, quero saudar rapidamente a rapaziada da PEC da Pol\u00edcia Penal.\r\nN\u00f3s fizemos o que pudemos aqui para esse acordo andar rapidamente, para votarmos logo a quest\u00e3o de voc\u00eas. Infelizmente, h\u00e1 uma outra rapaziada aqui que gosta de descumprir acordo e aproveitar que voc\u00eas est\u00e3o a\u00ed para fazer aquele palanque. \u00c9 a mesma ladainha toda semana. Isso \u00e9 para voc\u00eas verem o que n\u00f3s sofremos aqui. Mas vamos acelerar para votar.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSL \u00e9 votar \"sim\".\r\nVamos \u00e0 PEC da Pol\u00edcia Penal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=379&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PAULO PIMENTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nGOVERNO, RESPEITO E CUMPRIMENTO \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  PLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA,",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda destinada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral, para o m\u00ednimo obrigat\u00f3rio determinado pela legisla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos esclarecer dois pontos importantes aqui. Primeiro, \u00e9 por que a Oposi\u00e7\u00e3o grita tanto. O meu ouvido est\u00e1 doendo. S\u00f3 fala gritando, meu Deus! Segundo, Presidente, para esclarecer o que a Deputada do PSOL disse, o Governo mandou a mat\u00e9ria de forma regulamentar, respeitando a Constitui\u00e7\u00e3o. O Governo n\u00e3o inventou n\u00famero nenhum. Respeitou o que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nE quero dizer ao Deputado Paulo Pimenta, que adora fazer presepada aqui todo dia, que o senhor gosta muito de desafiar, de chamar a gente de bandido. Ent\u00e3o, abra m\u00e3o da sua imunidade, suba \u00e0 tribuna e fale tudo o que o senhor falou de novo. O senhor vai ganhar uma penca de processos. Falar o que o senhor fala com imunidade \u00e9 mole! Eu quero ver se o senhor \u00e9 homem de abrir da sua imunidade e falar aquilo.(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Como vota o Governo?\r\nO SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ) - O Governo vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNICIPIO, DEESA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o aos pronunciamentos dos Deputados Jandira Feghali, Le\u00f4nidas Cristino e ouros Parlamentares da Esquerda, a respeito da responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro por mortes decorrentes da Covid-19. Convite a Deputados oposicionistas para participa\u00e7\u00e3o em grupo de trabalho, destinado \u00e0 averigua\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o, por Estados e Munic\u00edpios, de vultosos recursos federais repassados aos entes para combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de falar sempre a respeito de pautas propositivas, mas, infelizmente, quando vimos para c\u00e1, voltamos a assistir \u00e0s mesmas ret\u00f3ricas, a ouvir as mesmas ladainhas. Ent\u00e3o, eu quero mandar um recado direto para a Deputada Jandira Feghali, para o Deputado Le\u00f4nidas, para alguns Deputados de esquerda que insistem em dizer, o tempo inteiro, que o Governo est\u00e1 matando as pessoas, est\u00e1 deixando as pessoas em casa de prop\u00f3sito, quando, na verdade, n\u00e3o estamos agindo dessa maneira.\r\nN\u00f3s estamos nos articulando para construir uma frente parlamentar que vai fazer uma apura\u00e7\u00e3o muito s\u00e9ria sobre o que j\u00e1 foi gasto pelo Governo Federal com os Estados e Munic\u00edpios, quase 700 bilh\u00f5es de reais. Eu gostaria de convidar a Deputada Jandira Feghali e outros Deputados de esquerda a fazerem parte dessa frente, porque n\u00f3s queremos conhecer as notas de liquida\u00e7\u00e3o de todos esses recursos que chegaram at\u00e9 esses governantes que eles apoiam e que n\u00e3o abrem o bico, junto com o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Tribunal de Contas, que passou a ficar calado diante do que vem acontecendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, ECONOMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Import\u00e2ncia da austeridade fiscal implementada pela equipe econ\u00f4mica do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (Bloco/PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL, a base e a Maioria votam favoravelmente, \"sim\".\r\nEu gostaria de acrescentar, neste minuto, qu\u00e3o importante \u00e9 a austeridade fiscal, qu\u00e3o importante \u00e9 uma equipe econ\u00f4mica que cuide da responsabilidade fiscal de um Governo para momentos como este, quando o Governo vem sendo demandado, semana ap\u00f3s semana, por esta Casa a dar aux\u00edlio a segmentos, a setores da economia, a pessoas, a grupos sociais.\r\nPor isso, \u00e9 sempre importante n\u00f3s termos uma equipe econ\u00f4mica respons\u00e1vel e que saiba fazer reservas, para que um projeto como este possa, na melhor das hip\u00f3teses, ser atendido ou atender na medida das suas possibilidades.\r\nPor isso, n\u00f3s sempre defendemos a condu\u00e7\u00e3o da...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 566/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, ESPA\u00c7O RECREATIVO INFANTILL, PROFISSIONAL, TRATAMENTO, CRIAN\u00c7A, TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA (TEA), M\u00c1RCIO LABRE, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).\r\nVOTO CONTR\u00c1RIO, CASSA\u00c7\u00c3O, PERDA DE MANDATO ELETIVO, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, PODER JUDICI\u00c1RIO, JULGAMENTO.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, ORLANDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, VIOL\u00caNCIA, GOVERNO FEDERAL, DADOS, HOMIC\u00cdDIO, BRASIL, CRIMINALIDADE, CR\u00cdTICA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, IVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL, ENTORPECENTE, ABORTO, VENEZUELA, PARTIDO POL\u00cdTICO, ELOGIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 566, de 2020, a respeito da disponibiliza\u00e7\u00e3o, por estabelecimentos comerciais de entretenimento infantil, de profissionais especializados para acompanhamento de crian\u00e7as com espectro autista. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, do pedido de cassa\u00e7\u00e3o do mandato da Deputada Flordelis. Raz\u00e3o do voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o da Parlamentar. Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Orlando Silva sobre o est\u00edmulo \u00e0 viol\u00eancia pelo Presidente Jair Bolsonaro. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.343, de 2006, para comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos com extratos, substratos ou partes da planta cannabis sativa em sua formula\u00e7\u00e3o. Rep\u00fadio aos ataques do Deputado Ivan Valente contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (Bloco/PSL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, eu gostaria de agradecer \u00e0 Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 566, de 2020, de minha autoria, brilhantemente relatado pela minha colega Dra. Soraya Manato, que fez um relat\u00f3rio preciso, perfeito, a quem quero agradecer publicamente a ajuda pela aprova\u00e7\u00e3o desse projeto importante para a inclus\u00e3o de crian\u00e7as autistas no entretenimento nacional. \r\n\u00c9 um projeto fant\u00e1stico. Eu convido todos os Parlamentares, todos os colegas e toda a popula\u00e7\u00e3o a ler o projeto, que \u00e9 um projeto simples, mas que disponibiliza nos estabelecimentos comerciais de entretenimento infantil profissionais especializados no acolhimento de crian\u00e7as com espectro autista, para que sejam atendidas e se socializem com crian\u00e7as n\u00e3o autistas. \r\nEm segundo lugar, eu gostaria de fazer um esclarecimento a respeito da vota\u00e7\u00e3o que tivemos hoje no Conselho de \u00c9tica. Por 16 votos a 1, foi aprovado o relat\u00f3rio que pede a cassa\u00e7\u00e3o da Deputada Flordelis.\r\nEu fui o Parlamentar que votei contra a cassa\u00e7\u00e3o. E, obviamente, aqueles que se op\u00f5em ao meu trabalho come\u00e7aram a fazer um tipo de linchamento na Internet sem saber exatamente a raz\u00e3o pela qual esse voto foi dado. E este aqui \u00e9 o espa\u00e7o adequado para o esclarecimento.\r\nEu sempre fui um defensor da legalidade, do equil\u00edbrio e da harmonia entre os Poderes. Esta Casa n\u00e3o pode usurpar da fun\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. N\u00e3o estou entrando no m\u00e9rito se a Deputada Flordelis \u00e9 ou n\u00e3o culpada pelo homic\u00eddio do seu marido. Entendo que esta Casa n\u00e3o deveria, antes do Judici\u00e1rio, proferir a sua senten\u00e7a. Antes do transitado em julgado, esta Casa n\u00e3o deveria fazer ju\u00edzo de valor acerca da perman\u00eancia ou n\u00e3o da Deputada como Parlamentar.\r\nN\u00f3s j\u00e1 tivemos no Brasil alguns exemplos de situa\u00e7\u00f5es em que, posteriormente \u00e0 condena\u00e7\u00e3o ou linchamento p\u00fablico, houve uma verdadeira reviravolta.\r\nO Caso da Escola Base \u00e9 um exemplo disso. \r\nN\u00e3o sou advogado, n\u00e3o sou operador do direito, e por isso volto a dizer que n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es de avaliar se a Deputada Flordelis \u00e9 ou n\u00e3o culpada. Mas tenho condi\u00e7\u00f5es de afirmar que esta Casa n\u00e3o pode passar por cima de uma decis\u00e3o judicial envolvendo um crime de alta gravidade como o de homic\u00eddio. A Deputada ir\u00e1 a j\u00fari popular. No meu entender, ela deveria ser julgada nesta Casa ap\u00f3s esse julgamento pelo j\u00fari popular.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 justificado meu posicionamento, que n\u00e3o entra no m\u00e9rito se ela \u00e9 ou n\u00e3o autora ou mandante do homic\u00eddio.\r\nEu tamb\u00e9m gostaria de mandar um recado para o nosso querido e nobre Deputado Orlando Silva, que j\u00e1 saiu do recinto. Ele se refere ao Governo do Presidente Bolsonaro como um Governo que estimulou o aumento da viol\u00eancia. Preciso relembrar o Sr. Orlando Silva dos n\u00fameros. Contra n\u00fameros e matem\u00e1tica n\u00e3o h\u00e1 como discutir. \r\nEm 2002 - quem quiser pode consultar a s\u00e9rie hist\u00f3rica - o Brasil estava com nove homic\u00eddios para cada mil habitantes. Esse dado era do Brasil antes da entrada do Governo do Sr. Luiz In\u00e1cio. Ao final do Governo Luiz In\u00e1cio, em 2010, o Brasil amargava uma taxa de homic\u00eddios de 41 para cada 100 mil habitantes. Portanto, se algu\u00e9m foi especialista em ampliar a criminalidade no Brasil, esse algu\u00e9m foi o PT em sua gest\u00e3o. \r\nA gest\u00e3o do Presidente Bolsonaro, no ano de 2020, apresentou n\u00fameros inquestion\u00e1veis de redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de homic\u00eddio em 25 mil. Esse \u00e9 um n\u00famero absurdamente alto, considerando o n\u00famero que n\u00f3s t\u00ednhamos, em torno de 70 mil. Ent\u00e3o, n\u00f3s podemos dizer que as pol\u00edticas p\u00fablicas de seguran\u00e7a, as medidas de amplia\u00e7\u00e3o de pena e de aumento da fiscaliza\u00e7\u00e3o trouxeram esses resultados.\r\nPor fim, informo aos senhores que sou plenamente favor\u00e1vel - estou assinando - ao requerimento para trazer ao Plen\u00e1rio a vota\u00e7\u00e3o do PL 399/15, conhecido vulgarmente como PL da Maconha. \u00c9 isso mesmo. Com ele, tenta-se criar um simulacro ret\u00f3rico dizendo que o plantio, a comercializa\u00e7\u00e3o... Na verdade \u00e9 uma economia de escala que est\u00e1 naquele relat\u00f3rio, uma economia de escala de produ\u00e7\u00e3o de maconha no Brasil, com um bel\u00edssimo nome: cannabis. Na verdade, s\u00f3 se aproveita o elemento canabidiol, que n\u00e3o \u00e9 cannabis. S\u00f3 isso. \r\nCom o material que a ANVISA e o SUS j\u00e1 t\u00eam, n\u00e3o precisar\u00edamos estar nem legislando a respeito disso, fazendo esta Casa gastar recursos di\u00e1rios, como acontece. J\u00e1 temos um encaminhamento e um entendimento da pol\u00edtica do sistema de sa\u00fade p\u00fablica de que o canabidiol realmente vai atender a uma s\u00e9rie de demandas para crian\u00e7as que sofrem de epilepsia e outras enfermidades que acometem pessoas que precisam do princ\u00edpio ativo do canabidiol para serem curadas. Entretanto, o que est\u00e1 sendo proposto nesse projeto realmente \u00e9 um absurdo.\r\nDevemos trazer a vota\u00e7\u00e3o para o Plen\u00e1rio, para que a sociedade brasileira possa entender, de uma vez por todas, quem est\u00e1 do lado da defesa da vida. \r\nTemos aqui alguns partidos - e eu posso nomin\u00e1-los -, inclusive o partido do Sr. Ivan Valente, que acabou de comparar o Presidente a Mussolini por ter feito um passeio de moto...\r\nEsse mesmo Deputado pertence a um partido que defende a morte, o qual eu chamo de \"mercadores da morte\", porque suas pautas s\u00e3o s\u00f3 sobre consumo de entorpecentes, aborto e sexo il\u00edcito, sexo irrespons\u00e1vel. Tudo isso vai produzir o qu\u00ea? Doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, aborto e consumo de entorpecentes, tudo que caminha para a morte. A esse partido pertence esse senhor, que j\u00e1 \u00e9 um senhor de idade e que merece o nosso respeito pela idade que tem. Mas digo ao Deputado Ivan Valente que, se S.Exa. morasse no nosso vizinho Venezuela e chamasse o Maduro de genocida, o Sr. Deputado Ivan Valente estaria em pris\u00e3o perp\u00e9tua ou teria sido fuzilado. O senhor deveria agradecer todos os dias por viver em um pa\u00eds como o Brasil e por ter um Presidente que zela pela democracia, apesar de ser atacado, xingado, chamado de genocida todo santo dia por gente como voc\u00ea, que tem um duplo padr\u00e3o de valores: defende a morte da nossa sociedade, defende o uso da maconha, defende tudo, mas diz que \u00e9 democracia aqui do lado, um lugar onde as pessoas s\u00e3o assassinadas.\r\nQuero agradecer a todos pela aten\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, PREFEITO, ITATIAIA (RJ), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Labre",
        "sumario": "Situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica do Munic\u00edpio de Itatiaia, Estado do Rio de Janeiro, em decorr\u00eancia dos constantes afastamentos dos gestores municipais e da linha sucess\u00f3ria. Realiza\u00e7\u00e3o de novo pleito eleitoral na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO LABRE (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu queria hoje me dirigir \u00e0 cidade de Itatiaia, no interior do Estado do Rio de Janeiro, um dos pontos tur\u00edsticos mais importantes do meu Estado. \u00c9 uma cidade que j\u00e1 vive, desde o ano de 2016, dramas pol\u00edticos, por conta de afastamentos de Prefeitos e da sua linha sucess\u00f3ria de Presidentes de C\u00e2mara.\r\nItatiaia \u00e9 uma cidade humilde, modesta, com 32 mil habitantes, mas tem grandes pontos de interesse tur\u00edstico, principalmente no Pico, que \u00e9 a parte mais alta da cidade e tamb\u00e9m de Visconde de Mau\u00e1. \u00c9 uma regi\u00e3o de turismo de inverno que as pessoas frequentam bastante. \u00c9 uma cidade muito pacata, de boa gente, boa popula\u00e7\u00e3o.\r\nItatiaia tem um or\u00e7amento anual de 300 milh\u00f5es de reais, mas est\u00e1 vivendo um completo desgoverno no meio da pandemia. Os servi\u00e7os p\u00fablicos est\u00e3o totalmente desorganizados.\r\nEm 2016, o ent\u00e3o Prefeito Luis Carlos Yp\u00ea foi afastado por condena\u00e7\u00e3o de abuso de poder econ\u00f4mico. O Presidente da C\u00e2mara na \u00e9poca, o Dudu Guedes, assumiu a Prefeitura e foi reeleito em 2020. A Justi\u00e7a indeferiu o seu registro na chapa, por ter assumido em 2016, quando ele venceu agora.\r\nEm janeiro de 2021, Imber\u00ea Alves, que era o Presidente da C\u00e2mara, assume a Prefeitura. Em fevereiro de 2021, o TRE cancela as elei\u00e7\u00f5es. Em 29 de abril de 2021, ocorre a primeira fase da Opera\u00e7\u00e3o Apanthropia, do GAECO e do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro, que prendeu o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade e o ex-Secret\u00e1rio de Planejamento, por contratos fraudulentos de compra de EPIs, que totalizaram 25 milh\u00f5es de reais, dinheiro que foi desviado.\r\nEm 11 de maio de 2021, a Pol\u00edcia Civil cumpre mandado de busca e apreens\u00e3o na resid\u00eancia da Secret\u00e1ria de Assist\u00eancia Social e confirma a den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico. No im\u00f3vel, foram encontrados micro-ondas, panelas, sanduicheiras e outros utens\u00edlios. Acredite se quiser!\r\nEm 8 de junho de 2021, ocorre a segunda fase da Opera\u00e7\u00e3o Apanthropia. A Justi\u00e7a afastou o Prefeito e os Secret\u00e1rios Municipais. Em 10 de junho de 2021, Vaninho, Vereador e Vice-Presidente da C\u00e2mara, teve que assumir a Prefeitura e a ju\u00edza local encaminhou of\u00edcio ao TRE refor\u00e7ando a necessidade de marca\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es. Em 14 de junho, a popula\u00e7\u00e3o de Itatiaia protestou...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]