[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Marinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO MARINHO (PRB - BA. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB encaminha o voto \"sim\", por entender que esta mat\u00e9ria \u00e9 muito importante para o Brasil.\r\nO compromisso do PRB \u00e9 com o Brasil, porque n\u00f3s queremos que n\u00e3o falte dinheiro para o Bolsa Fam\u00edlia. Queremos que o Plano Safra seja mantido. Queremos que haja dinheiro para a educa\u00e7\u00e3o, para as farm\u00e1cias populares.\r\nO PRB est\u00e1 antenado com o sentimento da sociedade e, por isso, encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGI\u00c3O, SEMI\u00c1RIDO, BAHIA, SAUDA\u00c7\u00c3O. \r\nMARCIO MARINHO, DEPUTADO FEDERAL, VISITA, IREC\u00ca (BA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR \r\nGOVERNO FEDERAL, CONCLUS\u00c3O, PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), IRRIGA\u00c7\u00c3O, AGRICULTURA, PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, SEMI\u00c1RIDO, BAHIA. \r\nTEREZA CRISTINA, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, VISITA, SEMI\u00c1RIDO, BAHIA, EXPECTATIVA, AGRICULTOR.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Marinho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos habitantes da regi\u00e3o do M\u00e9dio S\u00e3o Francisco. Relato da visita do orador ao Munic\u00edpio de Irec\u00ea, no Estado da Bahia. Apelo ao Governo Federal por conclus\u00e3o do Projeto Baixio de Irec\u00ea. Expectativa dos agricultores quanto \u00e0 visita da Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, \u00e0 regi\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO MARINHO (PRB - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Alexandre Frota, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna, em primeiro lugar, para mandar um forte abra\u00e7o a todos os moradores do M\u00e9dio S\u00e3o Francisco. No s\u00e1bado passado, estivemos no Munic\u00edpio de Irec\u00ea para entregarmos equipamentos important\u00edssimos aos pequenos agricultores para levarem o p\u00e3o de cada dia a suas casas.\r\nEm conversa com v\u00e1rios pequenos agricultores, eles nos encaminharam algumas demandas. Pediram que n\u00f3s, da C\u00e2mara dos Deputados, chamemos a aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal para uma grande obra, um grande projeto: o Baixio de Irec\u00ea.\r\nA possibilidade de esse projeto ser conclu\u00eddo est\u00e1 muito distante do sonho daquelas pessoas, mas, como \u00e9 um sonho, eles nunca desistem - o que \u00e9 pr\u00f3prio do cidad\u00e3o sertanejo. Eles pediram que n\u00f3s, daqui da tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, cham\u00e1ssemos a aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal para que fa\u00e7a a conclus\u00e3o do projeto do Baixio de Irec\u00ea.\r\nEsse projeto vai atender a aproximadamente 250 mil pessoas naquela regi\u00e3o. Nele j\u00e1 foram gastos por volta de 500 milh\u00f5es de reais. Gastaram 500 milh\u00f5es de reais, e a obra est\u00e1 parada! N\u00f3s sabemos que existem v\u00e1rios problemas com ambientalistas, com fam\u00edlias que l\u00e1 residem. N\u00f3s sabemos que existem problemas, mas precisamos achar um ponto de equil\u00edbrio para que aquela popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o sofra com o desemprego.\r\nS\u00f3 para os senhores e senhoras terem uma ideia, esse projeto, com a sua conclus\u00e3o, ir\u00e1 gerar aproximadamente 25 mil empregos diretos e indiretos naquela regi\u00e3o. Os agricultores de l\u00e1 querem que esse projeto seja conclu\u00eddo para que eles possam produzir os gr\u00e3os, para que eles possam ter emprego e renda.\r\nEu venho aqui chamar a aten\u00e7\u00e3o da nossa Ministra Tereza Cristina, porque, segundo informa\u00e7\u00f5es dos mun\u00edcipes de Tanha\u00e7u, de Irec\u00ea, de Lap\u00e3o, de Jo\u00e3o Dourado e de Serra do Ramalho, as pessoas est\u00e3o esperando ansiosas pela presen\u00e7a da Ministra naquela regi\u00e3o. Espero que a Ministra, ao chegar l\u00e1, possa levar boas not\u00edcias para aquela popula\u00e7\u00e3o que j\u00e1 n\u00e3o aguenta mais o abandono. N\u00f3s sabemos que aquela regi\u00e3o \u00e9 castigada pela seca. Naquela regi\u00e3o, existem pessoas que querem trabalhar, existem pessoas que n\u00e3o querem depender do Governo Federal. Sertanejo \u00e9 trabalhador, \u00e9 guerreiro, mas at\u00e9 quando o Governo vai deixar aquela obra parada?\r\nEnt\u00e3o, daqui da tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, eu, Deputado M\u00e1rcio Marinho, sou uma voz para ajudar aquele povo sertanejo que quer a conclus\u00e3o do projeto do Baixio de Irec\u00ea. \u00c9 importante dizer que esse projeto vai impactar de forma positiva a vida daquelas pessoas. \r\nN\u00f3s vemos o Governo fazer v\u00e1rios investimentos em v\u00e1rias regi\u00f5es, em v\u00e1rias \u00e1reas do Brasil, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos esquecer, Deputado Reginaldo, que o Nordeste precisa da aten\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, da Ministra da Agricultura.\r\nMinistra Tereza, o povo do Estado da Baia precisa demais da aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. e de todos os Ministros do Governo de Jair Bolsonaro.\r\nConcluo dizendo que espero que a visita da Ministra n\u00e3o seja mais uma visita para dizer aquilo que o povo j\u00e1 est\u00e1 cansado de ouvir. Espero que sirva para levar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o informa\u00e7\u00f5es e solu\u00e7\u00e3o para o problema. N\u00e3o queremos que os moradores da regi\u00e3o sejam prejudicados, n\u00f3s n\u00e3o queremos que o Rio S\u00e3o Francisco seja prejudicado, mas n\u00f3s tamb\u00e9m queremos o desenvolvimento daqueles Munic\u00edpios, para gerar emprego e renda para o povo do Estado da Bahia, especialmente para o sertanejo da regi\u00e3o.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO M\u00c1RCIO MARINHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aproveitar este momento que me foi concedido para falar sobre o Munic\u00edpio de Irec\u00ea, na Bahia, o qual estive visitando no \u00faltimo final de semana para fazer a entrega de equipamentos agr\u00edcolas, obtidos atrav\u00e9s de emenda parlamentar individual de minha autoria, com o objetivo de estimular a economia associativa e a agricultura familiar na regi\u00e3o.\r\nAp\u00f3s a entrega dos equipamentos, como Presidente estadual do PRB Bahia, realizei no Munic\u00edpio a d\u00e9cima edi\u00e7\u00e3o do encontro Agenda 10, contemplando tamb\u00e9m a regi\u00e3o do M\u00e9dio S\u00e3o Francisco e da Chapada Diamantina.\r\nSr. Presidente, em conversa com a popula\u00e7\u00e3o sobre as demandas ainda existentes na regi\u00e3o, surgiu com bastante for\u00e7a um pedido de ajuda para que avancem as obras do Projeto Baixio de Irec\u00ea,  que visa captar \u00e1gua do Rio S\u00e3o Francisco e distribuir para 16 mil hectares de terras entre Xique-Xique, Sento S\u00e9 e Itagua\u00e7u, a 590 quil\u00f4metros de Salvador, com o objetivo de impulsionar a agricultura no semi\u00e1rido baiano, contribuindo, assim, para o desenvolvimento econ\u00f4mico da regi\u00e3o, por meio da gera\u00e7\u00e3o de trabalho, emprego e renda, com o aumento da produtividade agr\u00edcola.\r\nN\u00e3o podemos ignorar o descontentamento e a decep\u00e7\u00e3o das pessoas que acreditaram no sonho empenhado atrav\u00e9s do Projeto Baixio de Irec\u00ea, que hoje se encontra com as obras atrasadas e estruturas sendo corro\u00eddas, apesar de todo investimento financeiro j\u00e1 realizado.\r\nN\u00e3o estamos desprezando aqui a exist\u00eancia de aspectos controversos e das cr\u00edticas severas que foram levantados acerca do projeto. N\u00e3o vamos entrar nesse m\u00e9rito, no momento, pois a minha inten\u00e7\u00e3o, antes de tudo, \u00e9 a defesa da regi\u00e3o e do seu povo.\r\nSe a modula\u00e7\u00e3o atual do Projeto Baixio de Irec\u00ea n\u00e3o for ideal, ent\u00e3o que seja aprimorada! Que sejam valorizados o tempo, o dinheiro e as esperan\u00e7as de dias melhores ali depositados!\r\nO que n\u00e3o podemos permitir \u00e9 que uma cidade-p\u00f3lo t\u00e3o importante quanto Irec\u00ea, \u00e0s margens da Rodovia BA-052, a Estrada do Feij\u00e3o, com um potencial de crescimento fant\u00e1stico, ainda n\u00e3o alcan\u00e7ado, permane\u00e7a assim. \r\nIrec\u00ea pode ser o centro de integra\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio S\u00e3o Francisco com a Chapada Diamantina; pode ser um grande centro de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, de aquicultura, pecu\u00e1ria e industrial. Mas para isso precisa de planejamento, investimento orientado e vontade.  Vontade de minha parte n\u00e3o vai faltar. \r\nO primeiro passo ser\u00e1 uma audi\u00eancia com a Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, para discutir a pauta.\r\nN\u00e3o podemos enterrar a possibilidade de dias melhores para homens e mulheres que trabalham, acreditam, e dependem do semi\u00e1rido baiano.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "M\u00c1RCIO MARINHO, DEPUTADO FEDERAL, REP\u00daDIO, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RELIGIOSA, PICHA\u00c7\u00c3O, VANDALISMO, TEMPLO RELIGIOSO, OFENSA, AMEA\u00c7A, IGREJA EVANG\u00c9LICA, DEFESA, CRISTIANISMO, LIBERDADE DE CREN\u00c7A, SALVADOR (BA), S\u00c3O PAULO (SP), TERESINA (PI), CHILE.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Marinho",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques \u00e0 Igreja Universal do Reino de Deus no Estado da Bahia e no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO MARINHO (PRB - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos que nos acompanham pela R\u00e1dio C\u00e2mara e TV C\u00e2mara, assomo a esta tribuna hoje representando todos os crist\u00e3os, os crist\u00e3os evang\u00e9licos e, em especial, os da minha querida Igreja Universal do Reino de Deus, de cujo quadro de pastores fa\u00e7o parte, com muita honra.\r\nEstou aqui hoje, Sr. Presidente, para denunciar um ato criminoso ocorrido no meu Estado, no bairro do Lobato, onde v\u00e1rias pessoas que se diziam integrantes de um grupo acabaram por agredir, violentar a Igreja Universal do Reino de Deus, pichando a parede com frases como esta: \"Vamos queimar os racistas\".\r\nIsso \u00e9 um crime. O art. 5\u00ba, inciso VI da Constitui\u00e7\u00e3o Federal deixa claro o crime de intoler\u00e2ncia religiosa, pass\u00edvel de pris\u00e3o. E n\u00f3s estamos aqui justamente para denunciar, repudiar esse ato criminoso. N\u00f3s n\u00e3o somos favor\u00e1veis a nenhum tipo de viol\u00eancia. Estamos no s\u00e9culo XXI, quando v\u00e1rios movimentos que se fazem no Brasil contra a xenofobia, a homofobia, a discrimina\u00e7\u00e3o religiosa, a discrimina\u00e7\u00e3o racial s\u00e3o apoiados por n\u00f3s, e n\u00f3s fomos surpreendidos com um ato desse, de pessoas que ali estavam protestando contra homic\u00eddio, e tomando uma atitude completamente desencontrada daquilo que estavam defendendo l\u00e1 nas ruas. \r\nQuero dizer para essas pessoas que n\u00f3s, de forma legal, vamos fazer valer o direito de buscar na Justi\u00e7a a repara\u00e7\u00e3o - porque temos o v\u00eddeo e a imagem de todas as pessoas. N\u00f3s n\u00e3o somos favor\u00e1veis a nenhum tipo de viol\u00eancia, at\u00e9 porque, n\u00e3o menosprezando as outras institui\u00e7\u00f5es, n\u00f3s temos um trabalho social muito grande no Estado da Bahia. Temos a Fazenda Cana\u00e3, que atende a aproximadamente 600 crian\u00e7as; temos um trabalho feito nos pres\u00eddios, e estamos sempre visitando pres\u00eddio feminino, pres\u00eddio masculino, sempre levando uma palavra de conforto, de f\u00e9 e de esperan\u00e7a para essas pessoas, para faz\u00ea-las entender que h\u00e1 uma vida melhor, e que poder\u00e3o, ap\u00f3s sa\u00edrem da pris\u00e3o, se ressocializar. \r\nPortanto, quero dizer a todas as pessoas que participaram desse ato criminoso que n\u00f3s n\u00e3o concordaremos com essa postura, at\u00e9 porque em alguns Estados e em algumas cidades isso j\u00e1 est\u00e1 acontecendo: em S\u00e3o Paulo, em Teresina, em Santiago, no Chile. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel. E n\u00f3s vamos, certamente, entrar com a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a contra essas pessoas, porque n\u00e3o aceitamos essa postura, nem contra a Igreja Universal do Reino de Deus, nem contra qualquer outra religi\u00e3o. N\u00e3o concordamos e queremos dizer que tomaremos provid\u00eancias legais, at\u00e9 porque esse tipo de postura n\u00e3o \u00e9 mais aceita no Brasil. \r\nQuando se tem algum problema de discrimina\u00e7\u00e3o racial ou intoler\u00e2ncia religiosa, n\u00f3s temos os meios dom\u00e9sticos para poder fazer a repara\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a Justi\u00e7a, o caminho mais f\u00e1cil, pr\u00e1tico e legal. N\u00e3o com esse ato, impedindo que as pessoas adentrem a institui\u00e7\u00e3o para poderem, de forma respeitosa, cultuar a sua f\u00e9 em Deus. O livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos \u00e9 assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal. N\u00f3s temos a liberdade de cren\u00e7a e de f\u00e9.\r\nPortanto, venho aqui repudiar com veem\u00eancia a atitude desses vagabundos, desses criminosos, que se utilizaram dessa forma de viol\u00eancia, escrevendo atos que n\u00e3o compreendem. Tais atos n\u00e3o nos qualificam, pois n\u00e3o somos discriminadores de qualquer religi\u00e3o nem de qualquer pessoa. \r\nPortanto, Sr. Presidente, eu gostaria que ficasse registrado este ato de rep\u00fadio do Deputado M\u00e1rcio Marinho. N\u00e3o tenho vergonha de dizer que sou evang\u00e9lico, que sou pastor. N\u00e3o concordaremos com essa postura em rela\u00e7\u00e3o a nenhuma religi\u00e3o, muito menos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa Igreja Universal do Reino de Deus. \r\nQue fique registrado nos Anais da Casa o nosso pronunciamento, e pe\u00e7o \u00e0 Mesa que d\u00ea a devida publicidade nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nMuito obrigado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO M\u00c1RCIO MARINHO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna, em nome de todos os crist\u00e3os, membros e simpatizantes da Igreja Universal do Reino de Deus que sofrem - e n\u00e3o \u00e9 de hoje - persegui\u00e7\u00e3o pela f\u00e9 que professam. Na \u00faltima ter\u00e7a-feira, 18 de junho, dois templos da Universal foram pichados, em mais um ato de intoler\u00e2ncia religiosa, que dessa vez aconteceu no bairro do Lobato, na cidade de Salvador, na Bahia.\r\nMembros da Universal foram amea\u00e7ados e impedidos de entrar e sair da institui\u00e7\u00e3o, enquanto os que se intitulam \"manifestantes\" praticavam atos de vandalismo \u00e0 frente da igreja e gritavam frases como: \"Fogo nos fascistas\" e \"Exu n\u00e3o \u00e9 diabo, respeite meu sagrado\". \r\nO que me deixa mais indignado \u00e9 saber que as pessoas que praticaram este crime estavam participando de uma marcha chamada \"Incomode\", em que diziam estar lutando contra o genoc\u00eddio, exterm\u00ednio, encarceramento em massa da juventude negra e tamb\u00e9m contra a \"intoler\u00e2ncia religiosa\". \r\nQuero deixar claro para os senhores e senhoras presentes que isso n\u00e3o \u00e9 um caso isolado. Antes do ocorrido em Salvador, outros templos da Universal tamb\u00e9m sofreram atos de vandalismo em S\u00e3o Paulo, no Estado de S\u00e3o Paulo, em Teresina, no Estado do Piau\u00ed, e em Santiago, Capital do Chile. \r\nN\u00f3s, da Igreja Universal do Reino de Deus, somos contr\u00e1rios a qualquer tipo de viol\u00eancia!\r\n\u00c9 lament\u00e1vel saber que, diante da crescente discuss\u00e3o sobre o combate a todo tipo de viol\u00eancia e preconceito, encontramos ainda enraizados na sociedade atos intolerantes como esse, que s\u00e3o considerados crimes de acordo com o art. 5\u00ba, inciso VI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nRegistro aqui minha indigna\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio. E na oportunidade pe\u00e7o que as autoridades se manifestem no intuito de coibir esse tipo de ato, independente da religi\u00e3o ou da f\u00e9 professada pelos atingidos. \r\nMuito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Marinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 24-D da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO MARINHO (REPUBLICANOS - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos orienta o voto \"sim\", por entender o seguinte: vai ficar a cargo de cada partido se vai transferir ou n\u00e3o para outro partido o seu recurso. E, al\u00e9m do mais, esse recurso, uma vez transferido a outro partido, ser\u00e1 contabilizado e sobre este haver\u00e1 de prestar contas na Justi\u00e7a Eleitoral. \r\nEnt\u00e3o, estamos tranquilos e orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "M\u00c1RCIO MARINHO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4764/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE DEFESA DO CONSUMIDOR, DIREITO DE ARREPENDIMENTO, CONSUMIDOR, COMPRA, ATENDIMENTO PRESENCIAL, ESTABELECIMENTO COMERCIAL. \r\nPL 4885/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA MENSALIDADE ESCOLAR, CRIT\u00c9RIO, PRAZO, ENTREGA, DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, ALUNO, D\u00c9BITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO, DIREITO DO CONSUMIDOR.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Marinho",
        "sumario": "Transcurso do 29\u00ba anivers\u00e1rio de vig\u00eancia do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Apresenta\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 4.764 e 4.885, de 2019, respectivamente, sobre a amplia\u00e7\u00e3o do direito de arrependimento \u00e0s compras presenciais, e sobre a fixa\u00e7\u00e3o do prazo m\u00e1ximo de 1 ano para a entrega de diploma ao estudante do ensino superior.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO MARINHO (REPUBLICANOS - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos e a todas.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, uma das maiores conquistas do povo brasileiro foi o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, que hoje completa 29 anos de exist\u00eancia. Sem d\u00favidas, trata-se de uma grande conquista para o nosso povo. Mas n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de avan\u00e7ar na busca da garantia de direitos para os consumidores.\r\nPor isso, n\u00f3s protocolamos dois projetos de lei nesta Casa. O primeiro \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 4.764, de 2019, que sugere a aplica\u00e7\u00e3o do direito de arrependimento tamb\u00e9m em compras presenciais, nas situa\u00e7\u00f5es em que o consumidor n\u00e3o consiga testar o produto na hora da compra ou n\u00e3o seja poss\u00edvel conhecer o seu real funcionamento.\r\nO outro, Deputada Geovania de S\u00e1, \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 4.885, de 2019, que determina o prazo m\u00e1ximo de 1 ano para que as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior entreguem o diploma ao rec\u00e9m-formado. Dessa forma, as faculdades n\u00e3o poder\u00e3o mais atuar conforme conveni\u00eancia pr\u00f3pria.\r\nEnt\u00e3o, neste dia, n\u00f3s comemoremos os 29 anos do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, apresentando nesta Casa esses dois projetos que visam fortalecer cada vez mais os direitos dos consumidores brasileiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "M\u00c1RCIO MARINHO, DEPUTADO FEDERAL, CONGRESSO INTERNACIONAL DE ESTUDOS T\u00c9CNICOS E CIENT\u00cdFICOS EM \u00d3PTICA (9:2019, FOZ DO IGUA\u00c7U (PR)).\r\nOPTOMETRISTA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Marinho",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no IX Congresso Internacional de Estudos T\u00e9cnicos e Cient\u00edficos em \u00d3ptica, no Munic\u00edpio de Foz do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1. Reitera\u00e7\u00e3o de compromisso do Parlamentar com os profissionais optometristas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO MARINHO (REPUBLICANOS - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Chris Tonietto, \u00e9 um prazer t\u00ea-la conduzindo a sess\u00e3o nesta tarde de quinta-feira.\r\nMais uma vez, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta Casa para refor\u00e7ar e ratificar o meu compromisso com os profissionais optometristas. Nos dias 2 e 3 de outubro, estive, em miss\u00e3o oficial, em Foz do Igua\u00e7u, onde participei do IX Congresso Internacional de Estudos T\u00e9cnicos e Cient\u00edficos em \u00d3ptica em um contexto multidisciplinar e global de intera\u00e7\u00e3o e aprendizagem, contemplando o melhor da \u00f3ptica e da optometria.\r\nL\u00e1, eu pude observar o comprometimento da classe. E digo a voc\u00eas que a optometria n\u00e3o \u00e9 uma profiss\u00e3o que amea\u00e7a o poder de reserva de mercado dos oftalmologistas, mas sim uma soma ao atendimento de uma \u00e1rea carente da sa\u00fade visual do povo brasileiro.\r\nPrecisamos deixar, Sra. Presidente, as diverg\u00eancias das classes de lado e nos unir por um bem em comum, que \u00e9 a sa\u00fade visual das pessoas e do cidad\u00e3o brasileiro.\r\nEm nome do Dr. Ricardo Bretas e da Presidente da CBOO, Eriolanda Bretas, aqui do Distrito Federal, e do Presidente do SINDI\u00d3PTICA da Bahia, Dr. Juarez Gon\u00e7alves, reitero o meu compromisso com essa causa aqui no Congresso Nacional. E, juntamente com meus amigos Republicanos, vamos nos empenhar para que essa profiss\u00e3o seja regularizada no nosso Brasil.\r\nSra. Presidente, gostaria que V.Exa. divulgasse o meu pronunciamento em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nObrigado pela aten\u00e7\u00e3o e pelo espa\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER. \r\nMULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Marinho",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Maior participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO M\u00c1RCIO MARINHO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 8 de mar\u00e7o comemora-se o Dia Internacional da Mulher, e eu n\u00e3o poderia deixar de saudar as mulheres brasileiras nessa data t\u00e3o especial. Tenho o enorme privil\u00e9gio de partilhar a vida com duas mulheres extraordin\u00e1rias: minha esposa, Adriana Marinho, e minha filha Tamires, que s\u00e3o inspira\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o para que eu abrace de maneira muito apaixonada a causa do fortalecimento e da valoriza\u00e7\u00e3o do papel da mulher em todos os setores da vida nacional.\r\nA mulher brasileira \u00e9 guerreira, \u00e9 lutadora, trabalha, estuda e muitas vezes se v\u00ea obrigada a assumir a fun\u00e7\u00e3o de chefe da fam\u00edlia, tornando-se respons\u00e1vel, sozinha, pelo sustento do lar. Quanto a esse papel, exige-se muito mais dela do que de um homem. E sabemos que a mulher recebe, em m\u00e9dia, sal\u00e1rio 30% menor do que o de algu\u00e9m do sexo masculino que desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 uma das desigualdades contra a qual ainda temos que lutar.\r\nNa pol\u00edtica, tamb\u00e9m estamos caminhando para mudar esse cen\u00e1rio e inserir maior participa\u00e7\u00e3o feminina. Nesta Casa, por exemplo, a representa\u00e7\u00e3o desse p\u00fablico \u00e9 de apenas 15%, um n\u00famero ainda lament\u00e1vel. Mas fa\u00e7o parte de um partido que se engaja nessa mudan\u00e7a. No meu Estado da Bahia, por exemplo, 53% do Republicanos \u00e9 composto por mulheres. E a luta por um maior engajamento da mulher na pol\u00edtica, defendida pelo nosso Presidente Marcos Pereira, deve ser maior nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, em 2020.\r\nSenhoras e senhores, o universo de quest\u00f5es relacionadas \u00e0 condi\u00e7\u00e3o feminina no nosso Pa\u00eds \u00e9 vast\u00edssimo e merece cuidadosa reflex\u00e3o. Hoje, por\u00e9m, eu pretendo fazer apenas uma breve homenagem a todas as mulheres brasileiras que v\u00e3o \u00e0 luta diariamente, dando contribui\u00e7\u00e3o inestim\u00e1vel e indispens\u00e1vel para o progresso material e humano da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nE, como n\u00e3o poderia deixar de ser, reitero meu total compromisso com a proposi\u00e7\u00e3o, o apoio e a aprova\u00e7\u00e3o de propostas que efetivamente melhorem a vida das brasileiras, em todos os seus m\u00faltiplos e variados aspectos. O Brasil s\u00f3 ser\u00e1 um pa\u00eds verdadeiramente democr\u00e1tico no dia em que homens e mulheres passarem a caminhar juntos, lado a lado, de m\u00e3os dadas, na constru\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o pr\u00f3spera, justa e soberana com a qual todos sonhamos.\r\nFeliz Dia Internacional da Mulher para todas as brasileiras!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDC 1156/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, ACORDO DE COOPERA\u00c7\u00c3O ENTRE A REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E A REP\u00daBLICA DE ANGOLA NO DOM\u00cdNIO DA DEFESA (2010), BRASIL, ANGOLA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Marinho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.156-A, de 2018, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica de Angola no Dom\u00ednio da Defesa, assinado em Bras\u00edlia, em 23 de junho de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO MARINHO (REPUBLICANOS - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Aline Sleutjes, Sras. e Srs. Deputados, a todos que nos ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara e nos veem pela TV C\u00e2mara quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o, em especial ao meu querido Estado da Bahia.\r\nSra. Presidente, Deputada Aline, hoje aprovamos na C\u00e2mara dos Deputados um acordo bilateral entre Brasil e Angola, mat\u00e9ria muito importante para a \u00e1rea de defesa de ambos os pa\u00edses. Sabemos que o Brasil tem expertise nas \u00e1reas de tecnologia e seguran\u00e7a, ao passo que os pa\u00edses do continente africano t\u00eam uma necessidade muito grande de manter rela\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas com o Brasil.\r\nComo Presidente do Grupo Parlamentar Brasil/Angola, quando mat\u00e9rias relacionadas ao tema chegam ao Parlamento, mais precisamente \u00e0 Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, logo fa\u00e7o a defesa.\r\nA mat\u00e9ria \u00e9 t\u00e3o importante, Sra. Presidente, Deputada Aline Sleutjes, que na semana passada, aqui no Brasil, recebemos a visita do Chanceler de Angola, o Sr. Manuel Augusto, que, dentre as v\u00e1rias pautas discutidas com o Governo brasileiro, chamou a nossa aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de colocarmos em pauta para ser votada essa mat\u00e9ria, fruto de acordo feito em 2010 e que estava parada nesta Casa. Juntamente com o Presidente, o Deputado Rodrigo Maia, e o 1\u00ba Vice-Presidente da Casa, o Deputado Marcos Pereira, n\u00f3s nos articulamos com as Lideran\u00e7as dos partidos na C\u00e2mara dos Deputados, de forma un\u00e2nime e atenciosa fizemos um acordo e hoje votamos somente esta pauta.\r\nAcho importante falarmos sobre isso, para que todos ou\u00e7am, porque em algum momento as pessoas falaram que n\u00e3o h\u00e1 vontade por parte do Brasil em manter rela\u00e7\u00f5es com os pa\u00edses do continente africano. \u00c9 mentira. Tanto que, aproximadamente 1 m\u00eas e meio atr\u00e1s, este Deputado que vos fala, o Deputado M\u00e1rcio Marinho, teve a grata satisfa\u00e7\u00e3o de ser convidado pelo Chanceler Ernesto Ara\u00fajo para fazer uma visita a v\u00e1rios pa\u00edses do continente africano - Nig\u00e9ria, Costa do Marfim, Angola, Senegal e Cabo Verde -, pa\u00edses esses que nos receberam com muita aten\u00e7\u00e3o e com muito carinho. Ali pudemos fazer acordos bilaterais em v\u00e1rias \u00e1reas, em especial nas \u00e1reas de tecnologia e educa\u00e7\u00e3o e pela EMBRAPA. V\u00e1rios acordos foram feitos para combate ao crime organizado e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Vejo que h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o cada vez maior por parte do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e do Ministro Ernesto Ara\u00fajo em fortalecer essa rela\u00e7\u00e3o com o continente africano, mais ainda com os pa\u00edses-membros da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa - CPLP, comunidade da qual o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio.\r\nSra. Presidente, era esse o registro que queria fazer. \r\nMais uma vez quero parabenizar a todos os Deputados, a todos os L\u00edderes partid\u00e1rios que nos permitiram votar hoje esse acordo importante para o Brasil e a Angola.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Marinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO MARINHO (REPUBLICANOS - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha o voto \"n\u00e3o\" por entender...\r\nEntendo a preocupa\u00e7\u00e3o da Deputada Carmen. Mas nessa proposta do Deputado Pedro Lucas Fernandes isso j\u00e1 est\u00e1 incluso. Todas as pessoas ter\u00e3o a obriga\u00e7\u00e3o de utilizar m\u00e1scara.\r\nPor isso, o Republicanos encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "\u00d5RIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nAGRADECIMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), JURISDI\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Marinho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, pertinente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 23, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO MARINHO (REPUBLICANOS - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria parabenizar V.Exa. por ter trazido \u00e0 pauta de hoje essa grande proposta sobre o TRF-6, de Minas Gerais, num acordo de V.Exa.\r\nAo mesmo tempo, p\u00f4de-se perceber que n\u00e3o ter\u00edamos voto suficiente para a aprova\u00e7\u00e3o dessa proposta importante.\r\nVejo isso pelo meu partido, Sr. Presidente. O Presidente Marcos Pereira trabalhou bastante para ter a unanimidade dentro da nossa bancada, mas ainda n\u00e3o foi poss\u00edvel. Eu acho que o momento \u00e9 muito complicado e sens\u00edvel. Mas certamente em uma outra oportunidade n\u00f3s teremos a unanimidade da nossa bancada. \r\nO Republicano indica o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Marinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Submenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques. Transcurso do 43\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Igreja Universal do Reino de Deus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO MARINHO (REPUBLICANOS - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos aquiesce ao relat\u00f3rio do Deputado Efraim Filho e, no m\u00e9rito, encaminha o voto \"sim\", por entender que esta medida provis\u00f3ria \u00e9 importante para os micro, pequenos e m\u00e9dios empreendedores.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de aproveitar esta oportunidade para parabenizar a Igreja Universal do Reino de Deus pelos 43 anos da sua funda\u00e7\u00e3o, para parabenizar o Bispo Macedo e todos os bispos, pastores, obreiros, os membros da nossa querida igreja, que t\u00eam prestado um relevante servi\u00e7o para a sociedade.\r\nParab\u00e9ns, Igreja Universal do Reino de Deus e todo o corpo pastoral! Um abra\u00e7o!\r\nQue Deus continue aben\u00e7oando essa grande igreja, no Brasil e no exterior.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPORTA\u00c7\u00c3O,  MISSION\u00c1RIO, IGREJA EVANGELICA, ANGOLA, OMISS\u00c3O, GOVERNO FEDERAL.\r\nM\u00c1RCIO MARINHO, DEPUTADO FEDERAL, REN\u00daNCIA, PRESIDENTE, GRUPO PARLAMENTAR BRASIL-ANGOLA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ACORDO INTERNACIONAL,  BRASIL, ANGOLA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Marinho",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a deporta\u00e7\u00e3o de mission\u00e1rios da Igreja Universal do Reino de Deus de Angola. Protesto contra a omiss\u00e3o do Governo brasileiro diante do fato. Ren\u00fancia do orador \u00e0 Presid\u00eancia do Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Angola. An\u00fancio de obstru\u00e7\u00e3o de odas as mat\u00e9rias relacionadas a acordos e tratados entre Brasil e Angola na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO MARINHO (Bloco/REPUBLICANOS - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Neucimar Fraga, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, venho a esta tribuna indignado com isto que aconteceu e tomou as redes sociais ontem: nove mission\u00e1rios em Angola foram deportados para o Brasil.\r\nEsses mission\u00e1rios eram da Igreja Universal do Reino de Deus, a minha igreja. Foram recepcionados pelo nosso l\u00edder, o Bispo Edir Macedo, e a sua fam\u00edlia, que prestaram solidariedade \u00e0queles mission\u00e1rios. \r\nPresidente, eu estou muito indignado pelo seguinte: o Brasil \u00e9 um pa\u00eds coirm\u00e3o de Angola. Sempre tiveram as melhores rela\u00e7\u00f5es. O Brasil \u00e9 signat\u00e1rio de v\u00e1rios acordos, conven\u00e7\u00f5es, tratados. Nesses tratados, existem alguns crit\u00e9rios, principalmente a quest\u00e3o religiosa, a liberdade de express\u00e3o, a liberdade religiosa e o direito \u00e0 defesa. Estamos desconhecendo a postura daquele governo em Angola.\r\nN\u00f3s sabemos que h\u00e1 uma luta muito grande em Angola entre dissidentes da Igreja Universal do Reino de Deus, que cometeram v\u00e1rios delitos, delitos esses que o governo angolano n\u00e3o est\u00e1 considerando, tanto \u00e9 que, de forma arbitr\u00e1ria, expulsou os brasileiros que l\u00e1 estavam. \r\nHoje, aconteceu com mission\u00e1rios da Igreja Universal Reino de Deus. Amanh\u00e3 pode ser com outros mission\u00e1rios estrangeiros que l\u00e1 est\u00e3o. Uma arbitrariedade muito grande! \r\nEu n\u00e3o poderia deixar de vir aqui para chamar aten\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro, que est\u00e1 omisso, que est\u00e1 calado diante do que est\u00e1 acontecendo. Digo isso, Sr. Presidente, porque at\u00e9 agora n\u00f3s n\u00e3o vimos nenhum comportamento de apoio aos mission\u00e1rios brasileiros por parte desse Governo.\r\nV.Exa. sabe que o Brasil sempre estendeu as m\u00e3os para Angola, e hoje n\u00f3s recebemos esse tratamento desumano de Angola para com o Brasil. \u00c9 inaceit\u00e1vel isso! N\u00f3s n\u00e3o podemos, de forma alguma, como brasileiros, ver aquelas imagens, ficarmos de bra\u00e7os cruzados e n\u00e3o termos, por parte do Minist\u00e9rio de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, uma resposta, uma resposta para o povo brasileiro.\r\nAinda ontem, durante uma conversa, uma lideran\u00e7a de Angola reclamou de uma carta, uma nota enviada pela Embaixada do Brasil, em Angola, afirmando que deu toda a aten\u00e7\u00e3o aos mission\u00e1rios brasileiros. N\u00e3o conhe\u00e7o o Embaixador Rafael, mas a nota \u00e9 extremamente mentirosa.\r\nO Embaixador Rafael n\u00e3o pode se prestar a esse papel, porque ele mesmo viu, in loco, que l\u00e1 os mission\u00e1rios brasileiros n\u00e3o tiveram acesso \u00e0 comida, a banho. Ficaram, Sr. Presidente, 2 dias no aeroporto para serem expulsos daquele pa\u00eds. O Embaixador Rafael dizer que deu toda a aten\u00e7\u00e3o?\r\nEra para a Embaixada do Brasil em Angola ter dado toda a aten\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o foi isso que aconteceu. \r\nSr. Presidente, \u00e9 importante que o Brasil fale, que o Presidente Bolsonaro fale, porque o que n\u00f3s vimos h\u00e1 alguns dias foi o Presidente recebendo o motorista Robson, que foi preso na R\u00fassia. O Presidente apareceu do lado dele dizendo que fez todos os contatos diplom\u00e1ticos para resolver aquele problema. E com a gente, n\u00e3o? Dois pesos e duas medidas.\r\n\u00c9 preciso que o Presidente, que \u00e9 apoiado pelo povo evang\u00e9lico no Brasil, fale alguma coisa, porque, Presidente Jair Bolsonaro, est\u00e1 feio demais o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores ficar calado, ficar inerte ao que est\u00e1 acontecendo. \r\nHoje n\u00f3s estamos, enquanto Presidente do Grupo de Amizade, Deputado Neucimar Fraga, renunciando \u00e0 Presid\u00eancia do Grupo Parlamentar de Amizade Brasil-Angola, do qual eu sou Presidente. E l\u00e1 na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores o meu partido, o Republicanos, vai obstruir todas as mat\u00e9rias relacionadas a acordos, tratados entre Brasil e Angola. Vamos, l\u00e1 na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, obstruir e ser oposi\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es do Governo brasileiro em rela\u00e7\u00e3o a Angola, e de Angola em rela\u00e7\u00e3o ao Governo brasileiro, porque sen\u00e3o a reciprocidade... Por que ent\u00e3o amizade?\r\nMas quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do Presidente daquela Comiss\u00e3o, Deputado A\u00e9cio Neves, para que se posicione... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. GERV\u00c1SIO MAIA (PSB - PB) - Sr. Presidente, o meu sinal de internet voltou. \r\nO SR. M\u00c1RCIO MARINHO (Bloco/REPUBLICANOS - BA) - E tamb\u00e9m o Senador Nelsinho Trad, l\u00e1 na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, do Senado, para que se posicione enquanto Parlamento, porque, a partir de hoje, o nosso partido, o Republicanos, far\u00e1 oposi\u00e7\u00e3o e obstru\u00e7\u00e3o a todas as mat\u00e9rias relacionadas a Angola.\r\nFica aqui esse alerta e essa indigna\u00e7\u00e3o para o povo brasileiro.\r\nPe\u00e7o que o nosso pronunciamento seja veiculado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PERSEGUI\u00c7\u00c3O, NAIANE SOUZA, OPTOMETRISTA, MACAPA (AP), FRENTE PARLAMENTAR DA OPTOMETRIA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rcio Marinho",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o realizada pela pol\u00edcia no consult\u00f3rio da optometrista Naiane Souza, em Macap\u00e1, Estado do Amap\u00e1. Persegui\u00e7\u00e3o praticada contra os profissionais da optometria no Pa\u00eds. Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o na Frente Parlamentar da Optometria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RCIO MARINHO (REPUBLICANOS - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente General Peternelli, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, ocupamos esta tribuna para registrar o nosso apoio aos amigos optometristas, diante do epis\u00f3dio ocorrido nessa quarta-feira, dia 30, em Macap\u00e1, no Amap\u00e1, onde a optometrista Naiane Souza teve seu consult\u00f3rio invadido por policiais, que apreenderam documentos, equipamentos e a conduziram \u00e0 delegacia para dar depoimento, pois foi acusada de irregularidades pelos trabalhos realizados.\r\nConsidero o ato que est\u00e1 acontecendo periodicamente em todo o Pa\u00eds uma falta de respeito a esses profissionais da optometria, que t\u00eam forma\u00e7\u00e3o superior e s\u00e3o reconhecidos pelo Decreto n\u00ba 20.931, de 1932 - repito: Decreto n\u00ba 20.931, de 1932! \r\nEles buscaram o conhecimento da ci\u00eancia para atuar nos cuidados prim\u00e1rios e secund\u00e1rios da sa\u00fade visual. \u00c9 inadmiss\u00edvel passarem por tal constrangimento por quererem ajudar a popula\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, resolvendo aproximadamente 80% dos problemas visuais que s\u00e3o de ordem refrativa.\r\nSua atua\u00e7\u00e3o desafoga o sistema e permite que milhares de desassistidos obtenham um atendimento visual de qualidade e amplo acesso \u00e0 sa\u00fade.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos lidando com bandidos, para que a pol\u00edcia precise invadir um local e dar voz de pris\u00e3o a algu\u00e9m. Foi um absurdo o que n\u00f3s vimos acontecer ontem l\u00e1 no Amap\u00e1! Como j\u00e1 disse anteriormente, eles s\u00e3o profissionais da sa\u00fade e merecem todo o respeito da sociedade brasileira e tamb\u00e9m das for\u00e7as policiais. A optometria \u00e9 vista como necess\u00e1ria \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade, sendo reconhecida pela ONU (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas), pela OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade) e pela OPAS (Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade).\r\nEncerro aqui esta breve explana\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, refor\u00e7ando que esta Casa precisa se empenhar para resguardar os direitos dessa categoria. Convido, inclusive, todos os que se interessarem a participar da Frente Parlamentar da Optometria, cujo Presidente \u00e9 o Deputado Aroldo Martins. Ali atuamos em defesa dessa causa, que eu reputo de extrema import\u00e2ncia.\r\nFicam aqui o meu registro e a minha indigna\u00e7\u00e3o com a postura da pol\u00edcia em rela\u00e7\u00e3o aos optometristas do Amap\u00e1.\r\nGostaria, Sr. Presidente, que fosse dada publicidade a este discurso em todos os \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]