[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DELEGADO WALDIR, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), DECLARA\u00c7\u00c3O, OFENSA, BAHIA, RETRATA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Negromonte Jr.",
        "sumario": "Cobran\u00e7a ao L\u00edder do PSL na Casa, Deputado Delegado Waldir, de retrata\u00e7\u00e3o por ofensa proferida contra o Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO NEGROMONTE JR. (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Querido Presidente, eu queria fazer um registro, com muito pesar, e pedir ao Deputado Delegado Waldir, do PSL, que fa\u00e7a uma retrata\u00e7\u00e3o. Num momento de muita infelicidade, ao se referir ao Estado que represento, ao Estado que V.Exa. representa, Sr. Presidente, bem como o Deputado Marcelo Nilo e muitos que est\u00e3o aqui hoje, chamou-o de \"lixo\". O nosso Estado da Bahia \u00e9 vizinho ao Estado de Minas Gerais, o Estado do Deputado Delegado Waldir. S\u00e3o Estados irm\u00e3os.\r\nEu acredito que este Parlamento precisa manter o respeito. A Bahia \u00e9 um Estado que d\u00e1 contribui\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica muito grande. Acredito que precisamos elevar o debate aqui. N\u00e3o podemos deixar um partido, o partido do Presidente da Rep\u00fablica, tratar um Estado como a Bahia, o nosso Estado, dessa forma.\r\nSr. Presidente, se vier hoje, vir\u00e1 em boa hora essa retrata\u00e7\u00e3o do Deputado Delegado Waldir, o L\u00edder do PSL. \u00c9 uma vergonha ver um L\u00edder com esse n\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HELENA PASSOS, M\u00c3E, MAX PASSOS, VICE-PREFEITO, CRUZ DAS ALMAS (BA), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Negromonte Jr.",
        "sumario": "Falecimento da Sra. Helena Passos, genitora do Vice-Prefeito Max Passos, do Munic\u00edpio de Cruz das Almas, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO NEGROMONTE JR. (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo \u00e0 tribuna no dia de hoje para deixar registrado aqui, com muito pesar, o falecimento de D. Helena Passos, m\u00e3e de um grande amigo nosso, o Vice-Prefeito de Cruz das Almas, Max Passos. Era uma senhora com uma vitalidade e uma felicidade muito grande. Ela nos recebia, assim como o povo de Cruz das Almas, em sua casa, com muito carinho. Quero deixar registrados aqui os nossos sinceros sentimentos. Que Deus possa confortar a fam\u00edlia Passos!\r\nO nosso querido amigo Max Passos, com quem j\u00e1 conversamos ontem, no dia do falecimento, est\u00e1 muito convicto de que a sua m\u00e3e prestou relevantes servi\u00e7os, sobretudo na condu\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, junto com o seu pai.\r\nEnt\u00e3o, deixo registrado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, VALOR, LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), ELEI\u00c7\u00c3O, PREFEITO, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Negromonte Jr.",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordo a respeito da reparti\u00e7\u00e3o, entre os entes federados, de recursos provenientes do leil\u00e3o da chamada cess\u00e3o onerosa da camada pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO NEGROMONTE JR. (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vejo aqui os L\u00edderes tentarem um acordo sobre a vota\u00e7\u00e3o da cess\u00e3o onerosa, e espero que cheguem a um bom termo, respeitando a reparti\u00e7\u00e3o do FPM e do FPE como base.\r\nOuvi atentamente, Presidente, alguns Deputados, um em especial, falarem sobre a quest\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o. Neste momento, n\u00e3o vamos pensar em elei\u00e7\u00e3o. Os Prefeitos hoje sentados em suas cadeiras t\u00eam \u00f4nus, mas tamb\u00e9m t\u00eam b\u00f4nus. Muitos Prefeitos est\u00e3o sofrendo com a queda de repasse em diversas \u00e1reas, principalmente na \u00e1rea social, na \u00e1rea da sa\u00fade, e t\u00eam dificuldade, inclusive, ao final, de fechar as suas contas, podendo ter as contas reprovadas e ficar ineleg\u00edveis.\r\nNeste momento, temos que pensar no Brasil, nos Estados, nos Munic\u00edpios, na Previd\u00eancia dos Estados e dos Munic\u00edpios, mas sobretudo no investimento. Que eles possam manter a empregabilidade, o desenvolvimento dos Munic\u00edpios e Estados, com a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda atrav\u00e9s das obras. Que possam eles, os Prefeitos e os Governadores que passam por muitas dificuldades, fechar as suas contas no final do ano, e, sobretudo, Sr. Presidente, que o recurso seja dividido de forma igual e justa, olhando com carinho quem mais tem sofrido, o primo pobre nessa hist\u00f3ria, que s\u00e3o os nossos Prefeitos.\r\nEra isso, Sr. Presidente. \u00c9 esse o nosso apelo, \u00e9 isso que n\u00f3s estamos prontos aqui para votar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nM\u00c1RIO NEGROMONTE JR., DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 5528/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DA SANTA DULCE DOS POBRES, COMEMORA\u00c7\u00c3O, OUTUBRO, RELIGI\u00c3O, CATOLICISMO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Negromonte Jr.",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.528, de 2019, sobre institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Santa Dulce dos Pobres. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO NEGROMONTE JR. (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes da orienta\u00e7\u00e3o, eu gostaria de dizer que demos entrada a um projeto de lei para instituir o Dia Nacional em Homenagem a Santa Dulce dos Pobres, a Irm\u00e3 Dulce, que foi santificada no dia 13 de outubro. E nossa solicita\u00e7\u00e3o \u00e9 que esse dia vire o seu Dia Nacional; n\u00e3o o dia do seu nascimento, n\u00e3o o dia da sua morte, mas o dia em que ela foi santificada, o Anjo dos Pobres.\r\nO PP orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IRM\u00c3 DULCE, FREIRA, CANONIZA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, M\u00c1RIO NEGROMONTE JR., DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 5528/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DA SANTA DULCE DOS POBRES, COMEMORA\u00c7\u00c3O, OUTUBRO, RELIGI\u00c3O, CATOLICISMO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Negromonte Jr.",
        "sumario": "Canoniza\u00e7\u00e3o da Irm\u00e3 Dulce. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.528, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Santa Dulce dos Pobres. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO NEGROMONTE JR. (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nossa Irm\u00e3 Dulce tornou-se, no \u00faltimo dia 13 de outubro, a primeira santa brasileira. Agora, \u00e9 a Santa Dulce dos Pobres, nome que ganhou depois da santifica\u00e7\u00e3o. Ela foi canonizada em cerim\u00f4nia no Vaticano, e nada mais justo que homenagearmos Santa Dulce dos Pobres.\r\nPor isso, no dia de ontem, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 5.528, de 2019, que institui o Dia Nacional em Homenagem \u00e0 Santa Dulce dos Pobres, a ser comemorado anualmente no dia 13 de agosto.\r\nBeatificada em 2010, a primeira santa brasileira, tamb\u00e9m conhecida como o Anjo da Bahia, ganhou notoriedade por suas a\u00e7\u00f5es de caridade e de assist\u00eancia aos pobres e necessitados, obras essas que ela praticava desde muito cedo. N\u00e3o poder\u00edamos deixar tamb\u00e9m de destacar o importante papel das obras sociais Irm\u00e3 Dulce, que atualmente abrigam os maiores complexos de sa\u00fade 100% SUS do Pa\u00eds, com cerca de 3,5 milh\u00f5es de procedimentos ambulatoriais por ano gra\u00e7as ao pioneirismo e \u00e0 boa vontade caridosa de Irm\u00e3 Dulce.\r\nPor fim, destaco que a Carta Apost\u00f3lica, texto que proclamou a Irm\u00e3 Dulce como bem-aventurada, fixa o dia 13 de agosto como data de sua festa lit\u00fargica. Por isso, propomos a oficializa\u00e7\u00e3o desse dia para a institui\u00e7\u00e3o dessa homenagem.\r\nQuero pedir aos L\u00edderes e tamb\u00e9m ao Presidente Rodrigo Maia que possam dispensar as formalidades e votar esse projeto em car\u00e1ter de urg\u00eancia, tendo em vista que \u00e9 a nossa primeira santa da Bahia e do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM - BR DO MAR, INCENTIVO, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CARGA, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, FUNDO DA MARINHA MERCANTE (FMM), PORTO DE SUAPE, PERNAMBUCO, BANCADA ESTADUAL, PORTO DE SANTANA, MATO GROSSO, GREVE, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, RELATOR, SETOR PORTU\u00c1RIO, SETOR DE TRANSPORTE, DEBATE, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Negromonte Jr.",
        "sumario": "Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de amplo debate sobre o Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968, 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO NEGROMONTE JR. (Bloco/PP - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Sras. Deputadas e Srs. Deputados, assumo a tribuna no dia de hoje para contribuir com o debate que vamos come\u00e7ar logo em seguida sobre a BR do Mar, a cabotagem no Brasil. Falo aqui da import\u00e2ncia, Sr. Presidente, de debatermos com mais profundidade, tendo em vista que muitos projetos tramitaram por esta Casa, mas, se somarmos o tempo, faz 23 anos que se discutiu algo sobre um tema t\u00e3o importante. Al\u00e9m disso, eu n\u00e3o consegui ver no projeto uma an\u00e1lise profunda dos problemas, de forma a melhorar muito o setor.\r\n N\u00f3s temos uma carga de impostos cobrados - tarifa Inframar, tarifa Infraterra e outras a\u00e7\u00f5es - que custa quase 100 mil d\u00f3lares. Se uma embarca\u00e7\u00e3o passar por diversos portos, o custo pode ser de quase 2 milh\u00f5es de reais. \r\nO art. 4\u00ba deste projeto, que passou at\u00e9 por mudan\u00e7a de Relator, prev\u00ea autoriza\u00e7\u00e3o para o Ministro - e o Ministro Tarc\u00edsio \u00e9 uma pessoa de bem - dizer quem pode e quem n\u00e3o pode atuar no ramo portu\u00e1rio no Brasil. \r\nO Pa\u00eds precisa, Sr. Presidente, \u00e9 discutir com profundidade o assunto, criando uma Comiss\u00e3o Especial. \u00c9 necess\u00e1rio debater, por exemplo, o que fazer com o Fundo da Marinha Mercante, de 17 bilh\u00f5es de reais. Al\u00e9m disso, vemos a necessidade de se criar um hub no Nordeste, que pode ser no Porto de Suape, em Pernambuco. Fa\u00e7o esse questionamento e convoco a bancada de Pernambuco para o debate. Tamb\u00e9m convoco a bancada de Mato Grosso, que v\u00ea a necessidade de escoamento das 40 milh\u00f5es de toneladas de gr\u00e3os produzidas, al\u00e9m das 80 milh\u00f5es de toneladas de Goi\u00e1s, para o Arco Norte, para o Porto de Santana, de onde os produtos levam 5 ou 6 dias para chegar a um porto na China.\r\nPrecisamos, al\u00e9m disso tudo, debater com o setor de transporte, com o setor portu\u00e1rio, que n\u00e3o est\u00e1 no debate. A cabotagem \u00e9 door to door, de porta em porta, dos produtores ao consumidor. Isso tem que acontecer por meio do navio e por meio do transporte feito pelos caminhoneiros. Inclusive, hoje, fala-se em manifesta\u00e7\u00e3o, em greve dos caminhoneiros, que come\u00e7am a questionar este projeto. \r\nAqui fica esse questionamento ao novo Relator, que assumiu os trabalhos na quinta-feira passada. Que ele abrace os sucessos e insucessos desse projeto, mas debata com a sociedade, com as associa\u00e7\u00f5es e conosco, Deputados, para que possamos contribuir, a fim de termos o que realmente merecemos. \r\nTemos 8 mil quil\u00f4metros de costa, e 80% da sociedade vive a at\u00e9 200 quil\u00f4metros dessa costa. Precisamos debater com seriedade e com profundidade esta mat\u00e9ria. A BR do Mar n\u00e3o vai, como est\u00e1 sendo dito, gerar emprego e renda. Neste momento, do que o Brasil mais precisa \u00e9 uma oportunidade para crescer de forma significativa, para gerar emprego e renda. \r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR), INCENTIVO, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CARGA, DEBATE. \r\nRECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DA MARINHA MERCANTE (FMM), TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Negromonte Jr.",
        "sumario": "Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de amplo debate sobre o Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO NEGROMONTE JR. (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado e amigo Fausto Pinato, Sr. Presidente, caro Relator Gurgel, boa tarde.\r\nEu queria participar deste debate junto com o seu discurso, Deputado Fausto, para poder contribuir e dar continuidade ao que falamos aqui antes da Ordem do Dia e desta discuss\u00e3o.\r\nPego um ponto que V.Exa. citou sobre o recurso do Fundo da Marinha Mercante de 27 bilh\u00f5es de reais. Imagine esse recurso sendo aplicado hoje, como falamos aqui, Deputado Gurgel, com transpar\u00eancia? N\u00e3o se sabe, n\u00e3o se divulga por que esse fundo est\u00e1 sendo guardado a sete chaves. Poder\u00edamos fazer um hub di\u00e1ri o em Pernambuco, fazer o Arco Norte funcionar, aumentando o calado, para que Mato Grosso do Sul escoasse sua produ\u00e7\u00e3o de 80 milh\u00f5es de toneladas. Poder\u00edamos discutir o que est\u00e1 sendo hoje cobrado, o custo do porto para o Brasil.\r\nHoje, poder\u00edamos estar discutindo aqui a praticagem. Em muitos pa\u00edses da Europa, n\u00e3o existe mais a praticagem. Poder\u00edamos tamb\u00e9m estar discutindo, Deputado Gurgel, numa Comiss\u00e3o Especial, a import\u00e2ncia de ouvirmos os caminhoneiros, o setor de transporte brasileiro, os sindicatos da cabotagem e do transporte, para podermos entender. Poder\u00edamos estar votando aqui a cria\u00e7\u00e3o de um monop\u00f3lio internacional, que vai acabar com as empresas, a cabotagem e o frete nacional.\r\nImaginem se isso que foi dito aqui pelo nosso Deputado Fausto Pinato for verdade! Trata-se do processo de dote ou dono. Imaginem o setor internacional operando aqui dentro, e o Ministro dizendo: \"Ah! esse vai. Ah! Esse n\u00e3o vai.\" Realmente, n\u00e3o podemos permitir um neg\u00f3cio desses.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio V.Exa. abra\u00e7ar os sucessos e os insucessos, mas \u00e9 importante ter tempo para isso, Deputado Gurgel. Analise, se for necess\u00e1rio. E eu acho necess\u00e1rio fazermos aqui um questionamento. H\u00e1 23 anos n\u00e3o se debate isso aqui nesta Casa. Como \u00e9 que n\u00e3o vamos debater e votar um projeto t\u00e3o importante como esse?! S\u00e3o 8 mil quil\u00f4metros de costa no Brasil, e 80% da sociedade mora a 200 quil\u00f4metros dessa costa. N\u00f3s precisamos debater isto com mais profundidade: o porto nacional e o desenvolvimento dele. E a nossa sociedade precisa de emprego e de renda. Esse \u00e9 um grande vetor da economia. \r\nEu tenho certeza de que V.Exa. haver\u00e1 de ter essa sensibilidade de nos ouvir e de ouvir outros Deputados que est\u00e3o defendendo a n\u00e3o urg\u00eancia. \r\nVamos debater, sim! A BR do Mar \u00e9 muito importante, mas, com esta urg\u00eancia, da forma como est\u00e1 sendo tratada, os que v\u00e3o perder s\u00e3o o povo brasileiro e o porto brasileiro.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GEST\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA O PATRIM\u00d4NIO, DANO QUALIFICADO, AUMENTO DA PENA, DESTRUI\u00c7\u00c3O, INUTILIZA\u00c7\u00c3O, VACINA, INSUMO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Negromonte Jr.",
        "sumario": "Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao Presidente Arthur Lira. Agradecimento aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, de autoria do orador, sobre a cria\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de dano qualificado para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO NEGROMONTE JR. (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro gostaria de agradecer aos L\u00edderes e a V.Exa.\r\nPresidente, parabenizo-o pela vit\u00f3ria e agora pela sess\u00e3o que V.Exa. conduz. Para mim, somos do mesmo partido, \u00e9 uma honra muito grande, na primeira sess\u00e3o de V.Exa. como Presidente, ter um projeto nosso, de nossa autoria, que visa criminalizar aqueles que venham a destruir ou inutilizar as vacinas ou os insumos. Hoje, o C\u00f3digo Penal prev\u00ea, para casos gerais de danos, deten\u00e7\u00e3o de 1 a 6 meses ou multa.\r\nPortanto, eu acredito na gravidade que o dano pode causar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira na pandemia que n\u00f3s vivemos. Precisamos salvar vidas.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s demos entrada a esse Projeto n\u00ba 27, de 2021, e ao requerimento de urg\u00eancia, e os L\u00edderes atenderam, na reuni\u00e3o de L\u00edderes, sob a sua condu\u00e7\u00e3o. \r\nQuero agradecer o voto dos nossos caros colegas Deputados e Deputadas. Vamos criminalizar, passar a pena de 1 ano para 5 anos, al\u00e9m da multa e reclus\u00e3o para o crime praticado por pessoas que n\u00e3o t\u00eam esp\u00edrito p\u00fablico, n\u00e3o pensam no bem comum, nem nas vidas do povo brasileiro.\r\nAgrade\u00e7o e parabenizo V.Exa. Que Deus possa lev\u00e1-lo a uma grande gest\u00e3o nesses 2 anos de mandato como Presidente da Casa. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APOIO POL\u00cdTICO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA O PATRIM\u00d4NIO, DANO QUALIFICADO, AUMENTO DA PENA, DESTRUI\u00c7\u00c3O, INUTILIZA\u00c7\u00c3O, VACINA, INSUMO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, M\u00c1RIO NEGROMONTE JR., DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Negromonte Jr.",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pelo tempo concedido ao orador para o uso da palavra. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Marcelo Ramos pela elei\u00e7\u00e3o ao cargo de 1\u00ba Vice-Presidente da Casa. Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o de nova hip\u00f3tese de dano qualificado, para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o ou deteriora\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO NEGROMONTE JR. (Bloco/PP - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de agradecer o tempo que V.Exa. est\u00e1 dando. Por sinal, V.Exa. fica muito bem na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Quero parabeniz\u00e1-lo tamb\u00e9m pela elei\u00e7\u00e3o como 1\u00ba Vice-Presidente. Tenho certeza de que V.Exa. vai cumprir essa miss\u00e3o \u00e0 altura.\r\nQuero agradecer o apoiamento dos L\u00edderes, principalmente do L\u00edder do meu partido, que levou nosso projeto para ser discutido na reuni\u00e3o de L\u00edderes da semana passada, a primeira reuni\u00e3o de L\u00edderes. \r\nEste projeto nos motivou na entrada deste ano. \u00c9 nosso primeiro projeto que ingressou. A ideia dele surgiu simplesmente porque, j\u00e1 na aplica\u00e7\u00e3o das primeiras doses, no mundo inteiro, come\u00e7ando pelos Estados Unidos, houve os primeiros casos de pessoas que, infelizmente, n\u00e3o t\u00eam esp\u00edrito p\u00fablico, pessoas que querem fazer o mal: desperdi\u00e7aram e destru\u00edram 500 unidades de vacina. Aqui j\u00e1 ocorreu um caso em S\u00e3o Paulo. No dia da reuni\u00e3o de L\u00edderes, na quinta-feira passada, alguns casos no Rio de Janeiro foram noticiados pela imprensa. O que n\u00f3s queremos, na verdade, \u00e9 criminalizar isso. Hoje existe um dispositivo no C\u00f3digo Penal para casos gerais de danos que tipifiquem a contraven\u00e7\u00e3o com pena de 1 a 6 meses ou multa. \r\nTrata-se de algo t\u00e3o importante, Presidente! A vacina est\u00e1 salvando vidas e vai salvar ainda mais. Ela vai nos permitir retomar a nossa vida social e a economia das nossas cidades. As pessoas v\u00e3o poder voltar \u00e0s escolas, ao trabalho. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 nada melhor do que proteger a vacina.\r\nAs pessoas que v\u00e3o fazer o manejo das vacinas e dos insumos tamb\u00e9m precisam saber que existem protocolos a serem seguidos. Se alguma delas n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de fazer o manejo dessas vacinas e dos insumos, que n\u00e3o o fa\u00e7a. N\u00f3s precisamos que os \u00f3rg\u00e3os municipais, estaduais e federais fiscalizem e, sobretudo, sigam o protocolo, ensinando as pessoas da \u00e1rea da sa\u00fade ou quem quer que seja da \u00e1rea administrativa a preservar da melhor forma poss\u00edvel as vacinas, para que n\u00e3o aconte\u00e7am acidentes que destruam ou inutilizem as vacinas. Caso algo assim aconte\u00e7a, havendo dolo, ter\u00e1 que haver puni\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 crime, com pena de 1 ano a 5 anos e multa. N\u00f3s estamos falando de vida, estamos falando da maior crise que j\u00e1 existiu, da maior pandemia de todos os tempos. Portanto, n\u00f3s temos que tratar isso com muita seriedade e temos que ser duros.\r\nEu ouvi a discuss\u00e3o de alguns colegas Deputados e agrade\u00e7o a eles. Eu poderia incorporar diversas discuss\u00f5es que foram feitas a\u00ed, mas eu, como autor do projeto, n\u00e3o sou juiz, assim como n\u00e3o o \u00e9 nosso Relator, o Deputado Marco Bertaiolli, a quem eu quero agradecer e parabenizar pelo relat\u00f3rio. N\u00e3o somos ju\u00edzes. Quem vai definir a pena de 1 ano a 5 anos, a dosimetria, obviamente, \u00e9 o juiz, que tem o poder discricion\u00e1rio.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o o apoio de V.Exas., nobres colegas Deputados e Deputadas, para aprovarmos este projeto, que vai ser muito importante. O projeto sobre quem fura a fila e este projeto, para combater a destrui\u00e7\u00e3o e a inutiliza\u00e7\u00e3o da vacina e dos insumos, v\u00e3o ser de grande import\u00e2ncia agora que n\u00f3s aplicaremos a segunda e a terceira dose da vacina. N\u00f3s vamos entrar agora na etapa das idades mais avan\u00e7adas e precisamos dar continuidade \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]