[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO HERINGER (Bloco/PDT - MG) - Sr. Presidente, senhoras e senhores, passamos a manh\u00e3 - j\u00e1 estamos entrando pela tarde - ouvindo os clamores de uma sociedade atingida. Desde o in\u00edcio, deixei claro que v\u00ednhamos aqui para ouvir, e acho que ouvimos todos os segmentos que foram convidados. Todos se manifestaram. Com mais ou com menos veem\u00eancia, todas as pessoas que aqui se manifestaram apresentaram suas raz\u00f5es.\r\nMas a principal raz\u00e3o que nos traz aqui hoje \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o de problemas. N\u00f3s precisamos come\u00e7ar a solucionar problemas de maneira s\u00e9ria, r\u00e1pida e objetiva.\r\nN\u00f3s n\u00e3o precisamos travar aqui disputa pol\u00edtica. N\u00f3s precisamos fazer aqui o que Minas Gerais e a bancada de Minas est\u00e3o fazendo h\u00e1 muito tempo. Infelizmente, quando dizem, e alguns disseram, que n\u00f3s temos responsabilidades, a nossa responsabilidade existe, sim, mas n\u00e3o \u00e9 uma responsabilidade \u00fanica e dirigida somente ao Poder Legislativo. O Poder Legislativo pode at\u00e9 um certo limite. Depois, n\u00e3o pode mais. O que n\u00e3o podemos deixar \u00e9 que as coisas fiquem como estavam e que se repitam.\r\nMariana n\u00e3o foi a primeira. Mariana n\u00e3o foi a segunda. Mariana n\u00e3o foi a terceira. Mariana foi o maior alarme de desastre ecol\u00f3gico que tivemos. Depois de Mariana veio Brumadinho? N\u00e3o. Antes de Brumadinho outras pequenas represas se romperam.\r\nMas parece que n\u00f3s n\u00e3o entendemos ou n\u00e3o aprendemos.\r\nO Prefeito de Mariana, que aqui fez um bel\u00edssimo discurso, fez uma compara\u00e7\u00e3o: por que em Brumadinho est\u00e3o pagando 100 se em Mariana pagavam 40? Porque \u00e9 assim que funciona. Quando as pessoas e esses conglomerados s\u00e3o atacados, no primeiro momento eles fazem do jeito que d\u00e1. Dali a pouco, eles v\u00e3o se adequando \u00e0s necessidades e \u00e0 quantidade de press\u00e3o que sofrem.\r\nNa verdade, n\u00f3s precisamos tratar a coisa de uma maneira clara e objetiva. N\u00f3s temos de saber a quem atingirmos e como atingirmos, quando h\u00e1 responsabilidade a ser tratada. As empresas, os CNPJs, precisam ser atacadas no bolso, no dinheiro. As pessoas, os CPFs, precisam ser atacadas na sua responsabilidade criminal. \r\nParece muito bonito dizer que a Vale vai descomissionar v\u00e1rias barragens e parar suas atividades. Ora, isso \u00e9 chantagem - chantagem com os prefeitos, com os empregos e com o trabalho de que ela sempre se beneficiou. Quando ela diz que vai parar, ela coloca a popula\u00e7\u00e3o que precisa de emprego e de trabalho sob cust\u00f3dia. Esses trabalhadores est\u00e3o na espera para ser contra, inclusive, aos seus pr\u00f3prios interesses.\r\nN\u00f3s precisamos dizer \u00e0s empresas que elas v\u00e3o ser responsabilizadas em seus CNPJs. Por exemplo, obrig\u00e1-las a pagar, a partir de agora, o ICMS que pagava \u00e0quele Munic\u00edpio, ao Estado, nos meses anteriores ao desastre, quando n\u00e3o havia desativa\u00e7\u00e3o. Obrig\u00e1-las a manter a indeniza\u00e7\u00e3o e o n\u00edvel de emprego que mantinha antes na cidade. E, quanto ao administrador negligente, o administrador que n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a vida das pessoas, esse deve ir para a cadeia e responder criminalmente por sua leni\u00eancia, por sua neglig\u00eancia.\r\nSe n\u00e3o for assim, n\u00f3s n\u00e3o vamos resolver problemas.\r\n\u00c9 claro que, como todos aqui sabem, que h\u00e1 diversas solu\u00e7\u00f5es. Minas Gerais vive da minera\u00e7\u00e3o, e isso em grande parte isso \u00e9 verdade. Precisamos da minera\u00e7\u00e3o, e isso em grande parte \u00e9 verdade. Sim, precisamos desses empregos, mas n\u00f3s n\u00e3o precisamos nos submeter. N\u00f3s podemos fazer isso de uma maneira s\u00e9ria e equilibrada, de forma que a minera\u00e7\u00e3o continue produzindo empregos para Minas Gerais, que a minera\u00e7\u00e3o continue produzindo bem-estar para as pessoas, mas absolutamente n\u00f3s n\u00e3o precisamos conviver com esse tipo de desastre.\r\nH\u00e1 solu\u00e7\u00f5es sim, senhores, solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, mas, neste momento, para que as coisas funcionem, precisamos responsabilizar os culpados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "RENATO ALMEIDA, EX-PREFEITO, TAIOBEIRAS (MG), EX-FARMAC\u00caUTICO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao farmac\u00eautico e ex-Vice-Prefeito Renato Almeida, do Munic\u00edpio de Taiobeiras, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO M\u00c1RIO HERINGER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara e do programa A Voz do Brasil e telespectadores da TV C\u00e2mara, eu gostaria de prestar toda a minha solidariedade aos amigos e familiares do t\u00e9cnico farmac\u00eautico, ex-Vereador e ex-Vice-Prefeito de Taiobeiras Renato Almeida. \r\nTenho um carinho muito especial pela cidade de Taiobeiras, localizada no norte de Minas Gerais. e lamento muito a perda de t\u00e3o importante lideran\u00e7a, que completaria agora, em 2019, 85 anos. \r\nForam d\u00e9cadas de luta em benef\u00edcio do povo de Taiobeiras, desenvolvendo um trabalho s\u00e9rio e competente, que muito nos inspira em atua\u00e7\u00e3o na vida p\u00fablica. Fica a saudade, mas fica tamb\u00e9m a li\u00e7\u00e3o e o exemplo de que \u00e9 poss\u00edvel, sim, construir uma trajet\u00f3ria honesta.\r\nPe\u00e7o que este meu discurso seja dado como lido e divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, bem como no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 9.281, de 2018, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados, do Pr\u00eamio Nise da Silveira  de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO HERINGER (Bloco/PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o projeto do Deputado F\u00e1bio Trad vem em \u00f3tima hora, porque n\u00e3o basta pensarmos que isso \u00e9 s\u00f3 um pr\u00eamio. Isso \u00e9 um est\u00edmulo \u00e0s pessoas que cuidam de pessoas com olhar mais carinhoso, que Nise da Silveira tinha, com olhar da mulher, com o olhar humano.\r\nNeste momento, n\u00f3s precisamos olhar isso. H\u00e1 um aumento absurdo no \u00edndice de suic\u00eddios no Brasil. Precisamos de gente que estimule que trabalhemos para evitar essa situa\u00e7\u00e3o atual.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos aqui hoje imbu\u00eddos do esp\u00edrito de ajudar o Brasil a ser mais humano, mais justo e mais amigo. E esse projeto, com certeza, vai estimular que as pessoas que participam dessa \u00e1rea do conhecimento se debrucem sobre novas pr\u00e1ticas e pr\u00e1ticas melhores.\r\nEnt\u00e3o, o PDT e o seu bloco v\u00e3o indicar o voto \"sim\".\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, PRC 331/2018,  PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PR\u00caMIO NISE DA SILVEIRA DE BOAS PR\u00c1TICAS E INCLUS\u00c3O EM SA\u00daDE MENTAL.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental, pela Mesa Diretora e pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO HERINGER (Bloco/PDT - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma honra estar aqui hoje relatando este projeto que, como todos viram, causou pol\u00eamica no plen\u00e1rio. Mas me parece que, neste momento, chegamos a um consenso sobre o seu m\u00e9rito.\r\nDeputado F\u00e1bio Trad, aproveito este momento para parabeniz\u00e1-lo pelo projeto e, principalmente, pela defesa dele que V.Exa. fez ontem, com o Deputado Francisco, aqui nesta mesma tribuna. Ficou claro que este projeto n\u00e3o contempla em momento algum uma disputa ideol\u00f3gica.\r\nN\u00f3s queremos apresentar aqui o nosso parecer, pela Mesa Diretora, pela aprova\u00e7\u00e3o na forma do substitutivo apresentado, e tamb\u00e9m pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela aprova\u00e7\u00e3o na forma do substitutivo apresentado.\r\n\u00c9 este o nosso relat\u00f3rio, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MULHER, SA\u00daDE, PR\u00caMIO DR. PINOTTI-HOSPITAL AMIGO DA MULHER, PR\u00caMIO, INSCRI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Aviso aos Deputados sobre a data de encerramento de inscri\u00e7\u00e3o ao Pr\u00eamio Dr. Pinotti - Hospital Amigo da Mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO HERINGER (Bloco/PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, no dia 29 de mar\u00e7o se encerra o prazo para indica\u00e7\u00e3o das entidades privadas e p\u00fablicas para o Pr\u00eamio Dr. Pinotti, destinado \u00e0s empresas que cuidam da sa\u00fade da mulher. Ent\u00e3o, se algu\u00e9m conhece alguma entidade que cuida da sa\u00fade da mulher e acha que essa entidade merece o pr\u00eamio, fa\u00e7a a indica\u00e7\u00e3o, porque o prazo terminar\u00e1 dia 29. Quem quiser mais informa\u00e7\u00f5es, por favor, procure a 2\u00aa Secretaria.\r\nUm grande abra\u00e7o!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ATENTADO, TERRORISMO, ESCOLA ESTADUAL, SUZANO (SP).\r\nTERRORISMO, M\u00cdDIA, PUBLICA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, ESTADO DE MINAS, JORNAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 1742/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMBATE AO TERRORISMO, C\u00d3DIGO PENAL, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, DIVULGA\u00c7\u00c3O, IMAGEM, ATENTADO, CRIME, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre restri\u00e7\u00f5es \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de nomes e imagens de protagonistas de trag\u00e9dias. Aplausos \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do jornal Estado de Minas  por medida adotada em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO HERINGER (Bloco/PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Agrade\u00e7o a oportunidade de falar aqui e quero tratar de um assunto que \u00e9 muito importante. Como acontece a cada dia uma coisa atr\u00e1s da outra, muda o foco das pessoas, \u00e0s vezes as pessoas esquecem o que aconteceu. Eu quero trazer de volta \u00e0 baila a quest\u00e3o de Suzano. N\u00f3s apresentamos aqui um projeto de lei que restringe a possibilidade da divulga\u00e7\u00e3o de imagem, de nome, e a glamouriza\u00e7\u00e3o desses atos que v\u00eam acontecendo.\r\nAs pessoas cometem esses crimes utilizando-se de um processo de imita\u00e7\u00e3o e de competi\u00e7\u00e3o para saber quem faz mais maldade. Isso precisa acabar. Eles s\u00e3o recompensados com o aparecimento na m\u00eddia. Eles s\u00e3o recompensados apesar de mortos. Estudos internacionais comprovam isso.\r\nQuero parabenizar o jornal Estado de Minas, que tomou uma atitude, sozinho e independente, de evitar essas publica\u00e7\u00f5es.\r\nEu quero s\u00f3 citar o nome, porque \u00e9 importante saber que o Presidente \u00c1lvaro Teixeira da Costa, o Diretor Geraldo Teixeira da Costa Neto, e o Diretor de Reda\u00e7\u00e3o, Carlos Marcelo Carvalho, tiveram essa atitude espontaneamente, para proteger a sociedade. \u00c9 claro, vamos tratar de outras dificuldades, mas essa precisa ser tratada.\r\nParab\u00e9ns ao jornal Estado de Minas, que n\u00e3o precisou ser constrangido para isso, tomou a atitude.\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ESGOTAMENTO SANIT\u00c1RIO, LAGOA DA PAMPULHA, DENOMINA\u00c7\u00c3O, LAGOA, CONSERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, RES\u00cdDUO, ALEXANDRE KALIL, PREFEITO, BELO HORIZONTE (MG), MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Precariedade do estado de conserva\u00e7\u00e3o da Lagoa da Pampulha em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, em face do despejo de res\u00edduos de esgotamento sanit\u00e1rio n\u00e3o tratado. Resposta do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional a requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre dados acerca de a\u00e7\u00f5es para o tratamento de \u00e1guas e esgoto na Lagoa da Pampulha. Solicita\u00e7\u00e3o ao Prefeito de Belo Horizonte, Alexandre Kalil, de celeridade na conclus\u00e3o das obras de despolui\u00e7\u00e3o da Lagoa da Pampulha.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO M\u00c1RIO HERINGER.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara e espectadores da TV C\u00e2mara, a cidade de Belo Horizonte, Capital do meu Estado, Minas Gerais, tem na Lagoa da Pampulha um de seus principais cart\u00f5es-postais. \u00c9 ali que se situa o conjunto arquitet\u00f4nico da Pampulha, encomendado na d\u00e9cada de 1940 pelo ent\u00e3o Prefeito Juscelino Kubitschek ao arquiteto modernista Oscar Niemeyer, com o objetivo de promover o desenvolvimento daquela regi\u00e3o da cidade. O conjunto conta com uma igreja, um museu de artes e uma casa de baile, todos planejados por Niemeyer, al\u00e9m do Iate Clube de Minas e da resid\u00eancia de fim de semana do pr\u00f3prio Juscelino Kubitschek. Um sem-n\u00famero de turistas \u00e9 atra\u00eddo anualmente para a regi\u00e3o norte da capital, por causa da Lagoa e das suas belezas naturais e arquitet\u00f4nicas. \r\nMuito pr\u00f3ximo \u00e0 Lagoa, ainda no bairro da Pampulha, encontra-se outro ponto tur\u00edstico crucial da cidade: o est\u00e1dio Governador Magalh\u00e3es Pinto, o famoso Mineir\u00e3o! \u00c9 no Mineir\u00e3o que as fam\u00edlias atleticana e cruzeirense se re\u00fanem para comer o famoso tropeir\u00e3o - feij\u00e3o tropeiro tradicionalmente servido nas depend\u00eancias do est\u00e1dio em dia de jogos - e para prestigiar o principal cl\u00e1ssico do futebol local: Atl\u00e9tico Mineiro (Galo) x Cruzeiro (Raposa). \r\nOcorre, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que a Lagoa da Pampulha se encontra em terr\u00edvel estado de conserva\u00e7\u00e3o. Apesar de bela e acolhedora, nossa querida Lagoa vem sofrendo h\u00e1 anos com o despejo de res\u00edduos de esgotamento sanit\u00e1rio n\u00e3o tratado. Al\u00e9m do odor putrefato em alguns trechos e da presen\u00e7a importante de insetos e ratos, seus arredores sofrem ainda com os riscos de inunda\u00e7\u00f5es dos c\u00f3rregos pr\u00f3ximos e, assim, com o transbordamento da \u00e1gua contaminada. \r\nEm 26 de mar\u00e7o deste ano, eu apresentei ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional o Requerimento de Informa\u00e7\u00f5es n\u00ba 299, que buscava dados sobre as a\u00e7\u00f5es do extinto Minist\u00e9rio das Cidades \"destinadas ao saneamento ambiental e ao tratamento das \u00e1guas da Lagoa da Pampulha, em Belo Horizonte, seu andamento, resultados, controle e penaliza\u00e7\u00e3o, em caso de descumprimento de exig\u00eancias por parte da municipalidade\". \r\nEm resposta, o Minist\u00e9rio informou exclusivamente sobre a exist\u00eancia do Contrato de Financiamento n\u00ba 0397.761-95, firmado entre a Caixa Econ\u00f4mica Federal e a Prefeitura de Belo Horizonte, em 30 de setembro de 2013, tendo por objeto \"Interven\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o do risco de inunda\u00e7\u00f5es nas bacias dos c\u00f3rregos Cachoeirinha, Pampulha e On\u00e7a, atrav\u00e9s da amplia\u00e7\u00e3o das se\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, adequa\u00e7\u00e3o das declividades dos canais de macrodrenagem dos c\u00f3rregos Cachoeirinha, Pampulha e On\u00e7a e a implanta\u00e7\u00e3o do Parque Linear do On\u00e7a\". Nada a respeito da despolui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas da Lagoa da Pampulha!\r\nQuanto ao contrato de financiamento referido, apesar de decorridos quase 6 anos de sua assinatura, constatam-se apenas 5,70% da execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica e 5,77% da execu\u00e7\u00e3o financeira dos 352.600.000,00 (trezentos e cinquenta e dois milh\u00f5es e seiscentos mil reais) contratados, sendo 334.970.000,00 (trezentos e trinta e quatro milh\u00f5es, novecentos e setenta mil reais) de empr\u00e9stimos e 17.630.000,00 (dezessete milh\u00f5es, seiscentos e trinta mil reais) de contrapartida do Munic\u00edpio. \r\nDeixo minha mensagem no sentido de que as obras nos c\u00f3rregos Cachoeirinha, Pampulha e On\u00e7a sejam aceleradas e conclu\u00eddas o quanto antes, visto que a popula\u00e7\u00e3o residente \u00e9 quem sofre com as enchentes e as contamina\u00e7\u00f5es delas decorrentes, ao tempo em que deixo aqui meu apelo ao Exmo. Prefeito de Belo Horizonte, o Sr. Alexandre Kalil, para que enfrente com coragem e celeridade o problema da contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas da Lagoa da Pampulha, despoluindo-as e, assim, resgatando nosso lindo e amado cart\u00e3o-postal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PR\u00caMIO BRASIL MAIS INCLUS\u00c3O, INSCRI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Alerta \u00e0 Casa sobre a data de encerramento do prazo para inscri\u00e7\u00e3o ao Pr\u00eamio Brasil Mais Inclus\u00e3o 2019.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO HERINGER (PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero alertar a Casa para o fato de que na sexta-feira, dia 28, encerra-se o prazo para a inscri\u00e7\u00e3o ao Pr\u00eamio Brasil Mais Inclus\u00e3o 2019. Os Deputados podem indicar entidades e pessoas que tenham colaborado para a inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia.\r\nPe\u00e7o \u00e0 Presid\u00eancia que divulgue junto aos Deputados que est\u00e1 na hora de fazer as indica\u00e7\u00f5es, para que tenhamos mais um momento de reconhecimento a importantes entidades brasileiras.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-03T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, PROMULGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUICIONAL, EXTENS\u00c3O, MILITAR, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), TERRIT\u00d3RIO, ACUMULA\u00c7\u00c3O DE CARGOS.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 101, de 2019, acerca de extens\u00e3o aos militares dos Estados, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios do direito \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO HERINGER (PDT - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Senadores, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma honra e um prazer estar aqui neste momento para falar rapidamente da promulga\u00e7\u00e3o de uma emenda constitucional que rep\u00f5e uma posi\u00e7\u00e3o que j\u00e1 poderia, h\u00e1 muito tempo, ter sido reposta. Essa \u00e9 uma emenda que traz de volta \u00e0 pauta a conversa e os assuntos que nos incomodam muito: os privil\u00e9gios e as diferen\u00e7as.\r\nDurante muito tempo, a categoria dos policiais militares e bombeiros sofreu essa discrimina\u00e7\u00e3o. Eu fui bombeiro, Sr. Presidente, durante 5 anos. Trabalhei no Grupo de Socorro de Emerg\u00eancia do Corpo de Bombeiros do Estado do Rio de Janeiro. Convivi com esses companheiros, com esses abnegados, com essas pessoas especiais. Tive a oportunidade de ver essa ang\u00fastia. N\u00f3s temos l\u00e1 bons enfermeiros, bons m\u00e9dicos, bons professores constrangidos por n\u00e3o poderem fazer o seu trabalho no seu hor\u00e1rio livre - n\u00e3o no mesmo hor\u00e1rio em que deveriam estar trabalhando. Mas hoje n\u00f3s repusemos essa posi\u00e7\u00e3o em nome da justi\u00e7a, em nome do direito e em nome da igualdade.\r\nEstou muito feliz de estar aqui hoje, Presidente Davi Alcolumbre. N\u00f3s chegamos aqui em 2003 juntos, no PDT. Eu estava olhando ali, e eu n\u00e3o assinei porque n\u00e3o passou pela minha frente, provavelmente, o pedido de assinatura para essa PEC. Mas, Presidente, V.Exa. pode ter certeza absoluta, que, desde \u00e0quela \u00e9poca, j\u00e1 estava muito mais r\u00e1pido do que n\u00f3s. Chegou \u00e0 Presid\u00eancia do Senado exatamente porque est\u00e1 sempre ligado. Parab\u00e9ns pelo seu trabalho!\r\nAlberto Fraga, voc\u00ea est\u00e1 fazendo falta, porque \u00e9 um guerreiro, \u00e9 um trabalhador, fez jus a essa vit\u00f3ria. E eu quero lhe dar os parab\u00e9ns. Quero parabeniz\u00e1-lo, em nome de todos os Deputados e do PDT na C\u00e2mara, pelo trabalho que fez nessa PEC e, ali\u00e1s, em muitas outras.\r\nMuito obrigado. Um abra\u00e7o a todos! Vamos para a legitimidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=4%2F7%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a73\u00ba do art. 1\u00ba constante da Emenda do Senado Federal apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, com vistas \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO HERINGER (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado pela oportunidade.\r\nEu sou m\u00e9dico e acompanho h\u00e1 muito tempo essa hist\u00f3ria de per\u00edcia para l\u00e1 e para c\u00e1, principalmente no interior de Minas Gerais. N\u00f3s temos uma dificuldade de entender que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil fazer uma per\u00edcia e que muitas vezes ela n\u00e3o \u00e9 justa. Como m\u00e9dico, recomendamos aos nossos clientes, quando h\u00e1 uma d\u00favida, que busquem uma segunda opini\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, reitero a posi\u00e7\u00e3o do PDT e pe\u00e7o que os colegas aqui presentes votem \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CAFEICULTURA, GOVERNO FEDERAL, SUBS\u00cdDIO, CAFEICULTOR, PRE\u00c7O, CAF\u00c9, MANHUMIRIM (MG), GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Mobiliza\u00e7\u00e3o de cafeicultores no Munic\u00edpio de Manhumirim, Estado de Minas Gerais, contra os baixos pre\u00e7os pagos aos produtores. Exig\u00eancia ao Governo Federal de apoio \u00e0 cafeicultura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO HERINGER (PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu queria registrar que, hoje, na minha cidade de Manhumirim, ocorreu um movimento de cafeicultores, em frente \u00e0 ag\u00eancia do Banco do Brasil, em fun\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o que se est\u00e1 pagando pelo caf\u00e9 na nossa regi\u00e3o - ali\u00e1s, no Estado inteiro, no Brasil inteiro.\r\n\u00c9 uma vergonha que as entidades ligadas ao caf\u00e9 continuem fazendo viagens a Londres, aonde quer que seja, para discutir assuntos e n\u00e3o tragam relev\u00e2ncia nenhuma, resultado nenhum.\r\n\u00c9 um absurdo que n\u00f3s n\u00e3o consigamos entender que o caf\u00e9 tem que ser subsidiado. Os agricultores precisam de subs\u00eddio. Fazemos caf\u00e9 de montanha, fazemos caf\u00e9 e geramos emprego, e o pre\u00e7o baix\u00edssimo do caf\u00e9 faz agricultores abandonarem a ro\u00e7a, para viverem na periferia das grandes cidades.\r\nPassou da hora, Sra. Presidente, de este Governo tamb\u00e9m se mexer, para que esta colheita ainda seja aproveitada e d\u00ea dignidade aos nossos cafeicultores. Eu preciso que este Governo enxergue que caf\u00e9 gera emprego no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O. PACTO FEDERATIVO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros. Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Newton Cardoso Jr. a respeito da explora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO HERINGER (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em que pese o meu respeito \u00e0s palavras do meu colega, meu companheiro de Minas Gerais Newton Cardoso Jr, eu n\u00e3o concordo absolutamente em nada com essa posi\u00e7\u00e3o, porque o uso pol\u00edtico n\u00f3s fazemos aqui de todos os assuntos de que participamos.\r\nO que me parece \u00e9 que este Governo tem uma ideia de jerico, porque isso \u00e9 brincadeira. N\u00f3s estamos querendo criar cidades fantasmas, locais abandonados pelo poder p\u00fablico, com esse estigma de que pol\u00edtica \u00e9 para gente desonesta.\r\nImaginem que s\u00e3o mais de 10 milh\u00f5es de cidad\u00e3os que estar\u00e3o buscando felicidade, emprego e trabalho na periferia das outras cidades-sede e das grandes cidades.\r\nN\u00f3s teremos sim, na verdade, aberto a porta desse caminho, para que as cidades sejam extintas. Estaremos abrindo caminho sim para aumentar a mazela nas periferias - prostitui\u00e7\u00e3o, tr\u00e1fico de drogas, mil\u00edcias - das grandes cidades, porque levaremos as nossas crian\u00e7as e adolescentes exatamente para esses lugares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PAGAMENTO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), BUROCRACIA.\r\nHOMENAGEM, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a procrastina\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, no pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido aos trabalhadores informais e \u00e0s fam\u00edlias carentes em face da crise gerada pela pandemia do coronav\u00edrus. Reconhecimento do empenho dos profissionais da sa\u00fade no combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO HERINGER (PDT - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente. \u00c9 um prazer estar aqui falando com meus colegas. Nunca pensei que fosse sentir tantas saudades de todos os senhores. Estou aqui na quarentena, cumprindo as determina\u00e7\u00f5es corretas de isolamento social, que \u00e9 o que precisamos fazer nesta hora no Brasil.\r\nEste projeto, que foi capitaneado pelo Deputado Dr. Luiz Antonio e do qual participei como coautor, \u00e9 um projeto que j\u00e1 poderia ter existido, inclusive antes da quest\u00e3o do coronav\u00edrus. Felizmente, ele chegou, e chegou em tempo. E esta Casa, hoje, est\u00e1 fazendo o seu papel, liberando isso, como muitas coisas que est\u00e3o acontecendo agora e que j\u00e1 poderiam ter acontecido h\u00e1 mais tempo.\r\n\u00c9 importante, Presidente, que lembremos que o Governo precisa abandonar a burocracia e entregar o dinheiro aos que mais precisam. O que n\u00e3o se pode \u00e9 admitir que essa procrastina\u00e7\u00e3o seja motivo ou estrat\u00e9gia para conseguir obter um resultado social desagrad\u00e1vel s\u00f3 para corroborar uma posi\u00e7\u00e3o esdr\u00faxula que o nosso Governo Central est\u00e1 defendendo. Isso n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel. Que o Sr. Paulo Guedes abra os cofres e fa\u00e7a o que tem que ser feito por quem mais precisa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o que encerre.\r\nO SR. M\u00c1RIO HERINGER (PDT - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Presidente, eu queria aproveitar rapidamente esse tempo...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Era s\u00f3 para orienta\u00e7\u00e3o, Deputado.\r\nO SR. M\u00c1RIO HERINGER (PDT - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Eu sei, Presidente. Mas, desde a semana passada, eu estou tomando ch\u00e1 de cadeira aqui para tentar falar alguma coisinha a respeito disso. Se V.Exa. puder me considerar e me conceder pelo menos 1 minuto, depois da quarentena eu lhe dou um beijo na careca.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu considero todos, Deputado.\r\nO SR. M\u00c1RIO HERINGER (PDT - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Deixe-me comentar algo, Presidente. Eu quero e preciso chamar a aten\u00e7\u00e3o para os profissionais m\u00e9dicos, para os profissionais enfermeiros, para os atendentes, para as pessoas que est\u00e3o na linha de frente, as pessoas que est\u00e3o enfrentando essa doen\u00e7a e que precisam ser reconhecidas e homenageadas de maneira clara e importante por este nosso Legislativo.\r\nEssas pessoas n\u00e3o s\u00e3o aquelas que t\u00eam que se esconder - e eu estou escondido. S\u00e3o aquelas que est\u00e3o na linha de frente, no corpo a corpo. Esta n\u00e3o \u00e9 uma guerra em que h\u00e1 drone que pode jogar bomba l\u00e1 na frente. \u00c9 uma guerra corpo a corpo. Somos n\u00f3s contra o v\u00edrus.\r\nEnt\u00e3o, eu queria que se fizesse esse reconhecimento e se entendesse que este \u00e9 um momento de solidariedade importante com esses profissionais.\r\nEra s\u00f3 isso que eu queria dizer, Presidente.\r\n\u00c9 claro que, como autor, eu voto a favor, e o PDT encaminha a favor da mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, CIRO GOMES, PR\u00c9-CANDIDATO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ELEI\u00c7\u00d5ES, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Z\u00e9 Silva pelo parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Rep\u00fadio \u00e0 veicula\u00e7\u00e3o de acusa\u00e7\u00f5es inver\u00eddicas contra o pr\u00e9-candidato do PDT \u00e0 sucess\u00e3o presidencial, Ciro Gomes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO HERINGER (PDT - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Marcos Pereira. \u00c9 um prazer falar sob sua Presid\u00eancia.\r\nEu venho muito rapidamente dar os parab\u00e9ns ao Deputado Z\u00e9 Silva pelo seu brilhante relat\u00f3rio com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 agricultura familiar, setor realmente muito importante para nosso Estado da Minas Gerais e tamb\u00e9m para o Brasil de uma maneira geral.\r\nParab\u00e9ns pelo trabalho, Deputado Z\u00e9 Silva.\r\nPresidente, venho tamb\u00e9m dizer rapidamente, mas com muita \u00eanfase e muita inten\u00e7\u00e3o de que as coisas se resolvam, que precisamos de fato aprovar o FUNDEB nos moldes em que est\u00e1 proposto pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende - o aumento dos recursos para educa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental.\r\nEduca\u00e7\u00e3o deve ser uma pol\u00edtica de Estado e n\u00e3o uma pol\u00edtica de Governo. Por isso, a aprova\u00e7\u00e3o de uma proposta de emenda constitucional vem no momento correto, no momento adequado, para que possamos, a partir de agora, come\u00e7ar a dirigir o Brasil e a fazer o Brasil de uma maneira mais justa e mais equ\u00e2nime, dando a todas as pessoas, a todas as crian\u00e7as, a possibilidade de obterem o m\u00ednimo necess\u00e1rio para que possam caminhar em dire\u00e7\u00e3o ao futuro com mais chances e mais op\u00e7\u00f5es. Que tamb\u00e9m, com esses recursos, possamos valorizar cada vez mais o trabalho dos professores, que h\u00e1 muito merecem ser tratados de maneira diferente.\r\nPresidente, tamb\u00e9m me leva a fazer uso deste tempo de Lideran\u00e7a - agrade\u00e7o ao L\u00edder Wolney Queiroz por me ceder este espa\u00e7o - a tentativa de fazer um desagravo, de conversar com a sociedade, de procurar saber se ela entende que devemos manter uma conduta um pouco diferente da que se v\u00ea por a\u00ed.\r\nNa semana passada, um desses sites ou blogs de not\u00edcias, normalmente patrocinados, acusou o companheiro Vice-Presidente de nosso partido e nosso pr\u00e9-candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em 2022, Ciro Gomes, de ter participado (falha na transmiss\u00e3o) recursos indevidos em 2005.\r\nPresidente, em 2005 eu j\u00e1 estava na C\u00e2mara dos Deputados e assisti de perto a essa hist\u00f3ria toda do mensal\u00e3o. Eu participei de todas as discuss\u00f5es, quando vimos o n\u00edvel a que chegaram as rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas naquela ocasi\u00e3o. Em momento algum o nome de nosso companheiro Ciro Gomes foi citado, exceto num erro da Ag\u00eancia C\u00e2mara, erro que a pr\u00f3pria Ag\u00eancia C\u00e2mara corrigiu exatamente na mesma \u00e9poca, desdizendo o que havia dito. E eis que hoje vemos reacender, num desses blogs midi\u00e1ticos, uma acusa\u00e7\u00e3o.\r\nPor que isso? Talvez porque Ciro Gomes n\u00e3o tenha parado de trabalhar depois das elei\u00e7\u00f5es de 2018. Ele cumpre o seu papel de cidad\u00e3o de fazer enfrentamento, de criar op\u00e7\u00f5es, de apresentar programas, de visitar universidades, de fazer debates que visam melhorar as condi\u00e7\u00f5es do Brasil - talvez por isso, talvez porque Ciro Gomes n\u00e3o tenha pregui\u00e7a. Talvez porque Ciro Gomes tenha sido um Governador de sucesso, um Ministro de sucesso, um Deputado de sucesso, um Prefeito de sucesso. Talvez isso incomode.\r\nMas n\u00e3o creio que seja nada disso, Presidente. O que incomoda de fato \u00e9 que o Ciro Gomes tem dito as verdades, tem trazido a p\u00fablico exatamente aquilo de que n\u00f3s precisamos: n\u00f3s precisamos discutir um projeto nacional de desenvolvimento. N\u00f3s precisamos parar com o culto \u00e0 personalidade, porque aquilo de que n\u00f3s precisamos agora \u00e9 de discutir o trabalhismo, \u00e9 a reforma que n\u00f3s queremos para o futuro, que \u00e9 tudo o que n\u00f3s queremos.\r\nHoje \u00e9 um dia muito prop\u00edcio, porque estamos debatendo a agricultura familiar, porque vamos debater o FUNDEB, vamos tratar da educa\u00e7\u00e3o como algo priorit\u00e1rio para o Pa\u00eds. E a\u00ed, sim, vamos estar come\u00e7ando a conversar sobre o Brasil.\r\nN\u00e3o estamos aqui pedindo que nos poupem das cr\u00edticas. Critiquem-nos, mas com base em fatos, sem ter por fim destruir reputa\u00e7\u00f5es. N\u00e3o usemos a estrat\u00e9gia de Steve Bannon para destruir reputa\u00e7\u00f5es e construir governos populistas que est\u00e3o a\u00ed s\u00f3 e simplesmente para enganar, mentir e causar constrangimentos nas rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. N\u00f3s somos pol\u00edticos. Se n\u00f3s aprendermos a nos respeitar e se n\u00f3s entendermos que podemos agir com a verdade \u00e0 frente de todas as condi\u00e7\u00f5es, n\u00f3s vamos fazer um pa\u00eds melhor, eu tenho certeza.\r\nPortanto, Presidente, eu venho reiterar que n\u00f3s n\u00e3o gostamos, n\u00e3o aceitamos, n\u00e3o admitimos esse tipo de coisa e vamos reagir a qualquer ataque, a quem quer que seja, que tenha esse intuito. Hoje, o ataque \u00e9 contra nosso candidato, nosso amigo, o ex-Governador, o ex-Prefeito, o ex-Ministro Ciro Gomes. Amanh\u00e3, poder\u00e1 ser com qualquer um de n\u00f3s. Acusa\u00e7\u00f5es que v\u00eam de fonte mentirosa com inten\u00e7\u00f5es subalternas \u00e9 coisa muito ruim, ruim para a democracia, ruim para a conviv\u00eancia, ruim para o Brasil.\r\nPresidente, agrade\u00e7o a oportunidade e finalizo dizendo que n\u00f3s vamos continuar trabalhando com Ciro Gomes, de segunda a segunda, colocando o projeto nacional de desenvolvimento \u00e0 frente (falha na transmiss\u00e3o) principalmente, porque acreditamos que seja essa a solu\u00e7\u00e3o para o Brasil, a solu\u00e7\u00e3o quer teremos de alcan\u00e7ar um dia ou outro. Esperamos que ela chegue o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e que esses produtores de fake news sejam extintos do Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos (falha na transmiss\u00e3o) com a verdade.\r\nMuito obrigado, Presidente Marcos Pereira, (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nEX-MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA,",
        "nomeDeputado": "M\u00e1rio Heringer",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. M\u00c1RIO HERINGER (PDT - MG) - Muito obrigado, Presidente A\u00e9cio. \u00c9 um prazer estar falando sob sua Presid\u00eancia.\r\nN\u00f3s estamos vivendo um momento muito especial para o Brasil, um momento que nos traz esta discuss\u00e3o, que tem que ser feita de maneira bem racional.\r\nA quebra de patente n\u00e3o pode ser solu\u00e7\u00e3o para inoper\u00e2ncia e falta de a\u00e7\u00e3o protetiva do Brasil por parte de um Governo que teve, at\u00e9 a semana passada, um Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores que s\u00f3 criou conflito no \u00e2mbito nacional.\r\nComo ficariam as nossas rela\u00e7\u00f5es? Qual patente quebrar\u00edamos? Seria uma coisa exclusiva do Brasil? N\u00f3s far\u00edamos isso sozinhos? N\u00f3s ter\u00edamos condi\u00e7\u00e3o de produzir essas vacinas? N\u00f3s temos estrutura para isso?\r\nH\u00e1 uma s\u00e9rie de perguntas que precisam ser feitas. Mas a principal pergunta, Presidente A\u00e9cio, aquela que eu julgo ter a necessidade de fazer, \u00e9 a seguinte: n\u00f3s vamos ter velocidade para sair deste marasmo, para sair desta in\u00e9rcia em que estamos na aplica\u00e7\u00e3o de vacinas?\r\nQuebrar patentes simplesmente por quebrar e dar ao Brasil a impress\u00e3o de que se est\u00e1 fazendo alguma coisa, mas que vai resolver o problema \u00e9 muito complicado. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que saber exatamente de quem vamos quebrar patente, com quem vamos fazer isso e para onde n\u00f3s vamos nessa quest\u00e3o da quebra de patentes.\r\nAdianto de cara que sempre fui favor\u00e1vel a isso e louvei, por ocasi\u00e3o da quebra de patentes de medicamentos para tratamento da AIDS, a atitude do ent\u00e3o Ministro Jos\u00e9 Serra, que promoveu a quebra de patentes, porque \u00e9 necess\u00e1rio, \u00e9 preciso e \u00e9 em nome da sa\u00fade nacional e do bem-estar das pessoas que n\u00f3s temos que fazer isso.\r\nEntretanto, V.Exa., Presidente A\u00e9cio Neves, que est\u00e1 na Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, sabe o quanto isso poderia afetar a j\u00e1 combalida atua\u00e7\u00e3o deste nosso Itamaraty, que virou um Itamaraty de terceira categoria, embora j\u00e1 tenha sido um Itamaraty que nos honrou muito. De 2 anos e pouco para c\u00e1, com a gest\u00e3o do atual Governo e do ex-Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, conseguimos brigar com a China, conseguimos brigar com todo mundo. A quantas anda essa rela\u00e7\u00e3o? Ser\u00e1 que uma quebra de patentes que atinja um desses j\u00e1 atingidos pela atua\u00e7\u00e3o do nosso Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores n\u00e3o seria mais um agravante nessas rela\u00e7\u00f5es, n\u00e3o seria mais uma dificuldade que se imporia ao povo brasileiro?\r\nEstou aqui, Presidente A\u00e9cio e meus companheiros, como m\u00e9dico e como brasileiro, dizendo que n\u00f3s precisamos quebrar essas patentes, sim, se tivermos condi\u00e7\u00e3o de executar a fabrica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, se tivermos condi\u00e7\u00e3o de mudar a velocidade da produ\u00e7\u00e3o de vacinas para caminhar mais r\u00e1pido na vacina\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos vivendo um momento, como ouvimos h\u00e1 pouco, muito importante para a esp\u00e9cie humana. Se as pessoas n\u00e3o perceberam, informo que essas muta\u00e7\u00f5es e essa lentid\u00e3o na vacina\u00e7\u00e3o podem transformar a crise num grande c\u00edrculo vicioso, no qual o v\u00edrus vai matando, alterando as cepas, e n\u00f3s continuaremos trocando as vacinas e, enquanto vivermos, seremos ref\u00e9ns de uma ind\u00fastria farmac\u00eautica exclusivista, que vai ficar tentando ficar ganhar dinheiro com isso, e n\u00f3s vamos, por fim, fenecer. Teremos todos o mesmo fim. \u00c9 claro que todos morreremos, mas morreremos como esp\u00e9cie muito brevemente.\r\nEnt\u00e3o, estou aqui hoje para dizer que a quebra de patentes \u00e9 muito importante, mas n\u00f3s temos que ter, a partir da\u00ed, uma conversa com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade para fazer uma a\u00e7\u00e3o conjunta com v\u00e1rios pa\u00edses que precisam do mesmo apoio. Temos que saber se temos condi\u00e7\u00e3o de infraestrutura para produzir essas vacinas e fazer o nosso papel benfeito. Sou a favor da quebra de patentes, mas ela tem que ser feita com bastante ju\u00edzo, principalmente cuidando das nossas rela\u00e7\u00f5es internacionais, que este Governo conseguiu deixar t\u00e3o ruins.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]