[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, APOSENTADORIA, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de lei em prol da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Sra. Presidente. \r\nBoa tarde! \r\nNosso mandato protocolou quatro projetos de lei, todos referentes \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia e da aposentadoria do povo brasileiro. As nossas proposi\u00e7\u00f5es buscam acabar com a farra das grandes empresas que lucram fortunas e n\u00e3o pagam o que devem \u00e0 Previd\u00eancia Social, como, por exemplo, a Vale, respons\u00e1vel pela trag\u00e9dia criminosa em Brumadinho. \r\n\u00c9 escandalosa a situa\u00e7\u00e3o dos grandes devedores que simplesmente optam por n\u00e3o pagar, mesmo possuindo condi\u00e7\u00f5es, causando um preju\u00edzo bilion\u00e1rio \u00e0 Previd\u00eancia. \r\nAs propostas s\u00e3o no \u00e2mbito penal, tribut\u00e1rio e de execu\u00e7\u00e3o, e v\u00e3o valer, se aprovadas, para as empresas que devem mais de 10 milh\u00f5es e se encontram em situa\u00e7\u00e3o de lucro, ou seja, elas, de m\u00e1-f\u00e9, optam por n\u00e3o pagar a Previd\u00eancia, porque confiam que em breve v\u00e3o receber perd\u00f5es e v\u00e1rios outros tratamentos privilegiados, que, ali\u00e1s, nenhum cidad\u00e3o, nenhuma pequena empresa, nenhuma m\u00e9dia empresa do Brasil recebe. \r\nPortanto, n\u00f3s estamos propondo medidas e vamos defender a Previd\u00eancia do povo trabalhador brasileiro. \r\nPe\u00e7o que este discurso seja encaminhado para divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO, COMPORTAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, EX-DEPUTADO FEDERAL",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do discurso do Presidente Jair Bolsonaro sobre a reforma previdenci\u00e1ria e a proposta apresentada pelo seu Governo. Natureza desumana da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social apresentada ao Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \"Querer aprovar uma reforma com 65 anos \u00e9, no m\u00ednimo, uma falta de humanidade\". Esta frase foi dita, durante a campanha presidencial, por Bolsonaro. H\u00e1 v\u00eddeo.\r\nPor isso, eu venho aqui denunciar que a palavra de Bolsonaro n\u00e3o vale um risco na \u00e1gua. Toda essa hist\u00f3ria de honradez, de lealdade, de moral \u00e9 s\u00f3 conversa para tentar enganar o povo trabalhador brasileiro, que se esfola a vida inteira no trabalho, para agora ter que pagar uma conta que n\u00e3o \u00e9 sua.\r\nA reforma proposta \u00e9 desumana, sim! E as megad\u00edvidas perdoadas? E os lucros dos bancos, que n\u00e3o s\u00e3o taxados? N\u00f3s n\u00e3o vamos deixar que se penalizem os mais pobres.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos denunciar, sim, que a reforma \u00e9 desumana, penaliza o povo trabalhador. Saber que o Governo \u00e9 desumano, n\u00f3s j\u00e1 sab\u00edamos. Esse discurso feito em campanha por Bolsonaro mostra a face desleal e desonrosa deste Governo que agora apresenta essa reforma para o povo brasileiro e para o Congresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 11239/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 591, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de lei n\u00ba 11.239, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o da CLT - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, este projeto vem corrigir um erro grav\u00edssimo, que foi essa crueldade que se fez com as mulheres no \u00e2mbito da famigerada reforma trabalhista. O ambiente insalubre, por si s\u00f3, significa que as mulheres est\u00e3o expostas a agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, que fazem mal \u00e0 sa\u00fade. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que se chama insalubre. \u00c9 extremamente cruel, quando se pensa: quais mulheres t\u00eam acesso a m\u00e9dico assim t\u00e3o f\u00e1cil, para caber a elas buscar um atestado que as libere desse comprova\u00e7\u00e3o? \u00c9 extremamente cruel que coloquemos essas mulheres nessas condi\u00e7\u00f5es. Portanto, o projeto vem corrigir um erro grav\u00edssimo que veio junto com a reforma trabalhista, que deu tratamento extremamente cruel \u00e0s mulheres, tanto que elas mal conseguem fazer o pr\u00e9-natal. Avaliem se conseguir\u00e3o uma consulta extra!\r\nO PT encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, RIO GRANDE DO NORTE, DEBATE, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PREJU\u00cdZO, TRABALHADOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado do Rio Grande do Norte, de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate  da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre a corre\u00e7\u00e3o de irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidenta. \r\nEu queria aqui registrar que, ontem, na Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte, aconteceu uma audi\u00eancia p\u00fablica important\u00edssima, proposta pelo Deputado Estadual Francisco do PT, que debateu a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, e seus impactos nefastos para os trabalhadores e trabalhadoras rurais. Esta MP, que n\u00f3s vamos discutir aqui no plen\u00e1rio, modifica para muito pior as regras de acesso \u00e0 aposentadoria rural. Ali\u00e1s, trata os benefici\u00e1rios e as entidades como se fossem fraudadores. \r\nEnt\u00e3o, foi uma audi\u00eancia important\u00edssima para fazer esse debate no nosso Estado. Estiveram presentes mais de 80 sindicatos vinculados \u00e0 FETARN e \u00e0 FETRAF. O Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra tamb\u00e9m esteve presente. \r\nN\u00e3o pude estar l\u00e1, em raz\u00e3o da nossa sess\u00e3o aqui no plen\u00e1rio, mas quero reafirmar o meu total compromisso de enfrentar os retrocessos que dizem respeito ao povo que trabalha no campo, esse povo trabalhador, que coloca comida, todos os dias, na nossa mesa, na mesa de quem vive na cidade.\r\nDia 22 de mar\u00e7o, haver\u00e1 uma nova audi\u00eancia sobre...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESCOLA PUBLICA, PROFESSOR, DEFESA,\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AUMENTO,  IDADE M\u00cdNIMA, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa da Escola Publica e em Respeito ao Profissional da Educa\u00e7\u00e3o. Ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de medidas prejudiciais \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Inadmissibilidade de altera\u00e7\u00e3o do sistema de aposentadoria dos professores no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigada, Presidenta.\r\nQuero registrar o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa da Escola P\u00fablica e em Respeito ao Profissional da Educa\u00e7\u00e3o. A Deputada Professora Rosa Neide ser\u00e1 a Coordenadora.\r\nHoje tivemos a primeira reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a sua instala\u00e7\u00e3o. Tive a honra de ser indicada titular pelo meu partido.\r\nEu venho, Presidenta, de um dos Estados que tem, proporcionalmente, o maior n\u00famero de institutos federais. Conheci de perto como isso mudou a realidade da juventude, dos filhos do povo trabalhador. N\u00f3s temos a Universidade Federal do Rio Grande do Norte, a Universidade Federal Rural do Semi\u00e1rido, a Universidade Estadual do Rio Grande do Norte e vamos defender ferrenhamente essas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino.\r\nSabemos que esse Governo tem atentado contra a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, tem tomado medidas que s\u00f3 v\u00e3o prejudicar essas institui\u00e7\u00f5es. N\u00f3s n\u00e3o vamos arredar o p\u00e9 de fazer a defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gratuita.\r\nPor fim, quero convocar, chamar, fazer um convite \u00e0s professoras e professores...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deputada, por favor, conclua.\r\nA SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN) - ...para que se somem a n\u00f3s no debate sobre a reforma da Previd\u00eancia. Essa categoria, em especial as professoras, ser\u00e1 uma das principais afetadas pela reforma. N\u00f3s estamos na luta em defesa da aposentadoria das professoras e professores, que formam a juventude, formam a educa\u00e7\u00e3o de todo o Pa\u00eds.\r\nObrigada, Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba  2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada. O PT orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\", porque este \u00e9 um projeto que tenta trazer para o nosso Pa\u00eds um par\u00e2metro sem precedentes nas economias similares \u00e0 nossa no mundo. Nem os pa\u00edses mais liberais do mundo, como os pr\u00f3prios Estados Unidos, aplicam medidas como essa. Cem por cento de participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro em uma \u00e1rea estrat\u00e9gica para o nosso Pa\u00eds \u00e9 extremamente prejudicial.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que tentem, aqui, aprovar esta proposta, que, ali\u00e1s, vai no mesmo sentido da t\u00f4nica que foi a visita do Presidente aos Estados Unidos: uma verdadeira vergonha ao nosso Pa\u00eds. Estamos agindo como se f\u00f4ssemos um pa\u00eds colonizado, submisso e de joelhos novamente. \r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, o PT encaminha pela obstru\u00e7\u00e3o. \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA EXTERNA, SUBMISS\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 218, da Lei n\u00ba 7.565, de 1986, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. \r\nPe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o das colegas e dos colegas para o tema que estamos debatendo aqui hoje. Estamos falando de uma proposta que quer permitir que n\u00e3o seja mais necess\u00e1rio que a pessoa autorizada a operar uma empresa a\u00e9rea, a receber tal autoriza\u00e7\u00e3o, seja brasileira - ainda mais isso em um projeto que quer liberar em 100% a participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro nas empresas a\u00e9reas - 100%.\r\nOra, se fosse t\u00e3o positivo abrir o capital para 100%, por que mesmo os pa\u00edses mais liberais do mundo n\u00e3o retiram essa restri\u00e7\u00e3o? Por que os Estados, Canad\u00e1, Austr\u00e1lia, Jap\u00e3o e a Comunidade Econ\u00f4mica Europeia mant\u00eam essa limita\u00e7\u00e3o? Por que uma empresa brasileira nunca ter\u00e1 esse privil\u00e9gio fora do Brasil? Assim o fazem porque a \u00e1rea econ\u00f4mica sobre a qual estamos falando agora \u00e9 estrat\u00e9gica. Ela afeta a soberania. H\u00e1 limita\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro, apenas a limita\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o proibi\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o \u00e9 proibida a participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro, como alguns aqui tentam fazer crer. \r\nA limita\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro tem uma raz\u00e3o \u00f3bvia e cristalina: o servi\u00e7o a\u00e9reo \u00e9 estrat\u00e9gico para a seguran\u00e7a nacional; o servi\u00e7o a\u00e9reo faz a integra\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o nacional e a integra\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o nacional com o exterior. Em um pa\u00eds continental como o nosso, a\u00ed sim se caracteriza como ainda mais estrat\u00e9gica ainda.\r\nMuito aqui se fala sobre defender o Brasil, mas apenas na ret\u00f3rica, no discurso. Est\u00e1 faltando agir pelos interesses do Pa\u00eds. Em vez disso, o Presidente abre m\u00e3o de direitos que t\u00ednhamos na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio, s\u00f3 para obedecer aos Estados Unidos, sem qualquer garantia de benef\u00edcios futuros. Em vez de fazer a defesa do Pa\u00eds, o Presidente Bolsonaro aceita n\u00e3o taxar o trigo americano, sem conseguir qualquer benef\u00edcio a qualquer produto brasileiro. Em vez de defender o Brasil, o Presidente bate palmas para Trump, quando aquele Presidente diz que n\u00e3o est\u00e1 fora de cogita\u00e7\u00e3o uma interven\u00e7\u00e3o militar no nosso continente, na Am\u00e9rica Latina. Guerra na Am\u00e9rica Latina... Que coisa triste, colegas, \u00e9 ver essa mentalidade colonizada, submissa, sem autoestima, governando o nosso Pa\u00eds de forma rastejante. \r\nComo disse uma vez Requi\u00e3o sobre esse tema: \"Quem est\u00e1 indo para o espa\u00e7o a\u00e9reo \u00e9 a soberania brasileira\". \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=349&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), DITADURA MILITAR, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio da ditadura militar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sra. Presidenta.\r\nAt\u00e9 nas guerras mais sangrentas que a civiliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 viveu, era respeitado o direito de se enterrem os mortos. Mas nem isso, durante a \u00e9poca nefasta da ditadura, era permitido.\r\nViva Luiz Maranh\u00e3o! Viva Fernando Santa Cruz! Esses s\u00e3o desaparecidos pol\u00edticos, cujos corpos at\u00e9 hoje s\u00e3o procurados por seus familiares. Foram lutadores do povo brasileiro, que sonharam com um Brasil mais justo, um Pa\u00eds para todos. E os sonhos deles s\u00e3o tamb\u00e9m os nossos sonhos. Hoje n\u00f3s somos herdeiros e herdeiras daquelas lutas.\r\nE n\u00e3o h\u00e1 que se surpreender com a orienta\u00e7\u00e3o rasteira e criminosa de Bolsonaro de comemorarem o anivers\u00e1rio do golpe. O lugar daqueles que comemoram esse tipo de a\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 escrito na hist\u00f3ria: a lata do lixo. \u00c9 a comemora\u00e7\u00e3o da barb\u00e1rie!\r\nN\u00f3s vamos repudiar duramente tudo isso. Enquanto restar um pouquinho de democracia - hoje sobram retalhos -, n\u00f3s vamos defender os direitos e a liberdade do povo brasileiro.\r\nObrigada, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO DO EXECUTIVO, CRIT\u00c9RIO, DIRETRIZES, ORG\u00c3O COLEGIADO, EXTIN\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL, CONTROLE SOCIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do Decreto n\u00ba 9.759, de 2019, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, acerca da extin\u00e7\u00e3o e do estabelecimento de diretrizes, regras e limita\u00e7\u00f5es para colegiados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nO projeto de destrui\u00e7\u00e3o desse Governo parece n\u00e3o ter limites. Depois dos cem piores dias de um governo, Bolsonaro come\u00e7ou a destruir o que todos achavam que era uma pol\u00edtica de Estado, os mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular existentes.\r\nA interrup\u00e7\u00e3o dos trabalhos dos conselhos e dos comit\u00eas que acompanhavam a execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas em diversas \u00e1reas do Governo assinala ainda mais o seu car\u00e1ter fortemente autorit\u00e1rio. Os conselhos das pessoas com defici\u00eancia, de erradica\u00e7\u00e3o do trabalho infantil, direitos dos idosos, combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, direitos LGBT, seguran\u00e7a p\u00fablica foram extintos.\r\nNa verdade, Bolsonaro quer excluir e escolher quem ele vai escutar, assim como, ali\u00e1s, ele tem feito no seu tratamento com a imprensa.\r\nEsta Casa precisa aprovar o decreto que barra essa proposta autorit\u00e1ria, para que o Presidente saiba que as institui\u00e7\u00f5es brasileiras e o povo imp\u00f5em limites a qualquer vontade autorit\u00e1ria.\r\nEstaremos nessa luta aqui na C\u00e2mara, pela retomada da participa\u00e7\u00e3o popular atrav\u00e9s desses conselhos, que foram t\u00e3o valiosos na constru\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas que existem hoje.\r\nPe\u00e7o para que o pronunciamento seja encaminhado ao programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SIGILO, PARECER T\u00c9CNICO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA, TRANSPAR\u00caNCIA ADMINISTRATIVA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a decreta\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, do sigilo de informa\u00e7\u00f5es sobre os estudos econ\u00f4micos acerca da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, falta coragem e honra deste Governo para mostrar a realidade. Em mar\u00e7o eu protocolei of\u00edcio solicitando os estudos que embasam a reforma da Previd\u00eancia, o que \u00e9 uma prerrogativa b\u00e1sica minha como Parlamentar, porque n\u00f3s queremos ter acesso aos estudos, aos c\u00e1lculos que justificariam tirar direitos da aposentadoria. Num ato de covardia se decreta o sigilo dessas informa\u00e7\u00f5es. Covardia sim, porque falta coragem ao Governo Bolsonaro para dizer a verdade para o povo brasileiro. O pior de tudo \u00e9 que a reforma foi aprovada na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Houve 48 Deputados que embarcaram nessa.\r\nOs documentos est\u00e3o em sigilo, porque essa reforma quer enganar os trabalhadores. Perguntem-se: o que o Governo quer esconder? Quais s\u00e3o as reais inten\u00e7\u00f5es de manter tudo isso em segredo? A aposentadoria da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 em jogo, e n\u00f3s n\u00e3o temos acesso \u00e1s informa\u00e7\u00f5es. A decreta\u00e7\u00e3o do sigilo \u00e9 um ato autorit\u00e1rio e covarde. Mais uma vez o Governo engana o povo brasileiro.\r\nQueria pedir \u00e0 Presidenta que encaminhasse o meu pronunciamento para o programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PT em protesto contra o corte de recursos destinados \u00e0 universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse ato de cortar recursos da educa\u00e7\u00e3o, da forma como Bolsonaro fez, \u00e9 uma atitude de quem faz pol\u00edtica trancado em gabinete, descolado da realidade. \u00c9 um ato de arrog\u00e2ncia de meros burocratas.\r\n\u00c9 evidente que n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o. As universidades e os Institutos Federais espalhados pelo Brasil t\u00eam import\u00e2ncia estrat\u00e9gica para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. A import\u00e2ncia dessas institui\u00e7\u00f5es para as duras realidades dos nossos Munic\u00edpios \u00e9 enorme. N\u00f3s estamos passando por uma crise dif\u00edcil. S\u00e3o 13 milh\u00f5es de desempregados, e n\u00e3o vai ser sucateando essas institui\u00e7\u00f5es federais que n\u00f3s vamos superar este momento, muito pelo contr\u00e1rio.\r\nDeputadas e Deputados, h\u00e1 alguns dias, eu visitei a cidade de Macau, no meu Estado, quando tive a oportunidade de visitar o Instituto Federal da cidade. Vi de perto o impacto do Instituto Federal do Rio Grande do Norte - IFRN na vida daqueles jovens, das suas fam\u00edlias e de toda a economia daquele Munic\u00edpio.\r\nDiante do abuso que s\u00e3o esses cortes, estaremos em obstru\u00e7\u00e3o, sim, at\u00e9 que se reverta esse ato abusivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LITERATURA, REGI\u00c3O NORDESTE, POESIA, ABAET\u00c9 DO CORDEL, MARCIANO MEDEIROS, POETA, RIO GRANDE DO NORTE, REP\u00daDIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Folheto de cordel intitulado Diga n\u00e3o \u00e0 Reforma da Previd\u00eancia, de autoria de Abaet\u00e9 do Cordel e Marciano Medeiros, do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde a quem nos assiste, boa tarde \u00e0s trabalhadoras e aos trabalhadores aqui da C\u00e2mara e aos colegas que est\u00e3o aqui presentes.\r\nHoje eu gostaria de fazer um pronunciamento diferente. \u00c0s vezes n\u00f3s nos perguntamos qual a melhor forma de nos comunicarmos com o povo. No Brasil a nossa cultura popular \u00e9 muito rica e deve ser valorizada, especialmente aqui no Parlamento.\r\nL\u00e1 no meu Nordeste, \u00e9 muito especial a literatura de cordel. Ent\u00e3o, eu trouxe aqui um folheto de cordel que est\u00e1 fazendo muito sucesso l\u00e1 no Rio Grande do Norte. Os cordelistas que fizeram foram Abaet\u00e9 do Cordel e Marciano Medeiros. Ele se chama Diga N\u00e3o \u00e0 Reforma da Previd\u00eancia.\r\nPor causa do tempo, eu vou ler s\u00f3 alguns trechos, mas eu requeiro desde j\u00e1 que o folheto conste nos Anais desta Casa.\r\nNosso povo est\u00e1 sofrendo\r\nLuta por sobreviv\u00eancia,\r\nQuer sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o,\r\nProjetos de compet\u00eancia.\r\nPor isso rejeita a\r\nReforma da Previd\u00eancia.\r\n\r\nEles querem destruir\r\nNossa aposentadoria,\r\nDo pobre e trabalhador\r\nQue batalha todo dia,\r\nMuitas horas no batente\r\nGanhando uma ninharia.\r\n\r\nSe quiser se aposentar\r\nCom benef\u00edcio total,\r\nQue pague 40 anos\r\nPara receber integral,\r\nCoisa que vai ser pior\r\nPro trabalhador rural.\r\n\r\nReduzir o benef\u00edcio\r\nDaquele idoso carente,\r\nDe bem quase uns mil reais\r\nPra 400 somente,\r\nO Governo dos riquinhos\r\nQuer maltratar muita gente.\r\n\r\nOutra meta apresentada\r\nPelos grandes traidores,\r\nN\u00e3o caiam no papo mole\r\nDesse grupo de impostores\r\nQue buscam cortar sal\u00e1rios\r\nDiminuindo os valores.\r\n\r\nA redu\u00e7\u00e3o \u00e9 maluca,\r\nProjeto do Satan\u00e1s,\r\nProcurem ler as not\u00edcias\r\nNos sites e nos jornais,\r\nO pobre receber\u00e1\r\nUm corte nos seus reais.\r\n\r\nUm Governo de mentiras\r\nDemonstra tese brutal,\r\nDe aumentar a deser\u00e7\u00e3o\r\nDo s\u00edtio pra capital,\r\nPois v\u00e3o criar mil barreiras\r\nPra popula\u00e7\u00e3o rural.\r\n\r\nO projeto \u00e9 desumano\r\nVai matar o cidad\u00e3o,\r\nEles pretendem fazer\r\nNa reforma ingratid\u00e3o,\r\nPrivatizando os sal\u00e1rios\r\nEm capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nAs mulheres brasileiras\r\nFicar\u00e3o prejudicadas,\r\nV\u00e3o aumentar as idades\r\nPras nossas aposentadas,\r\nQue trabalham em casa e fora\r\nEm duas fortes jornadas.\r\n\r\nSe voc\u00eas querem reforma\r\nEu digo para os senhores,\r\nVoc\u00eas v\u00e3o sacrificar\r\nOs nossos trabalhadores;\r\nE deixar sempre de lado\r\nOs maiores devedores.\r\n\r\nE voc\u00eas sabem quem s\u00e3o\r\nDe quem se deve cobrar,\r\nOs nomes dos devedores\r\nVoc\u00eas devem publicar;\r\nE s\u00e3o as grandes empresas,\r\nQue deixaram de pagar.\r\n\r\nO povo fala com raiva\r\nContra um grande sacril\u00e9gio,\r\nOnde os bancos e os patr\u00f5es\r\nTer\u00e3o total privil\u00e9gio,\r\nVamos falar contra isso\r\nDa casa at\u00e9 no col\u00e9gio.\r\n\r\nEssa reforma maldita\r\nPune o cidad\u00e3o honrado,\r\nFazendo o povo mais pobre\r\nContinuar afetado,\r\nPois s\u00f3 na beira da morte,\r\nQue ser\u00e1 aposentado.\r\nObrigada, Sr. Presidente.\r\nQuem gostou pode passar no nosso gabinete, que n\u00f3s providenciamos para V.Exas. levarem para os Estados.(Palmas.)\r\nEu pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada pela aten\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Frota. PSL - SP) - Est\u00e1 registrado, Deputada.\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA NAT\u00c1LIA BONAVIDES.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Cordel Diga N\u00e3o \u00e0 Reforma da Previd\u00eancia\r\n\r\nObrigada presidente, boa tarde a quem nos assiste, boa tarde aos trabalhadores e trabalhadoras aqui desta c\u00e2mara.  Sa\u00fado as colegas e os colegas aqui presentes.  Hoje eu gostaria de fazer um pronunciamento diferente.\r\n\u00c0s vezes n\u00f3s pensamos qual \u00e9 a melhor forma de se comunicar com o povo. E no Brasil, nossa cultura popular \u00e9 muito rica e deve ser valorizada, especialmente aqui no Parlamento. \r\nL\u00e1 no meu Nordeste \u00e9 muito especial a literatura de cordel. E eu trouxe aqui um folheto de cordel que est\u00e1 fazendo o maior sucesso no Rio Grande do Norte. \r\nOs cordelistas que fizeram foram Abaete do Cordel e Marciano Medeiros e se chama \"Diga N\u00e3o \u00e0 Reforma da Previd\u00eancia\";\r\nPor causa do tempo, eu vou ler s\u00f3 alguns trechos mas requeiro desde j\u00e1 que o folheto completo conste anais da casa.\r\nNosso povo est\u00e1 sofrendo\r\nLuta por sobreviv\u00eancia,\r\nQuer sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o,\r\nProjetos de compet\u00eancia. \r\nPor isso rejeita a\r\nReforma da previd\u00eancia.\r\n\r\nEles querem destruir\r\nNossa aposentadoria,\r\nDo pobre e trabalhador\r\nQue batalha todo dia,\r\nMuitas horas no batente\r\nGanhando uma ninharia.\r\n\r\nSe quiser se aposentar\r\nCom beneficio total,\r\nQue pague quarenta anos\r\nPra receber integral,\r\nCoisa que vai ser pior\r\nPra o trabalhador rural.\r\n\r\nReduzir o beneficio\r\nDaquele idoso carente,\r\nDe bem quase uns mil reais\r\nPra quatrocentos somente,\r\nO governo dos riquinhos\r\nQuer maltratar muita gente. \r\n\r\nOutra meta apresentada\r\nPelos grandes traidores,\r\nN\u00e3o caiam no papo mole\r\nDesse grupo de impostores\r\nQue buscam cortar sal\u00e1rios\r\nDiminuindo os valores.\r\n\r\nA redu\u00e7\u00e3o \u00e9 maluca,\r\nProjeto do Satan\u00e1s,\r\nProcurem ler as not\u00edcias\r\nNos sites e nos jornais,\r\nO pobre receber\u00e1\r\nUm corte nos seus reais.\r\n\r\nUm governo de mentiras\r\nDemonstra tese brutal,\r\nDe aumentar \u00e0 deser\u00e7\u00e3o\r\nDo s\u00edtio pra capital,\r\nPois v\u00e3o criar mil barreiras\r\nPra popula\u00e7\u00e3o rural.\r\n\r\nO projeto \u00e9 desumano\r\nVai matar o cidad\u00e3o,\r\nEles pretendem fazer\r\nNa reforma ingratid\u00e3o,\r\nPrivatizando os sal\u00e1rios\r\nEm capitaliza\u00e7\u00e3o. \r\n\r\n\r\nAs mulheres brasileiras\r\nFicar\u00e3o prejudicadas,\r\nV\u00e3o aumentar as idades\r\nPra nossas aposentadas,\r\nQue trabalham em casa e fora\r\nEm duas fortes jornadas.\r\n\r\nSe voc\u00eas querem reforma\r\nEu digo para os senhores,\r\nVoc\u00eas v\u00e3o sacrificar\r\nOs nossos trabalhadores;\r\nE deixar sempre de lado\r\nOs maiores devedores.\r\n\r\nE voc\u00eas sabem quem s\u00e3o\r\nDe quem se deve cobrar,\r\nOs nomes dos devedores\r\nVoc\u00eas devem publicar;\r\nE s\u00e3o as grandes empresas,\r\nQue deixaram de pagar.\r\n\r\nO povo fala com raiva\r\nContra um grande sacril\u00e9gio,\r\nOndes os bancos e os patr\u00f5es\r\nTer\u00e3o total privil\u00e9gio,\r\nVamos falar contra isso\r\nDe casa at\u00e9 no col\u00e9gio.\r\n\r\nEssa reforma maldita\r\nPune o cidad\u00e3o honrado,\r\nFazendo o povo mais pobre\r\nContinuar afetado,\r\nPois s\u00f3 na beira da morte\r\nQue ser\u00e1 aposentado.\r\n\r\n\r\n\u00c9 isso presidente e quem gostou pode passar no meu gabinete que a gente providencia para voc\u00eas levarem para os seus estados. \r\nObrigada.\r\nCordel na \u00edntegra \r\n\r\nNosso povo est\u00e1 sofrendo\r\nLuta por sobreviv\u00eancia,\r\nQuer sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o,\r\nProjetos de compet\u00eancia. \r\nPor isso rejeita a\r\nReforma da previd\u00eancia.\r\n\r\nEles querem destruir\r\nNossa aposentadoria,\r\nDo pobre e trabalhador\r\nQue batalha todo dia,\r\nMuitas horas no batente\r\nGanhando uma ninharia.\r\n\r\nSe quiser se aposentar\r\nCom beneficio total,\r\nQue pague quarenta anos\r\nPra receber integral,\r\nCoisa que vai ser pior\r\nPra o trabalhador rural.\r\n\r\nReduzir o beneficio\r\nDaquele idoso carente,\r\nDe bem quase uns mil reais\r\nPra quatrocentos somente,\r\nO governo dos riquinhos\r\nQuer maltratar muita gente. \r\n\r\nMultiplica a idade m\u00ednima\r\nSem d\u00f3 e sem compaix\u00e3o,\r\nEscraviza o nosso povo\r\nNuma triste solu\u00e7\u00e3o,\r\nCobrar\u00e3o sem piedade\r\nBem mais contribui\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nOutra meta apresentada\r\nPelos grandes traidores,\r\nN\u00e3o caiam no papo mole\r\nDesse grupo de impostores\r\nQue buscam cortar sal\u00e1rios\r\nDiminuindo os valores.\r\n\r\nA redu\u00e7\u00e3o \u00e9 maluca,\r\nProjeto do Satan\u00e1s,\r\nProcurem ler as not\u00edcias\r\nNos sites e nos jornais,\r\nO pobre receber\u00e1\r\nUm corte nos seus reais.\r\n\r\nUm governo de mentiras\r\nDemonstra tese brutal,\r\nDe aumentar \u00e0 deser\u00e7\u00e3o\r\nDo s\u00edtio pra capital,\r\nPois v\u00e3o criar mil barreiras\r\nPra popula\u00e7\u00e3o rural.\r\n\r\nO projeto \u00e9 desumano\r\nVai matar o cidad\u00e3o,\r\nEles pretendem fazer\r\nNa reforma ingratid\u00e3o,\r\nPrivatizando os sal\u00e1rios\r\nEm capitaliza\u00e7\u00e3o. \r\n\r\nAs mulheres brasileiras\r\nFicar\u00e3o prejudicadas,\r\nV\u00e3o aumentar as idades\r\nPra nossas aposentadas,\r\nQue trabalham em casa e fora\r\nEm duas fortes jornadas.\r\n\r\nCome\u00e7ando com o povo\r\nMuitos est\u00e3o revoltados,\r\nArrependidos porque\r\nSabem que foram burlados,\r\nPor alguns parlamentares\r\nEles foram enganados.\r\n\r\nMuitos foram vencedores\r\nDefendendo uma bandeira,\r\nContra a fome e o desemprego,\r\nLutemos a vida inteira,\r\nPrincipalmente os rapazes\r\nEvitem fazer besteira.\r\n\r\nTodos foram enganados\r\nNo momento de votar,\r\nSem debates principais\r\nNingu\u00e9m pode adivinhar;\r\nPara o novo presidente\r\nUm conselho irei mandar.\r\n\r\nSente na sua cadeira\r\nE comece o seu trabalho,\r\nA campanha terminou\r\nN\u00e3o use argumento falho,\r\nO pa\u00eds est\u00e1 quebrado\r\nDe tanto olhar quebra galho. \r\n\r\nMilh\u00f5es de desempregados\r\nPelas cidades rodando;\r\nE sem ter perspectiva\r\nO crime est\u00e1 aumentando,\r\nAdultos desesperados\r\nE os jovens v\u00e3o se matando.\r\n\r\nSe voc\u00eas querem reforma\r\nEu digo para os senhores,\r\nVoc\u00eas v\u00e3o sacrificar\r\nOs nossos trabalhadores;\r\nE deixar sempre de lado\r\nOs maiores devedores.\r\n\r\nE voc\u00eas sabem quem s\u00e3o\r\nDe quem se deve cobrar,\r\nOs nomes dos devedores\r\nVoc\u00eas devem publicar;\r\nE s\u00e3o as grandes empresas,\r\nQue deixaram de pagar.\r\n\r\nTem bancos, tem financeiras,\r\nDeve ter televis\u00e3o,\r\nTem por ai mil fortunas\r\nQue n\u00e3o pagam um tost\u00e3o,\r\nE o povo abandonado\r\nN\u00e3o enxerga a solu\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nO sistema continua\r\nN\u00e3o vejo nada de novo,\r\nSe n\u00e3o tem o que fazer\r\nV\u00e3o ca\u00e7ar cabelo em ovo,\r\nVoc\u00eas querem manter ricos\r\nTirando do nosso povo.\r\n\r\nTodos n\u00f3s sabemos onde\r\nO governo quer chegar,\r\nDividir nosso pa\u00eds\r\nOs pobres prejudicar,\r\nBem poucos v\u00e3o ter direito\r\nDe um dia se aposentar.\r\n\r\n\r\n\r\nPara entender as reformas\r\nEu tive dificuldade,\r\nFoi lendo e ouvindo palestras\r\nOnde encontrei a verdade,\r\nO homem se aposenta com\r\nSessenta e cinco de idade.\r\n\r\nA mulher sessenta e dois\r\nEst\u00e1 l\u00e1 na vota\u00e7\u00e3o,\r\nMas eles dois tem que ter\r\nUns vinte de doa\u00e7\u00e3o,\r\nPara todos brasileiros,\r\nIsso \u00e9 grande explora\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nCom vinte anos de trabalhou\r\nS\u00f3 recebe a parcial,\r\nQue \u00e9 bem pr\u00f3ximo da metade\r\nDo seu sal\u00e1rio integral,\r\nImagine os preju\u00edzos\r\nDessa reforma do mal\r\n\r\nE o valor deste aposento\r\nDiminui de todo jeito,\r\nPois os piores sal\u00e1rios\r\nV\u00e3o pra conta do sujeito\r\nCoisa que n\u00e3o temos hoje\r\nIsso \u00e9 falta de respeito.\r\n\r\nO trabalhador rural\r\nDeve ser mais respeitado,\r\nTrabalha de sol a sol\r\nCuidando do seu ro\u00e7ado,\r\nSonha um dia com descanso\r\nQuando for aposentado.\r\nSe depender do governo\r\nEles n\u00e3o v\u00e3o descansar,\r\nSe eles n\u00e3o contribu\u00edrem\r\nVinte anos sem parar;\r\nA\u00ed depois dos sessenta\r\nQue podem se aposentar.\r\n\r\nTem muitos deles que ganham\r\nS\u00f3 para a sobreviv\u00eancia,\r\nN\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es nenhuma\r\nDe pagar \u00e0 previd\u00eancia,\r\nO povo do campo \u00e9 forte,\r\nUm s\u00edmbolo de resist\u00eancia.\r\nSeu doutor tenha clem\u00eancia\r\nDo pobre, do cidad\u00e3o,\r\nN\u00e3o engane novamente\r\nO puro de cora\u00e7\u00e3o,\r\nQue acreditou num del\u00edrio\r\nNo dia da vota\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n\u00c9 t\u00e3o simples seu doutor\r\nBotar o Brasil nos trilhos,\r\nSem precisar maltratar\r\nPlantadores maltrapilhos,\r\nQue trabalham tantos anos\r\nPara alimentar seus filhos.\r\n\r\nTrabalhador \u00e9 sofrido\r\nPoucos tem o que comer,\r\nTrabalham sem ter direito\r\nAo esporte e ao bom lazer,\r\nS\u00f3 produzindo riquezas\r\nPara o rico se manter.\r\n\r\n\u00c9 necess\u00e1rio eleger\r\nMandando para o senado,\r\nRepresentantes do povo\r\nE com servi\u00e7o prestado,\r\nEvite eleger um mal\r\nPresidente e deputado.\r\n\r\nEleitor tenha cuidado\r\nNa data duma elei\u00e7\u00e3o,\r\nN\u00e3o vote s\u00f3 por votar\r\nVoc\u00ea tem na sua m\u00e3o,\r\nA ferramenta importante\r\nPra salvar o cidad\u00e3o. \r\n\r\nSe quiserem ter reforma\r\nUsem teses verdadeiras,\r\nTem filhas de militares\r\nSe passando por solteiras,\r\nRecebem muitos milh\u00f5es\r\nDas moedas brasileiras.\r\n\r\nApenas para um exemplo\r\nDigo no meu verso atento,\r\nDo nosso trabalhador\r\nQue deve ficar atento,\r\nPara derrotar os golpes\r\nDo terr\u00edvel sofrimento\r\n\r\nO povo fala com raiva\r\nContra um grande sacril\u00e9gio,\r\nOndes os bancos e os patr\u00f5es\r\nTer\u00e3o total privil\u00e9gio,\r\nVamos falar contra isso\r\nDe casa at\u00e9 no col\u00e9gio.\r\n\r\nMulher com defici\u00eancia\r\nSer\u00e1 muito maltratada,\r\nPois essa corja sinistra\r\nDe povo n\u00e3o manja nada,\r\nEles desejam fazer\r\nNossa na\u00e7\u00e3o massacrada.\r\n\r\nA PEC da previd\u00eancia\r\nAo pobre n\u00e3o considera,\r\nUm discurso de elitismo\r\nNesse governo prospera, \r\nParece coisa das trevas\r\nQue relembra a besta fera.\r\n\r\nEssa reforma maldita\r\nPune o cidad\u00e3o honrado,\r\nFazendo o povo mais pobre\r\nContinuar afetado,\r\nPois s\u00f3 na beira da morte\r\nQue ser\u00e1 aposentado.\r\n\r\nE j\u00e1 no fim do cordel\r\nSugiro a cada eleitor,\r\nS\u00f3 mande para Bras\u00edlia\r\nParlamentar defensor,\r\nQue diga n\u00e3o a reforma\r\nDum governo repressor! \r\n\r\n(Autores: Abaete do Cordel e Marciano Medeiros)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T00:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, no ano passado, na \u00e9poca da campanha eleitoral, eu disse - e sei que eu n\u00e3o fui a \u00fanica - que queria ser Deputada para defender os direitos e a aposentadoria dos trabalhadores do Brasil. Bolsonaro, durante a campanha, tamb\u00e9m disse que era contra a reforma da Previd\u00eancia. Ele at\u00e9 chamou a reforma de perversa. Eu mantenho a minha palavra. J\u00e1 Bolsonaro, n\u00e3o. Mais uma vez, engana o povo brasileiro. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s vemos \u00e9 uma grande hipocrisia deste Governo e de quem agora o apoia.\r\nAo apagar das luzes, na semana passada, vimos os mesmos que est\u00e3o aqui falando que o Brasil precisa de uma reforma da Previd\u00eancia para equilibrar as finan\u00e7as p\u00fablicas votarem a isen\u00e7\u00e3o para o agroneg\u00f3cio n\u00e3o pagar mais de 80 bilh\u00f5es \u00e0 Previd\u00eancia - 80 bilh\u00f5es. \u00c9 isto: retiram dos proventos da aposentadoria, retiram das pens\u00f5es dos mais pobres e dispensam de pagar a Previd\u00eancia os gigantes do agroneg\u00f3cio. \u00c9 um verdadeiro absurdo que escancara, que escracha.\r\nEssa reforma n\u00e3o \u00e9 para melhorar a Previd\u00eancia, n\u00e3o \u00e9 para garantir o futuro das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 para economizar, e, sim, para dar mais lucro a quem j\u00e1 lucra muito. \u00c9, na verdade, para acabar com a aposentadoria, para tirar direitos e manter privil\u00e9gios dos verdadeiros privilegiados, as elites agr\u00edcolas, as elites financeiras, que historicamente sugam, at\u00e9 onde podem, o nosso povo, atrav\u00e9s da superexplora\u00e7\u00e3o do trabalho, dos baixos sal\u00e1rios, da precariza\u00e7\u00e3o. E agora querem sugar tamb\u00e9m o direito \u00e0 aposentadoria, esse direito sagrado.\r\n\u00c9 um projeto que corta at\u00e9 40% do valor das aposentadorias, do valor das pens\u00f5es. E algu\u00e9m quer dizer aqui que isso \u00e9 corrigir, que isso \u00e9 cortar privil\u00e9gios? Isso \u00e9 para destruir a Previd\u00eancia. Fica \u00f3bvio quem o Governo e seus apoiadores escolheram penalizar nesse ajuste: os trabalhadores do Brasil.\r\nN\u00e3o existe uma \u00fanica sinaliza\u00e7\u00e3o deste Governo no sentido de propor alternativas que gerem empregos, que aumentem a arrecada\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia, que fa\u00e7am o Pa\u00eds crescer. Mas tamb\u00e9m nem surpreende que seja assim, \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o que decorre de um projeto pol\u00edtico que querem aplicar neste Pa\u00eds, um projeto de destrui\u00e7\u00e3o.\r\nPor que n\u00e3o fazer um ajuste sem penalizar os mais pobres? Hoje n\u00e3o se cobra impostos sobre os lucros milion\u00e1rios, n\u00e3o se faz a revis\u00e3o da pol\u00edtica de isen\u00e7\u00e3o fiscal, n\u00e3o se faz um debate de f\u00f4lego sobre a reforma tribut\u00e1ria. E n\u00e3o \u00e9 por falta de solu\u00e7\u00f5es. Aqui na C\u00e2mara h\u00e1 v\u00e1rios projetos.\r\nNosso mandato, por exemplo, protocolou quatro projetos de lei para discutir as d\u00edvidas das empresas da aposentadoria, que se perpetuam, como acontece hoje, para que a sonega\u00e7\u00e3o fiscal absurda que existe hoje n\u00e3o se repita. Mas a op\u00e7\u00e3o do bolsonarismo e dos seus apoiadores \u00e9 outra: \u00e9 aprovar esse projeto que faz ajuste fiscal em cima das costas dos trabalhadores e das trabalhadoras do Pa\u00eds. \u00c9 uma farsa! N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que quem recebe um sal\u00e1rio m\u00ednimo seja obrigado a trabalhar mais, a contribuir mais, por mais tempo, e ainda receba menos ou sequer venha a receber.\r\nPor fim, eu quero ressaltar e refor\u00e7ar que as mudan\u00e7as feitas pelo Relator n\u00e3o retiraram a ess\u00eancia do que \u00e9 essa PEC. O projeto condiciona a aposentadoria integral a 40 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Como \u00e9 que isso pode ser considerado razo\u00e1vel? A regra de c\u00e1lculo que veio no projeto e que foi mantida no relat\u00f3rio \u00e9 simplesmente inaceit\u00e1vel.\r\nA redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica dos benef\u00edcios vai gerar uma piora tremenda nas condi\u00e7\u00f5es de vida das fam\u00edlias brasileiras que dependem muito das aposentadorias para sobreviver. Vai empobrecer as pessoas logo quando elas chegam a ser idosas, justamente quando aumentam as despesas com sa\u00fade, alimenta\u00e7\u00e3o e outros cuidados, e vai diminuir o consumo de forma geral, vai afetar a economia dos Munic\u00edpios e o desenvolvimento do Pa\u00eds como um todo.\r\n\u00c9 por esse e por outros motivos, Presidente, como as brutais regras contra os professores, contra as mulheres e contra os policiais, que eu estou muito tranquila em afirmar que o nosso voto \u00e9 absolutamente contr\u00e1rio a essa reforma. Quem representa o povo n\u00e3o vota contra o povo. N\u00e3o se aproveita nada dessa reforma! Votaremos contra a reforma.\r\nViva o povo brasileiro, que tem o direito e merece se aposentar ao fim da vida!\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=481&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO, RIO GRANDE DO NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, PREJU\u00cdZO.\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Efeitos negativos da reforma previdenci\u00e1ria sobre os Munic\u00edpios da Regi\u00e3o Nordeste, especialmente com rela\u00e7\u00e3o ao Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quem estuda esta proposta de reforma sabe que os Munic\u00edpios v\u00e3o ser extremamente afetados, se ela for aprovada.\r\nEu sou de um Estado, o Rio Grande do Norte, em que parte important\u00edssima dos Munic\u00edpios tem economia que gira mais em fun\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios assistenciais e aposentadorias pagos pela Previd\u00eancia do que dos recursos do pr\u00f3prio FPM. Ent\u00e3o, que bom que, quando a Governadora F\u00e1tima Bezerra, a \u00fanica Governadora mulher do Brasil, vem a Bras\u00edlia, vem para defender pol\u00edticas importantes e essenciais como o FUNDEB, que \u00e9 crucial para a manuten\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, principalmente no Nordeste, e em especial no Rio Grande do Norte.\r\nEu quero aqui reafirmar o quanto esta reforma vai ser prejudicial para o Nordeste, mais do que para todas as outras regi\u00f5es. E para o Rio Grande do Norte, dentro do Norte, ela vai ser grav\u00edssima.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 26 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos discutindo um projeto que \u00e9 injusto, perverso e extremamente cruel com o povo brasileiro.\r\nEste projeto, em pleno recorde de informalidade e elevado \u00edndice de desemprego, dificulta o acesso \u00e0 aposentadoria. Este projeto, em plena crise econ\u00f4mica, diminui a renda de quem consome e movimenta a economia de milhares Munic\u00edpios. Estamos votando uma reforma que, ao contr\u00e1rio de combater privil\u00e9gios, desmonta a Previd\u00eancia Social, t\u00e3o importante para reduzir a hist\u00f3ria das desigualdades que h\u00e1 no nosso Pa\u00eds.\r\nOs c\u00e1lculos propostos por essa reforma penalizam os mais pobres. Um trabalhador que ao longo da vida recebeu em m\u00e9dia 1.800 reais por m\u00eas e contribuiu por 20 anos sofrer\u00e1 uma perda de 720 reais. Portanto, a retirada desta regra de c\u00e1lculo \u00e9 uma medida urgente e um dever desta Casa com o povo brasileiro.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o para o partido \u00e9 que vote do lado do povo.\r\nO PT orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=382&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "INSTITUTO FEDERAL DE ENSINO (IFE), RIO GRANDE DO NORTE, ESTUDO, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, C\u00c2NCER, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, RECURSOS P\u00daBLICOS. \r\nVOTO FAVOR\u00c1VEL, DEPUTADO FEDERAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Desenvolvimento de novo diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer pelo Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte. Retirada, pelo Governo Jair Bolsonaro, de verbas da educa\u00e7\u00e3o para o pagamento de emendas or\u00e7ament\u00e1rias aos Deputados favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nQuero hoje falar sobre um projeto que est\u00e1 sendo desenvolvido no IFRN - Instituto Federal do Rio Grande do Norte. Um grupo de pesquisadores do NAVI - N\u00facleo Avan\u00e7ado de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica est\u00e1 desenvolvendo um estudo important\u00edssimo sobre um novo m\u00e9todo para diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer precoce. Quero parabenizar os pesquisadores do grupo e dizer que o IFRN muito nos orgulha. \r\nEu quero aproveitar para refor\u00e7ar aqui que esse tipo de trabalho \u00e9 fruto de investimento p\u00fablico. Eu falo isso porque hoje, 13 de agosto, n\u00f3s estamos em um dia de luta em defesa da educa\u00e7\u00e3o, e a pesquisa no IFRN \u00e9 um excelente exemplo de por que \u00e9 t\u00e3o importante defender a educa\u00e7\u00e3o. E defender a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 investir nela.\r\nN\u00f3s devemos lembrar que, do dinheiro que Bolsonaro usou para pagar os Deputados que votaram a favor da reforma da Previd\u00eancia na sua pol\u00edtica de toma l\u00e1 d\u00e1 c\u00e1, quase 1 bilh\u00e3o est\u00e1 sendo tirado exatamente da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, o que coloca por terra a ret\u00f3rica mentirosa do MEC.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 por isso que hoje est\u00e1 acontecendo esse ato, e \u00e9 por isso que a popula\u00e7\u00e3o vai continuar nas ruas, at\u00e9 que a educa\u00e7\u00e3o brasileira seja tratada com dignidade.\r\nPresidente, eu pe\u00e7o a transmiss\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 67, constante do art. 28 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\". Liberdade econ\u00f4mica para quem? S\u00f3 n\u00e3o h\u00e1 de ser para o trabalhador, que agora vai ter que se submeter ao servi\u00e7o aos domingos sem receber o que lhe \u00e9 devido, sem realmente ser pago pelo seu trabalho.\r\n\u00c9 evidente que n\u00f3s votamos contra, porque n\u00f3s entendemos que, dia ap\u00f3s dia, o Governo elege os trabalhadores e as trabalhadoras como os respons\u00e1veis pela crise, como aqueles que devem pagar a conta. Agora, al\u00e9m de n\u00e3o se aposentar, a classe trabalhadora mais pobre vai ter que trabalhar aos domingos sem o devido pagamento. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o \u00e9 assim que n\u00f3s vamos crescer. Passados 2 anos da reforma trabalhista, n\u00f3s chegamos a 13 milh\u00f5es de desempregados, e agora querem usar essa f\u00f3rmula piorada como uma solu\u00e7\u00e3o.\r\nMas uma vez enganam o povo brasileiro, mas n\u00f3s estamos aqui para denunciar. Trabalharemos todos os dias para reverter esse pacote bolsonarista de retirada de direitos. O povo sente na pele e vai dar a resposta.\r\nO PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, DESMATAMENTO ILEGAL, DESASTRE AMBIENTAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da rede de prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com as queimadas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, Bolsonaro se sustenta numa grande mentira. Ele se diz patriota, bate no peito, veste verde-amarelo, mas isso \u00e9 s\u00f3 uma camuflagem, os interesses s\u00e3o outros. Como \u00e9 que esse patriotismo pode sustentar tantas medidas que desmantelam a rede de prote\u00e7\u00e3o ao nosso meio ambiente?\r\nO nome do nosso Pa\u00eds faz refer\u00eancia a uma \u00e1rvore. Ent\u00e3o, o que tem de patri\u00f3tico nesse desprezo pelas queimadas na Amaz\u00f4nia? O Governo foi avisado, desde o dia 8 de agosto, do \"dia do fogo\", e tripudiou sobre os cientistas do INPE, que j\u00e1 apresentavam a gravidade das queimadas h\u00e1 v\u00e1rios meses.\r\nE o verde da nossa bandeira, Deputada Benedita? Bolsonaro acha que, oficialmente, \u00e9 refer\u00eancia a qu\u00ea? Na doutrina dele, ser\u00e1 que n\u00e3o ensinaram que s\u00e3o as nossas matas, que s\u00e3o as nossas florestas?\r\nE a forma como eles tratam os ind\u00edgenas? \u00c9 coisa de patriota?\r\nPortanto, Presidente, esse \u00e9 um projeto de destrui\u00e7\u00e3o, liderado por falsos nacionalistas, cujo discurso \u00e9 t\u00e3o raso como um pires. \u00c9 um homem sem palavra.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-28T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, FESTA JUNINA, MOSSOR\u00d3 (RN), MOSSOR\u00d3 CIDADE JUNINA 2019 (2019, MOSSOR\u00d3 (RN)), ESPET\u00c1CULO, EVENTO CULTURAL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Homenagem ao evento Mossor\u00f3 Cidade Junina e ao espet\u00e1culo Chuva de Bala no Pa\u00eds de Mossor\u00f3.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia!\r\nObrigada, Deputado Beto! Aqui eu aproveito para parabeniz\u00e1-lo pela proposi\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o.\r\nQueria saudar a todo mundo que est\u00e1 aqui presente em nome dessas artistas e desses artistas incr\u00edveis que apresentam a cultura do nosso Estado.\r\nQueria saudar tamb\u00e9m a presen\u00e7a da Prefeita, da Vice-Prefeita, da Presid\u00eancia da C\u00e2mara Municipal de Mossor\u00f3 e de todas as demais autoridades aqui presentes. \r\nE, por fim, presto essa homenagem a este evento cultural t\u00e3o importante do nosso Estado, que \u00e9 o Mossor\u00f3 Cidade Junina, junto com este espet\u00e1culo maravilhoso, o Chuva de Bala.\r\nEu sou nascida em Natal, mas Mossor\u00f3 foi a cidade que me acolheu com todo o seu cora\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma cidade pela qual eu tenho um profundo carinho. E eu tenho a oportunidade de prestigiar este evento t\u00e3o importante, que, ali\u00e1s, \u00e9 um espet\u00e1culo digno de tantos grandes espet\u00e1culos do mundo, Deputado Beto.\r\nO Chuva de Bala representa exatamente o car\u00e1ter de resist\u00eancia - resist\u00eancia pol\u00edtica, resist\u00eancia contra tantas opress\u00f5es -, que marca o povo de Mossor\u00f3 na sua hist\u00f3ria. Al\u00e9m disso, \u00e9 uma cidade que muito representou a luta da participa\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica, Prefeita.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o poderia deixar de falar tamb\u00e9m da import\u00e2ncia que esses eventos t\u00eam na economia do nosso Estado. N\u00f3s sabemos que \u00e9 um evento respons\u00e1vel por injetar milh\u00f5es na economia potiguar.\r\nDeputado Beto, eu queria registrar aqui a minha admira\u00e7\u00e3o e o nosso compromisso com essa festividade que \u00e9 t\u00e3o importante para o Rio Grande do Norte.\r\nQuero parabeniz\u00e1-lo mais uma vez pela proposi\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o. \r\nEstou ansiosa para ver a obra de arte que est\u00e1 sendo produzida. \r\nUm grande abra\u00e7o para os nossos artistas que representam aqui a cultura potiguar, porque eu acredito, como a nossa Senadora Zenaide aqui falou, na import\u00e2ncia da cultura. Eu acho que a cultura transforma vidas, ela tem um poder extremamente forte na mudan\u00e7a social. \u00c9 bom estarmos aqui hoje celebrando esse evento. \r\nAproveito para convidar todo mundo que nos assiste agora atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara para prestigiar o Chuva de Bala e o Mossor\u00f3 Cidade Junina no ano que vem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MICHELLE BACHELET, EX-PRESIDENTE, CHILE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), CONTRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Presidente Jair Bolsonaro pelo ataque \u00e0 mem\u00f3ria do pai da ex-Presidenta do Chile, Michelle Bachelet, morto durante a ditadura militar de Augusto Pinochet.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, foi de dar nojo o que Bolsonaro afirmou sobre a ditadura sanguin\u00e1ria no Chile ao falar do pai da ex-Presidente e Comiss\u00e1ria da ONU Bachelet. O Governo Jair Bolsonaro celebra a barb\u00e1rie.\r\nEu recordo aqui as \u00faltimas palavras p\u00fablicas do Presidente Salvador Allende. No pal\u00e1cio presidencial, que estava sendo bombardeado, ele p\u00f4de fazer o \u00faltimo pronunciamento na r\u00e1dio. Ele sabia que ali se iniciava um per\u00edodo muito duro e muito violento para a sociedade chilena e quis deixar uma \u00faltima mensagem de esperan\u00e7a. Ele disse que, muito mais cedo do que tarde, se abrir\u00e3o de novo as portas e os caminhos por onde v\u00e3o passar os homens e as mulheres livres, para construir uma sociedade melhor.\r\nE esta frase, Presidente, vale para o nosso Brasil de hoje: muito mais cedo do que tarde, esse Governo de destrui\u00e7\u00e3o vai ser derrotado, para o nosso Pa\u00eds voltar a ter esperan\u00e7a.\r\nViva Allende! Viva V\u00edctor Jara! E toda a solidariedade \u00e0 Bachelet, pela canalhice que teve que escutar de Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nGOVERNO, JAIB BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CENSURA, APRESENTA\u00c7\u00c3O, OBRA DE TEATRO, RIO GRANDE DO NORTE.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 62 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Rep\u00fadio \u00e0 censura imposta pelo Presidente Jair Bolsonaro ao grupo de teatro Clowns de Shakespeare.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\".\r\nSra. Presidenta, a censura voltou ao Brasil. Bolsonaro despreza a democracia com uma s\u00e9rie de ataques. Houve a retirada da propaganda do Banco do Brasil, porque o Governo a censurou; a Ag\u00eancia Nacional do Cinema tamb\u00e9m foi alvo de censura; houve a exonera\u00e7\u00e3o do Diretor do INPE, por causa da pesquisa sobre o desmatamento na Amaz\u00f4nia. Enfim, Presidenta, os exemplos nem cabem neste minuto.\r\nAgora a censura do Governo Bolsonaro ataca um grupo de teatro reconhecido no Pa\u00eds inteiro, um grupo que \u00e9 do meu Estado, o Rio Grande do Norte. O grupo de teatro Clowns de Shakespeare teve o espet\u00e1culo cancelado de forma repentina e sem nenhuma justificativa. A companhia nem p\u00f4de apresentar alguma oposi\u00e7\u00e3o. Afinal, n\u00e3o h\u00e1 como se defender se n\u00e3o h\u00e1 uma motiva\u00e7\u00e3o dita, o que fere o art. 5\u00ba, inciso LV, da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nIsso \u00e9 um absurdo. N\u00f3s apresentaremos a\u00e7\u00f5es contra tais censuras, seja no Judici\u00e1rio brasileiro, seja nos \u00f3rg\u00e3os internacionais. N\u00e3o ficaremos silentes...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROJETO DE TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, MONTEIRO (PB), DEFESA.\r\nTRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUAS DO RIO S\u00c3O FRANCISCO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00d5ES, NAT\u00c1LIA BONAVIDES, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da oradora no ato SOS Transposi\u00e7\u00e3o - Grito do Nordeste, em defesa da execu\u00e7\u00e3o do Projeto de Transposi\u00e7\u00e3o de \u00c1guas do Rio S\u00e3o Francisco, no Munic\u00edpio de Monteiro, Estado de Para\u00edba. Apresenta\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre o andamento das obras do projeto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nNegar \u00e1gua l\u00e1 no Nordeste \u00e9 uma coisa muito s\u00e9ria. Semana passada eu fui a Monteiro, na Para\u00edba, e participei do Grito do Nordeste, em defesa da obra de transposi\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. E l\u00e1 nas ruas de Monteiro j\u00e1 dava para sentir o que se constatou na pesquisa a seguir sobre a impopularidade do Presidente Bolsonaro.\r\nE o que poder\u00edamos esperar, n\u00e3o \u00e9?\r\n\u00c9 um discurso de \u00f3dio, de preconceito, \u00e9 a retirada de direitos. Pode tardar, mas a fatura chega.\r\nO que vimos em Monteiro foi uma l\u00e1stima. \u00c9 uma coisa muito triste de ver uma obra abandonada, sem uso. Por que esse abandono com a principal obra da nossa regi\u00e3o, do Nordeste?\r\nEu ontem me reuni com Parlamentares da Frente Interestadual em Defesa da Transposi\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco, estive com eles inclusive no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional e h\u00e1 alguns dias protocolei um requerimento de informa\u00e7\u00f5es dirigido ao Governo sobre o andamento das obras.\r\nN\u00e3o s\u00f3 eu espero essas respostas, mas tamb\u00e9m o povo que resiste e que est\u00e1 perdendo a paci\u00eancia, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil e agrade\u00e7o pelo tempo concedido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIFICA\u00c7\u00c3O, PARECER, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a impossibilidade de acatamento da retifica\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo Relator ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, acerca do registro, da posse, da comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; do Sistema Nacional de Armas - SINARM e da defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00e3o seria poss\u00edvel acatar a retifica\u00e7\u00e3o do parecer se ainda n\u00e3o est\u00e1vamos na mat\u00e9ria. Havia um requerimento pedindo retirada de pauta.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Eu fiz a consulta, houve um di\u00e1logo entre o Deputado Alexandre Leite e o PSOL, que foi o \u00fanico que se manifestou contrariamente.\r\nQuero reiterar, Deputada, que foi apenas para retificar um tema, e o projeto j\u00e1 est\u00e1 retirado de pauta. A consulta foi feita nominalmente ao Partido dos Trabalhadores e ao PSOL.\r\nA SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN) - Exatamente. E eu me manifestei de forma contr\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RETIRADA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), RIO GRANDE DO NORTE, PREJU\u00cdZO, ECONOMIA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Impactos negativos para a economia do Estado do Rio Grande do Norte, advindos da retirada da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS da Regi\u00e3o Nordeste. Rep\u00fadio ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu queria saber o que o Bolsonaro tem contra o Nordeste, porque o preconceito, o \u00f3dio e a discrimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o os vetores das pol\u00edticas deste Governo. A sa\u00edda da PETROBRAS do Nordeste \u00e9 a prova disso. O que a nossa regi\u00e3o enfrenta hoje \u00e9 a retirada da empresa do seu territ\u00f3rio. O meu Estado \u00e9 um dos mais afetados. O impacto negativo \u00e0 economia do Rio Grande do Norte aos trabalhadores e as suas fam\u00edlias \u00e9 fort\u00edssimo. Toda uma capacidade produtiva integrada est\u00e1 sendo desfeita.\r\nA PETROBRAS e os seus investimentos deveriam servir aos interesses da maioria dos brasileiros, dos assalariados, dos pequenos empres\u00e1rios, dos estudantes, dos aut\u00f4nomos, dos aposentados; mas agora est\u00e3o submetidos a interesses meramente privatistas. \u00c9 assim que este Governo vai entrar para a hist\u00f3ria: como uma grande fake news, porque n\u00e3o tem nada de patri\u00f3tico, n\u00e3o tem nada de nacionalista, n\u00e3o tem nada de verde-amarelo.\r\nPelo contr\u00e1rio, a marca deste Governo \u00e9 o entreguismo, a submiss\u00e3o.\r\nE n\u00f3s, Presidente, permaneceremos com a nossa den\u00fancia ao desmonte do patrim\u00f4nio brasileiro at\u00e9 que isso se reverta.\r\nDeputados, Senadores, Governadores, trabalhadores da PETROBRAS, suas fam\u00edlias, o povo nordestino devem resistir \u00e0 retirada da nossa empresa da nossa Regi\u00e3o, o Nordeste.\r\nObrigada, Sr. Presidente.\r\nEu pe\u00e7o que este discurso seja reproduzido pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CHILE, CRISE POL\u00cdTICA, BRASIL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PREVID\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Fatores determinantes das manifesta\u00e7\u00f5es de protesto realizadas no Chile. Possibilidade da ocorr\u00eancia de convuls\u00e3o social no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da reforma previdenci\u00e1ria e da tentativa do Governo Jair Bolsonaro de sucateamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada.\r\nPresidenta, o que acontece hoje no Chile \u00e9 o Brasil amanh\u00e3.\r\nAs manifesta\u00e7\u00f5es que ocorrem no Chile s\u00e3o multifacet\u00e1rias. Por mais que tenham se iniciado com as medidas contra as tarifas dos transporte p\u00fablico chileno, elas foram apenas o estopim para denunciar a destrui\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia, para denunciar os altos custos da educa\u00e7\u00e3o para o povo chileno.\r\nE, com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia aqui no Brasil, \u00e9 essa convuls\u00e3o social que nos aguarda, porque essa medida vai trazer o empobrecimento da nossa popula\u00e7\u00e3o. Essa reforma ataca a classe trabalhadora brasileira, que vai enfrentar um sistema previdenci\u00e1rio ausente de prote\u00e7\u00e3o social.\r\nAs tentativas do Governo Bolsonaro de sucatear a educa\u00e7\u00e3o brasileira tamb\u00e9m s\u00e3o gatilhos para esse tipo de manifesta\u00e7\u00e3o. Por isso reafirmamos a defesa de uma Previd\u00eancia Social que proteja a classe trabalhadora e de uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita e de qualidade.\r\nSra. Presidenta, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. Quero cumprimentar todos os que est\u00e3o \u00e0 Mesa, na pessoa da nossa Constituinte, a Deputada Benedita da Silva.\r\nEu nem ia falar, porque estou um pouco rouca, mas realmente me senti provocada. O que estamos vivendo hoje \u00e9 muito simb\u00f3lico, e neste momento temos uma sess\u00e3o que celebra o anivers\u00e1rio da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEu tenho, Presidente, a idade da Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s somos do mesmo ano. E, quando o Felipe Santa Cruz, Presidente da Ordem dos Advogados do Brasil, da qual tamb\u00e9m fa\u00e7o parte, com muito orgulho, diz que uma parte importante da juventude pouco sabe como foi o processo da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, ele diz a verdade.\r\nEm tempos de volta da censura; em tempos de volta da pris\u00e3o pol\u00edtica no nosso Pa\u00eds, como a do Presidente Lula; em tempos de incentivo \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica, inclusive por parte da pessoa que deve alguma dignidade ao cargo de Presidente, \u00e9 preciso mais do que nunca contar essa hist\u00f3ria. Essa \u00e9 uma tarefa nossa, e esta sess\u00e3o tem essa fun\u00e7\u00e3o.\r\nO direito \u00e0 mem\u00f3ria, o direito \u00e0 verdade, o direito \u00e0 hist\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 um direito s\u00f3 de quem viveu o per\u00edodo que antecedeu a nossa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. \u00c9 um direito tamb\u00e9m da minha gera\u00e7\u00e3o e das pr\u00f3ximas saber tudo o que aconteceu, porque um povo sem mem\u00f3ria \u00e9 um povo sem hist\u00f3ria.\r\nEu lhe agrade\u00e7o o tempo concedido, Presidente.\r\nViva Fernando Santa Cruz! Viva Luiz Maranh\u00e3o! Viva Anat\u00e1lia Alves! Esses her\u00f3is e hero\u00ednas do povo brasileiro inspiram a nossa luta a cada dia. Gra\u00e7as a eles, estamos aqui defendendo a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988!\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, OMISS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a trag\u00e9dia ambiental provocada pelo vazamento de petr\u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidenta, \u00e9 inimagin\u00e1vel que o tratamento que o Governo Bolsonaro est\u00e1 dando ao Nordeste agora fosse dado a outros Estados.\r\nTentem imaginar, tentem visualizar: o \u00f3leo chegando ao litoral do Rio de Janeiro e o comportamento do Governo Bolsonaro ser esse de agora. N\u00e3o d\u00e1 para imaginar, porque n\u00e3o aconteceria.\r\nO Governo est\u00e1 t\u00e3o ocupado tentando abafar Queiroz que nem tenta disfar\u00e7ar o quanto n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed para a trag\u00e9dia ambiental que est\u00e1 acontecendo no Nordeste agora.\r\nE eu queria dizer aqui que n\u00e3o \u00e9 rom\u00e2ntico nem bonitinho que o povo nordestino esteja tendo que botar a m\u00e3o no \u00f3leo, ficar doente, porque o Governo n\u00e3o se importa.\r\nMas, infelizmente, \u00e9 isto que est\u00e1 acontecendo: o Nordeste s\u00f3 tem contado com si mesmo.\r\nEu pe\u00e7o a transmiss\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigada, Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA DE TECNOLOGIA E INFORMA\u00c7\u00d5ES DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL (DATAPREV), SERVI\u00c7O FEDERAL DE PROCESSAMENTO DE DADOS (SERPRO), DIREITO \u00c0 PRIVACIDADE, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nAUTOR INTELECTUAL, HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados - SERPRO e da Empresa de Tecnologia e Informa\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social - DATAPREV.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, ontem o Conselho do programa de desmonte das estatais brasileiras se reuniu e deu aval para a privatiza\u00e7\u00e3o da DATAPREV e do SERPRO.\r\nQuero aqui registrar o meu rep\u00fadio a essa decis\u00e3o, que representa mais um projeto de destrui\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro. Essas empresas armazenam os dados de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, como Imposto de Renda, CPF, benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, passaporte. Por isso mesmo, jamais poderiam estar nas m\u00e3os de empresas privadas, sobretudo de empresas estrangeiras. Mas \u00e9 exatamente isso o que Bolsonaro e Guedes querem fazer: transformar as nossas informa\u00e7\u00f5es em mercadorias, acabando com a privacidade do povo brasileiro e colocando em xeque a nossa soberania. \r\nO Governo est\u00e1 querendo se desfazer de empresas que s\u00e3o refer\u00eancias internacionais na tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o empresas que n\u00e3o geram preju\u00edzo para o Pa\u00eds; muito pelo contr\u00e1rio, d\u00e3o lucro. Mas \u00e9 o que querem fazer com essas empresas: privatizar.\r\nPor isso, n\u00f3s, aqui na C\u00e2mara, faremos uma forte oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 tentativa de acabar com mais esses patrim\u00f4nios do povo brasileiro.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do SERPRO e da DATAPREV!\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nE deixo a pergunta, Sra. Presidenta: quem mandou matar Marielle?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, POPULA\u00c7\u00c3O, DIREITOS DO TRABALHADOR, ATO INSTITUCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Inadmissibilidade de reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o AI-5, instrumento de repress\u00e3o contra opositores ao regime militar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, h\u00e1 um motivo para se falar de AI-5 toda a semana. O nosso povo n\u00e3o vai aguentar calado a sua retirada de direitos, o seu empobrecimento. Isso est\u00e1 t\u00e3o claro que o Governo teme a tomada das ruas, pela insatisfa\u00e7\u00e3o popular. \r\nOra, \u00e9 trabalho aos domingos sem direitos, h\u00e1 aumento da informalidade, n\u00e3o se tem a aposentadoria como horizonte, h\u00e1 taxa\u00e7\u00e3o do desempregado.\r\nAl\u00e9m disso tudo, h\u00e1 a carga tribut\u00e1ria injusta, que n\u00e3o taxa grandes fortunas nem lucros e dividendos, sem falar no d\u00f3lar a 4,25 reais, ou no desastre da pol\u00edtica ambiental, ou nas interven\u00e7\u00f5es deste Governo para proteger milicianos, perseguir porteiro, encobrir o Queiroz.\r\nOra, s\u00f3 era v\u00e1lido ir para as ruas em 2013 ou em 2015? O povo vai \u00e0s ruas, sim. Ou voc\u00eas acham que ele vai engolir tudo isso calado? \u00c9 claro que a paci\u00eancia acaba, e a livre manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 garantia constitucional, por menor que seja o apre\u00e7o do Presidente \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Isso do AI-5 \u00e9 porque eles sabem da nossa for\u00e7a, e n\u00f3s...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro frente \u00e0 crise provocada pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, eu quero destacar aqui a import\u00e2ncia de este Congresso Nacional dar respostas, respostas para a classe trabalhadora, respostas para os mais vulner\u00e1veis, sobre a renda b\u00e1sica emergencial, sobre o apoio \u00e0s micro e pequenas empresas e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, sobre este projeto, que permite a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos j\u00e1 existentes. Espero que eles sejam direcionados para essa crise. Isso tudo precisa ser feito por n\u00f3s, porque estamos diante de um Governo que n\u00e3o serve, que est\u00e1 olhando as coisas acontecerem no mundo. E, neste momento singular em que a hist\u00f3ria, sim, est\u00e1 sendo escrita, este Governo quer escrever a sua pr\u00f3pria Cr\u00f4nica de mortes anunciadas.\r\nBolsonaro representa hoje a pior resposta no mundo para enfrentar essa crise, a mais cruel, a mais incompetente. Ele n\u00e3o apresenta medidas que efetivamente protejam quem j\u00e1 estava sofrendo com os impactos da crise econ\u00f4mica e que agora pode sofrer muito mais. Ele nem tenta esconder as ostenta\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias. Ele fala abertamente em sair da normalidade democr\u00e1tica, enquanto os seus asseclas est\u00e3o celebrando uma ditadura que fechou este Congresso. Ele n\u00e3o diz a verdade. Ele usa mentiras para tentar convencer as pessoas a fazerem algo que a comunidade cient\u00edfica do planeta inteiro diz que est\u00e1 errado. Ele n\u00e3o se importa com a dor que a sua necropol\u00edtica vai causar. Ele n\u00e3o se importa. Ele n\u00e3o serve. Bolsonaro e seu Governo n\u00e3o servem!\r\nE n\u00f3s temos aqui a enorme responsabilidade de concretizar as medidas que v\u00e3o permitir que o povo brasileiro passe por tudo isso com o menor sofrimento poss\u00edvel, medidas para a sa\u00fade, para a seguran\u00e7a alimentar, para a prote\u00e7\u00e3o do emprego, para a garantia do acesso \u00e0 \u00e1gua e \u00e0 energia el\u00e9trica. E n\u00f3s temos que ter a lucidez de que enfrentar esse problema significa debater todos esses temas, mas significa tamb\u00e9m enfrentar quem hoje \u00e9 o maior empecilho para que as pol\u00edticas certas sejam adotadas: o Governo Bolsonaro. J\u00e1 passou do tempo! At\u00e9 quando a classe trabalhadora vai ter que segurar esse peso? At\u00e9 quando os pequenos e m\u00e9dios v\u00e3o ter que aguentar um desgoverno que n\u00e3o garante um enfrentamento contundente a essa crise? N\u00f3s precisamos de mulheres e homens que conduzam este momento, e n\u00e3o desses que atrapalham, que seguem na contram\u00e3o do enfrentamento de uma pandemia e que orientam o povo pobre brasileiro a caminhar rumo ao precip\u00edcio, rumo ao matadouro.\r\nEnquanto n\u00f3s falamos aqui, no Brasil inteiro as pessoas batem panelas. \u00c9 o maior panela\u00e7o j\u00e1 registrado at\u00e9 agora contra Bolsonaro!\r\nE n\u00f3s denunciamos aqui, Presidente, que derrotar o Bolsonaro \u00e9 uma quest\u00e3o de sobreviv\u00eancia. E n\u00e3o cabe a mais ningu\u00e9m contemporizar com essa dura realidade. \u00c9 pela vida do povo brasileiro!\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR MISTA DE INQU\u00c9RITO (CPMI), PRORROGA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de leitura do requerimento de prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia da CPMI das Fake  News.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PT orienta o voto \"sim\".\r\nEu gostaria de aproveitar esta oportunidade para pedir a V.Exa. que fa\u00e7a a leitura do requerimento de prorroga\u00e7\u00e3o da CPMI das Fake News. N\u00f3s temos as assinaturas de quase 200 Deputados e de quase 40 Senadores. Todos os requisitos legais j\u00e1 est\u00e3o cumpridos, faltando apenas a leitura desse requerimento para que a CPMI seja prorrogada.\r\nPresidente, n\u00f3s fizemos, nos \u00faltimos dias, um apanhado sobre as fake news, as mentiras que est\u00e3o correndo na Internet e que est\u00e3o sendo viralizadas a respeito do coronav\u00edrus, a respeito do Covid-19, e o resultado desse levantamento \u00e9 estarrecedor. A quest\u00e3o das fake news afeta a democracia, afeta o debate pol\u00edtico, mas tamb\u00e9m afeta a sa\u00fade p\u00fablica.\r\nPortanto, Presidente, neste momento em que todo o Congresso est\u00e1 unido para enfrentar a crise do coronav\u00edrus, eu gostaria de solicitar que V.Exa. entenda que essa medida da prorroga\u00e7\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m uma medida de enfrentamento a esse tema, indo contra as mentiras no tema da sa\u00fade.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 17, do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do escritor uruguaio Eduardo Hughes Galeano.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PT apoia este destaque. A possibilidade do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo para os rurais ia precarizar ainda mais as rela\u00e7\u00f5es de trabalho no campo, onde a popula\u00e7\u00e3o trabalhadora j\u00e1 est\u00e1 t\u00e3o fragilizada, ainda mais agora. Por isso, o PT vota \"n\u00e3o\".\r\nQue absurdo estarmos usando este tempo para debater esse tipo de medida. O tempo corre, a fome se agrava nas periferias. N\u00f3s temos aqui, pendentes de vota\u00e7\u00e3o, dezenas de medidas de enfrentamento \u00e0 pandemia. Era isso o que dever\u00edamos debater agora. A responsabilidade do Congresso neste momento deveria ser outra.\r\nOntem foi anivers\u00e1rio de morte de Eduardo Galeano, que em 2012 disse, sobre outra situa\u00e7\u00e3o, o seguinte: \"Ningu\u00e9m pode ser neutro porque esta crise que vive todo o planeta condena muita gente a aceitar o inaceit\u00e1vel: a falta de trabalho, de comida e de perspectivas de vida, e a indigna\u00e7\u00e3o tem tal capacidade de cont\u00e1gio que nada a pode deter\".\r\nA nossa homenagem, Sr. Presidente, a Galeano nos faz reverberar aqui a indigna\u00e7\u00e3o dos trabalhadores com o que est\u00e1 sendo aprovado aqui hoje.\r\nO PT vota \"n\u00e3o\" a esse texto cruel, que vai incentivar demiss\u00f5es em massa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PT \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto de lei. \u00c9 um projeto necess\u00e1rio. Inclusive, agrade\u00e7o ao Relator, Deputado Enrico Misasi, que foi muito atencioso conosco durante esse processo.\r\nApesar disso, alguns pontos que o PT considerava essencial que constassem n\u00e3o constaram. E o principal desses pontos \u00e9 o que diz respeito \u00e0 suspens\u00e3o de despejos e reintegra\u00e7\u00f5es de posse durante o momento da pandemia.\r\nComo o Presidente muito bem mencionou h\u00e1 pouco, esse \u00e9 o principal ponto para o Partido dos Trabalhadores, porque consideramos que em tempos de pandemia \u00e9 inadmiss\u00edvel e, na verdade, desumano que exista a possibilidade de colocar as pessoas na rua quando todas as organiza\u00e7\u00f5es e entidades cient\u00edficas dizem que agora \u00e9 preciso ficar em casa.\r\nSr. Presidente, por esse motivo foi que apresentamos destaques. H\u00e1 tamb\u00e9m projetos de lei da bancada do Partido dos Trabalhadores que tratam da suspens\u00e3o de despejo e reintegra\u00e7\u00e3o de posse. Foi por isso, ent\u00e3o, que houve possibilidade de acordo em rela\u00e7\u00e3o aos nossos destaques, desde que haja um compromisso com a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria da suspens\u00e3o de despejo e reintegra\u00e7\u00e3o de posse muito em breve.\r\nAguardamos um posicionamento em rela\u00e7\u00e3o a isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 52, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada.\r\nPresidente, n\u00f3s consideramos que a inten\u00e7\u00e3o do destaque \u00e9 muito positiva: estimular a negocia\u00e7\u00e3o, estimular a tentativa de concilia\u00e7\u00e3o. No entanto, n\u00f3s estamos com uma quest\u00e3o, que j\u00e1 foi inclusive explicitada pelo Relator, porque o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, em um dos seus incisos, diz que a lei n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito. No caso, a Constitui\u00e7\u00e3o busca garantir que fique livre o acesso ao Judici\u00e1rio sempre que algu\u00e9m se sentir prejudicado, sempre que algu\u00e9m se sentir lesado.\r\nEnt\u00e3o, diante dessa quest\u00e3o constitucional, por mais que acreditemos que o prop\u00f3sito do destaque, que \u00e9 fomentar a concilia\u00e7\u00e3o, a negocia\u00e7\u00e3o, \u00e9 muito importante, por ele acabar colocando uma restri\u00e7\u00e3o, um pr\u00e9-requisito para o cidad\u00e3o acessar o Judici\u00e1rio, somente por essa raz\u00e3o da constitucionalidade, o PT orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 53, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PT vota \"sim\" a este destaque do PSB.\r\nEste destaque \u00e9 important\u00edssimo. Ele traz um aperfei\u00e7oamento do texto, n\u00e3o s\u00f3 por prever a suspens\u00e3o parcial ou total do pagamento de aluguel em situa\u00e7\u00f5es excepcionais, mas tamb\u00e9m por tratar dessa quest\u00e3o das liminares.\r\nO Deputado Alessandro Molon explicou muito bem: no texto atual, o que se suspende s\u00e3o as decis\u00f5es liminares. Mas, Presidente, o que importa neste momento da pandemia n\u00e3o \u00e9 se uma decis\u00e3o vai ser dada ou n\u00e3o, \u00e9 se o mandado de reintegra\u00e7\u00e3o de posse vai ser expedido ou n\u00e3o, \u00e9 se o cumprimento de uma reintegra\u00e7\u00e3o de posse ou de um despejo vai acontecer ou n\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que esta emenda \u00e9 t\u00e3o importante para o projeto. Ela aperfei\u00e7oa o texto n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o ao pagamento, mas principalmente em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o do despejo, em que o texto do atual \u00e9 insuficiente. Proibir simplesmente n\u00e3o faz com que as decis\u00f5es j\u00e1 dadas, os mandados j\u00e1 existentes n\u00e3o sejam cumpridos.\r\n\u00c9 por isso que o PT vota \"sim\" e pede o apoio de todos os partidos para que possamos aprovar este destaque e inserir esse conte\u00fado no relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PT orienta \"sim\" e, inclusive, quer reconhecer o trabalho do Relator, que aperfei\u00e7oou muito o texto, retirou uma s\u00e9rie de medidas punitivistas que de forma exacerbada estavam contidas na reda\u00e7\u00e3o final.\r\nQueria registrar que a esse projeto havia dois projetos da bancada do Partido dos Trabalhadores apensados: o PL 2.348/2020, da Deputada Rejane Dias, e o PL 2.462/2020, do Deputado Odair Cunha.\r\nPor fim, eu quero defender e pedir apoio \u00e0 emenda do PSOL. Se n\u00f3s estamos aprovando um projeto que torna obrigat\u00f3rio o uso da m\u00e1scara, significa que n\u00f3s consideramos o uso da m\u00e1scara algo muito importante para a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Como, ent\u00e3o, n\u00f3s poder\u00edamos negar \u00e0s popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis o acesso a esse item? \u00c9 uma emenda que aperfei\u00e7oa o projeto e que traz ainda a obriga\u00e7\u00e3o de que se promovam campanhas educativas em rela\u00e7\u00e3o ao tema. Se n\u00f3s estamos estabelecendo uma san\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dessa obrigatoriedade, por \u00f3bvio devemos ter, sim, uma campanha educativa.\r\nEnt\u00e3o, o PT orienta \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o quando o estabelecimento funcionar atendendo ao p\u00fablico, constante do art. 3\u00ba-B, da Lei 13.979, de 2020, modificada pelo art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei 1.562, de 2020, referente \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, este destaque visa suprimir um trecho do art. 3\u00ba-B, artigo este que, ali\u00e1s, traz uma previs\u00e3o important\u00edssima, na medida em que obriga os estabelecimentos autorizados a funcionar durante a pandemia a fornecer m\u00e1scaras a seus funcion\u00e1rios. No entanto, eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o das colegas e dos colegas Deputados para uma limita\u00e7\u00e3o que este artigo apresenta: trata-se de estabelecimento que funcionar para o atendimento ao p\u00fablico.\r\nOra, Sr. Presidente, n\u00f3s sabemos que a maioria dos trabalhadores que est\u00e3o indo trabalhar se utilizam do transporte p\u00fablico, portanto t\u00eam contato com aglomera\u00e7\u00f5es e, ao voltarem para suas casas, entram em contato com suas fam\u00edlias. Se n\u00f3s n\u00e3o garantirmos que o fornecimento de m\u00e1scaras se aplique tamb\u00e9m aos trabalhadores que n\u00e3o est\u00e3o em contato direto com o p\u00fablico, n\u00f3s estaremos excluindo de prote\u00e7\u00e3o, por exemplo, aqueles que trabalham na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, quem trabalha na distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos, os trabalhadores do sistema prisional que fazem a cust\u00f3dia de presos, mas que n\u00e3o atendem ao p\u00fablico.\r\nEste artigo exclui os trabalhadores da seguran\u00e7a, da vigil\u00e2ncia, da limpeza, da ind\u00fastria, enfim. Exclui uma s\u00e9rie de trabalhadores que hoje est\u00e3o na ponta dos servi\u00e7os essenciais e n\u00e3o necessariamente est\u00e3o trabalhando no atendimento ao p\u00fablico, mas que est\u00e3o permitindo, sim, que este Pa\u00eds siga funcionando e que as necessidades b\u00e1sicas do povo brasileiro sejam atendidas.\r\nEste destaque prop\u00f5e, portanto, retirar a express\u00e3o \"atendimento ao p\u00fablico\", obrigando, assim, os estabelecimentos em funcionamento a fornecer m\u00e1scaras a seus funcion\u00e1rios e colaboradores, independentemente de atenderem ou n\u00e3o ao p\u00fablico.\r\nPor isso, aproveito para adiantar a orienta\u00e7\u00e3o do partido: o PT orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto. O destaque visa suprimir esta express\u00e3o, possibilitando que os trabalhadores que hoje est\u00e3o na ponta dos servi\u00e7os essenciais tamb\u00e9m estejam protegidos e tenham acesso a este direito.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLENARIO, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em qualidade e quantidade adequadas ao uso durante o per\u00edodo das atividades laborais, e para o percurso da resid\u00eancia ao local de trabalho ou deste para aquela, contida na Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, com vista \u00e0 inclus\u00e3o no art. 3\u00ba-B, da Lei 13.979, de 2020, modificada pelo art. 1\u00ba, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, 2020, referente \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\" ao texto, primeiramente pelas raz\u00f5es j\u00e1 explicitadas na orienta\u00e7\u00e3o anterior, que demonstram a import\u00e2ncia de as m\u00e1scaras serem fornecidas a todos os trabalhadores, independentemente de a pessoa trabalhar no atendimento ao p\u00fablico ou n\u00e3o, e tamb\u00e9m pelo fato de a emenda garantir o fornecimento desses itens de forma suficiente para que o trabalhador possa us\u00e1-los nos trajetos entre a casa e o trabalho.\r\nN\u00f3s sabemos que, hoje, um dos principais locais de contamina\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o pode cumprir o isolamento por trabalhar em atividade essencial s\u00e3o justamente os transportes p\u00fablicos. Esse \u00e9 um fator que fez crescer a contamina\u00e7\u00e3o entre a popula\u00e7\u00e3o da periferia, entre as classes mais pobres, entre as pessoas que n\u00e3o t\u00eam acesso ao transporte individual.\r\n\u00c9 muito importante que essas pessoas sejam protegidas com o fornecimento das m\u00e1scaras em quantidade suficiente para a utiliza\u00e7\u00e3o no transporte para o trabalho.\r\nO PT orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PT orienta \"sim\".\r\nOs pres\u00eddios, as unidades de cumprimento de medidas socioeducativas s\u00e3o, por si, espa\u00e7os de aglomera\u00e7\u00e3o. E os trabalhadores desses espa\u00e7os est\u00e3o sempre, cotidiana e permanentemente, expostos a um risco maior de contamina\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos visto diversas mat\u00e9rias jornal\u00edsticas sobre como o v\u00edrus tem se espalhado de forma r\u00e1pida nesses locais, onde existe inclusive uma subnotifica\u00e7\u00e3o.\r\nA parte mais valiosa desta emenda \u00e9 exatamente de remet\u00ea-la \u00e0quele par\u00e1grafo de outro artigo que fala da possibilidade de o poder p\u00fablico fornecer m\u00e1scaras. Esses trabalhadores est\u00e3o em risco permanentemente e muito maior de contamina\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de eles estarem contidos na obrigatoriedade do uso de m\u00e1scara, \u00e9 preciso que o poder p\u00fablico forne\u00e7a esses itens.\r\nO PT orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, SUBSTITUTIVO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, USO OBRIGATORIO, MASCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ESCLARECIMENTO, VOTO, SISTEMA CARCER\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 que o relat\u00f3rio traz a obrigatoriedade do fornecimento somente para quem trabalha com atendimento ao p\u00fabico. Os trabalhadores do sistema penitenci\u00e1rio n\u00e3o trabalham com atendimento ao p\u00fablico, e s\u00f3 essa emenda pode garantir que eles tamb\u00e9m tenham, sim, direito de receber as m\u00e1scaras. Por isso \u00e9 t\u00e3o importante. Eles est\u00e3o num lugar de alto cont\u00e1gio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu aproveito para convidar os demais partidos que orientaram \"n\u00e3o\" a protegerem os trabalhadores do sistema penitenci\u00e1rio, que est\u00e3o expostos a um risco alt\u00edssimo de contamina\u00e7\u00e3o. Eu convido os outros partidos a tamb\u00e9m fazerem a altera\u00e7\u00e3o da orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, USO OBRIGAT\u00d3RIO, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, LOCAL P\u00daBLICO, PENA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATO ADMINISTRATIVO, PR\u00c1TICA, INFRA\u00c7\u00c3O CONTRA A ORDEM ECON\u00d4MICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESCLARECIMENTO, SISTEMA CARCER\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a n\u00e3o inclus\u00e3o dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, lotados no sistema penitenci\u00e1rio, em artigo do substitutivo do Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, mencionado por Deputado no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, quero somente esclarecer que a continua\u00e7\u00e3o do artigo que o Deputado leu restringe esse fornecimento s\u00f3 aos estabelecimentos que atendam ao p\u00fablico, o que n\u00e3o \u00e9 o caso dos trabalhadores do sistema de seguran\u00e7a. Por isso, esse artigo n\u00e3o contempla os trabalhadores do sistema penitenci\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT orienta \"sim\" \u00e0 emenda do PSB.\r\nAproveito este momento, Sr. Presidente, para agradecer aos colegas e \u00e0s colegas o apoio. Alguns chegaram a mudar a orienta\u00e7\u00e3o de bancada, para garantir aos trabalhadores do sistema penitenci\u00e1rio e das unidades de cumprimento de medidas socioeducativas o direito de receberem as m\u00e1scaras, j\u00e1 que hoje estamos garantindo a obrigatoriedade do uso deste item pela popula\u00e7\u00e3o, em espa\u00e7os p\u00fablicos.\r\nO PT orienta \"sim\". \r\nObrigada a todos os colegas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INDICA\u00c7\u00c3O, AUGUSTO ARAS, PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nAUGUSTO HELENO, MINISTRO DE ESTADO, GABINETE DE SEGURAN\u00c7A INSTITUCIONAL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA (GSI-PR), OFENSA, DEMOCRACIA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Pr\u00e1tica de crime de corrup\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro configurada na oferta ao Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, do cargo de Ministro do Supremo Tribunal Federal. Determina\u00e7\u00e3o \u00e0 Procuradoria-Geral da Uni\u00e3o pelo Ministro Celso de Mello, da Suprema Corte, de pronunciamento acerca de not\u00edcia crime oferecida pela oradora contra o Ministro do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, general Augusto Heleno, em face de declara\u00e7\u00f5es atentat\u00f3rias \u00e0 democracia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Deputado Bohn Gass faria o segundo encaminhamento.\r\nEu queria iniciar me solidarizando com as v\u00edtimas do coronav\u00edrus das \u00faltimas 24 horas. \u00c9 mais um dado muito tr\u00e1gico para o nosso Pa\u00eds.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse destaque, gostaria de pedir a aten\u00e7\u00e3o de todos e todas. O cen\u00e1rio do desemprego no Brasil j\u00e1 n\u00e3o ia bem, e a pandemia veio para agravar essa quest\u00e3o. Muitas pessoas est\u00e3o sendo demitidas, algumas das quais t\u00eam ficado no limbo: n\u00e3o t\u00eam direito ao seguro-desemprego e tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam direito ao aux\u00edlio emergencial. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos colegas porque esse destaque \u00e9 important\u00edssimo para enfrentarmos esse contexto, para sanarmos essa lacuna e para tirarmos essa imensa massa de trabalhadores do limbo de um n\u00e3o-direito. \r\nUma grande parcela da popula\u00e7\u00e3o que ficou desempregada no per\u00edodo recente nem sequer p\u00f4de acessar o aux\u00edlio emergencial. Eu vou ilustrar isso com um exemplo muito simples que conheci.\r\nUma garota que estava em seu primeiro emprego formal h\u00e1 4 meses foi dispensada ap\u00f3s o in\u00edcio das medidas de isolamento social. Como sua carteira de trabalho tinha sido assinada at\u00e9 mar\u00e7o, ela n\u00e3o se enquadrava nas condi\u00e7\u00f5es de trabalhadores que poderiam receber o aux\u00edlio emergencial. E, por ter trabalhado por t\u00e3o pouco tempo no seu primeiro emprego, tamb\u00e9m n\u00e3o se enquadrava nas condi\u00e7\u00f5es de recebimento do seguro-desemprego; faltava a ela requisitos exigidos pela lei.\r\nEsse limbo, Presidente, colegas, atinge a juventude, principalmente aquele que acabou de entrar no mercado de trabalho, que n\u00e3o tem - e nem poderia ter - o requisito de per\u00edodo m\u00ednimo necess\u00e1rio para ter acesso ao seguro-desemprego. \r\nPortanto, essa \u00e9 uma emenda que prev\u00ea a dispensa desse requisito do per\u00edodo aquisitivo. Isso \u00e9 imperioso. N\u00f3s n\u00e3o podemos relegar parte dos nossos trabalhadores, especialmente a juventude, com a exclus\u00e3o desse direito. Al\u00e9m disso, a emenda prev\u00ea que o seguro-desemprego desfrutado neste momento da pandemia n\u00e3o seja descontado do tempo do seguro-desemprego regular.\r\nSr. Presidente, a aprova\u00e7\u00e3o desse destaque \u00e9 fundamental. \u00c9 a garantia de um direito de prote\u00e7\u00e3o social a milhares de brasileiros que foram afetados diretamente pela pandemia, que foram demitidos, que n\u00e3o t\u00eam direito ao aux\u00edlio emergencial e nem ao seguro-desemprego e que est\u00e3o completamente abandonados, sem recursos, sem condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, mais do que um ato de responsabilidade, com manuten\u00e7\u00e3o de uma renda m\u00ednima que garanta a dignidade, trata-se de um ato de garantia de dignidade de vida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que sofre com os efeitos dessa calamidade p\u00fablica.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, eu gostaria, primeiro, de dizer que n\u00f3s vamos tomar provid\u00eancias legais contra esta aberra\u00e7\u00e3o, porque o Presidente cometeu crime de corrup\u00e7\u00e3o ativa ao vivo, oferecendo um cargo para pressionar o Procurador-Geral da Rep\u00fablica.\r\nQuero informar ainda, nestes \u00faltimos segundos que me restam, que o Ministro Celso de Mello determinou \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica que se pronunciasse sobre nossa den\u00fancia contra o Ministro Augusto Heleno por suas amea\u00e7as criminosas contra a democracia, que n\u00e3o podem ficar impunes. Que o Ministro seja investigado. N\u00f3s n\u00e3o vamos arredar o p\u00e9 para defender o que resta da nossa maltratada democracia.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MEDIDA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ABRIGAMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, ABRIGO PROVIS\u00d3RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Agradecimento \u00e0 bancada feminina pelo apoio \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu solicito a dispensa da leitura do relat\u00f3rio, para passar diretamente ao voto. \r\nTrata-se do Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nCompete ao Plen\u00e1rio manifestar-se sobre a constitucionalidade, juridicidade, t\u00e9cnica legislativa e o m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es em exame, a teor do disposto no art. 34, inciso II, do RICD.\r\nSob o enfoque da constitucionalidade formal, os projetos n\u00e3o apresentam v\u00edcios, porquanto observadas as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais pertinentes \u00e0 compet\u00eancia da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria (...), do Congresso Nacional para apreci\u00e1-la (...) e \u00e0 iniciativa parlamentar (...).\r\nNo tocante \u00e0 constitucionalidade material, inexistem discrep\u00e2ncias entre os conte\u00fados dos projetos e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nNo que guarda pertin\u00eancia com a juridicidade, os projetos de lei n\u00e3o apresentam v\u00edcios sob os prismas da inova\u00e7\u00e3o, efetividade, coercitividade e generalidade, bem como se consubstanciam na esp\u00e9cie normativa adequada.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, entendemos que os dispositivos cuja positiva\u00e7\u00e3o se pretende n\u00e3o devem ser acrescentados \u00e0 Lei n\u00ba 11.340, de 2006, ou seja, a Lei Maria da Penha.\r\nDiante da natureza tempor\u00e1ria e excepcional das altera\u00e7\u00f5es legislativas propostas e de sua correla\u00e7\u00e3o com a pandemia mundial do coronav\u00edrus (...), reconhecida em decreto de estado de calamidade p\u00fablica editado pelas autoridades competentes, a melhor t\u00e9cnica legislativa recomenda que sejam incorporadas \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 6 de fevereiro de 2020, que \"disp\u00f5e sobre as medidas para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus respons\u00e1vel pelo surto de 2019\".\r\nOutros pequenos reparos de t\u00e9cnica legislativa s\u00e3o realizados para ajustar termos e express\u00f5es utilizados nas proposi\u00e7\u00f5es a outros diplomas legais vigentes.\r\nPassemos \u00e0 an\u00e1lise do m\u00e9rito. \r\nOs Projetos de Lei n\u00bas 1.444 e 2.013, de 2020, da Deputada Alice Portugal (PCdoB/BA), intentam estabelecer que a Uni\u00e3o, o Distrito Federal, os Estados e os Munic\u00edpios adotem medidas protetivas excepcionais para atender a mulher e os filhos v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar perpetrada durante o per\u00edodo de estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia do coronav\u00edrus (...).\r\nDeterminam que, verificada a situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, o agressor deve ser imediatamente retirado do conv\u00edvio familiar. N\u00e3o sendo poss\u00edvel o afastamento, disp\u00f5e que a mulher e seus filhos sejam imediatamente abrigados em casas-abrigo ou centros de atendimento integral e multidisciplinares para mulheres. As medidas propostas se mostram adequadas \u00e0 realidade brasileira.\r\nO Relat\u00f3rio \"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica durante a Pandemia de Covid-19 - Ed. 2\", produzido a pedido do Banco Mundial pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, divulgado no dia 1\u00ba deste m\u00eas, avalia que os casos de feminic\u00eddio cresceram 22,2% entre mar\u00e7o e abril deste ano em 12 Estados brasileiros, tendo um aumento de 117 para 143 ocorr\u00eancias. H\u00e1 Estados em situa\u00e7\u00e3o extremamente grave, como o Acre, onde o aumento de casos foi de 300%, o Maranh\u00e3o e o Mato Grosso. Apenas no Esp\u00edrito Santo, no Rio de Janeiro e em Minas Gerais houve redu\u00e7\u00e3o de casos.\r\nRegistros p\u00fablicos recentes evidenciam, ainda, que houve queda no n\u00famero de registros de boletins de ocorr\u00eancias. De acordo com levantamento do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, os registros de les\u00e3o corporal dolosa ca\u00edram 25,5% e os de estupro de vulner\u00e1vel sofreram queda de 28,2%. Estes n\u00fameros n\u00e3o refletem o aumento dr\u00e1stico do n\u00famero de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher ocorrido desde o in\u00edcio da pandemia, muito pelo contr\u00e1rio. A realidade nos mostra que mulheres e seus filhos est\u00e3o excepcionalmente mais vulner\u00e1veis na crise sanit\u00e1ria que ora vivemos e t\u00eam tido mais dificuldades em formalizar queixas contra seus agressores e em buscar o aux\u00edlio e a prote\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico.\r\nOs n\u00fameros contrastam ainda com o crescimento do n\u00famero de chamados para a Pol\u00edcia Militar no 190 quanto aos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, bem como com o crescimento do aumento de 27% no n\u00famero de den\u00fancias no Ligue 180. A Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos registrou, apenas em abril, aumento de 35% no n\u00famero de den\u00fancias em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo m\u00eas em 2019.\r\nPortanto, Presidente, os Projetos de Lei n\u00bas 1.444 e 2.013, ambos de 2020, coadunam-se com as recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU para o enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher durante a pandemia, como o aumento de investimentos em servi\u00e7os on-line e em organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, a garantia de que os sistemas judiciais continuem processando os agressores, a declara\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais dos servi\u00e7os de abrigo para mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e a cria\u00e7\u00e3o de maneiras seguras para as mulheres procurarem apoio sem alertar seus agressores.\r\nAdemais, os projetos de lei determinam que, 'durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia do coronav\u00edrus, a Uni\u00e3o, o Distrito Federal, os Estados e os Munic\u00edpios dever\u00e3o assegurar recursos extraordin\u00e1rios emergenciais para garantir o funcionamento das casas-abrigo e dos centros de atendimento integral e multidisciplinares para a mulher\".\r\nEntendemos que a proposta legislativa \u00e9 extremamente conveniente e oportuna em considera\u00e7\u00e3o ao momento atual. Neste ponto, sugerimos, no substitutivo, a inclus\u00e3o do abrigamento institucional, que \u00e9 o servi\u00e7o socioassistencial destinado, entre outros, ao 'acolhimento provis\u00f3rio para mulheres, acompanhadas ou n\u00e3o de seus filhos, em situa\u00e7\u00e3o de risco de morte ou amea\u00e7as em raz\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, causadora de les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual, psicol\u00f3gico ou dano moral', nos termos da Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional de Servi\u00e7os Socioassistenciais, aprovada por meio da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 109, de 11 de novembro de 2009, do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social - CNAS.\r\nAcrescentamos tamb\u00e9m, conforme proposta do Projeto de Lei n\u00ba 1.458, de 2020, que, na aus\u00eancia de vagas nos servi\u00e7os de abrigamento j\u00e1 institu\u00eddos, o poder p\u00fablico dever\u00e1 ampliar a oferta, adotando medidas como a adapta\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos, o aluguel de casas, de quartos de hot\u00e9is e de espa\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es privados, que dever\u00e3o funcionar de acordo com as diretrizes voltadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o da mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica que esteja afastada de seu domic\u00edlio. As diretrizes inclu\u00eddas est\u00e3o em conson\u00e2ncia com a Portaria n\u00ba 86, de 1\u00ba de junho de 2020, da Secretaria Nacional de Assist\u00eancia Social, e com as Diretrizes Nacionais para o abrigamento da mulher em situa\u00e7\u00e3o de risco e de viol\u00eancia.\r\nEm raz\u00e3o da necessidade de mais atua\u00e7\u00e3o do Estado nas \u00e1reas da economia e da sa\u00fade p\u00fablica no combate \u00e0 pandemia e seus efeitos, entram em discuss\u00e3o a destina\u00e7\u00e3o e a realoca\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para o fornecimento de aux\u00edlio emergencial, para a compra de equipamentos, aparelhos e insumos m\u00e9dicos e para a montagem de leitos de UTI. Esta discuss\u00e3o h\u00e1 de incluir recursos emergenciais para minimizar os efeitos prejudiciais da pandemia sobre mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, que, al\u00e9m de terem a diminui\u00e7\u00e3o de sua renda, muitas vezes s\u00e3o obrigadas a manter conviv\u00eancia di\u00e1ria e ininterrupta com seus agressores, se n\u00e3o tiverem outra alternativa.\r\n\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia a destina\u00e7\u00e3o de verbas adicionais para garantir, por exemplo, que as delegacias de atendimento funcionem 24 horas por dia com a estrutura adequada e que os centros de atendimento integral e multidisciplinar e as casas-abrigo para mulheres, de que trata o art. 35, incisos I e II, da Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006, atendam \u00e0s demandas no per\u00edodo da pandemia.\r\nNo particular, os projetos est\u00e3o em conson\u00e2ncia com o art. 39 da Lei Maria da Penha, que atribui \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios compet\u00eancia para estabelecer dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias espec\u00edficas para a implementa\u00e7\u00e3o das medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.\r\nO PL 1.458/20, da Deputada Erika Kokay (PT/DF), estabelece diretrizes a serem adotadas para a adequa\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica durante o per\u00edodo de estado de emerg\u00eancia provocado pela pandemia da SARS-COV-2, garantindo a efetiva prote\u00e7\u00e3o da integridade f\u00edsica e psicol\u00f3gica dessas mulheres. O projeto ad\u00e9qua o atendimento \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica \u00e0s dificuldades inerentes da situa\u00e7\u00e3o de pandemia que enfrentamos hoje, de forma que aquilo que n\u00e3o foi previsto no Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, aprovado recentemente por esta Casa, foi inclu\u00eddo na forma do substitutivo. Por fim, o PL 1.458/20 prev\u00ea medidas para que a depend\u00eancia econ\u00f4mica n\u00e3o seja um empecilho \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da mulher, como o recebimento de benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada e de aux\u00edlio emergencial, sendo este \u00faltimo inclu\u00eddo na forma do substitutivo.\r\nO PL 2.762/20, da Deputada Paula Belmonte (Cidadania/DF), altera a Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020, para estabelecer que a mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e sob medida protetiva decretada ter\u00e1 direito a duas cotas do aux\u00edlio emergencial, criado pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020. A proposta \u00e9 relevante, pois busca proteger a mulher que est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia e de vulnerabilidade econ\u00f4mica e social, sobretudo quando dependente economicamente do agressor.\r\nO PL 2.960/20, do Deputado Denis Bezerra (PSB/CE) e da Deputada L\u00eddice da Mata (PSB/BA), institui o Programa de Aluguel Social para as mulheres de baixa renda em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar. (...) No substitutivo, acrescentamos mais duas possibilidades de avalia\u00e7\u00e3o da renda, que s\u00e3o o recebimento do aux\u00edlio emergencial, conforme a Lei n\u00ba 13.982, de 2020, e do seguro-desemprego, conforme a Lei n\u00ba 7.998, de 11 de janeiro de 1990.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.930, de 2020, do Deputado Alexandre Frota (PSDB/SP), estabelece no art. 1\u00ba, caput, que, enquanto durarem os efeitos jur\u00eddicos do estado de calamidade p\u00fablica, ficam os delegados de pol\u00edcia obrigados a informar imediatamente o Poder Judici\u00e1rio quando se tratar de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Al\u00e9m disso, prev\u00ea que o juiz determinar\u00e1 as medidas protetivas em prazo inferior a 48 (quarenta e oito) horas da comunica\u00e7\u00e3o do suposto crime.\r\nNo substitutivo acrescentamos reda\u00e7\u00e3o que prev\u00ea diminui\u00e7\u00e3o do tempo para envio ao Poder Judici\u00e1rio pelo delegado de pol\u00edcia e igual prazo para manifesta\u00e7\u00e3o do juiz sobre o pedido de medidas protetivas.\r\nO PL 3.223/20, da Deputada Professora Dayane Pimentel (PSL/BA), prev\u00ea que a autoridade policial, ao constatar situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica, deve designar equipe de policiais de ambos os sexos para a realiza\u00e7\u00e3o de visitas peri\u00f3dicas no domic\u00edlio da mulher; e que o delegado deve advertir o agressor 'sempre que houver prova de materialidade e ind\u00edcios suficientes de autoria de crimes relacionados \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher'.\r\nA realiza\u00e7\u00e3o de visitas peri\u00f3dicas por policiais j\u00e1 \u00e9 realizada em alguns Estados. S\u00e3o os projetos: Guardi\u00f5es da Vida, Patrulha Maria da Penha, etc. Acatamos a proposta na forma de medida protetiva a ser designada pelo juiz. Quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de admoesta\u00e7\u00e3o escrita do agressor por parte do delegado de pol\u00edcia consideramos injur\u00eddica. Em seu lugar, afigura-se mais eficiente e produtivo que os delegados de pol\u00edcia estejam envolvidos na investiga\u00e7\u00e3o desses crimes, sobretudo pela instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial, o que, na pr\u00e1tica, substitui a medida.\r\nO PL 3.423/20, da Deputada Lauriete (PL/ES), estabelece que o boletim de ocorr\u00eancia, o depoimento da ofendida e o exame de corpo de delito da v\u00edtima ser\u00e3o feitos na pr\u00f3pria resid\u00eancia da v\u00edtima por policial do sexo feminino como forma de atenuar o constrangimento para a ofendida. Acatamos em parte a proposta, para garantir a den\u00fancia domiciliar.\r\nO projeto tamb\u00e9m disp\u00f5e que a autoridade policial poder\u00e1 determinar de imediato as medidas protetivas elencadas na Lei Maria da Penha e remeter, no prazo de 24 horas, expediente ao delegado para a manuten\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o da medida preventiva aplicada, devendo dar ci\u00eancia ao juiz competente. Prev\u00ea, ainda, a realiza\u00e7\u00e3o de ronda peri\u00f3dica na localidade de resid\u00eancia da v\u00edtima, e que o s\u00edndico, o administrador do condom\u00ednio ou vizinho da v\u00edtima poder\u00e3o decretar o afastamento do agressor do lar, al\u00e9m de vedar a progress\u00e3o de regime nos crimes de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar durante a pandemia e tornar o feminic\u00eddio crime inafian\u00e7\u00e1vel. \r\nEntendemos que as medidas legislativas propostas n\u00e3o se coadunam com a sistem\u00e1tica de preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o dos crimes de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher atualmente disciplinada na Lei Maria da Penha. A possibilidade de afastamento do lar do agressor por pessoas comuns usurpa a compet\u00eancia legalmente conferida \u00e0s autoridades policiais e judiciais para implementar a medida. Por sua vez, a previs\u00e3o de veda\u00e7\u00e3o de progress\u00e3o de regime e de inafian\u00e7abilidade do feminic\u00eddio contraria o entendimento jurisprudencial assente no Supremo Tribunal Federal sobre esses temas. \r\nPor fim, o PL 3.505/20, da Deputada Rosana Valle, do PSB, trata do aux\u00edlio-aluguel devido \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade causada por viol\u00eancia dom\u00e9stica. Para comprovar a situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, a mulher deve apresentar boletim de ocorr\u00eancia, laudo do Instituto M\u00e9dico Legal, laudo psicol\u00f3gico, ou obter alguma das medidas protetivas previstas na Lei Maria da Penha. Acatamos a proposta na forma do substitutivo, sendo o aux\u00edlio emergencial a forma de acr\u00e9scimo de renda das v\u00edtimas. \r\nDepois desta an\u00e1lise pormenorizada sobre os textos quanto ao m\u00e9rito, resta ainda a avalia\u00e7\u00e3o final de adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. \r\nSobre a estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro da proposta disposta no substitutivo ora apresentado, identificamos que, segundo levantamento do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, hoje n\u00f3s temos 2.014 (duas mil e quatorze) vagas no sistema de abrigamento para mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia. No entanto, em 2018, somente 8,3% tinham delegacias especializadas de atendimento \u00e0 mulher e apenas 9,7% dos Munic\u00edpios brasileiros ofereciam servi\u00e7os especializados de atendimento \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia sexual. Portanto, a proposta visa \u00e0 garantia deste servi\u00e7o onde ele n\u00e3o \u00e9 executado. Assim, para atender os outros 90%, multiplicar\u00edamos o n\u00famero de vagas por 9, chegando ao montante de 18.126 (dezoito mil, cento e vinte seis) vagas necess\u00e1rias. Ap\u00f3s o n\u00famero de vagas projetado, multiplicamos pelo valor e quantidade de meses propostos.\r\nQuanto ao aux\u00edlio emergencial para essas v\u00edtimas, muitas delas j\u00e1 o estar\u00e3o recebendo em raz\u00e3o da sua condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, mas, para avaliarmos eventual impacto, tamb\u00e9m projetamos com base no n\u00famero de vagas que seriam indicadas para atender as mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia que teriam que sair de casa. Assim, somamos as 18.126 (dezoito mil, cento e vinte seis) vagas com as 2.014 (duas mil e quatorze) que temos, perfazendo o montante de 20.140 (vinte mil, cento e quarenta) vagas. Deste montante, multiplicamos pelo valor de duas cotas, 1.200 reais, e por duas parcelas, que \u00e9 o que est\u00e1 agora sendo garantido na prorroga\u00e7\u00e3o. \r\nO impacto total \u00e9 de cerca de 98 milh\u00f5es de reais.\r\nEntendemos que os projetos e o substitutivo apresentado encontram-se em plena adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, por tratarem de consequ\u00eancias sociais e econ\u00f4micas geradas pela atual pandemia de COVID-19 e n\u00e3o criarem despesas permanentes, estando, assim, albergados pelo regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es estabelecido pela Emenda Constitucional n\u00ba 106, de 7 de maio de 2020, e cont\u00eam a estimativa de impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro requerida pelo art. 113 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias e pelo art. 16 da Lei de Responsabilidade Fiscal.\r\nPor todo o exposto, nosso voto, pela Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, e apensados, \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade, adequada t\u00e9cnica legislativa, adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.444, de 2020; 1.458, de 2020; 1.930, de 2020; 2.013, de 2020; 2.762, de 2020; 2.960, de 2020; 3.223, de 2020; 3.423, de 2020; e 3.505, de 2020, nos termos do substitutivo que se segue.\"\r\nPergunto ao Presidente se dispensa a leitura do substitutivo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Dispensada.\r\nA SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN) - Obrigada, Presidente, pela aten\u00e7\u00e3o.\r\nAntes de seguirmos para a discuss\u00e3o, eu queria registrar e agradecer imensamente o apoio da bancada feminina a este projeto, fazendo defer\u00eancia especial \u00e0 Deputada Dorinha, que teve um papel muito importante nas articula\u00e7\u00f5es em torno dele.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MEDIDA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ABRIGAMENTO, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, ABRIGO PROVIS\u00d3RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 13, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\n\"I. Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 13 emendas de Plen\u00e1rio. A primeira altera os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do art. 5\u00ba-A do Substitutivo, propondo a seguinte reda\u00e7\u00e3o: \r\n\u00a7 2\u00ba Na impossibilidade de cumprimento do disposto no \u00a71\u00ba, ser\u00e1 facultada \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia e a seus dependentes serem acolhidos em centro de atendimento integral e multidisciplinar, em casas-abrigos para mulheres ou em abrigos institucionais, nos termos definidos pelo Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.\r\n\u00a7 3\u00ba A lavratura de boletim de ocorr\u00eancia dever\u00e1 ocorrer previamente \u00e0 inclus\u00e3o da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar e seus dependentes no programa de acolhimento institucional previsto.\r\nTamb\u00e9m prop\u00f5e mudan\u00e7a no inciso II do art. 5\u00ba-D do Substitutivo, com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nII - O pleno funcionamento dos servi\u00e7os essenciais de sa\u00fade para mulheres e meninas.\r\nA segunda acrescenta art. 4\u00ba aludido Substitutivo, com o texto a seguir: \r\nArt. 4\u00ba Em nenhuma hip\u00f3tese os recursos p\u00fablicos destinados aos programas previstos nesta lei poder\u00e3o ser aplicados em equipamentos, servi\u00e7os ou atividades que envolvam direta ou indiretamente o aborto provocado.\r\nA terceira suprime o inciso II do art. 5\u00ba-D.\r\nA quarta introduz art. 4\u00ba ao substitutivo, renumerando-se o subsequente, da seguinte forma:\r\nArt. 4\u00ba Em nenhuma hip\u00f3tese os recursos especificados nesta lei poder\u00e3o ser aplicados em equipamentos, servi\u00e7os ou quaisquer atividades e opera\u00e7\u00f5es que envolvam, direta ou indiretamente, o aborto provocado.\r\nArt. 5\u00ba Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nA quinta insere um artigo, onde couber, com o texto: 'Os servi\u00e7os de acolhimento institucional \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia em centros de atendimento integral e multidisciplinar, em casas-abrigos para mulheres ou em abrigos institucionais nos termos definidos pelo Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, em organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, em redes de prote\u00e7\u00e3o e em entidades filantr\u00f3picas n\u00e3o poder\u00e3o realizar a pr\u00e1tica do aborto, em nenhuma de suas formas.' \r\nA sexta suprime o art. 5\u00ba do Substitutivo.\r\nA s\u00e9tima suprime o inciso I do art. 5\u00ba-D do Substitutivo.\r\nA oitava inclui artigo, onde couber, com a seguinte reda\u00e7\u00e3o: 'Nenhum dos recursos especificados nesta lei poder\u00e1 ser aplicado em equipamentos, servi\u00e7os ou atividades que envolvam, direta ou indiretamente, o aborto provocado.'\r\nA nona altera o caput do art. 5\u00ba-B do Substitutivo, propondo o seguinte texto: 'Art. 5\u00ba-B. Na vig\u00eancia da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de que trata esta lei, ficam assegurados recursos emergenciais para garantir o funcionamento dos centros de atendimento integral e multidisciplinar, das casas-abrigos para mulheres de que trata o art. 35 (...) e abrigos institucionais que acolham mulheres, acompanhadas ou n\u00e3o de seus filhos, em situa\u00e7\u00e3o de risco de morte ou amea\u00e7a em raz\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, ap\u00f3s a lavratura do boletim de ocorr\u00eancia no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.'\r\nA d\u00e9cima acrescenta artigo, onde couber, com o seguinte texto: '\u00c9 vedada a destina\u00e7\u00e3o dos recursos de que trata essa lei em equipamentos, servi\u00e7os ou atividades que envolvam, direta ou indiretamente, o aborto provocado.' \r\nA d\u00e9cima primeira suprime os incisos I e II do art. 5\u00ba-D do Substitutivo.\r\n(...)\r\nDesignada Relatora de Plen\u00e1rio, incumbe-me proceder \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o perante este colegiado.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto da Relatora\r\nEm que pese o elevado m\u00e9rito de todas as emendas ofertadas, entendemos que devem ser rejeitadas, conforme se passa a expor. \r\nAs Emendas n\u00ba 1 e n\u00ba 9 prop\u00f5em exig\u00eancia de registro de BO como condi\u00e7\u00e3o para a mulher ser acolhida no abrigamento. A proposta contraria o escopo do projeto de lei, que busca ampliar a prote\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica, oferecendo abrigamento independentemente de registro de boletim de ocorr\u00eancia ou deferimento de medida protetiva.\r\nO projeto traz verdadeira desburocratiza\u00e7\u00e3o do sistema de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, permitindo que seja colocada em local seguro para que, s\u00f3 ent\u00e3o, as provid\u00eancias documentais sejam levadas a efeito. As emendas n\u00e3o merecem, portanto, ser acolhidas.\r\nA segunda parte da Emenda n\u00ba 1, assim como as Emendas n\u00ba 3 e n\u00ba 11, se refere ao inciso II do art. 5\u00ba-D do Substitutivo, que trata do funcionamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade para a mulher. A \u00faltima vers\u00e3o do relat\u00f3rio j\u00e1 contempla essas propostas. \r\nAs Emendas n\u00ba 2, n\u00ba 4, n\u00ba 5, n\u00ba 8, n\u00ba 10\" e n\u00ba 13\" buscam inserir mat\u00e9ria estranha ao projeto de lei, tratando sobre a veda\u00e7\u00e3o de destinar recursos para qualquer hip\u00f3tese de aborto provocado.\" \r\nO projeto trata t\u00e3o somente de medidas para proteger a mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica, de forma que recursos p\u00fablicos sejam investidos em servi\u00e7os p\u00fablicos, em pol\u00edticas j\u00e1 existentes de acolhimento de mulheres que est\u00e3o em risco e de seus dependentes.\r\n\"Torna-se, portanto, impr\u00f3pria a inclus\u00e3o de dispositivo visando o afastamento de circunst\u00e2ncia inexistente no texto proposto por esta Relatora.\r\nPor sua vez, no que diz respeito \u00e0s Emendas n\u00ba 6\" e n\u00ba 12\", prop\u00f5e-se a exclus\u00e3o do art. 5\u00ba-C do Substitutivo, que trata do Programa de Aluguel Social Emergencial para as mulheres de baixa renda em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar. Isso j\u00e1 foi suprimido na \u00faltima vers\u00e3o do texto.\r\nA Emenda n\u00ba 7, assim como a segunda parte da Emenda n\u00ba 11, exclui inciso I do art. 5\u00ba-D do Substitutivo, que trata do canal exclusivo para atendimento psicol\u00f3gico das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, por telefone ou Internet. Trata-se de medida necess\u00e1ria, de apoio e suporte \u00e0s mulheres, tendo em vista os danos psicol\u00f3gicos provocados pela viol\u00eancia e as limita\u00e7\u00f5es de contato f\u00edsico impostas pela pandemia.\r\n(...)\r\nDessa maneira, estou convicta de que o Substitutivo j\u00e1 ofertado deve ser mantido como se encontra para que seja poss\u00edvel promover o adequado enfrentamento da problem\u00e1tica descrita que est\u00e1 assolando o nosso Pa\u00eds. \r\nIII. Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, nosso voto pela Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, e apensados \u00e9:\r\nI - pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, 3, 6, 7, 9, 11\" e 12\" ;\r\nII - pela constitucionalidade, injuridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, 4, 5, 8, 10\" e 13\";\r\nIII - pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11\", 12 e 13\";\r\nIV - quanto ao m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11\", 12 e 13\", mantendo-se o Substitutivo anteriormente apresentado.\" \r\n\u00c9 o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MEDIDA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ABRIGAMENTO, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, ABRIGO PROVIS\u00d3RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, BANCADA FEMININA, AGRADECIMENTO, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 bancada feminina e Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Expectativa de san\u00e7\u00e3o integral da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria agradecer a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e por ter garantido que esse projeto fosse debatido no dia de hoje, aos movimentos, \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es, aos Parlamentares e \u00e0s Parlamentares que se envolveram na discuss\u00e3o e na aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. \u00c0 bancada feminina fa\u00e7o um agradecimento especial, na pessoa da Deputada Dorinha, que debateu exaustivamente essa mat\u00e9ria, que fez um grande esfor\u00e7o para que ela pudesse ser pautada e aprovada, aos autores e \u00e0s autoras, \u00e0 Deputada Alice Portugal, \u00e0 Deputada Erika Kokay, \u00e0 Deputada Paula Belmonte, ao Deputado Alexandre Frota, \u00e0 Deputada L\u00eddice da Mata, ao Deputado Denis Bezerra, \u00e0 Deputada Rosana Valle, \u00e0 Deputada Lauriete, \u00e0 Deputada Professora Dayane Pimentel, que tiveram a sensibilidade de propor medidas de enfrentamento \u00e0 situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica pela qual as mulheres passam neste momento da pandemia.\r\nO prop\u00f3sito desse projeto era este: enfrentar essa situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o tr\u00e1gica - pelo fato de as mulheres estarem passando mais tempo em casa, elas est\u00e3o morrendo mais. Essa \u00e9 uma realidade dram\u00e1tica e essa \u00e9 uma realidade que cabia a este Congresso Nacional enfrentar.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s esperamos, Sr. Presidente, que haja san\u00e7\u00e3o integral do projeto, porque sem d\u00favida ele vai ser fundamental para salvar muitas vidas. \u00c9 um projeto pela vida.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, SECRETARIA DA MULHER, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MEDIDA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ABRIGAMENTO, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, ABRIGO PROVIS\u00d3RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 equipe da Secretaria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, pela colabora\u00e7\u00e3o com a oradora na elabora\u00e7\u00e3o do parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nEu s\u00f3 queria registrar e agradecer a participa\u00e7\u00e3o e o empenho de Magnos, Lorena, Gustavo e, de forma muito especial, a ajuda da Dani, da equipe da Secretaria da Mulher, na verdade, de toda a equipe da Secretaria. Mas queria deixar este agradecimento muito especial \u00e0 Dani, que tanto contribuiu na articula\u00e7\u00e3o e reda\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROCESSO LEGISLATIVO, REDE SOCIAL, ABORTO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus; e 1.552, de 2020, acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, durante o estado de calamidade p\u00fablica com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou na vig\u00eancia das medidas de quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nHoje tivemos uma sess\u00e3o que deu grandes vit\u00f3rias a quem defende a vida, Deputada S\u00e2mia, como a vit\u00f3ria das mulheres. Dois projetos fundamentais foram aqui aprovados.\r\nAl\u00e9m de registrar que tivemos essa vit\u00f3ria, queria tamb\u00e9m registrar que hoje um grupo sofreu uma derrota, que foi a turma das fake news. Houve uma tentativa absurda de dizer que eram sobre aborto dois projetos que tratavam do combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Essa \u00e9 uma ideia delirante. Talvez, em outros tempos, essa press\u00e3o inaut\u00eantica que foi feita nas redes sociais fizesse esses projetos sa\u00edrem de pauta, mas hoje est\u00e1 t\u00e3o escrachada essa tentativa de manipular o debate p\u00fablico atrav\u00e9s das fake news que, felizmente, este Congresso n\u00e3o se submeteu a essa press\u00e3o inaut\u00eantica. N\u00f3s vimos o conte\u00fado real do projeto, que era um conte\u00fado em defesa da vida, um conte\u00fado em defesa das mulheres, e votamos de acordo com esse conte\u00fado.\r\nEnt\u00e3o, eu queria agradecer a todas e a todos os envolvidos nessa aprova\u00e7\u00e3o.\r\nFoi uma grande vit\u00f3ria pela vida das mulheres!\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o por 20% dos recursos financeiros provenientes de compensa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o a Estados e Munic\u00edpios decorrente da desonera\u00e7\u00e3o do imposto referido no inciso II do art. 155, constante no inciso II, art. 212-A, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acrescido pelo art. 7\u00ba do substitutivo apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, e por decorr\u00eancia a supress\u00e3o tamb\u00e9m do art. 12 do substitutivo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, de in\u00edcio, eu queria registrar que a renova\u00e7\u00e3o do FUNDEB, com sua amplia\u00e7\u00e3o, com sua incorpora\u00e7\u00e3o definitiva na Constitui\u00e7\u00e3o, pode ser considerada a mais importante vit\u00f3ria da valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica que esta Casa conquistou nos \u00faltimos anos.\r\nQue bom que podemos finalmente dar uma boa not\u00edcia aos trabalhadores e trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o, aos estudantes e \u00e0s estudantes! Afinal, j\u00e1 faz algum tempo, Presidente, que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica se tornou um alvo, sendo cotidianamente atacada com pol\u00edticas de desmonte, de cortes, de persegui\u00e7\u00f5es. Mas, como sabemos, a luta vale a pena, vale muito a pena. E o que aprovamos aqui hoje foi resultado de muita luta, como sabe a Deputada Professora Dorinha, a quem eu quero parabenizar pelo trabalho incans\u00e1vel e pelo seu relat\u00f3rio, que foi fruto de um processo de debate p\u00fablico, como poucas medidas nesta Casa t\u00eam a oportunidade de ter realizado.\r\nEu queria reconhecer tamb\u00e9m a atua\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia ao pautar este tema fundamental.\r\nEsta \u00e9 uma vit\u00f3ria de todas e de todos os que defendem uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita de qualidade. Mas esta luta ainda n\u00e3o acabou, ela continua at\u00e9 que n\u00f3s tenhamos a promulga\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB e a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica deixe de ser tratada como inimiga.\r\nParabenizo os estudantes, os professores e as professoras, todos os trabalhadores e trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero registrar ainda o trabalho incans\u00e1vel da nossa bancada do PT, em nome da Deputada Professora Rosa Neide, do Deputado Waldenor Pereira e do nosso L\u00edder Enio Verri, que trabalharam incansavelmente para a aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. Parabenizo o nosso n\u00facleo de educa\u00e7\u00e3o, a assessoria, bem como os nossos Governadores, liderados pela companheira F\u00e1tima Bezerra. \r\nDito isso, Presidente, registro que este destaque \u00e9 descabido, porque coloca o FUNDEB em uma situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a jur\u00eddica em rela\u00e7\u00e3o aos recursos que comp\u00f5em o seu financiamento, principalmente no atual momento, em que n\u00f3s vivemos um cen\u00e1rio de constantes ataques do Governo Bolsonaro, que tenta a cada dia impor mais retrocessos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e aos direitos do nosso povo. \r\nO texto do substitutivo da Deputada Professora Dorinha \u00e9 preciso, determina o que \u00e9 necess\u00e1rio. E, mesmo que j\u00e1 exista a Portaria n\u00ba 48, de 2007, do Tesouro Nacional, que vincula 20% da desonera\u00e7\u00e3o da Lei Kandir ao FUNDEB, essa \u00e9 uma regulamenta\u00e7\u00e3o fr\u00e1gil, que pode ser revogada facilmente. E sua revoga\u00e7\u00e3o simplesmente colocaria em risco recursos importantes para a composi\u00e7\u00e3o do financiamento da educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, Presidente, constitucionalizar este texto \u00e9, sim, uma medida de preserva\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEB.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a este destaque, somos favor\u00e1veis \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto do relat\u00f3rio, que \u00e9 resultado de um amplo e democr\u00e1tico processo de debate. N\u00f3s estamos falando aqui do presente e do futuro de 40 milh\u00f5es de crian\u00e7as, adolescentes, jovens e adultos, da creche ao ensino m\u00e9dio, da educa\u00e7\u00e3o no campo, da educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena e quilombola, da educa\u00e7\u00e3o especial, da educa\u00e7\u00e3o profissional de jovens e adultos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Conclua, Deputada.\r\nA SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN) - J\u00e1 estou terminando.\r\nPresidente, este destaque n\u00e3o merece prosperar. Espero que esta Casa, que acabou de demonstrar a import\u00e2ncia que d\u00e1 \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica aprovando o novo FUNDEB, tamb\u00e9m o fa\u00e7a ao rejeitar este destaque. \r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1975/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, ATO JUDICIAL, MEDIDA EXTRAJUDICIAL, ATO ADMINISTRATIVO, A\u00c7\u00c3O DE DESPEJO, DESOCUPA\u00c7\u00c3O, PROPRIEDADE P\u00daBLICA, PROPRIEDADE PARTICULAR, IM\u00d3VEL RURAL, IM\u00d3VEL URBANO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA. \r\nDESPEJO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Defesa de inclus\u00e3o na pauta e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.975, de 2020, e apensados, a respeito da suspens\u00e3o do cumprimento de medidas judiciais, extrajudiciais ou administrativas a favor de despejos, desocupa\u00e7\u00f5es ou remo\u00e7\u00f5es for\u00e7adas, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de aprecia\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es em regime de urg\u00eancia. An\u00fancio de lan\u00e7amento da campanha Despejo Zero.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Isso mesmo. Muito obrigada, Presidente.\r\nEu subo a esta tribuna hoje para tratar de um assunto que est\u00e1 afetando milhares de fam\u00edlias no nosso Pa\u00eds. Eu me refiro ao tema dos despejos e das reintegra\u00e7\u00f5es de posse que est\u00e3o acontecendo em plena pandemia.\r\nEssa situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 grave em tempos ditos normais, j\u00e1 \u00e9 grave no nosso Pa\u00eds, que, de t\u00e3o injusto, tem um n\u00famero maior de im\u00f3veis vazios do que de fam\u00edlias que vivem sem casa ou em moradias inadequadas. Ent\u00e3o, a problem\u00e1tica do direito \u00e0 moradia j\u00e1 tem condi\u00e7\u00f5es gritantes no nosso Pa\u00eds mesmo fora da pandemia. Mas, quando n\u00f3s falamos desse tema durante a pandemia, isso se agrava muito mais. N\u00f3s estamos falando de pessoas que n\u00e3o t\u00eam onde dormir e n\u00e3o t\u00eam onde morar enquanto um v\u00edrus mortal se espalha no mundo e se espalha no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos um pa\u00eds que entendeu, em parte, que uma das \u00fanicas medidas conhecidas para se precaver da contamina\u00e7\u00e3o desse v\u00edrus \u00e9 ficar em casa o m\u00e1ximo poss\u00edvel. Mas ficar em casa, Presidente, tem um pressuposto l\u00f3gico e muito \u00f3bvio: a casa. \r\nNo nosso Pa\u00eds, existem hoje milhares de fam\u00edlias que moram em ocupa\u00e7\u00f5es urbanas ou rurais, enquanto lutam pelo direito \u00e0 moradia ou \u00e0 terra. Isso se agrava durante a pandemia. Milhares de fam\u00edlias est\u00e3o se vendo sem ch\u00e3o por causa da crise econ\u00f4mica que piora a cada dia. Diante desse cen\u00e1rio de pandemia, \u00e9 absolutamente cruel, \u00e9 absolutamente desumano que se permita colocar pessoas na rua. N\u00f3s estamos falando de uma quest\u00e3o humanit\u00e1ria, estamos falando de uma quest\u00e3o de vida ou morte.\r\nSe algu\u00e9m, no in\u00edcio disso tudo, achou que iria haver alguma esp\u00e9cie de bom senso por parte do poder p\u00fablico em n\u00e3o realizar esse tipo de medida no meio de uma crise sanit\u00e1ria t\u00e3o grave, pasmem, em muitos locais o n\u00famero de despejos est\u00e1 aumentando, em parte por causa da crise econ\u00f4mica que se agrava, em parte por causa de setores que est\u00e3o se aproveitando deste momento de fragilidade - passando a boiada, n\u00e3o \u00e9? - para cumprir mandados de reintegra\u00e7\u00e3o de posse antigos, de anos atr\u00e1s. \r\nPresidente, eu propus o Projeto de Lei n\u00ba 1.975, de 2020, que j\u00e1 tem a urg\u00eancia aprovada, que trata exatamente da suspens\u00e3o dos despejos e das reintegra\u00e7\u00f5es de posse durante a pandemia. Al\u00e9m de mim, v\u00e1rios outros Parlamentares fizeram o mesmo. Esse projeto tramita junto a outros 19. S\u00e3o 20 projetos, de autoria de Deputados dos mais diversos partidos, em um espectro ideol\u00f3gico distinto, o que \u00e9 um s\u00edmbolo da gravidade do tema e, ali\u00e1s, \u00e9 um primeiro indicativo de que esta C\u00e2mara reconhece e prop\u00f5e solu\u00e7\u00f5es a respeito do problema. Eu queria tratar da urg\u00eancia de que esses projetos sejam pautados. \r\nQueria relatar para voc\u00eas algumas das hist\u00f3rias que eu tenho escutado ao longo dos debates sobre esse projeto de lei. Na semana passada, conversei com Guilherme Boulos, do Movimento dos Trabalhadores Sem Teto, e ele me relatou que em S\u00e3o Paulo centenas de fam\u00edlias que foram despejadas durante a pandemia se uniram, se organizaram numa ocupa\u00e7\u00e3o num terreno p\u00fablico da Prefeitura. A Prefeitura agora quer despejar essas fam\u00edlias desse terreno. Imp\u00f4s um prazo para que saiam de l\u00e1. \r\nPresidente, esse n\u00e3o \u00e9 um caso isolado. Isso est\u00e1 acontecendo em todo o Brasil. E voc\u00eas sabem o que falta saber a quem faz pol\u00edtica fora da realidade? Voc\u00eas sabem o que falta saber a quem assina uma decis\u00e3o judicial fora da realidade? \u00c9 que as pessoas n\u00e3o desaparecem com uma canetada, as pessoas n\u00e3o deixam de existir porque um juiz assinou uma ordem de despejo, as pessoas n\u00e3o deixam de ocupar um espa\u00e7o f\u00edsico. Podem at\u00e9 perder suas vidas e ir para debaixo da terra que queriam ver dividida, mas ocupam um espa\u00e7o f\u00edsico. Ent\u00e3o, \u00e9 uma insanidade pensar que, com o cumprimento de ordem de despejo, de reintegra\u00e7\u00e3o de posse, no meio de uma pandemia, vai-se sanar qualquer problema, como se, sendo removidas de um lugar, as pessoas n\u00e3o tivessem que necessariamente ir para outro lugar. \r\nAli\u00e1s, na minha cidade, Natal, Capital do Rio Grande do Norte, a ocupa\u00e7\u00e3o Pedro Melo, organizada pelo Movimento de Luta nos Bairros, Vilas e Favelas, tem sido um s\u00edmbolo de resist\u00eancia. A Prefeitura tem buscado recorrer ao Judici\u00e1rio para tentar despejar essa ocupa\u00e7\u00e3o no meio da pandemia. \r\n\u00c9 uma pandemia, Deputados! Eu pe\u00e7o que olhem ao redor. Este plen\u00e1rio est\u00e1 quase vazio, a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 quase vazia. N\u00f3s temos a possibilidade e o privil\u00e9gio - que deveria ter sido um direito para a maior parte da popula\u00e7\u00e3o, ou seja, para todos que n\u00e3o estivessem em situa\u00e7\u00e3o de trabalho absolutamente essencial - de fazer quase todo o nosso trabalho de casa.\r\nO Poder Judici\u00e1rio fez o mesmo. Ele adequou sua estrutura para proteger seus trabalhadores e suas trabalhadoras, para que a maior parte do trabalho pudesse ser feita de casa. N\u00f3s entendemos a gravidade da situa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o quase 100 mil brasileiras e brasileiros mortos.\r\nNingu\u00e9m que assina uma ordem de despejo hoje vai dormir fora de uma casa. Ningu\u00e9m que assina uma ordem de reintegra\u00e7\u00e3o de posse vai passar esta noite fora de uma casa. Eu queria lembrar que tamb\u00e9m ningu\u00e9m aqui neste Parlamento vai deixar de dormir numa casa hoje. Seria indigno de nossa parte n\u00e3o estender esse direito ao restante da popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s temos organizado a campanha Despejo Zero. \u00c9 por isso que entidades, como a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, as Defensorias de Estados e da Uni\u00e3o, a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias desta Casa, a Frente Parlamentar Mista em Defesa da Reforma Urbana e dos Movimentos de Luta por Moradia, a Frente Parlamentar Mista em Defesa da Democracia e dos Direitos Humanos, a Frente Parlamentar em Defesa da Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua, v\u00e1rias entidades, Presidente, t\u00eam comunicado a esta Casa a urg\u00eancia em pautarmos o tema da suspens\u00e3o dos despejos e das reintegra\u00e7\u00f5es de posse.\r\nEu queria concluir, Presidente, fazendo um apelo para que a Mesa Diretora dos trabalhos desta Casa coloque em pauta esses 20 projetos que tratam da suspens\u00e3o dos despejos e das reintegra\u00e7\u00f5es de posse. Trata-se de uma quest\u00e3o humanit\u00e1ria, uma quest\u00e3o que, para muitas pessoas do nosso Pa\u00eds, vai ser de vida ou de morte. Isso \u00e9 o m\u00ednimo que n\u00f3s podemos fazer aqui do Parlamento para proteger a vida dessas pessoas.\r\nObrigada pela aten\u00e7\u00e3o, Presidente.\r\nChamo o meu colega Deputado Paulo Teixeira para fazer uso do restante do tempo de L\u00edder.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REPORTAGEM, PATR\u00cdCIA CAMPOS MELLO, JORNALISTA, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FRAUDE, ELEI\u00c7\u00d5ES, IMPUNIDADE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), JULGAMENTO, CASSA\u00c7\u00c3O, CHAPA ELEITORAL, PERDA DE MANDATO ELETIVO, HAMILTON MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Reportagens da jornalista Patr\u00edcia Campos Mello, a respeito da manipula\u00e7\u00e3o da campanha eleitoral de 2020 por meio de fake news. Defesa de cassa\u00e7\u00e3o da chapa Bolsonaro/Mour\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nAs reportagens de ontem, da jornalista Patr\u00edcia Campos Mello, deixam muito n\u00edtido que nas elei\u00e7\u00f5es deste ano vamos viver a mesma problem\u00e1tica que vivemos em 2018: a tentativa de manipular o debate p\u00fablico com fake news. O trabalho da jornalista mostrou que as empresas j\u00e1 est\u00e3o oferecendo servi\u00e7os de disparo em massa, que foram proibidos nas elei\u00e7\u00f5es deste ano pelo Tribunal Superior Eleitoral, e que est\u00e3o inclusive oferecendo o cadastro de pessoas que n\u00e3o autorizaram a inclus\u00e3o de seu nome nesse cadastro. Por \u00f3bvio, quem contrata um servi\u00e7o ilegal vai pagar por isso de forma ilegal, ou seja, com caixa dois, como foi o caso de Bolsonaro em 2018.\r\nIsso est\u00e1 acontecendo porque o que aconteceu em 2018 segue impune, porque o que Bolsonaro fez na campanha, com financiamento empresarial e com caixa dois, para tentar manipular o debate p\u00fablico, segue impune. O TSE precisa, Sr. Presidente, enfrentar o tema das a\u00e7\u00f5es que pedem a cassa\u00e7\u00e3o da chapa Bolsonaro-Mour\u00e3o, porque uma chapa que foi eleita com fraude assim deve ser tratada.\r\nFora, Bolsonaro! Fora, Mour\u00e3o!\r\nQue nos preparemos para enfrentar os mentirosos de plant\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es de 2020.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), APOIO POL\u00cdTICO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, CONTR\u00c1RIO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, FOME, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, INFLA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA, CONGELAMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF).\r\nDECIS\u00c3O JUDICIAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, PROCESSO PENAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, JUSTI\u00c7A FEDERAL, CURITIBA (PR), PRIS\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, SUSPEI\u00c7\u00c3O.\r\n\u00c1LVARO DIAS, PREFEITO, NATAL (RN), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao condicionamento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da retomada do aux\u00edlio emergencial \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Protesto contra a pretendida retirada de direitos dos servidores p\u00fablicos pela propositura. N\u00e3o tributa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas. Rep\u00fadio ao valor do aux\u00edlio emergencial proposto pelo Governo Federal. Defesa de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es judiciais impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Alcance da marca de 265 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Defesa de julgamento de pedido de suspei\u00e7\u00e3o do ent\u00e3o Juiz Federal S\u00e9rgio Moro na condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Apoio do PT ao requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos e militares, da al\u00ednea a , inciso I, art. 167-A, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constante no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Desapre\u00e7o do Presidente Jair Bolsonaro para com os policiais brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nO Presidente Bolsonaro deveria ter vergonha, porque usar a fome do povo, usar a desgra\u00e7a do povo na negociata, isso s\u00f3 pode ser chamado de chantagem. \u00c9 nestes termos que esta PEC est\u00e1 sendo debatida aqui. Dizer que prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial dependeria da aprova\u00e7\u00e3o desta PEC \u00e9 uma chantagem. E eu poderia usar outras express\u00f5es. Eu poderia dizer que se est\u00e1 passando a boiada, aproveitando a pandemia, para usar aqui as palavras do Ministro do Meio Ambiente. Eu poderia dizer que se est\u00e1 buscando colocar a granada no bolso do inimigo, para usar aqui as palavras do Ministro da Economia. E por inimigo ele se referia aos trabalhadores. \r\nDizer que \u00e9 necess\u00e1rio tirar direitos dos trabalhadores para prorrogar o aux\u00edlio emergencial \u00e9 mentira e, na verdade, \u00e9 uma fake news daquelas bolsonaristas mais t\u00edpicas. Na verdade, esta PEC mostra que o Governo tem lado, que o Governo escolheu quem vai pagar a conta da crise, que o Governo escolheu que vai barrar a carreira, vai impedir reajuste da enfermeira que est\u00e1 arriscando sua vida, do coveiro que est\u00e1 enterrando esses milhares de corpos, dos policiais que est\u00e3o ajudando a garantir as medidas sanit\u00e1rias.\r\nAli\u00e1s, Bolsonaro mente quando diz que os defende. \r\nE todos os projetos sobre taxar grandes fortunas, enquanto isso, seguem parados.\r\n\u00c9 preciso denunciar o absurdo de o Governo se propor a retomar o aux\u00edlio emergencial com valores t\u00e3o baixos. Talvez Bolsonaro, com seus banquetes coletivos, n\u00e3o esteja entendendo que comer ficou mais caro. Talvez Bolsonaro, com seus passeios de jet ski e lancha, n\u00e3o esteja entendendo que a gasolina ficou mais cara. Talvez Bolsonaro, visitando a mans\u00e3o de 6 milh\u00f5es de reais do seu filho Fl\u00e1vio Bolsonaro - que ningu\u00e9m sabe como ele vai pagar -, n\u00e3o esteja entendendo que os despejos aumentaram.\r\nPresidente, o custo de vida aumentou. Comer ficou mais caro. Como \u00e9 poss\u00edvel, ent\u00e3o, que esse Governo fale em abaixar o aux\u00edlio emergencial? Dizem que, se n\u00e3o for desse jeito, a economia vai ser prejudicada; se n\u00e3o aprovar esta PEC, a economia vai ser prejudicada. O que teria sido da economia se n\u00e3o houvesse o aux\u00edlio emergencial? Se as coisas est\u00e3o ruins agora, de que forma n\u00f3s estar\u00edamos se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos aprovado aqui o aux\u00edlio emergencial? Foi o aux\u00edlio emergencial - n\u00e3o foram os 15 milh\u00f5es de reais gastos em leite condensado -, foram os 600 reais no bolso do trabalhador - n\u00e3o foram os 2 milh\u00f5es de reais gastos em chicletes - que fizeram com que, na pol\u00edtica neoliberal do Governo na pandemia, ainda cheg\u00e1ssemos onde estamos agora, e n\u00e3o a um estado ainda mais deplor\u00e1vel.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, a nossa luta aqui hoje \u00e9 para barrar quem quer drenar o dinheiro p\u00fablico direto para os bancos; \u00e9 para defender que seja restabelecido um aux\u00edlio emergencial que traga um m\u00ednimo de dignidade para a classe trabalhadora, que est\u00e1 vivendo um momento t\u00e3o tenebroso. \r\nPresidente, eu ainda quero usar meu tempo pela Lideran\u00e7a do PT para comentar algo que n\u00f3s assistimos nesta semana. N\u00f3s vimos o in\u00edcio da corre\u00e7\u00e3o de uma farsa, essa verdadeira farsa que foram as condena\u00e7\u00f5es contra o Presidente Lula. Desde 2016 - 2016! - que a defesa de Lula denunciava que n\u00e3o cabia \u00e0 Vara de Curitiba julgar o Presidente.\r\nTem gente tratando disso como se fosse um mero detalhe processual, um tecnicismo, uma formalidade. Mas, longe disso: a Vara de Curitiba foi escolhida. Foi para l\u00e1 que os processos de Lula foram direcionados porque era ali que havia um juiz disposto, ali que havia um juiz vendido que ia garantir que n\u00e3o houvesse outro resultado poss\u00edvel para aqueles processos, para aqueles julgamentos.\r\nE o problema da justi\u00e7a, quando tarda, \u00e9 que os danos s\u00e3o irrevers\u00edveis. Lula passou mais de 500 dias privado daquilo que \u00e9 a coisa mais cara que um ser humano pode ter, a liberdade. O irm\u00e3o de Lula morreu quando ele estava preso, e ele n\u00e3o p\u00f4de enterrar. O neto de Lula morreu quando ele estava preso, uma crian\u00e7a, e eles n\u00e3o puderam passar os \u00faltimos dias juntos. Lula nem p\u00f4de passar o luto com sua fam\u00edlia, em seguida. Mas hoje, sobre isso, o Presidente Lula falou na sua coletiva. Ele disse: \"A dor que eu sinto n\u00e3o \u00e9 nada diante da dor que sofrem as pessoas que viram seus entes queridos morrerem e sequer puderam se despedir deles\". \r\nMais importante do que falar da indignidade que foi cometida contra o Presidente Lula \u00e9 tamb\u00e9m resgatar e entender qual foi o dano para o povo brasileiro. O povo brasileiro n\u00e3o teve direito a elei\u00e7\u00f5es livres. O povo brasileiro foi proibido de votar no candidato que, em todas as pesquisas, aparecia em primeiro lugar e que, muito provavelmente, venceria as elei\u00e7\u00f5es. \r\nQual foi o resultado disso?\r\nO resultado disso n\u00f3s estamos vendo e sentindo agora. O resultado disso \u00e9 uma gest\u00e3o federal que empurra o povo brasileiro para o abismo, entreguista, que tem \u00f3dio a pobres. \r\nHoje n\u00f3s n\u00e3o temos nem emprego nem aux\u00edlio emergencial. Hoje s\u00e3o mais de 265 mil brasileiros e brasileiras mortos por causa de um Presidente genocida e de seus aliados, de seus seguidores, como \u00e9 o caso do Prefeito de Natal, \u00c1lvaro Dias, do PSDB, que, h\u00e1 pouco, declarou que n\u00f3s vencemos a pandemia e que estamos agora em uma situa\u00e7\u00e3o confort\u00e1vel. Eu n\u00e3o sei em que planeta ele vive. \r\nEssas vidas n\u00e3o voltam, Presidente. E \u00e9 por isso que os efeitos da justi\u00e7a tardia s\u00e3o irrevers\u00edveis. Mas antes tarde do que mais tarde. Em breve, o STF vai se pronunciar sobre o que significou ser o ex-Juiz Sergio Moro aquele a julgar os processos de Lula. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que agora, quando o Brasil inteiro sabe que esse juiz corrupto atuou como verdadeiro chefe da acusa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o haja o reconhecimento dessa suspei\u00e7\u00e3o, da ilegalidade, da ilegitimidade das condena\u00e7\u00f5es contra o Presidente Lula, n\u00e3o s\u00f3 pela incompet\u00eancia da vara, mas pela atua\u00e7\u00e3o criminosa que esse ex-juiz teve na condu\u00e7\u00e3o dos processos. \r\nE \u00e9 por isso que, independente do resultado desse julgamento, a hist\u00f3ria vai saber que um homem inocente, que foi o maior Presidente que este Pa\u00eds j\u00e1 teve, que hoje nos fez lembrar o que \u00e9 um estadista - e que saudades -, foi injusti\u00e7ado de forma covarde. E quem cometeu essa injusti\u00e7a vai para o esgoto da hist\u00f3ria. \r\nPresidente, eu encerro dizendo que n\u00f3s seguimos firmes para reverter essas injusti\u00e7as, para colocar um ponto final nelas. A hist\u00f3ria tamb\u00e9m vai registrar que este momento tenebroso que n\u00f3s estamos vivendo agora vai ter durado pouco e que, logo depois dele, o Brasil vai ter voltado a ser feliz de novo. \r\nPresidente, por fim, eu queria aqui manifestar e registrar o apoio da bancada do Partido dos Trabalhadores ao destaque que est\u00e1 em discuss\u00e3o neste momento. \u00c9 necess\u00e1rio suprimir do texto desta maldita PEC que servidores e empregados p\u00fablicos civis e militares ter\u00e3o seus direitos retirados. \r\nEu queria inclusive me dirigir aos trabalhadores da seguran\u00e7a p\u00fablica que est\u00e3o nos assistindo, porque Bolsonaro, que \u00e9 o mestre das fake news, gosta muito de dizer que defende os policiais - mas n\u00e3o os defende em nenhuma das pol\u00edticas que aplica. Quando arma a popula\u00e7\u00e3o, quando quer armar a sociedade civil, s\u00e3o os policiais que ficam mais expostos com esse discurso genocida de que \u00e9 para sair atirando. Afinal, n\u00e3o \u00e9 Bolsonaro que est\u00e1 nas ruas. Agora, nesta PEC, Bolsonaro mostra o seu desapre\u00e7o por esse setor, que tamb\u00e9m est\u00e1 sendo afetado por congelamento de progress\u00f5es, de sal\u00e1rios. \r\nPortanto, Presidente, a bancada do PT vota em apoio ao destaque apresentado, porque sabemos que \u00e9 um absurdo que, no meio de uma pandemia, quando os servi\u00e7os p\u00fablicos est\u00e3o sendo mais demandados, como a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o, a seguran\u00e7a, n\u00f3s coloquemos, no peso da classe trabalhadora, a culpa por essa crise, que, na verdade, \u00e9 agravada, dia ap\u00f3s dia, por uma pol\u00edtica neoliberal in\u00fatil que esse Governo faz implementar. \r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, RETIRADA, NOTA TAQUIGR\u00c1FICA, ISOLAMENTO SOCIAL, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CONTR\u00c1RIO, GIOVANI CHERINI, DEPUTADO FEDERAL, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a retirada das notas taquigr\u00e1ficas das declara\u00e7\u00f5es do Deputado Giovani Cherini, a respeito da inexist\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia do uso de m\u00e1scaras faciais e do isolamento social como medidas de preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\n\u00c9 referente ao art. 73, inciso IX. Eu gostaria de requerer a esta Mesa que retire das notas a \u00faltima fala do Deputado Cherini, porque \u00e9 uma fala que espalha desinforma\u00e7\u00e3o e, na verdade, coloca os servidores que est\u00e3o nesta Casa em risco.\r\nH\u00e1 servidores que est\u00e3o vindo a esta Casa trabalhar conosco, arriscando as suas vidas e as vidas das suas fam\u00edlias. \u00c9 um desrespeito muito grande que o Deputado chegue aqui e diga que n\u00e3o h\u00e1 estudo que comprove que a m\u00e1scara combate a COVID, que n\u00e3o h\u00e1 estudo que comprove que o distanciamento social combate a COVID. S\u00e3o as \u00fanicas medidas, al\u00e9m da vacina, que existem no mundo que permitem que ven\u00e7amos a pandemia. E a fala do Deputado n\u00e3o merece constar nos registros oficiais da Casa, porque ela \u00e9 pura desinforma\u00e7\u00e3o.\r\nObrigada, Presidente.\r\nO SR. GIOVANI CHERINI (PL - RS) - Sr. Presidente, eu fui citado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Eu recebo a quest\u00e3o de ordem de V.Exa., Deputada Nat\u00e1lia, e indefiro.\r\nTem a palavra o Deputado Gast\u00e3o Vieira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DADOS, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GENOC\u00cdDIO, GOVERNO FEDERAL, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), DITADURA MILITAR, DECIS\u00c3O JUDICIAL, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), MARIA AM\u00c9LIA TELES, V\u00cdTIMA, TORTURA, EDUARDO PAZUELLO, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelas mortes decorrentes da Covid-19 no Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o da 3\u00aa Turma do Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o, favor\u00e1vel \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o do golpe militar de 1964. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de recurso contra a decis\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidenta.\r\nSra. Presidenta, n\u00f3s estamos, lamentavelmente, sob um governo que, al\u00e9m de genocida, \u00e9 s\u00e1dico. Essa \u00e9 defini\u00e7\u00e3o adequada sobre o Governo Bolsonaro neste per\u00edodo que vivemos. \r\n\u00c9 genocida porque \u00e9 diretamente respons\u00e1vel, 1 ano depois do in\u00edcio da pandemia no Brasil, por n\u00f3s chegarmos a este est\u00e1gio brutal de 3 mil brasileiros e brasileiras mortos em 1 dia apenas. E \u00e9 s\u00e1dico porque, no meio deste momento t\u00e3o duro para o nosso povo, faz quest\u00e3o de comemorar a morte, e est\u00e1 usando a sua energia, os recursos p\u00fablicos e os espa\u00e7os oficiais de comunica\u00e7\u00e3o para dizer que pode comemorar o in\u00edcio de uma ditadura que matou, que torturou, que estuprou, que ocultou cad\u00e1veres que at\u00e9 hoje n\u00f3s buscamos. \r\nTudo isso teve a chancela do Judici\u00e1rio. Ontem, a 3\u00aa Turma do Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o resolveu que o Governo Federal poderia comemorar o golpe que deu in\u00edcio a uma ditadura no Brasil.\r\n\u00c9 preciso que n\u00f3s tenhamos a dimens\u00e3o do que isso significa. Melhor do que palavras minhas, s\u00e3o as palavras de algu\u00e9m que viveu nessa \u00e9poca. E aqui pe\u00e7o licen\u00e7a para, rapidamente, abrir aspas para o depoimento de Maria Am\u00e9lia Teles:\r\nMe amarraram na cadeira do drag\u00e3o, nua, e me deram choque no \u00e2nus, na vagina, no umbigo, no seio, na boca, no ouvido. Fiquei nessa cadeira, nua, e os caras se esfregavam em mim, se masturbavam em cima de mim. A gente sentia muita sede e, quando eles davam \u00e1gua, estava com sal. (...) Mas com certeza a pior tortura foi ver meus filhos entrando na sala quando eu estava na cadeira do drag\u00e3o. Eu estava nua, toda urinada por conta dos choques. Quando me viu, a Jana\u00edna me perguntou: \"M\u00e3e, por que voc\u00ea est\u00e1 azul e o pai verde?\" E o Edson disse: \"Ah, m\u00e3e, aqui a gente fica azul, n\u00e9?\" Eles tamb\u00e9m me diziam que iam matar as crian\u00e7as. Chegaram a me falar que a Jana\u00edna j\u00e1 estava morta dentro de um caix\u00e3o.\r\nPresidenta, \u00e9 esse tipo de coisa, que chega a me dar n\u00e1useas s\u00f3 de ler, que o Governo quer celebrar e que o Judici\u00e1rio ontem chancelou. E o Governo ocupa-se disso no meio de uma pandemia, porque os negacionistas dessa \u00e9poca s\u00e3o os mesmos negacionistas de agora. Quem tenta falsear a hist\u00f3ria da ditadura militar \u00e9 quem hoje tenta falsear e negar que tem em curso o genoc\u00eddio no Brasil. O General Pazuello disse: \"O Brasil tem do que se orgulhar\". Quando afirma isso, \u00e9 porque eles se orgulham de uma pilha de mortos!\r\nSra. Presidente, saibam esses que querem falsear a hist\u00f3ria, seja da ditadura, seja da pandemia, que n\u00e3o vamos permitir isso. Chega de comemorar mortes. Tempos t\u00e3o duros como esses requerem que transformemos o luto em luta pelas pessoas que est\u00e3o morrendo e n\u00e3o v\u00e3o estar aqui para ver a situa\u00e7\u00e3o melhorar, porque foram embora pela COVID, e pela fam\u00edlia de Luiz Ign\u00e1cio Maranh\u00e3o Filho, de Fernando Santa Cruz e de cada um de quem ainda buscamos o corpo para enterrar. \r\nChega de comemorar mortes, Presidente! Eu vou recorrer dessa decis\u00e3o. N\u00f3s vamos at\u00e9 o fim, n\u00e3o s\u00f3 nessa a\u00e7\u00e3o, mas para derrotar esse projeto de morte. \r\nObrigada, Presidente, pelo tempo e pela compreens\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO, GOLPE DE ESTADO (1964), TORTURA, DITADURA MILITAR, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, COMEMORA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, CORTE INTERAMERICANA DE DIREITOS HUMANOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, ULYSSES GUIMAR\u00c3ES, POL\u00cdTICO, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, GENOC\u00cdDIO, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro do anivers\u00e1rio do golpe militar de1964, no dia do registro de 3.700 mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Semelhan\u00e7a entre os acusados por torturas e mortes durante a ditadura militar, e os respons\u00e1veis pela falta de oxig\u00eanio e leitos de UTIs na rede hospitalar brasileira. Imobilismo do Parlamento brasileiro diante da manuten\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro no comando do Pa\u00eds, e da comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio do golpe militar ocorrido de 1964.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada.\r\nPresidente, como quem ri na cara do Pa\u00eds todo e deste Parlamento, inclusive, o Governo Bolsonaro decidiu que o dia em que mais morreram brasileiros na pandemia - quase 3.700 pessoas - era um dia para come\u00e7ar a celebrar o golpe de 1964. N\u00f3s denunciamos isso na Corte Interamericana de Direitos Humanos. Come\u00e7am assim os trabalhos do novo Ministro da Defesa, copiando o que lhe antecedeu, ali\u00e1s.\r\nPensando bem sobre o Governo Bolsonaro, esses dois temas t\u00eam mesmo total rela\u00e7\u00e3o, afinal, os que torturaram e mataram n\u00e3o s\u00e3o os mesmos que hoje tamb\u00e9m s\u00e3o respons\u00e1veis por novas torturas e novas mortes?\r\nN\u00e3o s\u00e3o os mesmos que usaram a cadeira do drag\u00e3o, o pau de arara e o afogamento? N\u00e3o s\u00e3o os mesmos que hoje t\u00eam suas digitais na falta de oxig\u00eanio e na falta de leitos de UTI? \r\nO dia 31 de mar\u00e7o de 2021, mais um dia da pandemia, \u00e9 um dia cruel para o povo brasileiro, assim como foram cru\u00e9is os 21 anos de ditadura, tempo em que o regime criminoso mandou nossos compatriotas para a pris\u00e3o, para o ex\u00edlio, para o cemit\u00e9rio, para lugares que at\u00e9 hoje n\u00e3o se sabe. Ulysses Guimar\u00e3es dizia, daqui mesmo deste plen\u00e1rio: \"N\u00f3s temos \u00f3dio e nojo \u00e0 ditadura\". \r\nEste Parlamento est\u00e1 sendo omisso. Os rem\u00e9dios para p\u00f4r fim ao sofrimento do povo est\u00e3o a\u00ed. Em vez disso, est\u00e1 se mantendo um bandido no Governo, est\u00e1 se admitindo que um regime, que interrompeu os trabalhos desta Casa, seja comemorado. Est\u00e1 se admitindo que, no Governo, trabalhem pessoas capazes de fazer um gesto neonazista de supremacia branca, sem que nada aconte\u00e7a. S\u00e3o canalhas e genocidas! S\u00f3 neste tempinho em que eu estou falando aqui, j\u00e1 morreram pessoas sufocadas, sem ar. Estas mortes n\u00e3o precisariam acontecer, se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos um Governo minimamente humano. \r\nO dia de hoje deveria ser o dia para lembrarmos cada brasileiro e cada brasileira que morreu nas m\u00e3os de agentes de um Estado criminoso. \r\n\u00c9 por isso que eu venho a esta tribuna, Sr. Presidente. Eu venho n\u00e3o s\u00f3 em nome dos her\u00f3is que tombaram no combate \u00e0 ditadura, mas tamb\u00e9m em nome dos mais de 315 mil que se foram nas m\u00e3os dos filhotes da ditadura. \r\nEu termino me referindo, novamente, a Ulysses Guimar\u00e3es, que deste mesmo plen\u00e1rio disse: \"A Na\u00e7\u00e3o quer mudar. A Na\u00e7\u00e3o deve mudar. A Na\u00e7\u00e3o vai mudar. Amanh\u00e3 vai ser outro dia\". \r\nFora, Bolsonaro genocida! Ditadura nunca mais!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ESCOLA, BRAS\u00cdLIA (DF), FOME, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1975/2020, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, ATO JUDICIAL, MEDIDA EXTRAJUDICIAL, ATO ADMINISTRATIVO, A\u00c7\u00c3O DE DESPEJO, DESOCUPA\u00c7\u00c3O, PROPRIEDADE P\u00daBLICA, PROPRIEDADE PARTICULAR, IM\u00d3VEL RURAL, IM\u00d3VEL URBANO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o aos discursos proferidos no plen\u00e1rio contra o despejo de fam\u00edlias no Distrito Federal. Pedido a Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.975, de 2020, de autoria da oradora, sobre a suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa resultante em despejos, desocupa\u00e7\u00f5es ou remo\u00e7\u00f5es for\u00e7adas, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nEu queria fazer coro \u00e0 Deputada Erika Kokay, \u00e0 Deputada Tal\u00edria Petrone, ao Deputado Bohn Gass, enfim, a todos os Parlamentares que est\u00e3o vindo aqui se manifestar sobre esse tema dos despejos no meio da pandemia.\r\nEst\u00e1 acontecendo agora, aqui em Bras\u00edlia, a derrubada de uma escola, como parte de uma dessas a\u00e7\u00f5es. Isso constitui um crime, Presidente.\r\nN\u00f3s estamos no meio de uma pandemia. As pessoas est\u00e3o passando fome e n\u00e3o est\u00e3o conseguindo ter acesso \u00e0s condi\u00e7\u00f5es mais b\u00e1sicas de sobreviv\u00eancia. N\u00f3s vamos tirar dessas pessoas o teto? O que mais se fala neste momento \u00e9 que as pessoas precisam, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, o quanto puderem, se resguardar em casa.\r\nPresidente, n\u00f3s temos nesta Casa um projeto de lei que est\u00e1 apensado a v\u00e1rios outros e que j\u00e1 tem a urg\u00eancia aprovada. Trata-se do Projeto de Lei n\u00ba 1.975, de 2020, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020.\r\nEu gostaria de refor\u00e7ar todos os pedidos que foram feitos aqui. O projeto de suspens\u00e3o de despejo durante a pandemia precisa ser pautado com urg\u00eancia. \u00c9 quest\u00e3o de vida das pessoas, Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, SETOR PRIVADO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, DEFESA, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nCR\u00cdTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN) - Obrigada, Presidente.\r\nSr. Presidente e colegas Parlamentares, ontem este Parlamento aprovou um assunto muito grave. Basicamente buscou a legaliza\u00e7\u00e3o de que castas possam ter o privil\u00e9gio de se vacinar primeiro, de se vacinar antes de pessoas que mais t\u00eam risco de morrer, de pessoas para quem seria mais urgente que a vacina\u00e7\u00e3o chegasse.\r\nQuem disse que aquilo foi uma pol\u00edtica para aumentar a velocidade da vacina\u00e7\u00e3o, autorizando a compra pelo setor privado - iria haver v\u00e1rias frentes ao mesmo tempo comprando vacina -, esquece qual \u00e9 a realidade do nosso Pa\u00eds hoje, que \u00e9 a de que n\u00e3o h\u00e1 vacina sobrando. E quando uma associa\u00e7\u00e3o de gente rica tiver permiss\u00e3o de compra para se vacinar primeiro, isso n\u00e3o vai significar mais gente sendo vacinada. Isso vai significar que menos vacina est\u00e1 chegando ao SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade, para fila em que h\u00e1 crit\u00e9rios cient\u00edficos para atender a quem tem mais risco de morrer.\r\nA raz\u00e3o pela qual est\u00e1 faltando vacina se relaciona diretamente com a pol\u00edtica nacional e tamb\u00e9m com a pol\u00edtica internacional. Localmente, n\u00f3s temos um Governo que aplica uma pol\u00edtica genocida. Quando teve a oportunidade de realizar um planejamento para efetuar a compra de vacinas, para fazer com que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos uma pol\u00edtica de vacina\u00e7\u00e3o que chegasse para todas as pessoas, n\u00e3o o fez. Jogou todas as oportunidades na lata do lixo. E n\u00e3o foi s\u00f3 por incompet\u00eancia. Foi incompet\u00eancia, mas tamb\u00e9m foi uma op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica pela morte.\r\nA segunda raz\u00e3o, Presidente, \u00e9 justamente este tema das patentes, que estamos debatendo aqui hoje. N\u00f3s temos que entender que o nosso ordenamento jur\u00eddico j\u00e1 traz previs\u00f5es legais para que, em situa\u00e7\u00f5es como a que estamos vivendo agora, de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria, possa haver a flexibiliza\u00e7\u00e3o das patentes.\r\nE \u00e9 isso que n\u00f3s precisamos fazer agora. N\u00e3o cabe vacilo deste Parlamento neste tema, sob pena de n\u00f3s permitirmos que a pandemia siga sendo essa oportunidade para algumas pessoas ficarem bilion\u00e1rias \u00e0 custa da morte do povo, enquanto mais da metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira hoje vive em inseguran\u00e7a alimentar.\r\nN\u00f3s temos, portanto, um dever, a obriga\u00e7\u00e3o de tratar e aprovar aqui a flexibiliza\u00e7\u00e3o das patentes, de garantir que a vacina\u00e7\u00e3o chegue a todos os brasileiros e a todas as brasileiras e de deixar expresso que a vida vale mais que o lucro. N\u00f3s estamos vivendo uma pandemia, e h\u00e1 poucas situa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis de se imaginar mais graves do que esta.\r\nEu pe\u00e7o, para concluir, Sr. Presidente, mais 30 segundos.\r\nQuero terminar lembrando que, se a flexibiliza\u00e7\u00e3o das patentes \u00e9 fundamental, h\u00e1 outra medida tamb\u00e9m sanit\u00e1ria que \u00e9 fundamental para enfrentarmos a pandemia. Outra medida sanit\u00e1ria fundamental para p\u00f4r fim \u00e0 pandemia \u00e9 colocar fim a este Governo. Cada dia a mais com o Bolsonaro no poder, \u00e9 mais gente morrendo. Todo mundo sabe disso. Todo mundo j\u00e1 entendeu. Este Parlamento sabe disso. Todos os setores pol\u00edticos que comp\u00f5em esta Casa sabem que n\u00f3s s\u00f3 estamos nesta desgra\u00e7a em que vivemos hoje, o Pa\u00eds do mundo hoje com os piores n\u00fameros de morte e de contamina\u00e7\u00e3o, por causa da pol\u00edtica de Bolsonaro. \r\nEnt\u00e3o, junto com a flexibiliza\u00e7\u00e3o das patentes, sem d\u00favida, a medida sanit\u00e1ria que este Parlamento deve tomar \u00e9 o impeachment do Presidente. \r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ATRASO, COMPRA, VACINA, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, PAULO GUSTAVO, ATOR.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISSS\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, NAT\u00c1LIA BONAVIDES, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Responsabilidade do Governo Jair  Bolsonaro pela morte de brasileiros por Covid-19 diante do cancelamento do protocolo de inten\u00e7\u00e3o de compra da vacina Coronavac na gest\u00e3o do ent\u00e3o Ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello. Consterna\u00e7\u00e3o com a dor das fam\u00edlias enlutadas, em especial com os familiares do ator Paulo Gustavo. Apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de requerimento de encaminhamento de informa\u00e7\u00f5es produzidas pelo mandato da oradora \u00e0 CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es do Governo Federal no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus (CPI da Pandemia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \"\u00c9 simples assim: um manda, o outro obedece\". Estas palavras do ex-Ministro da Sa\u00fade General Pazuello n\u00e3o podem ser esquecidas, para que n\u00e3o seja permitida nenhuma tentativa de livrar a cara desse chefe do crime que hoje ocupa a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, o Bolsonaro. V.Exas. lembram quando foi que Pazuello disse esta frase? Foi quando Bolsonaro mandou que ele cancelasse o protocolo de inten\u00e7\u00e3o de compra de 46 milh\u00f5es de doses da vacina Coronavac.\r\nPresidente, eu n\u00e3o consigo nem imaginar a dor dessas fam\u00edlias! Eu n\u00e3o consigo imaginar a dor de pessoas como o marido e os filhos de Paulo Gustavo, que veem algu\u00e9m ir embora quando, se n\u00e3o houvesse um genocida na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, esta pessoa poderia ter sido vacinada!\r\nPor isso e por tantas outras coisas, eu entreguei hoje, Presidente, \u00e0 Mesa Diretora da CPI da COVID um documento com informa\u00e7\u00f5es sobre tr\u00eas investiga\u00e7\u00f5es que foram abertas a partir de provoca\u00e7\u00e3o do nosso mandato entre o ano passado e este ano. N\u00f3s esperamos, assim, colaborar com os trabalhos da CPI. Houve crimes...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "UBIRAJARA DE HOLANDA, PRESIDENTE, CLUBE ESPORTIVO, FUTEBOL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao presidente do Alecrim Futebol Clube, Ubirajara de Holanda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada.\r\nSr. Presidente, \u00e9 um dia muito triste para o povo potiguar.\r\nFaleceu ontem de COVID o Presidente do Alecrim Futebol Clube, o meu amado e querido amigo Ubirajara de Holanda.\r\nConheci o Sr. Bira quando o seu filho faleceu num tr\u00e1gico acidente aos 25 anos, o Birinha, que foi meu companheiro no Centro Acad\u00eamico Amaro Cavalcanti. E o Sr. Bira, naquele momento, acolheu-nos, consolou-nos, disse que tinha ganhado v\u00e1rios filhos, que \u00e9ramos n\u00f3s, os amigos do Birinha.\r\nO Sr. Bira foi um defensor da democracia, um defensor dos direitos do povo brasileiro e dedicou-se incansavelmente ao Alecrim Futebol Clube.\r\nE a dor de perd\u00ea-lo, Presidente, \u00e9 ainda maior, porque n\u00f3s sabemos que n\u00e3o era para ser assim se tiv\u00e9ssemos um Governo que respeitasse o povo brasileiro no combate \u00e0 pandemia.\r\nEu deixo meu abra\u00e7o apertado \u00e0 Dona Terezinha, \u00e0 Dani, ao Daniel, aos amigos, aos familiares e a toda a torcida do Alecrim Futebol Clube.\r\nUbirajara de Holanda presente!\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, meus colegas, minhas colegas, nenhum de n\u00f3s vai dormir na rua hoje. Nenhum dos ju\u00edzes que assinaram ordem de despejo precisou dormir na rua durante esta pandemia ou viu seus pais ou seus filhos numa situa\u00e7\u00e3o como essa. N\u00f3s estamos vivendo uma crise sanit\u00e1ria. Os n\u00edveis de pobreza aos quais hoje est\u00e1 submetida parte da nossa popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o eram vistos h\u00e1 muito tempo. Estamos num momento em que organiza\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, decretos dos Governadores tentam fazer com que as pessoas fiquem o m\u00e1ximo poss\u00edvel em casa. Que casa? Que casa, meus colegas?\r\nPessoas est\u00e3o sendo despejadas de um barraco e precisam ficar debaixo de um viaduto. Em todo o processo de articula\u00e7\u00e3o deste projeto de lei, eu conheci hist\u00f3rias como essa. Fam\u00edlias est\u00e3o sendo amea\u00e7adas de despejo, pela terceira vez. Por que foram despejadas? Porque n\u00e3o conseguiram pagar o aluguel. Foram para uma ocupa\u00e7\u00e3o, e foram expulsas do barraco. Foram para debaixo do viaduto, e de l\u00e1 tamb\u00e9m foram expulsas.\r\nSabem por que elas est\u00e3o \"bolando\" de um canto para outro? Porque as pessoas n\u00e3o desaparecem com uma canetada. As pessoas seguem existindo, seguem ocupando espa\u00e7o f\u00edsico. Canetada de juiz, Presidente, n\u00e3o faz com que pessoas sumam.\r\nO Deputado que me antecedeu mencionou v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas, que n\u00e3o v\u00e3o acontecer se este projeto for aprovado. O Relator, o Deputado Camilo Capiberibe, exp\u00f4s todas as amarras, todas as restri\u00e7\u00f5es e limita\u00e7\u00f5es, para que essa lei seja aplicada. O Deputado que me antecedeu acabou de dar um exemplo sobre pessoas que pagam 7 mil de aluguel. N\u00e3o existe isso neste projeto. N\u00f3s estamos falando de um projeto que visa proteger os mais vulner\u00e1veis, as pessoas que est\u00e3o sem comida em casa.\r\nDescabido tamb\u00e9m \u00e9 falar de uma suposta inconstitucionalidade do projeto. No ano passado mesmo, n\u00e3o s\u00f3 aprovamos mat\u00e9ria que tinha um teor bastante similar, como tamb\u00e9m derrubamos o veto referente a ela.\r\nColegas Deputadas, colegas Deputados, estamos aqui diante de um projeto que trata de um tema relativo a uma pauta humanit\u00e1ria, uma pauta que V.Exas., tenho certeza, quando retornam aos seus Estados, est\u00e3o vivenciando. Est\u00e3o sentindo, conhecendo os dramas das fam\u00edlias brasileiras neste momento, tenho certeza.\r\nO nosso apelo, Presidente, \u00e9 para que este projeto seja aprovado. \u00c9 uma medida tempor\u00e1ria, e ainda h\u00e1 v\u00e1rias restri\u00e7\u00f5es para que seja aplicada. \u00c9 absolutamente necess\u00e1ria neste per\u00edodo de crise sanit\u00e1ria e de crise social que vivemos.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PRAZO, EXECU\u00c7\u00c3O, ORDEM DE DESPEJO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISPOSITIVO LEGAL, RESTRI\u00c7\u00c3O, PROPRIET\u00c1RIO, VULNERABILIDADE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\".\r\nEu gostaria de aproveitar este minuto de orienta\u00e7\u00e3o para dizer que a situa\u00e7\u00e3o que o Deputado do NOVO trouxe n\u00e3o se aplica. Se o Deputado tivesse lido o relat\u00f3rio, tivesse visto as restri\u00e7\u00f5es, as travas que o Relator trouxe para esse projeto, iria entender que n\u00e3o atinge aqueles propriet\u00e1rios mais vulner\u00e1veis, n\u00e3o atinge quem aluga aquele \u00fanico im\u00f3vel que tem, al\u00e9m do seu, e tira dali a sua fonte de subsist\u00eancia. N\u00e3o se aplica para esses casos, Deputados. \r\nLembramos ainda que existe uma limita\u00e7\u00e3o de valor. N\u00e3o \u00e9 para proteger quem vive em casas que t\u00eam aluguel com valor de mil ou de 2 mil reais. Tamb\u00e9m n\u00e3o se aplicar a isso. N\u00f3s estamos tratando aqui de uma situa\u00e7\u00e3o excepcional, que vai proteger quem est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o muito vulner\u00e1vel, nas situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o s\u00e3o prejudicados aqueles pequenos locadores que s\u00f3 t\u00eam um im\u00f3vel para alugar e que dependem daquela fonte de aluguel para sua subsist\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN) - Obrigada, Presidente.\r\nQuero agradecer a oportunidade de falar neste momento na Comiss\u00e3o Geral e, de imediato, passar a tecer alguns coment\u00e1rios sobre o que est\u00e1 sendo debatido nesta audi\u00eancia.\r\nO Deputado que me antecedeu, que alega estar defendendo fam\u00edlias quando \u00e9 contra o projeto, foi o mesmo Parlamentar que agrediu fisicamente o Presidente da Comiss\u00e3o que trata da mat\u00e9ria na \u00faltima sess\u00e3o que n\u00f3s tivemos. Essa defesa que S.Exa. diz fazer das fam\u00edlias simplesmente n\u00e3o corresponde aos fatos. O que n\u00f3s temos nesse projeto, a\u00ed sim, \u00e9 a possibilidade de milhares de fam\u00edlias brasileiras terem acesso a esse tratamento, que hoje lhes \u00e9 negado por causa dos altos custos, da burocracia envolvida, do preconceito.\r\nInfelizmente, o que n\u00f3s temos visto acontecer no debate sobre esse tema \u00e9 que, na falta de argumentos que embasem uma posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a algo que \u00e9 uma realidade no mundo inteiro, se passe \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o de mentiras, de fake news, e at\u00e9 mesmo \u00e0 agress\u00e3o f\u00edsica, como n\u00f3s vimos acontecer na sess\u00e3o passada.\r\nA verdade, Presidente, \u00e9 que esse tem sido o projeto mais debatido na C\u00e2mara dos Deputados nos \u00faltimos meses. Se hoje n\u00f3s temos um relat\u00f3rio, que certamente ainda pode ter pontos aprimorados, principalmente no que se refere \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para as associa\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos realizarem o autocultivo, existe um m\u00e9rito indiscut\u00edvel, que \u00e9 reconhecer o uso da Cannabis medicinal como uma realidade, reconhecer que todas as evid\u00eancias cient\u00edficas mostram ter essa subst\u00e2ncia import\u00e2ncia enorme no tratamento de muitas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e reconhecer que o acesso a esse tratamento hoje passa por pre\u00e7os proibitivos, por caminhos tortuosos de busca por uma autoriza\u00e7\u00e3o judicial.\r\nO uso da Cannabis medicinal \u00e9 uma realidade, porque a ci\u00eancia, t\u00e3o negada por aqueles que t\u00eam sido contra o projeto, vem avan\u00e7ando e atestando a cada dia efeitos medicinais incontest\u00e1veis. Comprova-se a cada dia aquilo que milhares de fam\u00edlias brasileiras j\u00e1 sabem, porque efetivamente tiveram mudan\u00e7as na vida e em suas rotinas ao terem acesso a esses tratamentos.\r\nEu diria, Presidente, ser cara de pau quem diz que se protegem fam\u00edlias ao se negar o acesso a um tratamento. N\u00f3s estamos vendo exatamente a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias nesse processo. V\u00e1rias delas est\u00e3o aqui hoje, assistindo virtualmente a esta audi\u00eancia, e algumas v\u00e3o ter representa\u00e7\u00f5es falando hoje como convidadas. V\u00e1rias dessas fam\u00edlias estiveram nas audi\u00eancias p\u00fablicas. Elas t\u00eam se organizado em associa\u00e7\u00f5es e movido esse tema. Foram elas que protagonizaram e fizeram esse tema chegar \u00e0 C\u00e2mara, porque s\u00e3o elas que sabem qual tem sido o efeito desse tratamento. \r\nNo contexto da pandemia, Presidente, esse assunto torna-se ainda mais importante, porque n\u00f3s sabemos que, em muitos casos, a Cannabis medicinal tem inclusive evitado hospitaliza\u00e7\u00f5es ou a ida a consultas de urg\u00eancia, que seriam necess\u00e1rias por causa de crises e convuls\u00f5es. E hoje isso significa um risco ainda maior diante da exposi\u00e7\u00e3o a uma pandemia que segue sem controle no Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, dois Deputados antes de mim falaram e alguns ainda v\u00e3o falar contra o projeto, mas, infelizmente, usando dados falsificados, como fez o Deputado Osmar Terra - ali\u00e1s, como costuma fazer. Esperamos muito que essa conduta, que chegou inclusive \u00e0 agress\u00e3o f\u00edsica na sess\u00e3o passada, cesse e que n\u00f3s tratemos desse assunto aqui num debate democr\u00e1tico, honesto, pautado em informa\u00e7\u00f5es com fundamento.\r\nH\u00e1 pessoas aqui dizendo que a Cannabis n\u00e3o \u00e9 medicinal, que o projeto vai liberar todas as drogas, que o assunto n\u00e3o foi debatido suficientemente, que THC n\u00e3o tem propriedade medicinal, que n\u00e3o existem estudos. Tudo isso \u00e9 falso.\r\nEu quero adiantar que muitas dessas pessoas, volto a dizer, e j\u00e1 falamos isso na Comiss\u00e3o, negaram que haveria uma pandemia, que morreriam 2 mil e poucas pessoas em toda a pandemia. Isso demonstra em qual tipo de ci\u00eancia - na verdade, pseudoci\u00eancia -, eles t\u00eam se embasado para tratar do tema. O que vimos acontecer no tema da pandemia, de uma falsa ci\u00eancia ter levado pessoas \u00e0 morte no Pa\u00eds, n\u00e3o pode entrar aqui na C\u00e2mara no debate desse projeto.\r\nAqui, n\u00f3s temos que respeitar as evid\u00eancias cient\u00edficas que foram levadas aos debates, inclusive, em diversidade. Os Deputados que s\u00e3o contra tiveram a oportunidade de indicar professores, cientistas e especialistas. Mas nem mesmo esses que foram indicados por esse setor tiveram a possibilidade de negar que hoje a Cannabis medicinal tem efeitos comprovados para o tratamento de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, o que n\u00f3s...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NAT\u00c1LIA BONAVIDES, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CURRAIS NOVOS (RN). \r\n\u00c1GUA, ABASTECIMENTO DE AGUA, SECA, CURRAIS NOVO (RN), ADUTORA, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), CONSTRU\u00c7\u00c3O. \r\nPL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Visita da oradora ao Munic\u00edpio de Currais Novos, Estado do Rio Grande do Norte. Escassez de \u00e1gua na municipalidade e regi\u00e3o. Imediata constru\u00e7\u00e3o de nova adutora pela Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF, em benef\u00edcio das municipalidades atingidas pela seca. Aprova\u00e7\u00e3o, pela respectiva Comiss\u00e3o Especial, do parecer apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 11.343, de 2006, com vista \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos com extratos, substratos ou partes da planta cannabis sativa em sua formula\u00e7\u00e3o. Expectativa quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, na semana passada, eu estive em alguns Munic\u00edpios do meu Estado. Um desses Munic\u00edpios foi o de Currais Novos, onde eu fui recebida pelo Prefeito Odon J\u00fanior e pelos Vereadores Mattson e Iranilson Medeiros. Currais Novos est\u00e1 localizado no Serid\u00f3 potiguar, no Semi\u00e1rido nordestino, e, como acontece em todo o Semi\u00e1rido, sofre com a escassez da \u00e1gua.\r\nO Prefeito do Munic\u00edpio, o companheiro Odon J\u00fanior, relatou-nos sua preocupa\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o dos estudos que mostram que, at\u00e9 o final do ano, os instrumentos de abastecimento h\u00eddrico do Munic\u00edpio v\u00e3o secar. H\u00e1 probabilidade de isso acontecer, o que vai gerar um colapso n\u00e3o s\u00f3 em Currais Novos, mas tamb\u00e9m em Munic\u00edpios vizinhos, como Acari e Cruzeta.\r\nO Governo do Estado do Rio Grande do Norte j\u00e1 apresentou o projeto de constru\u00e7\u00e3o de uma nova adutora, e esse projeto se encontra na CODEVASF. \u00c9 de extrema import\u00e2ncia que ele comece a ser efetivado. Assim, vai ser poss\u00edvel uma resolutividade para essa crise h\u00eddrica que afeta o Munic\u00edpio de Currais Novos e Munic\u00edpios vizinhos na regi\u00e3o do Serid\u00f3.\r\nEu deixo aqui, ent\u00e3o, este apelo para que a CODEVASF atenda, com a maior brevidade e agilidade poss\u00edvel, essa que \u00e9 uma demanda do Estado do Rio Grande do Norte, em especial dos Munic\u00edpios de Currais Novos, de Acari e de Cruzeta.\r\nPresidente, eu gostaria de usar o tempo que me resta nesta tribuna para abordar outro assunto.\r\nEu gostaria de falar aqui de uma crian\u00e7a que tinha 150 crises de convuls\u00e3o em um dia, em raz\u00e3o da epilepsia, e que hoje tem uma por m\u00eas ou at\u00e9 mesmo nenhuma. Eu queria falar aqui de uma m\u00e3e que passou muito tempo prostrada em uma cama, devido aos efetivos devastadores que uma quimioterapia pode provocar no corpo de uma pessoa, e que hoje consegue realizar atividades simples, como buscar seu filho na escola. Eu queria falar aqui de um av\u00f4 que, de repente, passou a reconhecer novamente o rosto da sua neta. Eu estou falando aqui da Cannabis medicinal, eu estou falando aqui do uso medicinal da maconha, porque n\u00f3s acabamos de aprovar, na Comiss\u00e3o que debatia o projeto de lei sobre esse tema, um relat\u00f3rio que traz um avan\u00e7o ineg\u00e1vel.\r\nN\u00f3s estamos falando aqui de um projeto de lei que reconhece aquilo que estudos cient\u00edficos do mundo inteiro j\u00e1 v\u00eam atestando, aquilo que outros pa\u00edses, como Canad\u00e1, Austr\u00e1lia, Israel e Argentina, j\u00e1 v\u00eam adotando, que \u00e9 essa regulamenta\u00e7\u00e3o dos tratamentos \u00e0 base de Cannabis, que devem n\u00e3o s\u00f3 ser legalizados, mas tamb\u00e9m constar no sistema de sa\u00fade do nosso Pa\u00eds.\r\nEu queria dizer, Presidente, que vencer o preconceito salva vidas e queria pedir aos Deputados e Deputadas, que v\u00e3o ter a oportunidade de debater esse assunto aqui no plen\u00e1rio, que n\u00e3o esperem precisar para defender. \r\nEu queria deixar uma sauda\u00e7\u00e3o e um agradecimento \u00e0s fam\u00edlias dos pacientes, que nos deram todo o apoio, que foram fundamentais para a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, no dia de hoje, na Comiss\u00e3o. \r\nMuito obrigada, Presidente.\r\nEu pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FILME BRASILEIRO, FILME CINEMATOGR\u00c1FICO, RIO GRANDE DO NORTE, COMPETI\u00c7\u00c3O, CANNES (FRAN\u00c7A), FINANCIAMENTO, LEI ALDIR BLANC.\r\nPROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SENADO FEDERAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, CULTURA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, PAULO GUSTAVO, ATOR. \r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Indica\u00e7\u00e3o do filmeSideral  \u00e0 Palma de Ouro no Festival de Cannes, na Fran\u00e7a (produ\u00e7\u00e3o potiguar financiada pela Lei Aldir Blanc). Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 73, de 2021, do Senado Federal, batizado de Lei Paulo Gustavo, sobre a destina\u00e7\u00e3o de vultosos recursos ao setor cultural/audiovisual. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de movimento nacional contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidenta.\r\nN\u00f3s do Rio Grande do Norte, nesta semana, tivemos uma not\u00edcia excelente e hist\u00f3rica para o cinema potiguar. O filme Sideral foi selecionado para participar do maior festival de cinema do mundo: o Festival de Cannes, na Fran\u00e7a. \u00c9 a primeira vez que um filme potiguar recebe uma indica\u00e7\u00e3o para concorrer \u00e0 Palma de Ouro. \r\nEsse filme foi gravado no Rio Grande do Norte, feito com artistas do Estado, com financiamento do edital estadual da Lei Aldir Blanc. Exatamente, Presidente, a Lei Aldir Blanc, aquela que esta Casa aprovou e, gra\u00e7as a uma gigante mobiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e trabalhadoras da cultura do Pa\u00eds, foi garantida.\r\nSabemos que ser artista e trabalhar com cultura no Pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 nada f\u00e1cil. E, na pandemia, uma realidade que j\u00e1 era \u00e1rdua se tornou dram\u00e1tica. O setor cultural foi o primeiro a parar e vai ser o \u00faltimo a ter a retomada plena. A Lei Aldir Blanc foi fundamental nesse contexto, mas n\u00e3o foi suficiente. Tramita hoje no Senado o Projeto de Lei Paulo Gustavo, que visa justamente trazer um segundo pacote de medidas emergenciais para o combate \u00e0s consequ\u00eancias da pandemia no setor cultural. A Lei Paulo Gustavo tramita no Senado e deve chegar em breve a esta Casa, e n\u00f3s precisamos aprov\u00e1-la. Precisamos que o Congresso Nacional traga resposta a esse setor, que continua em situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica. Precisamos entender que a pandemia n\u00e3o acabou, e o setor cultural, que foi um dos mais atingidos desde o in\u00edcio, segue sendo duramente afetado. N\u00f3s vamos lutar pela aprova\u00e7\u00e3o dessa lei. Como dizia Aldir Blanc: \"A esperan\u00e7a equilibrista sabe que o show de todo artista tem que continuar\".\r\nPor fim, Presidente, eu gostaria de deixar os parab\u00e9ns a todos os envolvidos no filme Sideral, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, \u00e0 dire\u00e7\u00e3o, aos artistas, ao elenco, a cada trabalhador e trabalhadora, o que permitiu ao nosso Estado, pela primeira vez, concorrer \u00e0 Palma de Ouro e ter uma representa\u00e7\u00e3o no Festival de Cannes.\r\nPresidente, eu queria agradecer pelo tempo e aproveitar os segundos que me restam para falar de mais um tema.\r\nNeste s\u00e1bado, dia 19, n\u00f3s iremos \u00e0s ruas, por vacina no bra\u00e7o, por comida no prato e por ''Fora, Bolsonaro!''. N\u00e3o \u00e9 o que gostar\u00edamos de fazer. Neste momento t\u00e3o duro ainda da pandemia, n\u00f3s quer\u00edamos ter um Governo Federal decente, que estivesse adotando as pol\u00edticas necess\u00e1rias para proteger a sa\u00fade do nosso povo, mas, como isso n\u00e3o est\u00e1 acontecendo, somos obrigados a fazer isto: a ir para as ruas neste s\u00e1bado, dia 19, em protesto contra este projeto assassino que est\u00e1 em curso no nosso Pa\u00eds hoje.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, DEFESA, SUSPENS\u00c3O, PRAZO, EXECU\u00c7\u00c3O, ORDEM DE DESPEJO, INADIMPL\u00caNCIA, ALUGUEL, AGRICULTOR FAMILIAR, PRODUTOR RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ALIMENTA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, DIREITO \u00c0 MORADIA.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 827-A, de 2020, sobre o estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa resultante na desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico urbano; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo tratada na Lei n\u00ba 8.245, de  1991; e o est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nColegas Deputadas, colegas Deputados, eu queria fazer mesmo um apelo para que hoje os votos de V.Exas. sejam no sentido de manter exatamente o mesmo texto que n\u00f3s j\u00e1 votamos e aprovamos aqui na C\u00e2mara.\r\nDeputados e Deputadas, o Senado cometeu uma grave injusti\u00e7a ao alterar esse projeto de lei. Ele retirou da prote\u00e7\u00e3o que \u00e9 prevista neste projeto da suspens\u00e3o tempor\u00e1ria dos despejos os agricultores e as agricultoras familiares, justamente um setor da nossa popula\u00e7\u00e3o que empobreceu muito durante a pandemia. Essas pessoas muitas vezes n\u00e3o tiveram nem como vender seus produtos, aquilo que plantaram, a macaxeira, o feij\u00e3o. N\u00e3o tiveram nem como vender seus produtos numa feira.\r\nN\u00f3s aprovamos aqui a Lei Assis Carvalho I. Essa lei foi quase integralmente vetada pelo Governo Federal. Essas pessoas n\u00e3o tiveram nada daquilo que aqui aprovamos de fomento, de inclus\u00e3o produtiva, de pol\u00edtica de cr\u00e9dito para os agricultores na pandemia, e, mais grave, sequer tiveram a flexibiliza\u00e7\u00e3o no pagamento das d\u00edvidas rurais.\r\nColegas, enquanto grandes empresas tiveram a possibilidade de ter flexibiliza\u00e7\u00e3o no pagamento d\u00edvidas, os agricultores n\u00e3o. E s\u00e3o essas pessoas agora que, por estarem endividadas, podem correr o risco de perder um peda\u00e7o de terra, mas, no meio da pandemia, isso est\u00e1 sendo justamente a fonte de sustento. Essas pessoas n\u00e3o t\u00eam sal\u00e1rio fixo. Essas pessoas n\u00e3o t\u00eam contracheque. Essas pessoas dependem do que plantam na terra para se alimentar.\r\n\u00c9 absolutamente injusto - e n\u00f3s temos aqui a oportunidade de reparar essa injusti\u00e7a - que sejam injustamente desprotegidas essas popula\u00e7\u00f5es, essas popula\u00e7\u00f5es que tanto empobreceram e que agora sofrem uma discrimina\u00e7\u00e3o com essa altera\u00e7\u00e3o do Senado.\r\nDeputados e Deputadas, n\u00f3s estamos falando aqui de um setor da popula\u00e7\u00e3o que coloca comida na nossa mesa. N\u00f3s sabemos que a agricultura familiar \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 70% da alimenta\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nE eu repito: quando n\u00f3s tratamos desse setor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 suspens\u00e3o do despejo n\u00e3o se trata s\u00f3 de proteger a moradia. Trata-se aqui de subsist\u00eancia, de seguran\u00e7a alimentar.\r\nEu lembro o que o Relator Deputado Camilo Capiberibe j\u00e1 trouxe: isso \u00e9 uma medida tempor\u00e1ria, provis\u00f3ria, que vai durar somente at\u00e9 o final do ano. Ali\u00e1s, antes disso, ainda vai passar por um tr\u00e2mite de veto, de aprecia\u00e7\u00e3o pelo Congresso desses vetos, de forma que ser\u00e3o poucos meses, Deputados e Deputadas, que essa medida vai valer.\r\nTermino, ent\u00e3o, fazendo este apelo: que mantenhamos o texto que n\u00f3s aprovamos, que votemos aqui hoje exatamente aquilo que aprovamos h\u00e1 algumas semanas e que estejamos de acordo com o relat\u00f3rio do Deputado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nat\u00e1lia Bonavides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 827-A, de 2020, sobre o estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa resultante na desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico urbano; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo tratada na Lei n\u00ba 8.245, de  1991; e o est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. NAT\u00c1LIA BONAVIDES (PT - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Partido dos Trabalhadores orienta contra a mudan\u00e7a que o Senado fez. Inclusive essa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Sa\u00fade, da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil, da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, de v\u00e1rias entidades que trouxeram o seu apoio \u00e0 suspens\u00e3o dos despejos sem essa restri\u00e7\u00e3o, absurda e discriminat\u00f3ria, que \u00e9 trazida, neste momento, pelo Senado Federal. \r\nN\u00f3s pedimos aos colegas Deputados e Deputadas que tenham a sensibilidade de perceber que a discrimina\u00e7\u00e3o que o Senado cometeu atinge justamente o setor mais pobre, mais vulner\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o, um dos setores que mais sofreu com a pandemia, um dos setores que mais teve perda de renda, com impossibilidade inclusive de vender os seus produtos em feiras.\r\nPor isso, Presidente, essa prote\u00e7\u00e3o que \u00e9 trazida pelo projeto deve ser, sim, estendida aos rurais. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que justo essa parcela da popula\u00e7\u00e3o, que mais empobreceu, seja agora discriminada, exclu\u00edda. \r\nO Senado tirou termos como assentamentos ribeirinhos. Como n\u00f3s vamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]