[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA,PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o, sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA, extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA - FC e sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (Bloco/PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de informar \u00e0 esquerda manca que o nosso Presidente Jair Bolsonaro era chamado de massa de p\u00e3o. Eu gostaria que a esquerda manca, em vez de chamar o PSL de laranjal, assumisse que n\u00f3s somos iguais ao nosso Presidente. N\u00f3s nos transformamos numa massa de p\u00e3o, porque o nosso partido cresce, cresce, e hoje n\u00f3s somos a maior bancada. Aceita que d\u00f3i menos! N\u00e3o vai ter moleza para a esquerda canhota! \r\nN\u00f3s orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "NELSON BARBUDO, DEPUTADO FEDERAL, APOIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Reafirma\u00e7\u00e3o do apoio do orador ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (Bloco/PSL - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria, nesta breve fala, de me reportar aos meus conterr\u00e2neos, levando minha mensagem ao povo mato-grossense, pois corre na imprensa do Mato Grosso que o Deputado Nelson est\u00e1 divergindo com o Governo.\r\nEu, Sr. Presidente, dediquei 1 ano e 4 meses da minha vida andando num Fiat Uno com a minha filha, sem 1 real de dinheiro p\u00fablico, fazendo campanha para o nosso Presidente vitorioso! Ent\u00e3o, eu quero deixar registrado nos Anais desta Casa que eu jamais o abandonarei. Eu sou um soldado de Jair Bolsonaro e da causa do Governo.\r\nPortanto, aqueles que tentam passar essa imagem para o povo do Mato Grosso est\u00e3o equivocados. Eu sou um soldado e irei at\u00e9 as \u00faltimas consequ\u00eancias, porque meu lema \u00e9: a nossa bandeira \u00e9 verde, amarela, azul e branca e jamais ser\u00e1 vermelha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "NELSON BARBUDO, DEPUTADO FEDERAL, APOIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o do apoio incondicional do orador ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (Bloco/PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 alguns instantes fiz um pronunciamento aqui e, quando terminei, fui interpelado pelo nobre colega Deputado Edmilson Rodrigues, que disse que eu jamais dissesse: apoiarei at\u00e9 o \u00faltimo instante o meu Presidente Jair Bolsonaro.\r\nQuero dizer ao nobre colega Deputado Edmilson que n\u00f3s do PSL somos, em primeiro lugar, patriotas e, quando fizemos o juramento em defender o Brasil e a nossa P\u00e1tria, \u00e9ramos, e somos, como um soldado do Ex\u00e9rcito. N\u00f3s iremos, nobre colega Deputado Edmilson, at\u00e9 a morte. N\u00e3o me chamo Jean Wyllys, eu me chamo Nelson Barbudo e fui eleito por meu Mato Grosso para lutar, junto com o Presidente que restaurar\u00e1 a democracia e a verdade neste Pa\u00eds, at\u00e9 a morte. Portanto, jamais abandonarei o meu Presidente Jair Bolsonaro, seja l\u00e1 em que situa\u00e7\u00e3o for.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "NELSON BARBUDO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, DEFESA, CADEIA PRODUTIVA, PRODUTOR RURAL, LEITE, ANTIDUMPING.\r\nSILVIO FAVERO, XUXU DAL MOLIN, DEPUTADO ESTADUAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "An\u00fancio de retomada da tarifa antidumping  incidente nas importa\u00e7\u00f5es brasileiras de leite.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (Bloco/PSL - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Quero cumprimentar V.Exa., os nobres pares e o meu querido povo do Mato Grosso e dizer, Sra. Presidente, que eu estou sendo muito cobrado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o do leite. Neste breve pronunciamento, eu quero dizer aos produtores de leite do nosso querido Brasil que o Governo Jair Bolsonaro jamais iria contra aqueles que produzem, trabalham, geram emprego e renda.\r\nSemana que vem, ser\u00e1 reeditada a medida antidumping. N\u00f3s entramos em contato com a nossa Ministra, n\u00f3s entramos em contato, inclusive, com o nosso Presidente enfermo, e ele determinou que jamais houvesse preju\u00edzo para a cadeia produtiva de leite.\r\nPortanto, eu quero aqui tamb\u00e9m parabenizar o meu amigo Silvio Favero, Deputado estadual, e Xuxu dal Molin, Deputado estadual tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "NVAS\u00c3O DE PROPRIEDADE, MATO GROSSO, JOS\u00c9 RAINHA J\u00daNIOR, MILITANTE POL\u00cdTICO, CONDENADO, ACAMPAMENTO RURAL, PESSOA SEM TERRA, FOR\u00c7A-TAREFA, NABHAN GARCIA, SECRET\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA_ PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO_ SECRETARIA ESPECIAL DE ASSUNTOS FUNDI\u00c1RIOS, JESUS CORR\u00caA, PRESIDENTE, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA).\r\nREFORMA AGR\u00c1RIA, ASSENTAMENTO RURAL, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA RURAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Den\u00fancia de invas\u00e3o da gleba Pecuama, no Estado de Mato Grosso, comandada pelo militante condenado pela Justi\u00e7a, Jos\u00e9 Rainha J\u00fanior. Inconsist\u00eancia de afirma\u00e7\u00f5es sobre o posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro contr\u00e1rio \u00e0 reforma agr\u00e1ria. Presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia governamental aos assentados pelo Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, em Mato Grosso. Empenho do Governo Jair Bolsonaro na documenta\u00e7\u00e3o de terras de trabalhadores rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (Bloco/PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero agradecer esses minutos.\r\nGeneral Gir\u00e3o, quero que o senhor preste aten\u00e7\u00e3o aqui, porque eu vou me pronunciar sobre o nosso querido Ministro Nabhan. \r\nEst\u00e3o acontecendo no meu Estado invas\u00f5es de terras. Ali\u00e1s, estavam, porque eu procurei o Secret\u00e1rio Nabhan Garcia, nosso Vice-Ministro - mas eu prefiro cham\u00e1-lo de Ministro, porque realmente tem as caracter\u00edsticas de um estadista -, e o General Jesus Corr\u00eaa, que agora est\u00e1 \u00e0 frente do INCRA.\r\nHouve uma invas\u00e3o na gleba Pecuama, no meu Estado, onde um marginal condenado, que atende pelo nome de Jos\u00e9 Rainha J\u00fanior, conhecido da justi\u00e7a, mais uma vez levou uma massa de pessoas ao meu querido Estado de Mato Grosso e ali acampa com 2 mil fam\u00edlias, fazendo dessas pessoas que t\u00eam vontade de ter uma terra, general, massa de manobra.\r\nO nosso Governo, o Governo de Jair Bolsonaro, n\u00e3o \u00e9 contra a reforma agr\u00e1ria. General Gir\u00e3o, n\u00f3s somos contra um bandido condenado, porque para mim \u00e9 bandido quem \u00e9 condenado a 38 anos de cadeia por v\u00e1rios crimes cometidos. Jos\u00e9 Rainha, inclusive, j\u00e1 foi expulso do MST. Veja bem a qualifica\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o que adentra meu Estado de Mato Grosso e faz dessas pessoas simples e humildes massa de manobra. \r\nQuero deixar registrado que o nosso Ministro Nabhan j\u00e1 determinou, general, uma for\u00e7a-tarefa com o Presidente do INCRA. Ele imediatamente telefonou ao Governador de Mato Grosso, Mauro Mendes, para que a Secretaria de Seguran\u00e7a v\u00e1 \u00e0s cidades de Tangar\u00e1, Nova Maril\u00e2ndia e Santo Afonso. Estamos assistindo, mas \u00e9 por pouco tempo, \u00e0s invas\u00f5es desse pessoal que ainda n\u00e3o entendeu que o Governo de Jair Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 governo lulo-petista.\r\nDaremos, sim, assist\u00eancia aos assentados do INCRA. Veja bem, general: 6 milh\u00f5es de hectares j\u00e1 foram loteados no meu Estado - repito, 6 milh\u00f5es de hectares j\u00e1 foram loteadas no meu Estado. L\u00e1 n\u00f3s temos, general, 80 mil propriedades j\u00e1 doadas pelo INCRA. S\u00f3 que o INCRA, na m\u00e3o do governo lulo-petista, dos 80 mil lotes, em 13 anos de Governo, s\u00f3 documentou 6 mil lotes. Veja bem, 6.500 lotes t\u00eam documento em Mato Grosso - e n\u00e3o representam nem 10% deles. Em 13 anos de Governo de PT, eles deixaram 70 mil fam\u00edlias terem a posse da terra, mas n\u00e3o a sua identidade. \u00c9 uma vergonha!\r\nMinistro Nabhan, n\u00f3s confiamos no seu trabalho. \r\nO INCRA de Mato Grosso vai ser reformulado, vai ser reestruturado, e n\u00f3s j\u00e1 temos a decis\u00e3o de que em 1 ano n\u00f3s daremos 6 mil t\u00edtulos. O PT, em 13 anos, general, deu 6 mil t\u00edtulos, e n\u00f3s daremos, com a ger\u00eancia de Jair Bolsonaro, em 1 ano, 6 mil t\u00edtulos. A in\u00e9rcia e a desordem total promoveram, simplesmente, o esquartejamento do territ\u00f3rio mato-grossense em 80 mil lotes, e n\u00e3o foi concedido o t\u00e3o sonhado t\u00edtulo. \r\nPovo de Mato Grosso, tenha a certeza de que o Governo de Jair Bolsonaro - e este Deputado que vos fala - estar\u00e1 empenhado at\u00e9 o \u00faltimo dia do seu mandato em documentar as terras, o que o Governo anterior n\u00e3o respeitou e \u00e0s quais n\u00e3o deu a devida aten\u00e7\u00e3o legal.\r\nPortanto, \u00e0queles que criticam o Governo de Jair Bolsonaro, dizendo que n\u00f3s odiamos os parceiros do INCRA, \u00e9 mentira. N\u00f3s odiamos as pessoas que enganaram aqueles que est\u00e3o l\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria. O Governo Jair Bolsonaro ir\u00e1 moralizar o campo, ir\u00e1 dar vida pr\u00f3pria aos parceiros do INCRA, porque s\u00e3o nossos irm\u00e3os trabalhadores e produtores, que merecem o respeito, senhores, daqueles que veem Mato Grosso como celeiro do mundo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO V\u00c9LEZ RODRIGUEZ, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA, HINO NACIONAL, ESCOLA, CR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com as manifesta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de grava\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional em estabelecimentos escolares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (Bloco/PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu fui eleito pelo povo de Mato Grosso para vir para esta Casa votar projetos importantes, projetos que reflitam de verdade na sociedade, no povo brasileiro.\r\nO que estou vendo aqui, Sra. Presidente, como a oradora que me antecedeu, s\u00e3o verdadeiros psicopatas!\r\nO nosso Ministro da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 de parab\u00e9ns quando determina que se cante o Hino Nacional nas escolas.\r\nEu estou vendo aqui essa esquerda cheia de psicopatas que querem que cantem o hino da Venezuela ou o hino da Coreia. Nesse caso, sim, estariam batendo palmas. Respeitem o nosso Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns, Ministro!\r\nO povo brasileiro quer, sim, que se cante o Hino Nacional nas escolas.\r\nEu estou indignado com essa esquerda psicopata que se comporta contrariamente ao povo brasileiro!\r\nBrasil acima de tudo, Deus acima de todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE, SAUDE PUBLICA, MATO GROSSO.\r\nFESTA POPULAR, SANTO PADROEIRO, ALTO TAQUARI (MT).",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Necessidade da libera\u00e7\u00e3o de recursos para a sa\u00fade p\u00fablica no Estado de Mato Grosso. Sauda\u00e7\u00f5es aos habitantes do Munic\u00edpio de Alto Taquari, ao ensejo do transcurso do Dia de S\u00e3o Jos\u00e9, Padroeiro da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (Bloco/PSL - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, neste breve espa\u00e7o de tempo, eu gostaria de mandar uma mensagem ao meu querido povo de Mato Grosso, porque a sa\u00fade do nosso Estado encontra-se em estado deplor\u00e1vel.\r\nAo mesmo tempo, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, quero dizer que o nosso querido Jair Bolsonaro est\u00e1 determinando que a bancada dos Deputados e Senadores, lideradas pelo nosso querido Coordenador, o Deputado Neri Geller, est\u00e1 trabalhando para liberar 50 milh\u00f5es de reais.\r\nA Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Cuiab\u00e1 est\u00e1 fechando as portas por falta de recursos.\r\nPortanto, meu querido Deputado Neri Geller, estamos trabalhando aqui, em Bras\u00edlia, junto com os outros Deputados e Senadores, para que o povo de Mato Grosso n\u00e3o sofra mais o que est\u00e1 sofrendo.\r\nAproveito a oportunidade para mandar um abra\u00e7o \u00e0 minha pequena Alto Taquari, porque hoje \u00e9 o Dia de S\u00e3o Jos\u00e9, padroeiro da cidade que eu tanto amo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IOLENE LIMA, EDUCADOR, NOMEA\u00c7\u00c3O,  SECRET\u00c1RIA-EXECUTIVA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Defesa da nomea\u00e7\u00e3o da Sra. Iolene Lima para o cargo de Secret\u00e1ria-Executiva do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (Bloco/PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres pares, povo brasileiro, mais uma vez, venho a esta tribuna para dizer que o povo nos elegeu para tratarmos de assuntos importantes.\r\nEu me obrigo, Sra. Presidente, a tratar, desta tribuna, de um assunto que vem se repercutindo na imprensa nacional. Para mim, \u00e9 o fim dos tempos: nosso Ministro Ricardo V\u00e9lez quer nomear para a Secretaria Executiva do MEC a Sra. Iolene Lima, e, como sempre, a Esquerda, sem ter o que fazer, porque foi abafada - foi abafada! - pelos votos da Direita... Como disse muito bem meu nobre amigo Jos\u00e9 Medeiros - atentai, Jos\u00e9 Medeiros! -, a cantilena da Esquerda se repete e, vejam, agora n\u00e3o admite que o nosso Ministro nomeie a Sra. Iolene por ela ser crist\u00e3.\r\nEu me reporto, Sra. Presidente, como uma afronta que eles cometem dizerem que a Sra. Iolene n\u00e3o pode assumir a Secretaria Executiva do MEC por ser crist\u00e3. \u00c9 evidente que o Estado \u00e9 laico. N\u00f3s todos sabemos que n\u00e3o podem existir tend\u00eancias religiosas dentro do Governo, principalmente no MEC. Agora, subtrair o cargo de uma pessoa que tem um curr\u00edculo invej\u00e1vel por ser crist\u00e3 \u00e9 o fim dos tempos!\r\nO Brasil vai ser passado a limpo com a resist\u00eancia que n\u00f3s haveremos de fazer dentro deste plen\u00e1rio contra os ateus, contra os vermelhos, contra aqueles que n\u00e3o admitem que o nosso Presidente Jair Bolsonaro seja um homem temente a Deus. Fomos eleitos. O povo de Mato Grosso sabe, o povo do Brasil sabe o nosso trip\u00e9: P\u00e1tria, Cristo e fam\u00edlia.\r\nPor isso, venho a esta tribuna defender a nomea\u00e7\u00e3o da Sra. Iolene e dizer ao Ministro Onyx Lorenzoni que essa nomea\u00e7\u00e3o est\u00e1 em cima da sua mesa. Eu vou, se preciso for, fazer uma lista de evang\u00e9licos e levar a S.Exa. N\u00f3s queremos a nomea\u00e7\u00e3o da Sra. Iolene. Para completar, nem partido ela tem. Ela n\u00e3o tem partido. N\u00e3o \u00e9 nomea\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, nem ideol\u00f3gica. Ao contr\u00e1rio do que foi feito nos Governos anteriores.\r\nParab\u00e9ns, Ministro Ricardo V\u00e9lez, pelo brilhante trabalho que vem desenvolvendo em prol da educa\u00e7\u00e3o no Brasil. Vamos limpar as universidades, vamos \"desesquerdizar\" aquelas universidades que n\u00e3o conseguem ter um tratamento democr\u00e1tico. As nossas universidades est\u00e3o infestadas de vermelhos.\r\n\u00c9 nossa miss\u00e3o sim apoiar o Ministro V\u00e9lez, apoiar minha querida Iolene, que tem um curr\u00edculo invej\u00e1vel; e n\u00f3s haveremos de dar apoio. Tenho certeza de que a bancada do PSL est\u00e1 comigo. N\u00f3s temos sim que apoiar, no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, pessoas tementes a Deus, independentemente de serem evang\u00e9licas, cat\u00f3licas, esp\u00edritas. Esse \u00e9 o corpo do Governo Jair Bolsonaro.\r\nPortanto, estou aqui fazendo esta defesa, para que possamos apoiar e, juntos, ir ao gabinete do nosso querido Ministro Onyx, porque est\u00e1 sobre a sua mesa essa nomea\u00e7\u00e3o.\r\nAo t\u00e9rmino deste discurso, vou passar uma lista. Tenham certeza de que eu e nossos companheiros do PSL sempre apoiaremos, em qualquer cargo do Governo, as pessoas que amam a nossa P\u00e1tria e que t\u00eam amor no Cristo e na fam\u00edlia.\r\nUm pa\u00eds precisa sim ter f\u00e9, um pa\u00eds precisa sim ter nos seus governantes aqueles... Cristo j\u00e1 disse: \"Amai ao pr\u00f3ximo como eu vos amei\". Eu amo a P\u00e1tria, como amo o Estado de Mato Grosso e o povo brasileiro.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que este pronunciamento fosse divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.\r\nERIKA KOKAY, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA, PECULATO.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria apresentada pelo Governo Jair Bolsonaro. Den\u00fancia de desvio de sal\u00e1rio de funcion\u00e1ria pela Deputada Erika Kokay.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ainda bem que \u00e9 o Paulo Guedes que est\u00e1 trazendo para c\u00e1 a proposta de reforma da Previd\u00eancia. Se f\u00f4ssemos deixar para o PT, acho que n\u00e3o sobraria dinheiro para os funcion\u00e1rios receberem no fim do m\u00eas, haja vista que a maior cr\u00edtica do Governo Jair Bolsonaro virou r\u00e9. Ela foi acusada de roubar o dinheiro de sua funcion\u00e1ria. Isso n\u00e3o sou eu que estou dizendo, \u00e9 a Justi\u00e7a. Evidentemente, ela pode ser condenada ou absolvida. Mas, se for de costume, ser\u00e1 condenada, porque o PT j\u00e1 tem uma fila na cadeia, nos pres\u00eddios. \r\nPortanto, gra\u00e7as a Jair Bolsonaro, Paulo Guedes far\u00e1 a reforma. O nome dela come\u00e7a com \"E\" e termina com \"Kokay\". Eu n\u00e3o quero dizer quem \u00e9. Ela est\u00e1 sendo processada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, BALAN\u00c7O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Gleisi Hoffmann sobre as realiza\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro nos 100 primeiros dias do seu governo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente. Eu gostaria de me reportar a V.Exa. e dizer o qu\u00e3o feliz eu fico por fazer o meu discurso em sess\u00e3o presidida por t\u00e3o nobre mulher, mulher que d\u00e1 provas de como uma Deputada realmente patriota conduz os seus trabalhos parlamentares. \u00c9 um prazer, Sra. Presidente, estar sob sua batuta!\r\nQuero dizer que fico triste, ao mesmo tempo, ao ver mulheres como Gleisi Hoffmann virem aqui para perguntar: \"O que, Bolsonaro, voc\u00ea fez em 100 dias?\" Professora Dayane Pimentel, minha boa baiana patriota, tenho aqui: se n\u00e3o chegam a 100, chegam a 50 os atos e decretos que o nosso Presidente fez em 100 dias, mostrando que em 100 dias Jair Bolsonaro fez mais do que Lula, Dilma e Temer durante praticamente 16 anos.\r\nGleisi Hoffmann, gostaria muito que V.Exa. estivesse aqui, porque eu iria dizer para V.Exa. o que Bolsonaro fez. \u00c9 mais f\u00e1cil dizer o que ele n\u00e3o fez e o que voc\u00eas fizeram: destru\u00edram a P\u00e1tria brasileira, acabaram com a PETROBRAS, roubaram o progresso que o Brasil vinha tendo, tiraram o sonho dos brasileiros de poder crescer 4% ao ano, 5% ao ano, 6% ao ano, porque a pol\u00edtica socialista \u00e9 o inverso da capitalista, da qual n\u00f3s fazemos parte.\r\nVamos a alguns dados, rapidamente.\r\nGostaria que a senhora soubesse, Deputada Gleisi Hoffmann, que a bolsa de valores bateu 91 mil pontos, coisa que nunca houve. N\u00f3s n\u00e3o aumentamos impostos. N\u00f3s n\u00e3o recriamos a CPMF. N\u00f3s fizemos com que os pre\u00e7os praticados pela PETROBRAS sigam os mercados internacionais. N\u00f3s diminu\u00edmos os Minist\u00e9rios, de 29 para 22. N\u00f3s estamos preparando um \"revoga\u00e7o\" de 250 decretos. N\u00f3s estamos proibindo que funcion\u00e1rios do IBAMA, por determina\u00e7\u00e3o do Governo anterior, queimem as m\u00e1quinas no meu Estado do Mato Grosso. N\u00f3s implantamos o crit\u00e9rio para ocupa\u00e7\u00e3o de cargos: a pessoa tem de ter ficha limpa, ao contr\u00e1rio do Governo anterior.\r\nAgora eu sou obrigado a escutar a Deputada Gleisi Hoffmann achar ruim que o Bolsonaro criou o d\u00e9cimo terceiro do Bolsa Fam\u00edlia. Mas o que \u00e9 isso? Ser\u00e1 que esse povo acha que aqui s\u00f3 tem retardado, d\u00e9bil mental? Ser\u00e1 que voc\u00eas acham que o povo brasileiro \u00e9 feito de idiotas? At\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s, voc\u00eas falavam que o Bolsonaro iria acabar com o Bolsa Fam\u00edlia. N\u00e3o acabamos, porque nossas promessas de campanha s\u00e3o s\u00e9rias, n\u00e3o s\u00e3o como as de Dilma, que dizia que abaixaria a tarifa da energia e, depois de eleita, aumentou a tarifa, quase quebrando o setor produtivo brasileiro. Ent\u00e3o, Jair Bolsonaro decide criar o d\u00e9cimo terceiro do Bolsa Fam\u00edlia, e eu sou obrigado a ouvir que isso n\u00e3o faz bem aos mais humildes. Tenha piedade!\r\nN\u00f3s j\u00e1 fizemos 7 bilh\u00f5es de reais em leil\u00f5es de concess\u00f5es. E os 21 mil cabides de empregos? \u00c9 por isso que h\u00e1 o choro. \u00c9 por isso que h\u00e1 aberra\u00e7\u00e3o neste plen\u00e1rio: 21 mil petistas est\u00e3o desempregados. Podem gritar e podem ca\u00e7ar um servi\u00e7o, porque no nosso Governo voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o ter.\r\nEnfim, h\u00e1 o decreto do desarmamento e o pacote anticorrup\u00e7\u00e3o do nosso Sergio Moro. Por que n\u00e3o vamos votar o pacote anticorrup\u00e7\u00e3o? Quem tem medo do pacote anticorrup\u00e7\u00e3o? Eu assino 10, 20, 30 pacotes anticorrup\u00e7\u00e3o. Vamos assinar, sim!\r\nH\u00e1 outra coisa: est\u00e3o perguntando o que Bolsonaro fez. Por que voc\u00eas do PT n\u00e3o fizeram a reforma da Previd\u00eancia quando estavam no Governo? Por que voc\u00eas n\u00e3o fizeram a reforma pol\u00edtica? Por que voc\u00eas n\u00e3o fizeram a reforma tribut\u00e1ria? Por que voc\u00eas emprestaram os bilh\u00f5es captados no mercado financeiro? Meus filhos e netos v\u00e3o ter que ficar 30 ou 40 anos pagando para emprestar para a rep\u00fablica socialista da Am\u00e9rica Latina.\r\nO que Bolsonaro fez em 100 dias? Muito mais do que voc\u00eas destru\u00edram em 16 anos.\r\nPodem berrar \u00e0 vontade! Aqui vai haver resist\u00eancia. E cada vez que algu\u00e9m perguntar: \"O que voc\u00ea fez, Bolsonaro?\", voc\u00eas v\u00e3o ter uma lista.\r\nSra. Presidente, ainda tenho aqui mais 35 medidas e atos que vieram fazer bem para o meu Brasil, que estava na m\u00e3o da maior quadrilha, porque, se assim n\u00e3o fosse, o seu chefe maior n\u00e3o estaria em Curitiba. Al\u00e9m do seu chefe, muitos dos seus asseclas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROIBI\u00c7\u00c3O, DESTRUI\u00c7\u00c3O, IMPLEMENTO AGR\u00cdCOLA, M\u00c1QUINA AGR\u00cdCOLA, APREENS\u00c3O, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO).",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro pela proibi\u00e7\u00e3o da destrui\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas apreendidas em opera\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEm breve comunica\u00e7\u00e3o aqui ao povo do Estado do Mato Grosso, eu quero dizer da satisfa\u00e7\u00e3o de fazer parte do Governo Jair Bolsonaro. Como n\u00f3s dizemos na ro\u00e7a, cada \"enxad\u00e3ozada\" \u00e9 uma minhoca. Agora, com essa decis\u00e3o de que os psicopatas que queimavam as m\u00e1quinas apreendidas no meu Estado est\u00e3o proibidos, Jair Bolsonaro proibiu que se queimem as m\u00e1quinas apreendidas. Vejam bem o grau de psicopatia: m\u00e1quinas como retroescavadeiras, esteiras, caminh\u00f5es eram apreendidos, e o ICMBio e o IBAMA queimavam. Os nossos Munic\u00edpios clamam por equipamentos, e um Governo constitu\u00eddo de psicopatas punha fogo nos maquin\u00e1rios. Portanto, Jair Bolsonaro proibiu.\r\nParab\u00e9ns, Jair Bolsonaro! \u00c9 assim que n\u00f3s vamos melhorar o nosso Mato Grosso, \u00e9 assim que n\u00f3s vamos melhorar o nosso Brasil. Cada decreto, cada medida na dire\u00e7\u00e3o do capital, da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda... Portanto, vamos reformular o IBAMA, o INCRA, a FUNAI, tirando dessas institui\u00e7\u00f5es aqueles que travavam o desenvolvimento do meu Estado.\r\nObrigado, Jair Bolsonaro e Ministro Nabhan. A nossa Ministra Tereza Cristina tamb\u00e9m est\u00e1 atuando fortemente na agricultura.\r\nPortanto, vai aqui o meu respeito a este Governo, que a cada dia d\u00e1 demonstra\u00e7\u00e3o de seriedade, de patriotismo.\r\nPor isso eu digo ao povo de Mato Grosso que tenha confian\u00e7a, porque o Governo Jair Bolsonaro, junto com Deputados como Nelson Barbudo, far\u00e1 a diferen\u00e7a para o nosso querido Mato Grosso e o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EXPULS\u00c3O, M\u00c9DICO, CUBA.\r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), EMPR\u00c9STIMO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), AM\u00c9RICA LATINA, AUS\u00caNCIA, INVESTIMENTO, FACULDADE, MEDICINA, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas ao Governo Jair Bolsonaro pelo afastamento de profissionais cubanos do Programa Mais M\u00e9dicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 poucos minutos assisti aqui a um Deputado petista perguntar alto e bom som: o que fazer para os nossos irm\u00e3os brasileiros que est\u00e3o sem m\u00e9dicos, porque Bolsonaro expulsou os m\u00e9dicos cubanos?\r\nGostaria de lembr\u00e1-lo de que, se seus companheiros, por 16 anos, n\u00e3o tivessem doado bilh\u00f5es a rep\u00fablicas socialistas comunistas da Am\u00e9rica Latina, poderiam ter investido esse dinheiro em faculdades de medicina. O que fazer n\u00f3s sabemos, mas precisamos receber o dinheiro do BNDES que n\u00f3s captamos no mercado financeiro e que foi praticamente doado. Se, nesses 16 anos de governo, tivessem investido corretamente em vez de fazer pol\u00edtica ideol\u00f3gica, sustentando republiquetas de banana da Am\u00e9rica Latina, n\u00f3s ter\u00edamos m\u00e9dicos brasileiros. Portanto, n\u00e3o me venham com essa cantilena de que o povo brasileiro est\u00e1 sofrendo. Se o povo brasileiro est\u00e1 sofrendo, est\u00e1 sofrendo porque seu Governo doou o dinheiro que deveria ter sido investido nas faculdades brasileiras.\r\nN\u00e3o chorem, trabalhem, como n\u00f3s do PSL, para um futuro melhor na educa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nARTIGO DE JORNAL, DEPUTADO FEDERAL, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), GOVERNO FEDERAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o de Deputado oposicionista contra Parlamentares da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, de recebimento de recursos pecuni\u00e1rios para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforme previdenci\u00e1ria. Acusa\u00e7\u00f5es da imprensa contra o PT por pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321-B, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado de Nova Friburgo acusou os Deputados da Comiss\u00e3o de terem pegado 40 milh\u00f5es porque a Folha publicou isso. Ent\u00e3o, eu requeiro imediatamente que V.Exa. envie um cambur\u00e3o aqui, porque a imprensa publica que o PT \u00e9 uma quadrilha. V\u00e3o prender esse povo, Presidente! Se tudo o que a imprensa falar for verdade, vai ser preciso requerer um cambur\u00e3o. A imprensa vive dizendo que o PT \u00e9 a maior quadrilha do mundo. Requeiro um cambur\u00e3o.\r\nO PSL encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AVIA\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, DEFENSIVO AGR\u00cdCOLA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PREJU\u00cdZO, ASSEMBL\u00c9IA LEGISLATIVA, MATO GROSSO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Contrariedade do orador a projeto apresentado na Assembleia Legislativa do Estado do Mato Grosso prejudicial \u00e0 avia\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro gostaria de externar a honra de ser presidido por t\u00e3o nobre Deputado. V.Exa. daria um Presidente \u00e0 altura desta Casa.\r\nQuero lhe informar que no Mato Grosso, Sr. Presidente, para variar, um Deputado Estadual petista, contra a produ\u00e7\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, fez um projeto de lei para acabar com a avia\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, aqueles avi\u00f5es que pulverizam os defensivos agr\u00edcolas. Todos t\u00eam receitu\u00e1rio, todos t\u00eam per\u00edodo de car\u00eancia.\r\nEu quero dar um recado para meu povo de Mato Grosso, Sr. Presidente: Mato Grosso tem Deputado que defende a produ\u00e7\u00e3o, que defende a moderniza\u00e7\u00e3o da agricultura para que possamos, assim, ampliar a produ\u00e7\u00e3o e matar a fome dos brasileiros e matar a fome mundo afora.\r\nPortanto, ao pessoal da avia\u00e7\u00e3o agr\u00edcola: voc\u00eas fiquem tranquilos, n\u00f3s haveremos de intervir e conversar com a bancada estadual do PSL de Mato Grosso. J\u00e1 estamos mobilizando a Frente Parlamentar. Jamais um setor organizado, um setor que gera emprego e renda vai ser destru\u00eddo por aqueles que n\u00e3o t\u00eam amor aos produtores, ao capitalismo, por aqueles que querem que o Brasil se transforme numa Venezuela.\r\nA\u00ed, sim, sem plantadeiras, sem avi\u00f5es, sem planta\u00e7\u00f5es, sem emprego, n\u00f3s seremos igualados a um pa\u00eds que est\u00e1 sofrendo.\r\nRegistro, Sr. Presidente, a minha tristeza aos nossos irm\u00e3os venezuelanos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEMISS\u00c3O, JOAQUIM LEVY, PRESIDENTE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, SIGILO, EMPR\u00c9STIMO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Regozijo com a demiss\u00e3o do presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, Joaquim Levy.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 um prazer discursar na tribuna desta Casa ao lado de um grande amigo nessa Mesa. Obrigado, Bibo.\r\nQuero dizer ao povo brasileiro que parabenizo o Presidente Jair Bolsonaro pela demiss\u00e3o do Sr. Joaquim Levy. Quando votamos em Bolsonaro, quer\u00edamos que o Presidente do BNDES abrisse a caixa-preta para que o povo brasileiro soubesse para onde foi o dinheiro p\u00fablico. \r\nEntra Joaquim Levy e, com 6 meses do Governo, nada, Sr. Presidente! O povo est\u00e1 ansioso. Portanto, n\u00f3s queremos saber que hist\u00f3ria \u00e9 essa de se emprestar dinheiro e ficar sob sigilo. Quem empresta dinheiro e n\u00e3o diz o nome de quem emprestou \u00e9 agiota. O dinheiro do BNDES \u00e9 do povo brasileiro.\r\nSe o pr\u00f3ximo Presidente do BNDES demorar mais que 60 dias para abrir a caixa-preta, n\u00f3s vamos querer a cabe\u00e7a dele tamb\u00e9m. N\u00f3s n\u00e3o temos presidente de estima\u00e7\u00e3o no BNDES! N\u00f3s queremos um presidente transparente, queremos saber quais foram os bandidos que pegaram o dinheiro que o antigo Presidente do BNDES declarou como sigiloso. \r\nO dinheiro do BNDES \u00e9 nosso. O dinheiro do BNDES \u00e9 p\u00fablico, Sr. Presidente.\r\nAlguns colegas da tribuna vizinha est\u00e3o assustados com o gesto de Jair Bolsonaro de que cabe\u00e7as iriam rolar. Eu acho que eles est\u00e3o preocupados porque, quando abrirem a caixa-preta do BNDES, ver\u00e3o que h\u00e1 bastante gente gra\u00fada envolvida. N\u00f3s queremos saber quem pegou o dinheiro do BNDES, porque esse dinheiro \u00e9 do povo brasileiro.\r\nO povo brasileiro est\u00e1 enojado de gente que trabalha no BNDES mas que n\u00e3o mostra a que veio, como o Sr. Joaquim Levy.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Jair Bolsonaro! \u00c9 assim que o povo brasileiro quer que V.Exa. trabalhe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VEREADOR, COMITIVA, VILA RICA (MT), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, de comitiva de Vereadores do Munic\u00edpio de Vila Rica, no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de registrar aqui a presen\u00e7a nesta Casa, Sr. Presidente, dos Vereadores de Vila Rica, do meu querido Mato Grosso, que est\u00e3o nos visitando, o Vereador Zezinho da Agricultura, o Parafuso e o Divino, que v\u00eam daqueles \"miles e miles\" quil\u00f4metros em busca de emendas aqui, Sr. Presidente, em busca de recursos para um Estado t\u00e3o sofrido, t\u00e3o necessitado como \u00e9 o Estado do Mato Grosso. O nosso Estado \u00e9 muito produtor, mas infelizmente passa pela mesma dificuldade que a nossa Rep\u00fablica Federativa. Portanto, vai aqui o meu abra\u00e7o tamb\u00e9m ao Prefeito Abmael Borges.\r\nQuero dizer ao povo de Vila Rica que n\u00f3s estamos aqui, Zezinho, incansavelmente trabalhando, para que possamos, ent\u00e3o, Divino, levar os recursos t\u00e3o sonhados- n\u00e3o \u00e9, Parafuso? - para aquela cidade maravilhosa, onde homens honrados e trabalhadores fazem a produ\u00e7\u00e3o acontecer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), ESQUERDA POLITICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s inquiri\u00e7\u00f5es de Deputados da Esquerda ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 6 meses estou nesta Casa, e agora venho da CCJ com \u00e2nsia. D\u00e1 \u00e2nsia de v\u00f4mito ver os integrantes do partido das trevas - eu me refiro \u00e0queles que saquearam os cofres p\u00fablicos, aqueles que respondem a processos na Justi\u00e7a e est\u00e3o \u00e0s v\u00e9speras de ser condenados - inquirirem um juiz da estirpe de Sergio Moro.\r\nO povo brasileiro n\u00e3o merece assistir ao que estamos assistindo na CCJ. Lar\u00e1pios! Ratos! Roubaram a PETROBRAS, assaltaram a ELETROBRAS, quebraram os fundos de pens\u00e3o. Estiveram 16 anos no Governo, e s\u00f3 cometeram traquinagens. Veio um juiz e mostrou ao Brasil os verdadeiros ladr\u00f5es da Rep\u00fablica. Agora se encontram encarcerados muitos membros do partido das trevas. Esse homem goza de respeito internacional. N\u00e3o \u00e9 mais juiz. Eu preciso alertar o pessoal que est\u00e1 atacando Sergio Moro: n\u00e3o precisa ter mais medo dele, n\u00e3o! Ele \u00e9 Ministro agora. O juiz est\u00e1 l\u00e1 em Curitiba. Eles h\u00e3o de se encontrar com o novo juiz.\r\nInquiram, falem bastante mentira na CCJ, acusem o homem que o Brasil venera por ter feito a limpeza moral, a faxina \u00e9tica neste Pa\u00eds!\r\nPortanto, eu estou envergonhado de ver, na CCJ, certas pessoas inquirirem um homem de bem como Sergio Moro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer ao Brasil, pelas lentes da TV C\u00e2mara, que finalmente est\u00e1 sendo votado o projeto de lei que regulariza os esportes equestres. \u00c9 o Governo Bolsonaro fazendo o que nunca foi feito neste Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Frente Parlamentar! Parab\u00e9ns ao PSL e a todos os partidos que se uniram a n\u00f3s para aprovar essa lei que, de uma vez por todas, vai dar tranquilidade a milh\u00f5es de pessoas que praticam os esportes equestres, em especial a vaquejada!\r\nPovo brasileiro, o nosso novo Congresso est\u00e1 mudado. Coisas que n\u00e3o aconteciam h\u00e1 30 anos agora est\u00e3o acontecendo.\r\nParab\u00e9ns aos Deputados que aprovam os esportes equestres!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEDRO LUPION, DEPUTADO FEDERAL, SA\u00daDE, ASSIST\u00caNCIA M\u00c9DICA, DR. ZACHARIAS CALIL.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Restabelecimento da sa\u00fade do Deputado Pedro Lupion.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem um colega nosso, o Deputado Pedro Lupion, teve aqui uma arritmia. Gra\u00e7as a Deus, m\u00e9dico da Casa o atendeu muito bem. O nosso querido Deputado Dr. Zacharias tamb\u00e9m atendeu o nosso querido amigo Deputado Pedro Lupion.\r\nSr. Presidente, ele realizou uma nova manobra, a dois em um, e rapidamente fez diminuir a taquicardia que atingiu o nosso Deputado Pedro, que, gra\u00e7as a Deus, est\u00e1 restabelecido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA,  BR-158, RODOVIA FEDERAL, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "An\u00fancio de asfaltamento da BR-158, no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero deixar registrado para o povo do meu querido Mato Grosso que hoje tivemos uma reuni\u00e3o com o Ministro Tarc\u00edsio, ocasi\u00e3o em que foi discutido o asfaltamento da BR-158, rodovia que atravessa meu Estado. As not\u00edcia \u00e9 muito boa: em breve ser\u00e1 asfaltada a rodovia, pela qual passam milh\u00f5es e milh\u00f5es de toneladas de produtos que geram emprego, riqueza e renda.\r\nPortanto, a cada enxadada, uma minhoca, no Governo Bolsonaro. O Governo Bolsonaro tem dedicado aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 infraestrutura. O Deputado Neri Geller, nosso Coordenador, o Senador Jos\u00e9 Medeiros e outros, assim como Prefeitos de Mato Grosso e eu estivemos na audi\u00eancia e n\u00f3s obtivemos uma resposta positiva. O Mato Grosso sabe agora que a BR-158 ser\u00e1 asfaltada.,\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA).",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Insatisfa\u00e7\u00e3o do orador com a atual gest\u00e3o do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \u00c9 uma grande honra ser presidido neste momento por V.Exa., Deputado do Rio de Janeiro cujo trabalho n\u00f3s acompanhamos. V.Exa. faz um grande trabalho para o nosso PSL e para o nosso Brasil!\r\nSr. Presidente, o que me traz a esta tribuna \u00e9 a indigna\u00e7\u00e3o com o Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, do nosso querido Brasil. Fui eleito para defender meus queridos produtores. Fui eleito para defender e dar uma raz\u00e3o de viver aos assentados da reforma agr\u00e1ria do meu Mato Grosso. S\u00e3o 80 mil fam\u00edlias assentadas e s\u00e3o 6 milh\u00f5es de hectares de terras, Sr. Presidente, em que j\u00e1 foi feita a reforma agr\u00e1ria. Contudo, em 30 anos, dos 80 mil assentados, apenas 6 mil t\u00eam o seu t\u00edtulo de posse.\r\nQuando da minha elei\u00e7\u00e3o, eu fiquei muito feliz, porque sab\u00edamos que as diretrizes iriam mudar. E mudaram, Sr. Presidente. Mudou o Presidente do INCRA. E eu tenho buscado incessantemente o entendimento, querendo os recursos necess\u00e1rios para que a titula\u00e7\u00e3o no meu Estado do Mato Grosso aconte\u00e7a. Isso n\u00e3o vem acontecendo.\r\nEstou h\u00e1 6 meses esperando uma reestrutura\u00e7\u00e3o no INCRA. Agora, acredito, \u00e9 chegada a hora de cobrar. Mesmo sendo do PSL, mesmo sendo do Governo, eu tenho que ter a responsabilidade de dizer que o INCRA n\u00e3o est\u00e1 funcionando no nosso Mato Grosso.\r\nFomos congratulados, nomeamos um Superintendente, mas este est\u00e1 l\u00e1 sem 1 litro de gasolina, Sr. Presidente! O INCRA do Mato grosso n\u00e3o tem 1 litro de gasolina, n\u00e3o tem 1 real para que seus t\u00e9cnicos fa\u00e7am as vistorias necess\u00e1rias! Para se trocar uma l\u00e2mpada na sede do INCRA do Mato grosso, \u00e9 preciso que seus funcion\u00e1rios fa\u00e7am vaquinha. N\u00e3o \u00e9 esta a inten\u00e7\u00e3o do Governo.\r\nPortanto, o INCRA est\u00e1 sendo mal gerenciado nacionalmente.\r\nMas venho dizer, Sr. Presidente, que, atrav\u00e9s do BNDES - Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social, conseguimos que 73 milh\u00f5es de reais fossem destinados ao INTERMAT - Instituto de Terras do Estado de Mato Grosso. E o INTERMAT fez um conv\u00eanio para utilizar 80% desse dinheiro, ou seja, cinquenta e tantos milh\u00f5es ser\u00e3o utilizados pelo INCRA. Falta apenas que esse processo seja assinado pelo General, e este n\u00e3o o assina, h\u00e1 60 dias. Trata-se de um acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com o INTERMAT.\r\nPortanto, quero dizer aqui: ou o Presidente Nacional do INCRA p\u00f5e o instituto para rodar, ou vai ter que se explicar, porque eu n\u00e3o sou homem de mandar recado! N\u00e3o admito! O INCRA est\u00e1 sob um nova diretoria, pior do que a anterior!\r\nDesculpe-me, Sr. General, mas ou o senhor toma as atitudes devidas e assina o conv\u00eanio, ou eu irei pessoalmente ao Presidente Jair Bolsonaro dizer que o senhor est\u00e1 contra o Estado do Mato Grosso.\r\nEntre tantas outras demandas que tenho, quero dizer outra coisa: petistas est\u00e3o no INCRA do Mato Grosso, e o General n\u00e3o permite a exonera\u00e7\u00e3o deles.\r\nQuero saber de que lado o senhor est\u00e1, General! O senhor precisa agregar \u00e0 nova pol\u00edtica. Eu tenho um compromisso com o povo do Mato Grosso e preciso fazer com que as coisas aconte\u00e7am. H\u00e1 74 mil fam\u00edlias que est\u00e3o sem identidade, e o Governo tem dinheiro, sim! Tire o p\u00e9 do ch\u00e3o, General! Se o senhor pegou um elefante branco morando num apartamento, entregue-o ao zool\u00f3gico, porque n\u00f3s temos quem saiba cuidar, de fato e de direito, dessa institui\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JUSTI\u00c7A FEDERAL, MATO GROSSO, DESOCUPA\u00c7\u00c3O, COMUNIDADE, POXOR\u00c9U (MT), TERRAS IND\u00cdGENAS.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o judicial de desapropria\u00e7\u00e3o das terras da Comunidade Jarudore, no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acaba de descer daquela tribuna o grande Senador e agora Deputado Federal Jos\u00e9 Medeiros, defensor do nosso povo do Mato Grosso.\r\nJuntamente com a nossa bancada, precisamos reverter o quadro de injusti\u00e7a que est\u00e1 ocorrendo em Jarudore. \u00c9 de cortar o cora\u00e7\u00e3o! L\u00e1 h\u00e1 fam\u00edlias assentadas, ali\u00e1s, fam\u00edlias propriet\u00e1rias de terras h\u00e1 60 anos, 70 anos. E agora um juiz - evidentemente, com todo o respeito a S.Exa. - d\u00e1 uma canetada e vai desapropriar essas terras, transformando aqueles cidad\u00e3os mato-grossenses em andarilhos. Para onde vai aquele povo, Sr. Presidente? \r\nEstamos juntos, Deputado Jos\u00e9 Medeiros. Muito obrigado. O senhor tem feito jus ao seu mandato.\r\nA nossa bancada est\u00e1 coesa, unida, e vai seguir lutando. N\u00f3s vamos at\u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica e vamos pedir clem\u00eancia.\r\nO nosso povo n\u00e3o ser\u00e1 despejado, porque Deus \u00e9 mato-grossense, Deus \u00e9 brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, a respeito da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSL, mais uma vez cumprindo sua promessa de campanha, enfim dar\u00e1 seguran\u00e7a \u00e0quelas pessoas que se encontram em propriedades rurais, \u00e0 merc\u00ea da bandidagem. Mais uma vez, Jair Bolsonaro d\u00e1 provas de que \u00e9 um Presidente correto.\r\nO PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, ACUSA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, OMISS\u00c3O, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, DESMATAMENTO ILEGAL, DESASTRE AMBIENTAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O..",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Apoio ao Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, e ao Presidente Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o ao Governo brasileiro, pela Esquerda internacional, da responsabilidade pela devasta\u00e7\u00e3o do meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero me manifestar aqui e deixar o meu apoio ao Ministro Ricardo Salles, que vem rebatendo as cr\u00edticas infundadas do Presidente da Fran\u00e7a. Tenho recebido mensagens do meu Mato Grosso inteiro. O Mato Grosso n\u00e3o est\u00e1 queimando, Sr. Presidente. As queimadas s\u00e3o naturais desta \u00e9poca, no per\u00edodo em que as chuvas s\u00e3o escassas. Essa cantilena da esquerda internacional querendo atribuir ao Brasil a destrui\u00e7\u00e3o do planeta est\u00e1 sendo desmentida veementemente pela grande atua\u00e7\u00e3o e provada por A mais B pelo nosso Ministro que \u00e9 uma estrat\u00e9gia da esquerda internacional para prejudicar o crescimento do agroneg\u00f3cio do Mato Grosso e da Amaz\u00f4nia.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos aqui neste momento levando o nosso apoio, o nosso total e irrestrito apoio ao nosso Ministro Ricardo Salles, que neste momento est\u00e1 no Mato Grosso. Esta \u00e9 a segunda vez que ele faz a sua visita e vem de l\u00e1 comprovando que o nosso bom agricultor do Mato Grosso \u00e9 o que mais preserva no planeta terra e no Brasil.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s estamos firmes com o nosso Ministro e com o Presidente Jair Bolsonaro, que n\u00e3o d\u00e1 moleza a esse pessoal que estava acostumado a querer mandar. Esse pessoal que acha que a Amaz\u00f4nia \u00e9 da comunidade internacional, com o nosso Presidente, amarrou por fora. N\u00f3s somos donos do Brasil e temos compet\u00eancia e temos seriedade para tomar conta, sim, dos inc\u00eandios que acontecem todo ano na Amaz\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, ACUSA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, OMISS\u00c3O, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, DESMATAMENTO ILEGAL, DESASTRE AMBIENTAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O..",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado a respeito das queimadas na floresta amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou falar com educa\u00e7\u00e3o, Sr. Deputado.\r\nEle deve estar com medo de alguma coisa. Eu s\u00f3 queria dizer o seguinte ao nobre colega: se V.Exa. olhar algum gr\u00e1fico que n\u00e3o seja da NASA, ver\u00e1 que a maior incid\u00eancia de fogo na floresta foi no tempo da sua Presidente Dilma.\r\nSr. Presidente, ele odeia americano - odeia! Se o Bolsonaro vai aos Estados Unidos, \u00e9 a morte do Macron. Mas agora os dados da NASA servem?\r\nEnt\u00e3o, colega, eu n\u00e3o estou errado. O Presidente Bolsonaro...\r\nO SR. MARCON (PT - RS) - Eu s\u00f3 informei.\r\nO SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT) - Eu estou falando! Eu te ouvi!\r\nQuem fez os dados das queimadas no Brasil n\u00e3o foi o Bolsonaro. Fique tranquilo, meu irm\u00e3o! O agroneg\u00f3cio respeita. Voc\u00ea n\u00e3o gosta de crescimento, de capitalismo, de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. O desmatamento legal \u00e9 permitido. Nem esse voc\u00ea quer, nobre colega?\r\nOutra coisa: V.Exa. n\u00e3o pode pegar os dados da NASA. V.Exa. odeia o capitalismo, odeia os Estados Unidos. Como \u00e9 que agora V.Exa. quer se aproveitar dos dados da NASA?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FUNDO AMAZ\u00d4NIA, RECURSOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nCAATINGA, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, RECURSOS, FINALIDADE, VIAGEM OFICIAL, EUROPA, GOVERNADOR, REGI\u00c3O NORDESTE, COMITIVA, CR\u00cdITICA.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 visita de Governadores da Regi\u00e3o Nordeste \u00e0 Europa em busca de recursos para o desenvolvimento sustent\u00e1vel da caatinga.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uma nota divulgada na Internet diz que nove Governadores do Nordeste v\u00e3o fazer uma visita \u00e0 Europa em novembro, para pleitear recursos que Bolsonaro deixou de receber da Alemanha e dos pa\u00edses que contribu\u00edam com o Fundo Amaz\u00f4nia.\r\nQuero ver se esse meu v\u00eddeo chega \u00e0 Europa e quero dizer aos europeus: \"N\u00e3o repassem dinheiro\".\r\nSra. Presidente, os Governadores do Nordeste querem pegar o dinheiro para reestruturar a Caatinga. Estiveram 16 anos no poder, n\u00e3o furaram um po\u00e7o artesiano e agora posam de bacanas que querem os recursos para recuperar a Caatinga, a Mata Atl\u00e2ntica, as margens dos rios, o que estiver dispon\u00edvel. Ora, tenham piedade!\r\nA verdade \u00e9 a seguinte: a teta secou no Brasil, e os Governadores do Nordeste buscam recursos para se locupletar, como fizeram com a PETROBRAS, a ELETROBRAS, a RADIOBR\u00c1S, os Correios. Enfim, quebraram o Pa\u00eds. O povo brasileiro entendeu que seria melhor trocar a Presid\u00eancia. Agora, sem dinheiro p\u00fablico sobrando, eles buscam recursos para tirar sua porcentagem e continuar fazendo o caixa dois e a pol\u00edtica suja que sempre fizeram.\r\nDeputada Maria do Ros\u00e1rio, eu gostaria que V.Exa. prestasse aten\u00e7\u00e3o. (Pausa.) Sra. Presidente, estou me dirigindo a essa Presid\u00eancia com todo o respeito.\r\nO povo brasileiro precisa saber que Governadores do Nordeste n\u00e3o precisam ir \u00e0 Europa buscar recursos, porque o nosso Pa\u00eds \u00e9 autossuficiente, porque temos dinheiro para cuidar da Amaz\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, PARAN\u00c1.\r\nNELSON BARBUDO, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso proferido no plen\u00e1rio por Deputado do Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria de dizer ao nobre colega que me citou da tribuna que, para defender o Presidente Bolsonaro, n\u00e3o \u00e9 preciso fazer essa palha\u00e7ada aqui. O povo do Paran\u00e1 merece respeito.\r\nDeputado, se quiser fazer palha\u00e7ada, monte um circo!\r\nN\u00f3s do PSL defendemos um projeto de Governo, n\u00e3o defendemos essa palha\u00e7ada no plen\u00e1rio.\r\nO povo brasileiro merece respeito. Esta Casa \u00e9 para discuss\u00e3o de projetos. Aqueles que querem aparecer devem comprar uma melancia e pendur\u00e1-la no pesco\u00e7o.\r\nEu tenho defendido, sim, o Presidente Bolsonaro, com galhardia, com hombridade, tratando o povo brasileiro com respeito.\r\nPe\u00e7o desculpas ao povo do Paran\u00e1 por haver um psicopata o representando nesta Casa.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, GARIMPO, GARIMPEIRO, EXPLORA\u00c7\u00c3O, MIN\u00c9RIO, RETIRADA,  APREENS\u00c3O, EQUIPAMENTO, EQUIPAMENTO, DESTRUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Apelo aos \u00f3rg\u00e3os competentes por n\u00e3o destrui\u00e7\u00e3o de equipamentos apreendidos de garimpeiros no Munic\u00edpio de Aripuan\u00e3, Estado do Mato Grosso. Apoio do Prefeito Jonas Canarinho aos garimpeiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito obrigado.\r\nVenho a esta tribuna para relatar um fato que aconteceu no meu querido Mato Grosso, onde, na cidade de Aripuan\u00e3, ontem, houve uma a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal. Eles desocuparam o local, tirando os garimpeiros de onde eles exploravam a minera\u00e7\u00e3o. O Prefeito Jonas esteve aqui em Bras\u00edlia, e, juntos, n\u00f3s fizemos gest\u00e3o na Casa Civil, pedindo encarecidamente que n\u00e3o se repetisse a queima de equipamentos.\r\nO Governo anterior, ICMBio, IBAMA, queimava os equipamentos apreendidos. No s\u00e9culo XXI, isto \u00e9 inadmiss\u00edvel. As Prefeituras na regi\u00e3o da cidade onde acontecem as opera\u00e7\u00f5es no Mato Grosso t\u00eam um d\u00e9ficit de maquin\u00e1rio.\r\nPortanto, n\u00e3o se justifica a queima de maquin\u00e1rio: p\u00e1s carregadeiras, retroescavadeiras, etc. Rogo \u00e0s autoridades federais que, quando houver uma a\u00e7\u00e3o dessa da Pol\u00edcia Federal, n\u00e3o cheguem a esse limite de queimar o maquin\u00e1rio. \r\nDigo ao povo de Aripuan\u00e3 e ao Prefeito Jonas que n\u00f3s estivemos na Casa Civil, mas at\u00e9 agora eu ainda n\u00e3o tive not\u00edcia de que queimaram o material dos garimpeiros. Pe\u00e7o ao IBAMA do Mato Grosso e \u00e0 Pol\u00edcia Federal que respeitem os trabalhadores do garimpo que est\u00e3o tirando de l\u00e1 o sustento para suas fam\u00edlias.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s iremos continuar acompanhando a a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, em Aripuan\u00e3, para ver se, desta vez, eles respeitam o patrim\u00f4nio daqueles que est\u00e3o l\u00e1 trabalhando.\r\nEu, Deputado Nelson Barbudo, e o Prefeito Jonas nos empenhamos para que n\u00e3o ocorressem as barb\u00e1ries que vinham ocorrendo na retirada de garimpeiros das regi\u00f5es onde eles estavam garimpando. Vamos rezar a Deus, porque aconteceram mortes l\u00e1. \r\nN\u00f3s estamos preocupad\u00edssimos com isso, e o Prefeito, numa a\u00e7\u00e3o respeitosa com os garimpeiros, deu guarida a eles e est\u00e1 lhes dando alimenta\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o ao Prefeito Jonas que continue dando assist\u00eancia a esses que trabalham e buscam o sustento de suas fam\u00edlias.\r\nN\u00f3s estaremos, aqui em Bras\u00edlia, trabalhando para dar respaldo aos garimpeiros, porque \u00e9 de nosso interesse regulamentar a profiss\u00e3o deles. Junto com o Deputado Ricardo Izar, meu amigo, que est\u00e1 aqui, n\u00f3s haveremos de fazer um grande trabalho para os garimpeiros. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CRISE POLITICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Divulga\u00e7\u00e3o de nota do PSL em apoio ao Governo Jair Bolsonaro e ao Presidente Nacional do partido, Deputado Luciano Bivar. Apoio ao L\u00edder do PSL, Deputado Delegado Waldir.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho nesta tarde ler uma nota \u00e0 imprensa que n\u00f3s fizemos numa reuni\u00e3o do PSL.\r\nEla diz mais ou menos assim - e venho \u00e0 tribuna, porque as redes sociais j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o suficientes para externar a nossa vontade de apoiar o PSL: \r\nOs Deputados e Senadores do PSL - Partido Social Liberal, em raz\u00e3o de recentes epis\u00f3dios p\u00fablicos envolvendo a legenda, manifestam-se nos precisos termos seguintes: \r\n1. N\u00e3o existe democracia sem partidos pol\u00edticos;\r\n2. Registramos nosso integral apoio ao governo do Presidente Jair Bolsonaro e ao Presidente do PSL, Luciano Bivar;\r\n3. O PSL \u00e9 um partido estatutariamente de direita, com vi\u00e9s manifestamente liberal na economia, conservador nos costumes, plenamente favor\u00e1vel \u00e0 continuidade da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato e de todas as demais a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, onde quer que ela ocorra;\r\n4. N\u00e3o compactuamos com eventuais desgastes gerados por manifesta\u00e7\u00f5es inoportunas e descabidas de minoria que integra a legenda, em que se exp\u00f5em visceralmente quest\u00f5es internas do partido, al\u00e9m de prejudicar a governabilidade do nosso Presidente Bolsonaro; \r\n5. O PSL foi essencial para a elei\u00e7\u00e3o de nosso Presidente, assim como Jair Bolsonaro foi crucial para o crescimento da legenda;\r\n6. Desejamos a unidade de entendimentos entre o Partido Social Liberal e o Presidente Jair Messias Bolsonaro.\r\nEsta \u00e9 nossa posi\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s apoiamos o nosso L\u00edder Delegado Waldir, que tem, desde o come\u00e7o do Governo Jair Bolsonaro, empenhado sua confian\u00e7a e a dos nossos correligion\u00e1rios.\r\nObrigado, L\u00edder Waldir, por estar sempre nos orientando e liderando.\r\nPortanto, n\u00f3s devemos lealdade a V.Exa., assim como ao Presidente Jair Bolsonaro.\r\nBasta olharem a porcentagem dos votos do PSL: mais de 98%, Deputado Waldir, n\u00f3s entregamos ao Governo que defendemos. Portanto, n\u00e3o se haver\u00e1 de falar em covardes.\r\nAquelas pessoas que pensam que indo ao Pal\u00e1cio do Planalto na calada da noite virar\u00e3o v\u00edsceras do Presidente est\u00e3o enganadas. N\u00f3s demonstraremos lealdade, com o nosso apoio, ao Presidente da Rep\u00fablica. N\u00f3s demonstraremos lealdade sempre votando com o Governo, nunca traindo o povo brasileiro. Enquanto o trip\u00e9 P\u00e1tria, fam\u00edlia e Cristo perdurarem no vocabul\u00e1rio do Sr. Presidente Jair Bolsonaro, n\u00f3s estaremos a seu lado, porque a nossa bandeira \u00e9 verde, amarela, azul e branca.\r\nPresidente Jair Bolsonaro, rogo a V.Exa. que tome muito cuidado. Diz a B\u00edblia que haver\u00e1 muito lobo vestido de carneiro, e V.Exa. tem que abrir os olhos, porque est\u00e3o tentando minar, est\u00e3o tentando transformar o PSL numa bancada da briga, e n\u00e3o \u00e9 essa a inten\u00e7\u00e3o daqueles que, como eu, fizeram campanha por 1 ano e 4 meses a V.Exa. e agora veem a disc\u00f3rdia querer imperar em nosso partido.\r\nFam\u00edlia PSL, se voc\u00eas pensam que indo ao Pal\u00e1cio do Planalto \u00e0 noite est\u00e3o fazendo bem, na verdade, est\u00e3o desestruturando o Governo. Espero responsabilidade daqueles que fazem listas e n\u00e3o chamam os colegas, para que, depois, sejam tratados como n\u00e3o apoiadores de Jair Bolsonaro.\r\nN\u00e3o preciso assinar lista. N\u00e3o preciso escrever na imprensa que apoio Jair Bolsonaro. A minha amizade e a de tantos outros colegas que ora me escutam s\u00e3o suficientes para que o Pal\u00e1cio do Planalto saiba que somos honestos e coesos e que nunca participaremos de lista para derrubar um Presidente do nosso partido.\r\nApoiamos tamb\u00e9m o Sr. Bivar, que nos deu a legenda. Portanto, se estou aqui, agrade\u00e7o ao PSL, agrade\u00e7o a Luciano Bivar, agrade\u00e7o \u00e0 sigla. Eu a defenderei, porque n\u00e3o tenho problemas com o nosso eminente Presidente do PSL. Aqueles que t\u00eam algum problema com o Sr. Luciano Bivar que o resolvam; n\u00e3o envolvam o Presidente da Rep\u00fablica. Voc\u00eas t\u00eam que ter responsabilidade com o partido e com a sociedade brasileira.\r\nO povo brasileiro acreditou no PSL, e agora est\u00e3o querendo desestruturar o partido, que \u00e9 considerado o partido do Bolsonaro. Bolsonaro \u00e9 simplesmente um filiado.\r\nMas n\u00f3s n\u00e3o abandonaremos V.Exa. Mesmo que a imprensa diga que o senhor disse que tem sete traidores, vim do Pal\u00e1cio do Planalto com a certeza de que \u00e9 fake news. \u00c9 mentira! Bolsonaro nunca nos acusou de traidor, porque nunca demos motivo para isso.\r\nPortanto, aqueles que querem ser PSL abracem o partido e nos sigam. Vamos em frente!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=362&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GARIMPEIRO, MATO GROSSO, PAR\u00c1 (ESTADO), FISCALIZA\u00c7\u00c3O, QUEIMADA, M\u00c1QUINA, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO).",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Solidariedade aos garimpeiros dos Estados de Mato Grosso e Par\u00e1, diante da apreens\u00e3o e incinera\u00e7\u00e3o de equipamentos por \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei a respeito do tema.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, recorro a este microfone para levar uma mensagem de conforto aos nossos queridos amigos e companheiros garimpeiros de Mato Grosso e do sul do Par\u00e1. Novamente, no fim da semana passada, aconteceram fatos que nos deixaram muito tristes: enquanto as pessoas estavam trabalhando, o seu maquin\u00e1rio foi apreendido e queimado. \u00c9 inadmiss\u00edvel que, no s\u00e9culo XXI, se ateie fogo em m\u00e1quinas, mesmo que elas estejam em lugares ilegais. Hoje, existem normas que permitem a queimada de m\u00e1quinas. Mas eu quero dizer aos nossos amigos garimpeiros que apresentarei um projeto de lei para dirimir essa quest\u00e3o e proibir, de uma vez por todas, isso que eu considero um pecado.\r\nOs nossos irm\u00e3os est\u00e3o na clandestinidade por falta de legisla\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, ningu\u00e9m fez o que deveria ser feito em governos passados, e n\u00f3s agora precisamos tamb\u00e9m proceder \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o da classe dos garimpeiros.\r\nPortanto, \u00e9 com muita tristeza que vejo o IBAMA, o ICMBio, enfim, os respons\u00e1veis por efetuar as opera\u00e7\u00f5es, ao inv\u00e9s de levar os maquin\u00e1rios para as Prefeituras mais pr\u00f3ximas, que est\u00e3o carentes de m\u00e1quinas, atearem fogo nelas, nesse ato que eu considero muito triste.\r\nRessalto que sempre estarei do lado dos nossos irm\u00e3os garimpeiros que trabalham para sustentar a sua fam\u00edlia. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, pela toler\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NELSON BARBUDO, DEPUTADO FEDERAL, FALTA, NAUGURA\u00c7\u00c3O, RODOVIA ESTADUAL, MATO GROSSO..",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Raz\u00f5es da aus\u00eancia do orador na  inaugura\u00e7\u00e3o da MT-100, no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nVenho a esta tribuna para pedir desculpas aos meus conterr\u00e2neos de Alto Taquari, porque hoje n\u00e3o pude estar na inaugura\u00e7\u00e3o da MT-100, pois vim atender a um pedido do Presidente Jair Bolsonaro. No Pal\u00e1cio do Planalto, lan\u00e7amos o Programa Verde Amarelo, para gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nTamb\u00e9m estive na CCJ, Sr. Presidente, atendendo a um clamor popular para que modifiquemos a Constitui\u00e7\u00e3o. O Supremo Tribunal Federal, numa decis\u00e3o, a meu ver, esdr\u00faxula, fez tudo contra o que o povo brasileiro queria. \r\nSr. Presidente, deixo registradas as minhas desculpas ao meu povo de Alto Taquari e de Alto Araguaia. A nossa MT-100 est\u00e1 inaugurada, viu, Deputado Otoni de Paula? \u00c9 um plano lindo! Era uma rodovia que estava totalmente degradada, e agora est\u00e1 totalmente nova, gra\u00e7as ao Governo Federal. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LAIRTO JO\u00c3O SPERANDIO, PREFEITO, JOS\u00c9 ARNALDO BUSCARIOL, EX-PREFEITO, ALTO TAQUARI (MT), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio. Sauda\u00e7\u00f5es ao ex-Prefeito Jos\u00e9 Arnaldo Buscariol e ao Prefeito Lairto Jo\u00e3o Sperandio, do Munic\u00edpio de Alto Taquari, Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao lhe agradecer pela oportunidade, eu gostaria de cumprimentar V.Exa. pela excelente condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. \r\nEu queria aproveitar este momento para agradecer ao ex-Prefeito de Alto Taquari, por quatro mandatos, o meu professor pol\u00edtico, a visita que me faz hoje. \u00c9 para mim motivo de muito orgulho receber o Prefeito Lairto Jo\u00e3o Sperandio. Cumprimento tamb\u00e9m o Sr. Jos\u00e9 Arnaldo Buscariol, que tamb\u00e9m foi nosso Prefeito em Alto Taquari.\r\nConstru\u00edmos juntos uma vida pol\u00edtica em Alto Taquari, e hoje tenho a grata satisfa\u00e7\u00e3o de receber aqui essa pessoa com quem convivi por tantos anos e que l\u00e1 me apoiou. Hoje estou aqui representando o Mato Grosso, porque tenho amigos de verdade, como o nosso Prefeito de Alto Taquari, o Lairto Jo\u00e3o Sperandio.\r\nObrigado, Prefeito.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FUNDO DE AVAL FRATERNO, AGRICULTURA.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, RECURSOS FINANCEIROS, CR\u00c9DITO, AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "N\u00e3o concess\u00e3o, pelos Governos petistas, de cr\u00e9ditos aos pequenos agricultores brasileiros. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Como se o pessoal da Esquerda quisesse, Sr. Presidente, dar cr\u00e9dito ao pequeno agricultor... Eles tiveram 16 anos, 20 anos para isso, e nunca deram cr\u00e9dito ao pequeno agricultor. Eles deram cr\u00e9dito \u00e0 Venezuela, a Cuba.\r\nParab\u00e9ns ao grande Deputado Pedro Lupion, ao grande Presidente da Frente Parlamentar, o Deputado Alceu Moreira, e ao grande Presidente Jair Bolsonaro. Agora sim haveremos de ter uma pol\u00edtica igualit\u00e1ria para todos. O pequeno agora vai poder pegar o seu cr\u00e9dito em qualquer banco.\r\nChorem! O choro \u00e9 livre. Tiveram 20 anos e quebraram o Pa\u00eds. Os agricultores carregaram voc\u00eas nas costas com a nossa produ\u00e7\u00e3o. Agora, sim, com um Governo democr\u00e1tico, haveremos de ter uma pol\u00edtica democr\u00e1tica para os nossos irm\u00e3os do campo.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Frente Parlamentar! Parab\u00e9ns ao Deputado Alceu Moreira! Parab\u00e9ns ao Deputado Pedro Lupion e a todos que est\u00e3o apoiando o meu amado Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, CRITICA, MARCELO AUGUSTO XAVIER DA SILVA, PRESIDENTE, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, Marcelo Augusto Xavier da Silva, diante do discurso de Parlamentares da Esquerda contra a nomea\u00e7\u00e3o de evang\u00e9lico para os quadros do \u00f3rg\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho a esta tribuna defender o Presidente da FUNAI, o Dr. Marcelo, que est\u00e1 fazendo um trabalho excepcional \u00e0 frente daquela Pasta. \r\nUm epis\u00f3dio ocorrido h\u00e1 poucos dias me fez vir a esta tribuna em defesa daquele grande homem. Ele nomeou um evang\u00e9lico para o quadro da FUNAI. A nossa indigna\u00e7\u00e3o \u00e9 com a condena\u00e7\u00e3o, por alguns da Esquerda, dessa nomea\u00e7\u00e3o. Fica registrado o meu rep\u00fadio a isso. Ser\u00e1 que no Brasil ser evang\u00e9lico \u00e9 impeditivo para ocupar um cargo, Sr. Presidente? Pelo amor de Deus!\r\nParab\u00e9ns, Dr. Marcelo! O senhor est\u00e1 conduzindo a FUNAI como ningu\u00e9m conduziu por 30 anos. Por isso estou aqui em sua defesa, Dr. Marcelo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, DEFESA.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Falta de condi\u00e7\u00f5es morais dos Deputados do PT para pronunciamento contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (Bloco/PSL - MT. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nSr. Presidente, muito me admira ouvir aqui o pessoal do PT dizer que o nosso Presidente Jair Bolsonaro \u00e9 incompetente, fascista, bicicletista.\r\nEnfim, ele pode ser tudo, mas se passou 1 ano e 2 meses e n\u00e3o houve nenhum ato de corrup\u00e7\u00e3o.\r\nSujos, cadeieiros, voc\u00eas n\u00e3o tem moral para falar do Governo Bolsonaro! Dos seus asseclas, os que n\u00e3o est\u00e3o na cadeia, est\u00e3o \u00e0s v\u00e9speras de frequentar o c\u00e1rcere! O que \u00e9 isso? Deixem de ser hip\u00f3critas ao condenar o nosso Presidente Jair Bolsonaro!\r\nH\u00e1 outra coisa: est\u00e3o com medo do povo na rua por qu\u00ea? Vamos para a rua, o poder \u00e9 do povo, e n\u00f3s estamos juntos com o Presidente Bolsonaro...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, EDUARDO FORTUNATO BIM, PRESIDENTE, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), FISCALIZA\u00c7\u00c3O, DESTRUI\u00c7\u00c3O, M\u00c1QUINA, GARIMPO, DEFESA, GARIMPEIRO, DEVIDO PROCESSO LEGAL, MATO GROSSO, PAR\u00c1 (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Nelson Barbudo",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a destrui\u00e7\u00e3o de maquin\u00e1rio de garimpeiros apreendido por agentes de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA, nos Estados do Mato Grosso e do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NELSON BARBUDO (PSL - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - De Mato Grosso, Sr. Presidente.\r\nEu subo a esta tribuna hoje para externar o meu profundo pesar pelas queimadas das m\u00e1quinas dos garimpeiros em Mato Grosso e no Par\u00e1 e, mais uma vez, dizer que, na semana que vem, procurarei o Presidente do IBAMA, o Sr. Eduardo, para que ele tome provid\u00eancias novamente quanto a essa quest\u00e3o. \r\nOntem, na regi\u00e3o de Itaituba, m\u00e1quinas zero quil\u00f4metro - m\u00e1quinas zero, Sr. Presidente! - foram queimadas.\r\nSr. Eduardo, essa \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o do IBAMA, n\u00e3o \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o de Governo, n\u00e3o. O Presidente Bolsonaro, na sua pr\u00e9-campanha e depois de eleito, tem cumprido \u00e0 risca a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. E a Constitui\u00e7\u00e3o Federal nos diz, no seu art. 5\u00ba, que ningu\u00e9m ser\u00e1 privado da liberdade ou de seus bens sem o devido processo legal.\r\nSr. Presidente, aquelas pessoas est\u00e3o trabalhando. E, mesmo se estivessem em \u00e1reas ilegais, tem que ser feito o devido processo legal, apreendidas as m\u00e1quinas e levadas para as Prefeituras, que ficar\u00e3o como fiel deposit\u00e1rias. N\u00f3s estamos em d\u00e9ficit, as Prefeituras brasileiras quebradas, e um \u00f3rg\u00e3o federal sente prazer em atear fogo por causa de um decreto?!\r\nA lei se sobrep\u00f5e ao decreto. E o art. 5\u00ba \u00e9 claro. Os garimpeiros s\u00e3o nossos irm\u00e3os trabalhadores e n\u00e3o podem ter os seus bens queimados.\r\nAqui n\u00e3o \u00e9 Venezuela! Aqui n\u00e3o \u00e9 Cuba! Aqui tem Constitui\u00e7\u00e3o Federal e tem a Justi\u00e7a! Se eles est\u00e3o em \u00e1reas ilegais, que o devido processo legal seja instalado, que se prenda o maquin\u00e1rio, mas queimar?!\r\nDr. Eduardo, na semana que vem quero uma resposta de V.Exa., sen\u00e3o, recorrerei ao Presidente da Rep\u00fablica. Isso n\u00e3o pode mais se repetir no nosso Estado de Mato Grosso nem no Estado do Par\u00e1.\r\nRespeitemos a Constitui\u00e7\u00e3o! O IBAMA n\u00e3o est\u00e1 acima da lei.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]