[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "NEREU CRISPIM, DEPUTADO FEDERAL, COMPROMISSO, INTERESSE, BRASIL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Nereu Crispim",
        "sumario": "Comprometimento do orador com as demandas do Pa\u00eds e com a causa do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NEREU CRISPIM (Bloco/PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente, demais membros da Mesa, Deputados e Deputadas e eleitores do Rio Grande do Sul que confiaram em mim seus votos. \r\nSou o Deputado Nereu Crispim. Fui eleito pelo PSL do Rio Grande do Sul e estou comprometido com as causas do Brasil e do nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro. Eu nunca havia participado de um pleito eleitoral, muito menos me candidatado a cargo p\u00fablico: eu estava do outro lado, do lado do povo.\r\nEntrei nesta caminhada por revolta pessoal e em respeito aos ensinamentos dos meus pais, que sempre me disseram que fizesse certo, que daria certo. Vi que o \u00fanico instrumento para lutar contra toda essa baderna moral e institucional em que fomos atirados como gado conduzido para o matadouro se chama pol\u00edtica.\r\nCresci ouvindo que meu Estado do Rio Grande do Sul era o celeiro do Brasil, e o Brasil, o Pa\u00eds do futuro. O Rio Grande do Sul n\u00e3o \u00e9 mais o celeiro do Brasil, e o Brasil continua o eterno Pa\u00eds do futuro. Cansei de ser empreendedor de resultados. A democracia \u00e9 maravilhosa, sou resultado da democracia, pois eu sou do povo, sa\u00ed do anonimato para o Congresso Nacional, e devemos preservar a democracia.\r\nDeus acima de tudo! O Brasil acima de todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nLEI GERAL DO TURISMO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Nereu Crispim",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00b0 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEREU CRISPIM (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Bloco do PSL orienta \"n\u00e3o\". Essa mat\u00e9ria \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds, uma mat\u00e9ria que visa \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o da Lei Geral do Turismo e foi amplamente debatida nesta Casa.\r\nDiferentemente do que eu ouvi, a mat\u00e9ria foi elaborada por todo o trade tur\u00edstico. Todo o trade tur\u00edstico participou da elabora\u00e7\u00e3o dessa Lei Geral do Turismo, que visa a modernizar e desburocratizar esse setor de extrema import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio, de forma urgente, que essa mat\u00e9ria seja votada no dia de hoje, em benef\u00edcio de um setor extremamente importante para a nossa economia.\r\nO PSL orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "NEREU CRISPIM, DEPUTADO FEDERAL, ARTIGO DE JORNAL, DEFESA, PRIORIDADE, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), RECUPERA\u00c7\u00c3O, ECONOMIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, REFORMA POL\u00cdTICA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, COMBATE, DESIGUALDADE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Nereu Crispim",
        "sumario": "Artigo O Brasil precisa da Nova Previd\u00eancia, de autoria do orador, publicado no jornal Zero Hora, do Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NEREU CRISPIM (PSL - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Srs. Deputados. Venho aqui compartilhar um artigo de minha autoria sobre a nova Previd\u00eancia, publicado no jornal Zero Hora, do Rio Grande do Sul, sob o t\u00edtulo: O Brasil precisa da Nova Previd\u00eancia.\r\nA Nova Previd\u00eancia \u00e9 uma necessidade urgente para a recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira. O sistema atual fracassou e est\u00e1 totalmente insustent\u00e1vel. Negar que a previd\u00eancia precisa ser reestruturada \u00e9 uma absurda utopia. O Presidente Bolsonaro foi eleito por uma ampla parcela da popula\u00e7\u00e3o que deseja mudan\u00e7as reais no pa\u00eds. O povo est\u00e1 cansado de ver os pol\u00edticos fazendo \"puxadinhos\". \u00c9 preciso fazer uma reforma radical, que mexa nos alicerces desta grande constru\u00e7\u00e3o chamada Brasil.\r\nH\u00e1 diversas medidas de extrema relev\u00e2ncia que precisam ser implementadas logo, como a reforma tribut\u00e1ria, a revis\u00e3o do pacto federativo, o pacote anticrime e a reforma pol\u00edtica, por exemplo. Mas sem d\u00favida, a mais priorit\u00e1ria \u00e9 a Nova Previd\u00eancia. Um projeto t\u00e9cnico de alta complexidade elaborado pelo Ministro Paulo Guedes e sua competente equipe, com a perspectiva de economizar R$ 1 trilh\u00e3o em 10 anos. Al\u00e9m de salvar as finan\u00e7as do pa\u00eds, vai promover mais justi\u00e7a social. Quem ganha mais, ir\u00e1 contribuir com mais. Quem recebe menos, arcar\u00e1 com uma al\u00edquota menor.\r\n\u00c9 preciso enfatizar que quem aprova o projeto da Nova Previd\u00eancia repudia a desigualdade e apoia o combate aos privil\u00e9gios. \u00c9 inadmiss\u00edvel que membros da classe pol\u00edtica (da qual fa\u00e7o parte) e da jur\u00eddica, entre outras, recebam altos sal\u00e1rios de aposentadoria e amplos benef\u00edcios, enquanto a grande maioria dos trabalhadores receba t\u00e3o pouco e com imensa dificuldade.\r\nFinalmente, \u00e9 tempo de os parlamentares pensarem nas necessidades reais do Brasil e n\u00e3o apenas nos interesses partid\u00e1rios. Resgatar a economia \u00e9 bem mais relevante que defender uma bandeira ideol\u00f3gica. N\u00e3o \u00e9 hora de torcer contra o governo democraticamente eleito. \u00c9 hora de pensarmos nos cidad\u00e3os que levantam cedo, pegam \u00f4nibus lotado e encaram duros desafios para poderem pagar as contas e sustentar a fam\u00edlia. Esses s\u00e3o os que mais precisam que a Nova Previd\u00eancia seja aprovada e n\u00e3o t\u00eam como frequentar o Congresso Nacional para fazer lobby.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NEREU CRISPIM, DEPUTADO FEDERAL, APOSENTADORIA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Nereu Crispim",
        "sumario": "Protesto contra a criminaliza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos e da pol\u00edtica. Apoio aos projetos do Presidente Jair Bolsonaro. Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso sobre o recebimento de aposentadoria ilegal pelo orador, proferido por Deputado na Comiss\u00e3o Especial da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEREU CRISPIM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente, boa tarde, colegas Parlamentares. Venho aqui me manifestar contra a demoniza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e dos pol\u00edticos. Houve uma campanha em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o sobre o desmerecimento dos mandatos legislativos.\r\nRessalto que nunca fui pol\u00edtico nem ocupei cargo p\u00fablico. N\u00e3o entrei na C\u00e2mara dos Deputados para ser chamado de c\u00e3o que fica latindo! Entrei para a pol\u00edtica para fazer parte da mudan\u00e7a de que tanto o Brasil necessita. Estou totalmente fechado - e incondicionalmente - com todos os projetos do nosso Presidente Jair Messias Bolsonaro.\r\nQuero aqui, ap\u00f3s consulta na Internet, informar o significado da express\u00e3o \"boca aberta\": pessoa que evita o prazer de prover conhecimento, fofoqueiro e est\u00fapido, e outros adjetivos mais que esta Casa n\u00e3o merece aqui ouvir. Estou aqui somente reproduzindo o que qualquer um ver\u00e1 se fizer a mesma consulta.\r\nFui citado por um Parlamentar na Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia, na qual tal adjetivo serve como reprodu\u00e7\u00e3o do seu car\u00e1ter, de que eu estaria me beneficiando de um tipo de aposentadoria de forma ilegal, motivo inclusive de futura den\u00fancia por quebra do decoro parlamentar.\r\n\u00c9 preciso desmentir o mito de que Deputado se aposenta facilmente, com sal\u00e1rio integral. Nesse caso, eu teria que viver com sa\u00fade e ser Parlamentar at\u00e9 os 100 anos. \u00c9 importante esclarecer que a lei prev\u00ea aposentadoria com proventos proporcionais ao tempo de mandato. Nesse caso, os valores ser\u00e3o calculados em raz\u00e3o de 35 avos por ano de mandato. Isso significa que, ao t\u00e9rmino do mandato, eu terei o direito de uma aposentadoria em torno de 3.800 reais.\r\nLevanto aqui a quest\u00e3o de que n\u00e3o \u00e9 crime fazer pol\u00edtica. Crime \u00e9 roubar o dinheiro p\u00fablico. Devemos combater a ideia de Parlamentares que querem apenas fazer firula para torcida e n\u00e3o se preocupam em ter efic\u00e1cia para resolverem os problemas e serem produtivos para o Brasil.\r\nAp\u00f3s 30 anos como empreendedor, entrei para a pol\u00edtica por n\u00e3o me sentir representado nas Casas Legislativas, mas sou produto da democracia que este Pa\u00eds merece. Entendo sim que os Parlamentares devem ser respeitados, pois produzem aqui a confian\u00e7a nos votos dados...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, Deputado.\r\nO SR. NEREU CRISPIM (PSL - RS) - Sra. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, POLICIAL MILITAR, BRIGADA MILITAR DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL, LUTO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, ARMAMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO, AUMENTO, PENA, HOMID\u00cdCIO, POL\u00cdCIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Nereu Crispim",
        "sumario": "Assassinato dos soldados Rodrigo da Silva Seixas e Marcelo de Fraga Feij\u00f3, da Brigada Militar do Estado do Rio Grande do Sul. Apoio ao decreto presidencial sobre a flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte e da posse de armas de fogo no Pa\u00eds. Defesa do aumento de penas impostas aos assassinos de policiais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEREU CRISPIM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) -  Sr. Presidente, registro que hoje o Rio Grande do Sul est\u00e1 de luto.\r\nOntem dois policiais militares da Brigada Militar foram mortos por bandidos. O Brasil n\u00e3o aguenta mais! O Rio Grande do Sul n\u00e3o aguenta mais a viol\u00eancia!\r\nDeixo aqui a minha homenagem ao Marcelo e ao Rodrigo, os dois policiais mortos que deixaram o nosso mundo em virtude de defender cidad\u00e3os comuns e de bem.\r\nEu apoio o projeto das armas do Presidente Bolsonaro e o aumento da pena para bandidos que matarem policiais. O Rio Grande do Sul e o Brasil n\u00e3o aguentam mais.\r\nRegistro aqui minha homenagem e o meu apoio \u00e0 Brigada Militar do Rio Grande do Sul.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CARLOS SOUZA, PREFEITO,  TORRES (RS), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nCA\u00c7A PROFISSIONAL, BALEIA, JAP\u00c3O, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Nereu Crispim",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Carlos Souza, do Munic\u00edpio de Torres, Estado do Rio Grande do Sul. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a retomada da ca\u00e7a comercial de baleias pelo Jap\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEREU CRISPIM (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente; boa tarde, caros colegas. Quero deixar registrada aqui a presen\u00e7a do Prefeito Carlos, da cidade de Torres, do Rio Grande do Sul, grande parceiro do Estado.\r\nQuero deixar registrado tamb\u00e9m que ontem o Jap\u00e3o retomou a ca\u00e7a comercial de baleias, depois de 30 anos. \u00c9 inaceit\u00e1vel, nos dias de hoje, o meio ambiente sofrer esse tipo de agress\u00e3o.\r\nEu entrei com uma nota de rep\u00fadio junto ao embaixador do Jap\u00e3o, ontem inclusive marquei uma audi\u00eancia com ele, para levar o meu desconforto de ver uma coisa dessas acontecendo nos dias de hoje. Acho que um pa\u00eds desenvolvido como o Jap\u00e3o deve ter outras alternativas alimentares e n\u00e3o voltar a ca\u00e7ar baleias, essa agress\u00e3o ao meio ambiente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, MOTORISTA AUT\u00d4NOMO, TRABALHADOR CELETISTA,   CAPIT\u00c3O MACEDO, DEPUTADO ESTADUAL, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Nereu Crispim",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista do Caminhoneiro Aut\u00f4nomo e Celetista. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Deputado Estadual Capit\u00e3o Macedo, respons\u00e1vel pelo lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa dos Caminhoneiros, no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NEREU CRISPIM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, colegas Deputados.\r\nVenho aqui informar que ontem, dia 25 de setembro, lan\u00e7amos a Frente Parlamentar Mista do Caminhoneiro Aut\u00f4nomo e Celetista. Colhemos a assinatura de mais de 200 colegas Deputados e Deputadas e de mais de 60 Senadores.\r\nEssa Frente Parlamentar que foi instaurada vem ao encontro de uma pauta t\u00e3o discutida h\u00e1 mais de 1 ano, quando os caminhoneiros fizeram aquela greve que quase parou a economia do Pa\u00eds. Essa Frente Parlamentar visa exatamente estabelecer um ambiente de negocia\u00e7\u00e3o perante o Governo Federal, perante os Minist\u00e9rios, perante as entidades, para que eles se sintam confort\u00e1veis para trazer as suas demandas, como o problema do aumento do diesel, o problema do C\u00f3digo Identificador da Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - CIOT, o problema do Documento de Transporte Eletr\u00f4nico - DTE, enfim, tantas demandas que temos por este Brasil afora com os nossos caminhoneiros, com o transporte de cargas no Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m apresento aqui o nosso Deputado Estadual Capit\u00e3o Macedo, do PSL do Rio Grande do Sul, que lan\u00e7ou a Frente Parlamentar em Defesa dos Caminhoneiros na Assembleia Legislativa daquele Estado.\r\nDeixo aqui um abra\u00e7o a todos os que participaram ontem do lan\u00e7amento da Frente Parlamentar e digo que vamos nos empenhar em defesa dos caminhoneiros, a partir de agora por meio dessa Frente Parlamentar t\u00e3o contributiva para o transporte de cargas no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, DEFESA.\r\nPL 5398/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  AUMENTO, PENA DE RECLUS\u00c3O, CRIME, ESTUPRO, ESTUPRO DE VULNER\u00c1VEL, EXIG\u00caNCIA, CASTRA\u00c7\u00c3O QU\u00cdMICA, CONDENADO, VIOL\u00caNCIA SEXUAL.",
        "nomeDeputado": "Nereu Crispim",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do conjunto de projetos de lei anticrime encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica S\u00e9rgio Moro. Reapresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.398, de 2013, proposto pelo ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro, sobre o aumento da pena para os crimes de estupro e estupro de vulner\u00e1vel e a exig\u00eancia imposta para concess\u00e3o, ao condenado por tais crimes, do benef\u00edcio de liberdade condicional e progress\u00e3o de pena.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NEREU CRISPIM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente! Boa tarde, colegas Deputados!\r\nVenho, neste dia, prestar uma homenagem ao lan\u00e7amento do projeto anticrime do Ministro Moro. E quero deixar registrado que, conforme informa\u00e7\u00e3o divulgada hoje, quatro meninas de at\u00e9 13 anos s\u00e3o estupradas no Brasil por hora.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o disso, estou reapresentando o PL n\u00ba 5.398 de 2013, proposto pelo ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro, hoje nosso nobre Presidente. O PL altera o C\u00f3digo Penal e a lei que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, para aumentar as penas do crime de estupro, previsto no art. 213 do C\u00f3digo Penal, e de estupro de vulner\u00e1vel, previsto no art. 217-A do C\u00f3digo Penal; e exige conclus\u00e3o de tratamento qu\u00edmico volunt\u00e1rio para inibi\u00e7\u00e3o do desejo sexual, para a concess\u00e3o de livramento condicional ou progress\u00e3o de pena. Quero deixar registrada a reapresenta\u00e7\u00e3o do projeto, para que se aumentem as penas de estupro e de estupro de vulner\u00e1vel; e, para aqueles que queiram progress\u00e3o de pena, que se fa\u00e7a tratamento qu\u00edmico para inibi\u00e7\u00e3o do desejo sexual. Aconteceu um caso agora em S\u00e3o Paulo: uma mo\u00e7a foi assassinada por um homem que j\u00e1 tinha cumprido pena por crime de estupro e estava solto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00d3DIGO DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DE OPERA\u00c7\u00c3O DE TRANSPORTE (CIOT), CRIA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nereu Crispim",
        "sumario": "Regozijo com a anunciada cria\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Infraestrutura, do C\u00f3digo de Identifica\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - CIOT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEREU CRISPIM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde Srs. Deputados e Sras. Deputadas. \r\nVenho hoje agradecer ao nosso Presidente Bolsonaro, na pessoa do Ministro da Infraestrutura, Sr. Tarc\u00edsio Freitas, que comunicou que at\u00e9 o dia 17 de dezembro corrente ser\u00e1 lan\u00e7ada a resolu\u00e7\u00e3o que trata do C\u00f3digo de Identifica\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - CIOT e que at\u00e9 o dia 20 de janeiro ser\u00e1 publicada a nova resolu\u00e7\u00e3o sobre o piso m\u00ednimo de frete, com as novas atualiza\u00e7\u00f5es e corre\u00e7\u00f5es dos valores necess\u00e1rios. Com isso, a Frente Parlamentar Mista em Defesa do Caminhoneiro Aut\u00f4nomo e Celetista atingiu hoje um de seus objetivos.\r\nDeixo tamb\u00e9m um agradecimento a todas as lideran\u00e7as da categoria que se empenharam para, junto com o Ministro da Infraestrutura e com a Frente Parlamentar, na pessoa do Senador Major Ol\u00edmpio e do Deputado Federal Coronel Tadeu, fazer essa entrega \u00e0 categoria, que est\u00e1 h\u00e1 tantos anos numa saga por essas estradas brasileiras. Desde o dia 21 de setembro, ocasi\u00e3o da greve, pleite\u00e1vamos uma s\u00e9rie de benef\u00edcios para que o pessoal do transporte e das estradas brasileiras pudesse ter dignidade.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos. Parab\u00e9ns!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, APOSENTADORIA ESPECIAL, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, SENADO FEDERAL, FAVOR\u00c1VEL, FRENTE PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nereu Crispim",
        "sumario": "Apoio da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Caminhoneiro Aut\u00f4nomo e Celetista ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 245, de 2019, a respeito da concess\u00e3o de aposentadoria especial aos segurados do Regime Geral de Previd\u00eancia Social envolvidos em atividades insalubres ou em situa\u00e7\u00e3o de risco da integridade f\u00edsica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEREU CRISPIM (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, solicito que o meu pronunciamento sobre o CIOT e a nova tabela do ESALQ seja publicado no programa A Voz do Brasil.\r\nTamb\u00e9m quero deixar registrado que a Frente Parlamentar Mista em Defesa do Caminhoneiro Aut\u00f4nomo e Celetista vai apoiar o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 245, de 2019, referente \u00e0 aposentadoria especial dos caminhoneiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BIA KICIS, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, DEFESA, DESLIGAMENTO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL).",
        "nomeDeputado": "Nereu Crispim",
        "sumario": "Inidoneidade da Deputada Bia Kicis. Conveni\u00eancia de desligamento da Parlamentar dos quadros do PSL.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEREU CRISPIM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente! Boa tarde, Sras. e Srs. Deputados! \r\nAgora h\u00e1 pouco fui citado pela Deputada mentirosa Bia Kicis, que continua mentindo ainda, em fun\u00e7\u00e3o de ter armado uma cama de gato aqui no dia da vota\u00e7\u00e3o do Fund\u00e3o, inclusive orientando mal os meus colegas. E n\u00f3s somos escrachados nas redes sociais at\u00e9 hoje. E como a Deputada alega que a Internet \u00e9 um palco livre, ela vai, sim, continuar respondendo nas redes sociais pela mentira que aprontou aqui dentro deste plen\u00e1rio.\r\nE a Deputada deveria inclusive sair j\u00e1 de pronto do PSL. Por que essa briga toda de permanecer no PSL, se ela n\u00e3o foi eleita pelo PSL? Esse discurso dela, de \u00f3dio, dizendo que os Deputados do PSL n\u00e3o apoiam o Presidente Bolsonaro \u00e9 mais uma mentira dessa senhora, dessa Deputada mentirosa. N\u00f3s votamos todas as pautas, sempre, com o Presidente Bolsonaro - fui eleito por ele -, e ela continua com esse discurso mentiroso.\r\nA senhora se recomponha, Dona Bia Kicis, inclusive nas redes sociais, onde a senhora tem uma mil\u00edcia criminosa!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NEREU CRISPIM, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, CRIME ELEITORAL, PROCESSO JUDICIAL, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Nereu Crispim",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do pronunciamento de Deputado sobre a exist\u00eancia de processo judicial contra orador por pr\u00e1tica de crime eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEREU CRISPIM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sra. Presidente. Bom dia, Deputados e Deputadas.\r\nSinto-me envergonhado de ter que ocupar esta tribuna para falar de coisas que atentam contra o que um Deputado deve vir fazer no plen\u00e1rio.\r\nOntem fui citado neste plen\u00e1rio por uma coisa ou coiso, que, na minha opini\u00e3o, faz tratamentos psiqui\u00e1tricos por nunca ter sido presidente de partido pol\u00edtico l\u00e1 no Rio Grande do Sul. Ele me citou dizendo que eu respondo por crime eleitoral. Ontem a mesma pessoa fez papel de papagaio de pirata aqui, quando da fala de uma Deputada que se recomp\u00f4s, falando a verdade sobre a vota\u00e7\u00e3o do fundo eleitoral.\r\nFaz um mal para a democracia esse senhor que ontem se manifestou, dizendo que eu responderia por crime eleitoral. Faz um mal para a democracia porque ele se passa por palha\u00e7o de picadeiro, o que n\u00e3o deveria fazer. Na realidade, ele faz um papel de Rolando Lero. Aqui, neste plen\u00e1rio, j\u00e1 fez v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es contra a democracia.\r\nVenho me manifestar contra as mentiras que esse Deputado fala. Na bancada do PSL, v\u00e1rios Deputados votam, sim, com o Presidente Bolsonaro. N\u00e3o somos tra\u00edras. Somos contra o fundo eleitoral. Tamb\u00e9m sou a favor do aumento de pena para as pessoas que se manifestam na Internet com agress\u00f5es infundadas, para tipificar as penas por cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o.\r\nDeixo aqui a minha mensagem para esse Deputado, para que ele se recomponha, deixe de fazer mal para o projeto Muda, Brasil! Muda de verdade! e deixe de ser um gado a favor das coisas que fazem mal para a democracia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIFAMA\u00c7\u00c3O, INTERNET, SENADOR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRESSO NACIONAL, CR\u00cdTICA.\r\nNEREU CRISPIM, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MUNIC\u00cdPIO, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Nereu Crispim",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 campanha veiculada pela Internet difamat\u00f3ria dos membros do Congresso Nacional. Visita do orador a municipalidades no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEREU CRISPIM (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente. Bom dia, colegas.\r\nSempre deixo aqui registrado que sou um Deputado de primeiro mandato, nunca tinha sido pol\u00edtico. Desde o in\u00edcio dos trabalhos desta Casa, h\u00e1 10 dias, existe uma campanha na Internet para difamar o Congresso Nacional, chamando Deputados e Senadores de tra\u00edras e de parasitas. Eu n\u00e3o concordo com isso. Eu n\u00e3o fui eleito para ser chamado de parasita nem de tra\u00edra. Eu sou contra a demoniza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, tanto da extrema-esquerda quanto da extrema-direita, e temos que defender esta Casa, porque no ano de 2019 foram aprovadas v\u00e1rias reformas que o Brasil precisava para crescer novamente. Eu sou contra a demoniza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e contra essa campanha difamat\u00f3ria de Deputados e Senadores. \r\nN\u00f3s trabalhamos muito, sa\u00edmos daqui altas horas. Inclusive, durante o recesso, no m\u00eas de janeiro, eu visitei mais de 50 cidades do Rio Grande do Sul, levando uma mensagem de mudan\u00e7a na pol\u00edtica no Brasil. Brasil acima de tudo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OFENSA, TRABALHADOR DOM\u00c9STICO, RETRATA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nereu Crispim",
        "sumario": "Natureza preconceituosa das declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Economia, Paulo Guedes, contra as empregadas dom\u00e9sticas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEREU CRISPIM (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, colegas.\r\nN\u00e3o tenho como deixar de me manifestar ap\u00f3s ouvir o que disse ontem o Ministro Paulo Guedes, que falou sobre a capacidade financeira das empregadas dom\u00e9sticas do Brasil.\r\nQuero contar rapidamente a hist\u00f3ria de uma pessoa, uma senhora de 94 anos que est\u00e1 num hospital de Porto Alegre sendo tratada de um c\u00e2ncer. Essa senhora trabalhou 20 anos como empregada dom\u00e9stica, criou cinco filhos. Passava 5 dias por semana longe da fam\u00edlia para criar as crian\u00e7as. Essa senhora de 94 anos \u00e9 a minha m\u00e3e, que neste momento est\u00e1 num hospital em Porto Alegre. Ela trabalhou 20 anos como empregada dom\u00e9stica.\r\nN\u00e3o posso aceitar que algu\u00e9m que ocupe o cargo de Ministro da Economia num Governo que ajudei a eleger venha a ser um fanfarr\u00e3o contra as mulheres empregadas dom\u00e9sticas brasileiras.\r\nMinistro, o senhor tenha vergonha na cara e venha a este plen\u00e1rio pedir desculpas \u00e0s mulheres e \u00e0 minha m\u00e3e, que foi empregada dom\u00e9stica durante 20 anos para criar uma fam\u00edlia!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]