[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2053/2015, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PRODUTOR RURAL, SUBMISS\u00c3O, IM\u00d3VEL RURAL, PATRIM\u00d4NIO DE AFETA\u00c7\u00c3O, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, C\u00c9DULA IMOBILI\u00c1RIA RURAL (CIR), T\u00cdTULO DE CR\u00c9DITO, LICENCIAMENTO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Neri Geller",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.053, de 2015, sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei referente ao licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NERI GELLER (Bloco/PP - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres Deputados e Deputadas, fa\u00e7o uso da tribuna hoje para enaltecer e defender dois projetos que est\u00e3o tramitando no Congresso Nacional, mais especificamente aqui na C\u00e2mara.\r\nUm deles foi pautado hoje e vai ser votado. Pe\u00e7o o apoio e chamo a aten\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia desse projeto. \u00c9 o Projeto de Lei n\u00ba 2.053, de 2015, que trata do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o. O projeto j\u00e1 tramitou na C\u00e2mara e no Senado. Resta agora somente a aprecia\u00e7\u00e3o de uma emenda vinda do Senado para ser fechada a tramita\u00e7\u00e3o do projeto, e ele gerar benef\u00edcios ao setor produtivo.\r\nPatrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o nada mais \u00e9 do que a libera\u00e7\u00e3o de muitas garantias que est\u00e3o hoje hipotecadas por agentes financeiros. Uma mesma matr\u00edcula vai para um agente financeiro, e a totalidade do valor \u00e9 hipotecada muitas vezes...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Conclua, Deputado Neri.\r\nO SR. NERI GELLER (Bloco/PP - MT) - Vou concluir, Sra. Presidente.\r\n\u00c9 um projeto extremamente importante.\r\nO outro projeto \u00e9 sobre o licenciamento ambiental. N\u00f3s vamos fazer uma audi\u00eancia p\u00fablica l\u00e1 no Estado de Mato Grosso, na segunda-feira, dia 24.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O,  LICENCIAMENTO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Neri Geller",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. NERI GELLER (Bloco/PP - MT. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, n\u00f3s estamos apresentando este relat\u00f3rio e voto, tendo em vista que esta discuss\u00e3o vem desde 2004 e avan\u00e7ou muito nos \u00faltimos 2 anos, sob a lideran\u00e7a do Deputado Kim Kataguiri e tamb\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os de Governo envolvidos com muito interesse nesse projeto, porque vai destravar para o Pa\u00eds mais de 130 bilh\u00f5es de reais de investimento em infraestrutura, como rodovias, ferrovias e inclusive saneamento b\u00e1sico e rede de esgoto nos grandes centros.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, disp\u00f5e sobre o licenciamento ambiental, regulamenta o inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nTrata-se de projeto para criar uma lei geral sobre o licenciamento ambiental no Brasil. Como bem pontuado em sua justificativa, a proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 de suma import\u00e2ncia para regulamentar o art. 225, \u00a7 1\u00ba, IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de forma a mitigar a gritante inseguran\u00e7a jur\u00eddica que reina na seara.\r\n\u00c0 proposi\u00e7\u00e3o principal foram apensados 23 projetos de lei: o PL 3.957, de 2004, que disp\u00f5e sobre o licenciamento ambiental; o PL 3.829, de 2015, que tem como objeto principal determinar que, nos processos de licenciamento de atividades mineradoras, sempre que tecnicamente vi\u00e1vel, sejam inclu\u00eddos projetos de piscicultura como parte integrante do Projeto de Recupera\u00e7\u00e3o de \u00c1reas Degradadas; o PL 5.435, de 2005, que prev\u00ea a exigibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do processo de licenciamento ambiental, de plano de gest\u00e3o de riscos ambientais e de garantias reais para fazer face \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de danos ambientais; o PL 5.918, de 2013 (...); o PL 5.576, de 2015 (...); o PL 2.941, de 2011 (...); o PL 1.147, de 2007 (...); o PL 2.029, de 2007 (...); o PL 5.246, de 2019 (...); o PL 1.700, de 2011 (...); o PL 358, de 2011 (...); o PL 5.716, de 2013 (...); o PL 4.093, de 2019 (...); o PL 6.908, de 2013 (...); o PL 5.818, de 2016 (...); o PL 10.238, de 2018 (...); o PL 8.062, de 2014 (...); o PL 1.546, de 2015 (...); o PL 4.429, de 2016 (...); o PL 7.143, de 2017 (...); o PL 6.877, de 2017 (...); o PL 6.411, de 2016 (...); e o PL 9.177, de 2017 (...).\"\r\nA este projeto de lei foram inclu\u00eddas 23 mat\u00e9rias que tratavam da quest\u00e3o do licenciamento geral ambiental.\r\n\"A mat\u00e9ria foi distribu\u00edda \u00e0s Comiss\u00f5es de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel; Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural; Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (...); e Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (...).\r\nAprovados os pareceres, com substitutivo, nas duas primeiras Comiss\u00f5es de m\u00e9rito, aprovou-se requerimento de urg\u00eancia, estando a mat\u00e9ria pronta para aprecia\u00e7\u00e3o em Plen\u00e1rio.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\n'T\u00e3o grave quanto a falta de estrutura operacional p\u00fablica para o setor de licenciamento ambiental \u00e9 a not\u00f3ria inseguran\u00e7a jur\u00eddica em que vive o referido setor', pelo que 'faz-se extremamente importante a aprova\u00e7\u00e3o de uma lei espec\u00edfica sobre o tema'.\r\nAs frases, extra\u00eddas da justificativa apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, demonstram que n\u00e3o s\u00e3o de hoje as preocupa\u00e7\u00f5es com a inseguran\u00e7a jur\u00eddica no \u00e2mbito do licenciamento ambiental. Indicam, tamb\u00e9m, que a necessidade de se promulgar uma lei geral do licenciamento \u00e9 uma quest\u00e3o de Estado, n\u00e3o de Governo. N\u00e3o sem raz\u00e3o, do PL 3.729, proposto no ano de 2004 por Parlamentares de partidos pol\u00edticos hoje considerados da Oposi\u00e7\u00e3o, foram extra\u00eddos pontos basilares ao substitutivo que ora apresentamos.\r\nEm complemento, observa-se que, ainda no ano de 2009, a Secretaria de Assuntos Estrat\u00e9gicos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica reconhecia um caos no \u00e2mbito do licenciamento. Caos esse ocasionado, em grande parte, pela aus\u00eancia de uma lei geral. Em outro exemplo, da mesma forma que o atual Ministro do Meio Ambiente reconhece a burocracia no licenciamento como obst\u00e1culo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ambiental, a Ministra da mesma Pasta, no ano de 2013, afirmava que o licenciamento estava longe do ideal.\r\nEm s\u00edntese, a necessidade de uma lei geral sobre o licenciamento ambiental \u00e9 posi\u00e7\u00e3o un\u00e2nime entre aqueles que se debru\u00e7am sobre o tema. N\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico setor que se encontre satisfeito com a forma pela qual vem ocorrendo o licenciamento no Brasil. Temos, hoje, um procedimento demorado, custoso e, ao mesmo tempo, ineficiente em termos de garantia da prote\u00e7\u00e3o ambiental. Somos o Pa\u00eds com a legisla\u00e7\u00e3o ambiental mais complexa do mundo, sem estarmos entre aqueles que desempenham os mais efetivos resultados.\r\nComo observou o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, o licenciamento 'permanece focado na emiss\u00e3o de licen\u00e7as em detrimento dos reais efeitos ambientais decorrentes dos projetos ou da efetividade das medidas mitigadoras e de gest\u00e3o que s\u00e3o adotadas pelos empreendedores'.\r\nEm outras palavras, o licenciamento tornou-se um fim em si mesmo, um procedimento desvinculado de seu verdadeiro objetivo: a preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Em nosso quadro atual, o gestor n\u00e3o possui um par\u00e2metro seguro para atuar, o empreendedor fica \u00e0 merc\u00ea de uma gritante imprevisibilidade e o meio ambiente n\u00e3o \u00e9 preservado.\r\nDe fato, a aus\u00eancia de uma lei geral contribui para uma grande inseguran\u00e7a jur\u00eddica advinda com a prolifera\u00e7\u00e3o, nos tr\u00eas \u00e2mbitos da Federa\u00e7\u00e3o, de um n\u00famero absurdo de normativas, muitas vezes, contradit\u00f3rias entre si.\r\nNesse contexto, o capital foge do Pa\u00eds, os investimentos e obras ficam paralisados e o meio ambiente desprotegido, agravando a crise que h\u00e1 muito j\u00e1 preocupa os brasileiros e que infelizmente \u00e9 acentuada pela tr\u00e1gica pandemia.\r\nInclusive, h\u00e1 um trabalho da Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas (FIPE) que indica que regras claras para o licenciamento ambiental podem atrair aproximadamente 130 bilh\u00f5es de reais em investimentos, gerando milh\u00f5es de empregos para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nDiante desse quadro, constru\u00edmos um substitutivo que certamente ir\u00e1 representar um passo hist\u00f3rico para o Brasil, impulsionando o desenvolvimento e a preserva\u00e7\u00e3o.\" \u00c9 um relat\u00f3rio bem equilibrado.\r\n\"Tratou-se de um substitutivo constru\u00eddo a v\u00e1rias m\u00e3os,\" diferentemente do que foi aqui citado antes.\r\n\"Tivemos o grande benef\u00edcio de recebermos a relatoria quando o debate j\u00e1 estava maduro o suficiente para permitir a constru\u00e7\u00e3o de um substitutivo razo\u00e1vel e justo, de forma a conciliar as demandas dos mais variados setores em nossa complexa democracia.\r\n\u00c9 claro, avan\u00e7amos no debate e ouvimos diversas entidades e t\u00e9cnicos. Mas, em muito, buscamos recuperar todo o trabalho desenvolvido durante a longa tramita\u00e7\u00e3o do projeto de lei, em especial o debate realizado dentro do Grupo de Trabalho Licenciamento Ambiental, conduzido com maestria \u00edmpar pelo Deputado Kim Kataguiri.\" \r\nQuero fazer aqui o registro do grande trabalho desenvolvido pelo Deputado Kim. E a nossa conclus\u00e3o do relat\u00f3rio se baseou basicamente na estrutura feita durante os 2 anos em que S.Exa. esteve \u00e0 frente como Relator desta importante mat\u00e9ria. \r\n\"O conte\u00fado das audi\u00eancias p\u00fablicas naquele ambiente realizadas, bem como as vers\u00f5es dos substitutivos naquele momento divulgadas representam a funda\u00e7\u00e3o estrutural do substitutivo que ora apresentamos. Coube a n\u00f3s, com a contribui\u00e7\u00e3o dos t\u00e9cnicos da Casa, do Executivo e de outras entidades, a fase do acabamento final.\" Inclusive, com reuni\u00f5es importantes com o CONAMA - foram quatro reuni\u00f5es - e com todas as Secretarias de Meio Ambiente dos Estados. O Observat\u00f3rio do Clima foi ouvido, e inclusive algumas sugest\u00f5es foram acatadas.\r\n\"Analisado o contexto de constru\u00e7\u00e3o do substitutivo, e destacada a import\u00e2ncia da promulga\u00e7\u00e3o de uma lei geral, passemos ao conte\u00fado proposto.\r\nDe uma forma geral, o substitutivo apresenta os conceitos e diretrizes necess\u00e1rios ao licenciamento no \u00e2mbito dos diversos entes federativos. Com respeito \u00e0s compet\u00eancias previstas na Lei Complementar 140, permite que Uni\u00e3o, Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal trabalhem dentro de um par\u00e2metro geral uniforme, ainda que adapt\u00e1vel \u00e0s especificidades de cada regi\u00e3o.\r\nCom isso, respeitando a autonomia dos entes federativos, geramos padroniza\u00e7\u00e3o e previsibilidade, abrindo espa\u00e7o para a seguran\u00e7a jur\u00eddica e todos os benef\u00edcios que ela acarreta.\r\nN\u00e3o abrimos m\u00e3o da descentraliza\u00e7\u00e3o, mas constru\u00edmos os par\u00e2metros gerais necess\u00e1rios para que ela se d\u00ea com seguran\u00e7a.\r\nAdemais, com o substitutivo, garante-se uma maior transpar\u00eancia e participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no procedimento, inclusive, na fase pr\u00e9via aos estudos. Para isso, por exemplo, institu\u00edmos o instrumento da Consulta P\u00fablica ainda na fase de elabora\u00e7\u00e3o dos termos de refer\u00eancia, sem falar na moderniza\u00e7\u00e3o do licenciamento como um todo, atrav\u00e9s da ado\u00e7\u00e3o de meios eletr\u00f4nicos e da disponibiliza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es pela Internet, evitando-se gastos desnecess\u00e1rios com publica\u00e7\u00f5es em peri\u00f3dicos e jornais oficiais.\r\nAinda adotamos procedimentos simplificados, como o licenciamento bif\u00e1sico e o Licenciamento por Ades\u00e3o e Compromisso\" - ali\u00e1s, o Licenciamento por Ades\u00e3o e Compromisso \u00e9 muito usado em v\u00e1rios Estados brasileiros j\u00e1, sem falar que nos pa\u00edses mais desenvolvidos j\u00e1 se faz a maioria das licen\u00e7as por ades\u00e3o e compromisso -, \"que j\u00e1 \u00e9 uma experi\u00eancia de sucesso em v\u00e1rios Estados brasileiros, mas que tem sido questionada por n\u00e3o estar prevista em uma legisla\u00e7\u00e3o federal.\"\r\nEnt\u00e3o \u00e9 contradit\u00f3rio questionar o fato de n\u00f3s inserirmos a LAC numa lei maior, se nos Estados j\u00e1 est\u00e1 funcionando, e, diga-se de passagem, funcionando bem.\r\n\"De fato, para aqueles empreendimentos nos quais j\u00e1 s\u00e3o conhecidas as caracter\u00edsticas e consequ\u00eancias da atividade, bem como as medidas a serem adotadas para neutralizar ou mitigar os impactos causados, \u00e9 razo\u00e1vel que se permita uma licen\u00e7a c\u00e9lere. N\u00e3o \u00e9 racional a presen\u00e7a de um t\u00e9cnico do \u00f3rg\u00e3o ambiental para dizer aquilo que j\u00e1 se sabe. Nesses casos, basta que o empreendedor se encarregue de cumprir o que deve ser feito nos moldes do termo de ades\u00e3o. Se n\u00e3o o fizer, ser\u00e1 devidamente punido.\" Isso tamb\u00e9m est\u00e1 muito claro no nosso relat\u00f3rio, inclusive, em alguns casos, aumentando a pena. \"Inclusive, aumentamos a pena para aqueles que passarem a atuar sem a devida licen\u00e7a ambiental, nos moldes do art. 60 da Lei de Crimes Ambientais.\r\nVamos fazer o que \u00e9 certo: permitir o trabalho daquele que age de forma correta\" - a boa-f\u00e9 precisa tamb\u00e9m prevalecer - \"e punir aqueles que desrespeitam a lei. Queremos atrair um capital consciente, que produz e preserva, que gere benef\u00edcios econ\u00f4micos, mas tamb\u00e9m sociais e ambientais. N\u00e3o temos interesse nos recursos daqueles que n\u00e3o desejam cumprir a legisla\u00e7\u00e3o\" de forma rigorosa.\r\n\"Com tudo isso, o procedimento \u00e9 racionalizado: para os casos mais complexos, uma maior aten\u00e7\u00e3o, para os de menor complexidade, um procedimento mais c\u00e9lere. Em ambos os casos, uma maior fiscaliza\u00e7\u00e3o. Buscamos que os \u00f3rg\u00e3os ambientais gastem mais energia diante de situa\u00e7\u00f5es que demandem uma an\u00e1lise mais apurada. Em outras palavras, vamos diminuir a burocracia cega, o 'copia e cola', o 'carimba e numera', para liberar os agentes dos \u00f3rg\u00e3os ambientais ao que merece maior aten\u00e7\u00e3o: an\u00e1lise t\u00e9cnica e fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o buscamos a flexibiliza\u00e7\u00e3o em momento nenhum, mas sim a simplifica\u00e7\u00e3o racional do procedimento. Teremos um licenciamento ao mesmo tempo mais rigoroso, simples e eficiente. Nesse sentido, a simplifica\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a para alguns empreendimentos foi acompanhada de padr\u00f5es rigorosos para o licenciamento de empreendimentos com significativo potencial poluidor, a serem acompanhados por detalhados Estudos de Impacto Ambiental\", inclusive EIA/RIMA.\r\n\"Em algumas situa\u00e7\u00f5es, garantimos a n\u00e3o sujei\u00e7\u00e3o ao licenciamento, com foco principalmente em empreendimentos de utilidade p\u00fablica ou interesse social, bem como em atividades cujo licenciamento n\u00e3o passaria de uma cega burocracia, seja por aus\u00eancia de impacto, seja por regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica em outras legisla\u00e7\u00f5es\" - a\u00ed n\u00f3s colocamos a quest\u00e3o, Deputado Arnaldo Jardim, das outorgas d'\u00e1gua, que t\u00eam legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e precisam, sim, de licenciamento.\r\n\"(...)\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o sujeitamos ao licenciamento 'sistemas e esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua e de esgoto sanit\u00e1rio'. Assim, daremos impulso a itens essenciais ao saneamento b\u00e1sico sem abrir m\u00e3o da qualidade de nossos recursos h\u00eddricos, pois ser\u00e1 preciso respeitar os par\u00e2metros t\u00e9cnicos estipulados.\r\nDe maneira semelhante, restaram n\u00e3o sujeitas ao licenciamento as obras em rodovias que n\u00e3o levem ao aumento da capacidade, como no caso do recapeamento asf\u00e1ltico. Ainda simplificou-se o licenciamento para obras que aumentem a capacidade, mas se restrinjam \u00e0 faixa de dom\u00ednio. De fato, \u00e9 completamente irracional exigir o licenciamento ordin\u00e1rio para essas atividades, enquanto enfrentamos 70 mil acidentes e mais de 5 mil mortes por ano apenas em rodovias federais.\r\nPrevimos tamb\u00e9m a n\u00e3o sujei\u00e7\u00e3o para as atividades agrossilvipastoris, que n\u00e3o as resultantes em pecu\u00e1ria intensiva de m\u00e9dio e grande portes.\r\nO licenciamento dessas atividades seria desnecess\u00e1rio e irracional. Indicaria mero procedimento burocr\u00e1tico sem qualquer benef\u00edcio ambiental. Isso porque as atividades agrossilvipastoris est\u00e3o j\u00e1 sujeitas a normas espec\u00edficas que regulam toda a cadeia produtiva, desde o uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo ao uso de insumos em geral, como os defensivos agr\u00edcolas e os recursos h\u00eddricos.\r\nCaso fosse exigido licenciamento, o produtor rural iria efetuar o pedido e ouvir do \u00f3rg\u00e3o ambiental, por exemplo, que dever\u00e1 se abster de utilizar as \u00e1reas de Reserva Legal e de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, aplicar os defensivos de acordo com todos os padr\u00f5es t\u00e9cnicos e exig\u00eancias normativas, bem como obter a outorga dos recursos h\u00eddricos nos moldes da legisla\u00e7\u00e3o pertinente. Ou seja, o licenciamento seria s\u00f3 para o \u00f3rg\u00e3o licenciador dizer que o produtor deveria cumprir a lei. Tal previs\u00e3o seria t\u00e3o absurda quanto exigir de um motorista que licencie seu ve\u00edculo para ouvir do \u00f3rg\u00e3o licenciador que dever\u00e1 ligar a seta ao fazer convers\u00f5es e que n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o limite de velocidade.\r\nVale lembrar, ainda, que os \u00f3rg\u00e3os ambientais n\u00e3o teriam as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es de licenciar as 5 milh\u00f5es de propriedades rurais existentes no Brasil. N\u00e3o \u00e9 sem raz\u00e3o que o licenciamento dessas atividades j\u00e1 n\u00e3o ocorre na pr\u00e1tica, subsistindo apenas na ret\u00f3rica daqueles que vivem de discursos desconexos\", infelizmente, \"com a realidade.\r\nAdemais, passar a exigir o licenciamento de todas as atividades agrossilvipastoris ir\u00e1 colapsar os \u00f3rg\u00e3os ambientais, jogando novos 5 milh\u00f5es de brasileiros na ilegalidade, visto que passar\u00e3o a responder pelo delito estipulado no art. 60 da Lei de Crimes Ambientais.\r\nNem se os \u00f3rg\u00e3os ambientais voltassem toda a sua capacidade s\u00f3 para licenciar as atividades agrossilvipastoris, estariam aptos a expedir mais de 5 milh\u00f5es de licen\u00e7as no per\u00edodo da safra.\r\nAl\u00e9m de irracional, o licenciamento seria imoral, pois, como demonstram diversos estudos, o agro brasileiro j\u00e1 segue as normas ambientais mais restritivas do mundo. Al\u00e9m disso, em nenhum pa\u00eds deste planeta h\u00e1 o licenciamento para as atividades agrossilvipastoris.\"\r\nA\u00ed cabe uma reflex\u00e3o. N\u00f3s conseguimos votar a lei do C\u00f3digo Florestal em 2011. Eu estava como Ministro, Deputado Rodrigo Agostinho, em 2014, quando fizemos a regulamenta\u00e7\u00e3o. Deputado Nelson Barbudo, \u00e9 a lei mais exigente hoje. Mas exigir ainda mais dos produtores seria inviabilizar o Estado brasileiro, porque n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo. Isso eu gostaria que os nobres Deputados, mesmo os de oposi\u00e7\u00e3o, levassem como reflex\u00e3o e que os ex-Ministros que me criticaram analisassem com carinho. Com certeza, quem j\u00e1 tem a legisla\u00e7\u00e3o mais exigente n\u00e3o precisa de mais uma lei para poder trabalhar. Isso \u00e9 quest\u00e3o de bom senso. Isso \u00e9 quest\u00e3o de cidadania inclusive, porque se trata da gera\u00e7\u00e3o de emprego, renda e divisa para o nosso Pa\u00eds.\r\n\"Ainda no que se refere a esse tema, tem-se que a n\u00e3o sujei\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 uma realidade em v\u00e1rios Estados brasileiros e que a previs\u00e3o em uma lei geral garantir\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica, derrubando os argumentos que buscam afastar as previs\u00f5es estaduais com base na aus\u00eancia de norma federal\" - a\u00ed, sim, consolida-se a quest\u00e3o da seguran\u00e7a jur\u00eddica. \r\n\"Por fim, vale destacar que a n\u00e3o sujei\u00e7\u00e3o ao licenciamento ambiental n\u00e3o exime o empreendedor da obten\u00e7\u00e3o, quando exig\u00edvel, de autoriza\u00e7\u00e3o de supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, outorga dos direitos de uso de recursos h\u00eddricos ou outras licen\u00e7as, autoriza\u00e7\u00f5es ou outorgas, bem como do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es previstas em legisla\u00e7\u00e3o.\r\nNeste momento, \u00e9 muito importante pontuar que n\u00e3o h\u00e1 um artigo neste substitutivo que altere as regras para a convers\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa no Brasil. Este projeto \u00e9 sobre licenciamento ambiental e n\u00e3o vem a permitir qualquer desmatamento.\" \r\nEst\u00e1 muito claro que no nosso relat\u00f3rio n\u00e3o h\u00e1 sequer um item que abra precedente para se fazer desmatamento ou se fazer supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa. \u00c9 importante que isso fique claro para a sociedade, para os opositores e, principalmente, para os ambientalistas, que eu respeito muito. E sei a import\u00e2ncia que tem a preserva\u00e7\u00e3o.\r\n\"Dessa forma, aqueles que vinculam esta proposta ao desmatamento ou est\u00e3o dotados de extrema m\u00e1-f\u00e9 ou simplesmente n\u00e3o leram o substitutivo.\"\r\nEu preciso fazer o questionamento de algumas manchetes que sa\u00edram pelo Pa\u00eds afora. Muitas delas me deram espa\u00e7o, Deputado Bibo, para fazer o contraponto, mas os autores de muitas outras nem sequer leram o substitutivo, porque o que dizem est\u00e1 completamente ao avesso do que n\u00f3s fizemos aqui no nosso relat\u00f3rio.\r\n\"Como mais um ponto de avan\u00e7o desta lei, racionalizando o procedimento com foco na prote\u00e7\u00e3o ambiental, e n\u00e3o no processo burocr\u00e1tico, cita-se a possibilidade de licenciamento bif\u00e1sico de empreendimentos lineares, como as linhas de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica. De fato, n\u00e3o nos parece razo\u00e1vel que ap\u00f3s instalada uma rede de transmiss\u00e3o seja necess\u00e1ria uma licen\u00e7a para que o sistema entre em opera\u00e7\u00e3o, para que se aperte o interruptor.\"\r\n\u00c9 importante olharmos isso. \u00c0s vezes se quer licen\u00e7a em cima de licen\u00e7a, e isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Dentro do nosso relat\u00f3rio, n\u00f3s deixamos isso muito claro.\r\n\"Ainda, a crit\u00e9rio da autoridade licenciadora, o licenciamento bif\u00e1sico poder\u00e1 ocorrer tamb\u00e9m para gasodutos e minerodutos, ou seja, se houver alguma condi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que justifique uma licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o em fase distinta, a autoridade licenciadora ir\u00e1 realizar o licenciamento trif\u00e1sico. Do contr\u00e1rio, ir\u00e1 racionalizar o procedimento, estabelecendo regras adequadas que j\u00e1 contemplem a instala\u00e7\u00e3o e a opera\u00e7\u00e3o desses empreendimentos.\r\nEm s\u00edntese, extrai-se que essa lei geral racionaliza o licenciamento, sem flexibiliz\u00e1-lo, permitindo que os \u00f3rg\u00e3os ambientais se voltem para a mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais, em vez de focarem o procedimento burocr\u00e1tico. \r\nTudo isso se d\u00e1 com a seguran\u00e7a jur\u00eddica necess\u00e1ria para que os servidores dos \u00f3rg\u00e3os ambientais concedam licen\u00e7as a quem cumpra a lei e neguem licen\u00e7as a quem descumpra. Tudo isso se d\u00e1 com a seguran\u00e7a jur\u00eddica necess\u00e1ria para que se deixe trabalhar quem cumpra as regras e se puna quem realize degrada\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nTamb\u00e9m para garantir a seguran\u00e7a jur\u00eddica, concentramos todo o poder decis\u00f3rio no \u00f3rg\u00e3o licenciador. S\u00e3o o IBAMA, em n\u00edvel federal, e as demais autoridades licenciadoras que possuem o corpo t\u00e9cnico adequado para mensurar as caracter\u00edsticas do empreendimento, para decidir se ele pode vir a ser realizado ou n\u00e3o. \r\nEm s\u00edntese, todos os atingidos e todas as autoridades envolvidas ser\u00e3o devidamente ouvidos, mas \u00e9 preciso concentrar o poder decis\u00f3rio nas autoridades licenciadoras, pois s\u00e3o elas que possuem o corpo t\u00e9cnico adequado para a an\u00e1lise e que t\u00eam o dever funcional de autorizar ou n\u00e3o o empreendimento.\"\r\nIsso n\u00e3o quer dizer que os \u00f3rg\u00e3os intervenientes, as autoridades, n\u00e3o ser\u00e3o ouvidos. V\u00e3o ser ouvidos, sim, mas v\u00e3o ter prazo para se manifestar. \u00c9 inconceb\u00edvel que obras importantes no Brasil, como, por exemplo, a rede de transmiss\u00e3o entre Manaus e Boa Vista, estejam paradas h\u00e1 4 ou 5 anos porque os \u00f3rg\u00e3os intervenientes n\u00e3o se manifestam. Fica l\u00e1 uma popula\u00e7\u00e3o inteira sem estar interligada ao sistema, um Estado inteiro sem estar interligado ao sistema nacional, gerando gasto excessivo para o Governo Federal, que subsidia o \u00f3leo diesel, que se queima em motores e joga milh\u00f5es e milh\u00f5es de quilos de CO2 na atmosfera.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que isso esteja bem claro na discuss\u00e3o que se vai travar aqui no plen\u00e1rio. N\u00f3s estamos cuidando mais do meio ambiente do que de qualquer outra coisa. \r\nE digo mais uma vez: todos esses \u00f3rg\u00e3os intervenientes ser\u00e3o ouvidos, mas eles ter\u00e3o um prazo para a manifesta\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio acolher os argumentos t\u00e9cnicos deles quando forem fundamentados. Caso contr\u00e1rio, o \u00f3rg\u00e3o licenciador tem que ter a prerrogativa m\u00e1xima da decis\u00e3o.\r\n\"Em s\u00edntese, todos os atingidos e todas as autoridades envolvidas ser\u00e3o devidamente ouvidos, mas \u00e9 preciso concentrar o poder decis\u00f3rio nas autoridades licenciadoras, pois s\u00e3o elas que possuem o corpo t\u00e9cnico adequado para a an\u00e1lise e que t\u00eam o dever funcional de autorizar ou n\u00e3o o empreendimento.\r\nAdemais, a proposta se coaduna com o entendimento jur\u00eddico dominante no mundo. Nem mesmo \u00e0s comunidades ind\u00edgenas foi garantido o 'poder de veto', consoante reconhece a pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho ao interpretar a Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169. Da mesma forma, entende o Supremo Tribunal Federal, consoante ficou claro no julgamento do caso Raposa/Serra do Sol.\r\nOra, n\u00e3o est\u00e1 correto presumir que o \u00f3rg\u00e3o licenciador permitir\u00e1 a instala\u00e7\u00e3o de empreendimento que venha a causar preju\u00edzo substancial a uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o. Os \u00f3rg\u00e3os licenciadores s\u00e3o compostos, em sua grande maioria, por t\u00e9cnicos s\u00e9rios e respons\u00e1veis, que veem a preserva\u00e7\u00e3o ambiental como um pilar inafast\u00e1vel do Estado Democr\u00e1tico.\r\nO que se faz ao concentrar o poder decis\u00f3rio no \u00f3rg\u00e3o licenciador \u00e9 somente organizar o processo, evitando-se decis\u00f5es contradit\u00f3rias e evitando que um gestor de unidade de conserva\u00e7\u00e3o impe\u00e7a o licenciamento ao permanecer 5 ou 6 anos sem se manifestar. Se o empreendimento causar preju\u00edzos irrepar\u00e1veis aos bens protegidos pelas autoridades envolvidas, a licen\u00e7a ambiental ser\u00e1 negada. \u00c9 muito melhor, para o empreendedor e para o Pa\u00eds, receber a negativa do que permanecer anos a fio sem uma resposta.\r\nPor todo o exposto, temos que, com essa lei geral, n\u00e3o queremos mais licenciamentos ineficientes como o de Belo Monte: extremamente custoso, demorado, burocr\u00e1tico, judicializado e irracional. Trata-se de um licenciamento que foi alvo de 24 a\u00e7\u00f5es judiciais, ao longo de 15 anos, ao custo de bilh\u00f5es de reais a t\u00edtulos de condicionantes, para, ao final, ser veemente criticado por ter sido incapaz de gerar os ganhos pretendidos. A t\u00edtulo de condicionantes, chegou-se ao absurdo de se construir um hospital que n\u00e3o entrou em funcionamento (...). \r\n\u00c9 importante registrar isto: as condicionantes que foram colocadas - e estamos trazendo um regramento claro - s\u00e3o condicionantes de compensa\u00e7\u00e3o por a\u00e7\u00e3o direta ou por comprova\u00e7\u00e3o de nexo causal.\r\nComo j\u00e1 est\u00e1 se esgotando o tempo, eu gostaria de pedir que os nobres Deputados e Deputadas e a Mesa realmente analisassem com carinho o nosso relat\u00f3rio. N\u00f3s estamos muito tranquilos de que fizemos o que deveria ser feito e de que fizemos isso para o bem do Pa\u00eds. Eu falo com toda a convic\u00e7\u00e3o de quem tem a tranquilidade de ter discutido com cinco Minist\u00e9rios do Governo Federal envolvidos e de quem tamb\u00e9m conversou l\u00e1 na Casa Civil e teve uma posi\u00e7\u00e3o fechada do Governo. O Presidente Bolsonaro pediu que n\u00f3s vot\u00e1ssemos esta mat\u00e9ria porque ela \u00e9 importante para o Pa\u00eds.\r\nLevei em considera\u00e7\u00e3o todo o debate que foi feito durante esses 17 anos, inclusive para aumentar a pena para alguns casos. No entanto, deixamos muito claro que n\u00f3s precisamos de uma legisla\u00e7\u00e3o adequada para destravar, Sr. Presidente, mais de 130 bilh\u00f5es de reais que est\u00e3o parados, para gerar empregos, para dar condi\u00e7\u00f5es de vida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e, principalmente, Deputado Bibo, para dar condi\u00e7\u00f5es de trafegabilidade \u00e0s rodovias que precisam ser duplicadas, para dar condi\u00e7\u00f5es de que seja feita a manuten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. Nesse sentido \u00e9 o nosso voto.\r\nFicam aqui registrados o apoio de todos os Parlamentares e o bom debate.\r\nColoco-me de novo como algu\u00e9m que, inclusive, j\u00e1 participou de governo passado, indicado pelo setor agr\u00edcola, mas que n\u00e3o tem medo de fazer enfrentamento, de fazer C\u00f3digo Florestal, de fazer uma regulamenta\u00e7\u00e3o, Deputado S\u00e9rgio, adequada, para o bem do Pa\u00eds. Ent\u00e3o, nessa linha, n\u00f3s queremos dar condi\u00e7\u00f5es para o atual Governo avan\u00e7ar forte.\r\nPara concluir o nosso voto, quero agradecer mais uma vez a todos que, de forma direta ou indireta, ajudaram na confec\u00e7\u00e3o e na conclus\u00e3o deste relat\u00f3rio.\r\n\"II.1 - Conclus\u00e3o do voto.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, de seus apensados e dos substitutivos aprovados na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e na Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural. No m\u00e9rito, somos pela rejei\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00bas 3.829, de 2015, 5.435, de 2005, 5.918, de 2013, 1.147, de 2007, 2.029, de 2007, 5.246, de 2019, 1.700, de 2011, 5.716, de 2013, 4.093, de 2019, 6.908, de 2013 e 5.818, de 2016; e pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00bas 3.729, de 2004, 3.957, de 2004, 5.576, de 2015, 2.941, de 2011, 358, de 2011, 10.238, de 2018, 8.062, de 2014, 1.546, de 2015, 4.429, de 2016, 7.143, de 2017, 6.877, de 2017, 6.411, de 2016, e 9.177, de 2017, na forma do substitutivo em anexo.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, de seus apensados e dos substitutivos aprovados na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, na Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural e na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o.\r\nSala das sess\u00f5es, em 12 de maio de 2021.\r\nDeputado Neri Geller\r\nRelator\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, REDU\u00c7\u00c3O, DESMATAMENTO ILEGAL.",
        "nomeDeputado": "Neri Geller",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NERI GELLER (Bloco/PP - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, com todo o respeito aos que me antecederam, inclusive \u00e0 Deputada Jandira Feghali, que eu respeito muito, eu s\u00f3 gostaria que me apontassem, de forma categ\u00f3rica, uma v\u00edrgula no texto que d\u00ea espa\u00e7o para degrada\u00e7\u00e3o ambiental ou para aumento do desmatamento.\r\nN\u00f3s fizemos o relat\u00f3rio inclusive ampliando a pena para quem cometer crime eventualmente depois da aprova\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nPor isso, o Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Neri Geller",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. NERI GELLER (Bloco/PP - MT. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados e Deputadas, quero dizer da satisfa\u00e7\u00e3o de vir, neste momento, proferir a leitura do parecer \u00e0s emendas, demonstrando mais uma vez que valeu o esp\u00edrito democr\u00e1tico na discuss\u00e3o desta importante mat\u00e9ria.\r\n\u00c9 importante ressaltar, Deputada Aline, que, neste relat\u00f3rio n\u00e3o houve, em nenhum momento, qualquer possibilidade de aumento do desmatamento, seja na Amaz\u00f4nia Legal, seja em qualquer outro canto do nosso Estado e do nosso Pa\u00eds. Por isso, passo \u00e0 leitura do parecer \u00e0s emendas.\r\n\"I - Voto do Relator\r\n(...)\r\nAs Emendas n\u00bas 1, 2 e 3 n\u00e3o obtiveram o apoiamento regimental previsto no art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestamos sobre elas neste parecer. \r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que o texto deveria ser votado sem modifica\u00e7\u00e3o substancial em seu conte\u00fado\" - at\u00e9 porque foi muito discutido. \r\n\"Nesse sentido, rejeitamos as emendas que busquem altera\u00e7\u00e3o estrutural do texto, bem como emendas que, apesar de merit\u00f3rias, n\u00e3o tratam especificamente sobre o licenciamento.\r\nPelo exposto, acatamos as Emendas n\u00bas 6, 29, 56, 60, 66, 81, 82, 89 e 96.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente (CMADS), somos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 6, 29, 56, 60, 66, 81, 82, 89 e 96, na forma da subemenda substitutiva em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas com apoiamento regimental. \r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 6, 29, 56, 60, 66, 81, 82, 89 e 96, na forma da subemenda substitutiva da CMADS, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas com apoiamento regimental.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas de todas as emendas de plen\u00e1rio com apoiamento regimental e da subemenda substitutiva apresentada pela CMADS, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 6, 29, 56, 60, 66, 81, 82, 89 e 96, na forma da subemenda substitutiva da CMADS, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas com apoiamento regimental.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de plen\u00e1rio com apoiamento regimental e da subemenda substitutiva da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel. \r\nSala das Sess\u00f5es, em 12 de maio de 2021.\r\nDeputado Neri Geller\r\nRelator\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Neri Geller",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 63, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NERI GELLER (Bloco/PP - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 para contrapor, de forma objetiva e clara, mais uma vez fica o desafio se houver uma v\u00edrgula no texto que abre brecha para haver qualquer degrada\u00e7\u00e3o ambiental ou qualquer possibilidade de aumento de desmate. O que n\u00f3s fizemos foi um relat\u00f3rio equilibrado, para o bem e para o desenvolvimento sustent\u00e1vel deste Pa\u00eds.\r\nPor isso, o Progressistas vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Neri Geller",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NERI GELLER (Bloco/PP - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para orientar o Partido Progressista e para fazer a minha manifesta\u00e7\u00e3o, quero dizer que eu sou contra essa emenda, porque ela traz \u00fanica e exclusivamente a possibilidade de se fazer manuten\u00e7\u00e3o e duplica\u00e7\u00e3o em rodovias desde que seja dentro da faixa de dom\u00ednio. Dentro da faixa de dom\u00ednio, j\u00e1 est\u00e1 preestabelecida a obra e o licenciamento j\u00e1 foi feito em seu leito. Se houver aumento de carga, \u00e9 necess\u00e1rio que se fa\u00e7a o licenciamento. E, quando for fora da faixa de dom\u00ednio, \u00e9 necess\u00e1rio que se fa\u00e7a o licenciamento.\r\nEnt\u00e3o, minha gente, isso \u00e9 para manuten\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 para salvar vidas, isso \u00e9 para facilitar, inclusive no caso de transporte escolar. Vamos ser conscientes! N\u00e3o h\u00e1 uma v\u00edrgula de possibilidade de desmatamento! N\u00e3o existe isso no artigo, na lei. Isso est\u00e1 bem claro.\r\nEu gostaria muito da reconsidera\u00e7\u00e3o de alguns Parlamentares, inclusive de oposi\u00e7\u00e3o, pela import\u00e2ncia que tem o texto. Para qualquer aumento de carga exige-se o licenciamento. Mas, para manuten\u00e7\u00e3o e duplica\u00e7\u00e3o, desde que seja dentro da faixa de dom\u00ednio, no nosso entendimento, \u00e9 preciso manter. Isso foi discutido amplamente com a sociedade. Todo mundo conhece esse problema.\r\nEu gostaria muito que reconsiderassem essa possibilidade, porque se trata de manuten\u00e7\u00e3o e duplica\u00e7\u00e3o desde que seja dentro da faixa de dom\u00ednio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RELATORIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, DANO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Neri Geller",
        "sumario": "Considera\u00e7\u00f5es sobre o relat\u00f3rio apresentado pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NERI GELLER (Bloco/PP - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Parlamentares, sociedade brasileira que nos acompanha pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais, primeiro quero dizer da satisfa\u00e7\u00e3o de ser Relator de um projeto t\u00e3o importante como este, de um trabalho que foi feito durante 17 anos, mas que se intensificou muito nos \u00faltimos anos, sob a lideran\u00e7a do Deputado Kim Kataguiri, e agora, na conclus\u00e3o do relat\u00f3rio, relatado por mim e que chegou ao plen\u00e1rio por mim.\r\nQuero agradecer a todos os Parlamentares, aos L\u00edderes partid\u00e1rios, mas principalmente \u00e0 sociedade organizada que tem a consci\u00eancia de que precisa ser votada uma mat\u00e9ria que \u00e9 t\u00e3o importante para o Brasil.\r\nO Deputado que me antecedeu, com todo o respeito, como colega e como lideran\u00e7a que exerce no Pa\u00eds... Eu vou, Presidente Marcelo, citar os 13 itens da n\u00e3o sujei\u00e7\u00e3o, todos eles de porte insignificante. \u00c9 importante que a imprensa, que est\u00e1 nos assistindo agora, acompanhe.\r\nDeputado Rodrigo, V.Exa. contribuiu. Ontem \u00e0 noite n\u00f3s cedemos em algumas posi\u00e7\u00f5es, porque queremos o m\u00e1ximo de converg\u00eancia. N\u00e3o estamos aqui para fazer o \"abre a porteira\", como est\u00e3o falando. Pelo contr\u00e1rio. O nosso relat\u00f3rio \u00e9 autossustent\u00e1vel. Ele \u00e9 din\u00e2mico, sim, porque foi a sociedade que construiu, mas ele faz a preserva\u00e7\u00e3o ambiental, ter\u00e1 mais rigidez, depois de aprovado, do que da forma como est\u00e1 hoje.\r\nObras e interven\u00e7\u00f5es emergenciais de resposta a colapso de obras de infraestrutura, acidentes ou desastres - para isso est\u00e1 dispensado; o segundo item: obras e interven\u00e7\u00f5es urgentes para prevenir dano ambiental - para isso est\u00e1 dispensado; obras e interven\u00e7\u00f5es urgentes para prevenir dano ambiental - para isso est\u00e1 dispensado; distribui\u00e7\u00e3o de energia, Presidente Marcelo, de at\u00e9 69 quilowatts, mas deixo bem claro: desde que n\u00e3o haja supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa.\r\nV.Exas. sabem o que s\u00e3o 69 quilowatts? \u00c9 importante olhar l\u00e1: s\u00e3o ramais de energia que s\u00e3o puxados. N\u00e3o \u00e9 energia de peso, \u00e9 para pequenas propriedades, eventualmente para algumas redes de transmiss\u00e3o nos Munic\u00edpios, que t\u00eam baixo impacto, do ponto de vista da eleva\u00e7\u00e3o da energia.\r\nServi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o da infraestrutura dentro de \u00e1reas de dom\u00ednio, incluindo dragagens de manuten\u00e7\u00e3o. Pelo amor de Deus, pessoal! O que \u00e9 isso? \u00c9 manuten\u00e7\u00e3o de rodovia. Se tivermos que fazer licenciamento para fazer manuten\u00e7\u00e3o de vias, n\u00f3s inviabilizaremos o Pa\u00eds. Isso, no m\u00ednimo, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, que me antecedeu, \u00e9 irracional. Isso \u00e9 para proteger vidas! N\u00f3s sabemos que no Brasil mais de 5 mil fam\u00edlias morrem, por ano, em acidentes, e na grande maioria provocados por n\u00e3o haver manuten\u00e7\u00e3o, e queremos aqui exigir licenciamento, Deputado Rodrigo? N\u00e3o d\u00e1, n\u00e3o d\u00e1. Esse debate tem que ser feito com a verdade, n\u00e3o com a quest\u00e3o ideol\u00f3gica.\r\nEu coloco aqui de forma muito clara que passa pelas rodovias carga, que passa produto agr\u00edcola - \u00e9 claro que passa -, mas passam por ali tamb\u00e9m \u00f4nibus, passam por ali tamb\u00e9m ambul\u00e2ncias, passam por ali tamb\u00e9m transportes escolares, e dentro deles v\u00e3o crian\u00e7as. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos respeitar o m\u00ednimo da razoabilidade e fazer, sim, o debate franco, aberto. Reconheci, como Relator, em alguns pontos, que precisava recuar e recuei ontem. Fiz o debate inclusive com o Observat\u00f3rio do Clima. Agora, n\u00e3o d\u00e1 para ser chancelado como \"relat\u00f3rio do mal\", quando \u00e9 exatamente o contr\u00e1rio.\r\nUsinas de reciclagem de res\u00edduos s\u00f3lidos: \u00e9 para tirar do meio ambiente o lixo, para fazer reciclagem, para gerar emprego, para gerar renda para o Pa\u00eds.\r\nCompostagem, para destina\u00e7\u00e3o final adequada de embalagens. Isso est\u00e1 expresso inclusive na Lei 12.305.\r\nEcopontos e ecocentros, locais de entrega volunt\u00e1ria de papel\u00e3o, de bag. Para receberem lixo reciclado, V.Exas. querem que fa\u00e7am licenciamento, para ficar 3, 4, 5 anos parado esse empreendimento, e degradando o lixo l\u00e1 no meio ambiente?\r\nEnt\u00e3o, as pessoas que est\u00e3o defendendo precisam, efetivamente, com todo o respeito, olhar os 13 itens para os quais n\u00f3s suspendemos o licenciamento. \u00c9 muito importante.\r\nFiz, sim, e acho necess\u00e1ria, a dispensa para pecu\u00e1ria, para a atividade agrossilvipastoril. A atividade agrossilvipastoril s\u00f3 pode ser exercida com lei espec\u00edfica, que \u00e9 o C\u00f3digo Florestal, que \u00e9 hoje a legisla\u00e7\u00e3o mais exigente do mundo. Ora, se n\u00f3s n\u00e3o pudermos deixar as pessoas que est\u00e3o l\u00e1 plantarem soja, milho, arroz, para sustentarem o povo brasileiro, para levarem comida barata para a mesa, se para isso precisarem de licenciamento todos os anos, como vamos deixar esse pessoal trabalhar? Hoje j\u00e1 \u00e9 um sacrif\u00edcio conseguir se regularizar dentro do C\u00f3digo Florestal, e n\u00e3o \u00e9 porque os produtores n\u00e3o querem, \u00e9 porque o Estado brasileiro n\u00e3o faz a sua parte. O CAR n\u00e3o conversa com o PRA, e as pessoas n\u00e3o conseguem ter o PRA final.\r\nEssa dispensa, inclusive para a pecu\u00e1ria extensiva e semi-intensiva, \u00e9 para quem j\u00e1 est\u00e1 recuperado dentro do C\u00f3digo Florestal, e mant\u00e9m, \u00e9 importante falar, atividades que t\u00eam impacto ambiental dentro da propriedade do licenciamento, como outorga de \u00e1gua, que tem lei espec\u00edfica e precisa de licenciamento, como grande confinamento, que precisa de licenciamento.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 um relat\u00f3rio extremamente equilibrado, porque deixa trabalharem, principalmente, o pequeno e o m\u00e9dio.\r\nV.Exa. j\u00e1 pensou, Deputado Rodrigo, com todo o respeito, se no Estado de Santa Catarina, para fazer pastagem extensiva, pecu\u00e1ria extensiva ou semi-intensiva, todas aquelas propriedades precisassem fazer licenciamento? \u00c9 l\u00f3gico que vamos inviabilizar a produ\u00e7\u00e3o.\r\nVou concluir, Sr. Presidente.\r\nSobre esta Emenda n\u00ba 5, chamo mais uma vez \u00e0 responsabilidade os grandes parceiros, os colegas Parlamentares: ela faz ades\u00e3o e compromisso dentro da faixa de dom\u00ednio, para recupera\u00e7\u00e3o e duplica\u00e7\u00e3o de rodovias. Se for fora da faixa de dom\u00ednio, \u00e9 preciso o licenciamento. Gostaria muito do apoio de todos, pela rejei\u00e7\u00e3o, inclusive dos advers\u00e1rios, dos opositores ao projeto, porque isto, na minha opini\u00e3o, \u00e9 beneficiar o Brasil.\r\nNo mais, quero agradecer mais uma vez, Deputado Marcelo, pela lideran\u00e7a que exerceu, ao nosso Presidente, pela capacidade de p\u00f4r este assunto em pauta. Tenho orgulho disso, porque o Pa\u00eds vai destravar 130 bilh\u00f5es de reais a partir do momento da homologa\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m ao Ministro Tarc\u00edsio, que inclusive, Presidente Marcelo, \u00e9 importante reconhecer, colocou l\u00e1 algumas travas, como neste caso de ades\u00e3o e compromisso. Se houver impacto, precisa ser feito, sim, o licenciamento.\r\nObrigado.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, COMPENSA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Neri Geller",
        "sumario": "Esclarecimentos sobre o Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NERI GELLER (Bloco/PP - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no encaminhamento do Progressistas, eu s\u00f3 gostaria de deixar claro que esse item \u00e9 uma regulamenta\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o. A compensa\u00e7\u00e3o, quando direta, permanece em 100%. A compensa\u00e7\u00e3o, quando for comprovado o nexo causal, mant\u00e9m-se tamb\u00e9m, Sr. Presidente. O que n\u00e3o d\u00e1 \u00e9 que, de forma indireta e gen\u00e9rica, se deixe aberto para fazer a compensa\u00e7\u00e3o, porque quem paga \u00e9 a sociedade brasileira. Vamos dar um exemplo claro: Belo Monte, 27 bilh\u00f5es de investimento e quase 7 bilh\u00f5es de reais de compensa\u00e7\u00e3o.\r\nNo caso de desapropria\u00e7\u00e3o, no caso de nexo causal comprovado, \u00f3timo! Mas n\u00e3o se pode sair dando caminhonete para associa\u00e7\u00e3o, fazendo est\u00e1dios, o que inclusive n\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do empreendedor. Com isso, aumenta-se em at\u00e9 28% o custo do empreendimento - esse \u00e9 um caso espec\u00edfico -, e quem paga \u00e9 aquele que paga a tarifa, porque o custo vai estar l\u00e1, no pre\u00e7o final, que \u00e9 cobrado da sociedade brasileira.\r\nEnt\u00e3o, isso est\u00e1 bem claro tamb\u00e9m no texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, ESCLARECIMENTO, PARECER, AUTORIDADE, EFEITO VINCULANTE.",
        "nomeDeputado": "Neri Geller",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 87, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NERI GELLER (Bloco/PP - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de forma bastante r\u00e1pida, quero deixar esclarecida essa quest\u00e3o.\r\nQuando n\u00f3s imputamos prazo para manifesta\u00e7\u00e3o, isso em momento nenhum quer dizer que n\u00f3s estamos deixando de ouvir os \u00f3rg\u00e3os intervenientes ou as autoridades envolvidas. Pelo contr\u00e1rio, \u00e9 necess\u00e1rio que elas sejam ouvidas, e o \u00f3rg\u00e3o licenciador \u00e9 que vai ser fortalecido.\r\nRetiramos o poder de veto, sim, porque n\u00e3o h\u00e1 como investimentos ficarem parados, \u00e0s vezes, durante 4 ou 5 anos, em fun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o haver manifesta\u00e7\u00e3o das autoridades envolvidas. Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio.\r\nPara que isso se mantenha, devemos votar \"n\u00e3o\" a esta emenda de plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, INFRAESTRUTURA, BUROCRACIA, BR-242, RODOVIA FEDERAL, \u00d3LEO DIESEL, EMPREENDIMENTO, INVESTIMENTO, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Neri Geller",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Import\u00e2ncia do projeto de lei para o desenvolvimento do Brasil. Agradecimentos pelo apoio \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NERI GELLER (Bloco/PP - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento o Sr. Presidente e os nobres Deputados que est\u00e3o no plen\u00e1rio ou que est\u00e3o nos acompanhando de forma virtual.\r\nQuero agradecer a V.Exa., Deputado Rodrigo, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e reconhecer o trabalho \u00e1rduo de toda a nossa equipe t\u00e9cnica e das tantas e tantas entidades que foram ouvidas.\r\nEu me sinto com a miss\u00e3o e o dever cumpridos exatamente pela vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, que \u00e9 extremamente importante para o Pa\u00eds. N\u00f3s vamos liberar mais de 130 bilh\u00f5es de reais em obras de infraestrutura. Mas muito mais importante que as obras \u00e9 o Custo Brasil, que vai ser reduzido. Vamos evitar que se queime \u00f3leo diesel para levar cargas, por exemplo, do M\u00e9dio Norte de Mato Grosso para o Nordeste. Nesse transporte, passa-se pelo Sul, o que aumenta o consumo de \u00f3leo diesel. Em alguns casos, para levar milho para o Nordeste brasileiro - trata-se de comida na mesa do povo -, vamos economizar at\u00e9 800 quil\u00f4metros, porque vamos viabilizar a BR-242, que est\u00e1 sendo constru\u00edda h\u00e1 mais de 8 anos e que n\u00e3o se consegue concluir por causa da burocracia. Em alguns casos, estimula-se muito at\u00e9 mesmo a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEsta legisla\u00e7\u00e3o que n\u00f3s constru\u00edmos vai flexibilizar, sim, alguns empreendimentos, mas vai flexibiliz\u00e1-los no sentido de que andem com mais rapidez, imputando-se a responsabilidade a quem, na verdade, \u00e9 o respons\u00e1vel, que s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os licenciadores. E, quando por ades\u00e3o e compromisso, vai-se imputar responsabilidade ao investidor, seja ele p\u00fablico, seja ele privado. \u00c9 assim que deve ser. A boa-f\u00e9 tem que prevalecer neste Pa\u00eds. Quem comete crime precisa ser punido com rigidez, e \u00e9 isso que n\u00f3s apresentamos no relat\u00f3rio que foi votado hoje.\r\nQuero agradecer imensamente aos cinco Minist\u00e9rios que se envolveram nesta discuss\u00e3o. Agrade\u00e7o aos t\u00e9cnicos, ao Ministro Tarc\u00edsio, ao IBAMA, que se envolveu de forma direta. Muitas restri\u00e7\u00f5es que criaram exig\u00eancias maiores foram estabelecidas em di\u00e1logo franco e aberto com o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, e com o Presidente do IBAMA. E isso n\u00e3o \u00e9 conversa, est\u00e1 no bojo da lei.\r\nQuero, mais uma vez, agradecer aos t\u00e9cnicos da C\u00e2mara Federal, em nome do Lucas. Obrigado, Lucas, pelo grande trabalho que foi feito. Conheci pessoas que t\u00eam compromisso com a Na\u00e7\u00e3o. Esses t\u00e9cnicos nos ajudaram a confeccionar este texto. Agrade\u00e7o \u00e0 Rose, ao IPA, a todos os t\u00e9cnicos da CNI, que t\u00eam, sim, responsabilidade com o meio ambiente. Agrade\u00e7o ao nosso Ministro Ramos, que liderou os sete Ministros na \u00faltima reuni\u00e3o e fechou a quest\u00e3o.\r\nN\u00f3s tivemos apoio e articula\u00e7\u00e3o dentro do plen\u00e1rio. O trabalho foi feito em conjunto por muitos e muitos atores. \r\nV.Exa., Deputado Evair Vieira de Melo, com certeza contribuiu, e muito. A primeira contribui\u00e7\u00e3o que V.Exa. deu foi naquela live que n\u00f3s fizemos num domingo \u00e0 noite, que esclareceu muitas d\u00favidas dos Parlamentares, mas esclareceu tamb\u00e9m muitas d\u00favidas, Sr. Presidente Marcelo, da imprensa nacional, que, num primeiro momento, veio como avalanche para cima de n\u00f3s e depois recuou. Eu preciso reconhecer que n\u00f3s fomos ouvidos pela grande m\u00eddia nacional para colocar o contraponto.\r\nEnt\u00e3o, a cada um que nos ajudou, que contribuiu...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. NERI GELLER (Bloco/PP - MT) - Agora, sim, vou encerrar.\r\nInclusive, quero reconhecer a Oposi\u00e7\u00e3o, na pessoa do Deputado Rodrigo Agostinho. Em algumas coisas n\u00f3s cedemos tamb\u00e9m, para haver o bom debate, para mostrar que a democracia deve prevalecer. O di\u00e1logo permaneceu. \r\nE o ganho desta vota\u00e7\u00e3o, com certeza, n\u00e3o fica para o Parlamento brasileiro, fica como um grande legado para a Na\u00e7\u00e3o brasileira. Esta vota\u00e7\u00e3o vai ser t\u00e3o importante quanto a do C\u00f3digo Florestal, que, num primeiro momento, parecia que seria a abertura de uma porteira para passar uma boiada, mas foi exatamente o contr\u00e1rio. Construiu-se um filtro para que as pessoas de bem possam trabalhar dentro da legalidade e, ao mesmo tempo, ter a legisla\u00e7\u00e3o mais r\u00edgida do mundo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos nos orgulhar disso. E n\u00e3o podemos nos omitir no debate. Quem defendeu este texto precisa enfrentar o debate, com altivez, com respeito, mas, certamente, com a convic\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s estamos defendendo o que \u00e9 certo para o Pa\u00eds, deixando trabalhar quem quer trabalhar dentro da legalidade e punindo, sim, quem eventualmente cometer crime.\r\nPara encerrar, mais uma vez, Presidente Marcelo, em seu nome, quero agradecer \u00e0 Mesa, agradecer ao nosso grande Presidente Arthur. Foi v\u00e1lido o apoio que n\u00f3s demos para eleger o Deputado Arthur como nosso Presidente, porque o resultado est\u00e1 aqui: pontos pol\u00eamicos est\u00e3o sendo votados. E esta \u00e9 a Casa da democracia. \u00c9 aqui a caixinha de resson\u00e2ncia da sociedade brasileira. Quando n\u00e3o h\u00e1 100% de converg\u00eancia, a mat\u00e9ria vai a plen\u00e1rio, e a maioria decide. Foi o que aconteceu.\r\nMais uma vez, Deputado Evair, agrade\u00e7o a V.Exa. e \u00e0 nossa querida FPA, que, com equil\u00edbrio, ajudou na condu\u00e7\u00e3o deste texto, que vai ser um marco para a economia do Brasil.\r\nMuito obrigado. Um grande abra\u00e7o! Fiquem com Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]