[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Arthur Lira pela inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria parabeniz\u00e1-lo, primeiro, pelo projeto que est\u00e1 em pauta. N\u00f3s sabemos que, para que n\u00f3s possamos resolver os problemas do Brasil... Falou-se muito aqui da volta dos recursos emergenciais, dos investimentos que temos que fazer na \u00e1rea da sa\u00fade, mas, para isso, temos que ter recursos em caixa. Para que n\u00f3s possamos destravar a economia do Brasil, melhorar o desempenho do Brasil, atrair investidores internacionais para o Pa\u00eds, \u00e9 necess\u00e1rio que n\u00f3s fa\u00e7amos o dever de casa.\r\nComo j\u00e1 foi dito, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria que est\u00e1 h\u00e1 mais de 20 anos em discuss\u00e3o no plen\u00e1rio, e a autonomia do Banco Central \u00e9 um sinal muito importante para o mercado. N\u00f3s realmente vamos cumprir o nosso papel, destravando a economia do Brasil, fazendo as reformas necess\u00e1rias e dando passos importantes para que o Brasil tenha respeito e os investidores tenham seguran\u00e7a em investir neste Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Casa por este projeto estar em pauta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2029, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s assumimos este mandato com a miss\u00e3o de ajudar a cuidar da sa\u00fade do povo brasileiro e ajudar a cuidar da sa\u00fade financeira do nosso Pa\u00eds.\r\nPara que n\u00f3s possamos cuidar da sa\u00fade do povo brasileiro, fazendo investimentos importantes, como n\u00f3s estamos fazendo no processo de imuniza\u00e7\u00e3o - e o Governo est\u00e1 despendendo mais de 20 bilh\u00f5es de reais para a compra de novas vacinas, investimentos importantes no setor da sa\u00fade -, para que n\u00f3s possamos garantir a sa\u00fade do povo brasileiro, \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m que n\u00f3s tenhamos estabilidade na sa\u00fade financeira do Pa\u00eds.\r\nPara que n\u00f3s possamos ter um Pa\u00eds saud\u00e1vel financeiramente, \u00e9 importante que n\u00f3s tenhamos uma economia destravada.\r\nEu quero elogi\u00e1-lo, Sr. Presidente, e dizer \"sim\" a esse projeto que n\u00f3s vamos votar neste momento. Por qu\u00ea? Esse projeto traz alguns avan\u00e7os. Vejam os senhores: a partir da aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, o Presidente que tomar posse vai demorar 2 anos para nomear uma nova diretoria do Banco Central, ou seja, ele vai assumir o Governo com seguran\u00e7a, vai ter a oportunidade de conhecer a m\u00e1quina p\u00fablica, conhecer o Or\u00e7amento, aprovar o seu plano plurianual e, a partir da\u00ed, no segundo ano, vai escolher uma nova diretoria do Banco Central, que vai tomar posse no terceiro ano.\r\nVamos evitar com isso, Sr. Presidente, aquelas oscila\u00e7\u00f5es de final de mandato, quando o Presidente ou um candidato que est\u00e1 em vantagem no processo eleitoral causa inseguran\u00e7a no mercado econ\u00f4mico, com fake news que surgem de novos comandantes do Banco Central, como se um comandante forte fosse o respons\u00e1vel pelo bom desempenho da economia do Pa\u00eds ou pelo futuro da Na\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos, Sr. Presidente, n\u00e3o de homens fortes no comando da nossa Na\u00e7\u00e3o nem no Banco Central, mas de institui\u00e7\u00f5es seguras, e institui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o seguras com regras claras e sem interfer\u00eancia pol\u00edtica. Portanto, quanto mais distante estiver o Banco Central das decis\u00f5es pol\u00edticas, da vontade pol\u00edtica, mais seguran\u00e7a o mercado vai sentir nessa institui\u00e7\u00e3o. Com isso, com certeza, vamos ter melhoria na nossa classifica\u00e7\u00e3o, vamos ter mais cr\u00e9dito, vamos atrair mais investidores e vamos mostrar ao Pa\u00eds, ao mercado internacional e ao mercado nacional que o Brasil est\u00e1 no rumo certo para garantir a estabilidade e a seguran\u00e7a a fim de receber novos investimentos.\r\nEu tenho certeza de que essa nova diretoria do Banco Central, que vai comand\u00e1-lo a partir do terceiro ano de um futuro Presidente, tamb\u00e9m vai ter sabedoria, equil\u00edbrio e sensibilidade para ajudar a conduzir essas pol\u00edticas.\r\nDigo \"sim\" a esse projeto que vamos votar, que tamb\u00e9m trata da autonomia do Banco Central.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO. \r\nVIOL\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, \u00c1REA URBANA, AUMENTO, TR\u00c1FICO DE DROGA, TR\u00c1FICO DE ARMA.\r\nNEUCIMAR FRAGA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), COMBATE, VIOL\u00c8NCIA, CRIME. \r\nINDICA\u00c7\u00c3O (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INSTALA\u00c7\u00c3O, SCANNER CORPORAL, RODOVIA, COMBATE, TR\u00c1FICO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Alcance da marca de 200 mil mortes no Brasil provocadas pela Covid-19. Registro de mais de 500 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds, em decorr\u00eancia da viol\u00eancia rural e urbana nos \u00faltimos 10 anos. Participa\u00e7\u00e3o do orador em CPIs de combate \u00e0 criminalidade. Encaminhamento, ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, de requerimento de indica\u00e7\u00e3o para instala\u00e7\u00e3o de scanners  nas rodovias brasileiras, importante ferramenta de combate ao tr\u00e1fico de armas, de drogas e de animais silvestres.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu sei que neste per\u00edodo n\u00f3s estamos discutindo neste Parlamento assuntos de extrema import\u00e2ncia para o Brasil, com foco na sa\u00fade. N\u00f3s sabemos que, nos \u00faltimos 11 meses, praticamente, perdemos no Brasil mais de 200 mil pessoas v\u00edtimas da COVID-19.\r\nMas, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, existem outros n\u00fameros que nos desafiam e que n\u00e3o s\u00e3o de agora: os n\u00fameros das v\u00edtimas, das mortes, dos \u00f3bitos por viol\u00eancia no Brasil. Nos \u00faltimos 10 anos, tivemos no Brasil mais de 500 mil registros de \u00f3bitos causados principalmente pela viol\u00eancia urbana e rural. Essas pessoas foram assassinadas e tiveram suas vidas ceifadas pela viol\u00eancia em nosso Pa\u00eds. Fam\u00edlias choraram. \r\nSr. Presidente, eu, particularmente, tive a oportunidade, no meu primeiro mandato, de ser o Relator da CPI do Tr\u00e1fico de Armas neste Parlamento, junto com nosso Deputado Moroni Torgan. Naquela \u00e9poca, j\u00e1 faz\u00edamos a identifica\u00e7\u00e3o das rotas do tr\u00e1fico de armas e do tr\u00e1fico de drogas no Brasil. Sabemos que a viol\u00eancia, principalmente nas \u00e1reas urbanas, nos grandes centros deste Pa\u00eds, \u00e9 impulsionada pelo tr\u00e1fico de drogas e pelo tr\u00e1fico de armas. Por mais que as Pol\u00edcias Civil, Militar e Federal, o Ex\u00e9rcito e a Marinha trabalhem no combate ao tr\u00e1fico de armas e de drogas no Brasil, n\u00f3s sempre encontramos dificuldades. Fui membro da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado durante 6 anos neste Parlamento, Presidente da CPI do Sistema Carcer\u00e1rio e Relator da CPI do Tr\u00e1fico de Armas. Tive a oportunidade tamb\u00e9m de presidir a CPI do Tr\u00e1fico de \u00d3rg\u00e3os Humanos neste Parlamento. Descobri que, \u00e0s vezes, \u00e9 quase imposs\u00edvel evitar que os crimes aconte\u00e7am, mas uma coisa \u00e9 certa: o papel do Poder P\u00fablico \u00e9 dificultar a a\u00e7\u00e3o do criminoso. \r\nRegistro nesta oportunidade, Sr. Presidente, uma indica\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o ao Ministro da Justi\u00e7a sugerindo a ele mais uma ferramenta no combate ao tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e ao tr\u00e1fico de animais silvestres no Pa\u00eds: a instala\u00e7\u00e3o de scanners nas rodovias brasileiras. Hoje, todos os aeroportos t\u00eam scanners, que escaneiam at\u00e9 o nosso corpo, sabem o que est\u00e1 dentro do nosso organismo, escaneiam as malas, as encomendas. Quanto aos portos, por decis\u00e3o internacional, todos os cont\u00eaineres que entram e saem dos portos brasileiros s\u00e3o escaneados, o que tem gerado resultados positivos. N\u00f3s queremos propor a instala\u00e7\u00e3o de scanners nas BRs e nas demais rodovias brasileiras, sugerindo que as pra\u00e7as de ped\u00e1gio no Brasil sejam pontos fixos de instala\u00e7\u00e3o de scanners, para que possamos combater, no Brasil, o tr\u00e1fico de armas, o tr\u00e1fico de drogas e o tr\u00e1fico de animais silvestres, al\u00e9m de outros delitos.\r\nUm abra\u00e7o, Sr. Presidente!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, INVESTIDOR FINANCEIRO, CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Registro de voto. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, eu queria registrar que, nas vota\u00e7\u00f5es anteriores, eu votei com a orienta\u00e7\u00e3o do partido.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar o Plen\u00e1rio e os Deputados presentes que acompanharam esta sess\u00e3o durante os dias de ontem e de hoje e n\u00e3o se cansaram de dizer \"n\u00e3o\" para o retrocesso daqueles que n\u00e3o queriam a autonomia do Banco Central. N\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria para o Brasil e queremos parabenizar todos os Parlamentares envolvidos, desde o Senado at\u00e9 a C\u00e2mara, porque n\u00f3s estamos dando um presente ao povo brasileiro, pois a partir deste momento n\u00f3s vamos ter um Banco Central aut\u00f4nomo, inclusive, para dirigir algumas pol\u00edticas p\u00fablicas muito importantes para o Brasil.\r\nO novo Presidente da Rep\u00fablica, que vai assumir no futuro, quem sabe, vai assumir como uma diretoria composta por representantes fixos do Banco Central e s\u00f3 vai poder eleger novo quadro de diretores a partir do terceiro ano de mandato. Isso garante estabilidade e seguran\u00e7a jur\u00eddica para os investidores em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, MERCADO CAMBIAL, CAPITAL NACIONAL (ECONOMIA), PA\u00cdS ESTRANGEIRO, CAPITAL ESTRANGEIRO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DADOS ESTAT\u00cdSTICOS, MACROECONOMIA, APROVA\u00c7\u00c3O, OTTO ALENCAR FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Otto Alencar Filho pelo parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados favor\u00e1veis \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria parabenizar o Deputado Otto Alencar Filho pela bel\u00edssima relatoria. Queria parabenizar tamb\u00e9m os Parlamentares que est\u00e3o conectados com as mudan\u00e7as que est\u00e3o acontecendo na economia, com as mudan\u00e7as que est\u00e3o acontecendo no mundo e com a modernidade - esta \u00e9 uma mat\u00e9ria extremamente importante -, lembrando que ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a abrir conta em d\u00f3lar. Abre quem quer e quem necessita abrir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOIGO, VOTA\u00c7\u00c3O, PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FUNCIONAMENTO, COMISS\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS, SISTEMA H\u00cdBRIDO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria parabenizar a Casa pela vota\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nPrimeiro, n\u00f3s sabemos que \u00e9 importante imunizar, que \u00e9 importante usar os EPI necess\u00e1rios para enfrentarmos a COVID. Agora, n\u00e3o podemos parar. A Na\u00e7\u00e3o est\u00e1 trabalhando. Pedreiros, carpinteiros, motoristas, m\u00e9dicos est\u00e3o trabalhando, professores est\u00e3o voltando a dar aulas. Esta Casa n\u00e3o pode dar o mau exemplo. Temos que trabalhar, sim. Quem puder, \u00e9 importante que esteja presente, e quem n\u00e3o puder participa de forma on-line, mas n\u00f3s temos que dar vida a esta Casa, porque temos outros desafios a vencer na nossa Na\u00e7\u00e3o. Temos que discutir os problemas da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a p\u00fablica, da infraestrutura, do meio ambiente, da economia, das fam\u00edlias, da seguridade, da ci\u00eancia e tecnologia, de minas e energia. \u00c9 importante que esta Casa participe - \u00e9 claro que respeitando todos os protocolos da medicina, para que possamos evitar a contamina\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL. \r\nAUXILIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DEBATE. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, SUPERAVIT FINANCEIRO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MUNIC\u00cdPIO. \r\nINVESTIGA\u00c7AO, MUNIC\u00cdPIO, MALVERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.   \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MUNIC\u00cdPIO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia de cumprimento dos protocolos de seguran\u00e7a contra a Covid-19. Necessidade de retomada do debate do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial e de outras mat\u00e9rias de relevante interesse do Pa\u00eds. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Federal pelo super\u00e1vit de caixa alcan\u00e7ado por grande parte dos Munic\u00edpios e Estados brasileiros em 2020. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro e sua equipe pela libera\u00e7\u00e3o de recursos aos Estados e Munic\u00edpios para combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiramente, eu quero parabenizar esta Casa pela vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria, que \u00e9 importante. N\u00f3s entendemos a necessidade de termos respeito pelos protocolos que a medicina nos orienta seguir para evitar a COVID. Mas \u00e9 bem verdade, Sr. Presidente, que esta Casa n\u00e3o pode parar.\r\nA Na\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 parada. Os pedreiros est\u00e3o trabalhando, assim como os carpinteiros, os motoristas, os comerci\u00e1rios, os banc\u00e1rios, os m\u00e9dicos, os enfermeiros, os vigilantes. Os professores est\u00e3o voltando \u00e0s aulas, as pol\u00edcias est\u00e3o trabalhando nos Estados, ou seja, n\u00e3o podemos parar a Na\u00e7\u00e3o.\r\nQueremos que sejam respeitados, sim, os protocolos. Quem puder vir trabalhar, \u00f3timo! Quem puder votar on-line e acompanhar os trabalhos, que seja respeitada tamb\u00e9m essa decis\u00e3o da Casa.\r\nEsta Casa precisa de vida para que n\u00f3s possamos ter recursos para enfrentar os problemas, principalmente nas \u00e1reas sociais, nas quais devemos concentrar a nossa aten\u00e7\u00e3o daqui por diante. Devemos discutir a volta do aux\u00edlio emergencial, os investimentos e o apoio aos Estados que n\u00e3o est\u00e3o conseguindo enfrentar sozinhos os problemas da sa\u00fade, os impactos da COVID-19 nos Munic\u00edpios, apesar de todo esfor\u00e7o do Governo Federal.\r\nAli\u00e1s, eu quero parabenizar o Governo Federal. Mat\u00e9ria publicada ontem pela imprensa mostrou que a maior parte dos Munic\u00edpios e Estados brasileiros terminou o ano com o dobro do dinheiro em caixa. Eles receberam repasses do Governo Federal, e alguns Munic\u00edpios at\u00e9 se surpreenderam com o volume de recursos.\r\n\u00c9 bem verdade tamb\u00e9m que alguns Munic\u00edpios e Estados fizeram mau uso desses recursos e v\u00e3o pagar por isso. A pol\u00edcia tem que investigar, tem que punir, tem que colocar na cadeia quem gastou errado, quem gastou de forma fraudulenta os recursos que foram transferidos pelo Governo Federal.\r\nEu quero parabenizar o Presidente Jair Bolsonaro e toda sua equipe econ\u00f4mica, que, neste momento de pandemia, neste per\u00edodo de dificuldade e de enfrentamento, n\u00e3o deixou faltar recursos aos Munic\u00edpios e Estados para que pudessem implementar as pol\u00edticas de combate \u00e0 pandemia no Brasil.\r\nPortanto, esta Casa tem uma grande responsabilidade. Se a Na\u00e7\u00e3o toda est\u00e1 trabalhando, por que n\u00f3s n\u00e3o vamos trabalhar? Por que Comiss\u00f5es importantes, que tratam de temas como seguran\u00e7a, agricultura, meio ambiente, minas e energia, transporte, educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o trabalhar?\r\nVamos respeitar os protocolos, sim, mas tamb\u00e9m estaremos presentes para trabalhar e dar movimento a esta Casa, porque, para enfrentar esta crise, n\u00f3s temos que cuidar da sa\u00fade das pessoas e da sa\u00fade financeira da Na\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 359/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PLANEJAMENTO FAMILIAR, REDU\u00c7\u00c3O, IDADE, ESTERILIZA\u00c7\u00c3O VOLUNT\u00c1RIA, ESTERILIZA\u00c7\u00c3O CIR\u00daRGICA, ABORTO, PARTO, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 359, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.263, de 1996, para garantia \u00e0 mulher do direito \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da ligadura de trompas pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, fa\u00e7o o registro nesta tarde de que estou protocolando um projeto de lei que vai alterar a Lei n\u00ba 9.263, de 1996.\r\nO que diz essa lei, Sr. Presidente? Essa lei diz que qualquer mulher no Brasil s\u00f3 pode fazer esteriliza\u00e7\u00e3o ou a chamada ligadura de trompa, para evitar a gravidez, ap\u00f3s os 25 anos. H\u00e1 pesquisas recentes que mostram que a gravidez na adolesc\u00eancia est\u00e1 crescendo no Brasil. H\u00e1 mulheres que, quando chegam aos 25 anos, j\u00e1 t\u00eam cinco, seis, sete, oito filhos e n\u00e3o conseguem fazer a ligadura.\r\nN\u00f3s temos que respeitar o direito da mulher brasileira. Caso ela j\u00e1 tenha um filho e queira fazer a ligadura, que ela seja assistida pelo SUS.\r\nComo pode o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que hoje faz cirurgia de troca de sexo, n\u00e3o fazer atendimento a uma pessoa que j\u00e1 tem um filho e n\u00e3o quer mais ter filho? Ali\u00e1s, o SUS tamb\u00e9m tem a obriga\u00e7\u00e3o de ajudar no planejamento familiar. Se a pessoa n\u00e3o quer mais ter filhos, tem que esperar completar 25 anos? Isso \u00e9 um absurdo!\r\nEsse projeto de lei que n\u00f3s protocolamos hoje permite que qualquer mulher no Brasil que tenha um filho vivo e queira fazer a ligadura seja assistida pelo SUS e tamb\u00e9m pelos planos de sa\u00fade.\r\nEssa lei pro\u00edbe tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que uma mulher gr\u00e1vida, ao ter o filho, fa\u00e7a a ligadura durante o parto. Ela tem que esperar acabar a gravidez, depois tem que marcar consulta com o m\u00e9dico novamente, voltar ao hospital, abrir sua barriga e fazer a ligadura. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nO projeto de lei que n\u00f3s estamos apresentando permite que qualquer mulher que tenha um filho, que queira fazer a ligadura, fa\u00e7a o procedimento pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade; que ela comunique ao m\u00e9dico que est\u00e1 acompanhando sua gravidez 60 dias antes; que ela tenha acompanhamento de um conselho de psic\u00f3logos para tentar at\u00e9 faz\u00ea-la desistir dessa decis\u00e3o, caso queira, mas que ela tenha o direito de fazer a ligadura e que a fa\u00e7a pelo SUS. E permite que qualquer cidad\u00e3 acima de 18 anos, mesmo que n\u00e3o tenha filho e decida que n\u00e3o queira ter filhos, tamb\u00e9m receba essa assist\u00eancia por parte do SUS. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que um sistema que entende que a mulher \u00e9 dona do pr\u00f3prio corpo at\u00e9 para fazer aborto n\u00e3o pode ser dona do pr\u00f3prio corpo para fazer ligadura no Brasil.\r\nQueremos sim, Sr. Presidente, para concluir, que o SUS possa dar assist\u00eancia a essas mulheres no Brasil. N\u00f3s conhecemos muitas mulheres que, quando chegam aos 25 anos, j\u00e1 t\u00eam cinco, seis, sete, oito filhos. Visitei recentemente o pres\u00eddio da Papuda e ouvi uma mulher com oito filhos, gr\u00e1vida do nono filho, presa em um sistema prisional, dizer que n\u00e3o p\u00f4de fazer a ligadura.\r\nEssa \u00e9 a proposta do nosso projeto de lei, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Defesa de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Necessidade de aperfei\u00e7oamento do texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a C\u00e2mara cometeu um erro na semana passada, quando votou a favor da decis\u00e3o do STF, e quer corrigir o erro cometendo outro erro. Eu acredito que esta PEC, da forma como est\u00e1 proposta, n\u00e3o passa na Casa. Algumas corre\u00e7\u00f5es t\u00eam que ser feitas, e algumas emendas. Sugiro que esta PEC seja retirada e que seja apresentada outra, com o texto j\u00e1 corrigido, para evitarmos tamb\u00e9m uma s\u00e9rie de emendas e remendos nesta PEC.\r\nN\u00e3o adianta fazer nada de afogadilho. O Deputado j\u00e1 est\u00e1 preso. A C\u00e2mara j\u00e1 errou, j\u00e1 se ajoelhou diante do STF. Eu acho que \u00e9 hora de refletirmos e de construirmos um texto melhor. O texto que est\u00e1 colocado \u00e9 muito ruim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA E INOVA\u00c7\u00d5ES, DESENVOLVIMENTO, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios ao Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento de vacinas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queremos chamar a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio. Estamos na semana de aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s sabemos que os pa\u00edses que produzem as suas vacinas pr\u00f3prias, como China, Estados Unidos e \u00cdndia, s\u00e3o os que mais vacinaram no mundo. Chamo a aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de o nosso Pa\u00eds produzir a sua pr\u00f3pria vacina.\r\nN\u00f3s estamos prestes a apresentar as nossas propostas ao Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. Eu queria conclamar esta Casa e o Relator do Or\u00e7amento de 2021 para garantirmos no Or\u00e7amento do nosso Pa\u00eds recursos suficientes para o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, para que continue desenvolvendo estudos, para que o nosso Pa\u00eds tenha vacina pr\u00f3pria.\r\nEstados Unidos, \u00cdndia e China s\u00e3o os pa\u00edses que mais vacinam porque produzem a sua pr\u00f3pria vacina. Tamb\u00e9m precisamos produzir a nossa vacina, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMERCIANTE, LOCKDOWN, ALUGUEL, JUROS, MULTA, PAGAMENTO, IMPOSTO, RECOLHIMENTO, IMPOSTO SOBRE A PROPRIEDADE PREDIAL E TERRITORIAL URBANA (IPTU), TAXA CONDOMINIAL, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7OS DE QUALQUER NATUREZA (ISSQN), IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, FAVOR\u00c1VEL, GOVERNO ESTADUAL, PREFEITURA, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Sugest\u00e3o aos Governadores e Prefeitos Municipais de concess\u00e3o aos comerciantes da isen\u00e7\u00e3o do recolhimento de impostos, bem como do pagamento de multas, juros banc\u00e1rios e alugu\u00e9is durante o estabelecimento de lockdown.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho a esta tribuna nesta tarde tratar de um assunto que est\u00e1 no momento circulando nas redes sociais, na imprensa: os lockdowns, que est\u00e3o sendo decretados pelos Prefeitos e pelos Governos dos Estados.\r\nN\u00e3o estou aqui para questionar se o m\u00e9todo \u00e9 bom ou ruim. Existem controv\u00e9rsias, existe parte da ci\u00eancia que incentiva, existe inclusive um Conselho Regional de Medicina que baixou uma nota sendo contra o lockdown adotado em alguns Estados, mas n\u00e3o estou aqui para questionar esse assunto. Eu vou deixar isso para a ci\u00eancia. Eu quero falar sobre economia. \r\nSr. Presidente, seria importante que cada Governador ou Prefeito, ao decretar lockdown em sua cidade, junto com o decreto, acrescentasse alguns artigos dizendo que, no Munic\u00edpio ou no Estado em que for decretado lockdown, fica o contribuinte, o dono do estabelecimento atingido pela medida, isento do pagamento de ICMS durante aquele m\u00eas. Ficam suspensas por parte das ag\u00eancias banc\u00e1rias e dos fornecedores a cobran\u00e7a de juros e a aplica\u00e7\u00e3o de multas para os pagamentos que n\u00e3o forem feitos no prazo por esses comerciantes atingidos. Fica suspensa tamb\u00e9m a obrigatoriedade de pagar os alugu\u00e9is desses pontos comerciais que s\u00e3o alugados.\r\nPor qu\u00ea? Como uma empresa, seja um com\u00e9rcio, uma cl\u00ednica, uma oficina, vai ficar fechada por obriga\u00e7\u00e3o do Governo? O Governo n\u00e3o faz nenhum movimento nesse sentido, pelo menos para pregar uma solidariedade entre os clientes, entre os fornecedores.\r\nO pr\u00f3prio Governo deveria abrir m\u00e3o da cobran\u00e7a do imposto daquele per\u00edodo. Deveria tamb\u00e9m, junto com o decreto, ter um artigo que liberasse os contribuintes do pagamento de IPTU durante aquele m\u00eas na sua cidade, porque, com as atividades suspensas, seja pessoa jur\u00eddica ou f\u00edsica, como se vai pagar o IPTU, a taxa do condom\u00ednio, o ISS, o ICMS, o COFINS? Para quem \u00e9 inscrito no Super-SIMPLES, as taxas continuam chegando. O Governo Federal n\u00e3o as suspende durante esse per\u00edodo.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui um apelo aos Governos e aos Prefeitos: quando decretarem lockdown, acrescentem junto com o decreto medidas que isentem os contribuintes atingidos pela medida de pagamento de impostos, de cobran\u00e7a de juros, de aplica\u00e7\u00e3o de multas, de pagamento de IPTU, de ISS, de ICMS e tamb\u00e9m de COFINS.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 2 a 6, e 9, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende que a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o quer saber de onde vir\u00e1 a vacina: se do Munic\u00edpio, se do Estado, se do Governo Federal, se do setor privado. A popula\u00e7\u00e3o quer ser vacinada, e o PSD apoia este desejo. \r\nPor isso, o PSD acompanha a vota\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas propostas e apoia a decis\u00e3o do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RENATA ABREU, RELATORA, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), EVENTO ADVERSO (SA\u00daDE), POSTERIORIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, USO EMERGENCIAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Relatora Renata Abreu e ao autor da proposi\u00e7\u00e3o, Deputado Felipe Carreras. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como a iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar o nobre Deputado autor da mat\u00e9ria e a Relatora, Deputada Renata, pelo relat\u00f3rio apresentado.\r\nQuero reafirmar o compromisso que assumimos com o setor de eventos do Estado do Esp\u00edrito Santo. \r\nParticipamos, m\u00eas passado, de um grande evento realizado em Bras\u00edlia em que nos foi relatado pelo setor o seu sofrimento. Esse \u00e9 um dos setores que mais sofreu com a pandemia no Brasil, pois est\u00e1 fechado h\u00e1 quase 1 ano, pagando impostos e mantendo folha de pagamento, mesmo que seja resumida, porque algumas empresas n\u00e3o podem parar totalmente. Esse setor gera empregos, gera renda, gera oportunidades. \r\nN\u00f3s temos que dar aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 a esse setor, mas tamb\u00e9m a outros da economia. Esse, em particular, entretanto, foi o \u00fanico que ficou 100% fechado durante todo esse per\u00edodo. Muitas pessoas ficaram desempregadas, muitas empresas foram fechadas, muitos pais n\u00e3o puderam sustentar seus filhos com os recursos que ganhavam, com a remunera\u00e7\u00e3o pelo servi\u00e7o prestado. \r\nO setor cultural no Brasil, o setor de eventos - estamos falando de promotores de eventos, cerimoniais, casas de festas, clubes - e outras atividades que movimentam a economia, que geram receita, que geram renda, que geram oportunidades e que geram empregos ficaram extremamente prejudicados. Ent\u00e3o, vai aqui o nosso apoio a esse setor. \r\nQuero parabenizar o Parlamento, que nesta noite, depois de diversas vota\u00e7\u00f5es realizadas, desde as 14 horas - s\u00e3o quase 22 horas -, vai votar este projeto extremamente importante para o setor de eventos no Brasil. Parab\u00e9ns aos nobres Parlamentares e aos partidos que aqui encaminham de forma favor\u00e1vel, para que possamos aprovar ainda esta noite essa mat\u00e9ria para ir \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Deus o aben\u00e7oe!\r\nAqui ficam os nossos sentimentos \u00e0s v\u00edtimas, \u00e0s fam\u00edlias que sofrem com a perda dos seus entes queridos durante todo esse complexo momento que a humanidade est\u00e1 vivendo, que \u00e9 o de enfrentamento da pandemia.\r\nQuer\u00edamos tamb\u00e9m registrar que foi votado nesta tarde aqui na C\u00e2mara o projeto de lei que permite que Munic\u00edpios, Estados e empresas privadas possam comprar vacinas e ajudar no processo de imuniza\u00e7\u00e3o no Brasil. O povo n\u00e3o quer saber de onde vem a vacina, se \u00e9 do Munic\u00edpio, do Estado, da Uni\u00e3o ou do setor privado. O povo quer \u00e9 ser vacinado. Com a vacina, poderemos tamb\u00e9m voltar aos eventos.\r\nUm abra\u00e7o a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Mensagem 369, de 2019, do Poder Executivo, a respeito da submiss\u00e3o ao Congresso Nacional do Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35, (ACE-35), e sua incorpora\u00e7\u00e3o ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s aprovamos aqui ontem medidas importantes que facilitam a compra das vacinas pelos governos municipais e estaduais, assim como pelo setor privado. O PSD entende que, t\u00e3o importante quanto cuidar da sa\u00fade das pessoas, \u00e9 cuidar da sa\u00fade financeira do Pa\u00eds, cuidar da economia e gerar empregos, gerar renda e gerar oportunidades. Ampliar parcerias comerciais \u00e9 extremamente importante. Ent\u00e3o, a parceria que n\u00f3s estamos aprovando aqui, de livre com\u00e9rcio entre Brasil e Chile, \u00e9 extremamente salutar e importante para a economia brasileira.\r\nEu quero parabenizar aqui os autores dessa proposi\u00e7\u00e3o e dizer que este Parlamento tem, sim, a obriga\u00e7\u00e3o de continuar cuidando e dando prioridade aos temas relacionados \u00e0 sa\u00fade, mas vamos continuar cuidando, al\u00e9m da sa\u00fade, tamb\u00e9m da economia, para que n\u00f3s possamos gerar empregos, gerar renda e ter recursos para financiar as pol\u00edticas p\u00fablicas de atendimento ao cidad\u00e3o brasileiro.\r\nO PSD vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, TRATADO INTERNACIONAL, PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, do Poder Executivo, acerca da submiss\u00e3o ao Congresso Nacional do Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35 (ACE-35), e a incorpora\u00e7\u00e3o ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018; e do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos para, compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero parabenizar esta Casa. Ontem, apesar de todo o esfor\u00e7o, n\u00e3o foi poss\u00edvel concluir essa vota\u00e7\u00e3o, e hoje retornamos a esta Casa e j\u00e1 votamos um projeto importante, que amplia a parceria comercial do Brasil com o Chile. Neste momento, n\u00f3s estamos votando outro projeto importante para a retomada do desenvolvimento da cidade, um projeto que prev\u00ea apoio emergencial para os produtores de eventos e o setor de turismo do Brasil. Trata-se de um setor muito importante para a gera\u00e7\u00e3o de emprego, de renda e de oportunidades.\r\nEu tenho certeza de que n\u00f3s estamos aprovando aqui, nesta oportunidade, um simples gesto para amenizar os preju\u00edzos e a dor das pessoas que hoje t\u00eam um cerimonial, uma casa de festas, s\u00e3o produtoras de eventos e fazem parte da cultura do nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns a esta Casa e parab\u00e9ns aos produtores de evento do Estado do Esp\u00edrito Santo e de todo o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, RELATOR.\r\nCREUZA RODRIGUES DE LIMA, HABITANTE, VILA VELHA (ES), ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Apelo ao Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, por suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do pagamento de parcelas de empr\u00e9stimos consignados de aposentados e pensionistas. Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Sra. Creuza Rodrigues de Lima, ao ensejo do transcurso do seu anivers\u00e1rio natal\u00edcio, moradora no Munic\u00edpio de Vila Velha, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estava aqui acessando as minhas redes sociais e vi uma mensagem da Sra. Creusa Rodrigues de Lima, que \u00e9 moradora do Bairro S\u00e3o Torquato, no Munic\u00edpio de Vila Velha, no Estado do Esp\u00edrito Santo, Munic\u00edpio do qual tive a oportunidade de ser Prefeito. A D. Creusa, acompanhando a sess\u00e3o da C\u00e2mara neste momento, est\u00e1 nos mandando um recado em rela\u00e7\u00e3o ao texto que estamos discutindo: de que h\u00e1 necessidade de suspender por alguns meses o pagamento do empr\u00e9stimo consignado no nosso Pa\u00eds, em face da pandemia que estamos enfrentando, de que algumas pessoas est\u00e3o sofrendo com a pandemia no Brasil, em grande parte aposentadas.\r\nEstamos recebendo apelos de diversas regi\u00f5es do Brasil. Eu queria pedir ao Relator que tivesse sensibilidade e compreens\u00e3o. Sei que existe press\u00e3o por parte da equipe econ\u00f4mica, sei que muitas pessoas defendem a liberdade econ\u00f4mica, mas, se h\u00e1 um setor que n\u00e3o perdeu nada com a pandemia, foi o dos bancos, foi o das financeiras. Pelo contr\u00e1rio. Arrecadaram muito mais. J\u00e1 que eles n\u00e3o t\u00eam cora\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos que usar a raz\u00e3o e fazer, por meio de projeto de lei ou de emenda a esta medida provis\u00f3ria, essa altera\u00e7\u00e3o, para permitir a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria das parcelas dos consignados dos aposentados brasileiros. Essa \u00e9 a nossa mensagem.\r\nMeus parab\u00e9ns \u00e0 Sra. Creusa Rodrigues de Lima, que amanh\u00e3 faz anivers\u00e1rio e que gostaria de ganhar esse presente dos Deputados nesta noite.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER.\r\nPL 359/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PLANEJAMENTO FAMILIAR, REDU\u00c7\u00c3O, IDADE, ESTERILIZA\u00c7\u00c3O VOLUNT\u00c1RIA, ESTERILIZA\u00c7\u00c3O CIR\u00daRGICA, ABORTO, PARTO, MULHER, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), NEUCIMAR FRAGA, DEPUTADO FEDERAL.\r\nPL 768/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIREITOS, GESTANTE, OP\u00c7\u00c3O, CES\u00c1REA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PARTO NORMAL, ANALGESIA, MULHER, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), NEUCIMAR FRAGA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador dos Projetos de Lei de n\u00bas 359 e 768, de 2021, respectivamente, sobre o direito da mulher \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da cirurgia de laqueadura, e ao parto cesariano pelo Sistema \u00danico e Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, estamos no m\u00eas de mar\u00e7o e vamos comemorar, na pr\u00f3xima segunda-feira, o Dia Internacional da Mulher.\r\nEu queria fazer aqui alguns registros importantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres brasileiras. Protocolei um projeto de lei que objetiva garantir \u00e0 mulher brasileira, \u00e0 gestante brasileira o direito \u00e0 laqueadura assistida pelo SUS. Esse projeto visa atender a demanda de mulheres brasileiras que t\u00eam sofrido. A Lei n\u00ba 9.263 diz que as mulheres s\u00f3 podem fazer laqueadura depois de completarem 25 anos de idade. Sabemos que a gravidez na adolesc\u00eancia tamb\u00e9m tem crescido no Brasil, e muitas mulheres, quando chegam aos 25 anos de idade, j\u00e1 t\u00eam cinco, seis, sete, oito filhos. N\u00f3s temos que garantir \u00e0 mulher brasileira o direito de querer ou n\u00e3o ter filhos, de decidir quantos filhos quer ter. O Estado n\u00e3o pode impor isso. O projeto de lei que protocolamos objetiva estabelecer que a mulher de qualquer idade que j\u00e1 tenha um filho possa ter o direito \u00e0 laqueadura assistida pelo SUS, de acordo com a sua vontade.\r\nOutro projeto apresentado por mim, Sr. Presidente, objetiva que a mulher brasileira, principalmente a gestante brasileira, tenha direito a cesariana assistida pelo SUS. Hoje, n\u00f3s sabemos que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem dificultado \u00e0 mulher brasileira o acesso a esse servi\u00e7o.\r\nMuitas mulheres t\u00eam perdido seus filhos durante o parto porque chegam aos hospitais - e, \u00e0s vezes, n\u00e3o d\u00e1 nem tempo de chegar, elas t\u00eam o filho no meio da rua, quando precisam - atrasadas, e n\u00e3o h\u00e1 l\u00e1 um m\u00e9dico. \u00c9 f\u00e1cil tentar implantar alguns conceitos, principalmente europeus, onde h\u00e1 mais m\u00e9dicos do que crian\u00e7a para nascer, onde a m\u00e9dia de natalidade \u00e9 de 0,5 por casal. E, no Brasil, n\u00f3s sabemos que a m\u00e9dia de natalidade \u00e9 bem maior.\r\nQuando a mulher tem a op\u00e7\u00e3o de fazer uma cesariana, ela programa com seu m\u00e9dico o dia e o hor\u00e1rio de faz\u00ea-la, \u00e9 claro, de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Hoje a mulher chega ao hospital com dores, e o m\u00e9dico fala: \"Volta para casa, porque n\u00e3o est\u00e1 na hora\". S\u00f3 que ela mora longe, n\u00e3o tem carro, n\u00e3o h\u00e1 servi\u00e7o de transporte, a prefeitura n\u00e3o pode assisti-la o tempo todo. E, quando chega ao hospital, \u00e0s vezes j\u00e1 \u00e9 tarde.\r\nN\u00f3s queremos garantir que toda mulher brasileira gestante tenha a op\u00e7\u00e3o de escolher a forma como vai ter o parto e que o SUS preste esta assist\u00eancia atrav\u00e9s da cirurgia cesariana.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, REDU\u00c7\u00c3O,  PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, RESERVA, VAGA, MULHER, PARLAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. N\u00e3o elei\u00e7\u00e3o de mulheres para C\u00e2maras de Vereadores e Assembleias Legislativas, n\u00e3o obstante \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de cotas para a participa\u00e7\u00e3o feminina em pleitos eleitorais. Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a reserva, para mulheres, de 30% das vagas na C\u00e2mara dos Deputados, nas Assembleias Legislativas e nas C\u00e2maras Municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero parabeniz\u00e1-lo pela sensatez de abrir esta discuss\u00e3o, para que n\u00f3s possamos esgotar todos os debates em torno deste assunto muito importante para o Brasil e para os brasileiros.\r\nSr. Presidente, queria chamar a aten\u00e7\u00e3o, principalmente, deste Parlamento. Ontem foi comemorado o Dia Internacional da Mulher. Esta Casa j\u00e1 aprovou algumas leis importantes para a inser\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica. Foi criada uma cota de 30% de participa\u00e7\u00e3o nas candidaturas, foi criada uma cota de 30% para a divis\u00e3o do Fundo Partid\u00e1rio, mas isso n\u00e3o tem sido suficiente para garantir a presen\u00e7a das mulheres no Parlamento na mesma propor\u00e7\u00e3o em que s\u00e3o destinadas cotas de candidaturas e cotas de recursos do Fundo Partid\u00e1rio. Em alguns Munic\u00edpios, em alguns Estados, mesmo garantida a cota do Fundo Partid\u00e1rio, mesmo garantida a cota de candidaturas, n\u00e3o se alcan\u00e7a a elei\u00e7\u00e3o de nem uma mulher. Em v\u00e1rios Parlamentos n\u00e3o existe a presen\u00e7a de nem uma mulher, mesmo sendo garantidas essas cotas.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos apresentando uma PEC - e eu queria pedir o apoio das mulheres deste Parlamento, Deputada Bia Kicis, e dos homens que t\u00eam compromisso com a participa\u00e7\u00e3o das mulheres no Congresso Nacional e nas C\u00e2maras Municipais - que garante 30% das vagas na C\u00e2mara dos Deputados, nas Assembleias Legislativas, nas C\u00e2maras Municipais. Trinta por cento das vagas ser\u00e3o destinadas a mulheres, em qualquer elei\u00e7\u00e3o que n\u00f3s tivermos no Brasil, para preenchimento de vagas na C\u00e2mara dos Deputados, nas Assembleias Legislativas e nas C\u00e2maras Municipais.\r\nN\u00f3s vamos garantir que 30% dessas vagas, no m\u00ednimo, dever\u00e3o ser preenchidas por mulheres. Caso essas vagas n\u00e3o sejam preenchidas, obedecendo-se ao que prev\u00ea a legisla\u00e7\u00e3o, dentro do coeficiente eleitoral, elas ser\u00e3o preenchidas pelas mulheres mais votadas naquela elei\u00e7\u00e3o, independentemente de o partido ter alcan\u00e7ado a legenda ou n\u00e3o.\r\n\u00c9 por isto que n\u00f3s apresentamos uma proposta de altera\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios artigos da Constitui\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos garantir de fato, de forma efetiva, a participa\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo 30% de mulheres nos Parlamentos Municipais, Estaduais e Federal.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, INCLUS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Empenho na aprova\u00e7\u00e3o de maior valor para o aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero registrar, nesta oportunidade, nossa felicidade ao saber que este projeto t\u00e3o importante para a Na\u00e7\u00e3o est\u00e1 vindo \u00e0 pauta neste momento. Mesmo com controv\u00e9rsias em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado de tudo aquilo que foi votado no Senado, n\u00f3s temos a garantia de que a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC \u00e9 extremamente importante para que n\u00f3s possamos, como disse o Deputado Marcelo Ramos, garantir a estabilidade econ\u00f4mica do Brasil. Cuidar da sa\u00fade das pessoas \u00e9 t\u00e3o importante quanto cuidar da sa\u00fade financeira da Na\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos gerar receita, gerar renda, gerar oportunidades, a fim de garantir recursos para implementar as pol\u00edticas p\u00fablicas t\u00e3o importantes, como esta da volta do aux\u00edlio emergencial, cujo valor n\u00f3s gostar\u00edamos que realmente fosse o maior poss\u00edvel.\r\nN\u00f3s ainda vamos trabalhar at\u00e9 o final e esgotar todo o tempo para que n\u00f3s possamos aprovar o maior valor poss\u00edvel do novo aux\u00edlio emergencial no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), AUMENTO, COMBUST\u00cdVEL, GASOLINA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARLAMENTO, PROGRAMA NACIONAL DO \u00c1LCOOL (PRO\u00c1LCOOL), VE\u00cdCULO EL\u00c9TRICO, INCENTIVO FISCAL, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), LEI FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "An\u00fancio, pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, de novo reajuste nos pre\u00e7os de combust\u00edveis. Pedido ao Governo Federal de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos movidos \u00e0 eletricidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje a PETROBRAS anunciou mais um aumento de combust\u00edvel. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o suporta mais tanto aumento. \r\nFica aqui um apelo a este Parlamento...\r\nO SR. JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES (PT - CE) - Agora o aumento \u00e9 di\u00e1rio, Deputado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Vamos nos manter em sil\u00eancio, por favor. O Deputado est\u00e1 na tribuna.\r\nO SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES) - S\u00f3 lhe pe\u00e7o que restitua o meu tempo, Sr. Presidente.\r\nO SR. JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES (PT - CE) - Desculpe-me, amigo.\r\nO SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES) - Sr. Presidente, como j\u00e1 registrado aqui, a PETROBRAS anunciou mais um aumento de combust\u00edvel. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o suporta mais. H\u00e1 locais em que a gasolina chegar a custar mais de 6 reais.\r\nFica aqui um apelo ao Parlamento, fica aqui um apelo ao Presidente da Rep\u00fablica, fica aqui um apelo ao Ministro da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio e ao Ministro da Economia. Na d\u00e9cada de 70, quando o barril de petr\u00f3leo atingiu a casa de 12 d\u00f3lares, o Brasil criou o Programa Nacional do \u00c1lcool - PRO\u00c1LCOOL. Foi uma grande conquista para os brasileiros naquela \u00e9poca. Eu fa\u00e7o um apelo, Sr. Presidente. Hoje, o Brasil tem apenas 42 mil ve\u00edculos movidos a eletricidade. N\u00f3s temos que incentivar no Brasil a fabrica\u00e7\u00e3o de carro el\u00e9trico, reduzir o IPI dos carros el\u00e9tricos. Hoje, um carro flex tem IPI de 7%; o do carro el\u00e9trico chega a 18%. N\u00f3s precisamos encontrar uma forma alternativa de transporte, e os ve\u00edculos el\u00e9tricos - \u00f4nibus, carros utilit\u00e1rios, carros de passeio - podem ser uma grande forma de n\u00f3s abrimos uma concorr\u00eancia contra a PETROBRAS, contra as ind\u00fastrias petrol\u00edferas. \r\nQue n\u00f3s possamos facilitar a mobilidade do brasileiro, reduzindo a carga tribut\u00e1ria e criando uma lei de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de carros el\u00e9tricos no Brasil! Esse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o ao Presidente da Rep\u00fablica e a este Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T00:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar a oportunidade e parabenizar esta Casa pelo esfor\u00e7o que est\u00e1 fazendo esta noite ao votar uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante para a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nSabemos que a responsabilidade com as finan\u00e7as p\u00fablicas, com a economia e com o crescimento sustent\u00e1vel do Pa\u00eds \u00e9 uma constante na equipe econ\u00f4mica do Governo Bolsonaro. Sabemos tamb\u00e9m que a d\u00edvida p\u00fablica brasileira aumentou muito, j\u00e1 est\u00e1 em quase 95% do PIB. Apesar de termos uma taxa de juros muito baixa hoje, observamos que a taxa de juros futuros no Brasil come\u00e7a a subir. Temos que garantir a estabilidade e a confian\u00e7a dos investidores no nosso Pa\u00eds, para que possamos voltar a atrair novos investimentos, gerar empregos, gerar renda. \r\nEsta PEC \u00e9 extremamente importante para que possamos garantir o emprego dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos atuais e garantir o crescimento da economia para gerar empregos no setor privado. Por isso, \u00e9 importante a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC, que trar\u00e1 de volta o aux\u00edlio emergencial para o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T01:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APOIO POL\u00cdTICO, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, RIO DE JANEIRO (ESTADO), SETOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria parabenizar esta Casa e dizer que hoje estamos prestando um servi\u00e7o para as pessoas que est\u00e3o desempregadas no Brasil, que precisam de renda. Estamos votando de maneira consciente, com responsabilidade fiscal, para garantir no futuro o emprego dos que hoje t\u00eam o privil\u00e9gio de ser funcion\u00e1rios p\u00fablicos efetivos, com estabilidade. Precisam ter certeza de que, no futuro, receber\u00e3o seus sal\u00e1rios em dia. N\u00e3o podemos permitir que muitos funcion\u00e1rios, por irresponsabilidade deste Parlamento, fiquem depois sem receber seus sal\u00e1rios, como aconteceu em v\u00e1rios Estados j\u00e1 citados aqui, a exemplo do Rio de Janeiro. Este Parlamento agiu com sabedoria, com equil\u00edbrio, votando esta PEC, extremamente importante para garantir no futuro a estabilidade e a seguran\u00e7a dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, DISPOSITIVO LEGAL,  PERCENTUAL, DESPESA CORRENTE, PROIBI\u00c7\u00c3O, REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a verdade que precisa prevalecer neste plen\u00e1rio \u00e9 que n\u00f3s j\u00e1 vimos esta cena e este filme. \r\nEm Minas Gerais, os policiais ficaram sem receber e queriam fazer greve porque n\u00e3o tiveram o pagamento dos seus sal\u00e1rios - o Governo gastou demais. No Rio de Janeiro, ficaram sem receber o 13\u00ba e sem os sal\u00e1rios dos \u00faltimos 3 meses de 2019. Estou falando de todos os funcion\u00e1rios: policiais, m\u00e9dicos, professores. Isso se deu porque os Governos gastaram demais. \r\nEsta PEC nada mais \u00e9 do que um seguro contra os maus Governadores, aqueles que porventura n\u00e3o souberem aplicar os recursos ou que gastarem mais do que deveriam, comprometendo a receita, a arrecada\u00e7\u00e3o, com o excesso de despesas. A C\u00e2mara Federal est\u00e1 colocando nesta PEC um seguro para garantir que esses policiais v\u00e3o receber o sal\u00e1rio, sim, em dia, que v\u00e3o ter viaturas e combust\u00edvel para trabalhar, que v\u00e3o ter as ferramentas e os armamentos para trabalhar. \r\nSe a coisa continuar como est\u00e1, se n\u00e3o houver um mecanismo de seguran\u00e7a, um gatilho de seguran\u00e7a como este que n\u00f3s estamos garantindo nesta PEC, eles poder\u00e3o, no futuro, at\u00e9 ter progress\u00e3o, mas n\u00e3o v\u00e3o ter uma arma boa para trabalhar, n\u00e3o v\u00e3o ter uma boa viatura para trabalhar, n\u00e3o v\u00e3o ter combust\u00edvel para trabalhar. \r\nPortanto, quem vota nesta PEC, quem vota contra este destaque, est\u00e1 votando a favor dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, para garantir seu futuro. N\u00e3o est\u00e1 pensando s\u00f3 no presente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, DEFESA.\r\nAUMENTO, DIVIDA PUBLICA, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Aumento da d\u00edvida p\u00fablica durante o Governo Dilma Rousseff. Import\u00e2ncia da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu apenas queria lembrar que, de 2011 a 2016, a d\u00edvida p\u00fablica brasileira saltou de 52% do PIB para 75% do PIB - isso ocorreu durante o Governo Dilma. N\u00e3o tivemos pandemia naquele per\u00edodo. O que faltou ali foi gest\u00e3o, faltou uma pol\u00edtica mais arrojada, principalmente uma pol\u00edtica de com\u00e9rcio exterior. E a economia do Brasil n\u00e3o estava sofrendo; ela estava crescendo. Mas o Governo aumentou muito a d\u00edvida p\u00fablica brasileira com alguns programas criados. Hoje, estamos sofrendo esses efeitos. Diante da pandemia, houve um aumento significativo da d\u00edvida p\u00fablica. O setor p\u00fablico j\u00e1 est\u00e1 pagando um pre\u00e7o muito alto. O que estamos fazendo aqui, Sr. Presidente, \u00e9 preservar a popula\u00e7\u00e3o de alguns Estados contra os maus Governadores.\r\nVou concluir, Sr. Presidente. Com essa medida que estamos aprovando, n\u00e3o estamos reduzindo sal\u00e1rio de ningu\u00e9m, n\u00e3o estamos proibindo ningu\u00e9m de aumentar sal\u00e1rio. N\u00f3s s\u00f3 estamos dizendo o seguinte: \"Olha, se a receita ficar comprometida em at\u00e9 95% com as despesas obrigat\u00f3rias, o Governo n\u00e3o vai poder contratar, n\u00e3o vai poder fazer concurso, n\u00e3o vai poder aumentar sal\u00e1rio\". E isso \u00e9 \u00f3bvio, at\u00e9 porque, se fizer, n\u00e3o se vai ter como pagar e vai acontecer o que aconteceu no Rio de Janeiro, em Minas Gerais e em outros Estados.\r\nEnt\u00e3o, este Parlamento est\u00e1 dando sinais claros de responsabilidade, de austeridade, de compromisso, porque n\u00f3s temos que garantir um aux\u00edlio emergencial para a popula\u00e7\u00e3o, temos que garantir rem\u00e9dios e equipamentos para enfrentar a pandemia, e s\u00f3 faremos isso, se n\u00f3s tivermos equil\u00edbrio fiscal, controle das contas p\u00fablicas e um Governo sens\u00edvel ao sofrimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\u00c9 isto que n\u00f3s estamos fazendo nesta oportunidade: garantindo o futuro dos trabalhadores brasileiros, principalmente do setor p\u00fablico, porque o setor privado j\u00e1 est\u00e1 pagando a conta h\u00e1 muito tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, PRONUNCIAMENTO, ANDR\u00c9 JANONES, DEPUTADO FEDERAL, OFENSA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s agress\u00f5es verbais desferidas pelo Deputado Andr\u00e9 Janones contra o Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria refor\u00e7ar o apelo feito pelo nosso L\u00edder, o Deputado Darci de Matos, a respeito da fala do nobre Deputado, que tem todo o direito de defender o seu ponto de vista, de defender a sua opini\u00e3o, mas n\u00e3o tem o direito de vir aqui chamar um Ministro do Governo brasileiro de canalha, de mau-car\u00e1ter. Onde est\u00e1 o mau-caratismo do Paulo Guedes em querer defender a economia do Brasil, em querer defender a austeridade fiscal, em querer defender que o Pa\u00eds tenha recursos para investir em pol\u00edticas p\u00fablicas, inclusive no aux\u00edlio emergencial?\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos discutindo aqui o valor do aux\u00edlio emergencial, at\u00e9 porque eu sei que o nosso Presidente Jair Bolsonaro tem um cora\u00e7\u00e3o muito generoso. Quando esse projeto chegar l\u00e1, ele pode entender que pode dar um aux\u00edlio maior e contemplar a popula\u00e7\u00e3o.\r\nRealmente, foi infeliz o Deputado ao usar essa express\u00e3o contra o Ministro Paulo Guedes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, PRONUNCIAMENTO, ANDR\u00c9 JANONES, DEPUTADO FEDERAL, OFENSA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es do Deputado Andr\u00e9 Janones contra o Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acho que o Deputado Andr\u00e9, que aqui acusou o Ministro Paulo Guedes usando palavras que eu n\u00e3o quero nem repetir, n\u00e3o deve saber que o Regimento Interno n\u00e3o permite que ele venha aqui se defender, da tribuna. Quem tem que defender realmente \u00e9 quem entende que no Parlamento podemos divergir, sim, podemos ter opini\u00f5es diferentes, mas temos que respeitar. Por muito menos do que isto o Deputado Daniel est\u00e1 preso: ofender, caluniar, difamar. N\u00e3o quero aqui fazer a defesa de Paulo Guedes, porque ele n\u00e3o precisa que eu o defenda, s\u00f3 estou fazendo uma reflex\u00e3o. Este Parlamento \u00e9 uma casa de debates. Defendemos opini\u00f5es diferentes, fazemos o embate. Eu j\u00e1 participei de outros governos aqui e hoje vejo Parlamentares da Esquerda, inclusive do PSOL, defenderem a pol\u00edcia. Nunca tinha visto o PSOL defender a pol\u00edcia. E h\u00e1 gente encantada com o discurso. Para desagradar o Presidente, at\u00e9 isso eles fazem.\r\nO Deputado foi infeliz em sua fala.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, DESENVOLVIMENTO, VACINA, CORNAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Aloca\u00e7\u00e3o de recursos do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021 para o desenvolvimento de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o dos companheiros deste Parlamento, do Presidente da Rep\u00fablica e da sua equipe de Governo.\r\nO n\u00famero de mortes no Brasil aumenta cada dia mais. Est\u00e1 cada vez mais comprovado que a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente importante. Em alguns pa\u00edses onde a vacina\u00e7\u00e3o avan\u00e7ou, houve a redu\u00e7\u00e3o significativa de novos casos.\r\nFica, portanto, um apelo ao Congresso Nacional. N\u00f3s vamos votar, ainda neste m\u00eas, o Or\u00e7amento do Pa\u00eds para o ano de 2021. Os pa\u00edses que mais vacinaram no mundo s\u00e3o aqueles que fabricam a pr\u00f3pria vacina: \u00cdndia, China e Estados Unidos. \r\nEu queria fazer um apelo ao Relator e aos membros da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amentos: vamos destinar recurso no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o para que o Pa\u00eds desenvolva a pr\u00f3pria vacina! Desta forma, n\u00f3s vamos imunizar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira e, assim, restabelecer a paz e a tranquilidade e reerguer a economia do Brasil.\r\nPortanto, fa\u00e7o este apelo aos Srs. L\u00edderes partid\u00e1rios, aos membros da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amentos de 2021, ao Presidente e ao Relator. N\u00f3s precisamos destinar recursos do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o para o desenvolvimento das vacinas brasileiras! \r\nSegundo o Ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia, n\u00f3s j\u00e1 temos alguns estudos em andamento que possibilitam j\u00e1 os testes em pessoas, para que n\u00f3s possamos produzir, at\u00e9 o fim do ano, nossa pr\u00f3pria vacina. Seria um orgulho para n\u00f3s e uma vit\u00f3ria para a ci\u00eancia brasileira se nossos cientistas conseguissem colocar em pr\u00e1tica os estudos e mostrar que n\u00f3s tamb\u00e9m somos capazes de produzir a nossa vacina.\r\nEste \u00e9 o apelo que eu fa\u00e7o aos Srs. Parlamentares, \u00e0 equipe do Governo e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=346&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REAJUSTE, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), VE\u00cdCULO EL\u00c9TRICO.\r\nPL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de sucessivos reajustes nos pre\u00e7os dos combust\u00edveis e do g\u00e1s de cozinha no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia do incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos el\u00e9tricos no Brasil. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 26 da Lei n\u00ba 9.427, de 1996, com vista \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de fontes de energias renov\u00e1veis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos acompanhando ultimamente as manifesta\u00e7\u00f5es em todos os cantos do Pais contra os constantes aumentos do g\u00e1s, da energia e tamb\u00e9m do combust\u00edvel. N\u00f3s temos algumas mat\u00e9rias, alguns projetos de lei, tramitando aqui nesta Casa que podem resolver algum desses problemas relacionados ao combust\u00edvel.\r\nN\u00f3s temos que incentivar no Brasil a fabrica\u00e7\u00e3o de carros el\u00e9tricos, Sr. Presidente. N\u00f3s ter\u00edamos condi\u00e7\u00e3o de melhorar a mobilidade urbana, facilitar a mobilidade, com um ve\u00edculo menos poluente, mais econ\u00f4mico e que, com certeza, vai ser um grande concorrente da PETROBRAS.\r\nAli\u00e1s, no mundo todo, j\u00e1 existem leis que pro\u00edbem, a partir de 2023, 2025, 2030, depende do ve\u00edculo, a produ\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos \u00e0 base de combust\u00edvel f\u00f3ssil, estimulando os ve\u00edculos el\u00e9tricos.\r\nE, dessa forma, n\u00f3s ter\u00edamos uma outra ferramenta para reduzir ainda mais a economia dessas pessoas. Al\u00e9m de abrirmos uma concorr\u00eancia com a PETROBRAS... A PETROBRAS \u00e9 o seguinte: quando ela d\u00e1 lucro, \u00e9 dos acionistas; quando d\u00e1 preju\u00edzo, o povo paga. Ou o Governo compra as a\u00e7\u00f5es ou vende as a\u00e7\u00f5es que v\u00eam da PETROBRAS, porque hoje n\u00f3s pagamos duplamente. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que abrir a concorr\u00eancia com a PETROBRAS. Se os carros andarem com outras formas de combust\u00edvel no Brasil, principalmente o carro el\u00e9trico, para que vai existir necessidade de estoque de gasolina, de etanol? A PETROBRAS ter\u00e1 que abaixar o pre\u00e7o para poder concorrer com os carros el\u00e9tricos, Sr. Presidente.\r\nH\u00e1 um PL importante para ser votado nesta Casa que est\u00e1 sendo relatado pelo Deputado Lafayette, de Minas Gerais. \u00c9 um projeto que trata da implanta\u00e7\u00e3o da nova pol\u00edtica para a gera\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel no Brasil, principalmente a energia solar, Sr. Presidente. \u00c9 importante que, ap\u00f3s n\u00f3s votamos essa PEC, esse assunto entre em pauta e que possamos colocar em vota\u00e7\u00e3o um projeto de lei que facilite a produ\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel no Pa\u00eds, principalmente a energia fotovoltaica e a energia solar, e que tamb\u00e9m reduza os impostos e as taxas cobradas hoje pelas distribuidoras no Brasil, para garantirmos um baixo custo na produ\u00e7\u00e3o da energia solar, da energia fotovoltaica no Brasil. Com isso, n\u00f3s vamos reduzir o custo da energia solar e vamos reduzir tamb\u00e9m o custo da energia que vai alimentar os carros el\u00e9tricos no Pa\u00eds. Ent\u00e3o, s\u00e3o medidas importantes.\r\nNeste momento, Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos usar a criatividade. E a criatividade \u00e9 empreender atrav\u00e9s da produ\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica, atrav\u00e9s da energia solar.\r\nEnt\u00e3o eu fa\u00e7o um apelo \u00e0 Comiss\u00e3o de Minas e Energia. Ali\u00e1s, eu quero agradecer ao meu partido, que me indicou nesta semana para fazer parte da Comiss\u00e3o de Minas e Energia, da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a e da Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transporte neste ano de 2021.\r\nSr. Presidente, o nosso muito obrigado. \r\nE eu fa\u00e7o um apelo aos Parlamentares desta Casa para que n\u00f3s possamos votar essa mat\u00e9ria, que trata do incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica ou energia solar em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRIORIDADE, POPULA\u00c7\u00c3O CARCER\u00c1RIA, PRESO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), SA\u00daDE P\u00daBLICA, TRABALHADOR, POVO, CIDAD\u00c3O, PROFESSOR, POL\u00cdCIA, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, de retirada da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer aqui um apelo, em nome da sociedade brasileira.\r\nEu tenho recebido muitas manifesta\u00e7\u00f5es, principalmente por meio das redes sociais, de pessoas nos questionando sobre o crit\u00e9rio que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade encontrou para vacinar a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria brasileira antes dos policiais, antes dos professores, antes dos trabalhadores brasileiros. \r\nA sociedade n\u00e3o consegue entender, por mais que n\u00f3s nos esforcemos em explicar, por que a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria tem prioridade no processo de vacina\u00e7\u00e3o. Se o isolamento \u00e9 uma das ferramentas para conter a contamina\u00e7\u00e3o, se os presos j\u00e1 est\u00e3o isolados nas cadeias, basta proibir as visita\u00e7\u00f5es das fam\u00edlias e dos advogados; porque, isolados, eles ter\u00e3o menos chance de se contaminar.\r\nEu quero fazer um apelo ao Ministro Pazuello, em nome do povo de bem desta Na\u00e7\u00e3o, o povo que nunca matou, nunca estuprou, nunca assaltou. Muito embora algumas pessoas defendam que o preso est\u00e1 sob a cust\u00f3dia do Estado e que o Estado \u00e9 respons\u00e1vel por ele, h\u00e1 que se dizer que o Estado tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel por milh\u00f5es de pessoas neste Pa\u00eds, especialmente por aquelas que est\u00e3o morrendo nos hospitais, em raz\u00e3o da falta de vagas nas UTIs.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m prev\u00ea que \u00e9 direito do cidad\u00e3o e \u00e9 dever do Estado cuidar da sa\u00fade do povo brasileiro. Se o Estado n\u00e3o pode cuidar da sa\u00fade do povo brasileiro, garantindo UTI, garantindo rem\u00e9dios, garantindo vacina, garantindo interna\u00e7\u00e3o, por que ele s\u00f3 vai cumprir essa parte da Constitui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 cuidar do preso?\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, fa\u00e7o esse apelo ao Ministro da Sa\u00fade, o Ministro Pazuello, muito embora n\u00f3s compreendamos que nem todo mundo que est\u00e1 preso \u00e9 bandido; h\u00e1 quem esteja preso por ter sido infrator ou por ter cometido alguma infra\u00e7\u00e3o e tem recupera\u00e7\u00e3o. \r\nMas n\u00e3o passa na cabe\u00e7a de nenhum cidad\u00e3o brasileiro por que o cidad\u00e3o que est\u00e1 preso, Deputado Domingos Neto, vai ser vacinado antes dos policiais, ou antes dos professores, que est\u00e3o sendo obrigados a voltar \u00e0 salas de aula sem terem tomado a vacina.\r\nSr. Presidente, fica o apelo aqui, em nome da sociedade, ao Ministro da Sa\u00fade e ao Governo Federal.\r\nN\u00f3s precisamos agir em defesa do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSUN\u00c7\u00c3O, MARCELO QUEIROGA, MEDICO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, EDUARDO PAZUELLO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, COVEIRO, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com coment\u00e1rios a respeito da substitui\u00e7\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello. Import\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o de vacinas no Brasil, para a imuniza\u00e7\u00e3o em massa contra a Covid-19. Apelo ao Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, por inclus\u00e3o de agentes funer\u00e1rios no grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ao acompanhar o notici\u00e1rio do dia, pude perceber como pessoas est\u00e3o torcendo para que o Brasil d\u00ea errado. Ficaram 1 ano reclamando de Pazuello, dizendo que era um general linha-dura, que era de pouca conversa, de pouco relacionamento com a medicina, com os profissionais da \u00e1rea que podem colaborar para o enfrentamento da pandemia no Brasil. Apesar de todo o seu esfor\u00e7o, de todo o seu empenho, a COVID continua avan\u00e7ando no Brasil. Aumentou o n\u00famero de mortes aqui e em todo o mundo, com exce\u00e7\u00e3o da China. Pois bem, hoje temos um novo Ministro da Sa\u00fade, um m\u00e9dico, cardiologista, membro do Conselho Federal de Medicina, e essas pessoas, em vez de noticiarem a chegada de um novo Ministro que \u00e9 m\u00e9dico, dizem que ele \u00e9 o quarto Ministro da Sa\u00fade neste Governo.\r\nQuantos Ministros o Brasil j\u00e1 teve? J\u00e1 teve mais de cem. Se \u00e9 o primeiro, o segundo, o terceiro ou o quarto, n\u00e3o importa. O que importa \u00e9 que seja competente, que se relacione bem, que apresente um plano de enfrentamento, que continue com as boas medidas, que fa\u00e7a uma reflex\u00e3o a respeito das medidas que n\u00e3o deram certo, que apresente novas propostas, que se aproxime dos Governos, que se aproxime dos Prefeitos, que se aproxime do Parlamento, para que possamos dar uma resposta \u00e0 sociedade.\r\nN\u00f3s sabemos que o caminho da vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 um caminho importante para que possamos enfrentar a pandemia. Volto a frisar aqui que os pa\u00edses que mais vacinam no mundo s\u00e3o os pa\u00edses que produzem as suas pr\u00f3prias vacinas - a \u00cdndia, a China e os Estados Unidos. Enquanto o Brasil n\u00e3o produzir a sua pr\u00f3pria vacina, n\u00e3o vamos conseguir fazer a vacina\u00e7\u00e3o em massa. Vamos ter que comprar vacinas. A falta de vacinas em outros pa\u00edses n\u00e3o ocorre por falta de dinheiro, n\u00e3o. O Brasil j\u00e1 vacinou mais do que a Alemanha, que \u00e9 um pa\u00eds rico. Falta vacina no mundo. Os pa\u00edses que produzem vacina realizam com mais rapidez a vacina\u00e7\u00e3o. Quem n\u00e3o produz tem que comprar a vacina, e ela est\u00e1 disputada no mercado.\r\nEu desejo que Deus possa aben\u00e7oar a nossa Na\u00e7\u00e3o, possa iluminar o novo Ministro da Sa\u00fade, para que ele tenha sabedoria, tenha equil\u00edbrio para agir com serenidade neste momento t\u00e3o fr\u00e1gil que a Na\u00e7\u00e3o est\u00e1 enfrentando.\r\nSr. Presidente, quero fazer um apelo ao Ministro da Sa\u00fade. Recebi hoje um telefonema do Presidente do Sindicato das Empresas Funer\u00e1rias do Esp\u00edrito Santo, Nilson Batista, um amigo meu da cidade de Vila Velha. Ele disse que os agentes funer\u00e1rios querem parar no Brasil. Por qu\u00ea? Porque n\u00e3o est\u00e3o nos grupos priorit\u00e1rios de vacina\u00e7\u00e3o. Os presos est\u00e3o na lista de prioridade da vacina\u00e7\u00e3o. Mas os agentes funer\u00e1rios, que t\u00eam de entrar no IML para pegar o corpo e lev\u00e1-lo at\u00e9 o cemit\u00e9rio, ter contato com a fam\u00edlia, apesar de estarem em risco, n\u00e3o foram inclu\u00eddos na lista priorit\u00e1ria de vacina\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 essa previs\u00e3o nem na portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nem nos decretos dos Governos Estaduais.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo ao senhor, o novo Ministro da Sa\u00fade. Sei que tem de tomar muitas medidas, mas baixe uma portaria que inclua os agentes funer\u00e1rios na lista dos que t\u00eam prioridade na vacina\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o tamb\u00e9m um apelo a todos os Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais de Sa\u00fade do Brasil para que os agentes funer\u00e1rios possam ser inclu\u00eddos, porque eles realmente est\u00e3o na linha de frente. Se houver uma paralisa\u00e7\u00e3o dos agentes funer\u00e1rios hoje no Brasil, o caos vai aumentar e a dor vai ser muito maior.\r\n Vacina j\u00e1! E vacina brasileira tamb\u00e9m, Sr. Presidente!\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MARCO REGULATORIO, G\u00c1S NATURAL, DEFESA",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria que estamos votando neste momento \u00e9 extremamente importante. Por qu\u00ea? Porque o Brasil tem um dos pre\u00e7os de g\u00e1s mais caros do mundo.\r\nHoje n\u00f3s temos um sistema de transporte de g\u00e1s no Brasil, atrav\u00e9s de gasodutos espalhados pelo Pa\u00eds, sobre o qual existe um monop\u00f3lio.\r\nHoje, quando reclamamos do pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, do pre\u00e7o do g\u00e1s veicular ou do pre\u00e7o do g\u00e1s usado na ind\u00fastria, n\u00f3s temos que saber que ali est\u00e1 embutida, muitas vezes, uma bitributa\u00e7\u00e3o sobre as tarifas cobradas no transporte do g\u00e1s no Brasil.\r\nO que n\u00f3s estamos fazendo nesta oportunidade \u00e9 democratizar e compartilhar o gasoduto que est\u00e1 implantado no subsolo brasileiro, para que as empresas operadoras no setor de g\u00e1s possam ter acesso, possam pagar uma tarifa maior e possam compartilhar esse pre\u00e7o do transporte. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos fazendo aqui um gesto importante para a economia brasileira: baratear o custo da produ\u00e7\u00e3o, fortalecendo-a, e baratear o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha que chega \u00e0s casas de cada cidad\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, FONTE DE ENERGIA ALTERNATIVA, LAN\u00c7AMENTO, DEBATE, POL\u00cdTICA ENERG\u00c9TICA. \r\nMINAS GERAIS, PRODU\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar de Energia Renov\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje foi lan\u00e7ada a Frente Parlamentar de Energia Renov\u00e1vel.\r\nHoje o Brasil tem uma produ\u00e7\u00e3o de aproximadamente 70 gigabytes de energia. Quinze por cento dessa energia \u00e9 oriunda da energia solar e da energia e\u00f3lica.\r\nInclusive, o seu Estado de Minas Gerais, Sr. Presidente, \u00e9 um dos maiores produtores de energia fotovoltaica do Pa\u00eds.\r\nO nosso Presidente, o Deputado Danilo Forte, organizou esse grupo. Hoje eu fa\u00e7o parte da frente como Vice-Presidente. Junto com um grupo de Parlamentares, n\u00f3s queremos discutir uma pol\u00edtica de energia permanente para o Brasil. Temos um projeto, o que o Deputado Lafayette de Andrada, de Minas Gerais, est\u00e1 relatando, que \u00e9 extremamente importante colocarmos em pauta na C\u00e2mara Federal, para depois ir para o Senado, para ser votado tamb\u00e9m.\r\nPortanto, queria parabenizar os Parlamentares que fazem parte da frente e agradecer pela presen\u00e7a \u00e0 Ministra Tereza Cristina e aos Ministros Bento Albuquerque e Ricardo Salles, que participaram conosco do lan\u00e7amento da Frente Parlamentar de Energia Renov\u00e1vel.\r\nQueremos energia com baixo custo e energia limpa no Brasil, para que possamos baixar o custo da produ\u00e7\u00e3o, levar energia mais barata aos lares dos brasileiros e tamb\u00e9m incentivar e potencializar a produ\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos el\u00e9tricos no Brasil, abrindo, assim, concorr\u00eancia com a PETROBRAS, para que possamos baixar o pre\u00e7o do combust\u00edvel atrav\u00e9s da concorr\u00eancia, com os autom\u00f3veis el\u00e9tricos no Brasil, a exemplo do que acontece na China, na Europa e em outras partes do mundo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2939/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVISITA \u00cdNTIMA, AUTOR (DIREITO PENAL), FEMINIC\u00cdDIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 2.939, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei de Crimes Hediondos), com vista ao estabelecimento da progress\u00e3o de regime nos crimes de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSD orienta \"sim\".\r\nN\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia deste projeto de lei. Na verdade, eu tamb\u00e9m gostaria de ver quem comete crime contra as mulheres no Brasil recebendo uma pena muito maior do que essa.\r\nH\u00e1 outros fatos, durante o cumprimento da pena, que precisam ser reavaliados. Eu conversava com a Relatora agora. Dizia a ela que \u00e9 inconceb\u00edvel que continuemos concedendo a um agressor, a um assassino de uma mulher o direito de receber visita \u00edntima nos pres\u00eddios. Ele mata a mulher, e depois continua recebendo visitas de outras mulheres no pres\u00eddio. Temos ent\u00e3o, al\u00e9m de aumentar a pena, que acabar com algumas regalias que existem para esse tipo de criminoso no Brasil.\r\nPortanto, o PSD, em defesa das mulheres, orienta \"sim\" a este requerimento.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Muito obrigada. \u00c9 muito bom ver que homens, cidad\u00e3os como V.Exa., tamb\u00e9m est\u00e3o discutindo um tema que para n\u00f3s \u00e9 muito caro.\r\nO que gostamos de ver s\u00e3o homens e mulheres defendendo, lado a lado, a dignidade da pessoa humana, t\u00e3o apregoada pela nossa Constitui\u00e7\u00e3o, no art. 5\u00ba. Essa pauta n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 das mulheres, \u00e9 tamb\u00e9m uma pauta dos homens, dos cidad\u00e3os deste Pa\u00eds. Nenhum homem cria a filha para ser morta, e \u00e9 morta devido ao fato de ser mulher.\r\nParab\u00e9ns! Eu me sinto muito honrada com a presen\u00e7a de V.Exa. aqui.\r\nO SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAJOR OLIMPIO, SENADOR, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA. \r\nGOVERNADO, PREFEITO, LOCKDOWN, PANDEMIA, CORONAV\u00cdURUS, PREJU\u00cdZO, EMPRES\u00c1RIO, COMERCIANTE",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Falecimento do Senador Major Ol\u00edmpio, em decorr\u00eancia da Covid-19. Manifesta\u00e7\u00e3o de votos de condol\u00eancias aos seus familiares, em nome do PSD. Necessidade de imuniza\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es brasileira e mundial contra o coronav\u00edrus. Dificuldades financeiras enfrentadas pelos empres\u00e1rios e comerciantes, diante da decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  por Governadores e Prefeitos Municipais. Import\u00e2ncia da retomada da produ\u00e7\u00e3o de vacinas pelo Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em nome do L\u00edder do PSD, nosso Deputado Antonio Brito, do Presidente Gilberto Kassab e de todos os Parlamentares do PSD, n\u00f3s queremos prestar nossa solidariedade aos familiares do Senador Major Olimpio e lamentar essa perda para o Congresso Nacional, para a Na\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 mais uma vida que se vai vitimada pela COVID-19.  \r\nQue Deus possa aben\u00e7oar e confortar toda a sua fam\u00edlia, dando-lhe for\u00e7a, assim como as fam\u00edlias de milhares de brasileiros que, com certeza, seguindo a estat\u00edstica, est\u00e3o partindo tamb\u00e9m neste dia.\r\nN\u00f3s estamos neste Parlamento, Sra. Presidente, lutando - e eu tenho certeza de que o Major Olimpio estaria tamb\u00e9m na mesma situa\u00e7\u00e3o, lutando, como lutou bravamente durante todo o seu mandato - para ajudar o Brasil a enfrentar este grande desafio. Eu tenho certeza de que ele combateu o bom combate, lutou at\u00e9 o momento que p\u00f4de, em defesa de milh\u00f5es de brasileiros, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos dar nossa contribui\u00e7\u00e3o e o Congresso Nacional fizesse a sua parte neste enfrentamento da pandemia.\r\nEnt\u00e3o, fica registrado aqui o nosso voto de pesar pela not\u00edcia tr\u00e1gica que n\u00f3s recebemos: a morte do Senador Major Olimpio, ocorrida h\u00e1 poucos instantes.\r\nMas essa luta n\u00e3o vai parar por aqui, Sra. Presidente. N\u00f3s temos um compromisso com o Brasil. N\u00f3s estamos acompanhando, atrav\u00e9s dos notici\u00e1rios, o sofrimento, as manifesta\u00e7\u00f5es, os apelos que est\u00e3o sendo feitos em todo o Brasil, pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros, pelos motoristas de ambul\u00e2ncias, pelos pais, pelas m\u00e3es, pelos filhos que choram. O v\u00edrus que n\u00f3s estamos enfrentando n\u00e3o foi inventado, n\u00e3o foi criado por n\u00f3s; \u00e9 um advento da natureza, que, infelizmente, tem causado muitos transtornos \u00e0 humanidade e vitimado muitas pessoas. \r\nHoje n\u00f3s temos praticamente como \u00fanica sa\u00edda para o enfrentamento a este v\u00edrus a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira e da popula\u00e7\u00e3o mundial. Mas falta vacina, Deputada Soraya. Falta vacina, e n\u00e3o \u00e9 por falta de dinheiro, mas porque n\u00e3o se faz vacina com mat\u00e9ria-prima f\u00e1cil. N\u00e3o se faz vacina com \u00e1gua, com leite ou com algum mineral. N\u00f3s sabemos, Sra. Presidente, que n\u00f3s temos um compromisso muito grande. \r\nN\u00e3o foi contado o meu tempo, e agora me deram 1 minuto, mas eu pedi a palavra pelo tempo de Lideran\u00e7a, que \u00e9 maior.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Liziane Bayer. PSB - RS) - O.k., Deputado. Prossiga, por favor, dentro do tempo de Lideran\u00e7a.\r\nO SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES) - Ent\u00e3o, n\u00f3s temos um desafio muito grande: vacinar o povo brasileiro. O comerciante ou o empres\u00e1rio que hoje amanheceu com a sua loja ou estabelecimento fechado por causa do lockdown decretado pelos Governos e Prefeitos de diversas cidades do Pa\u00eds, por orienta\u00e7\u00e3o dos seus Secret\u00e1rios de Sa\u00fade ou, em alguns casos, da ci\u00eancia, est\u00e1 sem saber como vai pagar suas contas, sem saber como vai pagar o aluguel, sem saber como vai pagar um t\u00edtulo que est\u00e1 no cart\u00f3rio para ser protestado, sem saber como vai pagar a conta de \u00e1gua, de luz, sem saber como vai pagar o imposto.\r\nQuem tem raz\u00e3o nessa hist\u00f3ria? Quem decretou o lockdown? Quem est\u00e1 cumprindo o lockdown? Quem somos n\u00f3s para decidir quem \u00e9 que tem raz\u00e3o? Eu n\u00e3o queria estar na pele dos Governadores e dos Prefeitos, que \u00e0s vezes s\u00e3o orientados a tomar decis\u00f5es e ficam na d\u00favida se as tomam ou n\u00e3o, porque, se decretam o lockdown, quebram as empresas, matam o sonho de muitas pessoas; se n\u00e3o decretam, podem ser acusados, como est\u00e1 sendo acusado muitas vezes aqui o Presidente Jair Bolsonaro, de serem respons\u00e1veis pela morte das pessoas.\r\nN\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o f\u00e1cil, Sra. Presidente, mas n\u00f3s temos um caminho dado pela ci\u00eancia: a vacina\u00e7\u00e3o. O Brasil j\u00e1 foi autossuficiente no processo de imuniza\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de um programa criado em 1973. Esse programa sofreu preju\u00edzos nas d\u00e9cadas de 1980 e 1990, por causa de novas medidas governamentais, e foi praticamente extinto. O Brasil precisa ser autossuficiente no processo de imuniza\u00e7\u00e3o, de fabrica\u00e7\u00e3o de vacinas. \r\nHoje, Sra. Presidente, a FIOCRUZ entregou o primeiro lote de vacinas fabricadas no Brasil. Vejam que as estat\u00edsticas mostram que os pa\u00edses que mais vacinam s\u00e3o os pa\u00edses que fabricam a sua pr\u00f3pria vacina, como \u00e9 o caso da \u00cdndia, da China e dos Estados Unidos. Hoje, a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos inteiramente brasileiros, de insumos \u00e9 quest\u00e3o de soberania nacional. A humanidade est\u00e1 vivendo um tempo em que todos precisam ao mesmo tempo de vacina, e o Brasil se tornou impotente diante desse grande gigante. \r\nMas isso n\u00e3o est\u00e1 acontecendo s\u00f3 conosco. Estamos vendo a mesma situa\u00e7\u00e3o na Europa. Pa\u00edses como Fran\u00e7a, Inglaterra, Alemanha, Espanha, It\u00e1lia, Portugal e Holanda tamb\u00e9m n\u00e3o conseguem vacinar a sua popula\u00e7\u00e3o. Ontem, assistindo ao Jornal Nacional, eu ouvi que as autoridades europeias j\u00e1 est\u00e3o tomando algumas decis\u00f5es duras, proibindo os fabricantes europeus de fornecer vacinas para outros pa\u00edses enquanto os europeus n\u00e3o forem vacinados.\r\nEnt\u00e3o, o problema de se conseguir ou n\u00e3o vacinar n\u00e3o \u00e9 simplesmente do Brasil. Muitas pessoas acusam o Presidente: \"Ele deveria ter comprado uma vacina\". Ele deveria mesmo comprar uma vacina sem a aprova\u00e7\u00e3o da ANVISA, para depois ser acusado de ter feito compras ilegais porque a ANVISA n\u00e3o tinha aprovado a vacina ainda? Este Parlamento tentou impor um prazo para a ANVISA fazer o registro da vacina, para facilitar e agilizar a compra, mas o Presidente da ANVISA foi para a televis\u00e3o e disse: \"Na ANVISA n\u00f3s vamos ouvir os t\u00e9cnicos e vamos respeitar os prazos para aprovar ou n\u00e3o o medicamento\".\r\nEu queria, Sr. Presidente, dizer que n\u00f3s vamos lutar para que o Brasil volte a ser autossuficiente. Das dez vacinas produzidas pelo Instituto Butantan, apenas quatro n\u00e3o dependem de insumos de fora. Temos que comprar! Ano passado, tivemos um d\u00e9ficit na balan\u00e7a comercial de mais de 20 bilh\u00f5es de d\u00f3lares na compra de insumos para medicamentos, num pa\u00eds como o nosso, que tem tanta mat\u00e9ria-prima!\r\nEnt\u00e3o, o Brasil precisa refor\u00e7ar a sua soberania e vacinar o seu povo, ser autossuficiente, investir em tecnologia, investir na ci\u00eancia, valorizar os profissionais, modernizar os parques industriais. Reduzir a carga tribut\u00e1ria para essas ind\u00fastrias \u00e9 quest\u00e3o de soberania nacional. E n\u00f3s vamos lutar por isso, para que n\u00f3s possamos vacinar a nossa popula\u00e7\u00e3o, comprando agora, mas produzindo a nossa vacina j\u00e1, para imunizar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), NEUCIMAR FRAGA, DEPUTADO FEDERAL, VENDEDOR, JORNAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, CARLOS LINDENBERG FILHO, EMPRES\u00c1RIO, EMPRESA JORNAL\u00cdSTICA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao empres\u00e1rio e Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Rede Gazeta, Carlos Lindenberg Filho, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, em 1979, o Esp\u00edrito Santo teve uma enchente muito grande. Eu me lembro bem daquela \u00e9poca. Meu pai, Seu Israel Fraga - ali\u00e1s, hoje faz exatamente 3 anos que n\u00f3s enterramos meu pai -, que era pedreiro, n\u00e3o podia trabalhar por causa do per\u00edodo chuvoso no Esp\u00edrito Santo, e eu fui convidado por dois amigos do meu bairro, o Bairro Soteco, em Vila Velha, o Serginho e o Roberto, para vender jornal. Como eu sempre gostei de trabalhar, desde pequeno, eu aceitei aquele desafio.\r\nEu acordava \u00e0s 4 horas da manh\u00e3 e me dirigia at\u00e9 o Bairro do IBES, l\u00e1 em Vila Velha, \u00e0 casa da Dona Dalva, que era uma representante e vendedora de jornal - ela me havia aceitado como vendedor de jornal. Durante muito tempo, fui vendedor do jornal A Gazeta, no Esp\u00edrito Santo. Com os recursos que arrecadava, eu comprava meu material escolar e ajudava, tamb\u00e9m, no sustento da casa, nas despesas da fam\u00edlia. E, gra\u00e7as a essa oportunidade que tive de trabalhar como vendedor de jornal, eu pude, ent\u00e3o, estudar e ajudar tamb\u00e9m os meus irm\u00e3os e os meus pais. \r\nSr. Presidente, eu digo isso porque hoje o Esp\u00edrito Santo est\u00e1 mais triste, pois morreu um dos homens mais empreendedores da hist\u00f3ria do Estado do Esp\u00edrito Santo, filho de um dos maiores Governadores do Estado. Refiro-me a Carlos Lindenberg Filho, conhecido como Cari\u00ea, um homem que deixou uma marca de \u00e9tica, de responsabilidade e de compromisso com a not\u00edcia e com a verdade.\r\nCom muita lisura, ele comandou um dos maiores grupos empresariais do Estado do Esp\u00edrito Santo, gerando empregos, gerando oportunidades e gerando renda no nosso Estado.\r\nEu quero, em nome dos capixabas, como representante do povo do Esp\u00edrito Santo, na C\u00e2mara dos Deputados, parabenizar toda a fam\u00edlia de Carlos Lindenberg Filho, conhecido como Cari\u00ea, pelo exemplo de pessoa que foi e pelas oportunidades que gerou no Estado.\r\nAqui ficam os meus sentimentos de pesar aos filhos, a todos os familiares e ao grupo A Gazeta, no Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nParab\u00e9ns, Cari\u00ea, pela sua hist\u00f3ria! Parab\u00e9ns \u00e0 fam\u00edlia pelo legado que herdou desse grande homem que ajudou a construir um peda\u00e7o da hist\u00f3ria do Esp\u00edrito Santo!\r\nMeus sentimentos a todos, em nome de todos os capixabas! E meus agradecimentos pela oportunidade que tive, gra\u00e7as ao empreendedorismo de Carlos Lindenberg Filho, conhecido como Cari\u00ea, de trabalhar como vendedor de jornal e gerar oportunidades para a minha fam\u00edlia e para os meus irm\u00e3os.\r\nEm nome de todas as pessoas que j\u00e1 trabalharam no grupo A Gazeta - motoristas, vendedores de jornal, editores, jornalistas, escritores, serventes, cozinheiros -, agrade\u00e7o a esse grande homem que deixou esse grande legado e construiu essa grande hist\u00f3ria no Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nEm nome da fam\u00edlia Cari\u00ea, quero tamb\u00e9m agradecer a esta Casa as homenagens que j\u00e1 prestou a esse grande homem e \u00e0 Rede Gazeta no plen\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, gostaria que meu pronunciamento fosse registrado nos Anais desta Casa e propagado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O,  PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SETOR PRIVADO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar esta Casa por este projeto. Ao contr\u00e1rio do que tentam passar para a sociedade, o que n\u00f3s vamos ver na vota\u00e7\u00e3o deste projeto \u00e9 quem realmente quer ver o povo vacinado no Brasil! Quem est\u00e1 esperando uma vacina n\u00e3o quer saber se vai ser vacinado pelo Munic\u00edpio, pelo Estado, pela Uni\u00e3o; se o dinheiro vai ser do setor p\u00fablico ou do setor privado.\r\nN\u00f3s estamos aprovando aqui a possibilidade de as empresas, principalmente as grandes, que t\u00eam 100, 200, 300, 20 mil, 30 mil funcion\u00e1rios, comprarem vacinas e entrarem nessa luta junto com o Governo. A luta para vencer a COVID-19 n\u00e3o \u00e9 de um homem s\u00f3, n\u00e3o \u00e9 de um setor s\u00f3, \u00e9 uma responsabilidade de todos.\r\nQuero parabenizar o setor privado, que quer vacinar, mas precisa da autoriza\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA.\r\nCOMPRA, VACINA, CORONAVIRUS, PLANO DE SAUDE.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Pedido \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o de acolhimento de emenda do orador, destinada \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas pelas operadoras de planos de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos votando aqui, nesta oportunidade, uma mat\u00e9ria que vai deixar claro para a popula\u00e7\u00e3o quem \u00e9 a favor da vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, porque, se n\u00f3s queremos vacinar todos de verdade, n\u00f3s teremos que juntar for\u00e7as.\r\nOs Munic\u00edpios, os Estados e a Uni\u00e3o j\u00e1 podem comprar vacinas. Agora o setor privado se apresenta para ajudar na compra de vacinas, e n\u00f3s vamos dizer \"n\u00e3o\"? N\u00f3s vamos dizer \"n\u00e3o\" para um funcion\u00e1rio que trabalha em uma empresa de limpeza, em uma empresa de minera\u00e7\u00e3o, na constru\u00e7\u00e3o civil? As empresas querem comprar vacinas para ajudar no processo e n\u00e3o podem? Isso \u00e9 um absurdo. N\u00f3s estamos nos comportando como se a pandemia fosse acabar no m\u00eas seguinte e como se, no ano que vem, n\u00e3o f\u00f4ssemos precisar de vacinas novamente.\r\nOra, Sr. Presidente, o SUS tem uma responsabilidade com os usu\u00e1rios. N\u00f3s sabemos que o Governo Federal sempre liderou o processo de vacina\u00e7\u00e3o no Brasil, que sempre foi uma atribui\u00e7\u00e3o, uma responsabilidade do SUS. Ocorre que agora n\u00f3s n\u00e3o estamos diante de um processo comum, mas diante de uma pandemia mundial.\r\n\u00c9 claro que muitos fazem o discurso f\u00e1cil, atribuindo responsabilidades. N\u00f3s queremos chamar agora toda a Na\u00e7\u00e3o brasileira para construirmos um pacto em favor da vacina\u00e7\u00e3o. Adiar essa discuss\u00e3o, como querem os partidos de oposi\u00e7\u00e3o aqui, \u00e9 dizer para o povo brasileiro que n\u00f3s vamos adiar sua vacina\u00e7\u00e3o para o m\u00eas seguinte, para o ano seguinte. Ora, n\u00f3s n\u00e3o queremos adiar mais o processo de vacina\u00e7\u00e3o, mas o que est\u00e1 ficando claro \u00e9 que os que pedem vacina j\u00e1 n\u00e3o querem votar agora, querem votar amanh\u00e3, querem adiar a discuss\u00e3o, querem deixar para a semana que vem.\r\nEsse projeto estava na pauta da semana passada. J\u00e1 era para ter sido votado, mas foi adiado para esta semana. H\u00e1 grupos que est\u00e3o sendo inclu\u00eddos como priorit\u00e1rios no projeto, Relatora Celina Le\u00e3o, como o dos agentes de seguran\u00e7a, que j\u00e1 est\u00e3o sendo vacinados em seus Estados, porque o Congresso est\u00e1 sendo omisso e n\u00f3s estamos adiando o atendimento de necessidades do povo brasileiro. \r\nA prop\u00f3sito, Sr. Presidente, apresentei uma emenda a esse projeto e pe\u00e7o \u00e0 Relatora que o acate, para credenciar tamb\u00e9m as empresas operadoras de planos de sa\u00fade a comprar vacinas para os seus usu\u00e1rios, porque essa luta \u00e9 de todos, todos t\u00eam que entrar nessa guerra.\r\nQuem quer vacina j\u00e1 vota \"sim\" a esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, ALEXANDRE PADILHA, DEPUTADO FEDERAL, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nPL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Alexandre Padilha acerca do \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o no Brasil. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ouvindo a Oposi\u00e7\u00e3o falar de mais de 4 mil mortes hoje, eu fico imaginando por que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 h\u00e1 mais de 1 semana obstruindo a vota\u00e7\u00e3o deste projeto, que vai permitir que mais pessoas sejam vacinadas e que menos pessoas morram.\r\nPara contraditar o Deputado Padilha, digo que o Brasil \u00e9, sim, o quinto pa\u00eds do mundo que mais vacina: os Estados Unidos vacinaram 153 milh\u00f5es de pessoas; a China, 128 milh\u00f5es; a \u00cdndia, 118 milh\u00f5es; a Inglaterra, 35 milh\u00f5es; e o Brasil, 21 milh\u00f5es de pessoas. Ali\u00e1s, o Brasil vacinou mais do que a R\u00fassia, que produz a vacina. A R\u00fassia vacinou apenas 11 milh\u00f5es de pessoas, Sr. Presidente.\r\nPrecisamos vacinar mais, e este projeto vai permitir a uni\u00e3o de todos. Est\u00e3o de parab\u00e9ns os empres\u00e1rios brasileiros que vieram oferecer ajuda ao Governo. Neste momento, n\u00f3s n\u00e3o podemos negar a ajuda de ningu\u00e9m, principalmente de quem quer o bem da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Quem n\u00e3o quer o bem est\u00e1 votando contra este projeto extremamente importante. Ent\u00e3o, quem \u00e9 a favor da vacina\u00e7\u00e3o de verdade, da vacina\u00e7\u00e3o j\u00e1, quer tamb\u00e9m a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REAJUSTE, VALOR, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Protesto contra o reajuste do g\u00e1s de cozinha em 39%.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto aguardamos o resultado da vota\u00e7\u00e3o, gostaria de fazer um registro. \r\nHoje, a PETROBRAS deu uma facada no povo brasileiro: anunciou o aumento de 39% no pre\u00e7o do g\u00e1s, que j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 barato!\r\nO Presidente est\u00e1 de sa\u00edda - e o castelo dele, gra\u00e7as a Deus, vai cair -, porque ningu\u00e9m suporta mais! Ele antecipou nessa sa\u00edda uma maldade para o povo brasileiro, parece que para se vingar deste Parlamento, que votou h\u00e1 alguns dias a mudan\u00e7a na Lei do G\u00e1s e tamb\u00e9m na lei dos transportes.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, deixo aqui um apelo aos novos dirigentes da PETROBRAS para que haja sensibilidade. Como anunciar um aumento de 39% no pre\u00e7o do g\u00e1s a partir de maio? \u00c9 uma maldade antecipada, at\u00e9 porque, com certeza, o novo Presidente n\u00e3o iria fazer uma maldade dessas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria encaminha \"n\u00e3o\", porque n\u00f3s entendemos que as prioridades est\u00e3o sendo estabelecidas nesse projeto de lei. Mas, al\u00e9m das prioridades, n\u00f3s estamos garantindo que tamb\u00e9m o setor privado possa entrar nessa luta, a fim de nos ajudar no processo de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. E \u00e9 muito triste ver os partidos que aqui dizem defender os trabalhadores serem contra as empresas comprarem vacina para imunizar seus trabalhadores. Isso \u00e9 um crime cometido! \u00c9 um discurso do avesso do avesso do avesso, porque quem sempre defendeu os trabalhadores agora \u00e9 contra os patr\u00f5es comprarem vacina para imunizar os trabalhadores. \u00c9 menos gente na fila do SUS, porque as empresas v\u00e3o assumir tamb\u00e9m sua responsabilidade social.\r\nPor isso, a Maioria encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), GOVERNO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Protesto contra a apresenta\u00e7\u00e3o, pelos partidos oposicionistas, de requerimento de destaque para a exclus\u00e3o do dispositivo referente \u00e0 compra de vacinas, constante no texto do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para o estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aproveito este momento de vota\u00e7\u00e3o para dizer que estou pasmo com a posi\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o neste Parlamento. A Oposi\u00e7\u00e3o apresentou um destaque para excluir do texto desse projeto a possibilidade de serem compradas vacinas j\u00e1 aprovadas em outros pa\u00edses, j\u00e1 em uso em outras na\u00e7\u00f5es e aprovadas pelos seus \u00f3rg\u00e3os de controle sanit\u00e1rio; de comprar essas vacinas sem necessidade de seguir o mesmo roteiro aqui no Brasil, com aprecia\u00e7\u00e3o demorada pela ANVISA. A Oposi\u00e7\u00e3o tentou excluir do texto, porque s\u00f3 quer que se compre se houver aprova\u00e7\u00e3o da ANVISA, mas queria que o Governo comprasse, em junho do ano passado, uma vacina que ainda estava em fase de estudo, que s\u00f3 foi aprovada pela ANVISA a partir de janeiro deste ano. \u00c9 um absurdo a posi\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s queremos, mais uma vez, chamar a aten\u00e7\u00e3o do povo brasileiro neste momento. \r\nN\u00f3s estamos aqui, h\u00e1 mais de 1 semana, tentando votar um projeto de lei que vai facilitar o processo de vacina\u00e7\u00e3o no Brasil e que vai colocar mais atores nesse processo de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nVacinar uma popula\u00e7\u00e3o com a do Brasil n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. S\u00e3o mais de 200 milh\u00f5es de pessoas. N\u00f3s precisamos da ajuda de todos: dos Munic\u00edpios, dos Estados, da Uni\u00e3o, do setor privado, das ONGs, das Igrejas. \r\nO setor privado se apresentou para ajudar no processo de vacina\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de pagar uma carga tribut\u00e1ria alt\u00edssima no Brasil, o setor privado se apresentou para comprar vacina para vacinar os seus funcion\u00e1rios - 90% ou mais s\u00e3o usu\u00e1rios do SUS. O setor est\u00e1 prestando um grande servi\u00e7o. N\u00f3s temos que aprovar este projeto, Sr. Presidente.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE REQUERIMENTO, PRORROGA\u00c7\u00c3O,  PRAZO, FUNCIONAMENTO,  COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DERRAMAMENTO DE PETR\u00d3LEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do requerimento de prorroga\u00e7\u00e3o, por sessenta dias, do prazo de funcionamento da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da origem e responsabilidades pelo vazamento de petr\u00f3leo cru no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD, Sr. Presidente, quer vacina j\u00e1 para o povo brasileiro e \u00e9 a favor da retirada de pauta, porque esse tema est\u00e1 totalmente fora do contexto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SSVACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, MEDICAMENTO, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.\r\nLOCKDOWN, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAL\u00caNCIA, EMPRESA, DESEMPREGO. \r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7AO, DEFESA, EMPRESA, EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19; bem como da aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos, equipamentos e habilita\u00e7\u00e3o de novos leitos de UTIs aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros para enfrentamento do coronav\u00edrus. Fal\u00eancia de empresas e aumento do desemprego no Pa\u00eds, em decorr\u00eancia da decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  e de outras medidas de combate \u00e0 Covid-19. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, de novas medidas de amparo \u00e0s empresas brasileiras e garantia do emprego. Import\u00e2ncia da concess\u00e3o de aux\u00edlio pecuni\u00e1rio \u00e0s m\u00e9dias, pequenas e microempresas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, desde o in\u00edcio do nosso mandato, temos enfatizado a necessidade de cuidarmos da sa\u00fade do povo brasileiro.\r\nCuidar de que forma? Vacinando a popula\u00e7\u00e3o, ajudando os Estados e os Munic\u00edpios na compra de medicamentos e de equipamentos, ampliando oportunidades de leitos de UTI. Isso n\u00f3s estamos fazendo, enfrentando desafios, mesmo com os n\u00fameros de mortes e de novas contamina\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis a esta Na\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m deste, n\u00f3s temos outro compromisso: o de cuidar da sa\u00fade financeira das empresas, das cidades, dos Estados e do Pa\u00eds. Para isso, n\u00f3s precisamos de recursos p\u00fablicos, para investir em pol\u00edticas sociais principalmente na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\n\u00c9 importante que n\u00f3s tenhamos um cuidado especial com o setor privado, com as empresas que mant\u00eam este Parlamento funcionando pagando seus impostos. Com a decreta\u00e7\u00e3o de lockdowns nos Munic\u00edpios e nos Estados, com as medidas de restri\u00e7\u00f5es, o que n\u00f3s estamos vendo s\u00e3o empresas quebrarem. O desemprego j\u00e1 bate \u00e0 porta de muitas pessoas.\r\nN\u00f3s precisamos, neste Congresso, aprovar medidas semelhantes \u00e0s que foram votadas no ano passado, para permitirmos que as empresas possam negociar suas d\u00edvidas, suspender os contratos de trabalho, reduzir jornadas de trabalho e, assim, garantirmos os empregos. N\u00f3s precisamos tamb\u00e9m ajudar a salvar as pequenas, as m\u00e9dias, as grandes empresas e as microempresas deste Pa\u00eds, que geram empregos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, quero parabenizar o Parlamento por este debate. \u00c9 isto o que o povo brasileiro espera deste Parlamento, que discuta assuntos que realmente interessam neste momento, para o enfrentamento a esta pandemia, que j\u00e1 ceifou tantas vidas mundo afora e tamb\u00e9m no nosso Brasil. Ele quer seriedade, quer comprometimento, quer verdade, menos populismo, menos ideologia e mais compromisso com o Brasil e com as solu\u00e7\u00f5es para os problemas que n\u00f3s enfrentamos.\r\nTenho defendido desde o in\u00edcio deste ano - eu assumi o mandato neste ano - a necessidade de o Brasil voltar a ser autossuficiente no processo de imuniza\u00e7\u00e3o.\r\nUm programa t\u00e3o bonito nasceu no Brasil em 1973 e foi perdendo for\u00e7a a partir de 1986. Sr. Presidente, ano passado, n\u00f3s tivemos um d\u00e9ficit na balan\u00e7a comercial de mais de 20 bilh\u00f5es no que se refere \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de insumos para a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos no Brasil, um pa\u00eds que tem total possibilidade de produzir seus pr\u00f3prios insumos, mas que n\u00e3o investe em tecnologia. Eu quero puxar a orelha deste Parlamento. Quanto foi destinado, no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, para ci\u00eancia e tecnologia, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos incentivar as pesquisas no Brasil? Temos algumas pesquisas j\u00e1 em fase adiantada, dependendo apenas de recursos para poderem avan\u00e7ar.\r\nAgora n\u00f3s estamos diante de um tema para o qual chamo a aten\u00e7\u00e3o deste Parlamento. Quero dizer que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil fazermos um debate e rapidamente chegarmos a uma conclus\u00e3o, porque temos que respeitar os direitos intelectuais, temos que respeitar tamb\u00e9m o esfor\u00e7o daqueles que investiram durante muito tempo em ci\u00eancia, em estudos e que produziram seus insumos. Mas estamos vivendo um momento \u00edmpar na humanidade.\r\nEu acho que, em favor do povo, das pessoas que sofrem, que querem vacina, em favor da economia, que precisa ser retomada - e a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente importante para isso -, n\u00f3s temos que ser razo\u00e1veis, Sr. Presidente. Esse debate sobre a possibilidade de quebrar patentes de vacinas n\u00e3o \u00e9 feito s\u00f3 no Brasil. Mais de cem pa\u00edses no mundo t\u00eam a mesma proposta. Mas acho que n\u00f3s devemos indenizar, pagar royalties a quem investiu em ci\u00eancia e tecnologia, n\u00e3o simplesmente quebrar uma patente, de forma irrespons\u00e1vel, criar atritos, criar dificuldades, como foi falado aqui pelos representantes dos institutos, dificuldades at\u00e9 para o processo de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas para o Brasil. De imediato, n\u00f3s temos que continuar comprando as vacinas e dependemos dessas parcerias. Por isso, n\u00e3o podemos ser irrespons\u00e1veis e quebrar de forma unilateral, sem discuss\u00e3o, sem um di\u00e1logo com os pa\u00edses e fabricantes das vacinas no mundo.\r\nEu acredito que este Parlamento ter\u00e1 compet\u00eancia, capacidade e equil\u00edbrio para, atrav\u00e9s do di\u00e1logo, e comprovando a necessidade, convidar, chamar para a mesa de negocia\u00e7\u00e3o os laborat\u00f3rios e propor uma indeniza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de royalties. O que n\u00f3s queremos \u00e9 aumentar a produ\u00e7\u00e3o numa escala que facilite a vacina\u00e7\u00e3o no Brasil. Sou a favor do projeto, sou a favor do debate e espero que n\u00f3s tenhamos serenidade para respeitar a lei...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, DESVIO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE CRIA\u00c7\u00c3O DE COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI),  APOIAMENTO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INSTALA\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER POL\u00cdTICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de assinatura do requerimento de cria\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o do desvio, por Estados e Munic\u00edpios, de recursos destinados ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Car\u00e1ter pol\u00edtico da CPI do Senado Federal, destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de responsabilidades e omiss\u00f5es do Governo Federal no enfrentamento da crise sanit\u00e1ria decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu protocolei, na semana passada, nesta Casa, o pedido de cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito - CPI para apurar desvios de recursos p\u00fablicos destinados a Estados e Munic\u00edpios para o combate \u00e0 pandemia da COVID. Eu acho extremamente importante que esta Casa tome uma posi\u00e7\u00e3o.\r\nHoje o Presidente do Senado Federal deve fazer a leitura do requerimento de cria\u00e7\u00e3o da CPI da COVID, para investigar m\u00e1 condu\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o. N\u00f3s queremos investigar, nesta Casa, corrup\u00e7\u00e3o na aplica\u00e7\u00e3o de recursos destinados a combater a pandemia no Brasil. Algumas pessoas tentam dizer: \"Por que a C\u00e2mara vai criar uma CPI se o Senado j\u00e1 criou uma CPI?\" O STF, que autorizou o Senado a instalar a CPI, disse, no ano passado, que a responsabilidade pela gest\u00e3o do enfrentamento \u00e0 pandemia seria do Governo Federal, dos Estados e dos Munic\u00edpios. Ora, se o STF decidiu que a responsabilidade pelo enfrentamento da crise seria do Governo Federal, dos Estados e dos Munic\u00edpios, ou seja, seria uma responsabilidade tripartite, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que se abra uma CPI para investigar apenas a Uni\u00e3o.\r\nDevemos ter uma CPI para investigar Munic\u00edpios, Estados e a Uni\u00e3o tamb\u00e9m. Se houver omiss\u00e3o de alguns, se houver corrup\u00e7\u00e3o de alguns, que sejam investigados! Eu apoio a iniciativa de incluir todos os entes federados no processo de investiga\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos.\r\nO que n\u00f3s n\u00e3o podemos, Sr. Presidente, \u00e9 fazer uma CPI pol\u00edtica. \"Ah, vamos investigar apenas o Governo Federal\". Ora, o STF disse que a Uni\u00e3o e os Estados t\u00eam responsabilidade. Foram eles que receberam os recursos. Foram eles que contrataram os leitos de UTI, compraram rem\u00e9dios, compraram equipamentos, montaram hospitais de campanha fantasmas.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s temos que fazer a nossa parte aqui na C\u00e2mara. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar olhando o Senado. Ali\u00e1s, n\u00f3s percebemos que a CPI no Senado \u00e9 totalmente pol\u00edtica. Alguns Parlamentares que s\u00e3o declaradamente de oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Federal j\u00e1 est\u00e3o se arvorando em Relatores.\r\nA CPI tem a prerrogativa, Sr. Presidente, de fiscalizar, de investigar, de quebrar sigilo banc\u00e1rio e telef\u00f4nico para acelerar o processo de investiga\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que n\u00f3s queremos.\r\nPor isso, eu quero pedir aos colegas Parlamentares que ainda n\u00e3o assinaram o pedido de CPI que n\u00f3s protocolamos na C\u00e2mara que o assinem, para que n\u00f3s possamos estender a investiga\u00e7\u00e3o para Estados e Munic\u00edpios.\r\nQuem errou que pague!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, DEFESA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, DEFESA.\r\nPL 1351/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, OBRIGATORIEDADE, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, OFERTA, ANO LETIVO, FINALIZA\u00c7\u00c3O, ENSINO FUNDAMENTAL, ENSINO M\u00c9DIO, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Reuni\u00e3o do orador com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, para tratativas de relevantes temas pertinentes ao setor. Import\u00e2ncia dos investimentos governamentais no ensino infantil. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.351, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 10, inciso VI, e 11, inciso V, da Lei 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Base da Educa\u00e7\u00e3o Nacional - LDB), para defini\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades dos sistemas educacionais, e garantia da oferta do ensino obrigat\u00f3rio na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da rede p\u00fablica. Necessidade de discuss\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero cumprimentar todos e dizer da satisfa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos de estar participando mais uma vez de debates importantes aqui nesta Casa sobre mat\u00e9rias que foram votadas durante o dia de hoje. Entre elas, Sr. Presidente, uma mat\u00e9ria me chamou a aten\u00e7\u00e3o. Refiro-me a um projeto de lei que n\u00f3s vamos aprovar para declarar que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial no Brasil. Bom, eu acredito que nem era preciso ter uma lei como essa, uma lei para declarar que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial.\r\nHoje \u00e0 tarde, eu estive com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e conversei com ele e sua equipe sobre a educa\u00e7\u00e3o no Brasil. Eu falava com o Exmo. Sr. Ministro Milton Ribeiro sobre a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m sobre a import\u00e2ncia de fazemos um debate sobre a educa\u00e7\u00e3o no Brasil. \r\nEu sei que n\u00f3s estamos diante de uma pandemia, j\u00e1 falamos aqui sobre vacina\u00e7\u00e3o, j\u00e1 defendemos vacina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, j\u00e1 defendemos a autossufici\u00eancia no processo de vacina\u00e7\u00e3o, j\u00e1 trabalhamos aqui recursos, investimentos para que o Governo d\u00ea aten\u00e7\u00e3o e acolhimento \u00e0s pessoas que est\u00e3o sofrendo com a pandemia no Brasil. Mas a mat\u00e9ria tratada aqui hoje nesse projeto de lei sobre educa\u00e7\u00e3o que citei me chamou a aten\u00e7\u00e3o. \r\nEu falei com o Ministro sobre alguns temas importantes. Primeiro, eu pedi a ele que o Governo n\u00e3o fa\u00e7a a avalia\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica neste ano. No ano passado n\u00e3o houve aula. H\u00e1 aluno que passou de ano, mas n\u00e3o soube disso, porque ele passou automaticamente. N\u00f3s recebemos do Ministro a garantia de que a sua equipe j\u00e1 est\u00e1 estudando esse problema e vai transferir para o ano que vem a avalia\u00e7\u00e3o do ensino b\u00e1sico no Brasil. Isso \u00e9 extremamente importante, pois n\u00e3o podemos prejudicar os nossos alunos.\r\nMas eu falei com o Ministro tamb\u00e9m, Deputado Delegado Pablo, sobre a import\u00e2ncia de dividirmos a responsabilidade da educa\u00e7\u00e3o no Brasil. Quando foi criado o FUNDEF, em 1996, ficou decidido que os Munic\u00edpios seriam respons\u00e1veis pelo ensino fundamental. E ficou decidido tamb\u00e9m que o Estado seria respons\u00e1vel pelo ensino m\u00e9dio, e o Governo Federal, pelo ensino superior. Em 2007, foi aprovado o FUNDEB, e s\u00f3 a\u00ed se tratou da educa\u00e7\u00e3o infantil, que ficou esquecida no FUNDEF.\r\nAli\u00e1s, a qualidade na educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o come\u00e7a nos bancos da faculdade, mas sim na educa\u00e7\u00e3o infantil. E o Brasil tem que aprender isso. N\u00e3o adianta fazer investimento como n\u00f3s estamos fazendo. Um pa\u00eds que investe em um aluno do ensino superior tr\u00eas vezes mais do que investe no aluno da educa\u00e7\u00e3o infantil nunca vai ter uma educa\u00e7\u00e3o de base fortalecida. E vamos sempre receber nas faculdades alunos que poderiam chegar com potencial muito maior do que chegam.\r\nEu disse ao Ministro o seguinte: \"Sr. Ministro, hoje um aluno fica 14 anos sob a responsabilidade do Munic\u00edpio, na educa\u00e7\u00e3o infantil e do 1\u00ba ano ao 9\u00ba ano do ensino fundamental\". Em 2009, quando decidiram aumentar 1 ano na grade curricular da educa\u00e7\u00e3o brasileira, poderiam ter aumentado 1 ano no ensino superior, mas n\u00e3o aumentaram. Poderiam ter aumentado o 4\u00ba ano no ensino m\u00e9dio, mas n\u00e3o aumentaram. Aumentaram o 9\u00ba ano no ensino fundamental, novamente jogando a responsabilidade nas costas dos Munic\u00edpios mais 1 ano de educa\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, hoje, um aluno fica 14 anos nas costas do Munic\u00edpio, 3 anos sob a responsabilidade do Estado e, nas costas do Governo Federal, s\u00f3 fica quem consegue passar no vestibular de uma universidade p\u00fablica - nem todos conseguem passar. E, se um Prefeito n\u00e3o matricular todos os alunos em idade escolar em uma escola do Munic\u00edpio, ele vai responder a processo por improbidade administrativa, a partir de iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico. J\u00e1 o Governo Federal n\u00e3o \u00e9 obrigado a matricular todos os alunos nas universidades; s\u00f3 matricula quem consegue passar no vestibular.\r\nSr. Presidente, eu defendo - e protocolei um projeto nesse sentido nesta Casa de Leis - que rediscutamos a responsabilidade dos entes federativos na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Por que o Munic\u00edpio \u00e9 respons\u00e1vel por um aluno durante 14 anos? E logo o Munic\u00edpio, ente que tem a menor parte na partilha dos recursos arrecadados de impostos e taxas no Brasil. \r\nO Munic\u00edpio deveria ser respons\u00e1vel pela educa\u00e7\u00e3o de forma igualit\u00e1ria com o Estado. Em raz\u00e3o disso, o projeto de lei que protocolei prop\u00f5e que o Munic\u00edpio seja respons\u00e1vel pelo aluno do 1\u00ba ano ao 5\u00ba ano da educa\u00e7\u00e3o infantil, do prim\u00e1rio. Por qu\u00ea? Porque, nesse per\u00edodo, do professor s\u00f3 se exige a forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. Fica muito mais f\u00e1cil formar e qualificar professores e at\u00e9 pagar melhores sal\u00e1rios.\r\nHoje professores t\u00eam mestrado porque o plano de cargos e sal\u00e1rios prev\u00ea que professor com mestrado tem um up, tem um aumento em seu sal\u00e1rio. E muitos Munic\u00edpios t\u00eam professores com mestrado e doutorado dando aulas para aluno de escola prim\u00e1ria. Ou seja, aquele professor est\u00e1 onerando aquele Munic\u00edpio. Se o Munic\u00edpio fosse respons\u00e1vel apenas pela educa\u00e7\u00e3o de base e pela educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 o 5\u00ba ano, ele poderia melhorar muito o sal\u00e1rio dos professores para essa faixa et\u00e1ria. J\u00e1 os Estados ficariam respons\u00e1veis pelos alunos do 6\u00ba ano do ensino fundamental ao 3\u00ba ano do ensino m\u00e9dio, porque a\u00ed j\u00e1 h\u00e1 disciplinas similares - geografia, qu\u00edmica, f\u00edsica -, e a forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o de professores seria melhor. E o Estado tamb\u00e9m poderia remunerar melhor esses professores que t\u00eam p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, mestrado ou doutorado.\r\nPortanto, Sr. Presidente, para dizer que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial, \u00e9 preciso que discutamos realmente a educa\u00e7\u00e3o no Brasil. E, para discutir educa\u00e7\u00e3o no Brasil, temos que rediscutir responsabilidades. N\u00e3o \u00e9 justo que os Munic\u00edpios fiquem respons\u00e1veis por um aluno durante 14 anos, enquanto o Estado fica respons\u00e1vel por ele por 3 anos, no ensino m\u00e9dio, e o Governo Federal seja respons\u00e1vel apenas por quem consegue passar no vestibular.\r\nEra o que eu queria dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos n\u00f3s!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O,REJEI\u00c7\u00c3O,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos os partidos j\u00e1 se manifestaram favoravelmente a esta medida legislativa, que apenas estende a contrata\u00e7\u00e3o de servidores em \u00e1reas essenciais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no FNDE, no INEP, na Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar, no CAPES. Portanto, \u00e9 uma medida de regularidade administrativa que impede a descontinuidade das atividades importantes desempenhadas por esses \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), DECIS\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA SPUTNIK V, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, AUS\u00caNCIA, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA PFIZER/BIONTECH, ESCLARECIMENTO,",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria contr\u00e1ria \u00e0 compra, pelo Brasil, da vacina Sputinik V. Raz\u00e3o da n\u00e3o aquisi\u00e7\u00e3o da vacina da farmac\u00eautica Pfizer pelo Presidente Jair Bolsonaro em 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, estou aqui para falar, nesta oportunidade, sobre a decis\u00e3o da ANVISA de rejeitar o registro da vacina Sputnik no Brasil.\r\nSra. Presidente, seria a ocasi\u00e3o de pedirmos o impeachment de todos os t\u00e9cnicos da ANVISA? De pedir o afastamento de todos os t\u00e9cnicos que analisaram o processo da an\u00e1lise da Sputnik? Seria o momento de chamar a ANVISA de um \u00f3rg\u00e3o genocida? De responsabiliz\u00e1-la pela morte de mais de 400 mil pessoas no Brasil? Se a ANVISA tivesse aprovado h\u00e1 mais tempo as vacinas que pediram registro no Brasil, quantas mortes teriam sido evitadas? Seria o momento de pedir o afastamento e a demiss\u00e3o dos Diretores da ANVISA?\r\nN\u00e3o sei dizer, mas eu vejo neste momento, neste Parlamento, pessoas que antes defendiam que n\u00f3s dev\u00edamos respeitar a ci\u00eancia, que n\u00f3s dev\u00edamos respeitar os t\u00e9cnicos, que n\u00f3s n\u00e3o pod\u00edamos passar por cima de um parecer t\u00e9cnico contra um medicamento ou uma recomenda\u00e7\u00e3o.\r\nSeria o momento de demitir os t\u00e9cnicos da ANVISA e colocar l\u00e1 os Governadores e Prefeitos que querem comprar a Sputnik? Se esses Governadores comprassem a Sputnik, sem a aprova\u00e7\u00e3o da ANVISA, num momento como este que estamos vivendo de 400 mil mortos no Brasil, qual seria o crime que esses Governadores estariam cometendo, Sr. Presidente? Ser\u00e1 que ter\u00edamos a Oposi\u00e7\u00e3o pedindo o impeachment? Ser\u00e1 que ter\u00edamos o Tribunal de Contas fazendo recomenda\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria? Ser\u00e1 que ter\u00edamos o STF pedindo \u00e0 ANVISA para agilizar a aprova\u00e7\u00e3o da Sputnik? Ora, at\u00e9 o STF queria que a Sputnik fosse aprovada com urg\u00eancia no Brasil.\r\nA\u00ed eu pergunto: quem n\u00f3s vamos ouvir? Quem s\u00e3o esses t\u00e9cnicos da ANVISA que dizem \"n\u00e3o\" a essa vacina que j\u00e1 foi aprovada em 60 pa\u00edses? Eu estava lendo o curr\u00edculo de alguns deles aqui, da Meiruze, da Elaine, do Alex, da Suzie e at\u00e9 do Presidente da ANVISA. Como questionar o curr\u00edculo dessas pessoas? Muito embora eu tamb\u00e9m entenda que dev\u00edamos aprovar imediatamente, Sr. Presidente, o registro de mais uma vacina no Brasil, mesmo entendendo isso, eu fa\u00e7o aqui uma pergunta: o que teria acontecido ao Presidente Jair Bolsonaro, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, se eles tivessem comprado, em julho de 2020, a vacina da Pfizer, que estava na fase 1? Em julho de 2020, nem existia ainda a vacina da Pfizer. \r\nOra, se hoje a ANVISA diz \"n\u00e3o\" a uma vacina j\u00e1 usada e aprovada em 60 pa\u00edses e se, por ela dizer \"n\u00e3o\", os Governadores n\u00e3o podem comprar essa vacina, como seria se o Presidente e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade comprassem, em julho do ano passado, uma vacina que s\u00f3 foi aprovada em fevereiro de 2021 pela ANVISA? \r\nPortanto, se a CPI quer uma resposta, se a sociedade quer uma resposta para por que n\u00e3o foi comprada a vacina da Pfizer antes, aqui est\u00e1 ela: simplesmente porque a ANVISA s\u00f3 a aprovou em fevereiro deste ano, e n\u00e3o em julho de 2020.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, REDU\u00c7\u00c3O, TAXA, COMISS\u00c3O DE VALORES MOBILI\u00c1RIOS (CVM), AGENTE AUT\u00d4NOMO DE INVESTIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Apelo ao Minist\u00e9rio da Economia de redu\u00e7\u00e3o das taxas cobradas pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM aos agentes aut\u00f4nomos de investimento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer um apelo aqui ao Minist\u00e9rio da Economia, para que n\u00f3s possamos reduzir o valor das taxas cobradas hoje pela CVM, a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, pela atua\u00e7\u00e3o dos agentes aut\u00f4nomos de investimento no Brasil.\r\nN\u00f3s temos mais de 8 mil agentes aut\u00f4nomos hoje no Brasil, que pagam uma taxa anual absurda, de 2.538 reais! Ora, um agente aut\u00f4nomo paga essa taxa. Se ele resolver abrir uma empresa, ele vai pagar uma taxa de 5 mil reais.\r\nSe uma empresa tiver 100 agentes aut\u00f4nomos, vai pagar mais de 258 mil reais por ano, ao ponto que os cinco maiores bancos do Brasil - Ita\u00fa, Bradesco, Santander, Banco do Brasil e Caixa - pagam, juntos, 250 mil reais. \u00c9 um absurdo!\r\nN\u00f3s defendemos o livre mercado e a livre iniciativa e fazemos um apelo ao Governo Federal e ao Minist\u00e9rio da Economia para que reduzam...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES) - Sr. Presidente, vou concluir.\r\nFazemos este apelo ao Governo Federal, ao Minist\u00e9rio da Economia, para que possam ser reduzidos os valores cobrados hoje da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios desses agentes aut\u00f4nomos que, com o seu trabalho, ajudam no desenvolvimento do nosso Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EUCL\u00c9RIO SAMPAIO, PREFEITO, JOS\u00c9 ROBERTO MARTINS, SECRET\u00c1RIO, EDUCA\u00c7\u00c3O, CARIACICA (ES), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Elogios \u00e0 gest\u00e3o do Prefeito Eucl\u00e9rio Sampaio, do Munic\u00edpio de Cariacica, Estado do Esp\u00edrito Santo, e do Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, Jos\u00e9 Roberto Martins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aproveitar esta oportunidade para parabenizar o Prefeito Eucl\u00e9rio Sampaio, da cidade de Cariacica, que assumiu o mandato neste ano e est\u00e1 fazendo um bel\u00edssimo trabalho, tentando organizar aquela cidade. O Prefeito est\u00e1 presente todos os dias nas ruas e nos bairros, com a sua equipe de Secret\u00e1rios, inclusive nos finais de semana.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o da cidade de Cariacica, Jos\u00e9 Roberto, que est\u00e1 fazendo um excelente trabalho \u00e0 frente daquela Secretaria. Durante todo esse tempo, o Secret\u00e1rio trabalhou investindo em tecnologia, criando uma plataforma pr\u00f3pria.\r\nPortanto, est\u00e1 de parab\u00e9ns o povo da cidade de Cariacica pelo trabalho que est\u00e1 sendo realizado pelo Prefeito Eucl\u00e9rio Sampaio e por toda a sua equipe. Vamos continuar apoiando essa cidade. Estamos destinando 4 milh\u00f5es de reais nas nossas emendas para a cidade de Cariacica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DARCI DE MATOS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), SANTA CATARINA, ELOGIO.\r\nENIVALDO DOS ANJOS, PREFEITO, BARRA DE S\u00c3O FRANCISCO (ES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, GUSTAVO LACERDA, VICE-PREFEITO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Darci de Matos pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da presente sess\u00e3o. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Prefeito Enivaldo dos Anjos e do Vice-Prefeito Gustavo Lacerda, do Munic\u00edpio de Barra de S\u00e3o Francisco, Estado de Santa Catarina, especialmente no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos desta Casa. Como j\u00e1 foi dito pelo nosso L\u00edder Antonio Brito, o PSD se sente extremamente honrado tendo um Parlamentar como V.Exa., que, com dignidade, honra o povo de Santa Catarina e tem feito um trabalho em defesa do povo do seu Estado e de todo o povo brasileiro. N\u00f3s estamos aqui para prestar as nossas congratula\u00e7\u00f5es a V.Exa. por estar dirigindo esta sess\u00e3o. \r\nQuero fazer um registro, nobre Presidente Darci, a respeito do trabalho que est\u00e1 sendo feito, tamb\u00e9m no Estado do Esp\u00edrito Santo, pelo Prefeito Enivaldo dos Anjos, do PSD, na cidade de Barra de S\u00e3o Francisco. O Prefeito tem trabalhado muito, tem enfrentado os desafios da pandemia. \r\nEnivaldo dos Anjos, do PSD, j\u00e1 foi Prefeito da cidade, foi Conselheiro do Tribunal de Contas, foi Deputado Estadual e hoje voltou \u00e0 Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco e est\u00e1 fazendo um trabalho extraordin\u00e1rio ao lado do seu Vice-Prefeito, Gustavo Lacerda. \r\nParab\u00e9ns, Deputado Darci! Parab\u00e9ns, Prefeito Enivaldo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, FAVELA DO JACAREZINHO, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO.\r\nEDSON FACHINI, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, FAVELA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), CRITICA, PLEN\u00c1RIO (TRIBUNAL), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, EXPECTATIVA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o policial em favela do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Expectativa quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da decis\u00e3o do Ministro Edson Fachin sobre a restri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es policiais em comunidades cariocas durante a epidemia de coronav\u00edrus. Protesto contra o posicionamento da Suprema Corte favor\u00e1vel ao fechamento de igrejas, escolas e estabelecimentos comerciais e proibitivo do combate ao crime organizado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho aqui falar sobre um assunto que tomou conta da m\u00eddia nos \u00faltimos dias: a opera\u00e7\u00e3o policial no Estado do Rio de Janeiro que acabou ceifando a vida de 28 delinquentes e um policial. \r\nOuvi atentamente as manifesta\u00e7\u00f5es das pessoas sobre o epis\u00f3dio. \u00c9 claro que nas favelas em ocupa\u00e7\u00f5es urbanas desordenadas, como as que existem no Rio de Janeiro, 99% s\u00e3o pessoas de bem, s\u00e3o pais de fam\u00edlia, homens e mulheres trabalhadores, mas s\u00e3o dominados por 1% dos marginais e bandidos, que os fazem de ref\u00e9ns, os obrigam a comprar g\u00e1s e a contratar a Internet. Os moradores s\u00f3 sobem no morro somente se eles autorizarem e a usar o motob\u00f3i daquelas favelas. Ou seja, a criminalidade dominou n\u00e3o s\u00f3 as favelas do Rio de Janeiro, mas tamb\u00e9m muitas ocupa\u00e7\u00f5es desordenadas no Brasil afora.\r\nAquela gera\u00e7\u00e3o que morreu na semana passada \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o Fachin, que, no ano passado, proibiu a pol\u00edcia de atuar e fazer a opera\u00e7\u00e3o nas favelas do Rio de Janeiro. O Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do mundo onde um Ministro do Supremo tem coragem de proibir a pol\u00edcia de prender bandido, de repreender traficantes, de apreender armas e de proteger a popula\u00e7\u00e3o, porque tem que proteger os bandidos.\r\nAquela opera\u00e7\u00e3o realizada no Rio de Janeiro nos deu a convic\u00e7\u00e3o de que as portarias, os decretos de governos e as decis\u00f5es at\u00e9 do Supremo - que permite fechamento de igreja - n\u00e3o permitiram o fechamento da boca de fumo do Rio de Janeiro. As bocas de fumo continuam operando, continuam trabalhando. Escola tem que fechar, mas boca de fumo do Rio tem que ficar aberta. Segundo o Supremo, as igrejas t\u00eam que fechar, mas as bocas de fumo do Rio de Janeiro e de outras favelas do Brasil t\u00eam que ficar abertas. Os restaurantes t\u00eam que ficar fechados, mas as bocas de fumo, o com\u00e9rcio e as armas t\u00eam que funcionar no Rio de Janeiro.\r\nA cultura parou! As escolas pararam! As igrejas foram obrigadas a fechar! Restaurantes e bares tamb\u00e9m! Muitos empres\u00e1rios contabilizam preju\u00edzos, enquanto os marginais, segundo a decis\u00e3o de Fachin, continuam operando, traficando, vendendo armas, sequestrando, roubando e assaltando o Rio de Janeiro.\r\nSr. Presidente, o Supremo pautou para a pr\u00f3xima semana a vota\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o do Ministro Fachin, que pro\u00edbe a opera\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia nas favelas do Rio de Janeiro. \r\nFa\u00e7o uma pergunta e uma reflex\u00e3o com os Srs. Parlamentares: o que o Supremo vai decidir? N\u00e3o ser\u00e1 surpresa nenhuma para n\u00f3s se ele decidir que Fachin est\u00e1 certo, que os bandidos est\u00e3o certos, que as igrejas t\u00eam que continuar fechadas, que as escolas continuem sem aulas, que os restaurantes fechem, mas que a boca de fumo, o com\u00e9rcio de drogas e de armas das favelas continuem. \r\nPrecisamos, sim, Sr. Presidente, levar investimentos de infraestrutura para as ocupa\u00e7\u00f5es desordenadas de todo o Brasil, para reduzirmos a criminalidade; levar oportunidade, sim, para os jovens que n\u00e3o t\u00eam emprego, mas levar a pol\u00edcia armada para botar bandido na cadeia. \r\nUm abra\u00e7o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELIAS DAL'COL, PREFEITO, ECOPORANGA (ES), GEST\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Elogio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Prefeito Elias Dal'Col, do Munic\u00edpio de Ecoporanga, Estado do Esp\u00edrito Santo, reeleito para o terceiro mandato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria parabenizar o Prefeito Elias Dal Col, da cidade de Ecoporanga, no Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nO Prefeito foi eleito j\u00e1 para o seu terceiro mandato e tem feito um trabalho brilhante naquele Munic\u00edpio, juntamente com toda a sua equipe. Quero tamb\u00e9m parabenizar a equipe de secret\u00e1rios e os Vereadores da cidade, que trabalham em harmonia com o Prefeito.\r\nO Prefeito \u00e9 um dos que mais trabalha no Estado do Esp\u00edrito Santo e tem um projeto audacioso de chegar ao final de seu mandato com 100% das ruas daquele Munic\u00edpio pavimentadas. Ele entregou agora uma obra importante de 70 quil\u00f4metros de pavimenta\u00e7\u00e3o da estrada que liga Ecoporanga a Ponto Belo, numa obra em parceria com o Governo do Estado do Esp\u00edrito Santo, do Governador Renato Casagrande. Al\u00e9m disso, o Governo do Prefeito Elias Dal'Col tem investido na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o e na seguran\u00e7a alimentar dos moradores do Munic\u00edpio.\r\nPortanto, ficam aqui os meus parab\u00e9ns ao Prefeito Elias Dal'Col, \u00e0 sua esposa, Ros\u00e2ngela, e a toda a equipe de trabalho do Munic\u00edpio de Ecoporanga.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO ENFERMEIRO, HOMENAGEM, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUX\u00cdLIAR DE ENFERMAGEM, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPL 459/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, FIXA\u00c7\u00c3O, PISO SALARIAL, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Homenagem aos profissionais de enfermagem do Brasil. Apelo aos Parlamentares para a vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o da categoria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje \u00e9 o Dia do Enfermeiro. Eu queria prestar uma homenagem a todos os enfermeiros do Brasil, que n\u00e3o t\u00eam muito o que comemorar, apesar das suas lutas, das suas bravuras, dos seus compromissos e da import\u00e2ncia que a categoria tem para a \u00e1rea da sa\u00fade, em todo o mundo, principalmente neste momento em que enfrentamos esta grande pandemia, que tem dizimado milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo e tem feito v\u00e1rias v\u00edtimas tamb\u00e9m no nosso Pa\u00eds.\r\nEsses profissionais, em momento algum, deixaram de cumprir a sua miss\u00e3o, o seu sacerd\u00f3cio: o de acolher pessoas contaminadas e doentes, fazer curativos, dar banho, trocar fraldas de pessoas enfermas nos hospitais.\r\nEu quero falar dos enfermeiros, dos t\u00e9cnicos de enfermagem e dos auxiliares de enfermagem. Sem esses profissionais, Sr. Presidente, o m\u00e9dico, com toda a sua forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o consegue realizar o seu servi\u00e7o dentro de uma unidade hospitalar, n\u00e3o consegue atender bem o usu\u00e1rio do SUS ou do sistema particular de sa\u00fade.\r\n\u00c9 por isso que eu vou fazer um apelo a esta C\u00e2mara, Sr. Presidente, a este Parlamento. N\u00f3s temos, na C\u00e2mara dos Deputados, v\u00e1rios projetos de lei que tratam da remunera\u00e7\u00e3o desses profissionais no Brasil. Eles recebem um sal\u00e1rio muito baixo. Sr. Presidente, o sal\u00e1rio-base de um t\u00e9cnico de enfermagem \u00e9 de 1.400 reais. Em alguns locais, o sal\u00e1rio do auxiliar de enfermagem chega a 900 reais.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. e pe\u00e7o que nos ajude, neste Parlamento, a tratar, com os L\u00edderes dos partidos, da inclus\u00e3o na pauta do projeto de lei do Deputado Andre Moura que versa sobre a remunera\u00e7\u00e3o, sobre o sal\u00e1rio do enfermeiro, do t\u00e9cnico e do auxiliar de enfermagem. H\u00e1 outro projeto no Senado, mas, como eu n\u00e3o sou Senador, vou falar do que posso cobrar. Posso fazer a cobran\u00e7a neste Parlamento: somos 513 Parlamentares e temos que assumir esse compromisso com os profissionais da sa\u00fade do Brasil.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que, no Brasil, um enfermeiro, um t\u00e9cnico de enfermagem, um auxiliar de enfermagem sejam t\u00e3o mal remunerados, tanto no setor p\u00fablico quanto no setor privado. Ali\u00e1s, j\u00e1 existe uma press\u00e3o muito grande por parte de alguns setores para n\u00e3o ser reajustado o sal\u00e1rio dos enfermeiros nem criado o piso salarial deles no Brasil, porque vai quebrar... Vai quebrar quem? Os enfermeiros j\u00e1 est\u00e3o passando necessidade. Geralmente, s\u00e3o mulheres, que pagam aluguel, que t\u00eam que manter o filho na creche, que t\u00eam que sustent\u00e1-lo.\r\nSr. Presidente, queremos a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da enfermagem.\r\nParab\u00e9ns a todos voc\u00eas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos os arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria entende que este projeto...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - A Maioria ou o Governo?\r\nO SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES) - A Maioria!\r\nA Maioria entende que este projeto \u00e9 extremamente importante. A participa\u00e7\u00e3o dos Parlamentares no debate aumenta quando aumenta a participa\u00e7\u00e3o de oradores inscritos para falar sobre a mat\u00e9ria. Temos todo o respeito por todos os L\u00edderes, mas precisamos dizer que hoje, neste Parlamento, na hora discuss\u00e3o, o debate fica restrito aos L\u00edderes partid\u00e1rios. Quando os Parlamentares come\u00e7am a falar, j\u00e1 se entra com pedido de encerramento da discuss\u00e3o, depois de um ou dois oradores terem falado. Este novo Regimento vai permitir que os Parlamentares participem do debate. Isso vai enriquecer muito mais a discuss\u00e3o.\r\nPor isso, a Maioria encaminha \"sim\" a este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende a import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria. Vejam s\u00f3: o licenciamento ambiental no Brasil, em alguns casos, \u00e9 t\u00e3o demorado que at\u00e9 o projeto que regula o licenciamento demorou 17 anos para vir a plen\u00e1rio para ser votado. N\u00e3o est\u00e1 entrando um projeto agora e sendo votado a toque de caixa para termos que retirar o projeto de pauta. Ele est\u00e1 h\u00e1 17 anos na pauta deste Congresso, passando por Comiss\u00f5es.\r\nN\u00f3s temos, com certeza, uma ferramenta nova para conciliar preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente com desenvolvimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel, com o fim da ind\u00fastria ambiental no Brasil, porque n\u00f3s sabemos como \u00e9 que funcionam as consultorias ambientais no licenciamento.\r\nO PSD entende que esta mat\u00e9ria \u00e9 importante e orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende que esta mat\u00e9ria \u00e9 importante.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 perfeitamente poss\u00edvel conciliarmos a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente com o desenvolvimento sustent\u00e1vel, garantindo a preserva\u00e7\u00e3o das florestas, mas garantindo tamb\u00e9m prazos e uma regula\u00e7\u00e3o no licenciamento ambiental no Brasil.\r\nUm dos maiores problemas que n\u00f3s temos no licenciamento ambiental no Brasil, Sr. Presidente, \u00e9 a falta de prazos.\r\nAlguns \u00f3rg\u00e3os ambientais demoram 5, 10, 12, 15 anos para licenciar um empreendimento. Ningu\u00e9m suporta isso. N\u00f3s temos que regular de forma eficiente. E a legisla\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo votada aqui n\u00e3o acaba com o licenciamento, de forma alguma. Ela d\u00e1 prazo para licenciar, ela acaba com a morosidade, ela estipula dias para que realmente o solicitante tenha resposta. \r\nPor isso, o PSD \u00e9 favor\u00e1vel ao encerramento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, RELATOR, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MARCO REGULAT\u00d3RIO, EMPREENDIMENTO, CONSULTORIA EMPRESARIAL, MEIO AMBIENTE, EMPRES\u00c1RIO, INVESTIMENTO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), PORTO, IMPACTO AMBIENTAL, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), PRAZO, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, BUROCRACIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Defesa do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.  Elogio ao Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Neri Geller. Necessidade de combate \u00e0 chamada ind\u00fastria do licenciamento ambiental no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria parabenizar o Relator desta mat\u00e9ria, o Deputado Neri, que apresentou aqui o seu relat\u00f3rio e as emendas apresentadas durante o processo de discuss\u00e3o. Essa \u00e9 uma mat\u00e9ria extremamente importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nEu ouvi aqui atentamente as manifesta\u00e7\u00f5es de alguns Parlamentares preocupados com a repercuss\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. O licenciamento ambiental no Brasil realmente precisava de uma moderniza\u00e7\u00e3o. Quem j\u00e1 tentou licenciar algum empreendimento no Brasil sabe a morosidade que h\u00e1. \u00c9 verdade, Deputado Darci, que eu ouvi dizerem tamb\u00e9m aqui que vamos acabar com o licenciamento no Brasil. Isso \u00e9 mentira. N\u00f3s vamos acabar no Brasil, na verdade, \u00e9 com a ind\u00fastria do licenciamento ambiental.\r\nEu fui Vereador, fui Prefeito, fui Deputado e eu sei muito bem como funciona a ind\u00fastria do licenciamento ambiental no Brasil. Normalmente, Deputado Antonio, quando se quer aprovar um grande empreendimento, aparecem aqueles grupos de ambientalistas da cidade, que s\u00e3o contra. Quando o projeto chega ao Governo, \u00e0 Secretaria de Meio Ambiente, logo, logo algu\u00e9m indica uma consultoria ambiental. O que n\u00e3o era poss\u00edvel fazer, depois de contratar uma consultoria ambiental indicada pelo Secret\u00e1rio de Meio Ambiente, municipal ou estadual... E eles normalmente indicam representantes de um instituto da cidade, uma ONG, e voc\u00ea vai l\u00e1 procurar fazer uma consultoria ambiental.\r\nE o que n\u00e3o podia ser feito, quando pagam 500 mil reais, pode ser! E s\u00e3o v\u00e1rios os empreendimentos assim no Brasil todo: na minha cidade, na sua cidade, no meu Estado, no seu Estado.\r\nN\u00f3s estamos acabando, aqui nesta noite, Srs. Parlamentares, \u00e9 com a ind\u00fastria do licenciamento ambiental no Brasil, que sustentou, atrav\u00e9s de empresas indicadas por esses pseudodefensores do meio ambiente no Pa\u00eds, durante muito tempo, o atraso do nosso Brasil.\r\nOuvi aqui alguns Parlamentares dizerem que n\u00f3s vamos ser retaliados pela Europa. Parece que nunca andaram na Europa. Eu j\u00e1 andei por quase toda a Europa. L\u00e1 s\u00f3 se v\u00ea p\u00e9 de azeitona, de uva, eucalipto e pinheiro plantado; n\u00e3o se v\u00ea mais nada. E todo mundo tira foto daquele neg\u00f3cio e acha bonito. \u00c9 diferente qualquer Estado no Brasil. Bras\u00edlia tem mais \u00e1rvores que a Europa. Nas quadras de Bras\u00edlia, h\u00e1 mais \u00e1rvores do que entre a Fran\u00e7a e Bruxelas.\r\nO Brasil tem problemas? Sim. N\u00f3s temos uma tradi\u00e7\u00e3o de queimadas, que veio dos nossos antepassados, de bisav\u00f3s para av\u00f3s. N\u00f3s temos problema de desmatamento ilegal? Temos tamb\u00e9m. Mas n\u00f3s n\u00e3o podemos penalizar quem quer empreender no Brasil. O que mais ouvimos quando conversamos com empres\u00e1rios, investidores de fora \u00e9 que ningu\u00e9m entende a burocracia do Brasil para licenciar um empreendimento, para gerar empregos, para gerar renda.\r\nO Esp\u00edrito Santo tem alguns projetos de portos. Um deles \u00e9 o Porto Central. Em 2010, representante do Porto de Roterd\u00e3 chegou ao Brasil para construir uma base, um porto para ser uma ponta de relacionamento com o Porto de Roterd\u00e3. Isso foi em 2010, Deputado Neri! Ele conseguiu construir o porto em Om\u00e3 e conseguiu fazer a duplica\u00e7\u00e3o do Porto de Roterd\u00e3. Em 2020 saiu a licen\u00e7a ambiental para fazer o Porto Central, l\u00e1 no Esp\u00edrito Santo, 10 anos depois! E n\u00f3s acompanhamos a morosidade.\r\nEste projeto est\u00e1 acabando com a exig\u00eancia de licenciamento ambiental para se fazer um porto? N\u00e3o. Vai continuar havendo o licenciamento, tem que se fazer estudo de impacto. Mas agora h\u00e1 prazo para aprova\u00e7\u00e3o. N\u00e3o pode um diretor do IBAMA sentar em cima de um projeto - p\u00f5e um t\u00e9cnico para conversar, faz uma s\u00e9rie de exig\u00eancias, contrata uma consultoria ambiental, apresenta todos os estudos, e a\u00ed o t\u00e9cnico j\u00e1 mudou. Aquele entrou em f\u00e9rias e agora h\u00e1 outro. A\u00ed faz tudo de novo. Ningu\u00e9m aguenta mais isso no Brasil!\r\nO que n\u00f3s estamos querendo com este projeto \u00e9 dar prazo para apresentar, prazo para licenciar. As condicionantes ser\u00e3o exigidas tamb\u00e9m. Para os grandes projetos e projetos impactantes, n\u00e3o vai haver autodeclara\u00e7\u00e3o, n\u00e3o. Ter\u00e1 que haver o licenciamento. Mas pequenos empreendimentos n\u00f3s vamos facilitar. Vai ser mais f\u00e1cil abrir uma empresa no Brasil. As Prefeituras e Estados t\u00eam as suas regras, que continuar\u00e3o sendo respeitadas.\r\nComo disse o Deputado Kim, vamos modernizar os \u00f3rg\u00e3os ambientais, vamos investir em ferramentas de tecnologia. N\u00f3s temos v\u00e1rias ferramentas que podem ser usadas. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de um t\u00e9cnico sair de uma cidade para fazer vistoria em outra.\r\nE a\u00ed n\u00e3o h\u00e1 gasolina no carro, o projeto fica parado. Ou aquele t\u00e9cnico entrou em f\u00e9rias, entrou em licen\u00e7a, e ningu\u00e9m toca no assunto.\r\nEu acho que este projeto, Sr. Presidente, vai mostrar que \u00e9 poss\u00edvel, sim, n\u00f3s termos um meio ambiente convivendo com o desenvolvimento sustent\u00e1vel no Brasil, gerando emprego, gerando renda, gerando oportunidade.\r\nSr. Presidente, eu queria dizer uma coisa para voc\u00eas: eu aprendi, Deputado Diego Andrade, de Minas Gerais - Presidente, pe\u00e7o mais 1 minutinho, s\u00f3 para eu encerrar -, que o pai da corrup\u00e7\u00e3o se chama burocracia. O que leva um homem do setor privado a corromper um funcion\u00e1rio p\u00fablico, uma Prefeitura, um Governo do Estado, um \u00f3rg\u00e3o \u00e9 a burocracia, porque ele n\u00e3o suporta ficar 5 anos, 10 anos, 15 anos com um projeto parado, com recursos parados para fazer investimento. \r\nEnt\u00e3o, com menos burocracia e mais transpar\u00eancia e mais controle, n\u00f3s vamos acabar com a corrup\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os ambientais no Brasil. E as ONGs, que sempre sobreviveram dessa sobra das ind\u00fastrias da consultoria... Ali\u00e1s, ONG significa organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o Governamental, mas s\u00f3 vive do dinheiro do Governo. Se n\u00e3o \u00e9 governamental, n\u00e3o tinha que ter dinheiro do Governo. J\u00e1 est\u00e1 errado por a\u00ed.\r\nN\u00f3s vamos acabar com essa ind\u00fastria, Sr. Presidente, e vamos ter uma legisla\u00e7\u00e3o atualizada, que dialogue com o respeito ao meio ambiente, sim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011),  VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"n\u00e3o\". E encaminha \"n\u00e3o\" por qu\u00ea? Porque sabemos que quase todos os empreendimentos trazem muitos benef\u00edcios para as cidades onde ser\u00e3o instalados.\r\nN\u00f3s percebemos aqui alguns Parlamentares querendo tratar todo investidor como um c\u00e2ncer para a cidade em que ele est\u00e1 chegando, como se ele fosse um problema. \u00c9 como se, al\u00e9m de levar solu\u00e7\u00e3o, levar oportunidade de emprego, levar renda para os Munic\u00edpios, levar recolhimento de ISS, aumentar o valor agregado do ICMS no futuro, ele tivesse que pagar uma multa por querer investir, como foi dito pelo Relator Neri.\r\nAs compensa\u00e7\u00f5es v\u00e3o continuar existindo, mas na \u00e1rea afim. Se um empreendimento precisar fazer supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o em uma \u00e1rea, a compensa\u00e7\u00e3o tem que ser plantar \u00e1rvores em outra \u00e1rea, e n\u00e3o comprar um carro para o Prefeito ou construir um campo de futebol...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMNETO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, HENRIQUE FONTANA, DEPUTADO FEDERAL, GOVERNO, COMPRA, VACINA PFIZER_BIONTECH, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA).",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 59, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988. Resposta ao pronunciamento do Deputado Henrique Fontana sobre declara\u00e7\u00e3o de representante da empresa Pfizer, Carlos Murillo, acerca da neglig\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD orienta \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nEu quero aproveitar este tempo para responder ao L\u00edder do PT, o Deputado Henrique Fontana. Eu assisti ao depoimento do representante da Pfizer e entendi algo totalmente diferente do que eles entenderam.\r\nA Pfizer disse o seguinte: \"Olha, n\u00f3s fizemos uma proposta para o Governo de que, at\u00e9 o final de 2020, n\u00f3s entregar\u00edamos 500 mil doses; no primeiro trimestre de 2021, entregar\u00edamos 1,5 milh\u00e3o de doses; no segundo trimestre, entregar\u00edamos 13 milh\u00f5es de doses; no terceiro trimestre, entregar\u00edamos 30 milh\u00f5es de doses\" - desde que a ANVISA aprovasse a vacina.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 falsa a narrativa! \u00c9 mentirosa a narrativa da Oposi\u00e7\u00e3o de que o Governo n\u00e3o quis comprar as vacinas da Pfizer, tanto que o Governo comprou as vacinas, a partir do momento que a ANVISA deu autoriza\u00e7\u00e3o.\r\nAntes de a ANVISA dar autoriza\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, o Governo n\u00e3o poderia comprar essa vacina. A ANVISA s\u00f3 autorizou a compra da vacina da Pfizer em fevereiro. E, a partir do momento em que a ANVISA deu autoriza\u00e7\u00e3o, o Governo comprou 100 milh\u00f5es de doses, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), AUTODECLARA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 21 do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD encaminha \"sim\", Sr. Presidente, porque essa mat\u00e9ria trata exclusivamente de empreendimentos de pequeno e m\u00e9dio portes, no que diz respeito \u00e0 autodeclara\u00e7\u00e3o. Dos grandes empreendimentos no Brasil, vai-se continuar exigindo o licenciamento, como sempre foi feito, agora, entretanto, com prazo para que os \u00f3rg\u00e3os ambientais analisem e aprovem o projeto.\r\nComo n\u00f3s temos dito constantemente, a mat\u00e9ria que estamos votando n\u00e3o pretende acabar com o licenciamento, mas com a ind\u00fastria do licenciamento ambiental no Brasil, que sempre funcionou com empresas de consultorias ambientais, indicadas, geralmente, por representantes desses \u00f3rg\u00e3os de an\u00e1lise. Ap\u00f3s contratar uma consultoria indicada por esses \u00f3rg\u00e3os, o projeto era facilmente aprovado no Brasil. Enquanto n\u00e3o se contratava uma consultoria, n\u00e3o passava. E \u00e9 por isso que demorava a an\u00e1lise 5 anos, 10 anos, 15 anos no Brasil. \r\nO PSD encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAL. \r\nGOVERNO, COMPRA, VACINA, VACINA PFIZER/BIONTECH, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 21 do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988. Contesta\u00e7\u00e3o a afirma\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o sobre n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de compra de vacinas contra a Covid-19 em tempo h\u00e1bil pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria orienta \"sim\", porque entende a import\u00e2ncia deste projeto. \r\nAgora, rebatendo o que disse o representante da Oposi\u00e7\u00e3o anteriormente sobre a vacina, eu vou insistir nesta tese, Sr. Presidente: as pessoas dizem que o Governo deveria ter comprado as 70 milh\u00f5es de doses da vacina da Pfizer. Ele as comprou - comprou 100 milh\u00f5es de doses, e n\u00e3o 70 milh\u00f5es -, mas s\u00f3 depois que a ANVISA autorizou o uso dessa vacina.\r\n\"Ah, o Governo deveria ter comprado. Poderiam ter chegado 500 mil doses at\u00e9 dezembro.\" A Pfizer ofereceu 70 milh\u00f5es de doses, mas s\u00f3 entregava 500 mil at\u00e9 dezembro. N\u00e3o poderiam ter chegado 500 mil doses em dezembro porque a Pfizer s\u00f3 entrou com o processo de registro da vacina no Brasil no m\u00eas de fevereiro, e a ANVISA s\u00f3 a aprovou em fevereiro. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 falsa essa narrativa! \u00c9 mentirosa! N\u00f3s precisamos \u00e9 de uni\u00e3o e de autossufici\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o da vacina brasileira! E isso eu estou fazendo aqui desde o in\u00edcio do meu mandato! \r\nA Maioria encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nAVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA,CONTESTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 46, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988. Contesta\u00e7\u00e3o a pronunciamento de Deputado sobre atraso da vacina\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD encaminha \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nVou debater aqui sobre o que o Deputado da Oposi\u00e7\u00e3o disse em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. \r\nO Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds do mundo que mais vacina. Gostar\u00edamos de ser o primeiro, mas n\u00f3s n\u00e3o fabricamos a nossa pr\u00f3pria vacina. Gostar\u00edamos de ter vacinado toda a popula\u00e7\u00e3o, mas est\u00e1 faltando vacina no mundo.\r\nN\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que n\u00f3s j\u00e1 vacinamos mais do que a Alemanha, do que a Inglaterra, do que a It\u00e1lia, do que a Espanha. Alguns podem dizer: \"Mas a popula\u00e7\u00e3o da Alemanha \u00e9 s\u00f3 de 80 milh\u00f5es, Deputado\". E da\u00ed? Era para a Alemanha ter vacinado 80 milh\u00f5es muito mais facilmente do que n\u00f3s, que j\u00e1 vacinamos muitas pessoas - praticamente 75 milh\u00f5es de doses foram distribu\u00eddas no Brasil.\r\nA Alemanha tem dinheiro. A Alemanha tem um territ\u00f3rio pequeno, como a It\u00e1lia, como a Inglaterra, e n\u00f3s j\u00e1 vacinamos mais do que esses pa\u00edses - vacinamos mais, inclusive, do que a Inglaterra, que tem dois fabricantes de vacinas internacionais. \r\nQueremos vacinar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira e vamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nVACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 46, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988. Coloca\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds na quarta posi\u00e7\u00e3o mundial em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de pessoas vacinadas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria vai encaminhar \"n\u00e3o\".\r\nE, antes que o Deputado Henrique Fontana fale - e ele vai falar sobre vacina, porque ele fala em todas as oportunidades que tem -, eu quero dizer que, hoje, o vacin\u00f4metro brasileiro registra a distribui\u00e7\u00e3o de mais de 76 milh\u00f5es de doses de vacina.\r\nO executivo da Pfizer falou hoje, no depoimento - ali\u00e1s, eu quero parabeniz\u00e1-lo, porque ele falou a verdade -, que h\u00e1 o compromisso de entregar ao Brasil, at\u00e9 o final do ano, 80 milh\u00f5es de doses de vacina, Sr. Presidente. Com as demais vacinas que j\u00e1 est\u00e3o compradas pelo Governo, eu acredito - e estou torcendo - que n\u00f3s possamos chegar ao final do ano com toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira vacinada, principalmente a popula\u00e7\u00e3o que necessita de vacinas, segundo os estudos cient\u00edficos. E n\u00f3s acreditamos na ci\u00eancia, Sr. Presidente.\r\nO Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds do mundo que mais vacina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, ACUMULA\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA, CARGO ELETIVO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CARGO P\u00daBLICO, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 87 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0 cr\u00edtica de Deputado do PT sobre a exist\u00eancia de supersal\u00e1rios no Governo Jair Bolsonaro. Esclarecimento sobre o reajuste do subs\u00eddio concedido ao Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"n\u00e3o\", mas vou aqui rebater a fala do representante do PT sobre a quest\u00e3o dos supersal\u00e1rios, pois est\u00e3o faltando com a verdade para com o povo brasileiro.\r\nO que acontece nesta quest\u00e3o dos supersal\u00e1rios, Sr. Presidente? Ora, se o cidad\u00e3o \u00e9 aposentado, ele trabalhou durante muito tempo, aposentou-se e tem uma remunera\u00e7\u00e3o. Se ele \u00e9 eleito e volta \u00e0 atividade ocupando um cargo, ele acumula o sal\u00e1rio de aposentado, que \u00e9 um direito, uma conquista, com a remunera\u00e7\u00e3o do posto que ele est\u00e1 ocupando.\r\n\u00c9 por isso que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 sendo beneficiado. Ele j\u00e1 tinha uma aposentadoria como militar e agora ele ocupa um cargo para o qual foi eleito pelo povo, com outra remunera\u00e7\u00e3o.\r\nA Justi\u00e7a j\u00e1 pacificou isso em v\u00e1rios Estados. Quem \u00e9 aposentado, recebe por um instituto e volta \u00e0 atividade no setor p\u00fablico, sendo cargo eletivo ou n\u00e3o, tem direito a acumular as remunera\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, DISCURSO PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA, GOVERNO FEDERAL, VACINA\u00c7\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, VACINA, BRASIL, DADOS.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 87 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Inconsist\u00eancia de dados apresentados pela Oposi\u00e7\u00e3o sobre a posi\u00e7\u00e3o do Brasil no ranking mundial de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 e de \u00f3bitos pela doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Maioria orienta \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nFalando sobre vacina, \u00e9 interessante que a Oposi\u00e7\u00e3o, quando quer criticar o Governo por vacina\u00e7\u00e3o, usa percentual, n\u00e3o usa n\u00famero real, porque o Brasil...\r\nEst\u00e1 aqui no site: a China vacinou 354 milh\u00f5es de pessoas; os Estados Unidos, 264 milh\u00f5es; a \u00cdndia, 176 milh\u00f5es; a Inglaterra, 54 milh\u00f5es; e o Brasil, 49 milh\u00f5es. Est\u00e1 atrasado, j\u00e1 s\u00e3o 54 milh\u00f5es de pessoas. N\u00f3s somos o quarto pa\u00eds do mundo que mais vacina, em n\u00fameros reais.\r\nAgora, quando a Oposi\u00e7\u00e3o vai falar de mortes, ela n\u00e3o usa percentual, porque, no percentual, o Brasil \u00e9 o 12\u00ba pa\u00eds em que mais morreram pessoas v\u00edtimas da COVID. N\u00e3o usa o n\u00famero real, ela faz o jogo da mentira, de acordo com as suas conveni\u00eancias.\r\nEnt\u00e3o o Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds que mais vacina no mundo, sim, com mais de 76 milh\u00f5es de doses j\u00e1 distribu\u00eddas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, BUROCRACIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do art. 58 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"sim\". Por qu\u00ea? Porque n\u00f3s entendemos que a m\u00e3e da corrup\u00e7\u00e3o se chama burocracia. Muitas vezes, a burocracia de um licenciamento ambiental leva algu\u00e9m do setor privado, que tem um interesse muito maior, a tentar corromper um servidor p\u00fablico para obter uma licen\u00e7a.\r\nEu quero, portanto, parabenizar este Parlamento, que, concluindo essa vota\u00e7\u00e3o nesta tarde, entrega uma ferramenta important\u00edssima para o desenvolvimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel do Brasil.\r\n\u00c9 poss\u00edvel, sim, Sr. Presidente, conciliar o desenvolvimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel, preservando o meio ambiente, garantindo um futuro melhor para as nossas gera\u00e7\u00f5es. T\u00e3o importante quanto se preocupar com o meio ambiente \u00e9 se preocupar com o meio ambiente inteiro, que \u00e9 o povo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, DEPOIMENTO, TESTEMUNHA, SENADO FEDERAL, DIREITO AO SIL\u00caNCIO, DIREITO \u00c0 AMPLA DEFESA, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, FEMINIC\u00cdDIO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), DIREITO PENAL, VACINA\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRESSO NACIONAL, ASSEMBLEIA NACIONAL CONSTITUINTE, PLEBISCITO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CL\u00c1USULA P\u00c9TREA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Critica \u00e0 intimida\u00e7\u00e3o de testemunha em reuni\u00e3o da CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es do Governo Federal no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus no Brasil (CPI da Pandemia). Coniv\u00eancia da legisla\u00e7\u00e3o brasileira com criminosos. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de convoca\u00e7\u00e3o da Assembleia Nacional Constituinte e da realiza\u00e7\u00e3o de plebiscito sobre o tema.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, Deputado Evair, ontem eu estava assistindo a um depoimento na CPI da COVID, no Senado Federal, e um fato me chamou a aten\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, quero tamb\u00e9m chamar a sua aten\u00e7\u00e3o para esse fato, voc\u00ea que nos assiste nesta oportunidade.\r\nVimos ali uma testemunha que foi depor na CPI e que foi acusada pelos Senadores de n\u00e3o estar falando a verdade. Aquela testemunha chegou a ser intimidada pelos Parlamentares ali, alguns corajosos demais, ao dizerem que queriam que o Presidente determinasse a pris\u00e3o daquele depoente, porque ele estava mentindo - eles diziam que o depoente estava mentindo. Eu n\u00e3o posso afirmar se ele estava mentindo ou n\u00e3o. Eu acredito na palavra dele, acredito que dizia a verdade. Mas algo me chamou a aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.(Pausa.)\r\nGostaria que fosse reposto o meu tempo, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Agostinho. PSB - SP) - Pode continuar, Deputado Neucimar Fraga.\r\nO SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES) - Ent\u00e3o, Sr. Presidente, eu ouvi o depoimento daquela testemunha, e os Senadores queriam prend\u00ea-la, dizendo que ela estava faltando com a verdade.\r\nAgora, prestem aten\u00e7\u00e3o: n\u00f3s temos uma lei no Brasil, em que o acusado do crime n\u00e3o \u00e9 obrigado a falar a verdade. A testemunha, que n\u00e3o tem nada a ver com o crime, se n\u00e3o falar a verdade, vai presa. Olhem o absurdo da legisla\u00e7\u00e3o brasileira! Quem fez essa lei, em que o acusado do crime n\u00e3o \u00e9 obrigado a falar a verdade?\r\n\u00c9 comum, Deputados, n\u00f3s vermos caso de motorista embriagado que se acidenta, mata pessoas nas rodovias, na BRs e ruas brasileiras, e n\u00e3o \u00e9 obrigado a fazer o teste do baf\u00f4metro. Sabem por qu\u00ea? Porque a legisla\u00e7\u00e3o brasileira diz que ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a produzir prova contra si.\r\nN\u00f3s temos uma legisla\u00e7\u00e3o feita h\u00e1 mais de 30 anos, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, que garante tantos direitos para as pessoas que est\u00e3o erradas, para bandidos, criminosos e costuma ser en\u00e9rgica, enf\u00e1tica e rigorosa com o cidad\u00e3o de bem.\r\nN\u00f3s temos uma legisla\u00e7\u00e3o no Brasil - prestem aten\u00e7\u00e3o -, em que quem comete um crime e \u00e9 preso em flagrante recebe todo o rigor da lei. Mas, se o criminoso foge do flagrante, tem todo o benef\u00edcio da lei.\r\nSr. Presidente, se fosse para dar benef\u00edcio a algum criminoso no Brasil, ter\u00edamos que dar para quem \u00e9 preso em flagrante, porque, quando algu\u00e9m \u00e9 preso em flagrante, o Estado n\u00e3o gasta dinheiro para ir atr\u00e1s, n\u00e3o precisa tirar delegado da delegacia para ir atr\u00e1s na investiga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o gasta di\u00e1ria de hotel com policial para fazer campana e tentar prender o cidad\u00e3o que fugiu da cena do crime. Mas n\u00e3o! A legisla\u00e7\u00e3o beneficia o esperto. Quem fugiu da cena do crime e se apresenta depois tem o benef\u00edcio da lei no Brasil. Quem n\u00e3o for preso em flagrante pode se apresentar 2 dias depois na delegacia e ter benef\u00edcios.\r\nOutro dia ocorreu um fato assim no Esp\u00edrito Santo, Deputado Neri Geller. O cidad\u00e3o matou a esposa, gr\u00e1vida de 8 meses. Aquele cidad\u00e3o escondeu o corpo de sexta-feira para s\u00e1bado. Na segunda-feira, ele se apresentou na delegacia, caminhando, junto com o advogado, e assumiu o crime. Ele disse: \"Eu matei e ocultei o corpo\". E aquele cidad\u00e3o, como n\u00e3o foi preso em flagrante e como n\u00e3o existia ordem judicial contra ele, prestou depoimento e saiu andando da delegacia.\r\nA imprensa questionou o delegado: \"Como ele saiu andando daqui, se ele assumiu que matou?\". O delegado disse: \"Olhe, est\u00e1 escrito no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal que ningu\u00e9m ser\u00e1 preso, sen\u00e3o em fragrante de delito ou por ordem judicial\". \r\nA legisla\u00e7\u00e3o brasileira, Sr. Presidente, \u00e9 frouxa e conivente com o crime. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso.\r\nEu queria conclamar este Parlamento. N\u00f3s j\u00e1 estamos debatendo a quest\u00e3o da sa\u00fade, da pandemia. J\u00e1 aprovamos quase todas as legisla\u00e7\u00f5es para permitir vacina\u00e7\u00e3o, para permitir o envio de recursos, para auxiliar empresas, para auxiliar os cidad\u00e3os deste Brasil. N\u00f3s precisamos voltar agora o nosso olhar para a quest\u00e3o da viol\u00eancia no Brasil. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que os marginais continuem agindo no Brasil e recebendo apoio da legisla\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 comum ouvirmos depoimentos de Secret\u00e1rios de Seguran\u00e7a, de delegados, de policiais em que dizem que j\u00e1 est\u00e3o cansados de fazer papel de bobo, porque eles prendem e a Justi\u00e7a solta. A Justi\u00e7a, quando questionada, fala: \"Tem que mudar as leis. Tem que mudar a legisla\u00e7\u00e3o. Eu tenho que cumprir a lei\". At\u00e9 quando, Sr. Presidente, o povo brasileiro vai clamar e este Parlamento n\u00e3o vai ouvir? \r\nA Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, Sr. Presidente, estragou o C\u00f3digo Penal brasileiro. Ela o estragou, Deputado Evair, quando garantiu tantos direitos assim para o criminoso no Brasil. Vejam o caso que eu citei, o da testemunha. A testemunha, que n\u00e3o tem nada a ver com o crime, tem que falar a verdade. Mas quem cometeu o crime n\u00e3o \u00e9 obrigado a falar a verdade, s\u00f3 pode falar em ju\u00edzo, fica em sil\u00eancio. N\u00f3s temos que mudar isso.\r\nA\u00ed, voc\u00ea que est\u00e1 me ouvindo pergunta: \"Deputado, por que voc\u00ea n\u00e3o muda isso?\". Sabe por qu\u00ea? Porque isso est\u00e1 no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, est\u00e1 como legisla\u00e7\u00e3o p\u00e9trea neste Brasil, est\u00e1 garantido. N\u00f3s s\u00f3 podemos mudar isso se fizermos uma nova Constituinte, se convocarmos uma nova Assembleia Constituinte, elegermos Parlamentares exclusivamente para alterar a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nSr. Presidente, deparando-me com essas barreiras na Constitui\u00e7\u00e3o, eu fico me perguntando: quem escreveu a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira? Qual o perfil da maioria dos Parlamentares que escreveu essa Constitui\u00e7\u00e3o com tantos artigos assim, que impedem mudan\u00e7as, que garantem tanto direito \u00e0 bandidagem no Brasil? Quando se vai estudar a hist\u00f3ria, logo se v\u00ea que boa parte dos Parlamentares constituintes no Brasil - sabem o que eles eram?- eram ex-presos. Eram ex-presos que passaram 20 anos nas cadeias e chegaram aos seus Estados em 1985 como salvadores da P\u00e1tria, aqueles que lutaram contra o regime militar. Muitos lutaram mesmo e merecem o nosso reconhecimento. Mas muitos desses ex-presos foram eleitos Deputados constituintes, vieram para este Parlamento e escreveram a Constitui\u00e7\u00e3o como se todo criminoso do Brasil fosse criminoso pol\u00edtico, e n\u00e3o \u00e9. \r\nPe\u00e7o um tempo para concluir, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Agostinho. PSB - SP) - Conclua.\r\nO SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES) - Ent\u00e3o, Sr. Presidente, esse \u00e9 o perfil dos Parlamentares que escreveram a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. A maioria dos Constituintes eram ex-presos pol\u00edticos do Brasil que chegaram aqui e escreveram a Constitui\u00e7\u00e3o como se eles fossem voltar para a cadeia um dia. Muitos voltaram mesmo e foram beneficiados por essa legisla\u00e7\u00e3o. \r\nSr. Presidente, quero fazer um apelo aqui ao Presidente Jair Bolsonaro: Presidente, volte o seu olhar para este Parlamento. Vamos ajudar a enfrentar essa legisla\u00e7\u00e3o! Vamos aprovar a convoca\u00e7\u00e3o de uma nova Constituinte no Brasil! Vamos fazer um plebiscito!\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos dar mais para a popula\u00e7\u00e3o que sofre sendo ref\u00e9m dos bandidos - milhares de pessoas morrem - a desculpa de que n\u00f3s n\u00e3o podemos mudar a lei porque se trata de algo que \u00e9 cl\u00e1usula p\u00e9trea. \r\nPrecisamos, sim, fazer uma reforma constitucional completa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, ENERGIA E\u00d3LICA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Capacidade do Brasil de produ\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica em larga escala. Defesa de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, acerca da gera\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, estamos sendo surpreendidos constantemente pelas exposi\u00e7\u00f5es e publicidades da ANEEL sobre o aumento da conta de luz no Brasil.\r\nQuais s\u00e3o as motiva\u00e7\u00f5es da ANEEL para acionar a bandeira vermelha, o que vai onerar ainda mais o custo da energia no Brasil, que j\u00e1 \u00e9 t\u00e3o alto? Ali\u00e1s, eu n\u00e3o vejo porque a defesa t\u00e3o grande da ELETROBRAS, se a energia no Brasil \u00e9 t\u00e3o cara, e n\u00f3s corremos o risco de enfrentar novamente um apag\u00e3o no Brasil. O Brasil, segundo estudos, pode enfrentar uma crise h\u00eddrica muito grande este ano. Isso vai for\u00e7ar o Governo brasileiro, Presidente Charles, a aumentar a produ\u00e7\u00e3o de energia atrav\u00e9s das termoel\u00e9tricas. A produ\u00e7\u00e3o de energia atrav\u00e9s de termoel\u00e9trica \u00e9 quatro vezes mais cara do que a de energia comum e de energia renov\u00e1vel, principalmente solar e e\u00f3lica.\r\nO Brasil tem um potencial muito grande para a produ\u00e7\u00e3o de energia solar, para a produ\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica. O que n\u00e3o falta no Brasil \u00e9 vento e sol. Isso n\u00f3s temos sobrando. Energia pura, energia limpa, energia barata - o que mais n\u00f3s queremos? O que mais precisa ser feito para o Minist\u00e9rio de Minas e Energia, para a ELETROBRAS, para este Congresso colocar em pauta o Projeto de Lei n\u00ba 5.829, que vai criar o marco da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda de energia no Brasil?\r\nA energia solar, Sr. Presidente, com certeza vai baratear o custo da energia no Brasil, al\u00e9m de gerar empregos, al\u00e9m de gerar renda. Hoje h\u00e1 milhares e milhares de t\u00e9cnicos, de operadores, de instaladores de sistema fotovoltaico no Brasil. Sr. Presidente, n\u00f3s podemos, sim, ser autossuficientes na produ\u00e7\u00e3o de energia, e de energia limpa, de energia barata. Hoje a energia renov\u00e1vel, a e\u00f3lica e a solar, representa algo em torno de 15% da energia consumida no Brasil, mas podemos chegar a 30% em poucos anos, se este Congresso aprovar o PL 5.829, do Deputado Silas C\u00e2mara, que tem como Relator o Deputado Lafayette de Andrada, de Minas Gerais.\r\nSr. Presidente, este Parlamento tem que ter sensibilidade, tem que focar o seu olhar na import\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o de energia barata no Brasil. Se n\u00e3o for feito nada em 3 meses, 4 meses, se tivermos que acionar as termoel\u00e9tricas para produzir energia para o povo brasileiro, al\u00e9m de aumento de tarifa, n\u00f3s vamos ter aumento de infla\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 hora! Chegou o momento! Presidente Jair Bolsonaro, Ministro Bento Albuquerque, do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, Presidentes do Senado e da C\u00e2mara Federal, vamos colocar em pauta o PL 5.829, para que possamos produzir no Brasil energia barata, energia limpa, uma energia que com certeza vai baratear o custo do consumo de energia no Brasil!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado, ressalvados os destaques. Imediata vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre o estabelecimento do novo marco regulat\u00f3rio da gera\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, especialmente da energia renov\u00e1vel. Posicionamento favor\u00e1vel \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria encaminha \"sim\" a essa mat\u00e9ria, que achamos extremamente importante. Ali\u00e1s, estamos debatendo assuntos extremamente importantes nesta Casa nos \u00faltimos dias.\r\nQuero mais uma vez fazer um apelo a este Parlamento, para que possamos chegar a um consenso e colocar em vota\u00e7\u00e3o o PL 5.829/19, que trata do novo marco regulat\u00f3rio da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda de energia no Brasil, principalmente da energia renov\u00e1vel. Precisamos baratear o custo da energia. Estamos falando da ELETROBRAS, estamos falando do programa Luz para Todos, mas o fato \u00e9 que a energia no Brasil est\u00e1 muito cara. Podemos sofrer uma escassez, com a crise h\u00eddrica. H\u00e1 energia renov\u00e1vel. No Brasil n\u00e3o falta vento, n\u00e3o falta sol. Podemos ser autossuficientes na produ\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel.\r\nQuanto \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, falava-se o mesmo na \u00e9poca da telefonia, e o brasileiro s\u00f3 teve acesso a telefone barato quando se privatizou a empresa telef\u00f4nica do Brasil, que passou a ser controlada pelo setor privado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1879/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MADEIRA BENEFICIADA, MADEIRA BRUTA, PROCED\u00caNCIA, FLORESTA NATIVA, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nPL 2994/2011, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MADEIRA BRUTA, ORIGEM, FLORESTA NATIVA, APROVEITAMENTO, MATERIA PRIMA, REDU\u00c7\u00c3O, EXPLORA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FLORESTAIS, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, SENADO FEDERAL, DESARQUIVAMENTO DE PROPOSI\u00c7\u00c3O",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoio ao requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.879, de 2021, sobre a proibi\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es de madeiras  oriundas de florestas nativas brasileiras. Apelo ao Senado Federal de desarquivamento do Projeto de Lei n\u00ba 2.994, de 1997, de autoria do ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de madeira n\u00e3o beneficiada oriunda de floresta nativa pelo prazo de cinco anos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu protocolei um projeto nesta Casa de Leis, o Projeto de Lei n\u00ba 1.879, de 2021, que tem muito a ver, Deputado Otoni, com essa opera\u00e7\u00e3o de hoje. O projeto pro\u00edbe a exporta\u00e7\u00e3o de madeiras oriundas das florestas nativas brasileiras. Essa \u00e9 uma forma que n\u00f3s temos de combater a destrui\u00e7\u00e3o das florestas nativas do Brasil.\r\nE eu quero fazer um apelo aos Srs. Parlamentares que defendem as florestas brasileiras: ajudem-nos na aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia dessa mat\u00e9ria, para que possamos proibir a exporta\u00e7\u00e3o de madeira, seja tora, seja pranch\u00e3o, oriunda da floresta nativa do Brasil.\r\nMas, Deputado Marx Beltr\u00e3o - fico feliz em v\u00ea-lo nesta Casa! -, o que me chamou a aten\u00e7\u00e3o, quando eu estava elaborando esse projeto de lei, \u00e9 que esta Casa aprovou, em 2011, o Projeto de Lei n\u00ba 2.994, de 1997, que j\u00e1 pro\u00edbe a exporta\u00e7\u00e3o de madeiras oriundas das florestas brasileiras.\r\nSe esse projeto tivesse sido aprovado em 1997, a destrui\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de \u00e1rvores das florestas do Brasil teria sido evitada. Mas esse projeto s\u00f3 foi aprovado em 2011, Deputado Odair - um crime que esta Casa cometeu contra a natureza. Demorou praticamente 13 anos para aprovar esse projeto de lei, que foi para o Senado em 2011 e est\u00e1 l\u00e1 at\u00e9 hoje. N\u00e3o foi aprovado no Senado esse projeto, j\u00e1 aprovado pela C\u00e2mara, que pro\u00edbe a exporta\u00e7\u00e3o de madeira das florestas brasileiras.\r\nEu quero fazer um apelo aqui ao Senador Randolfe Rodrigues, defensor das floretas do Amap\u00e1: desarquive esse projeto a\u00ed, Senador!\r\nQuero fazer um desafio tamb\u00e9m ao Senador Contarato, que foi Presidente da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente, do meu partido: desarquive esse projeto a\u00ed e vote no Senado!\r\nMilh\u00f5es de \u00e1rvores j\u00e1 foram destru\u00eddas, o que poderia ter sido evitado se esse projeto tivesse sido votado no Senado brasileiro.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o mais 1 minuto para concluir.\r\nFa\u00e7o esse apelo aqui, Deputado Otoni, porque esse projeto \u00e9 extremamente importante. Fa\u00e7o um apelo aqui \u00e0 bancada do PT, t\u00e3o bem representada neste plen\u00e1rio nesta tarde.\r\nSe esse projeto for aprovado no Senado, n\u00f3s vamos dar uma grande contribui\u00e7\u00e3o para o combate ao desmatamento das florestas do Brasil.\r\nE eu queria aqui, Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Leite. Bloco/DEM - SP) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES) - Eu queria aqui, Sr. Presidente, dizer que, se o Senado n\u00e3o desarquivar esse projeto, n\u00f3s vamos pedir regime de urg\u00eancia do projeto protocolado por n\u00f3s e vamos aprov\u00e1-lo aqui na C\u00e2mara.\r\nMas o que me chamou mais a aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, nesse projeto aprovado aqui em 2011, que pro\u00edbe a exporta\u00e7\u00e3o de madeiras brasileiras das florestas nativas, Vitor Otoni, ou melhor, Deputado Otoni - Vitor Otoni \u00e9 meu assessor -, foi o autor desse projeto. Sabe quem \u00e9 o autor desse projeto? O ex-Deputado Jair Messias Bolsonaro. Protocolou um projeto de lei aqui, em 1998, que proibia a exporta\u00e7\u00e3o de madeiras das florestas brasileiras o Deputado que hoje \u00e9 Presidente, que eles acusam de destruir as florestas.\r\nPresidente Jair Bolsonaro, a sua atitude valeu mais do que milh\u00f5es de palavras falsas, vazias e demagogas, usadas por muitos deste Parlamento. Parab\u00e9ns, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria orienta \"n\u00e3o\". \r\nN\u00f3s entendemos, Sr. Presidente, que a ELETROBRAS existe h\u00e1 muitos anos, e h\u00e1 quantos anos a energia aumenta no Brasil? Esse papo de que a energia vai aumentar n\u00e3o \u00e9 conversa fiada, n\u00e3o, \u00e9 verdade. Vai aumentar porque n\u00f3s vamos entrar em uma crise h\u00eddrica muito grande no Brasil, com a falta, com a escassez de chuva. E o Brasil vai ter que acionar as termas, a g\u00e1s e a diesel, e vai produzir energia mais cara. \u00c9 por isso que n\u00f3s estamos votando essa mat\u00e9ria hoje, para que o Governo venda parte das a\u00e7\u00f5es da ELETROBRAS. N\u00e3o vai vender tudo, vai sair de 52% para 45%. E vai ter participa\u00e7\u00e3o, discutir com os demais acionistas na hora de indicar novos diretores. \r\nE n\u00f3s acreditamos, sim, que essa mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante para que n\u00f3s possamos atrair investidores internacionais e movimentar a economia brasileira.\r\nPor isso, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO)., CRIA\u00c7\u00c3O, INCENTIVO FISCAL, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, SENADO FEDERAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMPET\u00caNCIA, LEGISLA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), EXPECTATIVA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), JULGAMENTO, A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Expectativa quanto ao acatamento, pelo Supremo Tribunal Federal, da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade da lei sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo para Desenvolvimento das Atividades Portu\u00e1rias - FUNDAP, instrumento de incentivo a empresas sediadas no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, meu nobre amigo baiano Deputado Paulo Magalh\u00e3es, que sempre est\u00e1 presente nas sess\u00f5es, Deputada Perp\u00e9tua Almeida, Deputado Otoni, venho a esta tribuna falar sobre um assunto extremamente importante para a economia do Estado do Esp\u00edrito Santo.\r\nO Esp\u00edrito Santo \u00e9 um Estado pequeno, \u00e9 um Estado sufocado por tr\u00eas grandes economias, a da Bahia, a de Minas Gerais e a do Rio de Janeiro. Se n\u00e3o fosse a habilidade dos governantes capixabas, o Esp\u00edrito Santo, com certeza, seria um dos Estados do Brasil com renda per capita muito ruim; com certeza, seria quase apensado ao Rio de Janeiro e afetado pela criminalidade do Estado vizinho. Mas o Esp\u00edrito Santo, com Governos competentes, empreendedores, com Governos de vis\u00e3o, criou alguns incentivos fiscais para atrair com\u00e9rcios, ind\u00fastrias, atividades econ\u00f4micas, a fim de que pudesse concorrer com Estados como S\u00e3o Paulo, Bahia, Minas Gerais e Rio de Janeiro.\r\n\u00c9 o menor Estado do Sudeste: tem o menor territ\u00f3rio, tem a menor popula\u00e7\u00e3o, tem a menor economia. Mas t\u00ednhamos que sobreviver. Com a habilidade dos Governos, criamos no Esp\u00edrito Santo um incentivo fiscal chamado FUNDAP. Durante muitos anos, ele fez com que a economia do Estado do Esp\u00edrito Santo crescesse e gerasse riquezas para o Brasil. O Esp\u00edrito Santo, com o advento da Lei Kandir, deu uma grande contribui\u00e7\u00e3o ao Brasil. D\u00e1 essa contribui\u00e7\u00e3o at\u00e9 hoje.\r\nO Esp\u00edrito Santo, hoje, \u00e9 um dos principais portais de exporta\u00e7\u00e3o de produtos de Minas Gerais e de Goi\u00e1s, sem receber a compensa\u00e7\u00e3o do ICMS, porque, nesse caso, h\u00e1 isen\u00e7\u00e3o, Deputado Paulo Magalh\u00e3es. O Esp\u00edrito Santo faz esse sacrif\u00edcio para ajudar a economia do Brasil, para ajudar a equilibrar a balan\u00e7a comercial do Brasil.\r\nEm 2012, o Senado, em uma vota\u00e7\u00e3o sorrateira, comandada por Eduardo Braga, que foi o Relator, de forma arbitr\u00e1ria, legislou sobre al\u00edquota de ICMS. E n\u00f3s n\u00e3o temos essa compet\u00eancia aqui. Legislar sobre ICMS, sobre al\u00edquota, \u00e9 tarefa dos Estados, do CONFAZ. Ali\u00e1s, apresentei uma PEC que vai permitir ao Parlamento, no futuro, tratar de al\u00edquota de ICMS no Brasil. Essa ainda \u00e9 uma compet\u00eancia dos Estados. E os Senadores, arbitrariamente, aprovaram lei que acabou com o FUNDAP do Esp\u00edrito Santo.\r\nO Esp\u00edrito Santo deixou de ser competitivo, perdeu receita, perdeu empregos. Os capixabas perderam oportunidades, mas n\u00f3s entramos com uma a\u00e7\u00e3o, com uma ADI no STF, para que decida que foi inconstitucional essa vota\u00e7\u00e3o no Senado. Agora, o processo est\u00e1 na pauta. J\u00e1 temos dois votos favor\u00e1veis. Um \u00e9 do Relator, o Ministro Fachin. Eu queria parabeniz\u00e1-lo por respeitar a legisla\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns, Ministro! \u00c9 isto o que n\u00f3s queremos do Supremo: respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nO Ministro Dias Toffoli pediu vista desse processo. Os capixabas aguardam ansiosamente a volta do FUNDAP. Eu queria alertar o Ministro Dias Toffoli de que, al\u00e9m do aspecto inconstitucional dessa mat\u00e9ria, em dela\u00e7\u00e3o premiada diretor da Odebrecht, em 2016, afirmou que pagou propina a Senadores para que fosse aprovada essa lei contra o Esp\u00edrito Santo, a fim de beneficiar a Odebrecht, que tinha atividade portu\u00e1ria em Santos!\r\nAqui fica um apelo ao Ministro Dias Toffoli. Ajude o Esp\u00edrito Santo, ajude a salvar o FUNDAP!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, VILA VELHA (ES), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Transcurso do 486\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Vila Velha, Estado do Esp\u00edrito Santo. Destina\u00e7\u00e3o, pelo orador, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias \u00e0 municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Marcelo Ramos, nosso Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, boa tarde.\r\nSr. Presidente, no dia 23 de maio de 1535, chegou a Vila Velha, Deputado Evair, nosso capixaba, Vasco Fernandes Coutinho, um portugu\u00eas desbravador que iniciou a coloniza\u00e7\u00e3o do solo do Esp\u00edrito Santo. A cidade de Vila Velha completa, no pr\u00f3ximo dia 23, 486 anos de hist\u00f3ria.\r\n\u00c9 uma das cidades mais antigas do Brasil, conhecida na \u00e9poca como Vila do Esp\u00edrito Santo, porque os portugueses chegaram na semana do Pentecostes. Essa cidade foi a primeira capital do Esp\u00edrito Santo. Depois, a capital mudou-se para Vit\u00f3ria, e a Vila do Esp\u00edrito Santo passou a se chamar Vila Velha.\r\nVila Velha \u00e9 uma cidade que tem tra\u00e7os extremamente importantes. N\u00f3s temos uma das igrejas mais antigas do Brasil, a Igreja do Ros\u00e1rio; uma cidade que tem a EAMES, a Escola de Aprendizes-Marinheiros do Esp\u00edrito Santo, e o 38\u00ba Batalh\u00e3o de Infantaria, aos p\u00e9s do Convento da Penha, um dos monumentos hist\u00f3ricos mais visitados do Brasil e o segundo mais visitado do Esp\u00edrito Santo.\r\nA cidade de Vila Velha tem o Morro do Moreno e o Morro do Penedo; praias como Ponta da Fruta, Barra do Jucu, Praia de Itaparica. E d\u00e1 para passar uma tarde tamb\u00e9m em Itapo\u00e3, Vila Velha, antes de chegar \u00e0 Praia da Costa, \u00e0 Praia do Bananal e \u00e0 Praia do Ribeiro.\r\nA cidade de Vila Velha tem uma das maiores f\u00e1bricas de chocolates do mundo, a maior do Brasil, a Chocolates Garoto.\r\nQuem neste Plen\u00e1rio, Sr. Presidente, nunca saboreou um chocolate da Garoto? Um bombom Serenata? Um Batom, Paulo Magalh\u00e3es, nosso Deputado baiano?\r\nA cidade de Vila Velha tem uma import\u00e2ncia muito grande na economia do Esp\u00edrito Santo. Por ela chegam e saem praticamente 100% das cargas de cont\u00eaineres que chegam ao Brasil, mercadorias importadas, destinadas a diversos Estados.\r\nA cidade de Vila Velha, al\u00e9m das suas belezas naturais, al\u00e9m das suas riquezas hist\u00f3ricas na \u00e1rea cultural, tamb\u00e9m \u00e9 celeiro de grandes atletas. Quem n\u00e3o conhece o ex-craque Geovani, do Vasco da Gama? \u00c9 o mesmo nome do vasca\u00edno que chegou a Vila Velha, em 1535, Deputado Evair, o Vasco Coutinho. S\u00e3o os vasca\u00ednos, n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa.\r\nA cidade \u00e9 conhecida tamb\u00e9m como do povo canela-verde. \u00c9 a cidade de atletas como o Buru, o melhor jogador de beach soccer do mundo; a cidade de Neymara, pentacampe\u00e3 mundial de bodyboard; a cidade de atletas importantes do MMA como Carina Damm, Daniel, Rodrigo Damm e Alexandre Guimar\u00e3es. A cidade \u00e9 celeiro, Deputado Valtenir, de atletas, de artistas. \u00c9 a cidade do mais novo xod\u00f3 do Esp\u00edrito Santo e da televis\u00e3o brasileira, o Chay Suede, que hoje est\u00e1 presente nas telas da televis\u00e3o. A cidade tem representantes em todas as \u00e1reas. Na \u00e1rea cultural, o congo j\u00e1 foi cantado por Martinho da Vila, quando, em seu verso de prosa, ele falava da ponte da Madalena. \"Eu fui l\u00e1 pra Vila Velha, direto do Graja\u00fa\". A cidade j\u00e1 foi cantada nos versos de cantores e artistas de todo o Brasil.\r\n\u00c9 uma cidade de lideran\u00e7as pol\u00edticas, lideran\u00e7as comunit\u00e1rias. Como n\u00e3o se lembrar do ex-Governador \u00c9lcio \u00c1lvares, morador de Vila Velha; de Albu\u00edno Azeredo? Como n\u00e3o se lembrar do ex-Governador Max Mauro, lideran\u00e7a importante na cidade, juntamente com sua fam\u00edlia; de Arthur Gerhardt, de Christiano Dias Lopes, que tamb\u00e9m moravam em Vila Velha?\r\n\u00c9 a cidade de Prefeitos como Tuffy Nader, Vasco Alves, que faleceu no ano passado, Jorge Anders, Max Filho, Rodney Miranda.\r\nEu tive a oportunidade de ser Vereador por Vila Velha e de ser Deputado Federal, j\u00e1 no terceiro mandato, pela minha cidade. Tamb\u00e9m tive a oportunidade de ser Prefeito dessa cidade e de dar a minha contribui\u00e7\u00e3o.\r\nEu estou aqui, Sr. Presidente, para agradecer ao povo de Vila Velha, aos investidores da cidade, uma cidade de grandes construtores, de grandes construtoras, como a Canal, a Galwan, a \u00c9pura, a Grand, a Argo, a Kemp e tantas outras, que geram empregos, renda e oportunidades e ajudam a construir uma nova cidade.\r\n\u00c9 uma cidade de grupos empresariais, como o grupo Pery, o grupo Casagrande, o grupo Carone, que geram emprego, renda e oportunidades na cidade.\r\nVila Velha est\u00e1 de parab\u00e9ns pelas suas lideran\u00e7as comunit\u00e1rias. Como falar de Vila Velha e esquecer Marquinho da Moradia, l\u00e1 da Terra Vermelha; Altair Marinheiro, l\u00e1 de Rio Marinho? Como n\u00e3o falar de lideran\u00e7as importantes na \u00e1rea cultural, como Robertinho da Mug, l\u00e1 do Bairro da Gl\u00f3ria? Como falar de Vila Velha sem lembrar a import\u00e2ncia dos movimentos sociais da cidade, das entidades? Como falar de Vila Velha sem falar na fam\u00edlia Meyerfreund, que fundou a Chocolates Garoto, a maior f\u00e1brica de chocolate do Brasil?\r\nSr. Presidente, parabenizo a cidade de Vila Velha e o Prefeito Arnaldinho Borgo, os Vereadores da cidade, as lideran\u00e7as religiosas. Registro a minha homenagem aqui ao Pastor Luiz Jubrael, que foi pastor da Igreja Batista da Gl\u00f3ria; ao Pastor Evaldo, Oscar de Moura, nossos pastores e lideran\u00e7as pol\u00edticas, o Pastor \u00c1lvaro e tantos outros que fazem hist\u00f3ria na cidade.\r\nQuero ainda encerrar dizendo das lideran\u00e7as, do trabalho desenvolvido pelo Pastor Simonton, da Igreja Miss\u00e3o; pelo Pastor On\u00e9simo, de Santa M\u00f4nica; pelas lideran\u00e7as religiosas, lideran\u00e7as pol\u00edticas, lideran\u00e7as empresariais, homens, mulheres, jovens, crian\u00e7as, que ajudam a construir o futuro da nossa cidade de Vila Velha.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m o Prefeito Arnaldinho Borgo, ex-Vereador da cidade, que hoje \u00e9 Prefeito da cidade, cheio de energia, cheio de g\u00e1s, e vai contar com o nosso apoio neste Parlamento para ajudar Vila Velha.\r\nEstou destinando, Sr. Presidente, no or\u00e7amento deste ano, emendas no valor de 11 milh\u00f5es e 600 mil reais para retribuir a Vila Velha tudo que ela j\u00e1 fez por mim e pela minha fam\u00edlia.\r\nQuero desejar a todos os vila-velhenses os parab\u00e9ns em nome da D. Lourdes Sarmento, uma lideran\u00e7a comunit\u00e1ria l\u00e1 do centro de Vila Velha.\r\nParab\u00e9ns, Vila Velha, pelos seus 486 anos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende o seguinte: quem conhece o sistema brasileiro, seja de financiamento do setor p\u00fablico, seja do setor privado, sabe que algu\u00e9m que adquire um financiamento \u00e9 penalizado com os juros altos ou com as multas absurdas que ainda s\u00e3o cobradas no Brasil. \u00c9 inadmiss\u00edvel que em um pa\u00eds que tem uma taxa de juros de 3% ao ano ainda exista empresa no setor p\u00fablico e privado aplicando multas de 20%, 30%, 40% sobre contribuintes.\r\nEnt\u00e3o, essa emenda feita no Senado vem para colaborar, no sentido de reduzir as multas e os juros sobre o capital, facilitando a negocia\u00e7\u00e3o, facilitando o pagamento da d\u00edvida. E n\u00f3s n\u00e3o estamos fazendo favor nenhum. Ocorre que n\u00f3s somos muito rigorosos na cobran\u00e7a de juros e no pagamento de multas no Brasil. Ent\u00e3o, \u00e9 justi\u00e7a que est\u00e1 sendo feita.\r\nPor isso, o PSD encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPERP\u00c9TUA ALMEIDA, DEPUTADA FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, REMISS\u00c3O DA D\u00cdVIDA, ESTUDANTE, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), GOVERNO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados. Defesa da concess\u00e3o de anistia de d\u00edvidas de estudantes perante o Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD encaminha o voto \"sim\".\r\nEsta mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante. N\u00f3s estamos aqui, mais uma vez, refor\u00e7ando que o que estamos fazendo \u00e9 justi\u00e7a. As multas no Brasil e as taxas de juros s\u00e3o alt\u00edssimas. O que estamos fazendo aqui \u00e9 realmente facilitar o pagamento dessas d\u00edvidas.\r\nEu queria dizer algo \u00e0 nobre Deputada Perp\u00e9tua Almeida, minha amiga. Anteriormente, ela falou sobre o FIES.\r\nDeputada Perp\u00e9tua, eu concordo com V.Exa. Acredito que o Governo brasileiro tem a obriga\u00e7\u00e3o constitucional de garantir ensino superior gratuito para os seus alunos, assim como os Prefeitos s\u00e3o obrigados a garantir vagas no ensino fundamental nas suas cidades. Como o Governo Federal n\u00e3o foi competente para criar vagas e garanti-las para os alunos, muitos se endividaram, por meio do FIES, para fazer um curso superior. Deputada Perp\u00e9tua Almeida, eu sou a favor do perd\u00e3o para esses alunos quanto a essa d\u00edvida. Estamos perdoando aqui outras d\u00edvidas tamb\u00e9m.\r\nO PSD encaminha o voto \"sim\" a esta mat\u00e9ria.\r\nVou votar junto com V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nHOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, VILA VELHA (ES).",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados. Transcurso do 486\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Vila Velha, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD encaminha o voto \"sim\".\r\nQueria aproveitar esta oportunidade, Sr. Presidente, para dizer que a minha cidade de Vila Velha completa 486 anos no pr\u00f3ximo domingo, dia 23 de maio.\r\nConvido os Parlamentares que ainda n\u00e3o conhecem a cidade mais doce do Brasil para conhecerem Vila Velha. \u00c9 velha s\u00f3 no nome. \u00c9 uma cidade moderna, bonita, tem monumentos importantes, como a Terceira Ponte, o Convento da Penha, tem praias bonitas, como a Praia da Costa, Itapo\u00e3, Itaparica, Ponta da Fruta, Barra do Jucu.\r\nAproveito esta oportunidade para homenagear a minha cidade, o que j\u00e1 fiz mais cedo, em nome da D. Lourdes Sarmento, uma lideran\u00e7a pol\u00edtica da cidade, uma professora, que est\u00e1 nos assistindo, acompanhando a TV C\u00e2mara, junto com a Creusa, de S\u00e3o Torquato, e outros companheiros e amigos da cidade de Vila Velha.\r\nEu quero transmitir o meu abra\u00e7o a todos os canelas-verdes.\r\nParab\u00e9ns, Vila Velha, pelos seus 486 anos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REDA\u00c7\u00c3O FINAL, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFL\u00c1VIO PIRES, VEREADOR, VILA VELHA (ES), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O, RUA, REFORMA, PRA\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados. Congratula\u00e7\u00f5es ao Vereador Fl\u00e1vio Pires, respons\u00e1vel pela ordem de servi\u00e7o de drenagem e pavimenta\u00e7\u00e3o da Rua Humberto Serrano, no Bairro Itapo\u00e3, Munic\u00edpio de Vila Velha, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD vai encaminhar \"sim\", Sr. Presidente. Essa mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para parabenizar o Vereador Fl\u00e1vio Pires. O Vereador Fl\u00e1vio Pires \u00e9 filho de um m\u00e9dico e humanista, da cidade de Vila Velha - nossa querida cidade, que completa 486 anos -, o Dr. Geraldo Pires, que n\u00e3o mais est\u00e1 conosco. O Vereador Fl\u00e1vio Pires \u00e9 o respons\u00e1vel pela ordem de servi\u00e7o que ser\u00e1 realizada hoje no Bairro Itapo\u00e3, para drenagem e pavimenta\u00e7\u00e3o da Rua Humberto Serrano, rua extremamente importante.\r\nE esse Vereador tem lutado muito em seu mandato para ajudar aquela comunidade, inclusive vai receber uma emenda de 600 mil reais para a reforma da Pra\u00e7a de Itapo\u00e3, que \u00e9 um dos bairros mais populosos de Vila Velha e tem uma das praias mais bonitas do Brasil, concorrente da Praia de Itapo\u00e3, em Salvador. \r\nEst\u00e3o todos convidados a conhece Vila Velha e a passar um dia inteiro na Praia de Itapo\u00e3.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO.\r\nANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, H\u00c9RCULES SILVEIRA, DEPUTADO ESTADUAL, VILA VELHA (ES).",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator J\u00falio Cesar pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO. Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Deputado Estadual H\u00e9rcules Silveira, do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria aproveitar a oportunidade e parabenizar o Relator pela aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. \r\nParabenizo tamb\u00e9m, Sr. Presidente, o Dr. H\u00e9rcules Silveira, Deputado Estadual da cidade de Vila Velha. Ele hoje faz anivers\u00e1rio. O Dr. H\u00e9rcules foi Vereador e j\u00e1 est\u00e1 no quinto mandato de Deputado Estadual. \u00c9 um m\u00e9dico atuante. Tem uma associa\u00e7\u00e3o m\u00e9dica que atende a popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o de Vila Velha. J\u00e1 foi candidato a Prefeito da cidade e \u00e9 uma lideran\u00e7a pol\u00edtica no Estado do Esp\u00edrito Santo que tem comprometimento com a sa\u00fade, com os idosos, com a sa\u00fade dos animais tamb\u00e9m. \r\nParab\u00e9ns ao Dr. H\u00e9rcules Silveira, que aniversaria hoje, quase junto com a nossa querida cidade de Vila Velha. O povo brasileiro reconhece os trabalhos prestados pelo Dr. H\u00e9rcules. \r\nParab\u00e9ns, H\u00e9rcules Silveira! N\u00e3o vou revelar sua idade porque eu sei que o senhor \u00e9 muito vaidoso e n\u00e3o vai gostar. Parab\u00e9ns pelo seu anivers\u00e1rio! Que Deus o aben\u00e7oe e a todos os seus sonhos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCOS GUERRA, SENADOR, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO).\r\nFUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), RIO DE JANEIRO (ESTADO), VACINA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INSTITUTO BUTANTAN, CRISE SANIT\u00c1RIA, VACINA PFIZER/BIONTECH, ELOGIO, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do ex-Senador Marcos Guerra, do Estado do Esp\u00edrito Santo. Relato da visita do orador \u00e0 sede da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ, no Rio de Janeiro. Produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 pela Institui\u00e7\u00e3o e pelo Instituto Butantan. Realiza\u00e7\u00e3o de investimentos na FIOCRUZ pelo Governo Jair Bolsonaro. Expectativa quanto \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra a Covid-19 em 2021.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiramente, eu quero registrar a presen\u00e7a aqui conosco do Senador Marcos Guerra, do Esp\u00edrito Santo, da cidade de Colatina. Ele foi Senador pelo Estado do Esp\u00edrito Santo de 2006 a 2008, aqui no nosso Senado Federal.\r\nSr. Presidente, eu queria fazer um registro extremamente importante. Eu fui convidado, na semana passada, para visitar a FIOCRUZ - Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, no Estado do Rio de Janeiro. O instituto \u00e9 respons\u00e1vel hoje pela fabrica\u00e7\u00e3o de 41 milh\u00f5es de doses de vacina j\u00e1 entregues ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para ajudar no processo de imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu fiquei surpreendido positivamente com a estrutura da FIOCRUZ e do Bio-Manguinhos. Quero parabenizar o profissionalismo da equipe daquele instituto e daquela funda\u00e7\u00e3o. Quero agradecer o carinho e a aten\u00e7\u00e3o dispensada pelo Prof. Juliano, um cientista, pelo Daniel, pelo Bucker e pelos demais profissionais daquela institui\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. \r\nA FIOCRUZ \u00e9 orgulho do povo brasileiro, Senador Marcos Guerra, Deputado Da Vitoria, nosso Coordenador. Fiquei extremamente feliz em saber que a FIOCRUZ vai entregar, at\u00e9 julho, 100 milh\u00f5es de doses da vacina AstraZeneca. A partir de julho, a FIOCRUZ vai fabricar a vacina brasileira. J\u00e1 foi assinado um protocolo de transfer\u00eancia de tecnologia com a AstraZeneca. Ser\u00e3o entregues, at\u00e9 o final de dezembro, mais 100 milh\u00f5es de doses, ou seja, s\u00f3 a FIOCRUZ, uma institui\u00e7\u00e3o ligada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, vai entregar neste ano 200 milh\u00f5es de doses.\r\n O Instituto Butantan vai entregar mais 100 milh\u00f5es de doses. O Governo comprou da Pfizer mais 100 milh\u00f5es de doses. Vamos chegar, no final do ano, a quase 400 milh\u00f5es de doses de vacinas ou mais entregues pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nSa\u00ed de l\u00e1 extremamente confiante com os resultados dos investimentos que foram feitos naquele instituto pelo Governo Federal. Parab\u00e9ns ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade! Parab\u00e9ns ao Presidente Jair Bolsonaro pelos investimentos feitos naquele instituto! Parab\u00e9ns! Neste momento em que o povo brasileiro mais precisa de vacina, o Governo Federal n\u00e3o economizou recursos.\r\nEu perguntei ao Presidente do instituto: \"Faltou, por parte do Governo Federal, algum apoio? Faltaram recursos para moderniza\u00e7\u00e3o e para obras importantes, como as que est\u00e3o sendo feitas at\u00e9 o momento?\" Todos me disseram: \"N\u00e3o! Tudo o que n\u00f3s pedimos, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nos concedeu\". \r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Leite. Bloco/DEM - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES) - E disseram: \"\u00c9 por isso que hoje n\u00f3s j\u00e1 entregamos 41 milh\u00f5es de doses da vacina; temos j\u00e1 prontas mais 10 milh\u00f5es de doses em fase de an\u00e1lise; temos insumo para produzir mais 12 milh\u00f5es de doses at\u00e9 15 de junho; e vamos receber mais insumos para completar 100 milh\u00f5es de doses at\u00e9 o m\u00eas de julho\". \r\nPortanto, eu sa\u00ed de l\u00e1 bastante confiante. O Brasil est\u00e1 no caminho certo para vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira at\u00e9 o final de 2021.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiramente, eu quero registrar a presen\u00e7a aqui conosco do Senador Marcos Guerra, do Esp\u00edrito Santo, da cidade de Colatina. Ele foi Senador pelo Estado do Esp\u00edrito Santo de 2006 a 2008, aqui no nosso Senado Federal.\r\nSr. Presidente, eu queria fazer um registro extremamente importante. Eu fui convidado, na semana passada, para visitar a FIOCRUZ  Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, no Estado do Rio de Janeiro. O instituto \u00e9 respons\u00e1vel hoje pela fabrica\u00e7\u00e3o de 41 milh\u00f5es de doses de vacina j\u00e1 entregues ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para ajudar no processo de imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu fiquei surpreendido positivamente com a estrutura da FIOCRUZ e do Bio-Manguinhos. Quero parabenizar o profissionalismo da equipe daquele instituto e daquela funda\u00e7\u00e3o. Quero agradecer o carinho e a aten\u00e7\u00e3o dispensada pelo Prof. Juliano, um cientista, pelo Daniel, pelo Bucker e pelos demais profissionais daquela institui\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. \r\nA FIOCRUZ \u00e9 orgulho do povo brasileiro, Senador Marcos Guerra, Deputado Da Vitoria, nosso Coordenador. Fiquei extremamente feliz em saber que a FIOCRUZ vai entregar, at\u00e9 julho, 100 milh\u00f5es de doses da vacina AstraZeneca. A partir de julho, a FIOCRUZ vai fabricar a vacina brasileira. J\u00e1 foi assinado um protocolo de transfer\u00eancia de tecnologia com a AstraZeneca. Ser\u00e3o entregues, at\u00e9 o final de dezembro, mais 100 milh\u00f5es de doses, ou seja, s\u00f3 a FIOCRUZ, uma institui\u00e7\u00e3o ligada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, vai entregar neste ano 200 milh\u00f5es de doses.\r\n O Instituto Butantan vai entregar mais 100 milh\u00f5es de doses. O Governo comprou da Pfizer mais 100 milh\u00f5es de doses. Vamos chegar, no final do ano, a quase 400 milh\u00f5es de doses de vacinas ou mais entregues pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nSa\u00ed de l\u00e1 extremamente confiante com os resultados dos investimentos que foram feitos naquele instituto pelo Governo Federal. Parab\u00e9ns ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade! Parab\u00e9ns ao Presidente Jair Bolsonaro pelos investimentos feitos naquele instituto! Parab\u00e9ns! Neste momento em que o povo brasileiro mais precisa de vacina, o Governo Federal n\u00e3o economizou recursos.\r\nEu perguntei ao Presidente do instituto: \"Faltou, por parte do Governo Federal, algum apoio? Faltaram recursos para moderniza\u00e7\u00e3o e para obras importantes, como as que est\u00e3o sendo feitas at\u00e9 o momento?\" Todos me disseram: \"N\u00e3o! Tudo o que n\u00f3s pedimos, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nos concedeu\". \r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Leite. Bloco/DEM - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES) - E disseram: \"\u00c9 por isso que hoje n\u00f3s j\u00e1 entregamos 41 milh\u00f5es de doses da vacina; temos j\u00e1 prontas mais 10 milh\u00f5es de doses em fase de an\u00e1lise; temos insumo para produzir mais 12 milh\u00f5es de doses at\u00e9 15 de junho; e vamos receber mais insumos para completar 100 milh\u00f5es de doses at\u00e9 o m\u00eas de julho\". \r\nPortanto, eu sa\u00ed de l\u00e1 bastante confiante. O Brasil est\u00e1 no caminho certo para vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira at\u00e9 o final de 2021.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.\r\nPL 1964/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DE S\u00c3O MATEUS (UFSM), ESPIRITO SANTO (ESTAD0).",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, a respeito dos valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional; da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o; e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, ressalvados os destaques. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.964, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de S\u00e3o Mateus, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria. N\u00f3s achamos extremamente importante vot\u00e1-la rapidamente e partirmos para outras vota\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, j\u00e1 que n\u00f3s tamb\u00e9m estamos tratando de educa\u00e7\u00e3o, informo que apresentei nesta Casa o Projeto de Lei n\u00ba 1.964, de 2021, que autoriza a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de S\u00e3o Mateus, no Estado do Esp\u00edrito Santo, a ser feita por desmembramento da Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo - UFES, localizada na cidade de Vit\u00f3ria.\r\nEsse \u00e9 um sonho antigo dos moradores da cidade de S\u00e3o Mateus. Eu, que tive a oportunidade de ajudar na articula\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o do Polo Universit\u00e1rio de S\u00e3o Mateus, em 2004, agora estou propondo o desmembramento desse polo da universidade federal, criando-se a Universidade Federal de S\u00e3o Mateus, no norte do Estado do Esp\u00edrito Santo, que j\u00e1 tem toda a estrutura e corpo t\u00e9cnico, e n\u00e3o demanda novas despesas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2077/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nFUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), INSTITUTO BUTANTAN, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.077, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o do t\u00edtulo de Patrim\u00f4nio Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica, \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ e ao Instituto Butantan, ressalvados os destaques. Visita do orador \u00e0s sedes da FIOCRUZ e do Instituto Bio-Manguinhos. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz e ao Instituto Butantan pela produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD orienta o voto \"sim\" a esta mat\u00e9ria, Sr. Presidente.\r\nEu queria aproveitar para dizer que, na sexta-feira, eu tive a oportunidade de visitar a FIOCRUZ no Rio de Janeiro. Visitei tamb\u00e9m o Instituto Bio-Manguinhos. Ali\u00e1s, quero parabenizar o Butantan e a FIOCRUZ, que j\u00e1 entregou 41 milh\u00f5es de doses para o sistema de imuniza\u00e7\u00e3o nacional. Esta funda\u00e7\u00e3o vai entregar, at\u00e9 julho, 100 milh\u00f5es de doses de vacina no Brasil e, at\u00e9 o fim do ano, 200 milh\u00f5es de doses de vacina, junto com os 100 milh\u00f5es de doses do Butantan e mais 100 milh\u00f5es da Pfizer. Vamos chegar ao fim do ano com 400 milh\u00f5es de doses distribu\u00eddas, para vacinar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nVale a pena, sim, investir na ci\u00eancia, apoiar os profissionais, os bons profissionais que n\u00f3s temos nestes dois institutos.\r\nEst\u00e3o de parab\u00e9ns o Governo do Estado e o Governo do Brasil, o Presidente Jair Bolsonaro e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, um dos mantenedores da FIOCRUZ.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PARECER CONTR\u00c1RIO, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO, HENRIQUE FONTANA, DEPUTADO FEDERAL, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, AUMENTO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Comiss\u00e3o, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021, ressalvados os destaques. Vincula\u00e7\u00e3o entre o aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"n\u00e3o\", mas eu quero colaborar com o Deputado Henrique Fontana nas suas palavras. Acho que o representante do NOVO foi extremamente infeliz em dizer que sal\u00e1rio m\u00ednimo alto causa desemprego.\r\nDeputado Henrique Fontana, quero concordar com V.Exa. Vivi neste plen\u00e1rio de 2003 a 2009, quando tivemos oportunidade de conceder os maiores aumentos da hist\u00f3ria para o trabalhador brasileiro. A economia cresceu, gerou emprego e gerou oportunidades. N\u00f3s n\u00e3o podemos nivelar por baixo para analisar consumo no Brasil. Quanto mais consumo houver, mais haver\u00e1 dinheiro girando, mais oportunidades ser\u00e3o criadas. Ao aumentar a capacidade de consumo do povo, com certeza, n\u00f3s estamos colaborando para o crescimento da economia. Se houvesse outra proposta por um aumento maior, eu votaria nela. Como s\u00f3 h\u00e1 esta, n\u00f3s vamos ficar com a que est\u00e1 sendo votada nesta oportunidade.\r\nQuero concordar com o L\u00edder do PT, Henrique Fontana, embora tenhamos divergido em diversos pontos aqui. Nesse ponto, concordo com ele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 7/2021, VETO 8/2021, VETO 11/2021, VETO 16/2021, VETO PARCIAL, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, INGREDIENTE FARMAC\u00caUTICO ATIVO (IFA), VACINA ASTRAZENECA, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), TRANSFER\u00caNCIA DE TECNOLOGIA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 7, 8, 11 e 16, de 2021, com acordo para manuten\u00e7\u00e3o. Assinatura, pela Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ, de contrato de transfer\u00eancia tecnol\u00f3gica para a produ\u00e7\u00e3o do Ingrediente Farmac\u00eautico Ativo - IFA da vacina AstraZeneca no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD \u00e9 favor\u00e1vel a esta vota\u00e7\u00e3o extremamente importante. \r\nGostaria de aproveitar a oportunidade para destacar que hoje, no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a FIOCRUZ vai assinar o contrato de transfer\u00eancia tecnol\u00f3gica para a produ\u00e7\u00e3o do IFA - Ingrediente Farmac\u00eautico Ativo da vacina da AstraZeneca no Brasil. Trata-se de uma luta que estamos travando aqui desde o in\u00edcio do mandato, defendendo a autossufici\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o da vacina no Brasil. Acreditamos que o Brasil s\u00f3 ser\u00e1 autossuficiente produzindo o seu pr\u00f3prio IFA. \r\nCom a assinatura desse contrato de transfer\u00eancia tecnol\u00f3gica, o Brasil passar\u00e1 a produzir a sua pr\u00f3pria vacina. A FIOCRUZ, que j\u00e1 entregou 50 milh\u00f5es de vacinas at\u00e9 agora, vai entregar mais 50 no m\u00eas de julho. At\u00e9 dezembro ser\u00e3o mais 100 milh\u00f5es de doses de vacina para o povo brasileiro, totalizando 200 milh\u00f5es de doses de vacinas.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 FIOCRUZ! Parab\u00e9ns \u00e0 ci\u00eancia brasileira! Parab\u00e9ns ao Presidente Bolsonaro e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), CRESCIMENTO. \r\nGOVERNO FEDERAL, ACORDO, TECNOLOGIA, PRODU\u00c7\u00c3O, VACINA ASTRAZENECA, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ).",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil). Contentamento com o desempenho do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro no primeiro semestre de 2021. Celebra\u00e7\u00e3o de acordo entre o Governo Federal e a ind\u00fastria farmac\u00eautica AstraZeneca para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria encaminha \"sim\", at\u00e9 porque n\u00f3s tivemos ontem o an\u00fancio sobre o PIB brasileiro do primeiro semestre, que surpreendeu os negativistas, que esperavam um PIB negativo. N\u00f3s tivemos um PIB positivo, projetando para o segundo semestre um crescimento da economia.\r\nOntem tamb\u00e9m tivemos a not\u00edcia da assinatura de acordo entre a FIOCRUZ, ou seja, o Governo Federal, e a AstraZeneca, que produz a vacina de Oxford, de transfer\u00eancia de tecnologia para que o Brasil passe, a partir de agora, a produzir a sua pr\u00f3pria vacina. Vamos chegar ao final do ano com toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira vacinada. Isso, com certeza, vai atrair novos investidores. Vamos aumentar os investimentos, vamos ter crescimento econ\u00f4mico, mas precisamos facilitar o acesso ao cr\u00e9dito e ao cr\u00e9dito mais barato para todos os brasileiros, para todas as empresas.\r\nPor isso, a maioria encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSEMIN\u00c1RIO SUSTENTABILIDADE CAPIXABA (1:2021, GUA\u00c7U\u00cd (ES)), DIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025. Realiza\u00e7\u00e3o do I Semin\u00e1rio Sustentabilidade Capixaba, ao ensejo das comemora\u00e7\u00f5es do Dia Nacional do Meio Ambiente, no Munic\u00edpio de Gua\u00e7u\u00ed, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria tamb\u00e9m vai encaminhar o voto \"sim\" a esta mat\u00e9ria. \r\nEu tamb\u00e9m queria aproveitar a oportunidade, Presidente, para registrar que foi realizado ontem e hoje, na cidade de Gua\u00e7u\u00ed, o I Semin\u00e1rio Sustentabilidade Capixaba, em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia Mundial do Meio Ambiente. \r\nParabenizo aqui os organizadores: a Folha do Capara\u00f3, que tem prestado um excelente servi\u00e7o ao sul do Estado do Esp\u00edrito Santo, levando no tempo certo a not\u00edcia, a informa\u00e7\u00e3o precisa \u00e0 popula\u00e7\u00e3o - o ve\u00edculo tem prestado um grande servi\u00e7o ao nosso Estado -, e a Conex\u00e3o Safra. Eu as cumprimento pela realiza\u00e7\u00e3o desse evento, que contou com a participa\u00e7\u00e3o de diversas autoridades, entre elas o Governador do Estado do Esp\u00edrito Santo. Parabenizo-as pelo sucesso desse evento. \r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao nosso amigo Elias e \u00e0 K\u00e1tia Quedevez pela realiza\u00e7\u00e3o desse grande evento, o I Semin\u00e1rio Sustentabilidade Capixaba, realizado na cidade de Gua\u00e7u\u00ed, regi\u00e3o do Capara\u00f3, no Estado do Esp\u00edrito Santo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA, ENERGIA TERMEL\u00c9TRICA, BANDEIRA TARIF\u00c1RIA VERMELHA, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre a produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel, especialmente da energia solar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje pela manh\u00e3 eu tive a oportunidade de participar de um movimento na Esplanada dos Minist\u00e9rios, organizado pelos produtores brasileiros de energia solar, de energia fotovoltaica, uma energia limpa, renov\u00e1vel. O movimento chama a aten\u00e7\u00e3o deste Parlamento, Deputado Bibo Nunes, para que coloquemos em pauta a vota\u00e7\u00e3o do PL 5.829, que cria o marco regulat\u00f3rio de gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda de energia no Brasil.\r\nO Brasil tem todo o potencial para ser um dos maiores produtores de energia renov\u00e1vel, de energia limpa, no mundo. N\u00f3s vivemos num pa\u00eds que tem um rio que atinge a altura m\u00e1xima, mais de 30 metros, no Amazonas e no Acre, alagando milhares e milhares de quil\u00f4metros na Regi\u00e3o Norte. No entanto, nas regi\u00f5es onde est\u00e3o localizadas as grandes hidrel\u00e9tricas, os reservat\u00f3rios est\u00e3o abaixo do n\u00edvel. \r\nQual a sa\u00edda do Brasil para resolver o problema de 85 gigas de consumo de energia por ano? A sa\u00edda, segundo a ANEEL, \u00e9 ligar as t\u00e9rmicas. O Brasil gasta, por ano, 7 bilh\u00f5es de reais em incentivo \u00e0s t\u00e9rmicas a g\u00e1s e a diesel. Quando baixa o reservat\u00f3rio de \u00e1gua, s\u00e3o acionadas as t\u00e9rmicas. Ainda que n\u00e3o baixe, paga-se do mesmo jeito. Hoje quem \u00e9 que paga esta conta?\r\nQuem paga esta conta \u00e9 o cidad\u00e3o brasileiro que tem resid\u00eancia; \u00e9 o microempreendedor, que tem seu com\u00e9rcio, sua padaria, sua sorveteria, seu a\u00e7ougue; \u00e9 o grande e o m\u00e9dio empres\u00e1rios, que t\u00eam sua ind\u00fastria, sua empresa. Eles pagam a chamada bandeira vermelha. Todos os anos, n\u00f3s temos a bandeira vermelha no Brasil.\r\nEu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o deste Parlamento para o compromisso que n\u00f3s temos com esta Na\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos o dever de baixar o custo da energia no Brasil para permitir que os brasileiros tenham acesso a energia mais barata.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu quero fazer um apelo. Vamos colocar em pauta o PL 5.829 e aprov\u00e1-lo! Se h\u00e1 algu\u00e9m contra, vamos para o pau, vamos para o voto! Vamos mostrar aos brasileiros quem \u00e9 contra a energia limpa, quem \u00e9 contra a energia mais barata, quem \u00e9 contra baixar o custo de produ\u00e7\u00e3o da energia no Brasil. Por isso, fa\u00e7o este apelo a esta Casa de Leis.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o do PL 5.829 \u00e9 um presente para um pa\u00eds cuja economia voltou a crescer, cujo PIB aumentou. A economia do nosso Pa\u00eds d\u00e1 sinais claros de que vai se recuperar, com o d\u00f3lar baixando, com o consumo aumentando, com a vacina chegando ao bra\u00e7o dos brasileiros.\r\nQueremos energia limpa e renov\u00e1vel no Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1423/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS(2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF).",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 1.423, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Henry Borel acerca do estabelecimento de diretrizes para o enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.343, de 2006, para a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos com extratos, substratos ou partes da planta cannabis sativa em sua formula\u00e7\u00e3o. Posicionamento do orador favor\u00e1vel ao uso medicinal do canabidiol e contr\u00e1rio \u00e0 libera\u00e7\u00e3o do plantio de maconha no Brasil. Defesa de submiss\u00e3o, ao Plen\u00e1rio, do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (Bloco/PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD vai encaminhar \"sim\" a esta mat\u00e9ria, Sr. Presidente.\r\nEu queria aproveitar a oportunidade para dizer que hoje foi votada, na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, a mat\u00e9ria que tratava da quest\u00e3o da cannabis no Brasil.\r\nEu queria deixar claro que a mat\u00e9ria foi aprovada - houve um empate na vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria e o Deputado que presidia a sess\u00e3o deu o voto de minerva e foi vencedor -, mas j\u00e1 h\u00e1 recursos para que essa mat\u00e9ria venha a Plen\u00e1rio, a fim de que n\u00f3s possamos debat\u00ea-la e discuti-la melhor.\r\nN\u00f3s somos a favor, sim, do uso medicinal do canabidiol para tratamento de doen\u00e7as espec\u00edficas, mas n\u00f3s somos totalmente contra aproveitar essa oportunidade para liberar o plantio da maconha no Brasil. Portanto, para uso medicinal, sim; mas plantio, n\u00e3o.\r\nN\u00f3s queremos que essa mat\u00e9ria venha a Plen\u00e1rio, para que possamos discuti-la e debat\u00ea-la melhor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TERRENO DE MARINHA, PROPRIET\u00c1RIO, DESCONHECIMENTO, PAGAMENTO, LAUD\u00caMIO, SECRETARIA DE COORDENA\u00c7\u00c3O E GOVERNAN\u00c7A DO PATRIM\u00d4NIO DA UNI\u00c3O (SPU), PROGRAMA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O),  PLATAFORMA DIGITAL, CADASTRO, COMPRA, BEM AFORADO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Secretaria de Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o - SPU, por elabora\u00e7\u00e3o de programa de regulamenta\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio de im\u00f3veis situados em terrenos de marinha no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje participei de algumas agendas extremamente importantes nos Minist\u00e9rios, na Esplanada. Quero destacar uma delas, porque se trata de um problema vivido em todo o Brasil, referente aos terrenos de marinha.\r\nEstados que t\u00eam acesso ao mar ou que t\u00eam ilhas, como Esp\u00edrito Santo, Rio de Janeiro e Santa Catarina, enfrentam muitos problemas com os terrenos de marinha. \u00c9 um problema que persiste h\u00e1 muitos anos. Eu me lembro de que, quando fui Parlamentar de 2003 a 2009, cheguei a ser Secret\u00e1rio de uma Frente Parlamentar em defesa dos terrenos de marinha no Brasil. Alguns propriet\u00e1rios de \u00e1reas e regi\u00f5es que t\u00eam acesso ao mar, muitas vezes, s\u00f3 descobrem que os terrenos e os im\u00f3veis em que moram n\u00e3o s\u00e3o deles quando o pai morre. Eles v\u00e3o tratar da heran\u00e7a e descobrem que aquele im\u00f3vel pertence \u00e0 Uni\u00e3o. Muitos desses propriet\u00e1rios acabam pagando o laud\u00eamio, uma taxa anual para serem propriet\u00e1rios ou foreiros desses terrenos, desses im\u00f3veis. \r\nEu queria parabenizar a equipe da SPU - Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o, o Coronel Mauro Filho, a Aline e o Norton, porque desenvolveram um programa que vai acabar com a dor de cabe\u00e7a de mais de 600 mil pessoas propriet\u00e1rias de im\u00f3veis em terrenos de marinha no Brasil.\r\nA partir de julho deste ano, esse programa j\u00e1 estar\u00e1 disponibilizado e o cidad\u00e3o que tem um terreno de marinha - ou pensa que \u00e9 propriet\u00e1rio, mas, na verdade, n\u00e3o \u00e9 - vai poder se cadastrar e fazer uma proposta para a compra do im\u00f3vel. O crit\u00e9rio utilizado vai ser a planta atualizada do IPTU da prefeitura. O cidad\u00e3o vai poder pagar o saldo remanescente para ter a titularidade do im\u00f3vel.\r\nEu fiquei feliz, porque o Estado do Esp\u00edrito Santo j\u00e1 est\u00e1 contemplado neste segundo semestre. N\u00f3s fizemos essa solicita\u00e7\u00e3o. Principalmente nos Munic\u00edpios de Vit\u00f3ria, Vila Velha, Cariacica e Serra, alguns propriet\u00e1rios t\u00eam im\u00f3veis em terreno de marinha. Eles ter\u00e3o o fim do seu tormento a partir desse programa desenvolvido.\r\nQuero parabenizar essa equipe da SPU. Normalmente, os funcion\u00e1rios da SPU sempre eram muito agarrados a essa titularidade de terrenos de marinha no Brasil. \r\nPara concluir, quero dizer a voc\u00ea que tem um terreno aforado, um terreno de marinha, em seu Estado, em sua cidade: j\u00e1 no segundo semestre deste ano, voc\u00ea vai poder se inscrever, fazer uma proposta, parcelar o pagamento desse saldo e passar a ser titular do seu im\u00f3vel.\r\nEu queria dizer aos moradores de Vit\u00f3ria, de Vila Velha e de todos os Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo e do Brasil que s\u00e3o banhados pelo mar, que t\u00eam essa caracter\u00edstica de terreno de marinha: esses dias est\u00e3o contados. Essa luta que n\u00f3s travamos durante muito tempo vai dar um resultado positivo para voc\u00ea que, durante muitos anos, pensou que era propriet\u00e1rio de im\u00f3vel e, na verdade, n\u00e3o era.\r\nParab\u00e9ns ao Presidente Jair Bolsonaro! Parab\u00e9ns \u00e0 equipe da SPU, que desenvolveu esse programa e vai devolver ao povo brasileiro o seu peda\u00e7o de terra e o seu im\u00f3vel!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PL 2522/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para a institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Maioria encaminha \"sim\", Sr. Presidente. Tamb\u00e9m achamos importante trazer essa mat\u00e9ria ao plen\u00e1rio, fazer o debate e dar oportunidade para todos os partidos defenderem as suas ideias.\r\nPor isso, a Maioria encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, RODOVIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), INVESTIMENTO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, S\u00c3O MATEUS (ES), PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Visita do Presidente Jair Bolsonaro ao Estado do Esp\u00edrito Santo. Realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de investimentos nas BRs-101 e 447. Visita do Presidente da Rep\u00fablica e comitiva ao Munic\u00edpio de S\u00e3o Matheus, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Estado do Esp\u00edrito Santo, na sexta-feira, teve a honra e o privil\u00e9gio de receber a visita do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Messias Bolsonaro. O Presidente Jair Messias Bolsonaro foi um dos candidatos mais votados, na elei\u00e7\u00e3o passada, no Estado do Esp\u00edrito Santo, chegando a atingir o patamar de quase 90% dos votos em algumas cidades do Esp\u00edrito Santo. Mas, na cidade de S\u00e3o Mateus, no norte do Estado do Esp\u00edrito Santo, Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, do PSD, o Presidente Jair Bolsonaro teve muita dificuldade para ganhar a elei\u00e7\u00e3o passada. Foi o placar mais apertado do Esp\u00edrito Santo.\r\nNa sexta-feira, o Presidente Jair Bolsonaro chegou ao Esp\u00edrito Santo, \u00e0 cidade de Vit\u00f3ria - e tive a oportunidade de fazer parte da comitiva, juntamente com os demais membros da bancada federal do Esp\u00edrito Santo -, e foi recebido por uma grande multid\u00e3o no Aeroporto de Vit\u00f3ria, que fez uma festa e uma recep\u00e7\u00e3o \u00e0 altura de um Chefe de Estado, de um Chefe de Estado que est\u00e1 fazendo um dos maiores investimentos da hist\u00f3ria no Esp\u00edrito Santo, o Presidente Jair Bolsonaro.\r\nS\u00f3 na BR-101, numa obra conhecida como Contorno de Vit\u00f3ria, como Contorno do Mestre \u00c1lvaro, est\u00e3o sendo investidos mais de 400 milh\u00f5es pelo Governo Federal. Na BR-447, que vai ligar a BR-262 ao Porto de Capuaba, Sr. Presidente, h\u00e1 investimentos de mais de 250 milh\u00f5es de reais por parte do Governo Federal. \u00c9 bem verdade que a bancada capixaba tem priorizado, no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, todos os anos, a destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas de bancada para essas duas obras. N\u00f3s tivemos do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio de Freitas, a confirma\u00e7\u00e3o de que ser\u00e3o feitos mais aportes financeiros, para que sejam conclu\u00eddas at\u00e9 o final do ano de 2022 essas duas obras importantes para o povo capixaba.\r\nSr. Presidente, o Presidente Jair Messias Bolsonaro esteve na cidade de S\u00e3o Mateus, com a sua comitiva. Quero registrar a presen\u00e7a do Ministro Rog\u00e9rio Marinho, que tamb\u00e9m esteve l\u00e1, do Ministro Tarc\u00edsio e do Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, o Pedro Guimar\u00e3es. Todos eles foram recebidos pela popula\u00e7\u00e3o do norte do Estado. Quase 50 mil pessoas acompanharam, por quase 10 quil\u00f4metros de avenidas e ruas da cidade de S\u00e3o Mateus, o cortejo ao Presidente Jair Messias Bolsonaro. A popula\u00e7\u00e3o ficou feliz. Foram bem recebidos todos eles pelo Prefeito da cidade, o Prefeito Daniel Barbosa, e pelos Vereadores.\r\nQuero parabenizar, Sr. Presidente, o povo capixaba, que fez essa grande recep\u00e7\u00e3o para o Presidente da Rep\u00fablica, que tem feito a diferen\u00e7a em nosso Estado, com investimentos importantes.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\nS\u00e3o investimentos importantes, com verbas da Uni\u00e3o. O povo soube reconhecer esse trabalho que est\u00e1 sendo feito.\r\nSoube tamb\u00e9m reconhecer, Deputado Otoni de Paula, os mais de 2 milh\u00f5es de doses de vacinas que j\u00e1 foram enviadas para o povo capixaba. Apesar de toda a dificuldade para a compra de vacinas no mundo, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica n\u00e3o t\u00eam medido esfor\u00e7os.\r\nParab\u00e9ns, povo capixaba!\r\nObrigado, Presidente Jair Bolsonaro, pela visita.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Import\u00e2ncia para os gestores p\u00fablicos da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria entende que esta mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante. Mais de 50% das a\u00e7\u00f5es de improbidade no Brasil, feitas pelo MP, n\u00e3o s\u00e3o aceitas pelos ju\u00edzes ao analisarem as mat\u00e9rias, porque eles percebem a inconsist\u00eancia e a fragilidade da den\u00fancia. \r\nEnt\u00e3o, este projeto de lei, como j\u00e1 disse o nobre Parlamentar, vai dar mais seguran\u00e7a para que o gestor possa governar, para que o MP possa trabalhar e para que a Justi\u00e7a possa gastar o seu precioso tempo analisando coisas reais, den\u00fancias reais. \r\nO gestor que administra com dolo tem que ser punido, tem que ser preso, tem que devolver os recursos. Entendemos que \u00e9 importante n\u00f3s termos uma lei atualizada, para que possamos garantir a responsabilidade de todos os agentes envolvidos em uma den\u00fancia, principalmente quando se refere \u00e0 improbidade administrativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAVIRUS, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), ELOGIO.\r\nREAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PROTESTO.\r\nPL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA.\r\nREDU\u00c7\u00c3O, TAXA, PAGAMENTO ANUAL, COMISS\u00c3O DE VALORES MOBILI\u00c1RIOS (CVM), \r\nPL 1964/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DE S\u00c3O MATEUS (UFSM).",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pela distribui\u00e7\u00e3o de 110 milh\u00f5es de doses de vacinas contra a Covid-19 no Pa\u00eds. Expectativa de imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a at\u00e9 o final de 2021. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ, pela produ\u00e7\u00e3o de imunizantes contra o coronav\u00edrus. An\u00fancio de reajuste nas tarifas de energia el\u00e9trica em 20%. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, a respeito da produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia renov\u00e1vel, especialmente da energia solar. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Sr. Augusto, representante do Als Livres, e dos ex-Vereadores Wilton Minarini e Zaz\u00e1 Evangelista, respectivamente, dos Munic\u00edpios de Baixo Guandu e Marata\u00edzes, Estado do Esp\u00edrito Santo. Apelo ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de redu\u00e7\u00e3o da taxa de anuidade estabelecida pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios -  CVM. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.964, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de S\u00e3o Mateus - UFSM, no Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiramente eu quero parabenizar o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Hoje o Brasil bateu a marca de 110 milh\u00f5es de doses de vacinas distribu\u00eddas no Pa\u00eds. O Brasil \u00e9 o quarto pa\u00eds que mais vacina no mundo! Hoje de manh\u00e3 assisti a uma reportagem sobre a R\u00fassia, onde o n\u00famero de casos de COVID est\u00e1 aumentando muito. A R\u00fassia, apesar de fabricar vacina, de ter sido o primeiro pa\u00eds a registrar uma vacina, a Sputnik, s\u00f3 vacinou 10% da popula\u00e7\u00e3o.\r\nMesmo que esteja enfrentando tantos desafios e tantas dificuldades, eu quero parabenizar o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ali\u00e1s, o Ministro da Sa\u00fade acaba de anunciar em sua rede social que a Pfizer, que entregaria em julho 7 milh\u00f5es de doses de vacina, vai antecipar a entrega. Vai entregar 15 milh\u00f5es de doses de vacina para o Brasil e, at\u00e9 o final do ano, entregar\u00e1 cerca de 200 milh\u00f5es de doses. A FIOCRUZ vai entregar, at\u00e9 o fim do ano, 200 milh\u00f5es de doses, e o Butantan, aproximadamente 100 milh\u00f5es de doses. Com a Sputnik, que foi liberada pela ANVISA, vamos chegar ao final do ano, se Deus quiser, com toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira vacinada, a popula\u00e7\u00e3o indicada pela ci\u00eancia, a dos que t\u00eam 18 anos ou mais.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade! Parab\u00e9ns ao Presidente Jair Messias Bolsonaro, que, mesmo sendo mal interpretado e mal compreendido, n\u00e3o tem medido esfor\u00e7os para vacinar a popula\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 bem verdade que gostar\u00edamos de j\u00e1 estar vacinados h\u00e1 muito tempo, mas falta vacina no mundo, todos sabem disso, quem tem compromisso com a verdade sabe disso.\r\nA prop\u00f3sito, quero parabenizar a FIOCRUZ, que est\u00e1 pr\u00e9-fabricando a vacina brasileira, a vacina pr\u00f3pria.\r\nAbordo agora outra quest\u00e3o importante, a da energia no Brasil. Hoje a ANEEL anunciou que vai, nos pr\u00f3ximos dias, aumentar o pre\u00e7o da energia em cerca de 20%. Vai implantar a bandeira vermelha.\r\nEu quero fazer um apelo a este Parlamento. J\u00e1 passou da hora de votarmos o PL 5.829, em favor de produ\u00e7\u00e3o de energia barata, energia limpa, a energia solar! Este Parlamento tem que dar ouvidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o! Tem que dar ouvidos ao clamor do povo, que n\u00e3o suporta mais aumento do pre\u00e7o da energia, do g\u00e1s. N\u00f3s temos sa\u00edda. A sa\u00edda n\u00e3o \u00e9 criticar o Presidente, n\u00e3o \u00e9 criticar o Governo. A sa\u00edda \u00e9 aprovar aqui o projeto sobre energia fotovoltaica, para que se possa oferecer mais energia ao sistema e, assim, baratear a energia brasileira.\r\nFa\u00e7o ent\u00e3o esse apelo ao Parlamento, para que seja aprovado o PL 5.829, que trata de energia.\r\nSr. Presidente, registro a presen\u00e7a aqui de Wilton Minarini, ex-Vereador da cidade de Baixo Guandu; do meu amigo Zaz\u00e1 Evangelista, ex-Vereador da cidade de Marata\u00edzes; do Augusto, representante do AIs Livres, dos agentes de investidores. Tratamos de uma pauta importante hoje na Secretaria Especial de Fazenda, questionando justamente a redu\u00e7\u00e3o da taxa cobrada pela CVM.\r\nA maior anuidade cobrada no Brasil \u00e9 da OAB, que j\u00e1 \u00e9 cara, 800 reais, e um agente de investidor no Brasil paga quase 2.500 reais de anuidade. Isso \u00e9 um absurdo! Esse setor poderia gerar quase 1 milh\u00e3o de empregos no Brasil, mas essa taxa absurda est\u00e1 inibindo que novos investidores entrem no mercado.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo ao Ministro da Economia, Paulo Guedes. J\u00e1 conversamos hoje com Bruno Funchal, com Bruno Neves, da Fazenda. Eles se sensibilizaram com esse tema e n\u00f3s acreditamos que vamos ter essa vit\u00f3ria em defesa dos agentes de investidores do Brasil.\r\nSr. Presidente, quero tratar agora de outro assunto: educa\u00e7\u00e3o. Em 2004, assumi o mandato nesta Casa de Leis e apresentei um PL para cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Norte do Esp\u00edrito Santo, na cidade de S\u00e3o Mateus. A ideia era fazer um desmembramento da UFES - Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo e interiorizar o ensino superior no Estado. Na \u00e9poca, n\u00e3o foi poss\u00edvel criar a universidade federal, mas a cidade ganhou um polo universit\u00e1rio, que hoje tem 21 cursos.\r\nAo voltar ao Parlamento neste ano, Sr. Presidente, apresentei dois projetos de lei, o PL 1.963 e o PL 1.964, para transformar dois polos universit\u00e1rios, o de Alegre e o de S\u00e3o Mateus, em universidades aut\u00f4nomas, a fim de que a comunidade desses locais possa construir a grade de cursos dessas institui\u00e7\u00f5es e gerar mais empregos, oferecer mais oportunidades, levar mais conhecimento \u00e0 regi\u00e3o e tamb\u00e9m desenvolvimento, porque conhecimento atrai desenvolvimento. Toda boa ind\u00fastria quer estar onde h\u00e1 capacidade de forma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra qualificada.\r\nO PL 1.964 trata da cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de S\u00e3o Mateus. Al\u00e9m desses dois projetos, Sr. Presidente, fizemos uma indica\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e ao Presidente da Rep\u00fablica, para que se possa transformar outros polos universit\u00e1rios do Brasil em universidade federal.\r\nSr. Presidente, para transformar um polo universit\u00e1rio j\u00e1 existente em universidade federal, o Governo vai precisar de mais 8 milh\u00f5es por ano por unidade. \u00c9 muito pouco. Esta quantia, 8 milh\u00f5es de reais, equivale \u00e0 metade do valor das emendas or\u00e7ament\u00e1rias a que tenho direito como Parlamentar, 16 milh\u00f5es. A educa\u00e7\u00e3o precisa do nosso apoio.\r\nEstive agora \u00e0 tarde com o Secret\u00e1rio-Executivo do MEC e lhe disse que, se o Governo n\u00e3o tiver 8 milh\u00f5es para transformar um polo como esse em universidade, eu destino os 16 milh\u00f5es, por emenda or\u00e7ament\u00e1ria, a que tenho direito como Parlamentar, para custear essas duas novas universidades no meu Estado. Eu tenho certeza de que este Parlamento far\u00e1 o mesmo, se o Governo disser: \"Veja, para eu transformar 30 polos, 40 polos em universidades no Brasil, vou precisar de 8 milh\u00f5es por unidade\". Tenho certeza de que o Parlamentar de cada Estado vai assumir esse compromisso.\r\nQuero aqui assumir este compromisso com a comunidade do norte do Estado do Espirito Santo. Se o problema for recurso, vou destinar metade da minha verba or\u00e7ament\u00e1ria parlamentar \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de S\u00e3o Mateus, no Estado do Esp\u00edrito Santo. Se forem necess\u00e1rios mais 8 milh\u00f5es, e a bancada do meu Estado n\u00e3o quiser fazer essa aloca\u00e7\u00e3o - a nossa bancada \u00e9 atuante, trabalha unida, sei que vai nos ajudar -, tenho coragem de destinar os 16 milh\u00f5es, por meio de emenda or\u00e7ament\u00e1ria, para ajudar a criar essas duas universidades federais no meu Estado, a de S\u00e3o Mateus, no norte do Estado, e a de Alegre, no sul do Estado do Esp\u00edrito Santo. Fica registrado o meu compromisso.\r\nQuero agradecer a Victor Godoy, Secret\u00e1rio-Executivo, e a Wagner Souza, Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Superior, que nos atenderam muito bem.\r\nSe Deus quiser, povo do Esp\u00edrito Santo, teremos duas novas universidades!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, MORTALIDADE, BRASIL, GENOC\u00cdDIO, DIRETOR, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), VACINA, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO _ UTI, HOSPITAL, PACIENTE, INTUBA\u00c7\u00c3O, FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Tentativa da CPI da Covid de atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro da responsabilidade pela trag\u00e9dia causada pela epidemia de coronav\u00edrus no Brasil. Necessidade da apresenta\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, de relat\u00f3rio dos hospitais com maior n\u00famero de \u00f3bitos de pacientes intubados com coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu queria fazer algumas considera\u00e7\u00f5es.\r\nEu tenho acompanhado os trabalhos da CPI da COVID no Senado Federal e tenho percebido que aquela CPI poderia prestar servi\u00e7o muito maior ao Pa\u00eds do que o papel\u00e3o que ela est\u00e1 fazendo. A CPI poderia procurar evid\u00eancias sobre a COVID-19, poderia procurar respostas na ci\u00eancia para os problemas que n\u00f3s estamos enfrentando, mas est\u00e1 apenas querendo procurar culpados. Ali\u00e1s, n\u00e3o quer procurar culpados, quer culpar exclusivamente o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, pela pandemia que n\u00f3s vivemos.\r\nEu n\u00e3o vejo os italianos chamarem o Presidente da It\u00e1lia, onde j\u00e1 morreram mais de 128 mil pessoas, de \"genocida\". Eu n\u00e3o vejo os moradores da Inglaterra chamarem a Rainha Elizabeth de \"genocida\" porque l\u00e1 j\u00e1 morreram mais de 127 mil pessoas. Eu n\u00e3o vejo os moradores da Alemanha chamarem o Presidente da Alemanha de \"genocida\" porque l\u00e1 j\u00e1 morreram 85 mil pessoas. Eu n\u00e3o vejo os moradores da Espanha nem a imprensa chamarem o Rei da Espanha de \"genocida\" porque l\u00e1 j\u00e1 morreram mais de 70 mil pessoas.\r\nAli\u00e1s, n\u00f3s lamentamos as mortes ocorridas no Brasil. No Brasil, em 2017, Deputado Odair, morreram 1 milh\u00e3o e 24 mil pessoas. Em 2018, Presidente, morreram 1 milh\u00e3o e 145 mil pessoas no Brasil. Em 2019, no Brasil, morreram 1 milh\u00e3o e 274 mil pessoas. Dividindo esses n\u00fameros por ano, o resultado \u00e9 o de 4 mil mortes por dia. Ningu\u00e9m ouvia falar dessas mortes no Brasil. Lamentamos que, al\u00e9m dessas mortes, ainda tenha chegado esta pandemia, que aumentou o percentual de mortes no Brasil.\r\nA CPI poderia prestar um grande servi\u00e7o, e n\u00e3o est\u00e1 prestando.\r\nEu estive recentemente na FIOCRUZ, visitei a Bio-Manguinhos. Ali\u00e1s, parabenizo a FIOCRUZ por estar fabricando a vacina brasileira. Vi uma instala\u00e7\u00e3o e perguntei ao diretor: \"O que \u00e9 isso?\". Ele falou: \"\u00c9 um centro de tratamento intensivo que criamos aqui, que tem 190 UTIs\". Eu perguntei: \"Qual \u00e9 o \u00edndice de mortes de intubados nesse centro da FIOCRUZ?\". Ele falou: \"Deputado, aqui morrem 30% dos intubados\". A m\u00e9dia de mortes dos intubados no Brasil \u00e9 de 90%. H\u00e1 alguma coisa errada. O que o centro intensivo da FIOCRUZ tem que os outros hospitais n\u00e3o t\u00eam?\r\nAli\u00e1s, j\u00e1 era tempo de o Senado estar fazendo um relat\u00f3rio sobre os hospitais do Brasil em que morrem mais pessoas com COVID, j\u00e1 era hora de chamar os dirigentes dos hospitais em que morrem 90% dos intubados e chamar o Diretor da FIOCRUZ, onde morrem 30%.\r\nO que n\u00f3s percebemos \u00e9 que 70% das mortes dos intubados no Brasil s\u00e3o causadas por infec\u00e7\u00e3o.\r\nQuando est\u00e3o quase curadas ou curadas, as pessoas pegam uma bact\u00e9ria, que chega ao pulm\u00e3o, que chega aos rins, e as leva a \u00f3bito.\r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente, a CPI poderia prestar grande servi\u00e7o ao Pa\u00eds. Em vez de procurar culpados, deveria procurar evid\u00eancias, deveria procurar a ci\u00eancia, deveria procurar respostas na sa\u00fade. Por que morrem tantas pessoas intubadas no Brasil? Por que, em alguns hospitais, morrem 90% e na FIOCRUZ morrem 30%? Temos que trazer aqui os dois diretores, para sabermos quais protocolos est\u00e3o sendo usados, para saber onde est\u00e1 o erro.\r\nLamentamos todas as mortes, mas temos que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  RANKING, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para disposi\u00e7\u00e3o sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos. Ocupa\u00e7\u00e3o pelo Brasil do 4\u00ba lugar no ranking mundial de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Maioria encaminha \"sim\" a este projeto de lei. Sabemos da import\u00e2ncia dele.\r\nQuero falar sobre a vacina\u00e7\u00e3o no Brasil. O Brasil, Sra. Presidente, \u00e9 o quarto pa\u00eds que mais vacina no mundo! A R\u00fassia, que foi o primeiro pa\u00eds a fabricar e registrar uma vacina, a Sputnik, s\u00f3 vacinou 10% da popula\u00e7\u00e3o. O Brasil j\u00e1 distribuiu mais de 110 milh\u00f5es de doses de vacina. J\u00e1 foram aplicadas 85 milh\u00f5es e h\u00e1 30 milh\u00f5es j\u00e1 guardadas para aplica\u00e7\u00e3o da segunda dose. At\u00e9 o final deste ano, chegar\u00e3o ao Brasil mais 300 milh\u00f5es de doses de vacina. S\u00f3 a FIOCRUZ vai entregar ao Brasil 200 milh\u00f5es de doses neste ano; o Butantan, 100 milh\u00f5es; a Pfizer, 200 milh\u00f5es; e a Johnson tamb\u00e9m entrou como fornecedora agora.\r\nEstamos no caminho certo. Est\u00e1 lento, mas vamos chegar l\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2213/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, EXIG\u00caNCIA, EXAME CRIMINOL\u00d3GICO, PRESO CONDENADO, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL, REGIME ABERTO, SA\u00cdDA TEMPOR\u00c1RIA, DEFESA.\r\nPL 360/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI DE EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, EXCLUS\u00c3O, POSSIBILIDADE, CONCESS\u00c3O, SA\u00cdDA TEMPOR\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.213, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), com vista \u00e0 exig\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o do exame criminol\u00f3gico, como condi\u00e7\u00e3o para a progress\u00e3o ao regime aberto e a concess\u00e3o do benef\u00edcio da sa\u00edda tempor\u00e1ria. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador do Projeto de Lei n\u00ba 360, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal para exclus\u00e3o da possibilidade de concess\u00e3o de sa\u00edda tempor\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parece que n\u00f3s estamos vivendo em outro mundo no Brasil.\r\nPergunto aos Parlamentares que usam esta tribuna para dizer que n\u00f3s estamos votando este projeto por causa de um caso: V.Exas. n\u00e3o est\u00e3o assistindo \u00e0 televis\u00e3o, lendo jornais impressos ou acompanhando redes sociais? Ser\u00e1 que s\u00f3 o L\u00e1zaro cometeu esse tipo de crime no Brasil? Ele est\u00e1 fazendo a pol\u00edcia de Goi\u00e1s de boba - isso, sim -, mas h\u00e1 muitos que cometeram o mesmo tipo de crime que o L\u00e1zaro e tiveram benef\u00edcios.\r\nAli\u00e1s, eu j\u00e1 protocolei um projeto de lei que pro\u00edbe progress\u00e3o de pena para quem cometeu crime contra a vida. Quem mata n\u00e3o deve ter progress\u00e3o de pena! Quem mata tem que cumprir a pena total! O art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 um salvo-conduto para o crime no Brasil. N\u00f3s vamos fazer essa lei, mas ela n\u00e3o vai adiantar muita coisa, porque o problema est\u00e1 no art. 5\u00ba - n\u00f3s temos que mudar -, que \u00e9 cl\u00e1usula p\u00e9trea.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.\r\nLICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAVIRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o  requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279 de 1996, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o dos direitos e obriga\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 propriedade industrial, com vista \u00e0 concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria para explora\u00e7\u00e3o de patentes de inven\u00e7\u00e3o, ou de modelos de utilidade necess\u00e1rios ao enfrentamento de emerg\u00eancias de sa\u00fade p\u00fablica. Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"sim\" nesta mat\u00e9ria, que \u00e9 extremamente importante. \r\nS\u00f3 quero lembrar aos Parlamentares que Joe Biden \u00e9 a favor da quebra de patentes, sim, mas depois que vacinou a popula\u00e7\u00e3o americana toda. Ele n\u00e3o depende de comprar vacina de ningu\u00e9m. E, naquele momento em que o Brasil se posicionou contra a quebra de patentes, isso se deu porque n\u00f3s depend\u00edamos dos fornecedores da tecnologia. De nada adianta quebrar a patente se n\u00e3o tivermos tecnologia. E sobre isso n\u00f3s assinamos um conv\u00eanio com a AstraZeneca e com a FIOCRUZ, para transfer\u00eancia de tecnologia.\r\nMesmo assim, eu acredito que a mat\u00e9ria apresentada pelo Deputado A\u00e9cio Neves \u00e9 extremamente importante. Somos favor\u00e1veis \u00e0 quebra de patentes, seguindo o protocolo, respeitando os direitos autorais e at\u00e9 indenizando as pessoas que tiveram tempo e recursos investidos na cria\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica da vacina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARIACICA (ES), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, EUCL\u00c9RIO SAMPAIO, PREFEITO, SAUDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nNEUCIMAR FRAGA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos e \u00e0 Deputada Laura Carneiro.  Transcurso do 131\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Cariacica, Estado do Esp\u00edrito Santo. Sauda\u00e7\u00f5es ao Prefeito Eucl\u00e9rio Sampaio e lideran\u00e7as locais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobre Presidente, eu agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nInicialmente quero dizer que fico feliz em v\u00ea-lo novamente na Presid\u00eancia desta Casa. V.Exa. sempre foi um Parlamentar que honrou o seu Estado, a sua gente, os paulistas, e sentimos a sua falta neste in\u00edcio de 2021. Sabemos que V.Exa. passou por muitos desafios, mas Deus \u00e9 bom o tempo todo e o trouxe a esta Casa novamente. Ent\u00e3o, para n\u00f3s, \u00e9 motivo de grande alegria t\u00ea-lo aqui conosco, presidindo esta sess\u00e3o, com a nossa amiga Laura Carneiro, presente tamb\u00e9m conosco aqui no plen\u00e1rio. Eu e a nossa amiga Laura tivemos a oportunidade de fazer bons trabalhos aqui, na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a, na CPI do Tr\u00e1fico de Armas, na CPI do Tr\u00e1fico de \u00d3rg\u00e3os. Estamos felizes com a sua volta aqui, minha amiga Laura Carneiro.\r\nPresidente, eu assumo a tribuna nesta oportunidade para falar da cidade de Cariacica.\r\nA cidade de Cariacica, amanh\u00e3, dia 24 de junho, completa 131 anos. Cariacica \u00e9 uma cidade localizada na regi\u00e3o da Grande Vit\u00f3ria, a terceira cidade mais populosa do Estado do Esp\u00edrito Santo, com cerca de 380 mil habitantes. A cidade \u00e9 cortada pela BR-101 e pela BR-262. Cariacica \u00e9 uma das cidades que t\u00eam um dos maiores polos log\u00edsticos do Estado do Esp\u00edrito Santo, contribuindo para a economia.\r\nMas, mesmo com tanta pujan\u00e7a, Cariacica ainda sofre com uma renda per capita muito baixa. Ent\u00e3o, administrar uma cidade como Cariacica n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. S\u00e3o muitos os desafios. \u00c9 uma cidade que ainda carece de muita infraestrutura, principalmente em obras de drenagem e de pavimenta\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar as lideran\u00e7as pol\u00edticas e empresariais, lideran\u00e7as comunit\u00e1rias, lideran\u00e7as religiosas, produtores rurais, trabalhadores do com\u00e9rcio e de atividades industriais, que ajudam a compor a sociedade cariaciquense e contribuem para, cada vez mais, engrandecer aquele Munic\u00edpio.\r\nEu quero parabenizar o Prefeito da cidade, Eucl\u00e9rio Sampaio, um cariaciquense nascido no Bairro de Jardim Am\u00e9rica, que est\u00e1 administrando aquela cidade desde 1\u00ba de janeiro de 2021 e a tem revolucionado. \u00c9 um Prefeito que trabalha de domingo a domingo, Presidente Gilberto, s\u00f3 separa um tempo para ir \u00e0 igreja, mas acabando o culto ele est\u00e1 presente na cidade, acompanhando os servi\u00e7os, levantando o astral, melhorando a economia, cuidando da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o do povo da cidade de Cariacica.\r\nEnt\u00e3o, aqui ficam os meus parab\u00e9ns a toda a cidade de Cariacica, a todas as pessoas, pelos 131 anos de hist\u00f3ria da cidade.\r\nParab\u00e9ns ao Prefeito Eucl\u00e9rio Sampaio e a toda a sua equipe pelo bel\u00edssimo trabalho realizado naquela cidade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "N\u00e3o envolvimento do Presidente Jair Bolsonaro em atos de corrup\u00e7\u00e3o. Probidade e honradez do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu ouvi atentamente aqui, nas breves comunica\u00e7\u00f5es, os Parlamentares se pronunciarem e fiquei imaginando onde estavam esses Parlamentares neste Parlamento durante os \u00faltimos Governos, quando houve den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o das mais fortes e abrangentes da hist\u00f3ria da Rep\u00fablica, den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o envolvendo Presidentes, Ministros, dela\u00e7\u00f5es premiadas, pris\u00f5es.\r\nSobre quase todos esses Parlamentares que ouvi aqui, eu n\u00e3o os vi subir na tribuna uma vez para pedir o impeachment dos ex-Presidentes e dos Ministros da \u00e9poca.\r\nCorrup\u00e7\u00e3o tem que se investigar mesmo. A Pol\u00edcia Federal tem que investigar e tem que prender.\r\nEu conhe\u00e7o o Presidente Jair Messias Bolsonaro. Eu fui Parlamentar com ele durante dois mandatos. Esta Casa o conhece. O Brasil tamb\u00e9m o conhece. At\u00e9 a Oposi\u00e7\u00e3o que est\u00e1 aqui bramando pelo impeachment de Jair Bolsonaro o conhece e sabe que Jair Bolsonaro foi Parlamentar neste Congresso em uma das \u00e9pocas mais sombrias do Parlamento brasileiro, quando quase metade deste Parlamento foi denunciada em esquemas de ambul\u00e2ncia, de Odebrecht, de OAS, de JBS e de tantos outros esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o neste Brasil. E o Deputado Jair Messias Bolsonaro passou como uma gar\u00e7a no meio desse brejo, saiu com as penas brancas, n\u00e3o se enlameou durante todo esse per\u00edodo em que a corrup\u00e7\u00e3o derrubou diversos Presidentes deste Parlamento e do Senado. Hoje eu vejo Senadores denunciados, envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o, que respondem a centenas de processos na Justi\u00e7a brasileira questionando a idoneidade de Jair Messias Bolsonaro.\r\nJair Messias Bolsonaro chegou \u00e0 Presid\u00eancia pela sua irrever\u00eancia, pelo seu comportamento de enfrentamento, lutou contra o sistema. N\u00e3o teve paz para governar at\u00e9 hoje. Governa diante de uma pandemia e mesmo assim o Brasil continua forte. Uma coisa ningu\u00e9m pode falar \u00e9 que Bolsonaro \u00e9 corrupto. Eu posso afirmar: Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 corrupto e jamais se envolveria em negociata, principalmente de compra de rem\u00e9dio, de vacinas. Isso eu posso afirmar. Bolsonaro \u00e9 um homem \u00edntegro e j\u00e1 aprovou isso. Eu tenho certeza de que ele ainda vai explicar, juntamente com outras pessoas que est\u00e3o sendo citadas, no momento certo, e esclarecer todos esses fatos que est\u00e3o sendo ditos neste momento em todo o Brasil.\r\nEu confio no Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020,  PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), DIREITO ADQUIRIDO, GARANTIA, INCLUS\u00c3O, PODERES DA UNI\u00c3O, EMENDA,  EXTENS\u00c3O, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), SERVIDOR PUBLICO.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o de direitos adquiridos dos servidores p\u00fablicos  na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Inclus\u00e3o dos Poderes da Rep\u00fablica no bojo da propositura. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 proposta de reforma administrativa, para extens\u00e3o do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS aos futuros funcion\u00e1rios p\u00fablicos. Falta de embasamento do superpedido de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro, apresentado por partidos oposicionistas, organiza\u00e7\u00f5es e movimentos sociais. Defesa de investiga\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rio do Governo denunciado por envolvimento em atos de corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero pedir o apoiamento dos nobres Parlamentares. N\u00f3s estamos iniciando o debate sobre a reforma administrativa na C\u00e2mara Federal, e diversas propostas s\u00f3 v\u00e3o alcan\u00e7ar os novos servidores, os novos concursados.\r\n\u00c9 preciso deixarmos isso bem claro para voc\u00ea, servidor, que est\u00e1 nos ouvindo: a reforma administrativa s\u00f3 alcan\u00e7a os futuros servidores. Os direitos j\u00e1 adquiridos est\u00e3o mantidos para os servidores atuais. N\u00f3s queremos uma reforma que realmente permita que a Uni\u00e3o, os Estados e Munic\u00edpios continuem remunerando, pagando e valorizando os servidores.\r\nPor isso, \u00e9 importante alguns ajustes. Entre as propostas que est\u00e3o inseridas dentro da reforma administrativa... Eu tenho deixado bem claro que n\u00e3o voto uma reforma administrativa neste Parlamento, Deputado General Peternelli, que forme ilhas. Queremos uma reforma que inclua todos os Poderes, Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio. Eu acho que \u00e9 uma forma de n\u00f3s fazermos justi\u00e7a e realmente deixarmos um legado para as futuras gera\u00e7\u00f5es. N\u00f3s n\u00e3o podemos ter uma reforma administrativa excludente, temos que incluir todos.\r\nSr. Presidente, para fazer justi\u00e7a, n\u00f3s protocolamos uma emenda \u00e0 PEC 32, que estende aos servidores p\u00fablicos o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, porque s\u00f3 os trabalhadores do setor privado t\u00eam direito a ele. Como a PEC 32 prev\u00ea que no futuro os novos servidores tamb\u00e9m podem n\u00e3o ter mais o direito \u00e0 estabilidade, seria essencial estendermos os direitos garantidos aos trabalhadores do setor privado aos trabalhadores do setor p\u00fablico.\r\nPortanto, n\u00f3s propusemos essa emenda para estender aos futuros servidores, que ser\u00e3o alcan\u00e7ados pela PEC, o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, o chamado FGTS.\r\nQueria fazer este registro sobre a reforma administrativa.\r\nSr. Presidente, outro assunto que nos traz a esta tribuna \u00e9 o momento que estamos vivendo no Parlamento. Ontem, eu acompanhei atentamente o movimento que foi criado, a expectativa que foi gerada na Na\u00e7\u00e3o, com as propagandas nas redes sociais, com as falas neste Parlamento, a respeito do suposto superpedido de impeachment, para um caso m\u00ednimo que n\u00f3s estamos vivendo na Na\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente Jair Messias Bolsonaro j\u00e1 est\u00e1 prestes a completar mil dias de Governo, e, at\u00e9 o m\u00eas passado, n\u00e3o havia sequer uma den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o neste Governo.\r\nMas alguns Parlamentares estavam t\u00e3o acostumados a conviver com tantas den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o no passado, nos Governos, que derrubaram o Presidente do Senado, que derrubaram o Presidente da C\u00e2mara, que derrubaram o Presidente da Rep\u00fablica, que levaram ex-Presidentes \u00e0 cadeia, que estavam incomodados: \"Como \u00e9 que pode, quase mil dias de Governo, e n\u00e3o h\u00e1 nenhuma den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o? Temos que produzir uma den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o contra este Governo!\" E a\u00ed sugiram algumas den\u00fancias.\r\nEu parto do princ\u00edpio, Sr. Presidente, de que todas as den\u00fancias t\u00eam que ser apuradas, t\u00eam que ser investigadas. Se houver algum funcion\u00e1rio envolvido, seja ele um funcion\u00e1rio efetivo ou comissionado, seja um agente pol\u00edtico, que lhe seja dado o direito de defesa, e, se for comprovada a culpa, que seja punido. Agora, querer fazer um superpedido de impeachment para um Governo que com quase mil dias n\u00e3o tinha nenhuma den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o, e as que surgiram n\u00e3o envolvem o Governo? Citam funcion\u00e1rios do quarto, quinto ou sexto escal\u00e3o; nenhum Ministro! Isso \u00e9 um absurdo, \u00e9 jogar para a plateia, \u00e9 brincar com a sabedoria da popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro foi eleito pela popula\u00e7\u00e3o brasileira. Se dependesse da maioria do Parlamento aqui, n\u00e3o seria eleito, n\u00e3o. Foi eleito por um povo que estava cansado de tanta corrup\u00e7\u00e3o no Governo. Ontem eu vi algumas carinhas ali dando entrevista sobre o impeachment e fiquei imaginando: h\u00e1 muitos que acham que, porque est\u00e3o usando as m\u00e1scaras da pandemia, o povo n\u00e3o consegue discerni-los no meio daquela multid\u00e3o. Muitas pessoas que estavam ali de m\u00e1scaras precisam deixar cair as suas m\u00e1scaras, porque o povo sabe onde eles estavam no Governo passado. Com tantas den\u00fancias de JBS, de OAS, de Odebrecht, tantas den\u00fancias, eles n\u00e3o tiveram coragem de subir a esta tribuna para pedir o impeachment de nenhum ex-Presidente.\r\nEnt\u00e3o, senhores, alguns que estavam ali t\u00eam at\u00e9 a legitimidade para pedir, porque cumprem seu papel como Parlamentares, e eu os conhe\u00e7o. Mas h\u00e1 alguns que estavam ali usando m\u00e1scaras da pandemia que deveriam deixar cair as suas m\u00e1scaras da falta de vergonha, porque n\u00e3o t\u00eam legitimidade. Alguns n\u00e3o t\u00eam legitimidade para subir a esta tribuna e questionar a idoneidade de ningu\u00e9m. Como dizem alguns, o Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o foi eleito para usar m\u00e1scara. Foi eleito para desmascarar um sistema corrupto que se instalou no Legislativo, no Executivo e no Judici\u00e1rio brasileiro; que corrompeu, que saqueou esta Na\u00e7\u00e3o.\r\nMas eu confio no Presidente. Se houver algum funcion\u00e1rio do Governo envolvido em algum esquema, tem que ser investigado e punido. Mas eu tenho certeza de que o Presidente Jair Messias Bolsonaro jamais vai decepcionar o povo brasileiro, porque nunca - eu acredito e defendo -, nunca vai se envolver...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ELOGIO, BOLSA FAMILIA, VACINA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, pela prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016,  sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico. Pedido ao Presidente da Rep\u00fablica de amplia\u00e7\u00e3o do repasse financeiro ao Programa Bolsa Fam\u00edlia. Defesa de vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero parabenizar o Presidente Jair Messias Bolsonaro, o Paulo Guedes e a sua equipe, pelo an\u00fancio ontem de prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. \r\nTodos sabemos que estamos vivendo um momento muito dif\u00edcil advindo da pandemia de COVID-19, que gerou desemprego, que tem gerado transtornos e que tem ceifado muitas vidas. \u00c9 importante nesse momento termos governantes com sensibilidade. Eu quero parabenizar o Paulo Guedes porque eu sei que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil para uma equipe econ\u00f4mica chegar a essa conclus\u00e3o de que vai aportar mais 20 bilh\u00f5es de reais para poder financiar por mais 3 meses o aux\u00edlio emergencial. Para quem ganha muito, pode at\u00e9 n\u00e3o fazer diferen\u00e7a.\r\nAli\u00e1s, vamos votar esta semana nesta Casa o PL que vai colocar um fim aos supersal\u00e1rios, principalmente dos Poderes Legislativo, Judici\u00e1rio e Executivo.\r\nReitero meus parab\u00e9ns ao Ministro Paulo Guedes, ao Presidente Jair Messias Bolsonaro e a toda a sua equipe pela prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, que tem sido extremamente importante para as fam\u00edlias carentes do Brasil. Em alguns cantos do Pa\u00eds h\u00e1 pessoas que n\u00e3o t\u00eam o que comer, principalmente nos Estados e Munic\u00edpios onde o lockdown foi estendido durante muitos meses. Muitas pessoas que estavam trabalhando na informalidade ou estava trabalhando como MEI - Microempreendedor Individual ficaram sem o seu ganha-p\u00e3o. E durante esse per\u00edodo, o aux\u00edlio emergencial tem sido uma v\u00e1lvula de escape, tem sido a \u00fanica ajuda que milh\u00f5es de brasileiros receberam neste per\u00edodo.\r\nAproveito tamb\u00e9m esta oportunidade para fazer um apelo para o Presidente Jair Messias Bolsonaro. Que ele realmente amplie o Programa Bolsa Fam\u00edlia, aumentar o seu repasse. Ele j\u00e1 tem sinalizado nesse sentido, a equipe econ\u00f4mica j\u00e1 est\u00e1 fazendo estudos, eu tenho certeza de que ele vai dar ao povo mais carente deste Brasil o apoio do Governo Federal.\r\nPor isso n\u00e3o poderia deixar de parabenizar o Presidente Jair Messias Bolsonaro e toda a sua equipe econ\u00f4mica pela sensibilidade que est\u00e3o tendo. \r\nO que hoje o povo brasileiro est\u00e1 precisando \u00e9 de vacina no bra\u00e7o - vamos continuar vacinando - e dinheiro no bolso para poder enfrentar os problemas da escassez de recursos, que, para muitos, \u00e9 o que falta para matar a fome.\r\nParab\u00e9ns a toda a equipe do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PDC 956/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 956, de 2018, para a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23, de 2018, editada pelo antigo Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, acerca das diretrizes e par\u00e2metros para custeio de empresas estatais federais sobre benef\u00edcios de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade aos empregados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas aproveitar a oportunidade para falar pela Maioria. A Maioria aprova essa iniciativa. N\u00f3s tamb\u00e9m entendemos que \u00e9 uma mat\u00e9ria importante a ser apreciada por este Plen\u00e1rio. Eu tenho recebido diversas manifesta\u00e7\u00f5es de pessoas ligadas a esse setor de estatais, de empresas p\u00fablicas, pedindo \u00e0 C\u00e2mara que coloque essa mat\u00e9ria em pauta, para que possamos discuti-la, debat\u00ea-la e aprov\u00e1-la.\r\nEnt\u00e3o, a Maioria encaminha \"sim\", e n\u00f3s manifestamos apoio a esse pleito neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUMENTO, VAGA, EDUCA\u00c7\u00c3O A DISTANCIA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, REDE SEM FIO, CARIACICA ES).\r\nDORLEI FONT\u00c3O, PREFEITO, PRESIDENTE KENNEDY (ES), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Amplia\u00e7\u00e3o da oferta de vagas na educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia no Pa\u00eds, notadamente no ensino superior. Lan\u00e7amento do Programa Wi-Fi Brasil pelo Governo Federal. Moderniza\u00e7\u00e3o da plataforma de ensino a dist\u00e2ncia implantada no Munic\u00edpio de Cariacica, Estado do Esp\u00edrito Santo. Proposta ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, de universaliza\u00e7\u00e3o do ensino a dist\u00e2ncia e de cria\u00e7\u00e3o de universidade federal digital. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Dorlei Font\u00e3o e correligion\u00e1rios, do Munic\u00edpio de Presidente Kennedy, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu queria destacar, nesta tarde, um fator interessante na educa\u00e7\u00e3o brasileira: o crescimento da oferta de vagas na educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia no Brasil, principalmente na educa\u00e7\u00e3o superior.\r\nO ano de 2018 foi o marco hist\u00f3rico, Deputada Perp\u00e9tua Almeida, da educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil, quando pela primeira vez foram ofertadas mais vagas de ensino a dist\u00e2ncia do que de ensino presencial.\r\nEntre os anos de 2018 e 2019, n\u00f3s tivemos um crescimento de 7 milh\u00f5es de vagas ofertadas no ensino a dist\u00e2ncia no Brasil para cerca de quase 10 milh\u00f5es de pessoas. No ano de 2020, para cada tr\u00eas vagas ofertadas no ensino superior, duas eram de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia. O setor privado tem capitaneado muito bem essa tend\u00eancia com a expans\u00e3o da tecnologia e a facilidade de as pessoas, principalmente a juventude, terem acesso \u00e0 Internet no Brasil.\r\nO Governo brasileiro lan\u00e7ou o Programa Wi-Fi Brasil, que vai conectar os distritos e muitas cidades do Brasil que est\u00e3o isoladas do mundo virtual hoje. Isso, com certeza, vai facilitar e acelerar ainda mais a busca pelo ensino a dist\u00e2ncia.\r\nA crise que estamos vivendo na sa\u00fade acelerou esse processo. Muitos Munic\u00edpios e muitas cidades que n\u00e3o ofereciam essa modalidade, ali\u00e1s, nem sabiam lidar com ela, tiveram que se organizar \u00e0s pressas para oferecer aos seus alunos ensino a dist\u00e2ncia. Quero destacar o Munic\u00edpio de Cariacica, no Esp\u00edrito Santo, com o trabalho do Secret\u00e1rio da Educa\u00e7\u00e3o, Prof. Jos\u00e9 Roberto, e do Prefeito Eucl\u00e9rio Sampaio. O Munic\u00edpio tem uma das mais modernas plataformas de ensino a dist\u00e2ncia do Estado do Esp\u00edrito Santo. Isso, com certeza, vai universalizar ainda mais o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nEm pa\u00edses como \u00cdndia, Coreia e outros, a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia \u00e9 uma das principais bases de oferta de ensino superior. \u00c9 por isso que o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior cresceu muito naquela regi\u00e3o. E essa, com certeza, \u00e9 uma ferramenta que vamos disponibilizar para a massa de brasileiros que quer entrar no mercado de trabalho e, \u00e0s vezes, n\u00e3o o faz porque n\u00e3o tem m\u00e3o de obra qualificada. O ensino a dist\u00e2ncia j\u00e1 demonstrou a capacidade de levar conhecimento no mesmo patamar do ensino presencial.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, com base nesses n\u00fameros, quero fazer uma proposta ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e ao Presidente Jair Messias Bolsonaro: deem um presente para esta Na\u00e7\u00e3o, deixem um legado na educa\u00e7\u00e3o brasileira para as futuras gera\u00e7\u00f5es, ofertando ensino superior a dist\u00e2ncia. N\u00e3o falo desse ensino que foi organizado \u00e0s pressas, para cobrir uma lacuna que a pandemia imp\u00f4s \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira. Chegou a hora de o Brasil ter uma faculdade ou uma universidade federal totalmente digital, criada dentro desses par\u00e2metros de tecnologia, com padr\u00f5es pr\u00f3prios, com grade curricular apropriada, para que possamos ofertar educa\u00e7\u00e3o superior aos brasileiros de forma mais f\u00e1cil.\r\nSabemos que boa parte da juventude brasileira, para cursar a universidade hoje, precisa trabalhar. Muitos n\u00e3o conseguem estudar, porque n\u00e3o t\u00eam nem como bancar uma moradia fora de sua cidade. Muitos pais n\u00e3o t\u00eam como sustentar o filho fora do Munic\u00edpio. Uma universidade federal a dist\u00e2ncia no Brasil, totalmente digital, totalmente on-line, com plataforma pr\u00f3pria, com profissionais concursados e preparados para essa fun\u00e7\u00e3o, vai representar um grande salto na educa\u00e7\u00e3o brasileira do futuro. N\u00f3s que pensamos no Brasil do futuro n\u00e3o podemos conviver com uma educa\u00e7\u00e3o em que n\u00f3s temos escolas do s\u00e9culo XIX, professores do s\u00e9culo XX e alunos do s\u00e9culo XXI. Os alunos do s\u00e9culo XXI, com certeza, ter\u00e3o muito mais acesso e mais facilidade de aprendizagem em uma universidade superior totalmente digital no Brasil.\r\nPortanto, quero fazer esta proposta ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e ao Presidente Jair Messias Bolsonaro: vamos escrever um projeto, vamos pensar, vamos criar e vamos implantar a primeira universidade federal totalmente digital no Brasil, que poder\u00e1 ofertar 1 milh\u00e3o, 2 milh\u00f5es de vagas com um custo muito menor, facilitando o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, esse \u00e9 o meu discurso. Quero aproveitar a oportunidade para registrar a presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito de Presidente Kennedy, Dorlei Font\u00e3o, do Z\u00e9 Maria e do nosso amigo Rodrigo Lisboa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CUBA, DITADURA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, GENOC\u00cdDIO, INTERNET, ACESSO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Insurrei\u00e7\u00e3o do povo cubano contra o regime ditatorial implantado naquele pa\u00eds. Pr\u00e1tica de genoc\u00eddio pelo governo de Cuba, demonstrada na recusa de vacina\u00e7\u00e3o do seu povo contra a Covid-19. Proibi\u00e7\u00e3o do acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet pelo governo cubano. Incoer\u00eancia do discurso da Esquerda contra a ditadura e o genoc\u00eddio, e a favor dos regimes ditatoriais implantados na Venezuela e em Cuba. Solidariedade ao povo cubano.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Gilberto Nascimento, quero expressar a minha felicidade ao v\u00ea-lo comandando esta sess\u00e3o.\r\nEstamos acompanhando com satisfa\u00e7\u00e3o esse evento t\u00e3o importante que est\u00e1 acontecendo num pa\u00eds chamado Cuba. O povo cubano, Deputado Carlos Jordy, h\u00e1 mais de 60 anos \u00e9 governado por genocidas. Tamb\u00e9m o povo venezuelano, h\u00e1 mais de 20 anos, \u00e9 governado por genocidas. O povo de Cuba tomou coragem e saiu \u00e0s ruas nesse final de semana, clamando por liberdade, clamando pelo direito de manifestar-se, brigando por comida. O povo de Cuba foi \u00e0s ruas brigar por vacina! E, vejam, Cuba tem tradi\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade. Muitos brasileiros, inclusive, j\u00e1 estudaram em Cuba. O pa\u00eds est\u00e1 preferindo vender vacina a vacinar o seu povo. Vejam o absurdo. Isso \u00e9 genoc\u00eddio! Isso mata a na\u00e7\u00e3o, mata os sonhos das crian\u00e7as do pa\u00eds, que sabem que v\u00e3o crescer sem a liberdade de usar a Internet. A Internet para o povo de Cuba, para os poucos que podem us\u00e1-la, foi cortada nesse final de semana, porque o Governo n\u00e3o aceita manifesta\u00e7\u00e3o contra ele, Sr. Presidente.\r\nO que mais me chama a aten\u00e7\u00e3o, Presidente Gilberto, \u00e9 ver que os Parlamentares que aqui usam a tribuna para falar de ditadura, de genoc\u00eddio, para falar de democracia s\u00e3o os mesmos que apoiam a ditadura cubana, s\u00e3o os mesmos que apoiam a ditadura venezuelana, s\u00e3o os mesmos que apoiam os massacres e as pris\u00f5es dos manifestantes nas ruas de Cuba! \u00c9 muita hipocrisia.\r\nEstamos aqui para fazer esse registro e declarar a nossa solidariedade ao povo cubano, que muito j\u00e1 sofreu. Foi governado durante quase 90% desse tempo pela fam\u00edlia Castro, que, ali\u00e1s, deveria trocar de nome. N\u00e3o deveria ser fam\u00edlia Castro e sim fam\u00edlia \"Castra\", porque castrou o direito do povo cubano durante mais de 60 anos, castrou a liberdade, castrou o direito do cidad\u00e3o de estudar onde quer, de trabalhar onde quer, de viajar, de sair pelo seu pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, somos realmente muito solid\u00e1rios. Quero pedir a este Parlamento que possamos manifestar aos organismos internacionais o nosso apoio \u00e0 liberdade do povo de Cuba.\r\nN\u00e3o \u00e0 ditadura cubana! N\u00e3o \u00e0 ditadura venezuelana! N\u00e3o aos genocidas que governam Cuba por 60 anos e s\u00e3o idolatrados por muitos que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"sim\" a essa mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s queremos parabenizar todos os autores e autoras desse projeto pela sensibilidade que n\u00f3s estamos percebendo neste Plen\u00e1rio com os anseios que v\u00eam da sociedade, principalmente daqueles que n\u00e3o t\u00eam como lutar. E a nossa miss\u00e3o no Parlamento \u00e9 fazer a luta daqueles que n\u00e3o podem se expressar aqui neste local, \u00e9 defender as crian\u00e7as brasileiras e defender as pessoas idosas, \u00e9 deixar bem claro para a sociedade que aqui existe um ex\u00e9rcito de homens e de mulheres que est\u00e3o ouvindo o clamor das crian\u00e7as que choram, que clamam por justi\u00e7a silenciosamente neste Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns ao Parlamento por esse presente e por essa vit\u00f3ria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, JUSCELINO J\u00daNIOR, RELATOR, EMENDA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, HOSPITAL, C\u00c2NCER, S\u00c3O MATEUS (ES), AMPLIA\u00c7\u00c3O, FERROVIA, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), RIO DE JANEIRO (ESTADO), PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).\r\nPLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), APROVA\u00c7\u00c3O,  VALOR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS,  DESTINA\u00c7\u00c3O, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC).",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Juscelino Filho, Relator do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022, pela aloca\u00e7\u00e3o de recursos para a constru\u00e7\u00e3o do Hospital do C\u00e2ncer de S\u00e3o Mateus, no Estado do Esp\u00edrito Santo, e para a liga\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria entre os Estados do Rio de Janeiro e Esp\u00edrito Santo. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria parabenizar o Relator e toda a equipe do or\u00e7amento, que acataram e inclu\u00edram a possibilidade de n\u00f3s termos um hospital do c\u00e2ncer, na cidade de S\u00e3o Mateus, no Estado do Esp\u00edrito Santo, para atender o norte do Estado, e tamb\u00e9m a amplia\u00e7\u00e3o das ferrovias no Brasil, com a liga\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo ao Rio de Janeiro, num acordo depois da outorga da Ferrovia Centro-Atl\u00e2ntica - FCA, que acontecer\u00e1 ainda este ano.\r\nQuero parabenizar o Relator, toda a equipe do or\u00e7amento e tamb\u00e9m este Congresso que encerra nesta oportunidade este primeiro semestre de trabalho.\r\nDeixo tamb\u00e9m aqui registrada a minha manifesta\u00e7\u00e3o de preocupa\u00e7\u00e3o com o texto aprovado, que aumentou o valor do repasse ao fundo eleitoral. Neste momento que estamos vivendo, de reforma administrativa, de economia, de aux\u00edlio emergencial, acredito que n\u00e3o foi uma proposta bem aceita pela popula\u00e7\u00e3o. Portanto, eu acompanhei a vota\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao aumento do fundo eleitoral.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NEUCIMAR FRAGA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MUNICIPIO, ESPIRITO SANTO (ESTADO), DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a constru\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas nos Munic\u00edpios de Vila Velha e Cariacica, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, volto a esta tribuna feliz em v\u00ea-lo novamente conduzindo os trabalhos desta Casa depois de um per\u00edodo de recesso parlamentar, quando tivemos a oportunidade tamb\u00e9m de visitar as nossas bases.\r\nOntem estive na minha cidade, Vila Velha, visitando a regi\u00e3o da Grande Terra Vermelha, Regi\u00e3o 5, conversando com os moradores de Morada da Barra, de Jabaet\u00e9 e de comunidades vizinhas sobre a necessidade de investimentos na \u00e1rea da sa\u00fade naquela regi\u00e3o.\r\nGra\u00e7as ao trabalho que fizemos de aprova\u00e7\u00e3o no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o de emendas parlamentares, n\u00f3s conseguimos garantir recursos para a constru\u00e7\u00e3o de uma unidade de sa\u00fade no bairro de Morada da Barra, t\u00e3o sonhada pelos moradores daquela comunidade e regi\u00e3o. Assim tamb\u00e9m foi contemplada a comunidade de Jabaet\u00e9, que receber\u00e1 nova unidade de sa\u00fade. O Bairro de Boa Vista, tamb\u00e9m em Vila Velha, receber\u00e1 nova unidade de sa\u00fade.\r\nEssa \u00e9 uma parceria entre o Governo Federal e a Prefeitura de Vila Velha, hoje governada pelo nosso amigo, ex-Vereador, Prefeito Arnaldinho Borgo, com o qual tive a oportunidade de me reunir durante esse per\u00edodo de recesso e conversar sobre investimentos importantes para a cidade de Vila Velha.\r\nFalo de obras importantes, como a duplica\u00e7\u00e3o da reta do Vale Encantado, cujo recurso j\u00e1 est\u00e1 liberado na conta da Prefeitura, para execu\u00e7\u00e3o da obra. H\u00e1 tamb\u00e9m a constru\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a do Bairro de Itapo\u00e3, em Vila Velha, uma das praias mais bonitas do Brasil. N\u00f3s aprendemos a cantar a m\u00fasica \"passar a tarde em Itapu\u00e3\". Na Itapo\u00e3 de Vila Velha, podemos passar a manh\u00e3, a tarde e a noite, porque \u00e9 uma bela praia, \u00e9 uma bela comunidade de pescadores, que recebe muito bem quem visita aquela comunidade.\r\nEstivemos tamb\u00e9m conversando sobre a import\u00e2ncia da implanta\u00e7\u00e3o da Pra\u00e7a Celina, no Bairro de Rio Marinho, em Cobil\u00e2ndia. Esses recursos tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e3o indicados no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. H\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m da pra\u00e7a no Bairro de Jabaet\u00e9. Os recursos j\u00e1 est\u00e3o na conta da Prefeitura para a implanta\u00e7\u00e3o daquela pra\u00e7a. O Munic\u00edpio de Cariacica tamb\u00e9m recebeu 3 milh\u00f5es de reais em emendas para investimentos na \u00e1rea da sa\u00fade, drenagem e pavimenta\u00e7\u00e3o de ruas, com o nosso amigo Eucl\u00e9rio Sampaio.\r\nQueria aproveitar esta oportunidade para fazer esses registros dessas visitas que n\u00f3s fizemos na cidade de Cariacica, na cidade de Vila Velha e nas comunidades e das reivindica\u00e7\u00f5es daqueles moradores. Essas reivindica\u00e7\u00f5es ser\u00e3o atendidas a partir dos recursos que j\u00e1 foram alocados no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, e alguns j\u00e1 est\u00e3o depositados na conta das Prefeituras, para a realiza\u00e7\u00e3o dessa obras importantes.\r\nEra isso que eu queria deixar de registro, Sr. Presidente, na minha volta ao Parlamento nesta tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR.\r\nJORNAL, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7  5\u00b0, art. 4\u00b0-A, da Lei n\u00b0 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00b0 do Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00b0 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.  Transcurso do 21\u00b0 anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do jornal  ES Hoje, do Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Maioria encaminha \"sim\", Sr. Presidente. \r\nEu queria aproveitar a oportunidade, Sr. Presidente, para parabenizar o jornal ES Hoje, do Esp\u00edrito Santo, comandado pelo empres\u00e1rio Carlos Coutinho e suas filhas Bianca e Daniele. \r\nTrata-se de um ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o que leva informa\u00e7\u00e3o em tempo certo e que completou 21 anos de hist\u00f3ria noticiando os melhores momentos do Esp\u00edrito Santo, sem se negar a noticiar os momentos de dificuldade e de tribula\u00e7\u00e3o. \r\nParabenizo o ES Hoje, que tem trabalhado veiculando not\u00edcias importantes, divulgando o agroneg\u00f3cio, a ind\u00fastria, a cultura, o turismo, a economia e a pol\u00edtica do Estado do Esp\u00edrito Santo. Esse jornal \u00e9 um ve\u00edculo sustentado com recursos pr\u00f3prios e que tem levado ao Estado a not\u00edcia em tempo certo, oportuno, com muita responsabilidade. \r\nE quero dizer principalmente que, em tempos de fake news, termos no Esp\u00edrito Santo um jornal como o ES Hoje, comandado por pessoas s\u00e9rias como o Carlinhos, \u00e9 muito importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 2337/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba  2.337, de 2021, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria encaminha \"sim\" a essa mat\u00e9ria.\r\nO brasileiro espera h\u00e1 muitos anos pela corre\u00e7\u00e3o da tabela do Imposto de Renda. J\u00e1 passou da hora de n\u00f3s votarmos essa mat\u00e9ria. Entendemos que a proposta ainda \u00e9 muito t\u00edmida, porque a corre\u00e7\u00e3o deveria ser maior, mas precisamos votar neste momento a urg\u00eancia, a necessidade de iniciarmos o debate, a discuss\u00e3o. Constru\u00edmos um relat\u00f3rio importante com o Relator, mas n\u00e3o podemos mais postergar a aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 corre\u00e7\u00e3o da tabela do Imposto de Renda no Brasil, porque o trabalhador brasileiro j\u00e1 est\u00e1 sendo sacrificado h\u00e1 muito tempo com a falta de corre\u00e7\u00e3o dessa tabela. Por isso, n\u00f3s somos favor\u00e1veis. \r\nA Maioria encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, AUDITORIA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios). Posicionamento favor\u00e1vel \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Maioria encaminha \"n\u00e3o\" a esse requerimento, entendendo que em \u00e9poca de modernidade \u00e9 importante registrarmos que as lideran\u00e7as que questionam a quest\u00e3o do voto audit\u00e1vel - que seria o voto impresso -, que dizem que isso \u00e9 um retrocesso no Brasil, s\u00e3o praticamente as mesmas que ainda defendem que um pa\u00eds como o Brasil tenha uma empresa para entregar carta em \u00e9poca de WhatsApp, de e-mail.\r\nQuem \u00e9 que ainda manda carta no Brasil? Para entregar encomendas, n\u00f3s temos v\u00e1rias empresas que j\u00e1 est\u00e3o prestando esse servi\u00e7o. As compras feitas atrav\u00e9s de e-commerce chegam \u00e0 casa do cidad\u00e3o \u00e0s vezes muito mais r\u00e1pido do que uma carta dos Correios; uma geladeira chega mais r\u00e1pido do que uma m\u00e1quina de lavar, porque o setor privado est\u00e1 preparando uma estrutura para atender cada vez mais o brasileiro num tempo muito mais r\u00e1pido.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contra a retirada de pauta desse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, PLEBISCITO, REFERENDO, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, APROVA\u00c7\u00c0O, DEFESA.\r\nELEI\u00c7\u00d5ES, HELIVANDER FERREIRA DE AVILA, VEREADOR, IRUPI (ES), CANDIDATO A CARGO ELETIVO, APURA\u00c7\u00c3O DE VOTOS, URNA ELETR\u00d4NICO, IMPOSSIBILIDADE, CANDIDATO N\u00c3O ELEITO.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 falha t\u00e9cnica em urna eletr\u00f4nica como causa da derrota do candidato a Vereador, Helivander Ferreira de Avila, nas elei\u00e7\u00f5es realizadas no Munic\u00edpio de Irupi, Estado do Esp\u00edrito Santo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o Parlamento vai votar esta semana a PEC 135, do voto audit\u00e1vel. Queria deixar claro, Sr. Presidente, que o que n\u00f3s estamos defendendo n\u00e3o \u00e9 a volta do voto em c\u00e9dula, mas, sim, o voto eletr\u00f4nico audit\u00e1vel, assim como existe confer\u00eancia em diversas opera\u00e7\u00f5es e transa\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas que se fazem, principalmente no mercado financeiro. \r\nSr. Presidente Gilberto Nascimento, quero trazer aqui um fato relevante para os colegas Parlamentares poderem refletir na hora do voto. Estou aqui com um caso emblem\u00e1tico da cidade de Irupi, Estado do Esp\u00edrito Santo, ocorrido nas elei\u00e7\u00f5es agora de 2020. Trata-se de um processo judicial. Helivander Ferreira de Avila foi candidato a Vereador em um distrito e perdeu por 11 votos.\r\nS\u00f3 que no distrito dele, Sr. Presidente, onde moram ele e seus familiares, a urna da Se\u00e7\u00e3o 164, do processo eleitoral daquele Munic\u00edpio de Irupi, n\u00e3o p\u00f4de ser apurada. Aquele Vereador acabou perdendo a elei\u00e7\u00e3o por 11 votos, porque a urna onde ele e os familiares votam no distrito da cidade n\u00e3o p\u00f4de ser apurada. \r\nEle entrou com um processo na Justi\u00e7a Eleitoral questionando o porqu\u00ea de a urna n\u00e3o ser apurada, a urna da Se\u00e7\u00e3o 164. Os t\u00e9cnicos do sistema eletr\u00f4nico do Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo emitiram a seguinte nota t\u00e9cnica:\r\nAtestamos que os resultados da urna da Se\u00e7\u00e3o 164 do Munic\u00edpio de Irupi, na 19\u00aa Zona Eleitoral n\u00e3o p\u00f4de ser apurada, tendo sido realizados, sem sucesso, todos os procedimentos t\u00e9cnicos poss\u00edveis para a extra\u00e7\u00e3o do resultado da referida se\u00e7\u00e3o eleitoral, nos termos da Resolu\u00e7\u00e3o do TRE.\r\nAo final da vota\u00e7\u00e3o, ao ser digitado o c\u00f3digo de encerramento pelo mes\u00e1rio, a urna eletr\u00f4nica travou antes da emiss\u00e3o da primeira via do boletim da urna e da grava\u00e7\u00e3o da m\u00eddia de resultado. A urna da se\u00e7\u00e3o foi submetida ao procedimento de recupera\u00e7\u00e3o de dados, sem sucesso. Em seguida, foi tentado o procedimento de recupera\u00e7\u00e3o de dados de uma urna de conting\u00eancia, sem sucesso. Ato cont\u00ednuo, tornou-se \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de dados da pr\u00f3pria urna da se\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a retirada do flash de vota\u00e7\u00e3o, a qual tamb\u00e9m restou fracassada. Em seguida, tentou-se realizar novo encerramento da urna da se\u00e7\u00e3o, inserindo nela uma nova m\u00eddia de resultado. Tamb\u00e9m, sem sucesso. Tentou-se ainda realizar novo encerramento com a urna da se\u00e7\u00e3o utilizando um flash de conting\u00eancia, igualmente sem \u00eaxito. Posteriormente, foi tentado um novo encerramento em uma urna de conting\u00eancia, inserindo-se nela o flash de vota\u00e7\u00e3o original da urna da se\u00e7\u00e3o em uma m\u00eddia de resultado, sem sucesso. \r\nSr. Presidente, essas foram as tentativas de se apurarem os votos da urna da Se\u00e7\u00e3o 164, da cidade de Irupi, nas elei\u00e7\u00f5es de 2020, todas sem sucesso. Sem sucesso por qu\u00ea? Porque tudo \u00e9 eletr\u00f4nico. N\u00e3o havia uma forma de se fazer uma contraprova; n\u00e3o havia um material impresso para poder ser fazer uma contagem, que \u00e9 o que n\u00f3s estamos defendendo; defendendo o voto audit\u00e1vel. Caso haja a necessidade de se fazer auditagem numa urna, que n\u00f3s tenhamos o procedimento f\u00edsico.\r\nPortanto, esse candidato a Vereador perdeu uma elei\u00e7\u00e3o, recorreu ao TRE, sem sucesso. O TRE disse que n\u00e3o h\u00e1 como se contarem os votos dessa urna, porque ela urna foi totalmente anulada. \r\nFica aqui o meu protesto e o meu voto \"sim\" ao voto audit\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, MAIORIA PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR,\r\nDECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO, FAVOR\u00c1VEL, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, AUDITORIA.",
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), ressalvados os destaques. Declara\u00e7\u00e3o de voto pela aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria libera a bancada, mas eu quero deixar registrado aqui o meu voto \"sim\" ao voto eletr\u00f4nico audit\u00e1vel. Ao contr\u00e1rio do que est\u00e3o dizendo aqui, n\u00f3s n\u00e3o estamos votando voto em c\u00e9dula. Isso estava no parecer do Relator derrotado na Comiss\u00e3o. A proposta da Deputada Bia Kicis prev\u00ea voto eletr\u00f4nico com impress\u00e3o. Caso haja necessidade de auditagem, que se fa\u00e7a. E \u00e9 por isso que n\u00f3s defendemos o voto \"sim\" a esta PEC. O povo brasileiro quer transpar\u00eancia.\r\nPor um Parlamento independente e sem a press\u00e3o do STF e do TSE sobre n\u00f3s \u00e9 que n\u00f3s votamos \"sim\" ao voto audit\u00e1vel no Brasil, em defesa do povo brasileiro e em defesa de um Presidente, o Presidente Jair Messias Bolsonaro, que encorajou milh\u00f5es de brasileiros distantes deste Parlamento a se somarem em favor desta luta importante para a Na\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3oe o inciso I do art. 17 , constante no art. 10 do substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria encaminha \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s respeitamos a proposta do NOVO, mas no Brasil j\u00e1 existem 33 partidos nacionais. Se permitirmos que haja partidos municipais, haver\u00e1 mais de 5 mil partidos no Brasil. Eu acho que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o quer isso.\r\nA Maioria, portanto, encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante.\r\nQuem convive com a popula\u00e7\u00e3o e caminha pelas ruas deste Pa\u00eds sabe a dificuldade que os jovens rec\u00e9m-formados t\u00eam para conseguir o primeiro emprego. Quem tem mais de 50 anos de idade no Brasil e est\u00e1 desempregado sabe a dificuldade de ser aproveitado pelo mercado de trabalho. H\u00e1 mais de 20 anos, n\u00f3s enfrentamos essa sina no Brasil. H\u00e1 pessoas que est\u00e3o h\u00e1 15 anos tentando voltar ao mercado de trabalho e n\u00e3o conseguem porque passaram dos 50 anos de idade.\r\nAgora, n\u00f3s temos uma proposta do Governo para atender \u00e0quelas pessoas que est\u00e3o desempregadas h\u00e1 15 anos e n\u00e3o conseguem ter acesso ao mercado de trabalho. \u00c9 claro que \u00e9 uma regra diferente, mas \u00e9 experimental, e pode ser efetivada no futuro. Mas n\u00f3s temos que dar oportunidade para essas pessoas que querem ter acesso ao mercado de trabalho e n\u00e3o conseguem porque s\u00e3o rec\u00e9m-formadas, s\u00e3o jovens ou porque j\u00e1 passaram dos 50 anos de idade.\r\n\u00c9 uma pol\u00edtica importante para a Na\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 90 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 dizia Abraham Lincoln: \"N\u00e3o se fortalece o fraco enfraquecendo os fortes\". Se n\u00f3s queremos ajudar 15 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o desempregados - e o Governo est\u00e1 tomando essa decis\u00e3o -, n\u00f3s temos que fortalecer quem vai gerar empregos mesmo. N\u00f3s temos que fortalecer as empresas, os empres\u00e1rios, os empregadores de pessoas f\u00edsicas, porque eles \u00e9 que v\u00e3o garantir o sal\u00e1rio dessas pessoas. \r\nEssas medidas que n\u00f3s estamos aprovando aqui s\u00e3o para fortalecer, sim, essa rela\u00e7\u00e3o, para facilitar a vida de mais de 15 milh\u00f5es de pessoas que est\u00e3o desempregadas, principalmente nessas faixas et\u00e1rias de 15 a 25 anos e acima de 55 anos.\r\nEu voto de forma consciente. A Maioria encaminha \"sim\".\r\nRepito: n\u00e3o se fortalece o fraco enfraquecendo os fortes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": "Pr\u00e1tica de crime eleitoral pelo Deputado Henrique Fontana, demonstrada no pedido de voto ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva durante o encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria que esta Mesa pudesse tomar uma posi\u00e7\u00e3o, porque o L\u00edder do PT, o Deputado Henrique Fontana, acaba de cometer um crime eleitoral nesta Casa, usando o hor\u00e1rio de encaminhamento para pedir voto para o Lula, candidato a Presidente da Rep\u00fablica. N\u00f3s estamos na TV C\u00e2mara, n\u00e3o estamos no processo eleitoral. Isso \u00e9 campanha antecipada! Falar que o cidad\u00e3o \u00e9 candidato \u00e9 uma coisa, mas pedir voto na TV C\u00e2mara \u00e9 um crime.\r\nQueria que ficasse registrada aqui esta manifesta\u00e7\u00e3o da Maioria, porque n\u00f3s n\u00e3o concordamos com esse comportamento. Se cada um for usar o microfone para pedir voto para o seu candidato, n\u00f3s vamos transformar isto aqui num palanque eleitoral, e n\u00e3o \u00e9 momento disso. N\u00f3s estamos votando uma mat\u00e9ria importante.\r\nA Maioria vai encaminhar o voto \"n\u00e3o\" a esta proposta, mas eu queria fazer o registro de que o Deputado Henrique Fontana acaba de cometer um crime eleitoral aqui. Eu queria que a Mesa se posicionasse a respeito desse assunto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Maioria encaminha \"sim\".\r\nQuero parabenizar todos os L\u00edderes pelo acordo constru\u00eddo. \u00c9 a primeira vez que eu vejo esse painel com todas as orienta\u00e7\u00f5es \"sim\". At\u00e9 fa\u00e7o um apelo ao Deputado General Peternelli para encaminhar \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria, para ficarmos com um painel bonito. N\u00e3o tem por que V.Exa. contrariar a maioria. Solicito a V.Exa. que vote \"sim\" pelo Governo.\r\nSa\u00fado todos os L\u00edderes pela constru\u00e7\u00e3o do acordo. A mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante. Hoje o Brasil tem um d\u00e9ficit muito grande de energia. O brasileiro est\u00e1 pagando a conta de energia com bandeira vermelha.\r\nN\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de produzir energia limpa, renov\u00e1vel  energia fotovoltaica, energia e\u00f3lica. N\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de contribuir para o desenvolvimento econ\u00f4mico do Brasil, porque est\u00e1 projetada, com certeza, uma escassez de energia, com o baixo volume de \u00e1gua nos reservat\u00f3rios brasileiros.\r\nEssa mat\u00e9ria ainda n\u00e3o ficou como deveria, mas \u00e9 melhor do que n\u00e3o ter aprovada nesse setor uma lei para regulament\u00e1-lo. E n\u00f3s esperamos que no futuro possamos aperfei\u00e7oar ainda mais essa lei, para que n\u00f3s tenhamos um setor extremamente competitivo, porque, hoje, ele gera emprego, gera renda e gera oportunidade. \r\nParab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, vou aproveitar esse tempo de Lideran\u00e7a para parabenizar o Deputado Lafayette de Andrada pela sabedoria, equil\u00edbrio e paci\u00eancia e por toda a energia limpa e renov\u00e1vel dispensada na elabora\u00e7\u00e3o desse acordo para votarmos hoje esse PL t\u00e3o importante, o PL 5.829. Parab\u00e9ns, Deputado Lafayette e todos os envolvidos na aprova\u00e7\u00e3o desse projeto nesta oportunidade.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m o nosso nobre Parlamentar Danilo Forte, Presidente da Frente Parlamentar de Energia Renov\u00e1vel, da qual eu fa\u00e7o parte tamb\u00e9m. Parab\u00e9ns a todos por essa articula\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns, Deputado Marcelo, Presidente Lira, todos os partidos que estiveram conosco na aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria t\u00e3o importante para o setor energ\u00e9tico brasileiro.\r\nSr. Presidente, eu quero aproveitar esta oportunidade para fazer um registro. Nesse final de semana, eu estive visitando alguns Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo: Santa Leopoldina, Santa Teresa, Santa Maria de Jetib\u00e1, as Tr\u00eas Santas, como s\u00e3o chamadas essas cidades naquela regi\u00e3o. Fui muito bem recebido pelas lideran\u00e7as, pelo nosso Vereador, o Teida, um dos mais votados da cidade, e tamb\u00e9m pelo l\u00edder empresarial da cidade, Wanderley Stuhr, e toda sua equipe.\r\nWanderley Stuhr, juntamente com a sua equipe, \u00e9 respons\u00e1vel pela exporta\u00e7\u00e3o de 35% de todo o gengibre brasileiro. E Santa Maria de Jetib\u00e1, que j\u00e1 \u00e9 a maior produtora brasileira de ovos  s\u00e3o mais de 20 milh\u00f5es de ovos por dia  e tamb\u00e9m a maior produtora brasileira de gengibre, \u00e9 uma cidade campe\u00e3 e empreendedora. Os Parlamentares desta Casa est\u00e3o convidados a conhecer a tradi\u00e7\u00e3o de Santa Maria de Jetib\u00e1, lugar de gente ordeira, trabalhadora, uma cidade que faz a diferen\u00e7a no Estado do Esp\u00edrito Santo. Quero agradecer aqui aos Vereadores, \u00e0s lideran\u00e7as, ao nosso amigo Wanderley Stuhr e a toda a sua fam\u00edlia pela receptividade em cada cidade.\r\nQuero fazer um outro registro tamb\u00e9m. Eu estive presente na cidade de Itagua\u00e7u, com o Prefeito Uesley Corteletti, que fez anivers\u00e1rio. Quero parabeniz\u00e1-lo pelo anivers\u00e1rio, juntamente com o seu pai, e pela forma como tem administrado a cidade de Itagua\u00e7u. Parab\u00e9ns ao Vereador Uesley Corteletti, \u00e0 sua Vice-Prefeita, a Br\u00edgida, e a toda a equipe daquela Prefeitura, juntamente com os Vereadores da cidade!\r\nAproveitei tamb\u00e9m, Sr. Presidente, e cheguei a Afonso Cl\u00e1udio. Em Afonso Cl\u00e1udio, fui recebido pelo Secret\u00e1rio de Turismo, que nos mostrou algumas partes bonitas e escondidas da cidade de Afonso Cl\u00e1udio. Eu visitei, com um grupo de jovens empreendedores daquela cidade, a Rota Vale do Empo\u00e7ado, que \u00e9 uma nova rota tur\u00edstica na Regi\u00e3o Serrana do Estado do Esp\u00edrito Santo, que tem uma culin\u00e1ria muito boa, locais muito bonitos para serem visitados. Parab\u00e9ns ao Prefeito da cidade de Afonso Cl\u00e1udio e a toda a sua equipe! E obrigado pela receptividade na cidade de Afonso Cl\u00e1udio.\r\nSr. Presidente, eu queria ainda aproveitar esta oportunidade para fazer outro registro importante. Em 2003, quando eu cheguei a este Parlamento, fui procurar o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, o Ministro Cristovam Buarque, para levar a possibilidade de constru\u00e7\u00e3o de um CEFET  na \u00e9poca era a escola t\u00e9cnica CEFET  na cidade de Vila Velha, Deputado Darci. A maior cidade do Esp\u00edrito Santo n\u00e3o tinha um CEFET. E o Ministro Cristovam Buarque me mostrou uma portaria do Fernando Henrique e do ex-Ministro Paulo Renato que proibiu, durante mais de 10 anos, a constru\u00e7\u00e3o de escolas t\u00e9cnicas no Brasil. De 1995 a 2005, n\u00f3s tivemos a proibi\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o de novas escolas t\u00e9cnicas no Brasil. O Ministro Cristovam Buarque me fez um desafio. Ele falou: \"Voc\u00ea, Deputado, muda esse decreto, muda essa lei no Parlamento, e eu vou construir uma escola t\u00e9cnica na sua cidade\".\r\nEu poderia sair dali, Deputado Arthur Maia, desanimado com aquela proposta. Afinal, eram 10 anos de proibi\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o de escolas t\u00e9cnicas no Brasil. Mas n\u00f3s criamos aqui na C\u00e2mara a Frente Parlamentar em Defesa do Ensino T\u00e9cnico. Eu, o Deputado Daniel Almeida, o Deputado Alex Canziani, do Paran\u00e1, e outros Parlamentares fizemos um grande movimento no Brasil, fizemos audi\u00eancias p\u00fablicas em diversos Estados  uma delas foi no meu Estado, o Esp\u00edrito Santo. Fomos ao Presidente da \u00e9poca, o Presidente Lula, e falamos da import\u00e2ncia da volta do ensino t\u00e9cnico no Brasil. Ele mandou um projeto de lei para a C\u00e2mara, Deputado Fontana. Eu tive a oportunidade de ser o Relator desse projeto. E o Brasil, que em 2004 tinha 100 escolas t\u00e9cnicas, algumas agr\u00edcolas, hoje tem mais de 600 Institutos Federais trabalhando e capacitando jovens. Ent\u00e3o, houve um avan\u00e7o muito grande para a educa\u00e7\u00e3o no Brasil quando os Institutos Federais foram aprovados. Hoje, eles est\u00e3o instalados e est\u00e3o funcionando.\r\nE o Esp\u00edrito Santo hoje tem cerca de 22 Institutos Federais, os IFES.\r\nAmanh\u00e3, n\u00f3s vamos receber na cidade Presidente Kennedy, no Esp\u00edrito Santo, na divisa com o Rio de Janeiro, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Ele vai l\u00e1 juntamente com as lideran\u00e7as, com os Deputados Federais. Eu quero aqui parabenizar o esfor\u00e7o de toda a bancada federal, principalmente da Senadora Rose de Freitas, que foi uma das Senadoras que lutou arduamente tamb\u00e9m para implanta\u00e7\u00e3o desses Institutos Federais, que encontravam resist\u00eancia.\r\nEu quero parabenizar o Prefeito Dorlei, da cidade de Presidente Kennedy, os Vereadores, toda a lideran\u00e7a daquela cidade. Sr. Presidente, Deputada Soraya, o Prefeito se disp\u00f4s a construir 100% dessa unidade. O custo vai ser todo da Prefeitura de Presidente Kennedy. O Governo, depois, quando for permitido, vai liberar o concurso para convoca\u00e7\u00e3o de 42 funcion\u00e1rios para estarem trabalhando naquela unidade, que \u00e9 o IFES de Presidente Kennedy.\r\nHouve o esfor\u00e7o do Governo municipal, do Prefeito, do Vice-Prefeito, o nosso amigo Alu\u00edzio, dos Vereadores, da Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estivemos recentemente no Minist\u00e9rio fazendo essa cobran\u00e7a. Diversos membros da bancada estiveram l\u00e1, e a Senadora Rose de Freitas conseguiu, com muita habilidade, costurar com o Ministro, com a equipe do MEC, com a equipe da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, a implanta\u00e7\u00e3o desse IFES na cidade de Presidente Kennedy.\r\nEnt\u00e3o, amanh\u00e3 n\u00f3s estaremos acompanhando a comitiva do Ministro. Estaremos na cidade de Presidente Kennedy, no Distrito de Marob\u00e1, para participar do lan\u00e7amento da pedra fundamental dessa unidade que ser\u00e1 constru\u00edda em breve.\r\nPresidente Kennedy \u00e9 uma cidade localizada na divisa com o Rio de Janeiro. H\u00e1 hoje projetado para aquela cidade um dos maiores portos e um dos maiores investimentos portu\u00e1rios do Brasil, o Porto Central, que, juntamente com o Porto de A\u00e7u, que fica localizado ali pr\u00f3ximo, vai se tornar um grande hub na \u00e1rea do setor de log\u00edstica, principalmente nesse modal aquavi\u00e1rio no Brasil.\r\nEu tenho certeza de que a implanta\u00e7\u00e3o do IFES na cidade de Presidente Kennedy vai ajudar na forma\u00e7\u00e3o e na qualifica\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra para atender a essa regi\u00e3o do Esp\u00edrito Santo, que est\u00e1 crescendo, que est\u00e1 se desenvolvendo. Temos ali pr\u00f3ximo o Polo de Cachoeiro de Itapemirim. Muitas cidades, como Marata\u00edzes, Cachoeiro de Itapemirim, Mimoso, At\u00edlio Viv\u00e1cqua, Muqui e Jer\u00f4nimo Monteiro, ser\u00e3o beneficiadas com a implanta\u00e7\u00e3o dessa unidade do IFES naquela cidade.\r\nSr. Presidente, eu percebo que aquela luta que iniciamos em 2003 para revogar aquele decreto de Fernando Henrique e Paulo Renato, que proibia a constru\u00e7\u00e3o de escolas t\u00e9cnicas no Brasil, valeu a pena. Hoje, o Brasil tem mais de 600 unidades de Institutos Federais, e o Esp\u00edrito Santo vai ganhar mais uma amanh\u00e3. E \u00e9 por isso que eu quero parabenizar toda a bancada federal capixaba, o esfor\u00e7o e o empenho de cada um.\r\nTenho certeza de que os adolescentes e os jovens da cidade de Presidente Kennedy no ano que vem j\u00e1 ter\u00e3o um espa\u00e7o provis\u00f3rio para estudar enquanto terminam a obra daquela unidade, que ser\u00e1 a primeira obra federal na cidade de Presidente Kennedy. Vai ser a primeira institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal naquela cidade.\r\nParab\u00e9ns a todos os kennedenses e muito obrigado a todos que sempre nos recebem com muito carinho.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nParab\u00e9ns, mais uma vez, ao Deputado Lafayette e aos demais Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do PL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Neucimar Fraga",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEUCIMAR FRAGA (PSD - ES. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria parabenizar o nobre Parlamentar Otto Alencar Filho. Quero parabeniz\u00e1-lo por sua luta. S.Exa. \u00e9 um dos Parlamentares que mais tem lutado neste Parlamento em favor da energia renov\u00e1vel, da energia solar. O povo da Bahia deve muito a esse nobre Parlamentar. \r\nA Bahia tem um potencial muito grande de gera\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica. Ali\u00e1s, h\u00e1 cidades na Bahia em que h\u00e1 os maiores \u00edndices de produ\u00e7\u00e3o de energia solar do Brasil. E o Deputado Otto Alencar faz aqui uma defesa muito importante, a de aumentar a quantidade de quilowatts a ser contemplada com esse projeto, principalmente no que tange \u00e0 isen\u00e7\u00e3o. Compreendemos perfeitamente a coloca\u00e7\u00e3o do nobre Deputado Otto Alencar, mesmo entendendo que foi feito um acordo. \r\nPor isso, o PSD vai trocar a orienta\u00e7\u00e3o e votar\u00e1 \"sim\", em favor do nosso amigo Otto Alencar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]