[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o do compromisso do Estado de Minas Gerais e da bancada federal mineira de puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis por trag\u00e9dia ocorrida na \u00e1rea de minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG) - Antes de passar a Presid\u00eancia desses trabalhos para o Deputado Euclydes Pettersen, que se dirige a esta Mesa, e a palavra ao Deputado Hildo Rocha, que tem um texto para dar como lido, pe\u00e7o licen\u00e7a para, em nome da bancada mineira, reiterar o compromisso de Minas Gerais para a elucida\u00e7\u00e3o desses crimes, para buscar o caminho necess\u00e1rio na legisla\u00e7\u00e3o para que trag\u00e9dias como essas - criminosas - sejam apenas uma p\u00e1gina negra da hist\u00f3ria de Minas Gerais, que, infelizmente, n\u00e3o poder\u00e1 ser apagada.\r\n\u00c9 miss\u00e3o desta bancada - e miss\u00e3o que assume cada Parlamentar - fazer as mudan\u00e7as necess\u00e1rias neste Pa\u00eds e responsabilizar os culpados por essa fatal trag\u00e9dia que Minas Gerais, em permanente luto, hoje vive. \r\nConcedo a palavra ao Deputado Hildo Rocha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nCumprimento os ilustres membros da Mesa que participam desta Comiss\u00e3o Geral; cumprimento todos os que tiveram a oportunidade de falar - muitos emocionados -; cumprimento o povo mineiro e todo o povo brasileiro, bem como os colegas Parlamentares.\r\nFa\u00e7o algumas perguntas: onde est\u00e3o os criminosos? Onde est\u00e3o os irrespons\u00e1veis, sapientes da perspectiva de rompimento dessa barragem, que n\u00e3o se preocuparam com as vidas alheias? Onde est\u00e3o os donos desta empresa para darem a cara a tapa e pelo menos irem a cada fam\u00edlia pedir perd\u00e3o, independentemente das puni\u00e7\u00f5es severas que precisam receber?\r\nSe buscarmos hoje informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, todos poder\u00e3o ver que 48%, praticamente, da participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria da empresa Vale pertence aos estrangeiros.\r\nOnde est\u00e3o eles, a n\u00e3o ser recebendo o precioso fruto do solo brasileiro e nos devolvendo em materiais com valor agregado, pagando seus impostos l\u00e1 nos seus pa\u00edses, enquanto n\u00f3s deixamos ir, pelo leito do rio, junto com a lama, todo o direito do povo brasileiro?\r\nMas, junto com a lama foram as vidas, junto com a lama est\u00e1 a crise que se instaura a partir desse crime.\r\nPergunto outra coisa: onde estava a Vale quando a crise h\u00eddrica assolou o Estado de Minas? Tivemos de ir buscar \u00e1gua l\u00e1 no Rio Paraopeba, que agora est\u00e1 contaminado. E a Vale tinha a sua barragem, ao lado desta barragem que se rompeu, repleta de \u00e1gua, mas sem 1 litro para abastecer uma casa humana, sem 1 litro para atender a popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tinha \u00e1gua para beber.\r\n\u00c9 este tipo de realidade que o Brasil precisa tirar das suas p\u00e1ginas, da sua hist\u00f3ria. \u00c9 deste tipo de realidade que esta Casa precisa ter o protagonismo e mud\u00e1-la, atrav\u00e9s de legisla\u00e7\u00e3o s\u00e9ria e que seja cumprida.\r\nA CPMI, que a bancada mineira defende, ser\u00e1 instaurada. E ela ser\u00e1 o fator principal para buscar os respons\u00e1veis, culp\u00e1-los e acabar de vez com todas as barragens de res\u00edduos existentes neste Brasil.\r\nEste \u00e9 o nosso desejo, \u00e9 o nosso trabalho, \u00e9 o nosso compromisso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SIGILO BANC\u00c1RIO, AUS\u00caNCIA, QUEBRA DE SIGILO BANC\u00c1RIO, FORNECIMENTO, INFORMA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CADASTRO POSITIVO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Defesa de preserva\u00e7\u00e3o do sigilo banc\u00e1rio dos cidad\u00e3os brasileiros no processo de vota\u00e7\u00e3o da proposta de cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o debate a respeito do Cadastro Positivo \u00e9 uma pauta nacional, independente da posi\u00e7\u00e3o do Governo e da opini\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o. E, como pauta nacional, precisa levar em considera\u00e7\u00e3o prioritariamente o interesse do povo brasileiro. Neste momento em que o Brasil tem a maior taxa de juros do planeta, em que o Brasil tem um limitad\u00edssimo acesso ao cr\u00e9dito, entregar dados banc\u00e1rios sigilosos do cidad\u00e3o brasileiro a entidades privadas significa contribuir para a maior concentra\u00e7\u00e3o, significa contribuir para que bancos tenham ainda mais restri\u00e7\u00f5es perante o cidad\u00e3o. Portanto, \u00e9 uma vis\u00e3o clara e objetiva que esta Casa n\u00e3o se pode dar a esse trabalho. N\u00f3s precisamos defender o interesse do povo, preservando o sigilo do cidad\u00e3o brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, MINAS GERAIS, GEOVANIA DE S\u00c1, DEPUTADA FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, RECUPERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, DESVIO, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, especialmente \u00e0s do Estado de Minas Gerais, em nome da Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Geovania de S\u00e1, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. An\u00fancio de cria\u00e7\u00e3o da frente parlamentar da silvicultura e da frente parlamentar da ind\u00fastria. Recupera\u00e7\u00e3o, pela for\u00e7a-tarefa da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, de elevado montante de recursos desviados pela corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, na pessoa de quem cumprimento todas as mulheres, especialmente as mineiras, pela passagem do Dia Internacional das Mulheres, no dia 8 de mar\u00e7o passado, caros colegas, tenho a alegria de anunciar que reunimos assinaturas suficientes para a cria\u00e7\u00e3o de duas frentes parlamentares muito importantes nesta Casa. A primeira \u00e9 a da silvicultura, que trata dos temas afeitos ao reflorestamento em \u00e1reas j\u00e1 consolidadas, para o aumento de uma ind\u00fastria que representa 2% do PIB nacional, o reflorestamento com floresta plantada. A segunda \u00e9 a da ind\u00fastria, que pela primeira vez nesta Casa reunir\u00e1 todo o interesse da ind\u00fastria nacional, um dos setores que mais geram empregos no Pa\u00eds e que precisa ter pautas defendidas com muita aten\u00e7\u00e3o e cuidado por parte desta Casa.\r\nPor fim, quero ressaltar o fant\u00e1stico trabalho, Sra. Presidente, da for\u00e7a-tarefa da Lava-Jato no Paran\u00e1. Ela conseguiu algo sem par\u00e2metros neste Pa\u00eds: a recupera\u00e7\u00e3o de 2,5 bilh\u00f5es de reais em fundos j\u00e1 pagos em janeiro deste ano, para fins de recupera\u00e7\u00e3o do desastre que aconteceu na PETROBRAS ao longo de anos de irresponsabilidade e corrup\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, \u00e9 muito importante que haja desprendimento, que haja queda de vaidades por parte de todas as institui\u00e7\u00f5es deste Pa\u00eds para que esse recurso volte para o Er\u00e1rio brasileiro, a fim de que seja usado em benef\u00edcio social, pelo bem comum, em projetos que de fato atendam ao interesse nacional. Tenho certeza de que n\u00e3o apenas a for\u00e7a-tarefa, mas todos os brasileiros encontraremos esse caminho.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O,  PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral. Necessidade da implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas destinadas \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00e3o obstante o tempo que esta mat\u00e9ria j\u00e1 tramita na Casa, pronta para o Plen\u00e1rio, o MDB reconhece a import\u00e2ncia do tema. Mas fa\u00e7o quest\u00e3o de lembrar que o Pa\u00eds ainda conta com mais de 12 milh\u00f5es de desempregados, que hoje n\u00e3o conseguem mais emprego, se n\u00e3o houver est\u00edmulos \u00e0s empresas, se n\u00e3o houver est\u00edmulos \u00e0 sociedade para gerar novos empregos. Portanto, se n\u00f3s hoje criarmos um ambiente negativo, um ambiente contr\u00e1rio, por mais que queiramos que o ass\u00e9dio moral seja regulamentado, da forma como est\u00e1 o texto, n\u00e3o haver\u00e1 promo\u00e7\u00e3o do ambiente de gera\u00e7\u00e3o de emprego.\r\nPor esse motivo, o MDB prop\u00f5e que o texto seja aprimorado, que o texto seja qualificado, para refletir a necessidade de gera\u00e7\u00e3o de empregos neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIME, ASS\u00c9DIO MORAL, TRABALHO, DANO MORAL, CHEFE, ABUSO DE PODER, PENALIDADE, EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, apenas quero reiterar a posi\u00e7\u00e3o do MDB. N\u00f3s apoiamos a regulamenta\u00e7\u00e3o do ass\u00e9dio moral, mas n\u00e3o apoiamos um projeto de lei que queira colocar na cadeia quem gera emprego no Pa\u00eds.\r\nPor conta disso, precisamos rever o texto, para que o Brasil n\u00e3o comprometa a sua capacidade de gera\u00e7\u00e3o de novos postos de trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00b0 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB, que assumiu a Comiss\u00e3o de Turismo nesta Casa, com a indica\u00e7\u00e3o do meu nome, vem aqui dizer que \u00e9 contra o requerimento de retirada de pauta de um tema que \u00e9 fundamental e respons\u00e1vel por 8% do PIB nacional. Precisamos tratar desse tema de frente, como um forte indutor da gera\u00e7\u00e3o de empregos neste Pa\u00eds.\r\nPortanto, indicamos o voto \"n\u00e3o\" para a retirada de pauta, e reitero que votei com o partido na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o nominal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, COMISS\u00c3O DE TURISMO (CTUR), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Ades\u00e3o dos membros da Comiss\u00e3o de Turismo \u00e0 Subemenda Substitutiva Global, oferecida ao projeto de lei sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje, durante a reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Turismo desta Casa, todos os membros presentes \u00e0 reuni\u00e3o discutiram e reafirmaram a import\u00e2ncia da ades\u00e3o ao presente texto. Com a vota\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel a essa subemenda substitutiva, o Brasil d\u00e1 um grande passo, um grande salto em prol do desenvolvimento do turismo no Pa\u00eds, especialmente por elevar a patamares universais, a patamares parecidos com o de outros pa\u00edses de peso como o Brasil, o n\u00famero de turistas que o Pa\u00eds recebe. Estamos criando a seguran\u00e7a jur\u00eddica necess\u00e1ria para fomentar investimentos e, al\u00e9m disso, estamos permitindo que essa ind\u00fastria crie os empregos necess\u00e1rios para promover o crescimento da nossa economia e do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DO TURISMO, TURISTA, PAULO AZI, RELATOR, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nNEWTON CARDOSO JR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE TURISMO (CTUR), COMBATE, DESEMPREGO, INVESTIMENTO, AVIA\u00c7\u00c3O, LEIL\u00c3O, AEROPORTO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, TURISMO NACIONAL.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA NACIONAL DA SILVICULTURA - FPS, REFLORESTAMENTO, CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do orador para a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Turismo da C\u00e2mara dos Deputados. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos no setor tur\u00edstico nacional. Prioridade do Parlamento brasileiro na aprova\u00e7\u00e3o de medidas de melhoria da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Silvicultura. Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para aprova\u00e7\u00e3o da nova Lei Geral do Turismo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, fam\u00edlias brasileiras, especialmente as mineiras, que acompanham os trabalhos deste Plen\u00e1rio nesta noite, boa noite.\r\n\tSr. Presidente, quero dizer que temos aqui em nossas m\u00e3os uma oportunidade rara de reunir os interesses nacionais ao redor de uma pauta que trar\u00e1, certamente, um novo horizonte para o turismo do Brasil. A vota\u00e7\u00e3o da Lei Geral do Turismo, como estamos fazendo neste momento, de forma quase unida em todo este Plen\u00e1rio, com discuss\u00f5es respeit\u00e1veis, de alto n\u00edvel, vem trazer um novo ambiente para o investidor, um novo ambiente para o turista, especialmente para o turista estrangeiro que queira vir conhecer as belezas naturais e todo o aparato tur\u00edstico que o Pa\u00eds tem.\r\nQuero parabenizar aqui o Deputado Paulo Azi pelo trabalho realizado e agradecer a ele, junto com os demais membros da Comiss\u00e3o de Turismo, pela elei\u00e7\u00e3o que fizeram, escolhendo-me como Presidente daquela Comiss\u00e3o para 2019. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao meu partido a indica\u00e7\u00e3o para que eu possa conduzir os trabalhos daquela Comiss\u00e3o.\r\nTivemos hoje uma reuni\u00e3o de alto n\u00edvel, uma reuni\u00e3o que j\u00e1 aprovou diversos requerimentos que v\u00e3o levar os trabalhos desta Comiss\u00e3o a todos os cantos deste Pa\u00eds, a todas as regi\u00f5es do Brasil, para apresentar o que esta Casa tem feito pelo desenvolvimento nacional em temas diversos, em temas horizontais e transversais de inclus\u00e3o social, mas, especialmente, Deputado Paulo Teixeira, de gera\u00e7\u00e3o de emprego, de gera\u00e7\u00e3o de for\u00e7a de trabalho, para o povo brasileiro sair do n\u00edvel de 13 milh\u00f5es de desempregados que existe hoje.\r\nCaro Deputado Domingos S\u00e1vio, o nosso Estado de Minas Gerais tem um potencial de gera\u00e7\u00e3o de turismo muito acima do que apresenta hoje. Temos, Deputado Franco, com certeza, que unir esta Casa ao redor do tema, para transformar n\u00e3o apenas Minas Gerais, mas todos os espa\u00e7os brasileiros em lugares acess\u00edveis ao turista, especialmente o turista estrangeiro.\r\nTemos hoje um cen\u00e1rio de queda, em rela\u00e7\u00e3o ao ano de 2009. O ano de 2019 sofreu uma queda de quase 4 milh\u00f5es de turistas por ano. \r\nE \u00e9 um desafio, n\u00e3o apenas da Comiss\u00e3o, mas desta Casa, aprovar temas como o que tratamos hoje, que permite que haja mais investimentos no setor de avia\u00e7\u00e3o e novos leil\u00f5es de aeroportos, que v\u00e3o fazer crescer os investimentos nos aeroportos e gerar mais postos de trabalho e mais oportunidades, para que o turista venha com seguran\u00e7a jur\u00eddica e tranquilidade.\r\nA seguran\u00e7a precisa ser tratada como tema fundamental, para permitir que o turista venha para o Brasil e n\u00e3o passe medo, n\u00e3o fique preocupado com a integridade de sua fam\u00edlia e tenha a tranquilidade de sair na rua \u00e0 noite, de dia, a qualquer hora, sem sofrer qualquer tipo de ataque ou ver comprometida a sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a f\u00edsica e, principalmente, a seguran\u00e7a de sua fam\u00edlia. Portanto, o tema da seguran\u00e7a p\u00fablica vir\u00e1 atrelado ao crescimento e, principalmente, ao desenvolvimento do turismo nacional.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m reiterar que nesta semana daremos entrada nesta Casa \u00e0 Frente Parlamentar da Silvicultura, uma frente parlamentar fundamental para o reflorestamento no Pa\u00eds, especialmente em \u00e1reas consolidadas. A atividade representa hoje 2% do PIB nacional. Assim como o turismo, que representa 8% do nosso PIB, Deputado Herculano Passos, a silvicultura tem participa\u00e7\u00e3o relevante.\r\nVamos defender nesta Casa temas que tamb\u00e9m contribuam para a gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nPor fim, Sr. Presidente, quero conclamar este Plen\u00e1rio para que trabalhemos agora com dilig\u00eancia e foco e aprovemos todos os itens, todos os temas que est\u00e3o em discuss\u00e3o. Espero que, ao final dos trabalhos desta noite, n\u00f3s tenhamos conclu\u00eddo a aprova\u00e7\u00e3o da Lei Geral do Turismo e que o Brasil possa crescer.\r\nViva o turismo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FERROVIA, MINAS GERAIS, RENOVA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), ESTRADA DE FERRO VIT\u00d3RIA A MINAS (EFVM), CR\u00cdTICA. \r\nCOMISS\u00c3O DE TURISMO (CTUR), MO\u00c7\u00c3O DE LOUVOR, GOVERNO, ISEN\u00c7\u00c3O, VISTO CONSULAR, INCENTIVO, TURISMO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Protesto contra a renova\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o da Estrada de Ferro Vit\u00f3ria-Minas, com a retirada de recursos do Estado de Minas Gerais. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Turismo, de mo\u00e7\u00e3o de aplausos ao Governo brasileiro pela isen\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia de visto para entrada de cidad\u00e3os estrangeiros no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da decis\u00e3o para o fomento do turismo no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero me dirigir ao povo de Minas Gerais, pois, nesta semana, foi noticiado o interesse na renova\u00e7\u00e3o das concess\u00f5es de ferrovias do Estado de Minas Gerais, incluindo a renova\u00e7\u00e3o da Estrada de Ferro Vit\u00f3ria-Minas, mas retirando recursos do Estado e levando esses recursos para outros Estados, para outras regi\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nIsto, Sr. Presidente, \u00e9 um abuso. Isto \u00e9 uma vergonha perante o povo mineiro, especialmente diante daquela trag\u00e9dia criminosa que aconteceu em Brumadinho. N\u00f3s n\u00e3o podemos, como mineiros, como brasileiros, aceitar esta situa\u00e7\u00e3o. Portanto, venho fazer o meu protesto. E sou integrante da CPI de Brumadinho, cujo trabalho esta Casa, de forma muito respons\u00e1vel, iniciou nesta semana.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, tamb\u00e9m quero informar a esta Casa e anunciar que, atrav\u00e9s da Comiss\u00e3o de Turismo, a qual presido neste ano de 2019, conseguimos aprovar uma mo\u00e7\u00e3o de apoio \u00e0 decis\u00e3o do Governo, muito acertada, de isentar de visto os cidad\u00e3os de quatro na\u00e7\u00f5es muito importantes para o turismo brasileiro. Aprovamos esta mo\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o, de forma a defender que agora essas na\u00e7\u00f5es possam destinar, atrav\u00e9s do visto eletr\u00f4nico, mais turistas para o Brasil, aumentando, assim, a for\u00e7a da nossa economia, e defendendo que o turismo brasileiro possa ter, cada vez mais, reconhecimento internacional.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, EMPRESA ESTRANGEIRA, ESPANHA, SOLICITA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), ATIVIDADE, BRASIL, IMPORT\u00c2NCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Registro de pedido de opera\u00e7\u00e3o no Brasil, \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC,  pela empresa  a\u00e9rea espanhola Globalia. Import\u00e2ncia de aprecia\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria em pauta para o ingresso da empresa no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto segue o encaminhamento, h\u00e1 uma not\u00edcia que gostaria de passar para o Plen\u00e1rio, fundamental para a aprecia\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria. \r\nAcabo de falar com o Presidente da ANAC, que me informou que, nesta tarde, a Globalia, uma operadora de voos espanhola, acaba de fazer, junto \u00e0 ANAC, o registro do pedido de opera\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nEsse registro \u00e9 fundamental, \u00e9 o \u00faltimo passo, antes que a operadora inicie os voos no Pa\u00eds, como uma empresa a\u00e9rea brasileira. Para isso \u00e9 fundamental um ambiente de seguran\u00e7a jur\u00eddica, que este Plen\u00e1rio tem a responsabilidade de oferecer. E, caso esta medida provis\u00f3ria caia, a inseguran\u00e7a jur\u00eddica ser\u00e1 instalada, e haver\u00e1 a perda de uma nova empresa a\u00e9rea no Brasil, considerando o ambiente que o Pa\u00eds possui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s temos uma responsabilidade, Sr. Presidente, com as v\u00edtimas daquela cidade, de uma trag\u00e9dia criminosa que se repete no nosso Pa\u00eds, que se repete em Minas Gerais. Portanto, cumpre aqui que o Governo fa\u00e7a a sua parte, que o Congresso tenha aqui condi\u00e7\u00e3o de enxergar a necessidade de atender \u00e0s fam\u00edlias.\r\nPor isso, o Bloco encaminha o voto favor\u00e1vel \u00e0 emenda do PCdoB. O Bloco vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TURISMO.\r\nOT\u00c1VIO MIRANDA, PREFEITO, RUBELITA (MG), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Compromisso da Presid\u00eancia de prioridade na vota\u00e7\u00e3o de temas pertinentes ao turismo nacional. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Rubelita, Estado de Minas Gerais, na pessoa do Prefeito Ot\u00e1vio Miranda.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero agradecer a V.Exa. por ter recebido ontem a minha pessoa, juntamente com os membros da Comiss\u00e3o de Turismo - est\u00e1 aqui ao meu lado o Deputado Herculano Passos, Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Turismo -, e ter assumido o compromisso de dar prioridade aos temas do turismo nacional, que trar\u00e3o, sem d\u00favida alguma, uma agenda positiva para esta Casa, contribuindo para o crescimento do nosso PIB, o crescimento da economia, atrav\u00e9s desse setor important\u00edssimo para a economia brasileira. Agrade\u00e7o muito a sua aten\u00e7\u00e3o, a sua preocupa\u00e7\u00e3o com esse setor.\r\nFinalmente, para terminar, quero mandar o meu abra\u00e7o fraternal ao Munic\u00edpio de Rubelita, em Minas Gerais, na pessoa do Prefeito Ot\u00e1vio Miranda e de toda a sua equipe, que est\u00e3o acompanhando aqui, desde o in\u00edcio da semana, os trabalhos pela aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARAGUARI (MG), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.\r\nCARLOS PETROCELI SILVA MORAES, CARLOS EDUARDO RIBEIRO BRAND\u00c3O, VEREADOR, MONSENHOR PAULO (MG), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Araguari, Estado de Minas Gerais. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio dos Vereadores Carlos Petroceli Silva Moraes e Carlos Eduardo Ribeiro Brand\u00e3o, do Munic\u00edpio de Monsenhor Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nAo cumprimentar o Munic\u00edpio de Araguari, que hoje completa mais 1 ano de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa - e desde j\u00e1 quero enviar o meu abra\u00e7o ao povo daquela bela cidade, na pessoa do presidente do nosso partido l\u00e1, o Hor\u00e1cio -, anuncio a presen\u00e7a conosco nesta noite de dois Vereadores do Munic\u00edpio de Monsenhor Paulo, o Vereador Petroceli e o Vereador Cadu, que fazem parte de um grupo do nosso partido, o MDB, que historicamente \u00e9 muito forte naquela cidade. Eles est\u00e3o aqui hoje, representando a Prefeita Let\u00edcia Belato, em busca de mais recursos para a \u00e1rea da sa\u00fade e verificando a import\u00e2ncia das pautas do turismo para a nossa regi\u00e3o sul de Minas. Portanto, mando meu cordial abra\u00e7o a toda a popula\u00e7\u00e3o daquele Munic\u00edpio.\r\nSejam sempre bem-vindos. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2944/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DISCIPLINAMENTO, PROCEDIMENTO, INCID\u00caNCIA, CUSTAS, EMOLUMENTO, SERVI\u00c7O NOTARIAL, REGISTRO P\u00daBLICO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de dila\u00e7\u00e3o do tempo estabelecido para a vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.944, de 2019, sobre os emolumentos dos servi\u00e7os notariais e de registros p\u00fablicos, no \u00e2mbito do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu entendo que neste momento temos a oportunidade de tratar com moralidade esta mat\u00e9ria.\r\n\u00c9 importante que a sociedade discuta bastante o tema e, assim, tenhamos a oportunidade de votar a urg\u00eancia para construir um di\u00e1logo no plen\u00e1rio. Portanto, \u00e9 fundamental que esta mat\u00e9ria deixe de ser votada e se acalme um pouco o Plen\u00e1rio, para conseguirmos o n\u00famero adequado de votos. Alguns Parlamentares ainda est\u00e3o chegando \u00e0 Casa para registrar a presen\u00e7a. Alguns Parlamentares do meu Estado de Minas Gerais ainda n\u00e3o chegaram. Outros j\u00e1 est\u00e3o na Casa, mas precisam vir ao plen\u00e1rio.\r\nN\u00e3o dever\u00edamos correr com a vota\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o ser que fosse para suspender a sess\u00e3o. Eu acho que neste momento n\u00e3o cabe esta op\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, eu rogo \u00e0 Presid\u00eancia que aguardemos mais alguns minutos antes de votar, com tranquilidade, abrindo a oportunidade para os Deputados falarem e, assim, a vota\u00e7\u00e3o continue por algum tempo, mas de acordo com o entendimento da Presid\u00eancia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 7425/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O DO TURISMO ( EMBRATUR), SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, ESTRUTURA ORGANIZACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 7.425, de 2017, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o do Turismo - EMBRATUR.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto n\u00e3o h\u00e1 vota\u00e7\u00e3o na sequ\u00eancia, gostaria de agradecer a V.Exa. por hoje autorizar a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial que trata do Projeto de Lei n\u00ba 7.425, de 2017, que regulariza o projeto que converte a EMBRATUR em uma ag\u00eancia reguladora, no formato que vai permitir autonomia or\u00e7ament\u00e1ria e, com isso, alavancar os investimentos em divulga\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o internacional do Brasil. \u00c9 fundamental que o Brasil saia do n\u00famero hoje muito baixo de 6 milh\u00f5es e meio de visitantes e volte ao n\u00famero hist\u00f3rico de mais de 12 milh\u00f5es de visitantes estrangeiros, que v\u00eam contribuir para o setor do turismo, setor este que tem hoje um crescimento de mais de 7% ao ano e que representa 8%...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=372&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IOANNIS KONSTANTINOS GRAMMATIKOPOULOS, PREFEITO, MURIA\u00c9 (SP), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Ioannis Konstantinos Grammatikopoulos, o Grego, e do Secret\u00e1rio de Agricultura Manoel Teodoro Pereira de Carvalho Filho, do Munic\u00edpio de Muria\u00e9, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto o Deputado Bohn Gass se aproxima da tribuna, quero apenas anunciar a presen\u00e7a conosco do Vereador Manoel Carvalho, do Munic\u00edpio de Muria\u00e9, aqui como Secret\u00e1rio de Agricultura do Munic\u00edpio, junto com o Prefeito Grego.\r\nTemos a honra e o privil\u00e9gio de receb\u00ea-los na Casa nesta tarde!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o bloco do MDB orienta, ressalvados, \u00e9 claro, os destaques, o voto favor\u00e1vel a este substitutivo, tendo em vista o equil\u00edbrio que \u00e9 preciso se aplicar nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Esta Casa tem se manifestado sempre pelo equil\u00edbrio em todas as decis\u00f5es que profere.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=296&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO LIVRO, HOMENAGEM.\r\nBR-354, RODOVIA FEDERAL, MINAS GERAIS, RECUPERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do Livro. Pedido \u00e0 bancada federal mineira de empenho na aloca\u00e7\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios para a conclus\u00e3o das obras da BR-354 na regi\u00e3o do Alto Parana\u00edba, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, muito boa noite.\r\nMuito obrigado, Deputada Erika Kokay.\r\nHoje \u00e9 o Dia Nacional do Livro. Eu gostaria, antes de reiterar o est\u00edmulo para que as crian\u00e7as se dediquem mais \u00e0 leitura e menos aos aparelhos eletr\u00f4nicos, de falar de um giro que fiz esse fim de semana na regi\u00e3o do Alto Parana\u00edba, em Minas Gerais. Na ocasi\u00e3o, pude fazer a inspe\u00e7\u00e3o das obras da BR-354, num trecho onde tive um acidente em 2017 - gra\u00e7as a Deus, n\u00e3o foi nada s\u00e9rio. Hoje vi a obra de reforma daquela rodovia sendo realizada.\r\nVenho agradecer ao Ministro Tarc\u00edsio Gomes pela libera\u00e7\u00e3o dos recursos para essa pavimenta\u00e7\u00e3o, mas lembro que, de acordo com o DNIT em Minas Gerais, os recursos est\u00e3o limitados e restritos a este ano.\r\nN\u00e3o podemos aceitar isso. \u00c9 fundamental que a bancada mineira - vou batalhar neste sentido - busque que os recursos sejam garantidos para a finaliza\u00e7\u00e3o dessa obra.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O. PACTO FEDERATIVO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Registro de voto conforme a orienta\u00e7\u00e3o do partido na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o nominal. Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado do PSOL a respeito da extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de direcionar a minha fala aqui para justificar meu voto com o partido na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o nominal, refletindo sobre uma fala que considero infeliz do PSOL em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios, especialmente no Estado de Minas Gerais.\r\nEu quero dizer que ningu\u00e9m neste Plen\u00e1rio vai fazer uso pol\u00edtico com extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpio, especialmente no meu Estado. Eu conversei hoje com o Senador Eduardo Gomes, que \u00e9 o L\u00edder do Governo no Congresso, que disse, pelo Governo, claramente, que, com as mudan\u00e7as no pacto federativo, em que ser\u00e3o transferidas aos Munic\u00edpios novas receitas, todos aqueles com menos de 5 mil habitantes ter\u00e3o receita pr\u00f3pria acima de 10% da receita total.\r\nPortanto, fica...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O. PACTO FEDERATIVO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "N\u00e3o extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios mineiros afirmada pelo L\u00edder do Governo no Senado Federal, Senador Eduardo Gomes. Protesto contra a explora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do tema por Deputado no plen\u00e1rio, em desrespeito para com o Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu falei com o Senador Eduardo Gomes e ficou claro que nenhum Munic\u00edpio do Estado de Minas Gerais corre risco de extin\u00e7\u00e3o. Estamos lutando para que nosso Estado tenha a sua hist\u00f3ria respeitada.\r\nPortanto, o uso pol\u00edtico desse tema no Plen\u00e1rio \u00e9 algo desrespeitoso ao Estado de Minas Gerais, e eu recha\u00e7o qualquer fala nesse sentido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANA PAULA, ESPOSA, MARIA L\u00daCIA CARDOSO, M\u00c3E, NEWTON CARDOSO JR., DEPUTADO FEDERAL, ALEXANDRE CAMPOS, VEREADOR, ITA\u00daNA (MG), PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, da esposa e da genitora do orador, respectivamente, Ana Paula e Maria L\u00facia Cardoso, e  do Presidente da C\u00e2mara Municipal de Ita\u00fana, Vereador Alexandre Campos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria apenas de ressaltar a alegria de ter aqui hoje, al\u00e9m da minha querida esposa, Ana Paula, visitando o Congresso esta semana, a minha querida m\u00e3e, Deputada nesta Casa por tr\u00eas mandatos, Maria L\u00facia Cardoso, que nos acompanha ilustremente no dia de seu anivers\u00e1rio, 27 de novembro, para lembrar aqui as boas amizades junto aos membros do Congresso. Est\u00e1 aqui tamb\u00e9m o ilustre Vereador Alexandre Campos, Presidente da C\u00e2mara Municipal de Ita\u00fana, um dos Munic\u00edpios mais pujantes de Minas Gerais. Ele est\u00e1 aqui hoje como Presidente da Juventude do nosso partido, o MDB, para trazer as demandas e principais prioridades do Munic\u00edpio. Quero cumpriment\u00e1-los e agradecer-lhes a presen\u00e7a conosco nesta tarde, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "TRIBUTA\u00c7\u00c3O, PARCELAMENTO, COMISS\u00c3O GERAL.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Debate de parcelamentos tribut\u00e1rios no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG) - Mais uma vez, bom dia a todos e a todas, especialmente \u00e0queles que nos acompanham pelas redes sociais. \r\nInfelizmente, temos hoje um plen\u00e1rio esvaziado, fruto da agenda de final de ano, fruto talvez da aus\u00eancia de uma preocupa\u00e7\u00e3o com um tema fundamental para o desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro e para a important\u00edssima gera\u00e7\u00e3o de emprego de que necessitamos hoje para recuperar a nossa economia e, de fato, manter um ritmo de crescimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel por anos a fio.\r\nA quest\u00e3o dos parcelamentos tribut\u00e1rios no nosso Pa\u00eds passa hoje pela necessidade de uma discuss\u00e3o e por uma constru\u00e7\u00e3o que permita a sa\u00edda de um ciclo vicioso em que o Pa\u00eds se encontra, em fun\u00e7\u00e3o de diversos fatores e de diversas circunst\u00e2ncias.\r\nAo cumprimentar essa ilustre Mesa composta nesta manh\u00e3, agrade\u00e7o a esta Casa a oportunidade de construir esta Comiss\u00e3o Geral. Agrade\u00e7o ao Presidente Roberto de Lucena por presidir os trabalhos e por encaminhar a palavra. Agrade\u00e7o ao Dr. Levi, Procurador-Geral da Fazenda Nacional, a quem agrade\u00e7o a presen\u00e7a e a dedica\u00e7\u00e3o ao tema. Ao meu amigo, Luiz Carlos Hauly, tamb\u00e9m muito obrigado pela presen\u00e7a e pela vis\u00e3o sempre construtiva e positiva, buscando extrair tudo o que \u00e9 positivo daquilo que se fala em termos de tributos no Pa\u00eds.\r\nQuero, antes de iniciar uma fala mais t\u00e9cnica, uma fala inclusive voltada para a Casa apenas, dizer que n\u00f3s estamos no Pa\u00eds e no mundo caminhando cada vez mais para sistemas integrados, para a modernidade dos processos industriais. A ind\u00fastria 4.0 com a Internet das coisas e com a integra\u00e7\u00e3o de tudo, atrav\u00e9s de um dispositivo manual - um smartphone, um tablet ou uma ferramenta tecnol\u00f3gica muito moderna -, faz com que os processos tradicionais que identificam os fatos geradores de tributos no Pa\u00eds se modifiquem, faz com que n\u00f3s tenhamos que rever n\u00e3o s\u00f3 a nossa legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, mas tamb\u00e9m faz com que tenhamos que rever a forma de alcan\u00e7ar e de buscar o entendimento daqueles que s\u00e3o empreendedores, daqueles que s\u00e3o criadores de produ\u00e7\u00e3o e de valor na cadeia produtiva global e, especialmente, na cadeia produtiva brasileira.\r\nSabemos hoje, por um dado do SEBRAE, que mais de 90% dos CNPJs brasileiros s\u00e3o micro e pequenos empreendedores ou micro e pequenas empresas, o que significa dizer que os grandes n\u00fameros, os grandes volumes est\u00e3o concentrados em menos de 10% das empresas legalmente registradas no Pa\u00eds, que concentram grandes arrecada\u00e7\u00f5es. Mas, a esse n\u00famero enorme de microempres\u00e1rios, de empreendedores, do emprego autointitulado pela MEI e que hoje toma novas formas t\u00e9cnicas de constru\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, h\u00e1 uma capacidade inerente de arrecada\u00e7\u00e3o, claro que respeitando a dignidade daquele ser, a dignidade da pessoa, e, mesmo assim, s\u00e3o eles grandes e fundamentais contribuintes para a nossa economia, que t\u00eam sido blindados e protegidos diante da nossa legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.\r\nAinda assim, enfrentamos uma burocracia que passa, muitas vezes, ao largo da realidade que hoje se constr\u00f3i na sociedade, da realidade que se enfrenta hoje, inclusive por conta da informalidade, pois parece ser mais f\u00e1cil para cada um e cada uma que busca o seu emprego, a sua atividade, onde quer que esteja na economia.\r\nMas \u00e9 preciso romper com essas constru\u00e7\u00f5es, romper com esses paradigmas. N\u00f3s precisamos, do ponto de vista do Governo, mostrar \u00e0 sociedade a sua fun\u00e7\u00e3o, mostrar \u00e0 sociedade a import\u00e2ncia da arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para o funcionamento da m\u00e1quina governamental. Mais ainda: precisamos respeitar e valorizar o suado dinheiro ganhado do povo brasileiro. Isso significa criar mecanismos de acesso, criar mecanismos de simplifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. Nesta Casa, estamos recheados de exemplos e de oportunidades para promover essa mudan\u00e7a, promover esse desenvolvimento em nosso Pa\u00eds.\r\nFa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o Especial da PEC 45, que busca, Deputado Hauly, unificar PIS, COFINS, IPI, ICMS e ISS, cinco tributos important\u00edssimos em termos de arrecada\u00e7\u00e3o, fundamentais ao funcionamento dos Estados e dos diversos Munic\u00edpios, mas que carregam dentro de cada estrutura arrecadat\u00f3ria complexidades que n\u00e3o fazem mais parte da realidade da sociedade, que busca um processo de unifica\u00e7\u00e3o, que busca um processo automatizado. Precisamos tamb\u00e9m alcan\u00e7ar as novas formas de trabalho e os novos fatos geradores que est\u00e3o surgindo em fun\u00e7\u00e3o dessa modernidade econ\u00f4mica.\r\nTributar alguns setores tem sido o caminho para a concentra\u00e7\u00e3o de arrecada\u00e7\u00e3o. Por outro lado, alguns setores, ainda que estrat\u00e9gicos, ficam blindados ou at\u00e9 isentos nesse aspecto. Esse \u00e9 um problema que enfrentamos com o advento da Lei Kandir. Desde ent\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o de alguns bens, especialmente do agroneg\u00f3cio, com as suas isen\u00e7\u00f5es, tem causado a necessidade de ajustes entre Governo Federal e Governos Estaduais, em fun\u00e7\u00e3o da falta de capacidade arrecadat\u00f3ria, por conta do ICMS especialmente, nesses Estados.\r\nFato \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o podemos alcan\u00e7ar no agroneg\u00f3cio qualquer capacidade contributiva. Esses setores t\u00eam altas escalas, mas margens muito baixas, em virtude de uma competi\u00e7\u00e3o global. Da mesma forma, h\u00e1 o entendimento para a exporta\u00e7\u00e3o de produtos minerais. Por outro lado, estes possuem margens extremamente elevadas. Esses possuem risco agregado muito maior.\r\nInfelizmente, a nossa sociedade viu a sua sorte levada pelas \u00e1guas do Rio Doce e tamb\u00e9m em Brumadinho, no Rio Paraopeba, em fun\u00e7\u00e3o de dois acidente. Ali\u00e1s, n\u00e3o s\u00e3o acidentes, s\u00e3o crimes ambientais causados por conta da sanha de produ\u00e7\u00e3o e da vis\u00e3o errada que n\u00f3s temos que faz aumentar, de forma at\u00e9 descontrolada, as exporta\u00e7\u00f5es de minerais que deveriam estar no nosso Pa\u00eds agregando valor na cadeia produtiva.\r\nMas falta \u00e0 ind\u00fastria esse potencial, falta \u00e0 ind\u00fastria est\u00edmulo e incentivo, e n\u00e3o estou falando apenas de incentivos fiscais, de isen\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias. Estas, pontualmente, podem ser interessantes, podem ser necess\u00e1rias, mas o que de fato temos que enxergar \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um ambiente de seguran\u00e7a jur\u00eddica, de um ambiente de trabalho e desenvolvimento da ind\u00fastria para que ela possa sobrepujar a competitividade global que a exporta\u00e7\u00e3o de minerais prop\u00f5e \u00e0s empresas nacionais que n\u00e3o agregam valor a esses produtos.\r\n Temos grandes exemplos. Lembro que o Brasil come\u00e7ou a produzir a\u00e7o no mesmo ano em que come\u00e7ou a China. Hoje a nossa capacidade instalada n\u00e3o passa de 50 milh\u00f5es de toneladas por ano, enquanto a China j\u00e1 caminha com crescimento, abertura de mercados e abastecimento amplo para quase 2 bilh\u00f5es de toneladas de capacidade instalada, um disparate, de fato uma situa\u00e7\u00e3o at\u00e9 inaceit\u00e1vel. Mas eu lembro, por outro lado, que l\u00e1 h\u00e1 um outro tipo de governo, h\u00e1 um outro tipo de entendimento, e talvez l\u00e1 a democracia seja at\u00e9 menos importante do que o crescimento econ\u00f4mico. J\u00e1 no Brasil, n\u00e3o; a democracia \u00e9 basilar. \r\nOnde quero chegar com isso? Quero dizer que o Pa\u00eds precisa buscar o caminho para a retomada da nossa ind\u00fastria, para a retomada de um setor fundamental, que pode, de fato, contribuir para a gera\u00e7\u00e3o de empregos e para o crescimento econ\u00f4mico.\r\nEntretanto, n\u00e3o fugiremos do assunto tribut\u00e1rio neste momento, pois o que nos traz aqui hoje \u00e9 a realidade de uma complexidade arrecadat\u00f3ria em nosso sistema tribut\u00e1rio, de uma sucess\u00e3o de atos que, infelizmente, levam \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o, \u00e0 evas\u00e3o fiscal e causam, muitas vezes, um peso em cima do contribuinte, com multas, com puni\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o desses atos realizados.\r\nCom a simplifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, com o processo de enxugamento da burocracia, n\u00f3s poderemos enxergar tamb\u00e9m que o contribuinte estar\u00e1 mais tranquilo, estar\u00e1 mais focado em dedicar os seus esfor\u00e7os \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o, \u00e0s suas vendas e ao seu neg\u00f3cio e n\u00e3o \u00e0 atividade acess\u00f3ria de gest\u00e3o fiscal, de cuidar das suas contas internamente. Muitas vezes o Brasil \u00e9 identificado como um pa\u00eds que gasta extremamente mais do que outros pa\u00edses que t\u00eam departamentos fiscais para cuidar dessa \u00e1rea especificamente.\r\nN\u00f3s precisamos enxergar que com a simplifica\u00e7\u00e3o iremos tamb\u00e9m criar mecanismos que permitam a diminui\u00e7\u00e3o do peso de multas que hoje est\u00e3o previstas na nossa legisla\u00e7\u00e3o. Enquanto temos uma SELIC de 5% ao ano agora, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que uma multa de 20% seja razo\u00e1vel mais. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que uma multa de 75%, que pode ser de 150%, em virtude da considera\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o - que chega a 225%, dependendo do tributo -, seja razo\u00e1vel.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s tenhamos um saldo acumulado de mais de 3 trilh\u00f5es de reais entre o que temos a receber no \u00e2mbito administrativo e no \u00e2mbito da Procuradoria. \u00c9 um n\u00famero que j\u00e1 supera quase metade de um PIB de 1 ano do Brasil.\r\nN\u00f3s precisamos agora dar as m\u00e3os, todos os setores, juntamente com a Receita Federal e toda a corpora\u00e7\u00e3o, todo o grupo envolvido, a Procuradoria-Geral e certamente a AGU, para buscar mecanismos que facilitem a capacidade de recupera\u00e7\u00e3o desses cr\u00e9ditos, que promovam mais liquidez na economia, que promovam uma sa\u00edda para que o contribuinte tenha um alento e tenha a certeza de que, resolvendo de vez o seu problema - muitas vezes ele tem capacidade econ\u00f4mica, mas n\u00e3o financeira para liquid\u00e1-lo -, estar\u00e1 encaminhado na dire\u00e7\u00e3o de um novo sistema, de uma nova forma de arrecada\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o seja danosa ao seu neg\u00f3cio, mas que seja justa para o Pa\u00eds.\r\nEssas s\u00e3o as minhas palavras. \u00c9 nesse sentido que buscamos a discuss\u00e3o nesta manh\u00e3, com a certeza de que o Pa\u00eds pode e resolver\u00e1 esse problema. Os diversos parcelamentos tribut\u00e1rios que j\u00e1 ocorreram neste Pa\u00eds t\u00eam sido muito criticados, mas, ao mesmo tempo, t\u00eam sido respons\u00e1veis por grandes arrecada\u00e7\u00f5es.\r\nLembro o que j\u00e1 disse em outras oportunidades, especialmente durante as discuss\u00f5es das medidas provis\u00f3rias que levaram aos \u00faltimos programas de parcelamento, como o PERT. Eu disse sempre da qualidade da equipe do Governo nesse sentido, seja da Receita, seja da Procuradoria. Os profissionais s\u00e3o de alto gabarito, altamente qualificados, com compet\u00eancia para levar adiante os temas que lhes s\u00e3o caros, os temas relacionados \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es. A fun\u00e7\u00e3o deles est\u00e1 baseada, est\u00e1 lastreada em uma legisla\u00e7\u00e3o onerosa hoje, que pesa nos ombros dos contribuintes. Muitas vezes, ficam eles entre a escolha de pagar a sua folha de pagamento, o tributo do m\u00eas corrente ou parcelamento tribut\u00e1rio que lhes foi imposto ou oportunizado.\r\n\u00c9 nesse sentido que n\u00f3s precisamos nos unir, que precisamos buscar novas formas de arrecada\u00e7\u00e3o, buscar novas formas de constru\u00e7\u00e3o do sistema tribut\u00e1rio brasileiro, visando, sem d\u00favida, o crescimento econ\u00f4mico, a gera\u00e7\u00e3o de emprego e o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nS\u00e3o essas breves palavras, Sr. Presidente, caros membros da Mesa, senhoras e senhores, que busco trazer aqui nesta manh\u00e3. Tenho certeza de que, com a presen\u00e7a de outros grandes especialistas, poderemos discutir um pouco mais sobre essa situa\u00e7\u00e3o e sair, sem nenhuma d\u00favida, no final desta manh\u00e3, com um resultado positivo, um saldo de conhecimento a partir da discuss\u00e3o do tema dos parcelamentos, para que, caso o Pa\u00eds construa novas oportunidades de parcelamento, eles sejam, de fato, voltados para o interesse do contribuinte, lembrando sempre a justi\u00e7a tribut\u00e1ria, que \u00e9 t\u00e3o almejada e necess\u00e1ria em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, agrade\u00e7o a presen\u00e7a de todos e de todas. Tenho certeza de que estamos no caminho certo com essa discuss\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CHUVA, MINAS GERAIS, CONTAGEM (MG), BR-267, BR-262, BR-354, RODOVIA FEDERAL, OBRA P\u00daBLICA, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), AG\u00caNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES (ANTT).\r\nSAUL RIBEIRO CALDAS, POL\u00cdTICO, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT de retomada de obras de recupera\u00e7\u00e3o de rodovias federais no Estado Minas Gerais. Necessidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras rodovi\u00e1rias pela Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres - ANTT. Falecimento do correligion\u00e1rio Saul Ribeiro Caldas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Alexandre Frota, por permitir que eu fale antes de V.Exa.\r\nSr. Presidente, as chuvas em excesso do fim de 2019 e do in\u00edcio de janeiro deste ano v\u00eam causando v\u00e1rios preju\u00edzos em Minas Gerais, especialmente no Munic\u00edpio de Contagem, bem como em todo o Pa\u00eds.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que representa a continuidade das chuvas para as estradas em todo o Estado de Minas Gerais. A BR-267, entre Juiz de Fora e Leopoldina, precisa de reformas urgentemente. Diversos trechos da BR-262, concessionada por meio da ANTT, correm o risco de desabar, especialmente na altura da Serra de Campos Altos. A rodovia corre o risco de ser bloqueada. Da mesma forma, obras est\u00e3o paradas, como a obra da BR-354, no Alto Parana\u00edba. \u00c9 preciso que o tempo melhore para que se d\u00ea continuidade \u00e0s obras.\r\nNossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que o DNIT fique alerta e, assim que estiar, retome as atividades. Da mesma forma, que a ANTT participe deste processo e cobre da concession\u00e1ria a efetividade das obras.\r\nSr. Presidente, concluindo, quero manifestar neste momento nosso pesar pelo falecimento do Sr. Saul Ribeiro Caldas, nosso grande companheiro do MDB. Ribeiro faleceu na semana passada, com mais 90 anos de idade, e teve em toda a sua vida apenas uma sigla, o MDB. \r\nMinhas homenagens ao Sr. Saul. \r\nQue Deus conforte o cora\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e que sua obra e seu exemplo sigam em todo o nosso Estado de Minas Gerais!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), ISOLAMENTO SOCIAL, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, RETORNO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade dos brasileiros, especialmente com as pessoas do grupo de risco, diante da pandemia de coronav\u00edrus. Apoio \u00e0 proposta do Presidente Jair Bolsonaro para retomada do funcionamento do com\u00e9rcio e da ind\u00fastria no Pa\u00eds. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da pauta das Lideran\u00e7as pol\u00edticas destinada \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, boa tarde. Boa tarde a toda a sociedade brasileira que nos acompanha atrav\u00e9s das redes sociais, atrav\u00e9s desta ferramenta digital de comunica\u00e7\u00e3o. \r\nRealmente, estamos todos no Brasil preocupados, Presidente, com a sa\u00fade, especialmente a sa\u00fade das pessoas do grupo de risco, que hoje se encontram isoladas, juntamente com a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos capacidade de sustentar essa situa\u00e7\u00e3o, Presidente. N\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00e3o de sustentar o Brasil parado sem uma rea\u00e7\u00e3o emergencial por parte do Governo; respons\u00e1vel, mas com a\u00e7\u00f5es efetivas, que possam garantir que a economia tenha o seu andamento, que os empregos sejam preservados, para que o Pa\u00eds n\u00e3o entre num processo n\u00e3o mais de recess\u00e3o, mas de depress\u00e3o, e, com isso, tenhamos uma dificuldade de recupera\u00e7\u00e3o sem precedentes em nossa hist\u00f3ria.\r\nPortanto, as medidas que o Congresso tem tomado s\u00e3o medidas tamb\u00e9m muito respons\u00e1veis. Mas eu quero dizer aqui, em linha tamb\u00e9m com o que o Presidente Bolsonaro disse, que h\u00e1 a necessidade de n\u00f3s marcarmos uma data para retomar, marcarmos uma data para que a economia volte a funcionar, para que o com\u00e9rcio volte a operar, para que a ind\u00fastria opere sem dificuldades, para que n\u00f3s possamos de uma forma geral neste Pa\u00eds colocar novamente a engrenagem em funcionamento.\r\n\u00c9 nesse sentido que eu gostaria que pud\u00e9ssemos andar com a nossa pauta, que n\u00f3s pud\u00e9ssemos encaminhar as pautas dos partidos, das Lideran\u00e7as, especialmente do Congresso, com essa responsabilidade em mente, sabendo que as vidas ser\u00e3o preservadas, sim, pois o brasileiro \u00e9 um povo sem medo, \u00e9 um povo aguerrido, que tem cumprido seu papel. Mas mais ainda \u00e9 importante neste momento que n\u00f3s possamos tomar medidas eficazes e imediatas para que a economia seja preservada.\r\nPortanto, eu agrade\u00e7o este espa\u00e7o e defendo a continuidade desta pauta neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito boa tarde.\r\nBoa tarde a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira que acompanha esta sess\u00e3o virtual.\r\nQuero parabenizar V.Exa. pela sensibilidade, neste momento, de pautar, com aten\u00e7\u00e3o, este projeto.\r\nQuero parabenizar pelo ilustre e fant\u00e1stico trabalho, o Relator, o Deputado Baleia Rossi, nosso L\u00edder, e tamb\u00e9m o autor do projeto, o Senador Jos\u00e9 Serra. Eles tiveram uma vis\u00e3o.\r\nNeste momento, imprime-se a velocidade necess\u00e1ria \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o deste tema, sem as emendas, para que possamos trazer alento e solu\u00e7\u00e3o para uma importante \u00e1rea da sa\u00fade brasileira, que \u00e9 a das Santas Casas.\r\nFalo aqui em nome de uma pequena Santa Casa, a Santa Casa de Pitangui, que h\u00e1 anos trabalha com muitas dificuldades, mas que ter\u00e1 tamb\u00e9m apoio neste momento em fun\u00e7\u00e3o desta importante legisla\u00e7\u00e3o que hoje o Congresso aprova.\r\nPortanto, o MDB orienta o voto \u00e9 \"sim\", para que possamos encaminhar o trabalho da C\u00e2mara dos Deputados a favor da sa\u00fade do Brasil no combate \u00e0 pandemia. N\u00f3s precisamos, neste momento, avan\u00e7ar rapidamente para que o Brasil possa voltar a funcionar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ANDR\u00c9 FERREIRA, AUTOR, L\u00c9O MORAES, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, boa tarde.\r\nNeste momento em que as pessoas come\u00e7am perder os seus empregos, come\u00e7am a ter dificuldades para pagar as suas contas mais b\u00e1sicas poss\u00edveis, \u00e9 muita responsabilidade deste Congresso promover uma altera\u00e7\u00e3o nas regras da tarifa social que permita que diversas fam\u00edlias possam ter o alento necess\u00e1rio para garantir que os servi\u00e7os b\u00e1sicos de \u00e1gua, luz e g\u00e1s, quando for o caso, continuem em funcionamento, ainda que existam dificuldades financeiras tempor\u00e1rias. Todos esperamos que, com as a\u00e7\u00f5es do Congresso, tamb\u00e9m possamos superar rapidamente os problemas da economia, assim que os problemas da sa\u00fade forem resolvidos.\r\nQuero parabenizar o Relator e o Autor do projeto, orientando favoravelmente, neste momento, pelo MDB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA.\r\nMOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMPV 907/2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EMENDA,UTILIZA\u00c7\u00c3O, HOTEL, ATENDIMENTO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PACIENTE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, RECURSOS FINANCEIROS, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O DO TURISMO (EMBRATUR), REPATRIA\u00c7\u00c3O, BRASILEIRO, PA\u00cdS ESTRANGEIRO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR como servi\u00e7o social aut\u00f4nomo, e a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR. Atua\u00e7\u00e3o da Casa e do MDB em defesa da sa\u00fade dos brasileiros e da preserva\u00e7\u00e3o de empregos diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nNeste momento eu quero agradecer ao Plen\u00e1rio pelo apoio a esse tema t\u00e3o importante, pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto, nessa situa\u00e7\u00e3o moment\u00e2nea pela qual o Pa\u00eds passa. Se f\u00f4ssemos escolher, na verdade, \u00e9 uma p\u00e1gina da hist\u00f3ria do Brasil que todos n\u00f3s gostar\u00edamos de apagar.\r\nMas isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. No entanto, \u00e9 poss\u00edvel, com o apoio deste Congresso, com o apoio deste Parlamento, promover a\u00e7\u00f5es que garantam um alento, a manuten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, m\u00ednima, da vida do brasileiro. E \u00e9 isso que estamos fazendo ao proteger, inclusive, o nome, porque ao final, quando muitos n\u00e3o t\u00eam nada mais, o nome precisa ser preservado. Quando n\u00f3s proibimos hoje a inclus\u00e3o do nome de brasileiros de bem nos cadastros por conta da situa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da crise, estamos fazendo justamente isto, protegendo, preservando aquele \u00fanico bem que ao brasileiro pode restar, quando a crise toma conta. Por isso, este Parlamento foi corajoso hoje de tomar essa atitude.\t\r\nMas quero dizer tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que outras a\u00e7\u00f5es importantes, fundamentais para sair da crise est\u00e3o sendo tomadas, algumas delas voltadas para o setor de turismo, grande potencial de crescimento que sempre soubemos que o Pa\u00eds tem, mas que, neste momento, est\u00e1 muito comprometido, foi a zero. Alguns empres\u00e1rios do setor de turismo brasileiro n\u00e3o v\u00e3o voltar, e, junto com esses empres\u00e1rios que est\u00e3o l\u00e1 no ch\u00e3o, ficar\u00e3o tamb\u00e9m os empregos. \r\nPor isso, pe\u00e7o apoio a este Parlamento, pe\u00e7o apoio aos membros desta Casa para aprovar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907. Como Relator dessa medida, estamos propondo algumas a\u00e7\u00f5es emergenciais que estar\u00e3o no nosso texto para garantir o atendimento \u00e0s v\u00edtimas do coronav\u00edrus, entre elas a utiliza\u00e7\u00e3o da estrutura que neste momento est\u00e1 vazia, ociosa, dos hot\u00e9is, para atendimento dos profissionais de sa\u00fade e eventualmente dos quarentenados que n\u00e3o demonstrem os sintomas da doen\u00e7a, mas que possam ficar isolados numa habita\u00e7\u00e3o de hotel, enquanto passa a crise e, assim, n\u00e3o contaminem suas fam\u00edlias. \r\nDa mesma forma, com a aprova\u00e7\u00e3o dessa emenda, entre as propostas que temos, garantiremos que os recursos oriundos da arrecada\u00e7\u00e3o que vai para a nova EMBRATUR possa ser utilizado na repatria\u00e7\u00e3o de brasileiros que est\u00e3o em mais de 8 mil, neste momento, presos no exterior. E para preocupa\u00e7\u00e3o de todos nesta Casa, muitos deles n\u00e3o t\u00eam sequer um hotel onde possam ficar, foram expulsos e est\u00e3o largados na rua. Precisamos dar mais uma vez o nosso gesto de responsabilidade nesta Casa e garantirmos recursos que possam contribuir para a repatria\u00e7\u00e3o de brasileiros. \r\n\u00c9 nesse sentido que o nosso MDB trabalha. Por isso, Sr. Presidente, quero mais uma vez, neste dia em que estamos caminhando para a P\u00e1scoa, trazer uma mensagem de esperan\u00e7a, uma mensagem para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira saiba que estamos aqui trabalhando por ela, em prol da recupera\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 das pessoas que est\u00e3o contaminadas por esse v\u00edrus, mas de toda a sa\u00fade brasileira e tamb\u00e9m, no final das contas, da economia, dos empregos, daqueles que t\u00eam que garantir o ganha-p\u00e3o de suas fam\u00edlias. \r\n\u00c9 por isso que trabalhamos com tanto afinco, mesmo com as mais novas tecnologias, com sistemas de delibera\u00e7\u00e3o remotos, para poder garantir, isso sim, Sr. Presidente, que esta Casa siga o seu papel de responsabilidade, como grandes representantes do povo brasileiro. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, INCENTIVO, TURISMO, FUNCIONAMENTO, HOTEL,  RECURSOS FINANCEIROS, EMPRESA PRIVADA, RECURSO P\u00daBLICOS.\r\nCRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador ante o quadro de desemprego, mis\u00e9ria e fome decorrente do isolamento social. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR como servi\u00e7o social aut\u00f4nomo, e a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, popula\u00e7\u00e3o brasileira que, neste momento, acompanha esta sess\u00e3o remota por meio das redes sociais, agrade\u00e7o a palavra que me foi concedida. \r\nSr. Presidente, estou preocupado com a aprova\u00e7\u00e3o desse texto que viabiliza o funcionamento dos Estados, mas tamb\u00e9m estou preocupado com a pr\u00f3xima doen\u00e7a que a nossa sociedade vai enfrentar. Hoje, estamos enfrentando essa doen\u00e7a chamada COVID-19, mas, em breve, iremos enfrentar uma doen\u00e7a chamada COVID-20, que re\u00fane a fome, o desemprego e a mis\u00e9ria. \u00c9 isso o que precisamos evitar a todo custo, Sr. Presidente, para que o nosso Pa\u00eds n\u00e3o entre num cen\u00e1rio sem volta, num cen\u00e1rio em que o desemprego assole mais ainda as nossas fam\u00edlias, assole mais ainda a sociedade, pois a fome d\u00f3i muito mais do que qualquer dor passageira que, neste momento, o isolamento possa causar \u00e0s fam\u00edlias.\r\nSr. Presidente, por esse motivo, pe\u00e7o apoio a este Plen\u00e1rio, aos colegas Parlamentares e a V.Exa., que tem sido extremamente sens\u00edvel \u00e0s necessidades da sociedade neste momento, para aprovar, entre v\u00e1rios temas, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, que traz um item importante para o p\u00f3s-COVID, traz um item importante para a recupera\u00e7\u00e3o da economia atrav\u00e9s da atividade do turismo, uma atividade que o Brasil desempenha com muito sucesso em todos os cantos do nosso Pa\u00eds, com as belezas naturais das quais desfrutamos divinamente. Aprovar essa medida provis\u00f3ria representa hoje a capacidade de colocar o nosso sistema tur\u00edstico de volta no seu funcionamento pleno, pouco tempo ap\u00f3s conseguirmos viabilizar recursos para a promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica internacional e tamb\u00e9m viabilizar o funcionamento do setor hoteleiro nacional, entre outros setores que precisam de apoio neste momento - n\u00e3o s\u00f3 com recursos p\u00fablicos, mas especialmente com uma legisla\u00e7\u00e3o clara, que viabilize novos investimentos ou, no m\u00ednimo, a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos fundamentais \u00e0 nossa economia. \r\nPreocupados com isso, Sr. Presidente, estamos trabalhando duro, n\u00e3o apenas durante essa quarentena, mas durante todo o tempo. O Congresso Nacional n\u00e3o tem se furtado \u00e0 responsabilidade de viabilizar legisla\u00e7\u00f5es que garantam o funcionamento de todos os \u00f3rg\u00e3os do Governo e tamb\u00e9m os recursos para a recupera\u00e7\u00e3o da economia, al\u00e9m de uma condi\u00e7\u00e3o m\u00ednima de sobreviv\u00eancia para os brasileiros. \r\nParab\u00e9ns a todos os Congressistas, que t\u00eam lutado muito para que essas legisla\u00e7\u00f5es sejam aprovadas.\r\nMuito obrigado pelo tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TURISMO (EMBRATUR), SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, CONTRATO DE GEST\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, QUADRO DE PESSOAL, TRABALHADOR CELETISTA, SUPRESS\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS DIREITOS AUTORAIS (1998), EXTIN\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, TAXA, ESCRIT\u00d3RIO CENTRAL DE ARRECADA\u00c7\u00c3O E DISTRIBUI\u00c7\u00c3O (ECAD), OBRA LITER\u00c1RIA, OBRA DE ARTE, OBRA CIENT\u00cdFICA, QUARTO DE HOTEL, CABINE DE EMBARCA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.\r\nMPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, DIRETRIZES, CANCELAMENTO, EVENTO, TURISMO, CULTURA (ARTES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CARACTERIZA\u00c7\u00c3O, CASO FORTUITO, CASO DE FOR\u00c7A MAIOR, DIREITO DO CONSUMIDOR.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 108, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, colegas Parlamentares presentes neste plen\u00e1rio e tamb\u00e9m aqueles que nos acompanham remotamente, atrav\u00e9s do sistema da C\u00e2mara dos Deputados. Boa tarde, popula\u00e7\u00e3o brasileira que acompanha, pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, esta sess\u00e3o.\r\nEm primeiro lugar, Sr. Presidente, pe\u00e7o licen\u00e7a para dispor aqui a respeito do acordo celebrado sobre parte desta medida provis\u00f3ria, no sentido de esclarecer e elucidar todos os Parlamentares sobre as mudan\u00e7as nos direitos autorais e na arrecada\u00e7\u00e3o dos direitos autorais. \r\nA medida provis\u00f3ria original tratava de uma altera\u00e7\u00e3o sui generis e muito importante para o setor de turismo: o fim da cobran\u00e7a ou da possibilidade de cobran\u00e7a de direitos autorais sobre quartos de hot\u00e9is e cabines de navios.\r\nEm virtude do n\u00famero de emendas \u00e0 MP tratando tamb\u00e9m desse tema e da complexidade que esse tema proporciona, tendo em vista a necessidade de aprimoramento e aperfei\u00e7oamento do pr\u00f3prio sistema de cobran\u00e7a e do pr\u00f3prio sistema de governan\u00e7a e compliance sobre o setor de direitos autorais, entendemos ser mais apropriado, neste momento, levar todo o cap\u00edtulo que trata da arrecada\u00e7\u00e3o de direitos autorais para uma segunda vota\u00e7\u00e3o, que, neste caso, conforme foi sugerido, Sr. Presidente, ocorrer\u00e1 na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948.\r\nTendo em vista que esse \u00e9 o acordo proposto, o tema dos direitos autorais que estava previsto no texto original da medida provis\u00f3ria fica totalmente retirado do relat\u00f3rio. Inclusive, este Relator, particularmente como Presidente da Comiss\u00e3o de Turismo, preocupado com esta situa\u00e7\u00e3o, apresentou emendas pertinentes \u00e0 MP 948, para que isso seja de fato tratado e delimitado naquela medida provis\u00f3ria. Mas, nesta Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, o tema sai por completo, ficando restrito \u00e0 discuss\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o da nova EMBRATUR, uma entidade de servi\u00e7o social aut\u00f4nomo, e tamb\u00e9m \u00e0 discuss\u00e3o acerca de altera\u00e7\u00f5es na cobran\u00e7a de imposto sobre a renda retido na fonte sobre remessas e tamb\u00e9m sobre os leasings de companhias a\u00e9reas para leasings de aeronaves comerciais. Essencialmente, estes dois temas s\u00e3o os que restam no texto, conforme est\u00e3o apresentados.\r\nEu passarei, neste momento, \u00e0 leitura do relat\u00f3rio, caso V.Exa. esteja de acordo, Sr. Presidente, e possa confirmar esse acordo conosco.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Sim, Deputado. Agrade\u00e7o a V.Exa., que era favor\u00e1vel \u00e0 inclus\u00e3o do tema no texto, mas as medidas provis\u00f3rias anteriores \u00e0 calamidade p\u00fablica s\u00e3o constru\u00eddas basicamente por acordo. Este era um tema que nos dividia. Acho que, na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, todos ter\u00e3o tempo para debater o tema, incluir o que defende e trabalhar para excluir aquilo de que diverge, para que tenhamos uma vota\u00e7\u00e3o - vamos dizer assim - focada no tema.\r\nNeste momento, n\u00f3s teremos dificuldade, inclusive, de avan\u00e7ar com a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907 no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Muitos defendem a inclus\u00e3o, principalmente, da quest\u00e3o da rede hoteleira, mas correr\u00edamos o risco de a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria levar muito tempo aqui e, talvez, de encontrar alguma dificuldade no Senado. Com isso, perder\u00edamos a efic\u00e1cia de uma medida provis\u00f3ria que tamb\u00e9m \u00e9 muito importante para o turismo.\r\nEnt\u00e3o, Deputado, eu agrade\u00e7o.\r\nSe todos puderem compreender este acordo, na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948 se faz o debate. Quem tiver votos vence. Entende-se que \u00e9 a melhor estrutura, como regra, \u00e9 claro, respeitando o fato de que esta \u00e9 uma quest\u00e3o privada, entre partes, mas regras precisam existir para que cessem as pol\u00eamicas em rela\u00e7\u00e3o a este tema.\r\nO SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG) - Sr. Presidente, sou eu quem agrade\u00e7o.\r\nParabenizo V.Exa. por proporcionar este ambiente adequado para a discuss\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o. Em momento algum V.Exa. colocou qualquer obst\u00e1culo \u00e0 vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, muito pelo contr\u00e1rio, esteve preocupado e defendendo o tema, apenas delimitando o assunto \u00e0 mat\u00e9ria pertinente. Portanto, obrigado por confirmar este acordo.\r\nPasso em seguida \u00e0 leitura do relat\u00f3rio.\r\n\"Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, que altera a Lei n\u00ba 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, para dispor sobre direitos autorais, e a Lei n\u00ba 11.371, de 28 de novembro de 2006, e a Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010, para dispor sobre al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes sobre opera\u00e7\u00f5es, autorizando o Poder Executivo Federal a instituir a EMBRATUR - Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo e extingue a EMBRATUR - Instituto Brasileiro de Turismo.\r\nI - Relat\u00f3rio \r\nA Medida Provis\u00f3ria em an\u00e1lise pretende reestruturar o setor do turismo no pa\u00eds e veicula, com tal intuito:\r\n- a altera\u00e7\u00e3o das regras que norteiam a arrecada\u00e7\u00e3o de direitos autorais em unidades habitacionais de meios de hospedagem e em cabines de transporte de passageiros mar\u00edtimo e fluvial;\r\n- a prorroga\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios fiscais concedidos no \u00e2mbito do transporte a\u00e9reo;\r\n- a extin\u00e7\u00e3o da autarquia at\u00e9 ent\u00e3o encarregada de atuar no setor do turismo, a EMBRATUR, sucedida por servi\u00e7o social aut\u00f4nomo cuja institui\u00e7\u00e3o \u00e9 autorizada no instrumento.\r\nNa Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos, inserem-se dados econ\u00f4micos que demonstram a relev\u00e2ncia do setor alcan\u00e7ado pela nova ag\u00eancia. Tamb\u00e9m s\u00e3o suscitadas informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao setor no Brasil que comprovariam, de acordo com os autores do documento, a necessidade de se incrementar a atividade no Pa\u00eds.\"\r\n\u00c9 not\u00f3rio que o Brasil recebe pouco mais de 6 milh\u00f5es de visitantes por ano, com um recurso aplicado em promo\u00e7\u00e3o e marketing internacional insuficiente diante dos valores despendidos por pa\u00edses equivalentes em potencial tur\u00edstico e que recebem, muitas vezes, quase dez vezes mais visitantes do que o Brasil recebe por ano.\r\n\"No prazo regimental, foram oferecidas 108 emendas, subscritas por Deputados e Senadores da Rep\u00fablica, distribu\u00eddas pelas seguintes tem\u00e1ticas:\r\n- referem-se \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o de direitos autorais as Emendas n\u00bas 6, 8, 12, 15, 16, 17, 23, 25, 32, 33, 36, 37, 39, 65, 66, 70, 74, 75, 76, 82, 83, 90, 91 e 96.\r\n- dizem respeito a quest\u00f5es vinculadas \u00e0 atividade de turismo as Emendas n\u00bas 7, 26, 40, 48, 56, 63, 101, 102, 103, 104 e 105.\r\n- reportam-se a aspectos de Direito Tribut\u00e1rio e \u00e0s fontes de recursos destinadas a dar suporte \u00e0 nova ag\u00eancia as Emendas n\u00bas 1, 3, 4, 5, 9, 10, 11, 18, 19, 20, 21, 22, 24, 27, 28, 29, 30, 31, 34, 35, 38, 41, 42, 47, 49, 55, 57, 60, 61, 62, 63, 64, 67, 68, 69, 71, 72, 73, 77, 78, 79, 80, 81, 85, 86, 87, 88, 89, 92, 93, 94, 95, 97, 98, 99, 100, 106, 107 e 108.\r\n- abordam a estrutura e o funcionamento da nova ag\u00eancia as Emendas n\u00bas 2, 13, 14, 34, 43, 44, 45, 46, 50, 51, 52, 53, 58, 59, 84, 85 e 94. \r\nII - Voto do Relator\r\nII.1 - Admissibilidade\r\nO setor do turismo no Brasil enfrenta dificuldades que ao longo da hist\u00f3ria do Pa\u00eds sempre se revelaram intrigantes, dada a abund\u00e2ncia de recursos que o tornam especialmente atrativo.\" O Pa\u00eds tem belezas naturais talvez n\u00e3o encontradas em muitos pa\u00edses do nosso planeta. \"Em tal contexto, n\u00e3o seriam necess\u00e1rios os eventos que se sucederam \u00e0 edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria em apre\u00e7o para que se reconhecesse tanto a relev\u00e2ncia quanto a urg\u00eancia do instrumento aqui examinado.\r\nDestarte, o advento da emerg\u00eancia sanit\u00e1ria internacional somente tornou ainda mais proeminente o que j\u00e1 se evidenciava com razo\u00e1vel margem de seguran\u00e7a. Se a atividade visada e o aproveitamento de seu ineg\u00e1vel potencial enfrentavam os mais variados obst\u00e1culos mesmo antes da crise em curso, conforme se demonstra na Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos anexada ao texto em an\u00e1lise, \u00e9 de se esperar que os problemas a superar venham a se agravar de modo exponencial, o que torna a aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria crucial e premente.\r\nTendo em vista que n\u00e3o se criam despesas com a edi\u00e7\u00e3o do instrumento e que os efeitos da prorroga\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios fiscais previstos apenas seriam produzidos ap\u00f3s o Minist\u00e9rio da Economia atestar a sua compatibilidade com as metas de resultados fiscais previstas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e com o atendimento do disposto na Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), no que tange \u00e0 ren\u00fancia de receitas, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es para refut\u00e1-la sob o posto de vista or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.\r\nVeredito semelhante se aplica \u00e0s emendas oferecidas pelos nobres pares. Todas se at\u00eam ao conte\u00fado da medida provis\u00f3ria, preservam os ditames da Constitui\u00e7\u00e3o, assim como das demais normas que integram o ordenamento jur\u00eddico, e nenhuma oferece dificuldades quanto \u00e0 compreens\u00e3o do teor que veiculam.\r\nVota-se, destarte, pela admissibilidade da mat\u00e9ria em aprecia\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento dos pressupostos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, assim como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa. De igual modo, vota-se pela admissibilidade das emendas apresentadas pelos Srs. Parlamentares, uma vez que se reputam plenamente atendidos os requisitos que as vinculam.\r\nII.2 - M\u00e9rito\r\nConsideram-se acertadas e convenientes as medidas implementadas na medida provis\u00f3ria relacionadas ao aspecto tribut\u00e1rio e ao aperfei\u00e7oamento do setor encarregado da atividade tur\u00edstica. A iniciativa de prorrogar o benef\u00edcio fiscal contido na medida provis\u00f3ria, ainda que em termos distintos do vigente, ajusta-se \u00e0s severas dificuldades imputadas ao setor a que se reportam, como decorr\u00eancia direta e inevit\u00e1vel da pandemia em curso.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o pode remanescer d\u00favida quanto \u00e0 necessidade de se conceder maior flexibilidade \u00e0 EMBRATUR, tanto na sua estrutura quanto em seu funcionamento. O setor de que se encarrega a institui\u00e7\u00e3o necessitar\u00e1 de respostas bem mais \u00e1geis do que as que poderiam ser oferecidas pela autarquia que funcionava at\u00e9 a edi\u00e7\u00e3o deste instrumento.\r\nQuanto aos aspectos da medida provis\u00f3ria relacionados \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o de direitos autorais, \u00e9 preciso que se reflita em momento distinto sobre o tema. Trata-se de assunto complexo, que envolve outros aspectos n\u00e3o veiculados pelo texto em apre\u00e7o, o que torna mais razo\u00e1vel, ante as circunst\u00e2ncias em que a mat\u00e9ria tramita, transferir a discuss\u00e3o para outro instrumento ainda por ser apreciado (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020). Assume-se, desde j\u00e1, o compromisso de contribuir para que tal discuss\u00e3o venha a ser bem-sucedida e \u00e9 preciso esclarecer que esta relatoria inclusive providenciou emendas j\u00e1 apresentadas no \u00e2mbito da referida MP. A an\u00e1lise aprofundada da mat\u00e9ria e das emendas que foram oferecidas ao texto original conduziram a relatoria a promover aperfei\u00e7oamentos no teor veiculado pelo Poder Executivo. Passa-se aos respectivos esclarecimentos.\r\nAs dificuldades por que passa o setor a\u00e9reo, como de resto o conjunto da economia, conduzem \u00e0 necessidade de altera\u00e7\u00f5es na abordagem do benef\u00edcio tribut\u00e1rio contemplado no art. 2\u00ba do texto original, renumerado como art. 1\u00ba no projeto de lei de convers\u00e3o oferecido aos nobres pares. Trata-se de alterar, em momento inoportuno, isen\u00e7\u00e3o que vigora h\u00e1 mais de 20 anos, raz\u00e3o pela qual se prop\u00f5e a preserva\u00e7\u00e3o da al\u00edquota de 1,5% prevista para o atual exerc\u00edcio e o retorno da isen\u00e7\u00e3o nos anos subsequentes.\r\nQuanto ao financiamento da EMBRATUR, o projeto de lei de convers\u00e3o modifica de forma substancial a f\u00f3rmula adotada no texto editado pelo Poder Executivo. Em vista dos evidentes transtornos a que j\u00e1 est\u00e3o submetidas as empresas de menor porte, n\u00e3o se afigura razo\u00e1vel que recursos da institui\u00e7\u00e3o destinada a prestar-lhes suporte, o SEBRAE, sejam prejudicados para que se viabilize o funcionamento da ag\u00eancia criada pela medida provis\u00f3ria.\r\nNa l\u00f3gica adotada, o Sistema S permanece acionado como origem de recursos, mas s\u00e3o afetadas duas outras institui\u00e7\u00f5es, o SENAC e o SESC, por se reputar que disp\u00f5em de melhores condi\u00e7\u00f5es para contribuir com o financiamento da nova ag\u00eancia. Ser\u00e3o favorecidas necessariamente com o incremento da atividade tur\u00edstica, porque se trata de setor vinculado \u00e0 \u00e1rea comercial, ao contr\u00e1rio do que ocorre com o SEBRAE, cujas atividades visam tamb\u00e9m segmentos de outros ramos da economia. De todo modo, a contribui\u00e7\u00e3o que se busca de tais fontes \u00e9 bem menor do que aquela que o texto editado pelo Poder Executivo estabelecia em rela\u00e7\u00e3o ao SEBRAE.\r\nAssim, para que n\u00e3o se reduzam os recursos a serem investidos na atividade tur\u00edstica, promove-se a altera\u00e7\u00e3o da destina\u00e7\u00e3o de adicional, previsto na Lei n\u00ba 9.825, de 23 de agosto de 1999, que j\u00e1 \u00e9 cobrado em decorr\u00eancia da aquisi\u00e7\u00e3o de passagens a\u00e9reas internacionais. Com o desenho proposto no projeto de lei de convers\u00e3o, os recursos arrecadados com a cobran\u00e7a do referido adicional\" - sobre tarifa de embarque internacional - \"passam a constituir receita do Fundo Geral de Turismo - FUNGETUR, em vez de serem alocados ao Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - FNAC. Cabe esclarecer que o Minist\u00e9rio da Infraestrutura havia anunciado a disposi\u00e7\u00e3o de extinguir o encargo em quest\u00e3o, provid\u00eancia que se materializaria em 2021 e da qual j\u00e1 resultaria a supress\u00e3o do referido aporte ao FNAC.\r\nTendo em vista que o objetivo do MINFRA, com a revoga\u00e7\u00e3o do adicional, consistia no est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o\" - e maior competitividade - \"de empresas a\u00e9reas do tipo low cost, low fare no mercado de transporte a\u00e9reo brasileiro, o projeto de lei de convers\u00e3o prev\u00ea que o adicional de que se cuida passe a ser cobrado apenas de quem venha a adquirir passagem cujo valor supere, por quil\u00f4metro percorrido entre a localidade de origem e a de destino, montante fixado pelo Poder Executivo. Com a regra, evita-se que as referidas empresas sejam oneradas e se assegura a consecu\u00e7\u00e3o dos prop\u00f3sitos anunciados pelo MINFRA.\"\r\nEsclare\u00e7o bem esse tema, Sr. Presidente e colegas. Com uma an\u00e1lise de pre\u00e7o de performance para as empresas low cost, quanto menor o \u00edndice entre o pre\u00e7o da passagem cobrada e a dist\u00e2ncia percorrida, mais f\u00e1cil poder-se-\u00e1 se dizer que \u00e9 a empresa low cost de fato. E, portanto, ficaria isenta da cobran\u00e7a do adicional, que hoje se fixa na ordem de 18 d\u00f3lares por passagem a\u00e9rea.\r\nDou como exemplo o caso do nosso colega Deputado Vermelho, do Munic\u00edpio de Foz de Igua\u00e7u, que sempre reclamou na Comiss\u00e3o de Turismo de passagem a\u00e9rea que custaria 50 d\u00f3lares entre Foz de Igua\u00e7u e Buenos Aires, na Argentina, um t\u00edpico destino de turismo de brasileiros, e que teria 18 d\u00f3lares adicionais sobre esse valor de 50 d\u00f3lares, ou seja, traduzindo, quase metade da passagem exclusivamente para o adicional de taxa de embarque, que ficar\u00e1 certamente, com a ado\u00e7\u00e3o dessa regra, isenta para este tipo de passagem. \r\n\"De acordo com o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, ano de 2020, a previs\u00e3o de arrecada\u00e7\u00e3o do encargo a que se faz refer\u00eancia corresponderia a cerca de R$ 710 milh\u00f5es. Em face da exclus\u00e3o do adicional na aquisi\u00e7\u00e3o de passagens de menor custo, aquele montante, no curso de 1 ano, provavelmente ser\u00e1 reduzido a valor que, somado \u00e0s demais receitas implementadas na proposta alternativa, tornaria equivalentes as fontes de recursos estabelecidas no projeto de lei de convers\u00e3o com as que se encontram previstas no texto original da medida provis\u00f3ria. \r\nNa proposta oferecida em anexo, conv\u00e9m esclarecer, os recursos relacionados \u00e0 tarifa de embarque n\u00e3o se encontram obrigatoriamente vinculados \u00e0 EMBRATUR, mas \u00e9 evidente que a institui\u00e7\u00e3o ocupar\u00e1 posi\u00e7\u00e3o privilegiada quando se promover sua efetiva aplica\u00e7\u00e3o. Id\u00eantica assertiva se aplica a outra poss\u00edvel fonte financiadora da ag\u00eancia inserida no projeto de lei de convers\u00e3o, porque tamb\u00e9m a possibilidade conferida ao j\u00e1 referido FNAC no sentido de vir a suprir as atividades da EMBRATUR confere ao Poder Executivo a necess\u00e1ria e indispens\u00e1vel discricionariedade para implanta\u00e7\u00e3o de medidas concretas revestidas de tal conte\u00fado. \r\nConquanto a mat\u00e9ria em exame trate do futuro, do caminho a percorrer para que o Pa\u00eds se transforme em pot\u00eancia tur\u00edstica mundial, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que sejam ignoradas as consider\u00e1veis dificuldades ocasionadas pela atual situa\u00e7\u00e3o. A pandemia de COVID-19, que tantos males causa ao Brasil e \u00e0s demais na\u00e7\u00f5es, provocou a interrup\u00e7\u00e3o inesperada de quase todo o movimento tur\u00edstico do planeta. Em decorr\u00eancia, nada menos de 16 mil brasileiros ficaram retidos no exterior, sem conseguir retornar. Ap\u00f3s semanas de intensos esfor\u00e7os, cerca de 5 mil compatriotas ainda se encontram impossibilitados de voltar ao Pa\u00eds. \r\nAnte o contexto, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a renovada EMBRATUR pode - e deve -, neste momento excepcional, assim como em outros semelhantes que venham a ocorrer, ampliar um pouco seu campo de atua\u00e7\u00e3o institucional e participar do esfor\u00e7o de repatria\u00e7\u00e3o promovido pelo Estado brasileiro. Afinal, ser\u00e3o, como se demonstrou, assegurados recursos para tanto, e a institui\u00e7\u00e3o j\u00e1 domina o indispens\u00e1vel conhecimento dos procedimentos de viagens internacionais, tanto por voos regulares quanto por voos fretados. Nada mais natural que a EMBRATUR coordene medidas com o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, o Minist\u00e9rio do Turismo, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e a Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil, entre outros \u00f3rg\u00e3os, para abreviar o fim da involunt\u00e1ria di\u00e1spora decorrente de situa\u00e7\u00f5es como a que se encontra em curso.\r\nComo corol\u00e1rio, julgamos oportuno engajar a EMBRATUR no esfor\u00e7o de resgate dos que se encontram em situa\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel no exterior. Tamb\u00e9m se acredita que \u00e9 preciso utilizar a consider\u00e1vel ociosidade provocada na rede hoteleira em cen\u00e1rios como o atual para abrigar aqueles para os quais se verifiquem dificuldades no isolamento domiciliar. Por tais motivos, o projeto de lei de convers\u00e3o comina \u00e0 EMBRATUR atribui\u00e7\u00f5es a serem exercidas em situa\u00e7\u00f5es excepcionais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais se desenvolvem os detalhes necess\u00e1rios \u00e0 respectiva efetiva\u00e7\u00e3o\", ou seja, no caso do sistema hoteleiro nacional, da rede hoteleira que se encontra ociosa ou parada, a EMBRATUR poder\u00e1 alocar recursos diretamente das fontes previstas para garantir que profissionais de sa\u00fade e pessoas afetadas pelo v\u00edrus possam ser abrigadas, com isso evitando maiores danos de contamina\u00e7\u00e3o, evitando que o v\u00edrus se espalhe e tamb\u00e9m preservando as fam\u00edlias brasileiras.\r\n\"Quanto \u00e0 estrutura da nova EMBRATUR, s\u00e3o introduzidas altera\u00e7\u00f5es destinadas a aprimor\u00e1-la. Assegura-se a participa\u00e7\u00e3o, no conselho deliberativo da entidade, de representantes dos \u00f3rg\u00e3os t\u00e9cnicos da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal voltados ao setor do turismo. Trata-se de garantir que o funcionamento do colegiado (...), na medida em que as duas Comiss\u00f5es contempladas constituem o principal foro em que se discutem as quest\u00f5es a ele relacionadas.\r\nNa discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, suscitou-se o argumento de que tal previs\u00e3o poderia constituir intromiss\u00e3o indevida do Poder Legislativo sobre o Executivo, mas a alega\u00e7\u00e3o carece de consist\u00eancia. A EMBRATUR, tal como concebida, n\u00e3o mais integra a estrutura da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e os representantes a que se aludiu constituir\u00e3o bancada minorit\u00e1ria, que apenas contribuir\u00e1 para os debates, em vez de impor seus posicionamentos.\r\n\u00c9 igualmente adicionada regra que imp\u00f5e ao funcionamento da EMBRATUR uma atua\u00e7\u00e3o equ\u00e2nime, que n\u00e3o a leve a privilegiar de forma indevida determinada regi\u00e3o, Unidade Federativa ou Munic\u00edpio. A atua\u00e7\u00e3o da nova entidade deve ser pautada pela explora\u00e7\u00e3o de potenciais tur\u00edsticos e n\u00e3o por lhes atribuir tratamento discriminat\u00f3rio.\r\nPor outro lado, o projeto de lei de convers\u00e3o, na forma que respalda o teor das Emendas n\u00bas 13, 54 e 58, esclarece aspectos relevantes sobre a aplica\u00e7\u00e3o de regras de Direito P\u00fablico \u00e0 EMBRATUR. Acolhe-se o que se explicita na Emenda n\u00ba 58, para se estabelecer que o limite remunerat\u00f3rio previsto no inciso XI do art. 37 restrinja n\u00e3o apenas a retribui\u00e7\u00e3o de dirigentes, mas tamb\u00e9m a dos empregados da institui\u00e7\u00e3o, e na Emenda n\u00ba 13, de forma a evitar d\u00favidas sobre a aplica\u00e7\u00e3o integral do teor da Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011 (Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o), como paradigma norteador das atividades da ag\u00eancia.\r\nCom id\u00eantico intuito e com acatamento que se reputa integral do teor da Emenda n\u00ba 54, o projeto de lei de convers\u00e3o determina que se apliquem \u00e0 EMBRATUR as regras que norteiam licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos no \u00e2mbito das empresas estatais. S\u00e3o regras que, ao lado do cunho moralizador de que se revestem, observam a agilidade e a efic\u00e1cia necess\u00e1rias. Desta forma, \u00e9 de se concluir que a medida contribuir\u00e1 tanto para que os recursos sejam bem aplicados quanto para que n\u00e3o se verifiquem desvios de conduta.\r\nA EMBRATUR ressurge, em raz\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es implantadas, como uma institui\u00e7\u00e3o capacitada para participar como player global do turismo, com financiamento adequado, mas, acima de tudo, com um n\u00edvel de compliance e de governan\u00e7a de seus atos jur\u00eddicos de padr\u00e3o internacional, sem precedentes em servi\u00e7os aut\u00f4nomos equivalentes no Brasil ou no exterior.\r\nIsto exposto, vota-se pelo atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, pela constitucionalidade, juridicidade e adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa da medida provis\u00f3ria e das emendas apresentadas ao instrumento e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, pela aprova\u00e7\u00e3o integral das Emendas n\u00bas 3, 4, 5, 9, 11, 13, 15, 18, 20, 23, 24, 25, 27, 28, 31, 35, 38, 39, 54, 55, 58, 60, 61, 64, 65, 68, 72, 75, 76, 77, 80, 81, 86, 88, 92, 93, 107 e 108, pela aprova\u00e7\u00e3o parcial das Emendas n\u00bas 10, 14, 19, 21, 22, 34, 41 45, 49, 51, 53, 62, 66, 69, 71, 78, 79, 85, 87, 89, 94, 95, 99 e 106, e pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1, 2, 6, 7, 8, 12, 16, 17, 26, 29, 30, 32, 33, 36, 37, 40, 42, 43, 44, 46, 47, 48, 50, 52, 56, 57, 59, 63, 67, 70, 73, 74, 82, 83, 84, 90, 91, 96, 97, 98, 100, 101, 102, 103, 104 e 105, tudo na forma do projeto de lei de convers\u00e3o em anexo.\"\r\nSr. Presidente, muito obrigado pelo tempo, pela dedica\u00e7\u00e3o e fico \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para esclarecimentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, PARECER DO RELATOR, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TURISMO (EMBRATUR), SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, CONTRATO DE GEST\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, QUADRO DE PESSOAL, TRABALHADOR CELETISTA, CONCURSO P\u00daBLICO, FINANCIAMENTO, RECURSOS P\u00daBLICOS, SISTEMA S.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o parecer oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quanto \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es, com todo respeito ao grande ex-Presidente, quero reiterar que a APEX tem regra semelhante, que fatalmente levaria \u00e0 pr\u00f3pria realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico. Portanto, n\u00e3o se trata aqui de uma cria\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00f5es sem passar por regras extremamente claras de compliance e refor\u00e7adas no \u00e2mbito da lei. Digo isso s\u00f3 para esclarecer aos demais colegas que nos acompanham. O Deputado Chinaglia comentou a respeito disso.\r\nQuanto \u00e0s fontes de financiamento, trata-se de fonte de recursos que j\u00e1 investem no turismo. O SESC e o SENAC j\u00e1 representam, na atualidade, um grande v\u00ednculo com o turismo nacional e t\u00eam grande atua\u00e7\u00e3o nessa \u00e1rea. Portanto, nada se tem, a n\u00e3o ser uma transforma\u00e7\u00e3o e uma oportunidade de crescimento do turismo atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o desses recursos.\r\nSe haver\u00e1, num primeiro momento, qualquer preju\u00edzo devido \u00e0 retirada de recursos do SESC e do SENAC, diretamente, atrav\u00e9s do Sistema S, essa quantidade de recursos ser\u00e1 claramente compensada, se n\u00e3o at\u00e9 aumentada, diante do cen\u00e1rio de crescimento do turismo que est\u00e1 previsto com a implementa\u00e7\u00e3o das novas regras da nova entidade EMBRATUR.\r\nQuanto \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es, mais uma vez, h\u00e1 uma semelhan\u00e7a plena com a estrutura que a APEX j\u00e1 possui, que n\u00e3o permite qualquer tipo de contrata\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o ser atrav\u00e9s de regra muito clara que se assemelhe ao concurso p\u00fablico, caso n\u00e3o seja exatamente por meio de concurso p\u00fablico.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TURISMO (EMBRATUR), SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, CONTRATO DE GEST\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, QUADRO DE PESSOAL, TRABALHADOR CELETISTA, CONCURSO P\u00daBLICO, FINANCIAMENTO, RECURSOS P\u00daBLICOS, SISTEMA S.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 19, apresentadas \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, passo \u00e0 leitura do relat\u00f3rio.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria foram apresentadas 19 emendas de plen\u00e1rio.\r\nAs Emendas n\u00bas 1 e 3 referem-se ao ECAD. As Emendas n\u00bas 2, 5 e 15 disp\u00f5em sobre as contribui\u00e7\u00f5es do SESC e SENAC. A Emenda n\u00ba 4 refere-se \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio fiscal. As Emendas n\u00bas 6, 8, 12, 18 e 19 disp\u00f5em sobre aplica\u00e7\u00e3o de recursos da EMBRATUR. As Emendas n\u00bas 7, 9, 10, 14, 17 e 18 tratam do Conselho Deliberativo. A Emenda n\u00ba 11 cuida da compet\u00eancia atribu\u00edda \u00e0 EMBRATUR na repatria\u00e7\u00e3o de brasileiros\" - algo fundamental neste momento, Sr. Presidente, diante da aus\u00eancia de outras fontes de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para promover a repatria\u00e7\u00e3o e resgatar esses brasileiros que est\u00e3o isolados; muitos deles est\u00e3o sem um hotel, um abrigo, para passar a noite. \"A Emenda n\u00ba 13 refere-se \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o de servidores pela EMBRATUR, enquanto a Emenda n\u00ba 16, ao Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil.\r\nA despeito das boas inten\u00e7\u00f5es dos colegas, todos os assuntos foram exaustivamente discutidos com os L\u00edderes partid\u00e1rios, raz\u00e3o pela qual se vota pela preserva\u00e7\u00e3o integral do texto apresentado.\r\nII - Voto do Relator\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, somos pela constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\"\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Posicionamento do Bloco/MDB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente e demais Parlamentares.\r\nO tratamento deste tema foi exaustivamente feito durante a elabora\u00e7\u00e3o do texto. \r\n\u00c9 interessante explicar a todos e a todas, caro Deputado General Peternelli, que o Imposto de Renda retido na fonte sobre tais remessas j\u00e1 chegou \u00e0 al\u00edquota de 25%. Entretanto, durante diferentes per\u00edodos, esse valor variou, foi reduzido, voltando a patamares em torno de 6%. Agora, o escalonamento que se faz para 7,9%, Sr. Presidente, tem o cond\u00e3o de atualizar a realidade do setor, levando-a a patamar aceit\u00e1vel, o que representa aumento n\u00e3o significativo diante do cen\u00e1rio do setor.\r\nAdemais, Sr. Presidente, \u00e9 importante destacar o est\u00edmulo que esta mudan\u00e7a promover\u00e1 para o setor de turismo nacional, tendo em vista a garantia de que os pacotes tur\u00edsticos dom\u00e9sticos, os pacotes tur\u00edsticos que ser\u00e3o realizados para destinos dentro do Pa\u00eds, que promover\u00e3o importante retomada da nossa economia p\u00f3s-pandemia, ser\u00e3o favorecidos a partir da manuten\u00e7\u00e3o desse escalonamento respons\u00e1vel e necess\u00e1rio neste momento.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB),VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Posicionamento do Bloco/MDB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado. \r\nFa\u00e7o aqui um esclarecimento aos caros colegas que acompanham a sess\u00e3o no plen\u00e1rio e tamb\u00e9m remotamente.\r\nEsse destaque \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0s normas e a toda a integra\u00e7\u00e3o jur\u00eddica que h\u00e1 no que tange ao respeito ao dinheiro p\u00fablico. Ele visa desobrigar a EMBRATUR de seguir um c\u00f3digo de \u00e9tica, desobrigar os servidores da EMBRATUR a seguir um manual de conduta, desobrigar a submiss\u00e3o a uma regra de remunera\u00e7\u00e3o com limites previstos na Constitui\u00e7\u00e3o; enfim, visa transformar a EMBRATUR em uma entidade sem controle e que possa, inclusive, ser utilizada para fins escusos.\r\nEssa \u00e9 a vontade do PT? Essa \u00e9 a vontade quando se apresenta esse destaque?\r\nPortanto, o texto que constru\u00edmos no art. 3\u00ba tem muita responsabilidade, foi trabalhado incansavelmente com os membros da Consultoria Legislativa desta Casa, visando ao maior respeito poss\u00edvel \u00e0s quest\u00f5es jur\u00eddicas e \u00e0s normas mais modernas de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nAo instituir essa ag\u00eancia, que tem, sim, autonomia, mas que, por outro lado, respeita as mais modernas regras de governan\u00e7a e compliance, n\u00f3s constru\u00edmos esse texto. Mas, ao aprovarmos o destaque do PT, n\u00f3s estamos largando m\u00e3o, jogando fora todo esse esfor\u00e7o.\r\nPortanto, quem \u00e9 a favor da \u00e9tica, quem \u00e9 a favor das normas modernas de respeito ao dinheiro p\u00fablico vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 31 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, considerando a realidade do turismo brasileiro, o investimento em promo\u00e7\u00e3o internacional realizado a partir de uma nova entidade, um servi\u00e7o social aut\u00f4nomo, promover\u00e1, de acordo com um estudo da FGV, um grande aumento na arrecada\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio SESC e do pr\u00f3prio SENAC. Esse estudo diz que cada real em promo\u00e7\u00e3o internacional retornar\u00e1 em 20 para o SESC e o SENAC. E falar na redu\u00e7\u00e3o desse investimento vai nos colocar novamente no mesmo cen\u00e1rio de pequeno n\u00famero de visitantes e vai nos colocar novamente distantes de pa\u00edses que t\u00eam potencial tur\u00edstico equivalente, mas que investem 20, 30, 50 vezes mais do que hoje investimos. Temos o exemplo do M\u00e9xico e da Turquia, que recebem mais de 40 milh\u00f5es de visitantes por ano e t\u00eam uma grande parcela de sua economia garantida pelo turismo. Este \u00e9 o objetivo, alocar recurso.\r\nVotamos para que o texto seja mantido... Perd\u00e3o, votamos para suprimir o texto. O nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-27T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCENTIVO, TURISMO, BRASIL, REPASSE, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TURISMO (EMBRATUR), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SISTEMA S, FUNDO NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (FNAC).\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, PROCESSO LEGISLATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Import\u00e2ncia, para o setor tur\u00edstico brasileiro, da san\u00e7\u00e3o presidencial da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; da institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; da extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e da revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o o espa\u00e7o das palavras.\r\nNa \u00faltima segunda-feira, a MP 907 foi sancionada, sendo convertida na Lei n\u00ba 14.002. Trata-se de um important\u00edssimo avan\u00e7o para o turismo brasileiro num dos momentos mais graves da hist\u00f3ria do setor: empregos comprometidos, com mais de 95% do setor parado, quebra de companhias a\u00e9reas, quebra do setor hoteleiro.\r\nA convers\u00e3o da EMBRATUR em uma ag\u00eancia vai proporcionar um ambiente inclusive voltado para a crise, pois autoriza a contrata\u00e7\u00e3o do setor hoteleiro, que est\u00e1 ocioso, para receber n\u00e3o apenas os servidores da sa\u00fade, que est\u00e3o fazendo o seu esfor\u00e7o m\u00e1ximo neste momento, mas tamb\u00e9m as fam\u00edlias que precisarem se isolar, especialmente aquelas v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica, crime que infelizmente vem aumentando em meio a esta pandemia. \r\nO texto, Sr. Presidente, foi sancionado com alguns vetos que comprometem a capacidade de financiamento da pr\u00f3pria ag\u00eancia neste momento. Apesar disso, abriu-se a capacidade de uso do Fundo Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil para financiar e fomentar o turismo brasileiro.\r\nO turismo dom\u00e9stico ser\u00e1 o \u00faltimo a ser recuperado em toda a economia brasileira. Mesmo assim, o setor pode ser a maior esperan\u00e7a de retomada dos empregos, garantindo um menor impacto nas fam\u00edlias, especialmente nas mais pobres, das quais v\u00eam os empregados do setor de turismo em sua grande maioria.\r\nHouve o esfor\u00e7o da C\u00e2mara dos Deputados para a aprova\u00e7\u00e3o desse texto. Agrade\u00e7o o apoio de todos os colegas que viabilizaram, juntamente com o Senado, que aprovou a mat\u00e9ria sem retoques, a vota\u00e7\u00e3o e a san\u00e7\u00e3o do texto na \u00faltima segunda-feira. Esse foi um grande passo para o turismo e um grande passo para a retomada do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DIREITO AUTORAL, ESCRIT\u00d3RIO CENTRAL DE ARRECADA\u00c7\u00c3O E DISTRIBUI\u00c7\u00c3O (ECAD), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Apoio ao acordo celebrado para aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de urg\u00eancia e debate, por meio de projeto de lei, da quest\u00e3o do recolhimento de taxas pelo Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o de Direitos Autorais - ECAD.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nCumprimento o Deputado Felipe Carreras, que ocupou a tribuna h\u00e1 pouco e \u00e9 o brilhante Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020.\r\nA minha fala \u00e9 no sentido de contribuir para o encaminhamento desse acordo, Sr. Presidente. Tanto eu quanto V.Exa. estamos sendo cobrados neste momento pelo acordo que fizemos na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019. O seu acordo foi fundamental para que esse tema pudesse ser encaminhado. \r\nPortanto, hoje, diante da import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o da MP 948 e tamb\u00e9m da complexidade do tema do ECAD, com a sugest\u00e3o de se levar o tema exclusivamente para um texto paralelo, cuja urg\u00eancia dever\u00e1 ser votada hoje, conforme V.Exa. anuncia, e tamb\u00e9m com o acordo para a vota\u00e7\u00e3o na semana que vem, entendo que o tema fica na agenda da C\u00e2mara e fica defendido com a devida qualidade.\r\nCaso V.Exa., neste momento, d\u00ea consentimento ao pedido do Deputado Felipe Carreras, que tamb\u00e9m vem com um pedido do nosso L\u00edder, o Deputado Baleia Rossi, para que a relatoria continue com o MDB, seria um privil\u00e9gio para mim poder relatar este tema, para que haja a devida discuss\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o. \r\nParabenizo o Deputado Felipe Carreras e V.Exa. por conduzirem a discuss\u00e3o deste tema com transpar\u00eancia, legitimidade e qualidade, para que possamos encontrar uma solu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica para o assunto ECAD.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PORTO, BEIRUTE, L\u00cdBANO, EXPLOS\u00c3O.\r\nINVESTIMENTO, A\u00c7O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MIN\u00c9RIO DE FERRO, PRODUTO IN NATURA.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Solidariedade ao povo liban\u00eas diante da recente trag\u00e9dia ocorrida na capital Beirute. Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos na produ\u00e7\u00e3o nacional de a\u00e7o. Contrariedade \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o pelo Pa\u00eds de min\u00e9rio de ferro in natura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares que acompanham esta sess\u00e3o, nossos queridos acompanhantes da sess\u00e3o plen\u00e1ria, todos que nos acompanham pelas redes sociais, que nos acompanham tamb\u00e9m pela TV C\u00e2mara, toda a sociedade, todo o povo brasileiro, boa noite.\r\nNeste momento, Sr. Presidente, venho aqui me solidarizar com todas as fam\u00edlias do L\u00edbano, por conta dessa trag\u00e9dia, que precisa mais que urgentemente de respostas, de entendimento sobre o que aconteceu. O nosso Pa\u00eds, pelo Congresso e tamb\u00e9m pelo Governo Federal, precisa e deve apoiar, deve prestar todo o tipo de apoio, toda a solidariedade ao L\u00edbano neste momento, para que ele possa imediatamente buscar sua recupera\u00e7\u00e3o.\r\nFalando em recupera\u00e7\u00e3o, Presidente, eu gostaria de ressaltar uma situa\u00e7\u00e3o que tenho acompanhado em nosso Pa\u00eds por meio da Frente Parlamentar Mista Nacional da Ind\u00fastria e tamb\u00e9m da Frente Parlamentar da Ind\u00fastria de M\u00e1quinas e Equipamentos, presidida hoje pelo nosso ilustre Deputado Vitor Lippi, que trata da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o no Pa\u00eds. \r\nEu tenho acompanhado diversas entrevistas, diversas manifesta\u00e7\u00f5es de altos executivos das ind\u00fastrias nacionais de a\u00e7o, e lamentavelmente os investimentos no setor de a\u00e7o t\u00eam sido desprezados. N\u00f3s n\u00e3o temos tido qualquer est\u00edmulo ao aumento da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o, ao passo que estas mesmas ind\u00fastrias, estas mesmas empresas de a\u00e7o s\u00e3o tamb\u00e9m propriet\u00e1rias, em alguma parte, de minera\u00e7\u00f5es, de grande produ\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio de ferro. \r\nO min\u00e9rio de ferro est\u00e1 sendo amplamente exportado, totalmente levado para outros pa\u00edses, inclusive a China.\r\nE n\u00e3o tenho nada contra a China, muito pelo contr\u00e1rio. Ela tem o m\u00e9rito e a compet\u00eancia de produzir em condi\u00e7\u00f5es competitivas no mercado global. Mas o Brasil precisa fechar as portas para a exporta\u00e7\u00e3o de min\u00e9rio de ferro in natura, que n\u00e3o agrega valor, n\u00e3o agrega empregos e deixa apenas o buraco e o dano ambiental que inevitavelmente todas essas empresas j\u00e1 deixaram em nosso Pa\u00eds, haja vista os crimes que aconteceram em Brumadinho e em Mariana. E at\u00e9 hoje n\u00e3o houve uma resposta adequada para a sociedade mineira, muito menos para a sociedade brasileira.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, venho aqui envidar todos os esfor\u00e7os para, atrav\u00e9s do Congresso Nacional, buscarmos os mecanismos para criarmos formas de compensa\u00e7\u00e3o, de est\u00edmulo e de investimento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o nacional, considerando que, a cada tonelada de a\u00e7o que o Brasil produz, n\u00f3s deixamos de exportar uma mat\u00e9ria-prima barata, que voltar\u00e1 para o Brasil atrav\u00e9s de produtos de muito valor agregado, como ve\u00edculos, como m\u00e1quinas, como chapas de a\u00e7o.\r\nInd\u00fastrias internacionais vendem esses produtos diretamente no Brasil, o que compromete a nossa competitividade, compromete a nossa produ\u00e7\u00e3o nacional e compromete os nossos empregos. \u00c9 preciso reagir, \u00e9 preciso manifestar, neste momento, a nossa indigna\u00e7\u00e3o com a exporta\u00e7\u00e3o desses produtos in natura, que levam a nossa tecnologia, que levam a nossa compet\u00eancia e deixam de gerar empregos.\r\n\u00c9 por isso que eu venho pedir, manifestando essas minhas palavras tamb\u00e9m atrav\u00e9s das redes da C\u00e2mara dos Deputados, para ampla divulga\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s possamos chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos os colegas, de todos os L\u00edderes para a import\u00e2ncia da mudan\u00e7a de comportamento, da mudan\u00e7a de compromisso que o Pa\u00eds precisa ter quanto \u00e0 produ\u00e7\u00e3o nacional de a\u00e7o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Conclua, por favor, Deputado.\r\nO SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG) - \u00c9 nesse sentido que me manifesto. \u00c9 nesse sentido que agrade\u00e7o o tempo dedicado, Presidente. \r\nVamos \u00e0 luta para a retomada de uma produ\u00e7\u00e3o nacional de grande escala e qualificada! Chega de exportar min\u00e9rio de ferro!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3968/1997, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.968, de 1997, sobre a isen\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e entidades filantr\u00f3picas do pagamento de direitos autorais pelo uso de obras musicais e l\u00edtero-musicais em eventos por eles promovidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de parabeniz\u00e1-lo mais uma vez por estar demonstrando aqui, como um grande estadista, as suas qualidades no cumprimento dos acordos, qualidade que \u00e9 rara no homem p\u00fablico, mas que V.Exa. tem de sobra.\r\nTratando agora da mat\u00e9ria e da urg\u00eancia, quero reiterar o meu entendimento, como Presidente da Comiss\u00e3o de Turismo, como Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, como contribuinte da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, em que tratamos desse tema com a brilhante relatoria do Deputado Felipe Carreras, com o apoio tamb\u00e9m da Frente Parlamentar em Defesa do Turismo, coordenada pelo Deputado Herculano Passos, e agora como quem apresentou este requerimento de urg\u00eancia e tamb\u00e9m como quem relatar\u00e1 o Projeto de Lei n\u00ba 3.968, de que a urg\u00eancia \u00e9 mais do que necess\u00e1ria, \u00e9 imperativa.\r\nNeste momento, Sr. Presidente, um setor que est\u00e1 quebrado \u00e9 o setor hoteleiro. Foi o primeiro a fechar na pandemia e ser\u00e1 o \u00faltimo a retomar patamares minimamente aceit\u00e1veis, em especial no que tange \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nQuanto ao ECAD, se os artistas entendem que recebem pouco do que \u00e9 arrecadado por esse \u00f3rg\u00e3o, \u00e9 importante que eles tenham mais di\u00e1logo e melhorem a rela\u00e7\u00e3o com o ECAD. Nada temos contra o ECAD, mas \u00e9 l\u00f3gico que sempre cobraremos transpar\u00eancia no que se refere \u00e0s a\u00e7\u00f5es que ele empreende.\r\nEnquanto o setor hoteleiro est\u00e1 quebrado - representa hoje menos de 3% da arrecada\u00e7\u00e3o global anual do ECAD, que \u00e9 bilion\u00e1ria -, a cultura, de forma inovadora e competente, ela se reinventou, ela se redescobriu e agora, com a divulga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es dos artistas pela Internet, atrav\u00e9s das lives, consegue contribuir para o melhor trabalho dos artistas, inclusive arrecadando mais para o ECAD.\r\nNingu\u00e9m \u00e9 contra o ECAD. At\u00e9 j\u00e1 iniciamos discuss\u00e3o com esse \u00f3rg\u00e3o no sentido de acatar as demandas que ele entende que s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 melhoria de sua rela\u00e7\u00e3o com a sociedade.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado Newton, o prazo \u00e9 de orienta\u00e7\u00e3o de bancada.\r\nO SR. NEWTON CARDOSO JR (MDB - MG) - Oriento favoravelmente a este requerimento de urg\u00eancia, por entender que este \u00e9 o momento mais adequado para discutir este tema.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, neste momento, a cria\u00e7\u00e3o do TRF6 \u00e9 mat\u00e9ria que vai al\u00e9m apenas do compromisso com o Estado de Minas Gerais. \u00c9 o sonho de grandes l\u00edderes do nosso Estado. E, neste momento, a retirada de pauta desta mat\u00e9ria vai, mais uma vez, frustrar esse sonho. \r\nPortanto, n\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 retirada de pauta; queremos manter este tema em vota\u00e7\u00e3o. S\u00e3o fundamentais para o desenvolvimento do nosso Estado o respeito e o acesso de todos \u00e0 Justi\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo de Castro, fico muito feliz de v\u00ea-lo neste momento assumindo os trabalhos e a condu\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o. \r\nQuero parabenizar o Deputado F\u00e1bio Ramalho, cuja brilhante presen\u00e7a temos nos quadros do MDB. Quero agradecer a ele, porque, gra\u00e7as ao seu trabalho incans\u00e1vel e \u00e0 dedica\u00e7\u00e3o exclusiva que garantiu ao tema, hoje a aprova\u00e7\u00e3o do tribunal para Minas Gerais \u00e9 uma realidade. Ele representa o sentimento de toda a bancada mineira e o sentimento amplo da bancada da nossa sigla, o MDB. \r\nQuero agradecer tamb\u00e9m ao nosso L\u00edder Baleia Rossi, que se empenhou e deu ao Deputado F\u00e1bio Ramalho a condi\u00e7\u00e3o de conduzir o tema.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia, que, de fato, honrou esse acordo e mostrou, mais uma vez, que \u00e9 um homem de compromisso - compromisso com o Brasil, compromisso com esta Casa, compromisso com os colegas. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo de Castro. PSDB - MG) - Pe\u00e7o que encerre, Deputado, por favor.\r\nO SR. NEWTON CARDOSO JR (MDB - MG) - Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao L\u00edder Diego Andrade, que, junto \u00e0 bancada mineira, foi respons\u00e1vel pela aprova\u00e7\u00e3o... \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo de Castro. PSDB - MG) - Deputado, qual \u00e9 o voto do MDB?\r\nO SR. NEWTON CARDOSO JR (MDB - MG) - A nossa decis\u00e3o, o nosso acompanhamento \u00e9 favor\u00e1vel a essa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente e colegas Parlamentares.\r\nNeste momento, eu quero reiterar, tendo em vista a suspens\u00e3o da sess\u00e3o ontem por falha t\u00e9cnica do sistema virtual que utilizamos, a minha posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio e dar os parab\u00e9ns, primeiro, a V.Exa., Sr. Presidente, pelo cumprimento do acordo que permite a realiza\u00e7\u00e3o de um sonho de grandes l\u00edderes do nosso Estado de Minas Gerais em busca de mais justi\u00e7a, uma Justi\u00e7a mais pr\u00f3xima do povo brasileiro. Quero parabenizar tamb\u00e9m o Deputado F\u00e1bio Ramalho e dizer que \u00e9 um orgulho, um privil\u00e9gio do MDB t\u00ea-lo em nossos quadros, neste momento, conduzindo e relatando um tema de fundamental import\u00e2ncia para a valoriza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a em nosso Pa\u00eds.\r\nO MDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, MINAS GERAIS, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Regozijo com o desempenho do MDB nas elei\u00e7\u00f5es municipais realizadas no Estado de Minas Gerais em 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento o Sr. Presidente, os caros e ilustres colegas que est\u00e3o presentes a esta sess\u00e3o ou nos acompanhando atrav\u00e9s do sistema virtual e aqueles que acompanham a TV C\u00e2mara.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que transmita este meu pronunciamento pelas redes de comunica\u00e7\u00e3o da nossa Casa.\r\nVenho aqui dizer da nossa grande alegria: o MDB foi, mais uma vez, o maior partido do Estado de Minas Gerais, tendo elegido 99 Prefeitos e Prefeitas, caro amigo Deputado J\u00falio Cesar.\r\nNo \u00faltimo domingo, com o resultado vitorioso da elei\u00e7\u00e3o em Contagem, garantimos a elei\u00e7\u00e3o do nosso Vice-Prefeito, do MDB. O Munic\u00edpio de Contagem \u00e9 o segundo maior col\u00e9gio eleitoral do Estado, a segunda economia do nosso Estado. O Vice-Prefeito foi eleito junto com a Prefeita Mar\u00edlia Campos. O MDB garantiu essa vit\u00f3ria em Contagem, mostrando o seu compromisso com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO partido recebeu um grande n\u00famero de votos em Minas Gerais, elegendo 910 Vereadores em todo o nosso Estado. O MDB tamb\u00e9m se saiu o maior partido do Brasil em n\u00famero de Prefeitos, Vice-Prefeitos, Prefeitas e Vice-Prefeitas, Vereadores e Vereadoras. Isso mostra, Sr. Presidente, que a pol\u00edtica de equil\u00edbrio, com foco na aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas e \u00e0s necessidades reais da popula\u00e7\u00e3o, foi vi\u00e1vel nestas elei\u00e7\u00f5es de 2020.\r\nPortanto, parabenizo os nossos queridos colegas e os partidos aliados que caminharam ao nosso lado em todo o Estado de Minas Gerais, em todo o Brasil, pelo resultado favor\u00e1vel nestas elei\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 CARDOSO OLIVEIRA,  ZEQUINHA, PAI, DJALMA CARDOSO DE OLIVEIRA, VEREADOR, GR\u00c3O MONGOL (MG), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Falecimento do Sr. Jos\u00e9 Cardoso Oliveira, pai do Vereador Djalma Cardoso de Oliveira, da C\u00e2mara Municipal de Gr\u00e3o Mogol, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero apenas trazer a p\u00fablico a informa\u00e7\u00e3o, lament\u00e1vel, de que, infelizmente, faleceu essa noite o meu querido amigo Jos\u00e9 Cardoso Oliveira, o Zequinha, pai de um grande companheiro, o Vereador Djalma Cardoso, do Munic\u00edpio de Gr\u00e3o Mogol. Zequinha morava em Salinas, Minas Gerais.\r\nEu apresento minhas sinceras condol\u00eancias a toda a fam\u00edlia e aos amigos.\r\nZequinha nos deixa neste momento, mas desejo que ele tenha, de fato, a sua fam\u00edlia sempre o honrando, honrando a sua hist\u00f3ria. \r\nEle era uma pessoa muito querida para a popula\u00e7\u00e3o de Gr\u00e3o Mogol e tamb\u00e9m para a de Salinas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente. Boa noite a toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira que acompanha esta sess\u00e3o virtual da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEntendemos, Presidente, que esta mat\u00e9ria a Casa deseja votar. Este \u00e9 um assunto que precisa ser tratado pelos Parlamentares. Precisamos atacar de frente um tema t\u00e3o importante para o desenvolvimento log\u00edstico nacional.\r\nRespeitando as diferentes regi\u00f5es do Brasil e as posi\u00e7\u00f5es particulares que o MDB queira adotar durante a vota\u00e7\u00e3o dos destaques, n\u00f3s entendemos que a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 negativa e que o assunto deve ser votado neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse texto \u00e9 muito importante para a evolu\u00e7\u00e3o dos sistemas log\u00edsticos nacionais. N\u00f3s precisamos nos atualizar diante das novas tecnologias e das necessidades de integra\u00e7\u00e3o do nosso transporte, dos nossos modais terrestres, que precisam ter acesso a maiores facilidades de transporte por todo o Brasil. E a cabotagem serve a essa fun\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, \u00e9 importante trazermos a luz da modernidade a esse texto e colocarmos em discuss\u00e3o mat\u00e9ria extremamente importante para o Pa\u00eds, respeitando, claro, posi\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o oportunamente tratadas nos destaques em rela\u00e7\u00e3o a necess\u00e1rias diverg\u00eancias que ser\u00e3o discutidas e tratadas neste plen\u00e1rio.\r\nPortanto, o MDB encaminha favoravelmente ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T01:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 82, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Apelo aos Parlamentares de perman\u00eancia no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tendo em vista que a autoria dessa emenda \u00e9 do nosso ilustre L\u00edder e grande colega Deputado Baleia Rossi, com assinatura conjunta do Deputado Sergio Souza, hoje Presidente eleito da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, n\u00f3s entendemos a necessidade da aprova\u00e7\u00e3o dessa emenda. \r\nPe\u00e7o aqui o apoio aos demais L\u00edderes, aos colegas da Casa que acompanham de forma virtual esta sess\u00e3o e \u00e0queles que ainda resistem e permanecem em plen\u00e1rio, independentemente da discuss\u00e3o. Quero colocar que \u00e9 uma quest\u00e3o de Estado, \u00e9 uma quest\u00e3o de Pa\u00eds a discuss\u00e3o neste momento, deixando de lado qualquer tipo de diverg\u00eancia pessoal. E aqui n\u00e3o cabe ao MDB fazer cr\u00edticas pessoais a quem quer que seja, mas sim criticar, construir e trabalhar pela aprova\u00e7\u00e3o do texto, como dissemos desde o in\u00edcio da discuss\u00e3o do tema e do in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o, agora acrescentando essa emenda, que julgamos ser de suma import\u00e2ncia. E por isso, tem a devida assinatura e o apoiamento de toda a nossa bancada do MDB, para a qual pedimos apoio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T01:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR), DEFESA.\r\nMOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), BALAN\u00c7O.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Avan\u00e7o nas vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Comprometimento do MDB com os interesses da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pelo apoio ao requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 100, apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Contribui\u00e7\u00e3o do MDB para a aprova\u00e7\u00e3o de relevantes mat\u00e9rias de interesse do Pa\u00eds, notadamente da proposta de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Se estivessem acordados a esta hora, eu estaria preocupado, Deputado Evair. Muito obrigado!(Risos.)\r\nSr. Presidente, caros colegas, caros L\u00edderes, respeito todas as falas que aconteceram at\u00e9 este momento. Hoje, nossa discuss\u00e3o foi ora mais qualificada, ora menos qualificada. Mas o importante \u00e9 destacar que at\u00e9 aqui avan\u00e7amos bastante na hora e tamb\u00e9m avan\u00e7amos bastante na pauta.\r\nAvan\u00e7amos na tratativa de um tema importante para o desenvolvimento log\u00edstico nacional, e mais uma vez o nosso partido, o MDB, mostra o seu compromisso com a Na\u00e7\u00e3o, o seu compromisso com esse desenvolvimento, atrav\u00e9s desta emenda, que agora, certamente, pelas orienta\u00e7\u00f5es dos L\u00edderes de todos os partidos, tem forte tend\u00eancia de aprova\u00e7\u00e3o. Portanto, queria agradecer o apoio de todos os L\u00edderes por essa posi\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m quero destacar aos demais colegas a import\u00e2ncia, mais uma vez, do trabalho do nosso partido, atrav\u00e9s do nosso L\u00edder Baleia Rossi, que vem como grande autor da PEC da reforma tribut\u00e1ria, relatada nesta Casa pelo ilustre Deputado Aguinaldo Ribeiro e que tem o apoio, agora sim claramente posicionado, do L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, o nosso grande ex-Ministro da Sa\u00fade, que vem mostrar que se trata de um tema de consenso de todos, um tema de consenso na Na\u00e7\u00e3o, que precisa de fato ser colocado o mais rapidamente poss\u00edvel em pauta, para que o Pa\u00eds possa ter o destravamento do seu crescimento, para que possa ter de volta os investimentos, especialmente o investimento p\u00fablico, que ser\u00e1 advindo dessa mudan\u00e7a t\u00e3o necess\u00e1ria, da simplifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que estamos buscando. \u00c9 o nosso partido contribuindo com a pauta, com a discuss\u00e3o qualificada, com o Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LICITA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, BR-364, RODOVIA FEDERAL, ANT\u00d4NIO LEITE DOS SANTOS FILHO, DIRETOR-GERAL, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), FRUTAL (MG), PLANURA (MG), FERNANDO DA QUINEIRA, ALEXANDRE BRAZ, SINOMAR BORGES, VEREADOR.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Visita do orador ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, para acompanhamento dos tr\u00e2mites licitat\u00f3rios da obra de recupera\u00e7\u00e3o da BR-364, trecho Frutal-Planura, Estado de Minas Gerais. Presen\u00e7a, na Casa, dos Vereadores Fernando da Quineira, Alexandre Braz e Sinomar Borges, da C\u00e2mara Municipal de Frutal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, muito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o e pelo tempo. \r\nNa data de ontem estive no DNIT aqui em Bras\u00edlia para solicitar especial aten\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o para a situa\u00e7\u00e3o de uma rodovia e recebi o apoio do General Santos Filho no sentido de garantir a licita\u00e7\u00e3o das obras de recupera\u00e7\u00e3o da rodovia BR-364, no trecho que vai do Munic\u00edpio de Frutal ao Munic\u00edpio de Planura, no Tri\u00e2ngulo Mineiro.\r\nEm raz\u00e3o disso, est\u00e3o conosco hoje neste plen\u00e1rio, com expressa autoriza\u00e7\u00e3o de V.Exa., Presidente, e com respeito \u00e0s regras sanit\u00e1rias, tendo em vista que o plen\u00e1rio est\u00e1 vazio, os Vereadores Fernando, Alexandre e Sinomar, representantes da C\u00e2mara Municipal de Frutal. Eles est\u00e3o aqui para conhecer Bras\u00edlia, dois deles, e tamb\u00e9m para reiterar que apoiam as medidas do Governo Federal no sentido da recupera\u00e7\u00e3o dessa rodovia e da retomada do emprego no Tri\u00e2ngulo Mineiro, que \u00e9, de fato, um celeiro n\u00e3o apenas produtivo, mas tamb\u00e9m de empregos no nosso Brasil e no nosso Estado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG) - Um cordial boa-tarde, ilustre Deputado A\u00e9cio Neves, Governador por duas vezes, com grande legado no Estado, especialmente pela fam\u00edlia de V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (A\u00e9cio Neves. Bloco/PSDB - MG) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG) - V.Exa. \u00e9 sabedor da amizade hist\u00f3rica de vosso av\u00f4 com o meu querido pai, e a hist\u00f3ria de Minas Gerais passa, certamente, pela hist\u00f3ria que ambos conduziram no Estado.\r\nQuero cumprimentar a ilustre Deputada Alice Portugal, autora do requerimento, e o L\u00edder do MDB, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., coautor do requerimento, assim como os demais colegas que apresentaram o presente requerimento.\r\nParabenizo todos os que participaram desta Comiss\u00e3o Geral nesta manh\u00e3 e agora \u00e0 tarde, o que mostra a import\u00e2ncia do protagonismo do Parlamento para o combate a esta pandemia, dando, sem d\u00favida, sinais de que n\u00f3s vamos avan\u00e7ar para o fim dela com muito trabalho e dedica\u00e7\u00e3o dos membros do Congresso Nacional.\r\nNeste momento, Presidente, o que j\u00e1 virou um mantra em todo o Pa\u00eds, e esta Casa tem defendido isso, \u00e9 vacina no bra\u00e7o e comida no prato como solu\u00e7\u00e3o para a pandemia. Vacina no bra\u00e7o, sim, com ampla e total vacina\u00e7\u00e3o de nossa popula\u00e7\u00e3o de forma acelerada em todas as regi\u00f5es, indiferentemente do local. Esse tem sido o grande desafio. Recursos financeiros n\u00e3o faltaram, pois este Parlamento foi protagonista ao garantir a aprova\u00e7\u00e3o de toda a legisla\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria que embasasse a destina\u00e7\u00e3o de recursos para o combate \u00e0 pandemia, inclusive para a compra de vacinas.\r\nHoje h\u00e1 o desafio de negociar e garantir a chegada dessas vacinas a tempo e a hora a todas as cidades, a todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds, e tamb\u00e9m de come\u00e7ar a discutir a capacidade do Pa\u00eds de voltar a gerar empregos, porque \u00e9 isso o que vai garantir comida no prato. E s\u00f3 poderemos voltar a gerar empregos, s\u00f3 poderemos retomar as atividades produtivas, especialmente no com\u00e9rcio, no turismo - setor que venho defendendo h\u00e1 mais de 2 anos nesta Casa, neste segundo mandato como Parlamentar -, enfim, s\u00f3 poderemos garantir a volta desses empregos a partir do momento em que a popula\u00e7\u00e3o estiver devidamente protegida.\r\nOs alunos s\u00f3 poder\u00e3o voltar \u00e0s escolas, tentando minimizar o grande impacto negativo para nossa educa\u00e7\u00e3o ao longo do ano passado e mais ainda em 2021, com ampla e irrestrita vacina\u00e7\u00e3o.\r\nDessa forma, Presidente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (A\u00e9cio Neves. Bloco/PSDB - MG) - Para concluir, Deputado.\r\nO SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG) - Obrigado, Presidente. \r\nPara concluir, gostaria de ressaltar que, talvez, com vista a garantir que a vacina\u00e7\u00e3o avance em todo o Pa\u00eds, em todas as regi\u00f5es e para todas as pessoas, a quebra da patente possa ser um caminho de atraso, e n\u00e3o uma forma de garantir que ela chegue a todos, por conta dos impactos e das consequ\u00eancias de eventual quebra das patentes.\r\nDefendo, sim, a ampla e irrestrita vacina\u00e7\u00e3o, mas que respeitemos os contratos neste momento, especialmente diante dos quantitativos e das garantias que j\u00e1 foram dadas de fornecimento de vacinas ao Pa\u00eds. \u00c9 com a retomada da vacina\u00e7\u00e3o e da atividade econ\u00f4mica que n\u00f3s vamos fazer o Pa\u00eds voltar a crescer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020,  acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 30 apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira que acompanha esta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, vou direto ao voto, sem problema, para tratar desta medida fundamental de apoio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira neste momento, em virtude da pandemia. \r\nEste \u00e9 o nosso voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nII.1 - Da admissibilidade: atendimento a pressupostos constitucionais de constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, atende aos requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nA urg\u00eancia e a relev\u00e2ncia da medida provis\u00f3ria se confirmam ante a necessidade de atualiza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo no Pa\u00eds. Por conseguinte, a medida atende aos requisitos estabelecidos no caput do art. 62 da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nTamb\u00e9m foi atendido o requisito disposto no art. 2\u00ba, \u00a7 1\u00ba, da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional, por meio do envio, pelo Poder Executivo, da Mensagem n\u00ba 762, de 2020, e da Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos n\u00ba 475, de 2020, do Minist\u00e9rio da Economia. \r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer obst\u00e1culo constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o.\r\nObservamos, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria tratada na medida provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola qualquer princ\u00edpio geral do Direito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na medida provis\u00f3ria. O texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nPortanto, somos pelo atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 maioria das 30 emendas apresentadas no prazo de 6 dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria de que trata o art. 4\u00ba, caput, da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do pr\u00f3prio Congresso Nacional. Apenas as Emendas n\u00bas 11, 12, 13 e 27 s\u00e3o inconstitucionais.\r\nAs emendas relatadas s\u00e3o inconstitucionais porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI 5.127, pela qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MP por meio de emendas parlamentares.\r\nA Emenda n\u00ba 11 exclui a previs\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria do trabalhador que perceba at\u00e9 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. A Emenda n\u00ba 12 busca estabelecer um pagamento extra do abono anual aos aposentados e pensionistas abrangidos pelo Regime Geral da Previd\u00eancia Social. A Emenda n\u00ba 13, por sua vez, pretende criar o \u00edndice de corre\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria para recompor o valor dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios com base no sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente \u00e0 \u00e9poca da concess\u00e3o do benef\u00edcio. J\u00e1 a Emenda n\u00ba 27 objetiva estabelecer o valor do piso salarial profissional nacional do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nTodos esses temas\" - ainda que merit\u00f3rios - \"s\u00e3o estranhos ao objeto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, que \u00e9 t\u00e3o somente a estipula\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021.\r\nEm suma, consideramos inconstitucionais as Emendas n\u00bas 11, 12, 13 e 27.\r\nII.2 - Da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria\r\nQuanto \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, n\u00e3o se vislumbrou desrespeito \u00e0s normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, a lei do plano plurianual, a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e a lei or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nDe fato, o objeto da presente medida provis\u00f3ria \u00e9 apenas promover a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo para preservar-lhe o poder aquisitivo, tendo como par\u00e2metro a infla\u00e7\u00e3o medida pelo INPC, a fim de cumprir mandamento constitucional, como mostra a seguinte passagem da Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos (EM) n\u00ba 475/2020 ME:\r\n3. O valor assim apurado \u00e9 superior ao projetado anteriormente na Grade de Par\u00e2metros de 09/11/2020, em decorr\u00eancia, especialmente, da eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os dos alimentos e da revis\u00e3o da bandeira tarif\u00e1ria da energia el\u00e9trica. Dessa forma, para que n\u00e3o houvesse perdas para os trabalhadores, utilizou-se o dado posteriormente divulgado do INPC para novembro (o qual n\u00e3o era dispon\u00edvel quando da produ\u00e7\u00e3o da referida Grade de Par\u00e2metros, refer\u00eancia para a PLOA-2021) e, para dezembro de 2020, a proje\u00e7\u00e3o mais recente constante do \u00faltimo Relat\u00f3rio Focus/BCB, publicado em 28 de dezembro de 2020.\r\n4. Com vistas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do efetivo poder de compra do sal\u00e1rio-m\u00ednimo, o valor assim apurado j\u00e1 incluiu a diferen\u00e7a entre a varia\u00e7\u00e3o do INPC efetivamente ocorrida em dezembro de 2019 e a estimativa dessa varia\u00e7\u00e3o considerada quando da fixa\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio-m\u00ednimo no final do ano passado. Dessa forma, houve corre\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio-m\u00ednimo de 2020 em fevereiro, passando de R$ 1.039,00 para R$ 1.045,00. A estimativa para 2021 utilizou como base o valor de R$ 1.044,71 (atualiza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio-m\u00ednimo de 2020 sem arredondamento). Portanto, com base no valor do sal\u00e1rio-m\u00ednimo de 2020, sem arredondamento, aplicou-se a varia\u00e7\u00e3o de 5,22% para o INPC conforme descrita no par\u00e1grafo anterior, resultando em R$ 1.099,24 para o sal\u00e1rio-m\u00ednimo de 2021. Por fim, a proposta de valor para o sal\u00e1rio-m\u00ednimo de 2021 foi arredondada para o n\u00famero inteiro superior, sem casas decimais (centavos), de R$ 1.100,00.\r\nDessa forma, e considerando que o impacto incide em despesas com benef\u00edcios no \u00e2mbito da seguridade social, fica dispensada a compensa\u00e7\u00e3o para efeito de adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, nos termos do art. 24, \u00a7 1\u00ba, III, da Lei Complementar n\u00ba 101 (LRF), de 4 de maio de 2000. Logo, nesse caso, n\u00e3o cabe manifesta\u00e7\u00e3o sobre adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nQuanto \u00e0s emendas, no entanto, a maioria revela-se inadequada, or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente, uma vez que pretendem reajustar o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo acima da varia\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria medida pelo INPC. Muitas delas estabelecem regras para reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo para anos subsequentes, com previs\u00e3o de ganho real, em geral, baseado no PIB.\r\nOcorre que nenhuma das emendas est\u00e1 instru\u00edda com o demonstrativo de impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, nos termos do art. 125 da Lei n\u00ba 14.116 (LDO 2021), de 31 de dezembro de 2020, e do art. 16 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000.\r\n(...)\r\nAs exce\u00e7\u00f5es s\u00e3o as Emendas n\u00bas 8 e 17. A Emenda n\u00ba 8 fixa o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo para 2021 em R$ 1.102, que corresponde \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o do INPC observado ao longo do ano de 2020 (5,45%) sobre o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo atual (R$ 1.045). Logo, n\u00e3o cabe manifesta\u00e7\u00e3o sobre a adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, tendo em vista o art. 24, \u00a7 1\u00ba, III, da LRF.\r\nRelativamente \u00e0 Emenda n\u00ba 17, tamb\u00e9m n\u00e3o cabe manifesta\u00e7\u00e3o sobre a adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, pois ela \u00e9 apenas normativa para estabelecer o per\u00edodo de vig\u00eancia do sal\u00e1rio m\u00ednimo reajustado para 2020.\r\nCom base no exposto, conclui-se que:\r\na) A MP n\u00ba 1.021, de 2020, bem como as Emendas n\u00bas 8 e 17, n\u00e3o apresentam implica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias; e\r\nb) as Emendas n\u00bas 1 a 7, 9 a 16 e 18 a 30 s\u00e3o inadequadas e incompat\u00edveis or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente. \r\nII.3. Do m\u00e9rito\r\nQuanto ao m\u00e9rito, entendemos que a medida \u00e9 necess\u00e1ria, adequada e oportuna.\r\nTrata-se de assegurar o reajuste do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo a milh\u00f5es de trabalhadores brasileiros, pensionistas e aposentados que dele dependem, protegendo seu valor real contra a perda do poder de compra da moeda nacional em decorr\u00eancia da infla\u00e7\u00e3o.\r\nDestacamos que a presente medida provis\u00f3ria mant\u00e9m a sistem\u00e1tica que vem continuamente sendo aplicada e que se refere \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o, para o m\u00eas de dezembro, da expectativa para o valor do \u00edndice de infla\u00e7\u00e3o desse m\u00eas. Isso ocorre uma vez que a divulga\u00e7\u00e3o do \u00edndice oficial de dezembro apenas ocorre, usualmente, em meados do m\u00eas de janeiro. A diferen\u00e7a, a maior ou a menor, entre a expectativa utilizada para o \u00edndice e o \u00edndice que vier a ser conhecido posteriormente \u00e9 compensada, sem retroatividade, no pr\u00f3ximo reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo\", ou seja, n\u00e3o h\u00e1 qualquer perda material para o trabalhador.\r\n\"Conforme mencionamos, essa sistem\u00e1tica vem sendo adotada h\u00e1 longa data. Como exemplo, a Lei n\u00ba 12.382, de 2011, estabeleceu expressamente, nos \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba de seu art. 2\u00ba, que, em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo de 2012 a 2015, 'Na hip\u00f3tese de n\u00e3o divulga\u00e7\u00e3o do INPC referente a um ou mais meses compreendidos no per\u00edodo do c\u00e1lculo at\u00e9 o \u00faltimo dia \u00fatil imediatamente anterior \u00e0 vig\u00eancia do reajuste, o Poder Executivo estimar\u00e1 os \u00edndices dos meses n\u00e3o dispon\u00edveis', e que, verificada essa situa\u00e7\u00e3o, 'os \u00edndices estimados permanecer\u00e3o v\u00e1lidos para os fins desta Lei, sem qualquer revis\u00e3o, sendo os eventuais res\u00edduos compensados no reajuste subsequente, sem retroatividade'.\r\nA mesma previs\u00e3o est\u00e1 presente na Lei n\u00ba 13.152, de 2015, que estabeleceu, em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo de 2016 a 2019, que os \u00edndices estimados permanecer\u00e3o v\u00e1lidos, sem qualquer revis\u00e3o, sendo os eventuais res\u00edduos compensados no reajuste subsequente, sem retroatividade.\r\nDesta forma, manifestamo-nos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 8, uma vez que n\u00e3o utiliza a sistem\u00e1tica que vem sendo adotada por longa data referente ao pagamento de res\u00edduos no reajuste subsequente, e que acarretaria dificuldades operacionais expressivas em face da necessidade de pagamento de pequenas diferen\u00e7as a contratos de trabalho que j\u00e1 podem estar encerrados e com as verbas rescis\u00f3rias j\u00e1 devidamente quitadas.\r\nDessa forma, manifestamo-nos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 8, uma vez que n\u00e3o utiliza a sistem\u00e1tica que vem sendo adotada por longa data referente ao pagamento de res\u00edduos no reajuste subsequente e que acarretaria dificuldades operacionais expressivas em face da necessidade de pagamento de pequenas diferen\u00e7as a contratos de trabalho, que j\u00e1 podem estar encerrados e com as verbas rescis\u00f3rias j\u00e1 devidamente quitadas.\r\nDa mesma maneira, consideramos adequado manter a sistem\u00e1tica - tamb\u00e9m utilizada na presente MP n\u00ba 1.021, de 2020 - de estipular o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo a partir de uma data, sem estipular uma data final. Essa regra vem sendo estabelecida continuamente por todas as leis e medidas provis\u00f3rias, no m\u00ednimo, desde o in\u00edcio do Plano Real, sendo regra que evita a possibilidade de inexist\u00eancia de um valor estipulado para o sal\u00e1rio m\u00ednimo a partir de uma data espec\u00edfica no futuro.\r\nAssim, manifestamo-nos contrariamente \u00e0 Emenda n\u00ba 17, que busca estipular uma data final para a validade do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo, possibilitando que, porventura, possa inexistir valor estipulado para o m\u00ednimo a partir desse limite temporal.\r\nQuanto \u00e0s emendas apresentadas que buscam estabelecer aumentos mais elevados para o sal\u00e1rio m\u00ednimo, podemos afirmar que compreendemos perfeitamente as nobres motiva\u00e7\u00f5es dos Srs. Parlamentares que as apresentaram. Todavia, tamb\u00e9m consideramos que, na atual conjuntura econ\u00f4mica, torna-se invi\u00e1vel a manuten\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de concess\u00e3o continuada de ganhos reais ao sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio observar que enfrentamos per\u00edodo de grave crise econ\u00f4mica, com retra\u00e7\u00e3o substancial de nosso Produto Interno Bruto, de maneira que se torna preponderante a necessidade de preservar a atividade econ\u00f4mica nacional e os postos de trabalho por ela gerados.\r\nNesse contexto, em que pesem as nobres inten\u00e7\u00f5es de todos os autores, consideramos que se torna invi\u00e1vel a aprova\u00e7\u00e3o das emendas apresentadas, em face da necessidade de, em meio ao per\u00edodo de grave crise, preservarmos as atividades das empresas e, sobretudo, o emprego.\r\nAssim, quanto \u00e0s demais emendas apresentadas que buscam elevar o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo ou estabelecer regras de aumentos reais para os pr\u00f3ximos anos, manifestamo-nos por sua rejei\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante ressaltar o risco de se aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo acima da recomposi\u00e7\u00e3o do custo de vida, pois haveria um potencial efeito realimentador que daria ensejo a uma indesej\u00e1vel infla\u00e7\u00e3o inercial. Igualmente, somos contr\u00e1rios \u00e0s emendas que buscam alterar dispositivos da lei previdenci\u00e1ria.\r\nDa mesma forma, n\u00e3o somos favor\u00e1veis, neste momento, a promover altera\u00e7\u00f5es sobre leis previdenci\u00e1rias, ainda que apenas sobre benef\u00edcios e contribui\u00e7\u00f5es sociais para a previd\u00eancia, ou estabelecimento de valores para o piso salarial do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, temas que s\u00e3o tratados pelas Emendas n\u00bas 11, 12, 13 e 27.\r\nEm face de todo o exposto, e destacando a relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria em apre\u00e7o, posicionamo-nos favoravelmente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria na forma como apresentada pelo Poder Executivo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas apresentadas, em que pesem as nobres inten\u00e7\u00f5es de seus ilustres autores.\r\nII.4 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\n1) quanto \u00e0 admissibilidade, pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020; pela inconstitucionalidade das Emendas n\u00bas 11, 12, 13 e 27; pela inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas n\u00bas 1 a 7, 9 a 16 e 18 a 30; e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, e demais emendas.\r\n2) quanto ao m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020 e pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas apresentadas.\"\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, neste momento em que \"melhor do que nenhuma not\u00edcia\" \u00e9 uma not\u00edcia boa, \u00e9 importante que o Pa\u00eds d\u00ea a todos os trabalhadores, a todos que precisam do sal\u00e1rio m\u00ednimo um m\u00ednimo alento. Ainda que seja o menor valor poss\u00edvel, \u00e9 o valor vi\u00e1vel neste momento - diante da crise na qual o Pa\u00eds se encontra, diante da situa\u00e7\u00e3o em que se encontra essa pandemia --, com capacidade de trazer o Pa\u00eds de volta para o crescimento econ\u00f4mico, o que vai proporcionar, a\u00ed sim, melhores valores para o sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\n\u00c9 nesse sentido que dizemos \"sim\" a esta medida provis\u00f3ria; \u00e9 nesse sentido que a aprovamos e pedimos o apoio dos demais colegas Parlamentares para a aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO.\r\nHOMENAGEM, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, WOLNEY QUEIROZ, L\u00cdDER DO PARTIDO.",
        "nomeDeputado": "Newton Cardoso Jr",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pelo apoiamento \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021. Congratula\u00e7\u00f5es ao L\u00edder Wolney Queiroz pelo transcurso do anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NEWTON CARDOSO JR (Bloco/MDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, de forma breve, quero agradecer \u00e0 Lideran\u00e7a de Governo as palavras, quero agradecer as manifesta\u00e7\u00f5es diversas de apoiamento ao texto, e quero agradecer, inclusive, a compreens\u00e3o daqueles que entenderam que era necess\u00e1rio ser favor\u00e1vel \u00e0 medida provis\u00f3ria, ainda que o valor n\u00e3o fosse aquele desejado por esta Casa para os trabalhadores e para aqueles que dependem do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nMas ao cumprimentar tamb\u00e9m V.Exa. e o L\u00edder Wolney Queiroz pelo anivers\u00e1rio do partido, quero elencar a qualidade dos membros, dos Parlamentares do PDT nesta Casa, e reiterar o nosso compromisso com o Brasil, o nosso compromisso com esta Casa nas mat\u00e9rias votadas de forma diligente a cada dia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]