[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CONCURSO P\u00daBLICO, RORAIMA, CANCELAMENTO, CONTR\u00c1RIO.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RORAIMA, CONCURSO P\u00daBLICO, NECESSIDADE.\r\nCRISE FINANCEIRA, RORAIMA.\r\nCLAUDIO CAJADO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PLATAFORMA POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nicoletti",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao cancelamento de concursos p\u00fablicos no Estado de Roraima, especialmente para a \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Empenho na revers\u00e3o da crise financeira de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NICOLETTI (Bloco/PSL - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, nobres Deputados do PSL aqui presentes!\r\nHoje venho para reafirmar meu compromisso com cada concurseiro do Estado de Roraima. Fiquei sabendo, no s\u00e1bado passado, da decis\u00e3o do Governo do Estado, que ainda n\u00e3o \u00e9 definitiva. Conversei com nosso Governador, que \u00e9 tamb\u00e9m do mesmo partido, na ter\u00e7a-feira, em Bras\u00edlia. S.Exa. vai tentar rever a decis\u00e3o de cancelamento dos concursos.\r\nDigo aos concurseiros do Estado de Roraima que estou com voc\u00eas. \r\nDurante a campanha eleitoral, estive pedindo o apoio de cada um de voc\u00eas, porque sei a import\u00e2ncia que far\u00e3o dentro da Pol\u00edcia Militar e da Pol\u00edcia Civil. Sei tamb\u00e9m, Governador, da crise financeira por que o Estado passa, o que n\u00e3o justifica, por\u00e9m, a n\u00e3o contrata\u00e7\u00e3o de servidores, o n\u00e3o prosseguimento das pr\u00f3ximas etapas de concursos para a seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nDessa forma, o Deputado Federal Nicoletti hoje est\u00e1 aqui em Bras\u00edlia! \r\nEstamos tentando articular algo que realmente tire o Estado do fundo do po\u00e7o, a crise financeira. O principal objetivo, senhores, \u00e9 dar suporte aos nossos concurseiros, porque nossa fronteira est\u00e1 aberta, n\u00e3o temos seguran\u00e7a nem no Estado de Roraima, nem no Brasil como um todo. \r\nNicoletti est\u00e1 com cada um de voc\u00eas, concurseiros!\r\nUm grande abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONCURSO P\u00daBLICO, POL\u00cdCIAL CIVIL, POL\u00cdTICA MILITAR, MANUTEN\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, NICOLETTI, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Nicoletti",
        "sumario": "Empenho do orador na realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para recomposi\u00e7\u00e3o dos quadros das Pol\u00edcias Civil e Militar do Estado de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NICOLETTI (Bloco/PSL - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estou aqui hoje para reafirmar o meu compromisso com voc\u00ea, concurseiro do Estado de Roraima. J\u00e1 vencemos a primeira batalha, que foi manter o concurso da Pol\u00edcia Militar. Hoje n\u00f3s temos uma segunda batalha muito dif\u00edcil. Temos j\u00e1 as provas s\u00e1bado e domingo. S\u00e3o mais de 30 mil inscritos. Na manh\u00e3 de ontem houve a decis\u00e3o do juiz da Vara da Fazenda cancelando a liminar que dava prosseguimento a esse concurso. Milhares de pessoas que j\u00e1 se dirigiram ao Estado de Roraima est\u00e3o com seus sonhos interrompidos.\r\nEsta manh\u00e3 eu liguei para o Promotor de Justi\u00e7a que vai fazer um recurso ao Tribunal de Justi\u00e7a. Amanh\u00e3 o meu compromisso \u00e9 conversar com o relator dessa decis\u00e3o, falar sobre a import\u00e2ncia de termos mais policiais civis no nosso Estado.\r\nH\u00e1 mais de 15 anos n\u00e3o temos concurso p\u00fablico. Eu estou aqui para garantir que a seguran\u00e7a p\u00fablica seja prioridade no Estado de Roraima. Estou com voc\u00ea, concurseiro. Mais de 30 mil concurseiros...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 846/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LAUDO T\u00c9CNICO DE AVALIA\u00c7\u00c3O, \u00d3RG\u00c3O P\u00daBLICO, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, DANO AMBIENTAL, CARACTERIZA\u00c7\u00c3O, CRIME.\r\nPLP 37/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, RECURSOS MINERAIS, COMPET\u00caNCIA, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nicoletti",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de lei relativos ao setor de minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NICOLETTI (Bloco/PSL - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobres colegas Deputados, nesta semana, eu apresentei dois projetos de lei sobre minera\u00e7\u00e3o. \r\nO primeiro deles inclui a imposi\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de um laudo t\u00e9cnico pelo \u00f3rg\u00e3o fiscalizador, para que possamos tipificar o crime ambiental sem licen\u00e7a e com degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente. H\u00e1 v\u00e1rios processos l\u00e1 em Roraima que n\u00e3o possuem esse laudo, e v\u00e1rios garimpeiros est\u00e3o sendo prejudicados por fazerem garimpo de forma artesanal e n\u00e3o degradarem o meio ambiente. Esse projeto tamb\u00e9m visa a garantir que aqueles que degradam o meio ambiente ter\u00e3o penas mais severas e receber\u00e3o multas impostas pelo Judici\u00e1rio.\r\nO segundo \u00e9 um projeto de lei para uniformizar a licen\u00e7a, que passaria a ser de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, para que n\u00e3o haja influ\u00eancia de grandes mineradoras, influ\u00eancia pol\u00edtica de empres\u00e1rios, pois muitas vezes as nossas cooperativas de garimpeiros s\u00e3o esquecidas e prejudicadas. Ent\u00e3o, ficaria a cargo da Uni\u00e3o essa compet\u00eancia, visando a garantir a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dar seguran\u00e7a jur\u00eddica para nossos pequenos garimpeiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NICOLETTI, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REQ 596/2019, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O EXTERNA, CRISE POL\u00cdTICA, VENEZUELA, RORAIMA, IMIGRA\u00c7\u00c3O, CRISE HUMANIT\u00c1RIA, CRISE FINANCEIRA, ANTONIO DENARIUM, GOVERNADOR, PRESEN\u00c7A, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, FRONTEIRA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ASSIST\u00caNCIA \u00c0 SA\u00daDE, REFUGIADO.",
        "nomeDeputado": "Nicoletti",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com o  impacto socioecon\u00f4mico da imigra\u00e7\u00e3o de venezuelanos para o Estado de Roraima.  Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento da crise na Venezuela, em especial na fronteira com Roraima.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NICOLETTI (Bloco/PSL - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, nobres Deputados. Hoje estou aqui para falar um pouquinho sobre a crise da Venezuela.\r\nEstive l\u00e1 na sexta-feira. Sa\u00ed daqui na quinta \u00e0 noite e pude acompanhar, de perto, o sofrimento n\u00e3o s\u00f3 dos venezuelanos, mas tamb\u00e9m da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n\u00c9 importante ressaltar que a popula\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente a do meu Estado, Roraima, sofre com essa crise.\r\nEssa crise come\u00e7ou em 2015. N\u00e3o come\u00e7ou no atual Governo. Ent\u00e3o, o Governo passado, do PT, j\u00e1 sabia dessa invas\u00e3o venezuelana no nosso Estado, e nada fez. Em 2015, como policial rodovi\u00e1rio federal, eu estava naquela fronteira trabalhando: passaram 50, 60 pessoas nesse ano. N\u00f3s relatamos ao Governo Estadual e ao Governo Federal tamb\u00e9m. Em 2016, come\u00e7aram a passar centenas de pessoas e, em 2017, veio a maior crise, que atinge a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade e a seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Estado.\r\nSabemos que pela fronteira hoje passam mais de 400 venezuelanos por dia. N\u00f3s, no Estado, ajudamos os irm\u00e3os venezuelanos, sabemos que eles precisam dessa ajuda, mas a minha preocupa\u00e7\u00e3o hoje aqui \u00e9 com o povo de Roraima.\r\nN\u00f3s estamos com uma calamidade financeira decretada pelo Governador Antonio Denarium. N\u00e3o est\u00e1 f\u00e1cil o Governo dele, pois n\u00f3s n\u00e3o temos recursos no nosso Estado. Temos uma popula\u00e7\u00e3o de cerca de 500 mil habitantes e uma renda que n\u00e3o permite sustentar mais de 40 mil venezuelanos dentro do nosso Estado.\r\nA miss\u00e3o acolhida \u00e9 uma miss\u00e3o nobre do nosso Ex\u00e9rcito Brasileiro, que veio para coordenar muito bem as a\u00e7\u00f5es na nossa fronteira, mas, na sexta-feira, observamos que tamb\u00e9m precisamos colocar o nosso Ex\u00e9rcito Brasileiro para garantir a soberania do nosso Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que o ex\u00e9rcito de outro pa\u00eds jogue bombas de efeito moral e de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo no territ\u00f3rio brasileiro, tendo l\u00e1 pouco efetivo tanto da Pol\u00edcia Federal, com cerca de 10 homens, quanto da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, com apenas dois policiais. N\u00f3s precisamos, sim, do Ex\u00e9rcito na fronteira, que ele esteja ali guarnecendo e dando uma sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a ao povo de Roraima.\r\nPe\u00e7o ao Governo Federal, por meio de um requerimento, que criemos uma Comiss\u00e3o Externa para olharmos, sim, para as defici\u00eancias que n\u00f3s temos na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o e na seguran\u00e7a do nosso Estado. Mais de 20 feridos da Venezuela vieram ao nosso Hospital Geral. Se n\u00f3s n\u00e3o estamos dando conta de atender nem os venezuelanos refugiados, que dir\u00e1 esses que est\u00e3o agora, no caso de viol\u00eancia, vindo ao Brasil.\r\nNobre Presidente Rodrigo Maia, preciso do seu apoio para que criemos essa Comiss\u00e3o e que possamos olhar com carinho para o nosso povo de Roraima.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "NICOLETTI, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, RORAIMA, CONTINUIDADE, CONCURSO P\u00daBLICO, POL\u00cdCIA MILITAR. \r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Nicoletti",
        "sumario": "Resultados positivos da atua\u00e7\u00e3o do orador junto ao Governo do Estado de Roraima para continuidade do concurso p\u00fablico destinado ao provimento de cargos na Pol\u00edcia Militar. Apoio ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NICOLETTI (PSL - RR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Gostaria hoje de falar para voc\u00ea, que foi aprovado no concurso da Pol\u00edcia Militar do Estado de Roraima, que eu estou com voc\u00ea desde o in\u00edcio nesta luta, para que pud\u00e9ssemos destravar esse concurso nas pr\u00f3ximas etapas.\r\nNa segunda-feira, o nosso Governador Denarium anunciou o cancelamento da suspens\u00e3o do concurso e o prosseguimento dele, mas n\u00e3o fomos contemplados com 100% das nossas exig\u00eancias, que seria a divulga\u00e7\u00e3o do cronograma com as pr\u00f3ximas etapas.\r\nConcurseiros, estamos firmes nessa luta! Estou articulando junto ao Governo do Estado de Roraima, articulando junto ao reitor da UERR para que, o mais breve poss\u00edvel, nesta semana ainda, saiam as datas previstas das pr\u00f3ximas etapas.\r\nEssa conquista n\u00e3o \u00e9 apenas para voc\u00ea, aprovado, \u00e9 para a sociedade toda do Estado de Roraima, que clama por seguran\u00e7a. Seguran\u00e7a essa que est\u00e1 cada vez pior devido \u00e0 falta de efetivo de policiais militares. A crise da Venezuela tamb\u00e9m est\u00e1 corroborando para o aumento dessa viol\u00eancia.\r\nGostaria tamb\u00e9m de deixar registrado aqui o apoio ao Ministro Sergio Mouro. Neste domingo, v\u00e1rios atos pelo Brasil mostraram o apoio da popula\u00e7\u00e3o para que continuemos combatendo a corrup\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds.\r\nA Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato foi um marco na hist\u00f3ria do Pa\u00eds. Ela veio com os esc\u00e2ndalos da PETROBRAS, da Odebrecht, da JBS. Mais de 300 pol\u00edticos foram investigados. Precisamos manter coeso e firme o nosso Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, na pessoa do Sergio Moro, no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme. N\u00f3s queremos um pa\u00eds limpo da corrup\u00e7\u00e3o.\r\nQue nosso Governo Federal possa fazer um trabalho brilhante junto ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nicoletti",
        "sumario": "Transcurso do 91\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. NICOLETTI (PSL - RR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos.\r\nGostaria de cumprimentar o Deputado Hugo Leal e de parabeniz\u00e1-lo por esta iniciativa, com os demais Deputados.\r\nCumprimento o Carniel, Presidente da nossa Federa\u00e7\u00e3o.\r\nEstou vendo aqui o Cavalcante tamb\u00e9m.\r\nPor falar em Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podemos deixar de salientar a luta intensa da institui\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m de cumprimentar os demais colegas que fazer parte da Diretoria. Est\u00e3o aqui o Neto e outros companheiros, como o Azevedo e o Ricardo. Os dois s\u00e3o meus assessores e t\u00eam feito um excelente trabalho na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEsta \u00e9 a import\u00e2ncia da FENAPRF, que temos que valorizar. Fiz parte da Diretoria tamb\u00e9m. Eu andava pelos corredores daqui com agendas, com calend\u00e1rios, para conversar, para articular nos gabinetes, e esse trabalho traz resultados, sim. Muitas vezes, quem est\u00e1 na ponta da linha n\u00e3o valoriza o trabalho da Federa\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s temos que multiplicar essa informa\u00e7\u00e3o, pass\u00e1-la para os nossos colegas e tentar fortalecer, cada vez mais, os sindicatos dentro dos Estados e tamb\u00e9m a Federa\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria de cumprimentar o Deputado Jos\u00e9 Medeiros e o nosso colega Deputado F\u00e1bio tamb\u00e9m. Todos, juntamente com o Deputado Mauro Lopes, t\u00eam feito um excelente trabalho aqui dentro. \r\n\u00c9 claro que a articula\u00e7\u00e3o nos gabinetes \u00e9 importante, mas n\u00f3s precisamos de representantes dentro da C\u00e2mara dos Deputados e dentro do Senado Federal, porque, se n\u00f3s n\u00e3o tivermos a voz da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal aqui dentro, nada ser\u00e1 aprovado. Ent\u00e3o, essa \u00e9 a import\u00e2ncia da nossa representa\u00e7\u00e3o aqui. Transmitam isso para os nossos colegas. N\u00f3s precisamos fortalecer o nosso sistema, para que n\u00f3s possamos, nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, colocar aqui mais pol\u00edticos policiais que entendam as nossas demandas, profissionais que tenham estado na pista, para depois estar aqui dentro e poder lutar por melhorias para a nossa institui\u00e7\u00e3o.\r\nEntrei na PRF por meio do concurso de 2014, depois de ter passado 15 anos no Ex\u00e9rcito Brasileiro. Gostei muito da Academia de Pol\u00edcia e queria parabenizar a estrutura da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e a excel\u00eancia dos educadores que n\u00f3s temos l\u00e1, aqueles que transmitem o conhecimento. N\u00f3s precisamos, sim, mandar cada vez mais recursos para que a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal possa aprimorar toda a sua estrutura e formar bem os seus alunos.\r\nVejo aqui os 686 aprovados que lutam pela convoca\u00e7\u00e3o. Sou um dos Parlamentares que lutam para que voc\u00eas possam entrar no nosso quadro. N\u00f3s precisamos de mais efetivo. Conseguimos 500 a mais, e a nossa luta, at\u00e9 o fim do ano, \u00e9, sim, trazer para a corpora\u00e7\u00e3o cada um de voc\u00eas, cada um dos 686 aprovados. J\u00e1 estamos articulando isso no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e tamb\u00e9m na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nVenho da fronteira. Trabalhei em Santar\u00e9m, em Boa Vista e em Pacaraima. Sabemos das defici\u00eancias que existem l\u00e1. Precisamos ter olhos para a fronteira tamb\u00e9m.\r\nHouve um resultado excelente na Opera\u00e7\u00e3o \u00c9gide, feita no ano passado, uma opera\u00e7\u00e3o em que a PRF se colocou no cen\u00e1rio nacional com excel\u00eancia. Conseguimos fazer um cintur\u00e3o nas fronteiras do Rio Grande do Sul, de Santa Catarina, do Paran\u00e1 e do Mato Grosso, para impedir que drogas e armas do tr\u00e1fico chegassem ao Rio de Janeiro. E l\u00e1 tamb\u00e9m fizemos um policiamento ostensivo. Isso tem de ser mostrado. Precisamos de mais investimentos e de mais opera\u00e7\u00f5es nesse sentido, porque a nossa pol\u00edcia tem se destacado, sim, e n\u00f3s precisamos desse reconhecimento dentro do Congresso Nacional tamb\u00e9m.\r\nDigo que a educa\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito tamb\u00e9m \u00e9 important\u00edssima dentro da institui\u00e7\u00e3o. Eu sou um educador, gosto dessa disciplina. N\u00f3s precisamos atingir mais alunos, atingir mais jovens, para mudar a cultura do tr\u00e2nsito. Com certeza reduziremos em altos \u00edndices os acidentes com essa pr\u00e1tica dentro das escolas.\r\nTudo isso passa pela C\u00e2mara dos Deputados, na hora da aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento. Da\u00ed a import\u00e2ncia do que eu falei aqui quanto \u00e0 necessidade de termos cada vez mais representantes da nossa categoria inseridos no cen\u00e1rio pol\u00edtico.\r\nEu gostaria de parabenizar, ent\u00e3o, os policiais pelos 91 anos da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, porque quem faz a PRF forte \u00e9 cada um de voc\u00eas, \u00e9 cada um de n\u00f3s.\r\nObrigado e bom dia a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nicoletti",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NICOLETTI (PSL - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Rodrigo Maia, o PSL orienta \"sim\", dada a import\u00e2ncia da urg\u00eancia desta medida provis\u00f3ria. \r\nSabemos da import\u00e2ncia do Sistema S. \u00c9 o caso, durante essa pandemia, de todos aqueles que puderam contribuir de uma forma ou outra ter reivindicado alguma receita.\r\nAgora, n\u00f3s estamos querendo dar prosseguimento a esta medida provis\u00f3ria, orientando \"sim\", quanto aos pressupostos constitucionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,I ANTECIPA\u00c7\u00c3O, COLA\u00c7\u00c3O DE GRAU, GRADUA\u00c7\u00c3O, MEDICINA, FARM\u00c1CIA (CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE), ENFERMAGEM, FISIOTERAPIA, EMENDA, INCLUS\u00c3O, ODONTOLOGIA,  EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS",
        "nomeDeputado": "Nicoletti",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques. Acatamento, pela Relatora Luisa Canziani, da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15 destinada \u00e0 inclus\u00e3o de odont\u00f3logos no texto da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NICOLETTI (PSL - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ol\u00e1, Presidente.\r\nO PSL orienta \"sim\" ao texto do substitutivo da MP 934.\r\nEu gostaria de registrar que fui procurado por formandos do curso de odontologia - pela Ana Claudia e demais colegas - que estudam na Universidade Cathedral, aqui de Boa Vista, em Roraima. Procuraram-me para dar apoiamento \u00e0 emenda de V.Exa., Presidente, a Emenda n\u00ba 15, sobre a inclus\u00e3o da odontologia tamb\u00e9m na antecipa\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o. J\u00e1 estavam a medicina, a enfermagem, a farm\u00e1cia e a fisioterapia, e esses guerreiros da odontologia precisavam, sim, da aprova\u00e7\u00e3o dessa emenda. N\u00f3s conseguimos colocar um destaque, que n\u00e3o foi necess\u00e1rio. Foi acatado, ent\u00e3o, pela Relatora Luisa Canziani.\r\nN\u00f3s vamos votar favoravelmente a esta medida provis\u00f3ria muito bem elaborada pelo Governo Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]