[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. Rep\u00fadio \u00e0s ofensas de Deputada do PSL contra o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"n\u00e3o\".\r\nSe quisermos resolver o problema da Previd\u00eancia, temos que gerar emprego, temos que trazer esses 14 milh\u00f5es de desempregados para o mercado de trabalho.\r\nEu tamb\u00e9m quero dizer que esta medida provis\u00f3ria cont\u00e9m jabutis. Na legislatura anterior, n\u00f3s t\u00ednhamos um acordo nesta Casa: mat\u00e9ria que n\u00e3o tinha nada a ver com a medida provis\u00f3ria n\u00e3o deveria nem vir para o plen\u00e1rio para ser votada. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o encarecidamente que retirem esses jabutis desta medida provis\u00f3ria.\r\nTamb\u00e9m deixo registrado aqui um recado para a Deputada de S\u00e3o Paulo que falou pela Lideran\u00e7a do PSL. Parece que ela n\u00e3o tem um carinho com a verdade. Aqui nesta Casa, costuma-se falar a verdade. Aqui n\u00e3o se est\u00e1 mais falando na rede social. Ent\u00e3o, quando for falar do Presidente Lula, lave a boca, porque esse Presidente gerou milh\u00f5es de empregos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o, sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA, extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA - FC e sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, que \u00e9 a maior bancada neste Parlamento, orienta o voto \"n\u00e3o\". N\u00e3o se resolve o problema da Previd\u00eancia entregando o patrim\u00f4nio p\u00fablico para interesses de capitalistas brasileiros. N\u00f3s j\u00e1 tivemos experi\u00eancia com o Presidente Lula. Resolve-se o problema da Previd\u00eancia \u00e9 gerando emprego. Por isso, n\u00f3s apostamos em outra pol\u00edtica econ\u00f4mica, e n\u00e3o na pol\u00edtica do Ministro da Economia, o Guedes.\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m aqueles que est\u00e3o nos ouvindo entenderem o seguinte: aqueles que dizem que n\u00e3o usaram o Fundo Partid\u00e1rio, o fundo eleitoral, na campanha, na verdade - est\u00e3o a\u00ed as not\u00edcias nos jornais - o utilizaram para plantar laranja durante a campanha eleitoral.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ATENTADO, TERRORISMO, ESCOLA ESTADUAL, SUZANO (SP), V\u00cdTIMA, SOLIDARIEDADE, CR\u00cdTICA, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, VIOL\u00caNCIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, CAMPANHA ELEITORAL, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), BANCADA PARLAMENTAR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, HOMENAGEM, MIL\u00cdCIA PRIVADA, DEFESA, CULTURA DE PAZ.\r\nCR\u00cdTICA, PODER JUDICI\u00c1RIO, REINTEGRA\u00c7\u00c3O DE POSSE, VIOL\u00caNCIA, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM_TERRA (MST).\r\nMARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, CRIMINOSO, MIL\u00cdCIA PRIVADA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA_ PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do massacre ocorrido na Escola Municipal Professor Raul Brasil, no Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo. Efeitos do discurso de \u00f3dio e viol\u00eancia de situacionistas. Envolvimento de membros do Governo Federal com milicianos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aqui fazer uma reflex\u00e3o com os nobres colegas Parlamentares e tamb\u00e9m com os brasileiros e brasileiras que est\u00e3o assistindo a esta sess\u00e3o da C\u00e2mara. \r\nPrimeiramente, quero registrar a minha solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do massacre na Escola Estadual Raul Brasil, no Munic\u00edpio de Suzano. Dois jovens entraram armados na escola e mataram alguns adolescentes e profissionais da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um momento de luto n\u00e3o s\u00f3 do Munic\u00edpio de Suzano, mas tamb\u00e9m de toda a comunidade de educa\u00e7\u00e3o do Brasil inteiro.\r\nO que leva dois jovens a entrarem armados numa escola, abrirem fogo e matar outros adolescentes? Isso \u00e9 fato recorrente nos Estados Unidos.\r\nQual a raz\u00e3o para isso acontecer? O que leva as pessoas a fazerem isso? Eu quero fazer essa pergunta aos colegas Parlamentares do PSL, da bancada da bala, da bancada da seguran\u00e7a, que v\u00eam propalando - e isso ficou muito patente na \u00faltima campanha eleitoral - a cultura da viol\u00eancia, da libera\u00e7\u00e3o indiscriminada de armas. A pergunta \u00e9 para os Parlamentares que v\u00eam aqui e querem liberar arma tamb\u00e9m no campo, para poder matar sem-terra, matar ind\u00edgena, matar quilombola.\r\nEu tamb\u00e9m quero chamar \u00e0 responsabilidade o pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio, que, \u00e0s vezes, n\u00e3o faz cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o e assegurar a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade. E a\u00ed determina uma reintegra\u00e7\u00e3o de posse, \u00e0s vezes, com viol\u00eancia por parte do pr\u00f3prio Estado, simplesmente, porque um sem-terra est\u00e1 lutando l\u00e1 por um pedacinho de terra para poder produzir o seu alimento.\r\nEsta viol\u00eancia tem tomado conta no Pa\u00eds inteiro e est\u00e1 invadindo outras \u00e1reas do conv\u00edvio social, o que acaba dando raz\u00f5es para que pessoas ou\u00e7am esse discurso de \u00f3dio, esse discurso de viol\u00eancia, e cometam uma barbaridade como essa que aconteceu nessa escola no Munic\u00edpio de Suzano.\r\nEsta mesma viol\u00eancia que \u00e9 propalada - e h\u00e1 muitos Parlamentares que acabam dando t\u00edtulos nos parlamentos a milicianos, como os que mataram Marielle, e tirando foto ao lado deles - coloca na escravid\u00e3o comunidades nas periferias das grandes cidades do Brasil, principalmente, no Rio de Janeiro.\r\nQuando se come\u00e7a a apurar quem matou Marielle, verifica-se que seus assassinos est\u00e3o cada vez mais pr\u00f3ximos de quem chegou ao poder no Pa\u00eds agora, na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Muitos a\u00ed fora comentam, inclusive, que a mil\u00edcia armada do campo tomou conta do Minist\u00e9rio da Agricultura, na medida em que hoje est\u00e3o l\u00e1 dentro pessoas que h\u00e1 pouco tempo iam pessoalmente nos acampamentos do interior de S\u00e3o Paulo e Mato Grosso do Sul atirar nos assentados e nos acampados que estavam lutando por terra.\r\nE a\u00ed a apura\u00e7\u00e3o do assassinato de Marielle come\u00e7a a mostrar que, de repente, a mil\u00edcia armada urbana parece estar chegando tamb\u00e9m - ou chegou - ao Pal\u00e1cio do Planalto. Ent\u00e3o, uma reflex\u00e3o que n\u00f3s precisamos fazer aqui, neste Parlamento, \u00e9 sobre o que n\u00f3s queremos deste Pa\u00eds.\r\nQuero dizer aqui para V.Exas. que o caminho que a humanidade construiu para conv\u00edvio social \u00e9 o caminho da paz, e n\u00e3o o do armamento, n\u00e3o o da viol\u00eancia, que hoje \u00e9 propugnada pelo centro do Pal\u00e1cio do Planalto, para quem est\u00e1 l\u00e1 o ocupando, como tamb\u00e9m para muitos Parlamentares, principalmente, os da bancada da bala e os do partido do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nN\u00f3s queremos paz. Minha solidariedade aos familiares das v\u00edtimas l\u00e1 de Suzano.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM TERRA (MST), DEFESA.\r\nFEIRA NACIONAL DA REFORMA AGR\u00c1RIA (2019, S\u00c3O PAULO (ESTADO)), ADIAMENTO, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Solidariedade ao Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST. Protesto contra a decis\u00e3o do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria, de adiamento da data de realiza\u00e7\u00e3o da Feira Nacional da Reforma Agr\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero tamb\u00e9m deixar minha solidariedade, meu apoio incondicional ao Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra, que hoje \u00e9 respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de arroz org\u00e2nico, a maior da Am\u00e9rica Latina, e pela principal feira da agricultura, a Feira Nacional da Reforma Agr\u00e1ria, realizada todo ano na cidade de S\u00e3o Paulo. Neste ano, a feira ter\u00e1 que ser realizada mais na frente, em vez de no pr\u00f3ximo final de semana, porque h\u00e1 uma persegui\u00e7\u00e3o por parte do Governador Doria. Ele n\u00e3o aceita esse grande evento, o que acarreta preju\u00edzo para a popula\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, MINIST\u00c9RIO DO MEIO AMBIENTE, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POLITICA, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL FEDERAL, INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO), FALTA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, EVENTO, BANCADA RURALISTA,  RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Solidariedade aos servidores do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA e do Instituto Chico Mendes da Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade - ICMBio, em face de amea\u00e7a, pelo Ministro do Meio Ambiente, de abertura de inqu\u00e9rito administrativo pela aus\u00eancia em evento promovido pela bancada ruralista no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, expresso aqui a minha solidariedade aos servidores do IBAMA e do Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade - ICMBio.\r\nOs servidores do IBAMA foram desautorizados - na verdade, violentados - no trabalho que estavam fazendo. Eles, seguindo a legisla\u00e7\u00e3o, faziam um trabalho de fiscaliza\u00e7\u00e3o, que o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, de forma autorit\u00e1ria, interrompeu, inclusive colocando esses servidores em risco de vida, em fun\u00e7\u00e3o do trabalho que executavam: fiscaliza\u00e7\u00e3o da extra\u00e7\u00e3o de madeira ilegal.\r\nOs servidores do ICMBio foram maltratados e amea\u00e7ados com inqu\u00e9rito administrativo pelo Ministro do Meio Ambiente, simplesmente porque eles n\u00e3o estavam num evento no Rio Grande do Sul. Os servidores n\u00e3o foram convocados nem convidados, mas s\u00f3 pelo fato de n\u00e3o estarem l\u00e1 para bater palma, numa arapuca armada pela bancada ruralista, que quer rever os limites de um parque, o Ministro os amea\u00e7ou e decidiu abrir um inqu\u00e9rito administrativo contra eles. Isso ocasionou inclusive o pedido de demiss\u00e3o do Presidente do ICMBio.\r\nRegistro minha solidariedade aos servidores do IBAMA e do ICMBio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, JAIR BOLSONARO, PRESDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Comunicado de ex-Ministros de Estado do Meio Ambiente sobre a desestrutura\u00e7\u00e3o do sistema ambiental brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente e caros colegas Parlamentares, eu quero deixar como lido pronunciamento sobre uma coisa extraordin\u00e1ria, hist\u00f3rica que aconteceu l\u00e1 em S\u00e3o Paulo. Na USP, reuniram-se oito ex-Ministros do Meio Ambiente, todos os Ministros dos Governos do per\u00edodo democr\u00e1tico, de Fernando Collor para c\u00e1, para fazer um alerta a esta Casa, um alerta ao Congresso Nacional e ao povo brasileiro sobre o desmonte que est\u00e1 sendo realizado em todo o sistema nacional de meio ambiente. Falou-se sobre o comprometimento do futuro do Pa\u00eds, das responsabilidades que o Brasil tem para cuidar de suas florestas, de seu solo, do meio ambiente, das responsabilidades que o Brasil assumiu nos acordos internacionais sobre mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e biodiversidade.\r\nO Minist\u00e9rio do Meio Ambiente tornou-se uma extens\u00e3o do Minist\u00e9rio da Agricultura, do interesse do agroneg\u00f3cio mais atrasado deste Pa\u00eds. Chamo a aten\u00e7\u00e3o para isso. Esta Casa precisa se posicionar, n\u00e3o podemos, de forma nenhuma, aceitar aquilo que o Governo Bolsonaro vem fazendo com a perspectiva de futuro deste Pa\u00eds. \u00c9 poss\u00edvel, sim, desenvolver, criar emprego, gerar renda e ao mesmo tempo cuidar das futuras gera\u00e7\u00f5es, cuidar dos recursos naturais. A pr\u00f3pria agricultura corre risco se acabarmos com a Floresta Amaz\u00f4nica. A ci\u00eancia est\u00e1 dizendo isso.\r\nPortanto, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o desta Casa porque, se n\u00e3o nos ouvem no dia a dia, que ou\u00e7am os oito ex-Ministros dos Governos anteriores, todos os Ministros dos Governos Collor at\u00e9 Michel Temer, no ano passado.\r\nSra. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja aceito como lido e que se registre este chamamento feito pelos ex-Ministros.\r\nMuito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado Nilto Tatto.\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO NILTO TATTO.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Comunicado dos ex-Ministros de Estado do Meio Ambiente\r\n\r\nComunicado dos ex-Ministros de Estado do Meio Ambiente\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em outubro do ano passado, n\u00f3s, os ex-Ministros de Estado do Meio Ambiente, alertamos sobre a import\u00e2ncia de o Governo eleito n\u00e3o extinguir o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e manter o Brasil no Acordo de Paris. A consolida\u00e7\u00e3o e o fortalecimento da governan\u00e7a ambiental e clim\u00e1tica, ponderamos, s\u00e3o condi\u00e7\u00e3o essencial para a inser\u00e7\u00e3o internacional do Brasil e para impulsionar o desenvolvimento do Pa\u00eds no s\u00e9culo 21.\r\nPassados mais de cem dias do novo Governo, as iniciativas em curso v\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o oposta \u00e0 de nosso alerta, comprometendo a imagem e a credibilidade internacional do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o podemos nos silenciar diante disso. Muito pelo contr\u00e1rio, insistimos na necessidade de um di\u00e1logo permanente e construtivo.\r\nA governan\u00e7a socioambiental no Brasil est\u00e1 sendo desmontada, em afronta \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos assistindo a uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es, sem precedentes, que esvaziam a sua capacidade de formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente: entre elas, a perda da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, a transfer\u00eancia do Servi\u00e7o Florestal Brasileiro para o Minist\u00e9rio da Agricultura, a extin\u00e7\u00e3o da Secretaria de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas e, agora, a amea\u00e7a de \"descria\u00e7\u00e3o\" de \u00e1reas protegidas, o apequenamento do Conselho Nacional do Meio Ambiente e de extin\u00e7\u00e3o do Instituto Chico Mendes. \r\nNas \u00faltimas 3  d\u00e9cadas, a sociedade brasileira foi capaz, atrav\u00e9s de sucessivos governos, de desenhar um conjunto de leis e institui\u00e7\u00f5es aptas a enfrentar os desafios da agenda ambiental brasileira nos v\u00e1rios n\u00edveis da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nA decis\u00e3o de manter a participa\u00e7\u00e3o brasileira no Acordo de Paris tem sua credibilidade questionada nacional e internacionalmente pelas manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, institucionais e legais adotadas ou apoiadas pelo Governo, que refor\u00e7am a nega\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas partilhada por figuras-chave da atual administra\u00e7\u00e3o.\r\nA aus\u00eancia de diretrizes objetivas sobre o tema n\u00e3o somente tolhe o cumprimento dos compromissos assumidos pelo Brasil, comprometendo seu papel protag\u00f4nico exercido globalmente, mas tamb\u00e9m sinaliza retrocessos nos esfor\u00e7os praticados de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de gases de efeito estufa, nas necess\u00e1rias a\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o e no n\u00e3o cumprimento da Pol\u00edtica Nacional de Mudan\u00e7a do Clima.\r\nEstamos diante de um risco real de aumento descontrolado do desmatamento na Amaz\u00f4nia. Os frequentes sinais contradit\u00f3rios no combate ao crime ambiental podem transmitir a ideia de que o desmatamento \u00e9 essencial para o sucesso da agropecu\u00e1ria no Brasil. A ci\u00eancia e a pr\u00f3pria hist\u00f3ria pol\u00edtica recente do Pa\u00eds demonstram cabalmente que isso \u00e9 uma fal\u00e1cia e um erro que custar\u00e1 muito caro a todos n\u00f3s.\r\n\u00c9 urgente a continuidade do combate ao crime organizado e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o presentes nas a\u00e7\u00f5es do desmatamento ilegal e da ocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1reas protegidas e dos mananciais, especialmente nos grandes centros urbanos.\r\nO discurso contra os \u00f3rg\u00e3os de controle ambiental, em especial o IBAMA e o ICMBio, e o questionamento aos dados de monitoramento do INPE, cujo sucesso \u00e9 autoevidente, soma-se a uma cr\u00edtica situa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e de pessoal dos \u00f3rg\u00e3os. Tudo isso refor\u00e7a na ponta a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade, que \u00e9 a senha para mais desmatamento e mais viol\u00eancia.\r\nPela mesma moeda, h\u00e3o que se fortalecer as regras que comp\u00f5em o ordenamento jur\u00eddico ambiental brasileiro, estruturadas em perspectiva sist\u00eamica, a partir da Lei da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente de 1981. O Sistema Nacional de Meio Ambiente precisa ser fortalecido, especialmente pelo financiamento dos \u00f3rg\u00e3os que o integram.\r\n\u00c9 grave a perspectiva de afrouxamento do licenciamento ambiental, travestido de \"efici\u00eancia de gest\u00e3o\", num pa\u00eds que acaba de passar pelo trauma de Brumadinho. Os setores empresarial e financeiro exigem regras claras, que confiram seguran\u00e7a \u00e0s suas atividades.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, quase 7 anos ap\u00f3s a mudan\u00e7a do C\u00f3digo Florestal, que seus dispositivos, pactuados pelo Congresso e consolidados pelo Supremo Tribunal Federal, estejam sob ataque, quando deveriam estar sendo simplesmente implementados. Sob a alega\u00e7\u00e3o de \"seguran\u00e7a jur\u00eddica\" apenas para um lado, o do poder econ\u00f4mico, p\u00f5e-se um pa\u00eds inteiro sob o risco de judicializa\u00e7\u00e3o.\r\nTampouco podemos deixar de assinalar nossa preocupa\u00e7\u00e3o com as pol\u00edticas relativas \u00e0s popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, quilombolas e outros povos tradicionais, iniciada com a retirada da compet\u00eancia da FUNAI para demarcar terras ind\u00edgenas. H\u00e3o que se cumprir os preceitos estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, refor\u00e7ados pelos compromissos assumidos pelo Brasil perante a comunidade internacional, h\u00e1 muitas d\u00e9cadas.\r\nO Brasil percorreu um longo caminho para consolidar sua governan\u00e7a ambiental. Tornamo-nos lideran\u00e7a global no combate \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, o maior desafio da humanidade neste s\u00e9culo. Tamb\u00e9m somos um dos pa\u00edses megabiodiversos do planeta, o que nos traz enorme responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de todos os nossos biomas. Esta semana, a Plataforma Intergovernamental sobre Biodiversidade e Servi\u00e7os Ecossist\u00eamicos (IPBES), considerada o \"IPCC da biodiversidade\", divulgou seu primeiro sum\u00e1rio aos tomadores de decis\u00e3o, alertando sobre as graves amea\u00e7as que pesam sobre a biodiversidade: um milh\u00e3o de esp\u00e9cies de animais e plantas no mundo est\u00e3o amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 urgente que o Brasil reafirme sua responsabilidade quanto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e defina rumos concretos que levem \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel e ao avan\u00e7o da agenda socioambiental, a partir da a\u00e7\u00e3o firme e comprometida dos seus governantes.\r\nN\u00e3o h\u00e1 desenvolvimento sem a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente. E isso se faz com quadros regulat\u00f3rios robustos e eficientes, com gest\u00e3o p\u00fablica de excel\u00eancia, com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade e com inser\u00e7\u00e3o internacional.\r\nReafirmamos que o Brasil n\u00e3o pode desembarcar do mundo em pleno s\u00e9culo 21. Mais do que isso, \u00e9 preciso evitar que o Pa\u00eds desembarque de si pr\u00f3prio.\r\nRubens Ricupero \r\nGustavo Krause \r\nJos\u00e9 Sarney Filho\r\nJos\u00e9 Carlos Carvalho\r\nMarina Silva\r\nCarlos Minc\r\nIzabella Teixeira\r\nEdson Duarte",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MOBILIZA\u00c7\u00c3O, CONTRA, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nDECRETO PRESIDENCIAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, SUSTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos participantes em mobiliza\u00e7\u00e3o contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Contrariedade ao armamento da popula\u00e7\u00e3o civil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui saudar e parabenizar toda a comunidade acad\u00eamica, principalmente os estudantes e os professores dos institutos federais, das universidades federais e estaduais do Brasil inteiro, que est\u00e3o se mobilizando contra esta atrocidade do Governo Bolsonaro, atrav\u00e9s do seu Minist\u00e9rio, de cortar praticamente 25% do Or\u00e7amento da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, com consequ\u00eancias graves para o futuro do Pa\u00eds e para as pesquisas, comprometendo praticamente tudo aquilo que j\u00e1 vinha sendo desenvolvido e, portanto, tirando do futuro a possibilidade de ter um Pa\u00eds que seja livre, soberano, justo e sustent\u00e1vel.\r\nPor outro lado, vemos este Governo abrindo a possibilidade de o povo se armar cada vez mais, abrindo a possibilidade de 20 milh\u00f5es de pessoas portarem armas. N\u00f3s queremos educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o armas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, eu venho aqui me manifestar contra essa medida provis\u00f3ria. Na verdade, sou contra algumas das altera\u00e7\u00f5es que foram introduzidas nessa medida provis\u00f3ria que espero francamente que este Plen\u00e1rio possa reverter.\r\nEssa medida provis\u00f3ria acaba, por exemplo, com o CONSEA, que \u00e9 uma conquista n\u00e3o s\u00f3 do ponto de vista estrutural das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, mas tamb\u00e9m de toda a sociedade brasileira, que se empenhou, se envolveu, juntando at\u00e9 as igrejas para lutar contra a fome no Brasil.\r\nEssa medida provis\u00f3ria, por exemplo, transfere a gest\u00e3o das florestas para o Minist\u00e9rio da Agricultura. Todos sabem o quanto \u00e9 contradit\u00f3ria a perspectiva do agroneg\u00f3cio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das florestas, que \u00e9 um patrim\u00f4nio do povo brasileiro, importante inclusive para a agricultura. \r\nTamb\u00e9m est\u00e1 prevista nessa medida provis\u00f3ria - e \u00e9 uma responsabilidade nossa olhar com carinho para os recursos h\u00eddricos -, a gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. Hoje, cada vez mais, discute-se para que serve a \u00e1gua, qual uso deve ser dado a ela, qual a prioridade. N\u00f3s sabemos hoje, por exemplo, que 70% da \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e9 consumida na agricultura. Come\u00e7a a haver conflitos no uso da \u00e1gua para o consumo humano, para o consumo dos animais e para a agricultura. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel deixarmos sob responsabilidade do Minist\u00e9rio da Agricultura a gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos, um bem que \u00e9 importante para o conjunto da sociedade brasileira, e n\u00e3o s\u00f3 para o setor produtivo.\r\nN\u00f3s tivemos um avan\u00e7o. Quero salientar e defender o texto da mat\u00e9ria encaminhada pela Comiss\u00e3o Especial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s terras ind\u00edgenas. Na medida provis\u00f3ria, originalmente, estava previsto que as demarca\u00e7\u00f5es das terras ind\u00edgenas ficariam sob responsabilidade do Minist\u00e9rio da Agricultura. N\u00f3s precisamos entender que o conceito de territ\u00f3rio ind\u00edgena, a vis\u00e3o que os ind\u00edgenas t\u00eam do territ\u00f3rio, n\u00e3o \u00e9 a mesma vis\u00e3o econ\u00f4mica que n\u00f3s temos, que a sociedade envolvente dos povos ind\u00edgenas tem.\r\nQuero defender a manuten\u00e7\u00e3o do texto do relat\u00f3rio, no qual a FUNAI inteira est\u00e1 sob responsabilidade do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGROT\u00d3XICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 6670/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE REDU\u00c7\u00c3O DE AGROT\u00d3XICOS (PNARA), DIRETRIZES, REGISTRO, CONTROLE, MONITORAMENTO, AGROT\u00d3XICO, EST\u00cdMULO, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, PRODUTOR, INSUMO AGR\u00cdCOLA, REDU\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, PRODUTO AGROPECU\u00c1RIO, EXTRATIVISMO, RECURSOS NATURAIS, CONTROLE SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Protesto contra a libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de venenos e agrot\u00f3xicos utilizados na agricultura. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, n\u00f3s estamos assistindo a um dos maiores absurdos da hist\u00f3ria do Brasil: a libera\u00e7\u00e3o, sem crit\u00e9rio nenhum, de um conjunto muito grande de venenos, de agrot\u00f3xicos para serem utilizados na agricultura. S\u00e3o mais de 160 desde o dia 1\u00ba de janeiro. Nunca aconteceu isso. Todos vem acompanhando, at\u00e9 porque tem sa\u00eddo muitas mat\u00e9rias na imprensa, os resultados das pesquisas vem demonstrando o quanto o agrot\u00f3xico, o quanto o veneno vem fazendo mal para a sa\u00fade das pessoas, para o meio ambiente, para o solo, para os mananciais, para a biodiversidade. \r\nMuitas doen\u00e7as s\u00e3o causadas por esse veneno que est\u00e1 indo parar na alimenta\u00e7\u00e3o, na mesa dos brasileiros. N\u00f3s precisamos dar um basta nisso. N\u00f3s precisamos de uma rea\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional. N\u00e3o podemos aceitar isso que vem sendo feito pelo Governo Bolsonaro, porque n\u00f3s estamos comprometendo a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s estamos comprometendo o meio ambiente com consequ\u00eancias para as futuras gera\u00e7\u00f5es. N\u00f3s estamos colocando em risco a nossa capacidade de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola para abastecer inclusive o mundo todo, colocando em risco aquilo que se fala muito, a import\u00e2ncia da nossa agricultura para a balan\u00e7a comercial, dando um tiro no p\u00e9 da agricultura.\r\nE n\u00f3s temos aqui nesta Casa um projeto de lei que trabalha nessa perspectiva de um bom di\u00e1logo com o meio ambiente, de um bom di\u00e1logo com a sa\u00fade das pessoas, de um bom di\u00e1logo com a agricultura. O Brasil tem potencial na agricultura, inclusive como fornecedor de alimento para o mundo.\r\nO projeto de lei que cria a Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xico foi aprovado no ano passado na Comiss\u00e3o Especial. E j\u00e1 temos aqui um pedido para que se vote a urg\u00eancia neste plen\u00e1rio. Ent\u00e3o, n\u00f3s pod\u00edamos ter um bom gesto nesta Casa e dar resposta para isso que o Minist\u00e9rio da Agricultura vem fazendo: liberando cada vez mais veneno.\r\nEsta Casa deve, na Semana do Meio Ambiente, daqui a duas semanas, aprovar um projeto de lei que aponte para outro modelo de agricultura, que aponte para uma agricultura que respeite o meio ambiente, que respeite a sa\u00fade das pessoas e que aumente o potencial que o Brasil tem de produ\u00e7\u00e3o de alimentos para o mundo todo.\r\nSolicito, Sr. Presidente, que divulgue nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa o meu pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA), VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o, em sua forma original, da medida provis\u00f3ria acerca da extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de emendas inseridas na medida provis\u00f3ria sobre altera\u00e7\u00f5es no C\u00f3digo Florestal Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas Parlamentares, quero agradecer ao L\u00edder Pimenta pela oportunidade que me concede de ocupar o espa\u00e7o da Lideran\u00e7a neste dia em que debatemos uma medida provis\u00f3ria de fundamental import\u00e2ncia para o Brasil que n\u00f3s queremos.\r\nN\u00f3s estamos aqui discutindo uma medida provis\u00f3ria que foi enviada a esta Casa pelo Governo Temer, ainda na legislatura anterior, simplesmente para prorrogar o Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, que \u00e9 um dos diversos instrumentos que h\u00e1 no C\u00f3digo Florestal. Ent\u00e3o, primeiro, essa medida provis\u00f3ria tem um objeto muito claro: prorrogar o Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, porque cerca de 5% dos propriet\u00e1rios rurais no Pa\u00eds inteiro n\u00e3o conseguiram atender \u00e0s exig\u00eancias do C\u00f3digo Florestal e fazer o seu cadastro e o seu compromisso de implementar o C\u00f3digo Florestal. Parte desses n\u00e3o o fizeram por boicote, mas tamb\u00e9m h\u00e1 uma parte que o Estado n\u00e3o conseguiu alcan\u00e7ar e fazer com que conseguisse se adequar e adequar a sua propriedade ou se comprometer pela adequa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, as emendas embutidas nesta medida provis\u00f3ria foram resultado de um exerc\u00edcio muito grande, eu diria, de um entendimento alargado do que cabe dentro desta medida provis\u00f3ria. Usando um ditado comum, conhecido aqui nesta Casa, poder\u00edamos dizer que isso \u00e9 um jabuti em cima de uma \u00e1rvore. A\u00ed procura-se o entendimento: como esses jabutis foram para l\u00e1? Volto a dizer que o objeto \u00e9 muito claro: prorrogar um dos instrumentos do C\u00f3digo Florestal. N\u00e3o est\u00e1 em debate o C\u00f3digo Florestal, e o que se promete fazer \u00e9 o debate do C\u00f3digo Florestal.\r\nComo j\u00e1 foi dito aqui, se se quer debater o C\u00f3digo Florestal, faz-se necess\u00e1rio usar outros instrumentos que h\u00e1 nesta Casa, como um projeto de lei ou uma lei.\r\nMas tamb\u00e9m \u00e9 importante lembrar - e aqueles que est\u00e3o acompanhando esta sess\u00e3o tentem lembrar - que o debate do C\u00f3digo Florestal nesta Casa talvez tenha sido o debate mais rico, o que mais envolveu o conjunto dos Parlamentares do Congresso Nacional e o conjunto de toda a sociedade, n\u00e3o envolveu s\u00f3 produtores rurais e ambientalistas. Talvez tenha sido o maior debate ocorrido neste Parlamento depois do processo da Constituinte. E, em 2012, fez-se um grande acordo de como deveria ser a agricultura no Brasil, a rela\u00e7\u00e3o dos agricultores com o meio ambiente e a produ\u00e7\u00e3o de alimentos. Da\u00ed, n\u00f3s come\u00e7amos a trabalhar na implementa\u00e7\u00e3o desse C\u00f3digo.\r\nA grande maioria dos produtores rurais foram na linha de obedecer a lei, de seguir aquilo que est\u00e1 no C\u00f3digo Florestal, porque entenderam que foi superado o debate, entenderam que o Brasil tem um papel importante na produ\u00e7\u00e3o de alimento para o povo brasileiro e para o mundo todo, entenderam que a agricultura brasileira \u00e9 fundamental para a balan\u00e7a comercial. Estou falando da grande maioria dos produtores, que entenderam que o Brasil e os produtores precisam respeitar o meio ambiente para n\u00e3o perderem mercado.\r\nMas n\u00f3s temos aqui uma minoria, uma parte desses 5% que n\u00e3o se adequaram ao C\u00f3digo Florestal, que s\u00e3o os grandes propriet\u00e1rios. Levantem, olhem os dados: s\u00e3o os grandes propriet\u00e1rios! E n\u00e3o estou falando de todos, n\u00e3o! Estou falando de uma pequena parcela que n\u00e3o quer obedecer a lei, que quer colocar em risco toda a agricultura brasileira, que quer colocar em risco a recupera\u00e7\u00e3o, por exemplo, de 12 milh\u00f5es de hectares, pois isso \u00e9 importante para o solo, para a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, para a agricultura em geral. Todos sabem dos servi\u00e7os ambientais da reserva legal e das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente. \r\nAssim, eu quero chamar \u00e0 responsabilidade este Plen\u00e1rio para n\u00e3o se deixar levar por uma parcela m\u00ednima. Estou falando inclusive daqueles que est\u00e3o agora l\u00e1 no Minist\u00e9rio da Agricultura ou no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e que est\u00e3o colocando em risco os acordos que o Brasil assumiu na Confer\u00eancia do Clima e os acordos internacionais. O Brasil assumiu a responsabilidade de recuperar 12 milh\u00f5es de hectares, estava trabalhando nessa agenda, inclusive com apoio internacional. Agora, o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente quer rediscutir isso e o Minist\u00e9rio da Agricultura quer fazer isso.\r\nEnt\u00e3o, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. para o seguinte: vamos no caminho de prorrogar a MP da forma como ela veio do Executivo, porque n\u00f3s estamos tratando de um dos instrumentos do C\u00f3digo Florestal. N\u00e3o vamos incluir outras quest\u00f5es nessa discuss\u00e3o. N\u00e3o vamos trazer inseguran\u00e7a jur\u00eddica ao C\u00f3digo Florestal. O que estamos tentando votar aqui hoje faz com que os potenciais investidores da agricultura brasileira tenham medo de vir para c\u00e1, porque n\u00f3s estamos sinalizando que n\u00e3o vamos respeitar a legisla\u00e7\u00e3o ambiental. Isso traz inseguran\u00e7a!\r\nEnt\u00e3o, eu chamo \u00e0 responsabilidade este Plen\u00e1rio, para votarmos a medida provis\u00f3ria da forma como ela veio, simplesmente prorrogando o Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Eu conto com o apoio do Plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta pela retirada de pauta, porque entendemos claramente, como j\u00e1 foi dito aqui por v\u00e1rios Parlamentes, que est\u00e1 se tentando colocar nessa medida provis\u00f3ria o que n\u00e3o tem nada a ver com ela. N\u00f3s n\u00e3o estamos debatendo aqui o C\u00f3digo Florestal. N\u00f3s debatemos o C\u00f3digo Florestal com outros mecanismos aqui nesta Casa.\r\nEnt\u00e3o, quero chamar \u00e0 responsabilidade esta Casa, ressaltando que n\u00f3s vamos atender a uma pequena parcela dos produtores que n\u00e3o conseguiram se adequar ao C\u00f3digo Florestal, prorrogando a possibilidade de fazer o seu compromisso com o C\u00f3digo Florestal. N\u00e3o vamos aceitar aqui outras emendas que n\u00e3o tenham nada a ver com essa medida provis\u00f3ria.\r\nEnt\u00e3o, o PT orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, refiro-me ao art. 125 do Regimento Interno: \"O Presidente da C\u00e2mara ou de Comiss\u00e3o tem a faculdade de recusar emenda formulada de modo inconveniente, ou que verse sobre assunto estranho ao projeto em discuss\u00e3o ou contrarie prescri\u00e7\u00e3o regimental. (...)\". Quero argumentar...\r\nO SR. VANDERLEI MACRIS (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Vanderlei Macris votou com o partido na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o. \r\nO SR. NILTO TATTO (PT - SP) - Sr. Presidente, quero terminar, at\u00e9 porque \u00e9 este o entendimento do STF. Esta medida provis\u00f3ria prorroga um instrumento espec\u00edfico do C\u00f3digo Florestal, que \u00e9 o Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Ent\u00e3o, o objeto dela \u00e9 a prorroga\u00e7\u00e3o desse instrumento. O que foi colocado nas 30 emendas desta medida provis\u00f3ria altera conceitualmente v\u00e1rios artigos do C\u00f3digo Florestal.\r\n\u00c9 uma tentativa de discutir o C\u00f3digo Florestal. Ent\u00e3o, claramente aqui, Sr. Presidente, est\u00e1 o entendimento alargado do que cabe dentro desta medida provis\u00f3ria.\r\nSr. Presidente, eu proponho - e V.Exa. pode tomar essa decis\u00e3o -, at\u00e9 em fun\u00e7\u00e3o desse entendimento do pr\u00f3prio STF e at\u00e9 para o bom funcionamento desta Casa, que n\u00e3o aceitemos esse entendimento alargado daquilo que cabe ou n\u00e3o dentro dessa medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o. Mas quero aqui responder uma coisa: de forma inadequada, vem o Relator aqui e diz que o est\u00e3o acusando de ter colocado 30 artigos. Ningu\u00e9m falou que ele est\u00e1 mudando 30 artigos. O que o Relator fez foi incorporar 30 emendas, que mudam conceitual e drasticamente aquilo que foi acordado no C\u00f3digo Florestal. \u00c9 isso o que se precisa entender. E mudam conceitualmente porque houve um acerto no C\u00f3digo Florestal, \u00e0 \u00e9poca, de que os propriet\u00e1rios iam, de forma volunt\u00e1ria, cadastrar-se e fazer o programa de regulariza\u00e7\u00e3o para terem acesso ao cr\u00e9dito. Agora, voc\u00eas querem fazer com que o Estado chegue ao propriet\u00e1rio, entendendo que o Estado n\u00e3o vai ter capacidade, em \u00e2mbito federal, para chegar em todos os propriet\u00e1rios. Percebem a mudan\u00e7a que voc\u00eas est\u00e3o fazendo?!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEste relat\u00f3rio, da forma como foi escrito, com esses \"jabutis\" com que se tenta mudar o C\u00f3digo Florestal, atende exclusivamente ao setor minorit\u00e1rio da agricultura brasileira.\r\nAqui, quero cham\u00e1-los \u00e0 responsabilidade, porque a grande maioria dos produtores do Brasil, independentemente do seu tamanho, tem vis\u00e3o de futuro e sabe da import\u00e2ncia da agricultura brasileira para o Pa\u00eds e para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos para o mundo inteiro.\r\nEsse setor retr\u00f3grado, minorit\u00e1rio, representado nessas propostas de mudan\u00e7a do C\u00f3digo Florestal, vai dar um tiro no p\u00e9 na agricultura brasileira. Quero chamar todos aqui \u00e0 responsabilidade. N\u00e3o deixemos que essas altera\u00e7\u00f5es absurdas sejam feitas. S\u00e3o contr\u00e1rias aos interesses dos agricultores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=306&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nINCONSTITUCIONALIDADE, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), CR\u00cdTICA.\r\nEXPORTA\u00c7\u00c3O, PRODUTO AGR\u00cdCOLA, AGRICULTURA, MEIO AMBIENTE, CUMPRIMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caros colegas Parlamentares, \u00e9 constitucional a medida provis\u00f3ria da forma como ela veio do Executivo, porque ela trata exclusivamente de prorrogar o Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. S\u00e3o inconstitucionais - como o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio P\u00fablico j\u00e1 est\u00e1 dizendo - os \"jabutis\" que foram colocados nesta medida provis\u00f3ria. Ela \u00e9 inconstitucional e, portanto, vai trazer inseguran\u00e7a para o setor produtivo, para a agricultura. Eu quero trazer isso aqui porque se trata de uma responsabilidade deste Plen\u00e1rio.\r\nVolto a dizer que essas mudan\u00e7as que est\u00e3o propondo em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Florestal atendem a interesses de um setor minorit\u00e1rio dos agricultores brasileiros, do setor minorit\u00e1rio mais atrasado, eu diria, que n\u00e3o est\u00e1 acompanhando as mudan\u00e7as que v\u00eam ocorrendo no mundo todo. Esse setor n\u00e3o acompanha as exig\u00eancias de pa\u00edses ou da popula\u00e7\u00e3o de pa\u00edses que importam produtos da agricultura brasileira, que v\u00eam pressionando seus Governos para que n\u00e3o importem mais produtos de pa\u00edses que n\u00e3o obedecem \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental, que n\u00e3o t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o adequada com o solo, com a \u00e1gua, com a floresta, que n\u00e3o respeitam os direitos humanos, os povos ind\u00edgenas, os quilombolas, a agricultura familiar, que n\u00e3o trabalham com a perspectiva de valorizar a diversidade da agricultura. N\u00e3o querem mais importar produtos de pa\u00edses cuja agricultura esteja baseada no uso intensivo de veneno, de agrot\u00f3xicos.\r\nNo Brasil, n\u00f3s temos um setor minorit\u00e1rio que atende a interesses de grandes corpora\u00e7\u00f5es. Est\u00e3o por tr\u00e1s daquele Instituto Pensar Brasil, que, de certa forma, elaborou este PLV, elaborou essas mudan\u00e7as relativas ao C\u00f3digo Florestal. N\u00e3o aceitaram o acordo que foi feito na \u00e9poca da vota\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal.\r\nEnt\u00e3o, eu chamo \u00e0 responsabilidade aqui o conjunto dos Parlamentares, para votarmos \"sim\", a favor do Brasil. Votar a favor do Brasil \u00e9 estabelecer essa prorroga\u00e7\u00e3o, atender esses pequenos que n\u00e3o conseguiram fazer a tempo o cadastro e at\u00e9 mesmo aqueles que o boicotaram. H\u00e1 grandes que o boicotaram, mas, nesse caso, estamos falando de 5%.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o. \u00c9 constitucional a prorroga\u00e7\u00e3o. O que \u00e9 inconstitucional - quanto a isto, somos contra - \u00e9 agir como o Mandrake, \u00e9 colocar \"jabutis\" nesta medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=323&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONVITE, POPULA\u00c7\u00c3O, ITAPECERICA DA SERRA (SP), EMBU DAS ARTES (SP), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, EXTENS\u00c3O, TRAJETO, METR\u00d4.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Convite aos moradores da regi\u00e3o do M'Boi Mirim, dos Munic\u00edpios de Itapecerica da Serra e de Embu das Artes, Estado de S\u00e3o Paulo, de participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica na Par\u00f3quia Santos M\u00e1rtires destinada ao debate sobre a extens\u00e3o da linha lil\u00e1s do Metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, venho a esta tribuna para fazer um convite aos moradores da regi\u00e3o do M'Boi Mirim, do Munic\u00edpio de Itapecerica e da regi\u00e3o do Embu. Todos sabem que o Governo do PSDB em S\u00e3o Paulo tem uma dificuldade muito grande para fazer com que o metr\u00f4 seja metropolitano e chegue \u00e0 periferia da cidade de S\u00e3o Paulo. Ent\u00e3o, no pr\u00f3ximo dia 31 de maio, sexta-feira, \u00e0s 18 horas, haver\u00e1 uma grande audi\u00eancia p\u00fablica na Par\u00f3quia Santos M\u00e1rtires, na qual vamos discutir e reivindicar que a linha lil\u00e1s do metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo se estenda para mais tr\u00eas esta\u00e7\u00f5es, atendendo, ent\u00e3o, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o do M'Boi Mirim.\r\nEsse \u00e9 o convite que fa\u00e7o. Eu estarei l\u00e1. Vamos lutar pela extens\u00e3o da linha lil\u00e1s do metr\u00f4.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota pela obstru\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 importante que se retire essa mat\u00e9ria da pauta, at\u00e9 porque as emendas ali introduzidas acabam com o C\u00f3digo Florestal, comprometem a agricultura brasileira e deixam o Pa\u00eds em uma situa\u00e7\u00e3o de vexame diante do Acordo de Paris. Dos 12 bilh\u00f5es de hectares que o Brasil se comprometeu a restaurar, pelo Acordo de Paris, 5 milh\u00f5es de hectares deixar\u00e3o de ser restaurados se for aprovado o PLV da forma como veio da Comiss\u00e3o. \r\nO PT \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental da forma como veio do Executivo. O partido entende ainda que a medida provis\u00f3ria joga na lata do lixo o C\u00f3digo Florestal. \r\nPortanto, o PT entra em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRANCISCO, PAPA, CARTA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX- PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RECONHECIMENTO, PRIS\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Reconhecimento da pris\u00e3o pol\u00edtica do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva pelo Papa Francisco em carta enviada ao L\u00edder pol\u00edtico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Parlamentares, aqueles que est\u00e3o nos acompanhando na Casa, hoje j\u00e1 est\u00e1 publicada, inclusive nos jornais, a carta que o Papa encaminhou ao Presidente Lula. A carta \u00e9 um reconhecimento dessa lideran\u00e7a expressiva no \u00e2mbito internacional, que hoje, inclusive, faz falta no mundo inteiro. \r\nAlgu\u00e9m aqui veio falar que de repente at\u00e9 Jesus Cristo perdoou n\u00e3o sei l\u00e1 quem, mas eu venho aqui perguntar: ser\u00e1 que algum dia algum l\u00edder religioso importante, s\u00e9rio vai mandar alguma carta, por exemplo, para Bolsonaro e sua fam\u00edlia, para o Fl\u00e1vio Bolsonaro? Ali h\u00e1 o reconhecimento da injusti\u00e7a de todo o processo da pris\u00e3o pol\u00edtica do Presidente Lula e do papel que ele exerceu no Brasil e no mundo todo.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Lula!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA), PRORROGA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Defesa da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para ades\u00e3o de produtores rurais a programa de regulariza\u00e7\u00e3o ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas Parlamentares, 5 milh\u00f5es de propriet\u00e1rios fizeram o cadastro, e 147 mil n\u00e3o fizeram. N\u00f3s estamos aqui apoiando a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para que esses 147 mil se cadastrem. Portanto, t\u00eam mais 1 ano. O que est\u00e3o fazendo aqui \u00e9 que est\u00e3o atendendo a uma minoria, com essas emendas que foram colocadas na medida provis\u00f3ria. Quero deixar bem claro que a maior parte dos produtores rurais deste Brasil, aqueles que n\u00e3o s\u00e3o do atraso, aqueles que concordam que a agricultura brasileira \u00e9 importante para o Brasil e para o mundo, que querem trabalhar de acordo com a lei, que querem respeitar o meio ambiente, s\u00e3o contr\u00e1rios a essas emendas. Quero deixar bem claro que essas emendas, o texto que foi aprovado l\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial, atende a uma minoria do atraso da agricultura brasileira. Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o um chamamento e pe\u00e7o que se prorrogue.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, DESTAQUE, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo dos destaques simples, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas Parlamentares, e os que nos assistem pela TV C\u00e2mara, n\u00f3s queremos que na vota\u00e7\u00e3o seguinte cada emenda seja votada de forma individual. Por qu\u00ea? Porque n\u00f3s defendemos aqui a prorroga\u00e7\u00e3o do Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental da forma como veio do Executivo. Ao contr\u00e1rio do que uma minoria da bancada ruralista vem defendendo aqui, dizendo que somos contr\u00e1rios: n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o. N\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0quilo que foi introduzido nessa medida provis\u00f3ria, porque ela \u00e9 inconstitucional. Est\u00e3o jogando na lata do lixo aquilo que \u00e9 garantido na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, que \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o social e a fun\u00e7\u00e3o ambiental da propriedade. Toda propriedade - est\u00e1 garantido na Constitui\u00e7\u00e3o - tem que produzir, tem que assegurar a reserva legal, tem que assegurar as matas de beiras de rios, de c\u00f3rregos, de lagos, porque essas matas e essa vegeta\u00e7\u00e3o cumprem fun\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os ambientais que s\u00e3o fundamentais para a propriedade tamb\u00e9m, para o vizinho, para a comunidade, para o Pa\u00eds, para a humanidade. Por isso \u00e9 que est\u00e1 garantido na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nAqueles que querem votar e aprovar os jabutis que foram colocados nessa medida provis\u00f3ria s\u00e3o contra a Constitui\u00e7\u00e3o, s\u00e3o contra a agricultura. A agricultura tem a sua import\u00e2ncia porque, para produzir, depende de um solo adequado, depende dos insetos, depende das abelhas para polinizar. Depende de um solo adequado e depende das chuvas, da produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. Para poder produzir, a agricultura depende do meio ambiente adequado.\r\nPortanto, ao se prorrogar a medida provis\u00f3ria da forma como veio, para que aqueles que n\u00e3o conseguiram ainda se adequar ao C\u00f3digo Florestal tenham mais um prazo, se estar\u00e1 defendendo e dando a eles oportunidade para que trabalhem dentro da lei, para que se produza dentro da lei. O que est\u00e3o propondo aqui, com essas emendas, \u00e9 colocar a agricultura brasileira \u00e0 margem da lei, \u00e9 colocar a agricultura brasileira fora da possibilidade de produzir para o mercado internacional.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos defender os agricultores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 7, sobre pedido de vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a73\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 12.5651, de 2012, contido no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"obstru\u00e7\u00e3o\". Ali\u00e1s, n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o justamente porque n\u00f3s n\u00e3o concordamos com o conjunto de jabutis que foram inseridos nessa medida provis\u00f3ria. Isso dep\u00f5e contra a regra que n\u00f3s temos aqui nesta Casa de n\u00e3o votar e n\u00e3o colocar aquilo que n\u00e3o tem nada a ver com o objeto das medidas provis\u00f3rias. Essa medida provis\u00f3ria trata exclusivamente de uma ferramenta do C\u00f3digo Florestal, que \u00e9 a prorroga\u00e7\u00e3o do Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. E a\u00ed para atender uma minoria, a minoria da bancada ruralista, introduziu-se l\u00e1 um conjunto grande de emendas, que n\u00e3o t\u00eam nada a ver, e que s\u00e3o contra a agricultura brasileira, contra o meio ambiente.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s vamos seguir aqui obstruindo, porque n\u00f3s n\u00e3o queremos avan\u00e7ar nesta vota\u00e7\u00e3o, que acaba com o C\u00f3digo Florestal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, contido no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT encaminha obstru\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o concordamos com essa emenda na medida provis\u00f3ria.\r\nEm portugu\u00eas claro, essa emenda significa que aquele propriet\u00e1rio que est\u00e1 com a sua propriedade adequada com o C\u00f3digo Florestal, que mant\u00e9m a reserva legal, que mant\u00e9m a mata ciliar, vai ser enganado, vai ser uma sacanagem com ele, porque o vizinho que n\u00e3o tem a reserva legal, que n\u00e3o tem APP, para poder se adequar ao C\u00f3digo Florestal, teria que recuperar, teria que fazer um termo de compromisso e agora vai ser isento.\r\nEssa \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de uma minoria do setor agr\u00e1rio do Brasil que quer dizer \u00e0 sociedade brasileira e ao mundo que o crime compensa, vale a pena n\u00e3o cumprir a lei, at\u00e9 pode tirar vantagem produzindo naquela \u00e1rea que devia ser reserva legal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA), C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), DEFESA.\r\nMPV 867/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Parlamentares, venho a esta tribuna defender a retirada de pauta desta medida provis\u00f3ria, para n\u00e3o darmos continuidade a esta vota\u00e7\u00e3o, porque nesta medida provis\u00f3ria foi inclu\u00eddo um conjunto de emendas que n\u00f3s podemos classificar como jabuti. O que quer dizer isso? Quer dizer, no nosso jarg\u00e3o aqui na Casa, j\u00e1 conhecido por toda a sociedade brasileira, que se colocou um conjunto de emendas na medida provis\u00f3ria tratando de assuntos que n\u00e3o dialogam, que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o objeto da medida provis\u00f3ria.\r\nA medida provis\u00f3ria vem do Executivo para ser votada aqui. E esta medida provis\u00f3ria veio para prorrogar um dos instrumentos do C\u00f3digo Florestal, o Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Mas nela foi embutida uma s\u00e9rie de emendas que deturpam, que acabam, que anulam o C\u00f3digo Florestal, debatido amplamente por toda a sociedade brasileira e votado aqui num grande acordo entre ambientalistas e o setor rural, em 2012.\r\nN\u00f3s entendemos que n\u00e3o pode ter continuidade a vota\u00e7\u00e3o dessas emendas, desses jabutis. Por qu\u00ea? Porque isso vai trazer inseguran\u00e7a para todo o setor rural, para todos os produtores. Vai ser judicializada esta medida provis\u00f3ria. Se ela for aprovada aqui da forma como est\u00e1 pretendendo a bancada ruralista, se ela for aprovada no Senado e for sancionada pelo Presidente da Rep\u00fablica, com certeza, ser\u00e1 judicializada e trar\u00e1 inseguran\u00e7a muito grande para o setor rural.\r\nA grande maioria dos produtores rurais que s\u00e3o contr\u00e1rios a essas emendas que mudam o C\u00f3digo Florestal vai ser prejudicada pela minoria que quer fazer essas mudan\u00e7as.\r\nH\u00e1 outro aspecto importante a tratar com a sociedade brasileira. O que est\u00e3o propondo aqui \u00e9 uma viol\u00eancia \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, onde est\u00e1 escrito que a propriedade tem que cumprir a sua fun\u00e7\u00e3o social. Ela tem que produzir, mas tamb\u00e9m tem que ter a sua fun\u00e7\u00e3o ambiental, tem que produzir os servi\u00e7os ambientais. Ela tem que ajudar a conservar o solo. Ela tem que ajudar a conservar a biodiversidade. Ela tem que manter a sua reserva legal, a sua parte de floresta. O que est\u00e3o propondo aqui \u00e9 que aqueles propriet\u00e1rios que cumprem a lei v\u00e3o ser penalizados e aqueles que n\u00e3o cumprem a lei n\u00e3o v\u00e3o precisar cumpri-la e, portanto, v\u00e3o ser premiados, para continuarem, inclusive, produzindo naquela \u00e1rea que deveria ser floresta, ou que deveria ser \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o permanente, ou que deveria ser \u00e1rea de reserva legal.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos aqui pela retirada da mat\u00e9ria da pauta, em defesa do C\u00f3digo Florestal, em defesa dos agricultores brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nEstamos em obstru\u00e7\u00e3o porque n\u00e3o concordamos de forma alguma com o conjunto de jabutis, de emendas que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com a medida provis\u00f3ria.\r\nEu volto a lembrar: a medida provis\u00f3ria trata da prorroga\u00e7\u00e3o do Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. \u00c9 isso que l\u00e1 est\u00e1 claramente!\r\nH\u00e1 s\u00f3 uma frase na medida provis\u00f3ria! O que a bancada ruralista est\u00e1 fazendo \u00e9 jogar um monte de jabuti, de assuntos que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com a medida provis\u00f3ria, deturpando o C\u00f3digo Florestal, trazendo inseguran\u00e7a jur\u00eddica para os produtores rurais, comprometendo, inclusive, a agricultura brasileira, fazendo com que os produtores n\u00e3o possam ter acesso ao financiamento p\u00fablico. Tamb\u00e9m compromete o Pa\u00eds porque cria inseguran\u00e7a para a pr\u00f3pria balan\u00e7a comercial brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=334&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, LEI, PLV 9/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do inciso III do \u00a7 3\u00ba do art. 34 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT encaminha contrariamente, mesmo ressaltando aqui a boa inten\u00e7\u00e3o do destaque. \u00c9 importante esclarecer, primeiro, que isso n\u00e3o deixa de ser um jabuti nessa medida provis\u00f3ria como vimos falando e defendendo aqui. Al\u00e9m disso, h\u00e1 a previs\u00e3o de que aquele que vai montar algum empreendimento e que precisa de mat\u00e9ria-prima e que seja resultado de desmatamento legal, possa usar essa mat\u00e9ria-prima durante 10 anos. \u00c9 assim que est\u00e1 previsto na legisla\u00e7\u00e3o atual.\r\nEnt\u00e3o, a pessoa vai montar um empreendimento, um silo, por exemplo, e durante 10 anos ela pode utilizar mat\u00e9ria-prima, lenha, que seja resultado de desmatamento legal. O que est\u00e1 se propondo agora \u00e9 que n\u00e3o sejam s\u00f3 10 anos, mas que haja mais 10 anos.\r\nEu pergunto aos colegas Parlamentares aqui: se algu\u00e9m tiver uma \u00e1rea onde \u00e9 poss\u00edvel fazer desmatamento legal, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel se fazer um plano de manejo nessa \u00e1rea em 10 anos? E a\u00ed fazer um manejo para poder ter lenha. E mais: em 10 anos, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel se pensar em produzir madeira para a lenha? N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ter um projeto? Por que se precisa de 20 anos?\r\nPercebem o absurdo que querem introduzir? E esse absurdo \u00e0 medida que \u00e9 introduzido aqui no C\u00f3digo Florestal, al\u00e9m de ser um jabuti que n\u00e3o dialoga com o objeto da medida provis\u00f3ria, ele ainda vai incentivar o desmatamento ilegal. Por que quem \u00e9 que controla se aquela lenha que chegou para ser utilizada em um determinado empreendimento veio do desmatamento legal? Todo mundo sabe que depois o Estado n\u00e3o tem capacidade de fiscalizar e de controlar.\r\nEnt\u00e3o, a inten\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as que est\u00e3o se propondo no C\u00f3digo Florestal, como essa a\u00ed, vai no sentido de dizer para todo mundo: continue fazendo crime, porque n\u00f3s vamos criar uma condi\u00e7\u00e3o em que o pr\u00f3prio Estado n\u00e3o vai ter a capacidade de fiscalizar, vai tirar a necessidade de as pessoas cumprirem a lei.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contra a entrada dessa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=349&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, LEI, PLV 9/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do art. 59 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um di\u00e1logo com aqueles que se proclamam liberais neste Parlamento.\r\nEsta emenda que foi apresentada tira a no\u00e7\u00e3o de que o propriet\u00e1rio rural precisa se cadastrar, de que \u00e9 obrigado a se cadastrar. Portanto, se a propriedade dele n\u00e3o est\u00e1 adequada ao C\u00f3digo Florestal, ele depois se compromete em regulariz\u00e1-la por determinado per\u00edodo, sen\u00e3o perde os benef\u00edcios que a agricultura oferece. Isto aqui acaba com esta ideia e coloca a responsabilidade no Estado de chegar a cada um dos mais de 5 milh\u00f5es de propriedades. \r\nEu pergunto a V.Exas.: o Estado vai chegar l\u00e1, ou ser\u00e1 preciso um Estado monstruoso para fiscalizar todas as propriedades? \r\nPor isso, somos contra esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=383&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PORTAL (INTERNET), MINIST\u00c9RIO DO MEIO AMBIENTE, FISCALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA), MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, REJEI\u00c7\u00c3O SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Protesto contra a publica\u00e7\u00e3o pelo portal do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente de aviso sobre a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Expectativa de rejei\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal de dispositivos n\u00e3o relacionados a medida provis\u00f3ria em vota\u00e7\u00e3o pela Casa, relativa a altera\u00e7\u00f5es no C\u00f3digo Florestal brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, na verdade, eu quero trazer uma coisa muito triste que tem tudo a ver com o debate que estamos fazendo hoje aqui.\r\nO ruralista que est\u00e1 ocupando a cadeira do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente determinou, conforme publica\u00e7\u00e3o no pr\u00f3prio site do Minist\u00e9rio, que vai avisar quando houver uma opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos votando aqui uma coisa para acabar com o C\u00f3digo Florestal. Portanto, vale a pena invadir \u00e1rea p\u00fablica e unidade de conserva\u00e7\u00e3o, fazer desmatamento, porque agora n\u00f3s vamos ter um Governo que diz o seguinte: \"Podem desmatar, podem entrar l\u00e1, madeireiros, porque n\u00f3s avisaremos antes quando vai haver opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o\".\r\nEu quero dizer que est\u00e1 sendo implementada uma pol\u00edtica no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente que se coaduna com essa coisa que est\u00e1 sendo votada aqui. Mas eu acredito que o Senado ter\u00e1 o senso de travar esses jabutis que est\u00e3o sendo votados aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=404&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, : PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONSELHO NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (CONAMA).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do \u00a7 9\u00ba do art. 59 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Raz\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nVolto a dizer que n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o concordamos com nenhuma das emendas que foram inclu\u00eddas, com nenhum dos jabutis que foram inclu\u00eddos nesta medida provis\u00f3ria.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para falar sobre outro fato recente: foi publicado hoje, no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, um decreto assinado pelo Presidente da Rep\u00fablica, que, juntamente com o Ministro do Meio Ambiente, o ruralista que ocupa aquela Pasta, praticamente acaba com o Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA, cuja composi\u00e7\u00e3o foi reduzida a 22 membros, dois quais somente 6 s\u00e3o representantes da sociedade civil.\r\nTodos sabem que o CONAMA funciona principalmente atrav\u00e9s de c\u00e2maras t\u00e9cnicas. Com isso, os representantes da sociedade civil v\u00e3o ficar impossibilitados de participar das discuss\u00f5es de qualquer tema em qualquer c\u00e2mara t\u00e9cnica dentro do CONAMA.\r\nEnt\u00e3o, verifica-se aqui que esta vota\u00e7\u00e3o da destrui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal est\u00e1 de acordo com a destrui\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=405&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do art. 60-A do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT recomenda a obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO que o Instituto Pensar prop\u00f5e com essa emenda \u00e9 na verdade um bypass para o Minist\u00e9rio P\u00fablico. Hoje, por exemplo, um propriet\u00e1rio comete um crime ambiental, a fiscaliza\u00e7\u00e3o chega, faz-se um termo de ajustamento de conduta, e o propriet\u00e1rio tem que seguir o que acordou. O que est\u00e1 sendo proposto por essa emenda - vejam o tamanho do jabuti! - \u00e9 que, na hora em que \u00e9 feito um termo de compromisso, que \u00e9 um dos instrumentos do C\u00f3digo Florestal, seja anulado o termo de ajustamento de conduta. Portanto, tira-se o Minist\u00e9rio P\u00fablico para acompanhar e monitorar como vai sanado o crime ambiental cometido por algum propriet\u00e1rio. A jogada dessa emenda \u00e9 um bypass para o Minist\u00e9rio P\u00fablico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=437&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O VOCABULAR, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), IM\u00d3VEL RURAL, PRAZO, ADES\u00c3O, PROGRAMA DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PRA), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Contrariedade ao requerimento de destaque apresentado \u00e0 medida provis\u00f3ria em vota\u00e7\u00e3o, em face da retirada da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o de reserva legal pelo produtor rural. Expectativa de rejei\u00e7\u00e3o do destaque pelo Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Parlamentares, o Deputado Alceu Moreira, Presidente da Frente Parlamentar da Agricultura, acaba de dizer que este destaque beneficia os pequenos agricultores, no entanto, n\u00e3o se teve a coragem de explicitar no texto a agricultura familiar como benefici\u00e1ria.\r\nA emenda j\u00e1 era um absurdo, agora vem o destaque escrachar de vez o C\u00f3digo Florestal.\r\nTodos sabem como \u00e9 no Pantanal, nos campos usados para pastoreio. Com esse destaque, est\u00e3o tirando a obriga\u00e7\u00e3o de fazer reserva legal. Mais \u00e0 frente, se n\u00e3o houver mais a obriga\u00e7\u00e3o de fazer reserva legal, ir\u00e3o transformar toda aquela \u00e1rea em planta\u00e7\u00e3o de soja e em planta\u00e7\u00e3o de eucalipto. \u00c9, repito, um escracho do C\u00f3digo Florestal!\r\nEu tenho f\u00e9 em que o Senado n\u00e3o vai deixar passarem esses absurdos que est\u00e3o sendo introduzidos na medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=453&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, L\u00cdDER, MOVIMENTO SOCIAL, S\u00c3O PAULO (SP). PRIS\u00c3O.\r\nPODER JUDICI\u00c1RIO, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Pris\u00e3o de l\u00edderes de movimento pela moradia em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Rep\u00fadio \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o de governantes contra movimentos populares.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, na segunda-feira quatro lideran\u00e7as do movimento de moradia foram presas em S\u00e3o Paulo, sem acusa\u00e7\u00e3o nenhuma, pelo simples fato de estarem organizando aqueles que precisam de moradia e lutando por moradia.\r\nTodos sabem que o Governo Covas, o Governo Doria e o Governo Bolsonaro n\u00e3o t\u00eam pol\u00edtica nenhuma para moradia. O desemprego est\u00e1 aumentando, as pessoas n\u00e3o t\u00eam mais como pagar aluguel e procuram justamente esses movimentos para poderem se organizar e lutar por um direito.\r\nN\u00f3s precisamos dar um basta nessa persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e0s entidades, aos movimentos e \u00e0s lideran\u00e7as do povo, como veio fazendo o pr\u00f3prio Presidente Lula. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar mais a injusti\u00e7a. N\u00f3s queremos que a Justi\u00e7a fa\u00e7a justi\u00e7a, e n\u00e3o pol\u00edtica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITITO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL  312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 19 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, com vistas \u00e0 supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT encaminha \"sim\", porque, com esta emenda, se retirarmos todo esse artigo, praticamente matamos o projeto de lei, porque tiramos a capacidade de o Estado implementar pol\u00edticas de incentivo. \u00c9 papel do Estado criar mecanismos para fazer com que esta lei venha a funcionar. N\u00e3o tem sentido aprovar uma lei extraindo esse artigo, porque ser\u00e1 in\u00f3cua. Para aquilo que se pretende com este projeto de lei - que \u00e9, de certa forma, limpar a barra da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, que aceita fazer um acordo neste momento para votar o projeto -, se \u00e9 um projeto de lei que depois n\u00e3o vai ter condi\u00e7\u00f5es de ser aplicado, ent\u00e3o que se vote da forma completa, como est\u00e1 no relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-09T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "LICENCIAMENTO AMBIENTAL, COMISS\u00c3O GERAL.\r\nMPV 884/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), OBRIGATORIEDADE, CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), PROPRIEDADE RURAL, RELAT\u00d3RIO, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 187/2016, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), \u00cdNDIOS, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, COMUNIDADE IND\u00cdGENA, ATIVIDADE AGR\u00cdCOLA, ATIVIDADE PECU\u00c1RIA, ATIVIDADE FLORESTAL, TERRAS IND\u00cdGENAS, AUTONOMIA, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, BENS, AN\u00c1LISE.\r\nCONSELHO NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (CONAMA), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nFRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Debate acerca do licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento o Presidente, Deputado Kim Kataguiri, e os demais colegas Parlamentares que est\u00e3o nesta Comiss\u00e3o Geral. \r\nQuero cumprimentar os movimentos e as entidades presentes.\r\nQuero come\u00e7ar dizendo que, na verdade, esta Comiss\u00e3o Geral foi chamada antes de terem estourado ou aparecido perante a opini\u00e3o p\u00fablica as queimadas e o desmatamento da Amaz\u00f4nia.\r\nE h\u00e1 um esfor\u00e7o muito grande do Presidente Rodrigo Maia para tentar produzir alguma agenda positiva de consenso dentro desta Casa, at\u00e9 para poder dar resposta ao clamor da sociedade brasileira e da comunidade internacional, em fun\u00e7\u00e3o do descaso que n\u00f3s vimos acompanhando por parte do Governo Bolsonaro e do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. Tal descaso ocorre em v\u00e1rias \u00e1reas, mas as queimadas na Amaz\u00f4nia e o desmatamento t\u00eam chamado a aten\u00e7\u00e3o. \r\nContudo, na medida em que se criam espa\u00e7os para se tentar construir agendas de consenso no dia a dia dentro desta Casa, est\u00e3o tramitando, a todo o vapor, projetos de lei ou proposi\u00e7\u00f5es que v\u00e3o no sentido contr\u00e1rio a essa preocupa\u00e7\u00e3o expressada, pelo menos nos meios de comunica\u00e7\u00e3o ou \u00e0s vezes em a\u00e7\u00f5es aqui dentro.\r\nCito o exemplo do pr\u00f3prio relat\u00f3rio que foi aprovado agora na Comiss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 884, de 2019. Ali se joga na lata do lixo o C\u00f3digo Florestal. Aquilo que foi resultado de um amplo processo de debate, para a aprova\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal, fica ali completamente anulado. Aqueles 12 milh\u00f5es de hectares que teriam que ser recuperados para se adequarem as propriedades acabam simplesmente caindo por terra, com o relat\u00f3rio que foi aprovado e que vem para o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara para ser votado. \r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 sentido em se fazer um esfor\u00e7o - ou se demonstrar um esfor\u00e7o e falar isto para a imprensa -, sendo que, no dia a dia, votam-se mat\u00e9rias como essa. \u00c9 exemplo a instala\u00e7\u00e3o da PEC 187, de 2016, que tenta for\u00e7ar o arrendamento de terras ind\u00edgenas para o setor agropecu\u00e1rio; ou a aprova\u00e7\u00e3o, da forma como est\u00e1 no relat\u00f3rio, da lei que libera a posse de armas, sendo que se prev\u00ea na lei, por exemplo, a cria\u00e7\u00e3o dos clubes de ca\u00e7a, retirando do IBAMA o papel de fiscalizar e fazer o controle do que se vai ca\u00e7ar, jogando para o Ex\u00e9rcito o controle dos clubes de ca\u00e7a. N\u00e3o tem sentido isso. \r\nChegando especificamente ao objeto desta Comiss\u00e3o Geral, digo que n\u00f3s somos favor\u00e1veis - e disto o Brasil precisa - a uma Lei Geral de Licenciamento Ambiental, mas partindo da premissa de que, quando se tem uma lei de licenciamento ambiental, esta deve partir do Estado. Cabe ao Estado fazer isso, cabe ao poder p\u00fablico, e o poder p\u00fablico vai no sentido de zelar, em primeiro lugar, por aquilo que \u00e9 patrim\u00f4nio da coletividade. \r\nPortanto, quando se analisam os impactos ambientais e quando se diz que \u00e9 necess\u00e1rio que se fa\u00e7a estudo de impacto ambiental para determinados empreendimentos, sejam quais forem eles, independentemente do quanto s\u00e3o importantes economicamente para o Pa\u00eds - ou para gerar emprego, ou para gerar riqueza -, quando se avalia, \u00e9 porque se est\u00e1 cuidando de bens que s\u00e3o importantes n\u00e3o s\u00f3 para a nossa gera\u00e7\u00e3o ou para determinado setor econ\u00f4mico. N\u00f3s estamos falando de ativos e de bens que s\u00e3o importantes inclusive para as futuras gera\u00e7\u00f5es, que \u00e0s vezes s\u00e3o importantes n\u00e3o s\u00f3 para aquela comunidade ou para aquele pa\u00eds, mas inclusive para a humanidade.\r\nPor isso, uma Lei Geral precisa partir de premissas que considerem a participa\u00e7\u00e3o social. A comunidade, a sociedade, a opini\u00e3o p\u00fablica precisam acompanhar os processos. \u00c9 preciso que tenha seguran\u00e7a jur\u00eddica do ponto de vista dos ganhos que a sociedade construiu em termos de legisla\u00e7\u00e3o em Direito Ambiental, que olhe para o futuro e respeite as outras formas de vida, n\u00e3o s\u00f3 a nossa esp\u00e9cie. \u00c9 preciso que tenha seguran\u00e7a jur\u00eddica, que tenha a seguran\u00e7a e o entendimento de que a sociedade quer construir uma na\u00e7\u00e3o que contemple a diversidade \u00e9tnica e cultural. Portanto, dos povos e das comunidades, os direitos que est\u00e3o consagrados na Constitui\u00e7\u00e3o t\u00eam que estar assegurados. Por isso, tamb\u00e9m o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o precisa ser considerado.\r\nO relat\u00f3rio que foi elaborado pelo Deputado Kim Kataguiri n\u00e3o assegura o que est\u00e1 colocado. Tira o papel do CONAMA e de todo o sistema. Tira o papel de institui\u00e7\u00f5es importantes, como a Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares ou o ICMBio, que cuidam de parte desse conjunto, desse legado que o Brasil construiu do ponto de vista da legisla\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s fomos pelo caminho de apresentar um relat\u00f3rio alternativo, porque n\u00f3s queremos uma Lei Geral que seja atualizada, que desburocratize, que ajude a trazer inclusive investimentos, mas para isso n\u00f3s precisamos mudar o espa\u00e7o de negocia\u00e7\u00e3o.\r\nO Deputado que me antecedeu falou inclusive do radicalismo. Se o setor da agropecu\u00e1ria neste Brasil, se o setor da infraestrutura e o setor financeiro n\u00e3o fizerem uma inflex\u00e3o e n\u00e3o sa\u00edrem do radicalismo, n\u00e3o sentarem numa mesa e considerarem os ganhos do ponto de vista da legisla\u00e7\u00e3o ambiental e social como garantia e conquista da sociedade brasileira, n\u00f3s n\u00e3o vamos a lugar algum. O radicalismo n\u00e3o est\u00e1 nos ambientalistas, nos povos ind\u00edgenas ou nos quilombolas; o radicalismo, neste processo de negocia\u00e7\u00e3o, est\u00e1 com a bancada da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria e as da infraestrutura, que no relat\u00f3rio do Deputado Kim Kataguiri colocou as suas posi\u00e7\u00f5es inclusive em rela\u00e7\u00e3o a quest\u00f5es que sequer apareceram nas audi\u00eancias p\u00fablicas.\r\nPor isso, esta Comiss\u00e3o Geral, assim como as audi\u00eancias p\u00fablicas, n\u00e3o est\u00e1 servindo mais como espa\u00e7o para construirmos o consenso necess\u00e1rio. Ou n\u00f3s arrumamos um espa\u00e7o onde possamos aprofundar o debate e fazer com que esses setores fa\u00e7am uma inflex\u00e3o e saiam do radicalismo de querer ganhar e produzir riqueza a qualquer custo, ou n\u00e3o vamos conseguir nada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, D\u00c9CADA, AGRICULTURA FAMILIAR, REFORMA AGR\u00c1RIA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, AGROT\u00d3XICO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.326, de 2006, conhecida como a Lei da Agricultura Familiar; celebra\u00e7\u00e3o da Semana Nacional da Agricultura Familiar, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 13.776, de 2018; debate da sucess\u00e3o nas pequenas propriedades rurais com a perman\u00eancia dos jovens no campo, de amea\u00e7as \u00e0 aposentadoria dos agricultores e do lan\u00e7amento da D\u00e9cada da Agricultura Familiar, pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em conjunto com o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura - FAO.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP) - Quero cumprimentar o Presidente, o Deputado Vilson da Fetaemg, e o Presidente da Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar, o Deputado Heitor Schuch. \r\nQuero cumprimentar todos os representantes de movimentos populares e entidades da agricultura familiar, na pessoa da CONTAG e do MST.\r\nTamb\u00e9m fui agricultor familiar at\u00e9 os 17 anos de idade, mas quero, enquanto Deputado Federal, fazer um agradecimento a todas e a todos os agricultores familiares, aos movimentos populares e a todas as entidades que lutam pela reforma agr\u00e1ria, que lutam pelo fortalecimento da agricultura familiar, por aquilo que v\u00eam fazendo por este Pa\u00eds.\r\nTodo mundo sabe que 70% dos alimentos que chegam \u00e0 casa de cada um dos brasileiros s\u00e3o produzidos pela agricultura familiar. Todos sabem que a diversidade da agricultura, que tem a ver com a qualidade do alimento tamb\u00e9m, que a diversidade que n\u00f3s temos no prato depende da agricultura familiar - da agricultura familiar, n\u00e3o da grande agricultura, que produz meia d\u00fazia de produtos para exporta\u00e7\u00e3o. Todo mundo sabe o quanto essa agrobiodiversidade \u00e9 importante para a humanidade - n\u00e3o s\u00f3 para o Brasil, mas para a humanidade, para o mundo todo. Quando h\u00e1 uma praga ou algum problema em alguma cultura, na hora de fazer a pesquisa, \u00e9 preciso ir buscar o gene original. E quem mant\u00e9m conservada essa diversidade \u00e9 a agricultura familiar. \u00c9 l\u00e1 na ro\u00e7a do pequeno agricultor, do campon\u00eas, do ind\u00edgena, do quilombola que voc\u00ea v\u00ea essa diversidade.\r\nEu quero levantar outro aspecto, que estamos perdendo com o tempo, que est\u00e1 relacionado com a agricultura familiar. Em cada canto deste Pa\u00eds h\u00e1 dezenas de festas populares relacionadas com a agricultura familiar. Quando acaba a agricultura familiar e entra aquela agricultura sem campon\u00eas, sem gente, s\u00f3 com m\u00e1quinas, acabam-se as festas. A \u00fanica festa que sobra \u00e9 a daquele rodeio industrializado que vemos hoje em alguns lugares. N\u00e3o \u00e9 nem aquele rodeio que vemos nos fund\u00f5es do Pa\u00eds, com aquelas festas bonitas. Ent\u00e3o, as festas de santos, que est\u00e3o relacionadas com a agricultura familiar, podem se perder.\r\nEu quero agradecer, sim, aos agricultores, enquanto Deputado.\r\nQuero agradecer ao Presidente Lula, porque foi no seu Governo que tivemos o maior incentivo \u00e0 agricultura familiar. (Palmas.) Talvez tenhamos tido ali o principal programa de apoio \u00e0 agricultura familiar, o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA, que hoje praticamente j\u00e1 n\u00e3o existe mais. Esse programa permitia que o dinheiro fosse para o bolso de quem estava produzindo. O alimento era entregue na Prefeitura, e a Prefeitura, por sua vez, distribu\u00eda no Munic\u00edpio, para aquelas fam\u00edlias que mais precisavam, para creches, asilos, e assim por diante. E aquele dinheiro que ganhava com a venda do produto o produtor gastava ali no Munic\u00edpio e gerava emprego no com\u00e9rcio local. Cada um que est\u00e1 nos ouvindo agora, de qualquer canto deste Pa\u00eds, n\u00e3o importa o tamanho do Munic\u00edpio em que esteja, sabe que muito do desemprego que temos hoje foi causado justamente porque os produtores, os agricultores, os camponeses n\u00e3o recebem mais o dinheiro do PAA.\r\nPara podermos entender o desafio e a responsabilidade que temos pela frente, vou citar dados para os quais o Presidente da CONTAG, o Aristides, chamou a aten\u00e7\u00e3o: no or\u00e7amento para a produ\u00e7\u00e3o pesqueira e aqu\u00edcola neste ano diminui 47%; o or\u00e7amento para o desenvolvimento da agroenergia diminuiu 48%; o or\u00e7amento para o fortalecimento da agricultura de estrutura produtiva da agricultura familiar diminuiu 91%; o or\u00e7amento para o apoio \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es das mulheres - e todo mundo sabe do papel das mulheres na agricultura familiar - foi extinto completamente este ano; o or\u00e7amento para a agricultura de baixo carbono diminuiu 81%; o or\u00e7amento do PAA diminuiu 63%. Vejam o desafio que temos para manter viva a agricultura familiar.\r\n\u00c9 na agricultura familiar que est\u00e1 a maior produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica deste Pa\u00eds. O MST produz 80% dos org\u00e2nicos deste Pa\u00eds hoje, dos produtos agroecol\u00f3gicos. N\u00f3s precisamos entender que, se quer continuar produzindo alimentos para o mundo, o Brasil precisa trabalhar com a perspectiva de um dia acabar com o veneno que est\u00e1 indo para a mesa de cada brasileiro e tamb\u00e9m para fora. (Palmas.) N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de o Brasil continuar no desafio de produzir alimentos para o povo brasileiro e para o mundo se n\u00e3o mudar o modelo de agricultura.\r\nA ONU recomenda, para acabar com a fome no mundo, que se distribua terra, que se fa\u00e7a reforma agr\u00e1ria, que se valorize a agricultura familiar e todo o conceito que est\u00e1 por tr\u00e1s dela, que \u00e9 a diversidade de alimentos, e que se diminua drasticamente o uso de agroqu\u00edmicos, especialmente o veneno que est\u00e1 matando o meio ambiente, os animais e as pessoas.\r\nParab\u00e9ns aos agricultores familiares! Parab\u00e9ns aos movimentos populares que mant\u00e9m viva a luta em defesa!...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-16T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PL 6299/2002, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS AGROT\u00d3XICOS, AGROT\u00d3XICO, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, AGRONEG\u00d3CIO, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, ALIMENTO, C\u00c2NCER, DEFESA DO CONSUMIDOR, POL\u00cdTICA NACIONAL DE REDU\u00c7\u00c3O DE AGROT\u00d3XICOS (PNARA), EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), FUNDO NACIONAL SOBRE MUDAN\u00c7A DO CLIMA (FNMC), NILTO TATTO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Utiliza\u00e7\u00e3o de agroqu\u00edmicos e defensivos agr\u00edcolas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP) - Obrigado, Deputado Luiz Nishimori.\r\nAproveito para cumprimentar o Deputado Z\u00e9 Silva, a Deputada Jandira Feghali, o Deputado Sergio Souza e cada um dos expositores que aqui est\u00e3o. Agrade\u00e7o a todos por enriquecerem o debate aqui na C\u00e2mara.\r\nEu acho que o nome desta Comiss\u00e3o Geral j\u00e1 \u00e9 um equ\u00edvoco, pois n\u00f3s estamos aqui para debater dois projetos de lei que passaram por Comiss\u00e3o Especial nesta Casa. Um deles \u00e9 conhecido como PL do Veneno e flexibiliza a legisla\u00e7\u00e3o para liberar mais venenos, mais agrot\u00f3xicos, e o outro \u00e9 aquele que cria a Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xico. Portanto, esta n\u00e3o \u00e9 uma Comiss\u00e3o Geral para debater o uso de agroqu\u00edmico em geral, porque h\u00e1 outros agroqu\u00edmicos na agricultura que n\u00e3o est\u00e3o em debate aqui.\r\nEu havia preparado um roteiro de minha fala, mas queria come\u00e7ar aproveitando o que disseram o Deputado Z\u00e9 Silva, o Deputado Sergio Souza e o representante da CONTAG: produtor nenhum quer usar veneno. De fato, produtor nenhum quer isso. Quem acompanhou o debate nas duas Comiss\u00f5es sabe claramente que quem quer flexibilizar a legisla\u00e7\u00e3o para liberar mais agrot\u00f3xicos s\u00e3o os produtores de agrot\u00f3xicos, a ind\u00fastria qu\u00edmica que os produz. Esses s\u00e3o os que ganham dinheiro em cima dos produtores. Nenhum produtor quer usar veneno.\r\n\u00c9 importante entendermos o que estamos debatendo aqui. H\u00e1 30, 40, 50 anos, n\u00e3o se utilizavam tantos agrot\u00f3xicos na agricultura no mundo. Esse modelo de agricultura de concentra\u00e7\u00e3o de terra, monocultura, uso intensivo de equipamentos casa vez mais pesados, e, depois, de equipamentos mais pesado ainda para remover a terra, e de uso intensivo de agroqu\u00edmicos, especialmente de agrot\u00f3xicos, foi constru\u00eddo ao longo dos \u00faltimos 30, 40, 50 anos. E essa agricultura tomou conta do mundo.\r\nDe l\u00e1 para c\u00e1, a fome no mundo aumentou. Lembram que, na constru\u00e7\u00e3o desse modelo da agricultura, o debate que se colocava - e alguns ainda insistem em dizer isso hoje - era que se precisava usar veneno para poder matar a fome no mundo? E n\u00e3o se matou a fome no mundo.\r\nRecentemente, h\u00e1 3 anos, especialistas do mundo inteiro mobilizados pela ONU chegaram \u00e0 conclus\u00e3o e disseram que, se se quiser acabar com a fome e enfrentar os desafios do aumento da popula\u00e7\u00e3o no futuro, precisa-se distribuir a terra, por meio de reforma agr\u00e1ria; precisa-se valorizar a agricultura familiar, conceitualmente, e, ao valorizar a agricultura familiar, n\u00f3s estamos falando de diversidade, de agrobiodiversidade - \u00e9 o conceito que est\u00e1 por tr\u00e1s; e diminuir intensamente o uso de agrot\u00f3xico.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 conhecida h\u00e1 pouco tempo, como as pesquisas v\u00eam demonstrando, a maior incid\u00eancia de uma s\u00e9rie de doen\u00e7as, que foram aqui hoje levantadas. Qualquer um que est\u00e1 nos ouvindo ou assistindo sabe que n\u00e3o era t\u00e3o comum termos gente pr\u00f3xima, parente ou pessoa conhecida, com c\u00e2ncer. Hoje \u00e9 mais comum. Eu circulo pelo interior de S\u00e3o Paulo, e n\u00e3o h\u00e1 uma cidade em que n\u00e3o haja uma casa de apoio \u00e0 pessoa com c\u00e2ncer. Estou pegando esse exemplo. Aumentou a incid\u00eancia. \r\nNingu\u00e9m aqui diz que todo c\u00e2ncer \u00e9 derivado ou surge por causa do veneno que vem no alimento. Ningu\u00e9m est\u00e1 dizendo isso. Mas as pesquisas e a ci\u00eancia est\u00e3o mostrando que aumentou a incid\u00eancia do c\u00e2ncer, como a de v\u00e1rias outras doen\u00e7as. As pesquisas j\u00e1 est\u00e3o mostrando isso, e n\u00f3s precisamos, ent\u00e3o, repensar o modelo da agricultura.\r\nEu quero parabenizar o Deputado Z\u00e9 Silva pela sua fala. Ele disse aqui uma lista de aspectos em que n\u00f3s precisamos repensar a agricultura. Tudo o que ele disse est\u00e1 previsto no PNARA, o projeto de lei que cria a Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos.\r\nSe n\u00f3s, como humanidade, levamos de 30 a 40 anos para construir este modelo que est\u00e1 envenenando o solo, matando a biodiversidade, matando as pessoas e que pode inclusive comprometer a agricultura brasileira de exporta\u00e7\u00e3o, sabemos que para mudar esse modelo n\u00e3o \u00e9 de uma hora para outra; n\u00e3o \u00e9 num estalar de dedos. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos tirar aquele 1,2 bilh\u00e3o que o Brasil d\u00e1 de isen\u00e7\u00e3o fiscal s\u00f3 para a cadeia da produ\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, para as empresas que produzem agrot\u00f3xicos, pegar aquele dinheiro e, aos poucos, come\u00e7ar a botar na perspectiva da agroecologia; tirar aquele 1 bilh\u00e3o que o Estado de S\u00e3o Paulo d\u00e1, por exemplo, tamb\u00e9m para a cadeia de agrot\u00f3xicos e come\u00e7ar a colocar na cadeia da agroecologia.\r\nAquele que produz sem utilizar veneno n\u00e3o tem dinheiro, n\u00e3o tem assist\u00eancia t\u00e9cnica, n\u00e3o tem apoio para fazer com que o produto dele chegue aos trabalhadores, para eles terem acesso. Hoje, quem quer comer um produto org\u00e2nico paga caro no supermercado. Por qu\u00ea? Porque aquele que produz de forma org\u00e2nica n\u00e3o tem subs\u00eddio para fazer com que o seu produto chegue aos mais pobres e aos trabalhadores, a fim de que eles tenham acesso esse produto. \r\nN\u00f3s precisamos mudar o modelo, mas para isso precisamos ter coragem pol\u00edtica, precisamos enfrentar resist\u00eancias aqui. N\u00f3s n\u00e3o precisamos ficar sujeitos \u00e0 press\u00e3o de setores econ\u00f4micos, que pressionam de tal forma que os Parlamentares ficam com medo de fazer esse enfrentamento.\r\nN\u00f3s precisamos ter coragem dentro do Parlamento e fazer essa mudan\u00e7a.\r\nN\u00f3s precisamos ter coragem e fazer com que a EMBRAPA volte a ter o seu or\u00e7amento. Neste ano, o Governo Bolsonaro est\u00e1 diminuindo em 45% o or\u00e7amento da EMBRAPA. O Fundo Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima tamb\u00e9m dialoga com essa perspectiva, e o seu or\u00e7amento diminuiu 22% este ano; o or\u00e7amento para a agroenergia est\u00e1 48% menor; o or\u00e7amento para o fortalecimento da agricultura familiar diminuiu 91% este ano; o or\u00e7amento para a agricultura de baixo carbono, 81%; o or\u00e7amento para a agricultura org\u00e2nica, 50%. Diminuindo o or\u00e7amento n\u00f3s estamos indo para o caminho errado! Ou n\u00f3s enfrentamos isso, ou vamos comprometer o futuro da agricultura brasileira.\r\nSe o Brasil quiser continuar produzindo alimentos para o povo brasileiro e para o mundo - e tem essa responsabilidade, pelas nossas condi\u00e7\u00f5es naturais, pelo nosso territ\u00f3rio -, n\u00f3s precisamos mudar o modelo de agricultura: tirar o veneno do prato de comida que vai na mesa de cada brasileiro e daqueles que compram comida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F9%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE GLOBAL PELO CLIMA, DENOMINA\u00c7\u00c3O, EVENTO.\r\nAGROT\u00d3XICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, \u00c1USTRIA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Greve Global pelo Clima. Rejei\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento da \u00c1ustria, do acordo de livre com\u00e9rcio entre a Uni\u00e3o Europeia e o Mercado Comum do Sul - MERCOSUL, em face da pol\u00edtica ambiental adotada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na pr\u00f3xima sexta-feira, centenas de cidades do Brasil e milhares do mundo todo estar\u00e3o indo \u00e0s ruas na Greve Global pelo Clima. Todos t\u00eam ci\u00eancia dos limites que est\u00e3o sendo colocados por esse modelo de desenvolvimento predador que est\u00e1 colocando em risco n\u00e3o somente a nossa esp\u00e9cie, mas tamb\u00e9m a vida no planeta.\r\nHoje n\u00f3s recebemos aqui dezenas de entidades e de movimentos que trouxeram um manifesto que chama a aten\u00e7\u00e3o deste Parlamento e do Congresso Nacional para a situa\u00e7\u00e3o do clima, para que n\u00f3s tamb\u00e9m tomemos uma atitude.\r\nQuero informar que o Parlamento da \u00c1ustria acaba de tomar uma decis\u00e3o contr\u00e1ria ao acordo do MERCOSUL, em fun\u00e7\u00e3o do desgoverno e das pol\u00edticas que est\u00e3o sendo adotadas pelo Governo Bolsonaro, como a libera\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE GERAL PELO CLIMA, DENOMINA\u00c7\u00c3O, EVENTO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Greve Geral pelo Clima. Conclama\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade brasileira para participa\u00e7\u00e3o no movimento pelo clima.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, subo a esta tribuna para fazer um chamamento. Amanh\u00e3, sexta-feira, em milhares de cidades no mundo inteiro, como tamb\u00e9m aqui no Brasil, a popula\u00e7\u00e3o ir\u00e1 para as ruas manifestar sua preocupa\u00e7\u00e3o com a crise clim\u00e1tica que n\u00f3s estamos vivendo. Amanh\u00e3 \u00e9 o dia da Greve Global pelo Clima.\r\nTodos v\u00eam acompanhando a situa\u00e7\u00e3o do planeta, como v\u00eam se intensificando as secas e as tempestades em v\u00e1rias partes do mundo, inclusive no Brasil. Isso est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 a\u00e7\u00e3o do ser humano, da nossa esp\u00e9cie, gerando consequ\u00eancias para outras formas de vida.\r\nQuero, deste plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, fazer esse chamamento para que todos participem dessa mobiliza\u00e7\u00e3o mundial e, assim, chamar a aten\u00e7\u00e3o das autoridades no mundo inteiro e do Brasil, de que \u00e9 preciso mudar o rumo de toda a cadeia produtiva, da forma como nos relacionamos com o consumo e dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o, que emitem cada vez mais gases de efeito estufa.\r\nO planeta clama, a vida no planeta clama! N\u00f3s precisamos tomar uma atitude tamb\u00e9m no Congresso Nacional e come\u00e7ar a trabalhar uma pauta que contemple a perspectiva e o conceito da transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica em todas as cadeias de produ\u00e7\u00e3o. Sen\u00e3o, logo mais n\u00e3o haver\u00e1 vida em todo o planeta. Vamos participar amanh\u00e3 do dia da Greve Global pelo Clima!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O SIMB\u00d3LICA, MPV 884/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), OBRIGATORIEDADE, CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), PROPRIEDADE RURAL, DESTAQUE DE BANCADA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Esclarecimento \u00e0 Presid\u00eancia sobre a realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica de requerimentos de destaques e do texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 884, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, a respeito da prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, com vista \u00e0 retirada da previs\u00e3o do prazo de inscri\u00e7\u00e3o de propriedades rurais no Cadastro Ambiental Rural - CAR.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, h\u00e1 acordo para votar de forma simb\u00f3lica o texto, ressalvados os tr\u00eas destaques. Ali\u00e1s, v\u00e1rios partidos apresentaram os mesmos destaques, e n\u00f3s tamb\u00e9m estamos retirando-os, para que fique o destaque apresentado pelo PSL, com o qual estamos de acordo.\r\nPortanto, o acordo firmado \u00e9 votar todo o texto e os tr\u00eas destaques, todos de forma simb\u00f3lica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, SP-193, SP-165, RODOVIA, ELDORADO (SP), IPORANGA (SP), JACUPIRANGA (SP), MELHORIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Convite \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios de Eldorado, Iporanga e Jacupiranga, para participa\u00e7\u00e3o em ato pela melhoria nas Rodovias SP-193 e SP-165, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a este microfone fazer um convite a toda a popula\u00e7\u00e3o de Eldorado, como tamb\u00e9m de Iporanga e de Jacupiranga, para um ato importante no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 28, \u00e0s 10h30min. Haver\u00e1 uma caminhada que vai sair de Eldorado at\u00e9 o trevo de Sete Barras, para reivindicar melhoria nas rodovias SP-193 e SP-165.\r\nH\u00e1 muitos anos cobramos do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo provid\u00eancias, no sentido de fazer obras necess\u00e1rias e definitivas para melhorar essa estrada. \u00c9 uma estrada muito importante que d\u00e1 acesso a uma riqueza, a toda beleza que tem naquela regi\u00e3o: as cavernas, as trilhas, a Mata Atl\u00e2ntica exuberante e a riqueza das comunidades.\r\nEnt\u00e3o, convido todos a estarem no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 28, \u00e0s 10h30min, em Eldorado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOLPE DE ESTADO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS, MEIO AMBIENTE, DIREITOS DOS \u00cdNDIOS, COMUNIDADE TRADICIONAL.\r\nEMENDA CONSTITUCIONAL, NOVO REGIME FISCA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO. \r\nPL 6670/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE REDU\u00c7\u00c3O DE AGROT\u00d3XICOS (PNARA).\r\nPRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, INCENTIVO, RECURSOS FINANCEIROS.\r\nMARCO REGULAT\u00d3RIO, DESENVOLVIMENTO URBANO.\r\nCONTRIBUI\u00c7\u00c3O DE INTERVEN\u00c7\u00c3O NO DOM\u00cdNIO ECON\u00d4MICO (CIDE), MUNICIPALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nC\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), ADES\u00c3O, CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR). \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX- PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, SOLTURA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Consequ\u00eancias do golpe contra a ex-Presidenta Dilma Rousseff. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com as pol\u00edticas ambientais e com os direitos dos povos e comunidades tradicionais. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.670, de 2016, sobre a  institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos - PNARA. Import\u00e2ncia da concess\u00e3o de incentivos financeiros \u00e0s atividades de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Necessidade da cria\u00e7\u00e3o de novo marco regulat\u00f3rio de desenvolvimento urbano no Pa\u00eds. Municipaliza\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico - CIDE. Urg\u00eancia na implementa\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal Brasileiro, com incentivo \u00e0 ades\u00e3o ao Cadastro Ambiental Rural - CAR. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Plano Plurianual de Investimentos - PPA de 2020/2023, de estrat\u00e9gias indutoras da transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica da economia brasileira. Defesa de soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, Deputado S\u00f3stenes Cavalcante.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, cheguei a esta Casa em 2015, eleito por S\u00e3o Paulo, para exercer o meu primeiro mandato como Deputado Federal e, assim, iniciar minha primeira experi\u00eancia no Poder Legislativo. Vim com a expectativa de contribuir com o processo de transforma\u00e7\u00f5es que o Brasil estava vivenciando desde a elei\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Lula, em 2002.\r\nO que poderia ser um momento inesquec\u00edvel da renova\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, com a esperan\u00e7a vencendo o medo, tornou-se uma mostra da degenera\u00e7\u00e3o e da desfa\u00e7atez de determinados atores da cena pol\u00edtica nacional e de at\u00e9 aonde estavam dispostos a jogar com a nossa democracia e o sistema pol\u00edtico brasileiro.\r\nApenas 6 dias depois da reelei\u00e7\u00e3o da Presidenta Dilma Rousseff, no s\u00e1bado, dia 1\u00ba de novembro, lembro-me muito bem, houve manifesta\u00e7\u00e3o na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo, e se ouviram os pedidos de interven\u00e7\u00e3o militar e de impeachment imediato da Presidenta rec\u00e9m-eleita. \r\nPrecisamos refletir sobre como isso desaguou na conjuntura que vivemos hoje, em que boa parte da popula\u00e7\u00e3o endossou discursos de \u00f3dio e pr\u00f3ximos aos da minoria virulenta de 4 anos atr\u00e1s. \r\nEm 2015, no meu primeiro ano de atua\u00e7\u00e3o como Deputado Federal, vi dentro deste plen\u00e1rio o in\u00edcio de uma s\u00f3rdida campanha de difama\u00e7\u00e3o e de desestabiliza\u00e7\u00e3o de um governo legitimamente eleito. O candidato derrotado na ocasi\u00e3o questionou ao Tribunal Superior Eleitoral o resultado da elei\u00e7\u00e3o, mesmo o pleito tendo apresentado total lisura e tido acompanhamento internacional.\r\nInsatisfeitos com a orienta\u00e7\u00e3o do Governo da Presidenta Dilma Rousseff, setores significativos dos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa e do Poder Judici\u00e1rio deram guarida \u00e0s investidas golpistas, e, nesta Casa, representantes do que h\u00e1 de mais atrasado em nosso Pa\u00eds, liderados pelo ent\u00e3o Deputado Eduardo Cunha, articularam-se para inviabilizar o Governo e impuseram ao Brasil a farsa do impeachment, um golpe parlamentar reconhecido at\u00e9 mesmo por um dos seus articuladores, o ent\u00e3o Vice-Presidente da Rep\u00fablica Michel Temer.\r\nA partir da\u00ed, o poder foi tomado de assalto por representantes de um ultraliberalismo vulgar, que imediatamente se traduziu no desmonte de marcos civilizat\u00f3rios duramente conquistados ao longo dos anos pelas lutas populares.\r\nInvestimentos em pol\u00edticas sociais foram abandonados, criminalizados no discurso e chamados de \"gastos perdul\u00e1rios\".\r\nSob o argumento falacioso do equil\u00edbrio fiscal, aprovou-se a vergonhosa e criminosa Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 55, intitulada de \"PEC do Fim do Mundo\", com a qual foram congelados por 20 anos os investimentos p\u00fablicos.\r\nTodos os que me ouvem agora sabem do sufoco das Prefeituras, no Pa\u00eds inteiro, em fun\u00e7\u00e3o do congelamento nos or\u00e7amentos p\u00fablicos.\r\nN\u00e3o satisfeitos, os adoradores do \"deus mercado\" investiram em seguida contra a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e a previdenci\u00e1ria e destru\u00edram direitos hist\u00f3ricos dos trabalhadores e das trabalhadoras.\r\nEssa n\u00e3o \u00e9 apenas a minha opini\u00e3o, \u00e9 o que escuto nas periferias das grandes cidades e no interior, por onde tenho andado. O que vemos \u00e9 a desesperan\u00e7a, a cren\u00e7a cada vez menor no sistema pol\u00edtico, na democracia, naquilo que fazemos aqui. \u00c9 preciso que estejamos atentos a esse sentimento do nosso povo. Esse sentimento guiou a este cen\u00e1rio complexo e ca\u00f3tico em que vivemos hoje. Est\u00e1 em curso uma inconsequente cruzada contra a democracia e contra patamares civilizat\u00f3rios m\u00ednimos.\r\nMinorias pol\u00edticas, como povos ind\u00edgenas, quilombolas e popula\u00e7\u00e3o LGBTI, categorias como as de professores, jornalistas, cientistas, artistas, al\u00e9m de ambientalistas, estudantes e lideran\u00e7as de movimentos e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil viraram alvo preferencial da abomin\u00e1vel horda de moralistas imorais que cinicamente insistem em tentar impor censura a obras e eventos culturais, mat\u00e9rias de imprensa e at\u00e9 \u00e0 c\u00e1tedra.\r\nConsidero indispens\u00e1vel fazer este registro preliminar. Por\u00e9m, neste discurso do Grande Expediente da C\u00e2mara, fase da sess\u00e3o em que tenho a oportunidade de falar pela segunda vez em 5 anos e meio de mandato como Deputado Federal, pretendo discorrer sobre pautas que sempre fizeram parte da minha vida, dedicada \u00e0 causa socioambiental, seja como t\u00e9cnico, seja como ativista, seja como Parlamentar agora. Sempre tratei de temas de absoluta relev\u00e2ncia para as pessoas, a humanidade e o planeta.\r\nPor mais de 30 anos atuei como t\u00e9cnico em organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais em S\u00e3o Paulo e em diversos Estados da Amaz\u00f4nia. Nesse per\u00edodo, trabalhei junto a diversas comunidades tradicionais, como ind\u00edgenas, quilombolas, cai\u00e7aras, ribeirinhos e seringueiros. Estou no segundo mandato como Deputado Federal por S\u00e3o Paulo e nunca presenciei nada parecido com a sanha destrutiva do Governo Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e aos direitos de povos e comunidades tradicionais.\r\n\u00c9 o caso, por exemplo, da extin\u00e7\u00e3o da Secretaria de Mudan\u00e7as do Clima e Florestas do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente; da transfer\u00eancia da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente para o do Desenvolvimento Regional; da redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de membros do Conselho Nacional do Meio Ambiente, de 96 para 23 - eleitos por sorteio agora; da nomea\u00e7\u00e3o de militares para postos de comando do ICMBIO - Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade.\r\n\u00c9 o caso da crise diplom\u00e1tica com os Governos da Alemanha e da Noruega que resultou na perda de 3 bilh\u00f5es e 600 milh\u00f5es de reais para o Fundo Amaz\u00f4nia; da exonera\u00e7\u00e3o dos Superintendentes do IBAMA - Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis nos 26 Estados e no Distrito Federal. Por fim, a pol\u00eamica exonera\u00e7\u00e3o de Ricardo Galv\u00e3o, Diretor do INPE - Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, a paralisa\u00e7\u00e3o da reforma agr\u00e1ria, a suspens\u00e3o da demarca\u00e7\u00e3o de terras para povos ind\u00edgenas e quilombolas e o fim de todos os programas de inclus\u00e3o social.\r\nPrecisamos entender que, por tr\u00e1s do caos provocado por Bolsonaro, h\u00e1 uma pol\u00edtica articulada e que atende a interesses de setores atrasados do agroneg\u00f3cio, que, se pudessem, voltariam \u00e0s pr\u00e1ticas dos engenhos do s\u00e9culo XIX, bem como atende a determinados c\u00edrculos empresariais e pol\u00edticos norte-americanos.\r\nSob o manto irreal da \"autenticidade\" e do \"patriotismo\", que ainda conta com n\u00famero razo\u00e1vel de seguidores dispostos a defender com idolatria, messianismo e fervor ideol\u00f3gico seu l\u00edder, chamado por alguns de \"mito\", denomina\u00e7\u00e3o apropriada em certo sentido, pois o termo \"mito\" tamb\u00e9m pode ser utilizado para nominar farsas e cren\u00e7as infundadas, o patriotismo tosco n\u00e3o resiste aos fatos: estamos diante de um dos governos mais entreguistas de todos os tempos. Est\u00e3o a\u00ed as propostas e os convites para explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios em terras ind\u00edgenas, a entrega da base de Alc\u00e2ntara e das reservas petrol\u00edferas brasileiras.\r\nComo coordenador da Frente Parlamentar Ambientalista, estou participando de uma s\u00e9rie de iniciativas de resist\u00eancia na C\u00e2mara dos Deputados a projetos danosos ao meio ambiente e ao desenvolvimento sustent\u00e1vel. \r\nH\u00e1 alternativas para o modelo de destrui\u00e7\u00e3o ambiental em curso. Diante do tamanho de nossa responsabilidade como integrantes da C\u00e2mara dos Deputados e do desafio de representar os mais de 124 mil eleitores que confiaram a mim seu voto, em outubro de 2018, \u00e9 necess\u00e1rio sermos propositivos. Vou levantar aqui algumas iniciativas importantes, que podem ser defendidas por este Parlamento e debatidas com a sociedade, para a formula\u00e7\u00e3o de projetos de lei e iniciativas estrat\u00e9gicas para a sociedade do futuro.\r\nAlgumas delas constavam do programa de governo de Fernando Haddad na disputa da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, em 2018, programa que trouxe v\u00e1rias propostas para uma transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica rumo \u00e0 nova sociedade do s\u00e9culo XXI. Como Secret\u00e1rio Nacional de Meio Ambiente do meu partido, o PT, tive a honra de auxiliar em sua constru\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 poss\u00edvel construir um novo marco de passagem rumo \u00e0 transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, saindo da maneira convencional de produzir com agrot\u00f3xicos e t\u00e9cnicas que agridem a natureza, rumo a novas maneiras de fazer agricultura, com tecnologias e bases cient\u00edficas com vi\u00e9s ecol\u00f3gico com as quais se busque proporcionar, de maneira integrada, a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, o respeito e a conserva\u00e7\u00e3o da natureza, sem esquecer jamais a meta de proporcionar melhor qualidade de vida para as presentes e as futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nNesse sentido, \u00e9 imperioso que esta C\u00e2mara dos Deputados aprove o Projeto de Lei n\u00ba 6.670, de 2016, que cria a Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos, de que tive a oportunidade de ser o Relator.\r\nOutra via para a transi\u00e7\u00e3o \u00e9 a proposta de reforma tribut\u00e1ria que o PT elaborou e que est\u00e1 sendo apresentada no processo de discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45. A proposta inclui, entre outros itens, a amplia\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia da Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico - CIDE, sobre outras atividades poluidoras, al\u00e9m dos combust\u00edveis; a prioriza\u00e7\u00e3o da destina\u00e7\u00e3o dos recursos dos Fundos Constitucionais para projetos sustent\u00e1veis; o estabelecimento de incentivos econ\u00f4micos para produ\u00e7\u00e3o de bioinsumos, produ\u00e7\u00e3o agroecol\u00f3gica e org\u00e2nica; a n\u00e3o incid\u00eancia de impostos sobre os investimentos em saneamento b\u00e1sico; a destina\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo de Desenvolvimento Regional, a ser criado, prioritariamente, para o saneamento b\u00e1sico.\r\nO crescimento econ\u00f4mico em bases consistentes exige a retomada de investimentos em infraestrutura de transporte limpa, que garanta a diversifica\u00e7\u00e3o dos modais de cargas e passageiros, incluindo ferrovias, hidrovias e meios menos poluentes, melhorando a efici\u00eancia operacional no escoamento da produ\u00e7\u00e3o ao mercado interno e externo. Exige tamb\u00e9m a redu\u00e7\u00e3o de custos log\u00edsticos, aumentando a competitividade das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras e a redu\u00e7\u00e3o do custo dos bens para o consumo interno.\r\nA transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica tem como horizonte o direito \u00e0 cidade, entendido n\u00e3o apenas como o combate \u00e0s desigualdades, com a provis\u00e3o de moradia digna, seguran\u00e7a jur\u00eddica na posse da terra e condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de infraestrutura urbana, que fazem parte da agenda da reforma urbana, mas tamb\u00e9m como a democratiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os urbanos, a prioridade do vi\u00e1rio para o transporte coletivo e mobilidade ativa e a perspectiva de tornar as cidades mais limpas e saud\u00e1veis.\r\nPara garantir o direito a viver bem nas cidades, \u00e9 necess\u00e1rio transform\u00e1-las em territ\u00f3rios inclusivos, seguros, resilientes e sustent\u00e1veis. O Pa\u00eds necessita de um novo marco regulat\u00f3rio de desenvolvimento urbano, garantindo o direito \u00e0 cidade, a democratiza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o p\u00fablico e a sustentabilidade urbana.\r\nO Parlamento pode ser o indutor e fomentar o debate para a expans\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o do sistema de transporte p\u00fablico, prioritariamente os de alta e m\u00e9dia capacidade, como trens, metr\u00f4s e corredores exclusivos de \u00f4nibus. A cidade de S\u00e3o Paulo, no per\u00edodo em que Fernando Haddad foi Prefeito e Jilmar Tatto era o Secret\u00e1rio de Transportes, teve experi\u00eancias exitosas nessa seara.\r\nA diretriz estrat\u00e9gica \u00e9 o fomento ao transporte p\u00fablico acess\u00edvel e inclusivo para pessoas com defici\u00eancias e idosos, que d\u00ea conforto e seguran\u00e7a aos passageiros e que j\u00e1 antecipe o fato de que, nos pr\u00f3ximos anos, haver\u00e1 mais idosos do que crian\u00e7as no Brasil. Al\u00e9m disso, este Congresso deve promover estudos e debates para analisar a viabilidade da municipaliza\u00e7\u00e3o da CIDE para assegurar a redu\u00e7\u00e3o das tarifas, a expans\u00e3o das gratuidades e do transporte p\u00fablico.\r\nN\u00e3o podemos falar de transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica ou da sociedade do futuro sem garantir moradia digna para o nosso povo, contemplando a urbaniza\u00e7\u00e3o e a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de loteamentos irregulares e assentamentos prec\u00e1rios.\r\nDefendo tamb\u00e9m a elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria como utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismos hist\u00f3ricos de administra\u00e7\u00f5es populares, como o debate pleno e a consulta \u00e0s comunidades atingidas.\r\nE, acima de tudo, precisamos, enquanto Parlamentares e cidad\u00e3os, compreender que lutar n\u00e3o \u00e9 crime. Aqui expresso todo o meu apoio e solidariedade aos presos por lutarem por direito de popula\u00e7\u00f5es que habitam em ocupa\u00e7\u00f5es urbanas. Expresso meu apoio, minha solidariedade \u00e0 Preta Ferreira, a Sidney Ferreira, \u00e0 Edinalva Pereira e \u00e0 Ang\u00e9lica Lima, que injustamente est\u00e3o presos em S\u00e3o Paulo pelo simples fato de estarem ajudando a organizar aqueles que lutam por moradia.\r\nAl\u00e9m do acesso \u00e0 moradia nas cidades, urge democratizarmos o acesso a terra. A reforma agr\u00e1ria, em um pa\u00eds que tem a hist\u00f3ria de domina\u00e7\u00e3o da terra pelas elites pol\u00edticas e econ\u00f4micas, \u00e9 a principal ferramenta para a constru\u00e7\u00e3o da vida digna no campo.\r\nA transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica requer um forte compromisso com a prote\u00e7\u00e3o \u00e0s florestas e \u00e0 sociobiodiversidade. Uma das medidas fundamentais, visando tal compromisso, \u00e9 a implementa\u00e7\u00e3o plena do C\u00f3digo Florestal, incluindo o incentivo \u00e0 ades\u00e3o ao Cadastro Ambiental Rural.\r\nInfelizmente esta Casa vem articulando, por meio de medidas provis\u00f3rias, a cont\u00ednua protela\u00e7\u00e3o da ades\u00e3o dos produtores ao Cadastro Ambiental Rural, muitas vezes tentando incluir a anistia aos desmatadores, ao inv\u00e9s de lutar pelo C\u00f3digo Florestal, um dos mais amplos consensos constru\u00eddos neste Parlamento desde a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.\r\nAs pol\u00edticas inovadoras que a transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica requer ter\u00e3o impacto direto na Amaz\u00f4nia, que representa cerca de 60% do territ\u00f3rio brasileiro e constitui a maior cobertura de floresta tropical do planeta. A regi\u00e3o concentra 98% das terras ind\u00edgenas e 77% das unidades de conserva\u00e7\u00e3o, que, somadas aos territ\u00f3rios quilombolas, representam 32% da superf\u00edcie do Pa\u00eds. Sua extens\u00e3o e biodiversidade abrigam 170 povos ind\u00edgenas, 357 comunidades remanescentes de quilombos e milhares de comunidades de seringueiros, castanheiros, ribeirinhos, quebradeiras de coco, assentados da reforma agr\u00e1ria, entre outros. Essa fant\u00e1stica diversidade \u00e9tnica, cultural, precisa ser integralmente acolhida e incorporada ao processo de transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica.\r\nDe todas as dimens\u00f5es da transi\u00e7\u00e3o que abordamos at\u00e9 aqui, a centralidade est\u00e1 na sustentabilidade ambiental do processo de desenvolvimento. E a sustentabilidade ambiental pressup\u00f5e a permanente defesa dos ecossistemas naturais, do clima global e do uso sustent\u00e1vel dos bens comuns. Por isso \u00e9 t\u00e3o importante assegurar e consolidar a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas, das unidades de conserva\u00e7\u00e3o, dos territ\u00f3rios quilombolas e das comunidades tradicionais e das demais formas de apropria\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o coletivas da biodiversidade, bem como assegurar a prote\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0 \u00e1gua como direito humano fundamental.\r\nEsses objetivos dependem da implementa\u00e7\u00e3o dos acordos e conven\u00e7\u00f5es ambientais internacionais, como a do clima, a da biodiversidade, entre outros; da sustentabilidade como conceito estruturante de todas as pol\u00edticas, especialmente da economia, da infraestrutura, do transporte, da ocupa\u00e7\u00e3o territorial e da vida urbana; de uma pol\u00edtica ambiental centrada na prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais, nos patamares m\u00ednimos definidos pelos acordos internacionais, do uso sustent\u00e1vel, da gest\u00e3o p\u00fablica dos bens comuns, dos servi\u00e7os ambientais e dos programas de ganho de sustentabilidade nos aglomerados urbanos; da participa\u00e7\u00e3o popular nas decis\u00f5es governamentais, do fortalecimento das organiza\u00e7\u00f5es aut\u00f4nomas populares e do incentivo \u00e0s formas alternativas de produ\u00e7\u00e3o e consumo, particularmente as agroecol\u00f3gicas; de uma pol\u00edtica de ordenamento territorial capaz de presidir, regular e induzir os planos setoriais e o processo de ocupa\u00e7\u00e3o e uso em bases sustent\u00e1veis do territ\u00f3rio nacional, articulando, integrando e coordenando o conjunto dos instrumentos de planejamento e gest\u00e3o ambiental e territorial; de uma reforma agr\u00e1ria popular e ecol\u00f3gica, no contexto de uma estrat\u00e9gia nacional de soberania e seguran\u00e7a alimentar que produza alimentos e servi\u00e7os ambientais para o conjunto da popula\u00e7\u00e3o. Ou seja, a transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica diz respeito a um processo de natureza socioambiental e se insere nos marcos mais gerais das estrat\u00e9gias e prioridades do modelo de desenvolvimento brasileiro.\r\nNesse sentido, cabe \u00e0s for\u00e7as democr\u00e1ticas e populares da sociedade brasileira, incluindo os partidos e suas bancadas no Parlamento, a tarefa n\u00e3o apenas de resistir aos retrocessos do Governo Bolsonaro, em parte engendrados e respaldados tamb\u00e9m no Parlamento, mas sobretudo de construir um plano de transi\u00e7\u00e3o para uma economia ambientalmente sustent\u00e1vel e socialmente justa.\r\nTenho dedicado meu mandato a esse prop\u00f3sito, buscando inspira\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica dos movimentos populares, das organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e dos demais atores da sociedade civil engajados na luta pela melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida das pessoas e da preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nIn\u00fameras experi\u00eancias em curso, em todas as frentes, como aquelas acima destacadas, comprovam que a transi\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 em curso em muitos lugares, em muitos pa\u00edses. Cabe ao poder p\u00fablico e ao Parlamento, em particular, repercutir essa realidade na forma de novas institui\u00e7\u00f5es, entendidas como as regras do jogo que, ao mesmo tempo, expressem e promovam tais experi\u00eancias como via para a transi\u00e7\u00e3o.\r\nSem um Estado comprometido e sem pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas aos objetivos da transi\u00e7\u00e3o, a sociedade fica desarmada e vulner\u00e1vel \u00e0s consequ\u00eancias do modelo neoliberal, que aposta todas as suas fichas nas supostas virtudes do mercado.\r\nPor essa raz\u00e3o, vou encerrar este pronunciamento com um alerta e um chamamento. O projeto de lei do Plano Plurianual - PPA para o per\u00edodo 2020/2023, que tramita no Congresso, n\u00e3o promove nenhuma estrat\u00e9gia indutora da transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica da economia brasileira nos termos aqui abordados. E o pior \u00e9 que 98,4% dos recursos previstos no eixo ambiental est\u00e3o consignados para o Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento e apenas 1,6% ir\u00e1 para o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.\r\nEsses n\u00fameros indicam por si s\u00f3 que o Governo Bolsonaro segue coerente com seu prop\u00f3sito de subordinar a pol\u00edtica ambiental e os interesses da maioria do povo brasileiro a determinados setores da economia, a uma determinada elite minorit\u00e1ria do Pa\u00eds e a interesses internacionais.\r\nPara concluir minha fala neste nobre espa\u00e7o, fa\u00e7o um chamamento para um amplo debate na Casa sobre este PPA, envolvendo a sociedade e buscando construir proposi\u00e7\u00f5es que lhe confiram um car\u00e1ter estruturante e estrat\u00e9gico vis-\u00e0-vis aos desafios da sustentabilidade.\r\nN\u00e3o se trata apenas de apresentarmos emendas or\u00e7ament\u00e1rias, mas tamb\u00e9m de elaborarmos um arcabou\u00e7o conceitual e operacional que promova sinergias e complementariedade aos programas e a\u00e7\u00f5es integrados em uma nova matriz econ\u00f4mica de base ecol\u00f3gica.\r\nQuero aqui fazer mais um chamamento: vamos repensar o desenvolvimento deste Pa\u00eds numa base ecol\u00f3gica, de modo que contemple a sustentabilidade ambiental; que atenda aos clamores da sociedade brasileira; que atenda \u00e0s necessidades das futuras gera\u00e7\u00f5es; que atenda ao clamor de todo o povo, de todo o planeta, da vida no planeta; que atenda \u00e0s outras formas de vida que n\u00e3o t\u00eam como se defender, que dependem de n\u00f3s para defend\u00ea-las, que necessitam de lideran\u00e7as expressivas que possam fazer esse debate de forma ampla na sociedade.\r\nEncerro dizendo ao povo brasileiro que n\u00f3s precisamos de uma lideran\u00e7a que est\u00e1 presa em Curitiba injustamente, num processo armado, em que se usou parte do Judici\u00e1rio, que fez pol\u00edtica e prendeu a maior lideran\u00e7a hist\u00f3rica deste Pa\u00eds. Esta lideran\u00e7a \u00e9 fundamental para poder liderar um processo de debate neste Pa\u00eds e, assim, conduzi-lo para construirmos uma na\u00e7\u00e3o justa, equilibrada, que contemple a todos, sem discrimina\u00e7\u00e3o de credo, de religi\u00e3o, de g\u00eanero, de ra\u00e7a; uma na\u00e7\u00e3o soberana, inclusiva, que respeite essa diversidade e a grande riqueza deste Pa\u00eds, que \u00e9 a sua diversidade ambiental tamb\u00e9m.\r\nA diversidade \u00e9tnica e cultural do povo brasileiro, dos povos ind\u00edgenas e quilombolas, bem como a riqueza da nossa biodiversidade s\u00e3o o passaporte para o desenvolvimento, s\u00e3o o passaporte para a Na\u00e7\u00e3o que todos n\u00f3s queremos construir.\r\nLula livre, porque \u00e9 fundamental e importante para o Brasil!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), CARTA, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, DOEN\u00c7A, POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, PRAIA, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESASTRE AMBIENTAL, MINIST\u00c9RIO DO MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Carta Aberta da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo - FIOCRUZ pela declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica, diante dos perigos da exposi\u00e7\u00e3o ao petr\u00f3leo cru disseminado nas praias nordestinas, e para desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia popular e cuidado em sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero que seja considerada como lida a carta aberta da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ na qual \u00e9 feito um alerta sobre os riscos de contamina\u00e7\u00e3o e de doen\u00e7as que podem ser causadas pelo \u00f3leo que est\u00e1 tomando conta de todo o litoral do Nordeste, com risco de ir para o Sudeste e para a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\nEssa carta chama a aten\u00e7\u00e3o para a irresponsabilidade do Governo Bolsonaro, em especial do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, que n\u00e3o colocou em funcionamento o plano de conting\u00eancia, mesmo sendo alertado por muita gente, inclusive da pr\u00f3pria estrutura do Minist\u00e9rio.\r\nA FIOCRUZ chama a aten\u00e7\u00e3o para esses riscos e pede que seja decretada situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia na sa\u00fade p\u00fablica.\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO NILTO TATTO.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Carta Aberta da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz\r\n\r\nCarta aberta pela declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica diante os perigos da exposi\u00e7\u00e3o ao \u00f3leo de Petr\u00f3leo nas praias nordestinas e para o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia popular e cuidado em Sa\u00fade:\r\nUm contexto de extrema gravidade configurado como de emerg\u00eancia ambiental e de sa\u00fade p\u00fablica foi produzido com a chegada massiva de \u00f3leo cru de petr\u00f3leo no litoral nordestino, ainda de origem desconhecida, colocando em perigo a fauna e flora marinha e toda a popula\u00e7\u00e3o costeira, pescadores, pescadoras (marisqueiras), banhistas, trabalhadores/as das praias, turistas e consumidores de peixes e frutos do mar e comprometendo o sustento das comunidades tradicionais pesqueiras de toda a regi\u00e3o. Incluindo, tamb\u00e9m, os perigos de contamina\u00e7\u00e3o do ecossistema como um todo. As primeiras manchas de \u00f3leo cru de petr\u00f3leo ocorreram inicialmente nos Estados de Pernambuco e Para\u00edba, no dia 30 de agosto do corrente ano, ampliando-se perigosamente para os estados de Sergipe, Alagoas, Rio Grande do Norte e Bahia.\r\nAinda n\u00e3o sabemos se este petr\u00f3leo que est\u00e1 poluindo as praias tem mais componentes t\u00f3xicos do que os j\u00e1 conhecidos e que fazem parte de uma mistura de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas altamente nocivas aos seres vivos, de modo geral, e \u00e0 sa\u00fade humana. O \u00f3leo bruto de petr\u00f3leo tem uma mistura de solventes extremamente t\u00f3xicos de tipo arom\u00e1ticos e alif\u00e1ticos, como o benzeno, xileno, tolueno, furanos, dioxinas, podendo ter metais pesados entre outras subst\u00e2ncias nocivas.\r\n\u00c9 preciso ter um plano de manejo em rela\u00e7\u00e3o ao material que tem sido recolhido das praias e do mar, por ser um produto altamente inflam\u00e1vel e t\u00f3xico. Observa-se em alguns locais o armazenamento incorreto durante a coleta nas praias. Da mesma forma a sua destina\u00e7\u00e3o precisa ser bem planejada. Como n\u00e3o se sabe sobre todos seus componentes e nem origem \u00e9 preciso transport\u00e1-lo de forma correta e acondicion\u00e1-lo em aterros pr\u00f3prios e n\u00e3o utiliz\u00e1-los para incinera\u00e7\u00e3o, o que seria outro crime ambiental, pois libera dioxinas altamente cancer\u00edgenas.\r\nA fauna e flora marinha est\u00e3o sendo extremamente atingidos pela polui\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo cru depositado nos corais e fundo mar, em muitos pontos ainda desconhecidos por falta de monitoramento efetivo. A extens\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o tem resultado na contamina\u00e7\u00e3o e morte de diversos animais.\r\nA maioria desses produtos qu\u00edmicos \u00e9 cancer\u00edgena, podendo ainda produzir malforma\u00e7\u00e3o fetal, abortos, dist\u00farbios neurol\u00f3gicos graves, alergias, doen\u00e7as hep\u00e1ticas, renais, de pele, dos pulm\u00f5es, do sangue entre outras. A penetra\u00e7\u00e3o desses produtos no corpo humano pode se dar por inala\u00e7\u00e3o, contato com a pele e ingest\u00e3o de \u00e1gua ou alimento contaminado, e mesmo sendo em pequenas quantidades pode ser prejudicial \u00e0 sa\u00fade.\r\nAs intoxica\u00e7\u00f5es por exposi\u00e7\u00e3o aguda podem se manifestar com sintomas relacionados aos danos no sistema nervoso, como n\u00e1useas, v\u00f4mitos, diarreia, dor abdominal, dor de cabe\u00e7a, dist\u00farbios de vis\u00e3o, confus\u00e3o mental, vertigem, dist\u00farbios de sono; problemas respirat\u00f3rios, pneumonia qu\u00edmica, arritmias card\u00edacas, aborto e problemas na pele. Se a exposi\u00e7\u00e3o for muito intensa pode produzir coma e morte. Ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o aguda, com ou sem sintomas, tempos depois podem aparecer doen\u00e7as relacionadas, entre elas o c\u00e2ncer, doen\u00e7as hematol\u00f3gicas como neutropenia, anemia e aplasia de medula \u00f3ssea, desordens dos sistemas circulat\u00f3rio, pulmonar, renal, imune e neurol\u00f3gico, dist\u00farbios emocionais e de fertilidade, desregula\u00e7\u00f5es hormonais, entre outros agravos.\r\nAs intoxica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas ocorrem com a perman\u00eancia da intoxica\u00e7\u00e3o, e demoram mais para se manifestar clinicamente, entre elas diversos tipos de c\u00e2ncer, sendo os mais frequentes as leucemias, linfomas e de pulm\u00e3o. Malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita e outros dist\u00farbios no desenvolvimento fetal tamb\u00e9m podem ocorrer. As doen\u00e7as neurops\u00edquicas s\u00e3o graves e incapacitantes. Quadros cl\u00ednicos de hipersensibilidade podem levar as pessoas intoxicadas a ficarem al\u00e9rgicas para muitas outras subst\u00e2ncias que antes tolerava bem, piorando sua qualidade de vida.\r\n\u00c9 importante evitar a exposi\u00e7\u00e3o a esses produtos. Em caso de ter havido exposi\u00e7\u00e3o, sejam os pescadores, pescadoras, marisqueiras, soldados e volunt\u00e1rios envolvidos na limpeza das praias, turistas, crian\u00e7as e consumidores de pescados e frutos do mar, deve ser observado o surgimento de qualquer sintoma ou sinal anormal na sa\u00fade. Especial aten\u00e7\u00e3o com gestantes e crian\u00e7as. Buscar assist\u00eancia m\u00e9dica diante de qualquer dist\u00farbio da sa\u00fade manifestado ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o e registrar essas queixas. Com o passar do tempo, prestar aten\u00e7\u00e3o aos problemas de sa\u00fade e sempre referir ao m\u00e9dico que teve essa exposi\u00e7\u00e3o para que seja investigada uma poss\u00edvel associa\u00e7\u00e3o. Exigir sempre os laudos m\u00e9dicos e guardar os resultados de exames cl\u00ednicos e laboratoriais. Em caso de suspeita de intoxica\u00e7\u00e3o o caso deve ser notificado pelo servi\u00e7o de sa\u00fade \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias.\r\nA atividade de conten\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o, de limpeza e mitiga\u00e7\u00e3o deve ser realizada com toda precau\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o coletiva e individual, mediante equipamentos certificados para esse tipo de situa\u00e7\u00e3o perigosa e insalubre.\r\nPor medida de precau\u00e7\u00e3o e diante da dificuldade em identificar a quantidade e localiza\u00e7\u00e3o de \u00f3leo ainda submerso, bem como da incerteza de limpeza total da praia e chegada de mais \u00f3leo nas pr\u00f3ximas semanas e do n\u00edvel de exposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, recomenda-se fortemente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o fazer o uso recreativo das praias afetadas e nem consumir pescados e mariscos das praias (e regi\u00e3o pr\u00f3ximas) atingidas pelos res\u00edduos de \u00f3leo.\r\nA comunica\u00e7\u00e3o sobre os perigos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade precisa ser realizada com embasamento, de forma clara e articulada com os grandes meios de comunica\u00e7\u00e3o, m\u00eddias sociais, institui\u00e7\u00f5es atuantes e popula\u00e7\u00e3o. Toda informa\u00e7\u00e3o precisa ser checada para combater not\u00edcias falsas (fake news), e n\u00e3o se deve ocultar as informa\u00e7\u00f5es relevantes. A popula\u00e7\u00e3o precisa estar informada das medidas preventivas e em caso de pesquisas em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, como universidades e institutos de pesquisa, \u00e9 preciso ofertar acompanhamento por inst\u00e2ncias de controle social e ci\u00eancia dos resultados dos estudos \u00e0 toda popula\u00e7\u00e3o.\r\nO movimento social organizado deve procurar inst\u00e2ncias participativas e de controle social nestes \u00f3rg\u00e3os e em grupos de pesquisa para contribuir na constru\u00e7\u00e3o dos diferentes saberes. Quem est\u00e1 vivenciando este desastre de perto, deve ter voz ativa na constru\u00e7\u00e3o de medidas de mitiga\u00e7\u00e3o, monitoramento, pesquisa e cuidado.\r\n\u00c9 muito importante que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade garanta o direito de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade e de informa\u00e7\u00e3o para sua prote\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 um direito constitucional. A Rede Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora (RENAST) tem equipamentos em todo o Brasil - Centro Regional em Sa\u00fade do Trabalhador (CEREST) com equipes multidisciplinares para contribui\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dentro da rede SUS.\r\nEste desastre tem afetado a todos de forma muita negativa em diferentes dimens\u00f5es e n\u00edveis. Dentre os impactos econ\u00f4micos, destaca-se a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda que depende dos neg\u00f3cios no litoral, e que atuado de forma volunt\u00e1ria, apesar da falta de material e preparo, na retirada do \u00f3leo com o intuito de n\u00e3o prejudicar na sua renda familiar de subsist\u00eancia, no per\u00edodo do ano mais produtivo. A cadeia produtiva pesqueira artesanal tamb\u00e9m vem sendo prejudicada. Apesar desta semana ter sido liberado pelo Governo Federal o seguro defeso, este s\u00f3 acoberta 30% dos pescadores e pescadoras, deixando os demais em estado de ainda maior vulnerabilidade social. O impacto tamb\u00e9m sentido na atividade hoteleira e de bares e restaurantes repercute tamb\u00e9m na economia local. Mas \u00e9 importante a compreens\u00e3o da gravidade da situa\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o de medidas precaucion\u00e1rias aos danos futuros na sa\u00fade. \u00c9 preciso ter a garantia da qualidade das \u00e1guas do mar, dos mananciais e da sa\u00fade p\u00fablica.\r\nConsiderando as incertezas da origem, quantidade e perigos decorrentes do derramamento de petr\u00f3leo e o quanto ele tem afetado os diferentes ecossistemas e o perigo para a sa\u00fade, \u00e9 imprescind\u00edvel o imediato acionamento de todos os mecanismos relativos ao acontecimento de desastres no territ\u00f3rio nacional, como previsto nas Leis n. 12.340/2010 e n. 12.608/2012, e que seja decretada situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica em todos os Estados e Munic\u00edpios atingidos pelo \u00f3leo, com base na portaria n\u00ba 2.952 de 14/12/2011 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nRecife, 27 de outubro de 2019",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, M\u00c1RCIA LIA, DEPUTADA ESTADUAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), QUILOMBOLAS, TERRAS QUILOMBOLAS, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o destinada ao debate da situa\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de remanescentes de quilombos no Vale do Ribeira, Estado de S\u00e3o Paulo. Paralisa\u00e7\u00e3o dos processos de demarca\u00e7\u00e3o e reconhecimento de territ\u00f3rios dos quilombolas, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu venho a esta tribuna, primeiro, para registrar que participei de uma reuni\u00e3o na sexta-feira passada com a Deputada Estadual M\u00e1rcia Lia, do PT de S\u00e3o Paulo, organizada pela Equipe de Articula\u00e7\u00e3o e Assessoria \u00e0s Comunidades Negras do Vale do Ribeira - EAACONE e pelo Instituto Socioambiental - ISA. Estavam presentes lideran\u00e7as de 21 quilombos do Vale do Ribeira.\r\nEssa reuni\u00e3o, grande, com mais de 120 pessoas, foi uma reuni\u00e3o com o ITESP - Instituto de Terras do Estado de S\u00e3o Paulo e com o INCRA, para discutir a situa\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria dessas comunidades no Vale do Ribeira.\r\nTanto no Estado de S\u00e3o Paulo quanto no \u00e2mbito federal est\u00e3o completamente paralisados, Deputado Valmir, os processos de demarca\u00e7\u00e3o e de reconhecimento dos territ\u00f3rios quilombolas. O Estado de S\u00e3o Paulo j\u00e1 tem uma pol\u00edtica antiga de tamb\u00e9m fazer relat\u00f3rio t\u00e9cnico e cient\u00edfico e at\u00e9 de titular as terras devolutas do Estado em nome das comunidades quilombolas.\r\nEssa pol\u00edtica, entretanto, est\u00e1 completamente paralisada desde que o Doria assumiu o Governo do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nO mesmo acontece com o INCRA, que precisa fazer o RTID. J\u00e1 h\u00e1 meia d\u00fazia de processos prontos na mesa do Presidente Bolsonaro para serem assinados, mas est\u00e3o paralisados.\r\nEnt\u00e3o, como encaminhamento dessa reuni\u00e3o de que participei, e conforme acordado l\u00e1, eu venho a esta tribuna chamar a aten\u00e7\u00e3o do ITESP e do INCRA para que toquem adiante esse processo de retomada da mesa de di\u00e1logo, que era coordenada pelo INCRA no Estado de S\u00e3o Paulo, em que, juntamente com as lideran\u00e7as quilombolas e com o ITESP, se discutia e trabalhava em cima de um planejamento para poder avan\u00e7ar. \u00c9 importante que se instale novamente no \u00e2mbito do INCRA essa mesa para tratar de quilombos, bem como \u00e9 importantes que se estabele\u00e7a o f\u00f3rum de discuss\u00e3o entre o ITESP e as comunidades quilombolas, t\u00e3o fundamental neste momento em que o Governo do Estado de S\u00e3o Paulo vai l\u00e1 e anuncia, sem detalhamento, o Programa Vale do Futuro, que ningu\u00e9m sabe o que \u00e9. Se deixarmos, vai acontecer o que l\u00e1 no Vale do Ribeira? Vai de novo haver investimentos errados, como v\u00e1rios outros programas que foram implementados ao longo da hist\u00f3ria no Vale do Ribeira.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que se reinstale esse f\u00f3rum de debates, para aproveitar tudo o que h\u00e1 de conhecimento e de planos j\u00e1 elaborados com a participa\u00e7\u00e3o das comunidades quilombolas, de modo que elas possam interferir e dizer que tipo de desenvolvimento, que tipo de projeto \u00e9 o melhor para o Vale do Ribeira.\r\nNo Vale do Ribeira n\u00e3o cabe aquilo que o pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro quis ir l\u00e1 fazer, que \u00e9 abrir estrada dentro das unidades de conserva\u00e7\u00e3o, dentro dos territ\u00f3rios quilombolas, para favorecer a minera\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 vai trazer impacto socioambiental para a regi\u00e3o e n\u00e3o vai trazer melhoria de qualidade de vida para ela.\r\nO Vale do Ribeira \u00e9 uma regi\u00e3o muito rica pela sua floresta, pela sua biodiversidade e pela sua diversidade \u00e9tnica e cultural. O Vale do Ribeira tem todas as condi\u00e7\u00f5es de trilhar outro tipo de desenvolvimento que n\u00e3o aquele que aconteceu em outras regi\u00f5es do Estado de S\u00e3o Paulo, que produziu riqueza concentrada na m\u00e3o de poucos e expulsou os camponeses e os agricultores do campo, fazendo que com hoje estejam nas favelas das grandes e m\u00e9dias cidades do Estado de S\u00e3o Paulo. O Vale do Ribeira pode trilhar outro caminho. Ele pode aproveitar a riqueza, aproveitar o conhecimento e fazer com que haja um desenvolvimento inclusivo para aquela popula\u00e7\u00e3o, que melhore as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o e ao mesmo tempo mantenha aquela riqueza da biodiversidade.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SANTO DIAS DA SILVA, METAL\u00daRGICO, HOMIC\u00cdDIO, POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ANIVERS\u00c1RIO DE MORTE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Transcurso dos 40 anos do assassinato, pela Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, do metal\u00fargico e militante da Pastoral Oper\u00e1ria, Santo Dias da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, h\u00e1 exatos 40 anos, em 30 de outubro de 1979, durante a memor\u00e1vel greve dos metal\u00fargicos de S\u00e3o Paulo, a Pol\u00edcia de S\u00e3o Paulo assassinou Santo Dias da Silva, jovem lideran\u00e7a oper\u00e1ria, militante da Pastoral Oper\u00e1ria, que, naquele momento, lutava com os trabalhadores, os metal\u00fargicos em especial, por melhores sal\u00e1rios, por emprego, por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida.\r\nDurante os \u00faltimos 38 anos, companheiros, amigos, familiares, lideran\u00e7as pol\u00edticas se re\u00fanem todos os anos no Cemit\u00e9rio de Campo Grande para prestar homenagem a Santo Dias da Silva.\r\nEstamos juntos. Santo Dias da Silva: presente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEPUTADO ESTADUAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO, AGRICULTURA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Estaduais do PT, do PSOL, do PCdoB e da REDE de S\u00e3o Paulo, pela apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a Pol\u00edtica Estadual de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos - PERA.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, venho a esta tribuna para saudar os Deputados Estaduais do PT, do PSOL, do PCdoB e da REDE do Estado de S\u00e3o Paulo, que, na pr\u00f3xima quinta-feira, dia 7, lan\u00e7ar\u00e3o o Projeto de Lei da PERA - Pol\u00edtica Estadual de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos. Est\u00e3o juntos tamb\u00e9m movimentos populares do campo, entidades ambientalistas da sa\u00fade, todos pensando em uma nova pol\u00edtica para a agricultura no Estado de S\u00e3o Paulo, contribuindo com esse debate no \u00e2mbito nacional.\r\nN\u00f3s precisamos encarar esse debate de uma vez por todas neste Congresso tamb\u00e9m. Basta de veneno no alimento que chega \u00e0 mesa dos brasileiros! O Brasil est\u00e1 gastando muito para a recupera\u00e7\u00e3o ambiental com sa\u00fade por causa dos agrot\u00f3xicos.\r\nViva a PERA! Viva a PNARA - Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, DIA MUNDIAL DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o e do 40\u00ba anivers\u00e1rio do estabelecimento, no Brasil, da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todas e todos. \r\nCumprimento o Deputado Padre Jo\u00e3o pela propositura. Cumprimento os integrantes da Mesa. Sa\u00fado a FAO por esses 40 anos.\r\nNeste Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante memorizarmos alguns fatos importantes, que fizeram com que o Brasil tivesse, h\u00e1 pouco tempo, especificamente em 2015, o reconhecimento internacional por ter eliminado a fome no Pa\u00eds. Eu n\u00e3o me recordo de algum outro Pa\u00eds que, nos \u00faltimos 10 anos, 15 anos, tenha tido esse reconhecimento internacional. O Brasil conseguiu. E conseguiu atrav\u00e9s de um processo dos mais bonitos, do qual eu participei, a partir j\u00e1 da d\u00e9cada de 1980, coordenado e liderado pelo Betinho, o Herbert de Souza. \r\nMuitos aqui participaram desse movimento, um dos mais bonitos que aconteceu neste Pa\u00eds, envolvendo amplos setores da sociedade: escolas, academia, igrejas, sindicatos, movimentos populares do campo e da cidade, enfim. Esse movimento ajudou a mobilizar a popula\u00e7\u00e3o e a chamar a aten\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, das autoridades, para a situa\u00e7\u00e3o de fome no Brasil, ajudou a construir pol\u00edticas p\u00fablicas, principalmente a partir de 2003, quando o Presidente Lula assumiu a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e, em seu discurso de posse, disse: \"Se, ao terminar o meu mandato, eu tiver conseguido fazer com que cada brasileiro e cada brasileira possa fazer tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es por dia, eu darei por realizado o meu Governo\". Enfim, o Presidente Lula implementou o conjunto de pol\u00edticas propostas por aquele movimento bonito que se construiu no Brasil e, em 2015, nosso Pa\u00eds teve o reconhecimento internacional de ter acabado com a fome.\r\nPois bem, depois disso, talvez at\u00e9 mesmo por esse feito, talvez o principal feito do per\u00edodo recente para a inclus\u00e3o social e o respeito \u00e0 diversidade, sofremos um golpe, e hoje j\u00e1 temos cerca de 13 milh\u00f5es de pessoas passando fome no Brasil. \u00c9 esse o resultado de pol\u00edticas erradas que se adotam e que esta Casa aprova. \r\nAcabamos com a fome, e est\u00e1vamos entrando numa agenda que trabalhava a perspectiva da seguran\u00e7a alimentar, que tem a ver com pol\u00edticas estruturantes, de longo prazo, que passam pela distribui\u00e7\u00e3o da terra, passam pela reforma agr\u00e1ria, passam pelo fortalecimento da agricultura familiar. Hoje, est\u00e3o interrompidos todos os processos de reforma agr\u00e1ria, e, pelo contr\u00e1rio, querem dar t\u00edtulo para reconcentrar a terra.\r\nN\u00f3s est\u00e1vamos discutindo uma pol\u00edtica nutricional. Hoje se libera veneno como nunca se liberou na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds. N\u00e3o se trabalha na perspectiva da agroecologia. Todos os programas que existiam de apoio \u00e0 agroecologia, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos sadios, foram interrompidos, porque acreditam que dar dinheiro para a cadeia do agrot\u00f3xico \u00e9 o caminho para produzir alimento, para acabar com a fome. N\u00e3o, esse \u00e9 o caminho para concentrar dinheiro, para concentrar o capital na m\u00e3o de poucos, deixando milh\u00f5es na fome novamente. \u00c9 isso o que est\u00e1 em andamento hoje no Pa\u00eds.\r\nNeste dia de debates acerca do Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o, quero dizer que precisamos ter esperan\u00e7a, porque, se n\u00f3s acabamos recentemente com a fome, \u00e9 poss\u00edvel acabarmos com ela novamente e, mais do que isso, \u00e9 poss\u00edvel trabalharmos com a perspectiva de fazer aquilo que nunca se fez no Brasil, que \u00e9 uma reforma agr\u00e1ria de verdade, com valoriza\u00e7\u00e3o da agricultura familiar, conceito que j\u00e1 n\u00e3o cabe neste Governo, praticamente acabou. \r\nTemos que repensar o modelo de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola neste Pa\u00eds, para, quem sabe daqui a 10 anos, 15 anos, 20 anos, pararmos de ter veneno na agricultura. \u00c9 poss\u00edvel, sim, produzir sem veneno, e estou falando de produ\u00e7\u00e3o em grande escala. A maior produ\u00e7\u00e3o de arroz org\u00e2nico da Am\u00e9rica Latina est\u00e1 no Rio Grande do Sul, nos assentamentos do sem-terra. Da mesma forma, a Fazenda S\u00e3o Francisco, no interior de S\u00e3o Paulo, que produz a\u00e7\u00facar e cana com a maior rentabilidade, \u00e9 agroecol\u00f3gica. E eu poderia citar v\u00e1rios outros exemplos.\r\nEnt\u00e3o, chega de dar dinheiro para a ind\u00fastria do agrot\u00f3xico. Vamos canalizar boa parte do 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de reais que o Brasil d\u00e1 de isen\u00e7\u00e3o fiscal para a cadeia do agrot\u00f3xico e incentivar a produ\u00e7\u00e3o agroecol\u00f3gica, de modo que aquele que produz alimento org\u00e2nico, alimento sadio, tenha apoio para fazer com que o produto org\u00e2nico chegue \u00e0 mesa dos trabalhadores com pre\u00e7o justo.\r\n\u00c9 poss\u00edvel, sim, construir uma agricultura que acabe novamente com a fome e que ainda coloque na ordem do dia a seguran\u00e7a nutricional com que todos n\u00f3s sonhamos e que v\u00ednhamos construindo.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Padre Jo\u00e3o, pela organiza\u00e7\u00e3o deste evento! \r\nParab\u00e9ns \u00e0 FAO pelos 40 anos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESIGUALDADE SOCIAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), AUMENTO, GOVERNO ESTADUAL, INVESTIMENTO, POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS, PERIFERIA URBANA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Descalabro da falta de investimentos governamentais em pol\u00edticas p\u00fablicas para a periferia de S\u00e3o Paulo, demonstrado nos dados da pesquisa do Mapa da Desigualdade 2019 realizada pela Rede Nossa S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, registro aqui a nova pesquisa do Mapa da Desigualdade, elaborada pela Rede Nossa S\u00e3o Paulo, que mostra o fosso da desigualdade na cidade de S\u00e3o Paulo.\r\nPara se ter uma ideia, em bairros da periferia, como Cidade Tiradentes, Guaianases, Graja\u00fa, Brasil\u00e2ndia, M'Boi Mirim, a expectativa de vida, em m\u00e9dia, fica entre 55 e 60 anos. J\u00e1 em bairros da classe m\u00e9dia alta, como Alto de Pinheiros e Moema, a expectativa de vida chega a 80, 82 anos. Isso mostra o descalabro que \u00e9 a falta de pol\u00edticas p\u00fablicas na periferia de S\u00e3o Paulo, situa\u00e7\u00e3o que se agu\u00e7a mais agora com o Prefeito Bruno Covas e com o Governador Doria.\r\nRegistro aqui que n\u00e3o h\u00e1 nenhum investimento em pol\u00edtica p\u00fablica, em obra de infraestrutura por parte do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo na sua periferia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O DA PENA, CONTRA, JURISPRUD\u00caNCIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Aplausos aos Ministros do Supremo Tribunal Federal pela decis\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Regozijo dos trabalhadores brasileiros com a decis\u00e3o da Suprema Corte.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nCaros colegas Parlamentares, Lula livre!\r\nSemana passada, o STF, at\u00e9 que enfim, tomou a decis\u00e3o, cumprindo o seu papel, de resguardar a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, que est\u00e1 sendo t\u00e3o agredida nos \u00faltimos anos.\r\nEu percebi, n\u00e3o s\u00f3 em S\u00e3o Bernardo do Campo, onde estive recentemente, como tamb\u00e9m no interior de S\u00e3o Paulo, onde tive a oportunidade de estar sexta-feira, participando de um evento em assentamento da reforma agr\u00e1ria na cidade de Bauru, a alegria do povo trabalhador, daquele que levanta \u00e0s 5 horas da manh\u00e3, \u00e0s 6 horas da manh\u00e3 para trabalhar; daquele que sai todo dia de casa em busca de emprego, porque h\u00e1 milh\u00f5es de brasileiros desempregados; e dos camponeses, que est\u00e3o vendo os programas de apoio \u00e0 agricultura familiar praticamente paralisados.\r\nEsses est\u00e3o contentes com a liberdade do Presidente Lula. Esses querem que a Justi\u00e7a n\u00e3o seja partidarizada e querem que acabem com esta farsa do processo contra o Presidente Lula. Eles querem o Lula de volta, disputando as elei\u00e7\u00f5es. Ali\u00e1s, eles queriam isso no ano passado.\r\nA consequ\u00eancia de o Presidente Lula n\u00e3o ter disputado a elei\u00e7\u00e3o no ano passado \u00e9 n\u00f3s termos hoje um Governo de milicianos que est\u00e3o acabando com aquilo que a Constitui\u00e7\u00e3o garante, que s\u00e3o os direitos do conjunto grande da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o se demarca mais terra ind\u00edgena, n\u00e3o se demarca mais territ\u00f3rio quilombola, n\u00e3o h\u00e1 mais nenhuma pol\u00edtica de reforma agr\u00e1ria. Acabaram praticamente com todos os programas de inclus\u00e3o social, programas que garantem os direitos da Constitui\u00e7\u00e3o e que o Governo Bolsonaro n\u00e3o vem cumprindo.\r\nPortanto, quero saudar, sim, os seis Ministros que tomaram coragem e disseram: \"Precisamos respeitar a Constitui\u00e7\u00e3o\". \u00c9 isso o que a grande maioria do povo brasileiro quer. N\u00e3o aquela meia d\u00fazia que tentou fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o parca, muito pequena, e que agora est\u00e1 at\u00e9 envergonhada de vestir a camisa verde-amarelo. Quando uma pessoa veste a camisa verde-amarelo, vem outra pessoa e pergunta: \"Voc\u00eas s\u00e3o daquela turma l\u00e1 do Queiroz, do Rio de Janeiro?\" E a\u00ed a pessoa fica envergonhada de sair \u00e0s ruas para defender a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns ao Ministros do STF! V.Exas. t\u00eam que seguir adiante para anular inclusive a bagun\u00e7a feita em desrespeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o pelo Moro e companhia limitada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DADOS, INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS (INPE), DESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, MUDAN\u00c7A CLIM\u00c1TICA, BRASIL, DEGRADA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, MINIST\u00c9RIO DO MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Fatores determinantes do aumento do desmatamento na Amaz\u00f4nia, segundo dados divulgados pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de medidas provis\u00f3rias e projetos de lei contr\u00e1rios \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de novo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e da nomea\u00e7\u00e3o de novo titular para a pasta.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Brasil volta \u00e0s manchetes dos principais jornais, dos principais meios de comunica\u00e7\u00e3o do mundo inteiro. Por qu\u00ea? Porque ontem o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE divulgou os dados do desmatamento na Amaz\u00f4nia. De agosto do ano passado a julho deste ano, o desmatamento aumentou em 30%. S\u00e3o 10 mil quil\u00f4metros quadrados de desmatamento em 1 ano. Isso porque n\u00e3o est\u00e3o computados os meses de agosto e setembro deste ano, que v\u00e3o aparecer no c\u00f4mputo do pr\u00f3ximo ano, e esses foram os meses de pico de queimada e desmatamento na regi\u00e3o.\r\nPor que isso ocorreu? De um lado, o Governo Bolsonaro, ainda na campanha, falava que ia acabar com a ind\u00fastria da multa, incentivava os desmatadores, incentivava a criminalidade na Amaz\u00f4nia. Agora, no Governo, por um lado, desautoriza os fiscais, os servidores que est\u00e3o l\u00e1 trabalhando, e, por outro lado, recebe os grileiros, os desmatadores, incentivando-os. Ele tamb\u00e9m desmontou toda a estrutura, todo o mecanismo de controle e monitoramento, todo o programa que se come\u00e7ou a montar no Governo Fernando Henrique e que foi estruturado e organizado no Governo do Presidente Lula, tanto \u00e9 que o patamar de desmatamento que havia antes o Brasil reduziu drasticamente. Isso foi reconhecido, inclusive, nos debates sobre mudan\u00e7as clim\u00e1ticas no \u00e2mbito internacional, e o Brasil teve um protagonismo muito grande em todo debate nas confer\u00eancias do clima.\r\nAgora, o Brasil \u00e9 motivo de chacota e de preocupa\u00e7\u00e3o, porque a Amaz\u00f4nia entrou num processo de desmatamento que, se seguir nessa rota, os pesquisadores j\u00e1 dizem que em 30 anos n\u00e3o haver\u00e1 mais volta, porque entrar\u00e1 num processo de desertifica\u00e7\u00e3o, correndo-se o risco de a Amaz\u00f4nia vir a se tornar aquilo que \u00e9 o Saara, no norte da \u00c1frica.\r\nEnt\u00e3o, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que aqui, nesta Casa, h\u00e1 medidas provis\u00f3rias e h\u00e1 projetos de lei que, em vez de trabalhar com a perspectiva de cuidar da Amaz\u00f4nia como patrim\u00f4nio do povo brasileiro - pela import\u00e2ncia que tem a Amaz\u00f4nia, inclusive, para a agricultura no restante do Pa\u00eds; pela import\u00e2ncia que tem a Amaz\u00f4nia na regula\u00e7\u00e3o do clima; e em raz\u00e3o dos debates sobre mudan\u00e7as clim\u00e1ticas no \u00e2mbito internacional -, s\u00e3o projetos que v\u00e3o no sentido contr\u00e1rio e v\u00e3o ampliar o desmatamento.\r\nPela megabiodiversidade que neste Pa\u00eds e pela quantidade de florestas que existem aqui, n\u00f3s precisamos ter de novo um Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e um Ministro do Meio Ambiente, o que hoje o Brasil n\u00e3o tem mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, DEPREDA\u00c7\u00c3O, CARTAZ, DIA NACIONAL DE ZUMBI E DA CONSCI\u00caNCIA NEGRA, GENOC\u00cdDIO, NEGROS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra. Necessidade de provid\u00eancias da Casa a respeito da rea\u00e7\u00e3o de Deputado contra a exposi\u00e7\u00e3o de cartaz sobre o assassinato de negros no Pa\u00eds, nas depend\u00eancias da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero informar a este Plen\u00e1rio que acabamos de assistir nos corredores desta Casa a uma cena que podemos classificar como barb\u00e1rie.\r\nHavia um cartaz sobre um evento. Esta semana, na quarta-feira, comemora-se o Dia da Consci\u00eancia Negra, e um cartaz denunciava o genoc\u00eddio do povo negro neste Pa\u00eds. Pois bem, um Deputado desta Casa, de forma violenta, arrebenta o cartaz, a placa, joga-a no ch\u00e3o, chuta. Vejam que tipo de Deputado h\u00e1 nesta Casa. Parecem representar aquilo que se v\u00ea hoje em v\u00e1rios cantos deste Pa\u00eds, mil\u00edcias atuando em parceria com o narcotr\u00e1fico, tomando conta da vida pol\u00edtica inclusive nesta Casa.\r\nEsta Casa tem que apurar esse ato de viol\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, BRIGADISTA, ROTEIRO TUR\u00cdSTICO DE SANTAR\u00c9M/ALTER DO CH\u00c3O, PARA, INCENDIO, FLORESTA AMAZONICA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Protesto contra a pris\u00e3o, pela Pol\u00edcia Civil, de brigadistas de Alter do Ch\u00e3o, acusados de ateamento de fogo em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o ambiental.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero expressar o meu apoio e a minha solidariedade ao Projeto Sa\u00fade e Alegria, assim como \u00e0 WWF e aos brigadistas de Alter do Ch\u00e3o.\r\nAgora de manh\u00e3, numa opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil do Estado, prenderam quatro brigadistas acusando-os de atearem fogo \u00e0 \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o ambiental de Alter do Ch\u00e3o. Isso mostra claramente que se trata de uma arma\u00e7\u00e3o para criminalizar as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e os movimentos populares, dos quais eram exatamente as entidades e os brigadistas volunt\u00e1rios que participaram junto com o corpo de bombeiro da a\u00e7\u00e3o de combate ao fogo que foi ateado l\u00e1. Claramente est\u00e1 demonstrado que existem por tr\u00e1s disso interesses econ\u00f4micos que querem acabar com o movimento dos brigadistas e dos que vem protegendo aquela \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GARANTIA DA LEI E DA ORDEM (GLO), REINTEGRA\u00c7\u00c3O DE POSSE, EXCLUDENTE DE ILICITUDE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, POL\u00cdCIA FEDERAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, GOVERNO ESTADUAL, LEG\u00cdTIMA DEFESA, PROPRIEDADE RURAL, ARMAMENTO, REFORMA AGR\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, REPRESS\u00c3O, MOVIMENTO SOCIAL.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATO INSTITUCIONAL.\r\nPOL\u00cdCIA CIVIL, PAR\u00c1 (ESTADO), CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG).\r\nDEPUTADO FEDERAL, IGREJA, GOVERNO, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, FASCISMO.\r\nPL 6125/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA, MEMBRO, FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, GARANTIA DA LEI E DA ORDEM (GLO), EXCLUDENTE DE ILICITUDE, AGRESS\u00c3O INJUSTA, LEG\u00cdTIMA DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Protesto contra a declara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de Garantia da Lei e da Ordem - GLO  em a\u00e7\u00f5es de reintegra\u00e7\u00e3o de posse de terras. Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Gudes, sobre a possibilidade de reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o AI-5, instrumento de repress\u00e3o adotado na ditadura militar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Presidente Bolsonaro tem anunciado e divulgado na imprensa que quer utilizar opera\u00e7\u00f5es de GLO - Garantia da Lei e da Ordem para atua\u00e7\u00e3o em reintegra\u00e7\u00e3o de posse. Ele faz isso para agradar os propriet\u00e1rios rurais. Ele quer enviar um projeto de lei desse tipo de a\u00e7\u00e3o aqui para esta Casa e, assim, usar o Ex\u00e9rcito e a Pol\u00edcia Federal para dissolver ocupa\u00e7\u00f5es.\r\nConstitucionalmente, a GLO \u00e9 adotada nos casos onde h\u00e1 esgotamento das for\u00e7as tradicionais de seguran\u00e7a p\u00fablica - a Pol\u00edcia Militar, as Pol\u00edcias Civis - de responsabilidade dos Governos de Estado. Seriam, ent\u00e3o, todos os Governadores brasileiros incapazes de garantir a seguran\u00e7a de uma a\u00e7\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse? Essa \u00e9 a pergunta que fica. Os Governadores devem dizer se querem abdicar dessa responsabilidade.\r\nAl\u00e9m disso, o Presidente quer institucionalizar a licen\u00e7a para matar no campo ao dizer que, dentro das propriedades, o Estado permitir\u00e1 qualquer a\u00e7\u00e3o na defesa da propriedade privada. \u00c9 a legaliza\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia do Estado contra quem luta pela reforma agr\u00e1ria, por exemplo. Quem \u00e9 pobre e deseja ter acesso a terra no Brasil de forma oficial ser\u00e1 tratado como criminoso, algu\u00e9m que merece ser morto, que deve ser morto. \u00c9 essa a filosofia que est\u00e1 por tr\u00e1s dessa inten\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro.\r\nA pergunta que se faz \u00e9: Bolsonaro pretende usar essa GLO para expulsar grileiros e madeireiros que invadem terras ind\u00edgenas, territ\u00f3rios quilombolas ou \u00e1reas da Uni\u00e3o ocupadas ilegalmente? Ou esses criminosos continuar\u00e3o tendo benevol\u00eancia do Estado, do Governo Bolsonaro? Eu pergunto aqui: ele vai usar a GLO para tirar os garimpeiros l\u00e1 da Terra Ind\u00edgena Yanomami? Ele vai usar a GLO para tirar os invasores criminosos que est\u00e3o dentro do Projeto de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel Esperan\u00e7a, aquele de Irm\u00e3 Dorothy Stang? Ele vai usar a GLO para reintegrar as terras ocupadas pela Cutrale para grilagem l\u00e1 em S\u00e3o Paulo, na regi\u00e3o de Mon\u00e7\u00f5es? Vai enfrentar a Cutrale?\r\nA verdade \u00e9 que medidas como essa e o excludente de ilicitude, t\u00e3o saudadas por alguns Parlamentares desta Casa, ser\u00e3o usadas como instrumento para descarregar balas em quem se manifestar contra o Governo, alegando-se depois escus\u00e1vel emo\u00e7\u00e3o, ou ainda para assassinar quem contrariar interesses de latifundi\u00e1rios.\r\nAqui nesta Casa h\u00e1 quem defenda a volta do AI-5. Agora mesmo, o Ministro a servi\u00e7o dos banqueiros tamb\u00e9m defendeu publicamente isso, se necess\u00e1rio. Se o povo brasileiro se revoltar contra o aumento da mis\u00e9ria, da fome e do desemprego que vem sendo causado pelo Governo Bolsonaro e por seu Ministro Guedes e, por acaso, se manifestar contra isso, vai-se usar o AI-5?\r\nEu digo aos colegas Parlamentares tanto da C\u00e2mara como do Senado que aquilo que a Pol\u00edcia Civil est\u00e1 fazendo hoje l\u00e1 em Alter do Ch\u00e3o, no Par\u00e1, \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o para criminalizar uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental. Em rela\u00e7\u00e3o a isso e \u00e0s ideias em defesa do AI-5, eu falo especialmente aos Parlamentares que \u00e0s vezes usam esta tribuna n\u00e3o para defender o povo, mas para defender as suas igrejas, o seguinte: hoje, est\u00e3o criminalizando os movimentos populares, partidos de esquerda, progressistas, ONGs; amanh\u00e3, n\u00e3o na hora da merenda, mas na hora do caf\u00e9 da manh\u00e3, v\u00e3o tamb\u00e9m criminalizar as igrejas. Continuem apoiando esse tipo de a\u00e7\u00e3o, que, com certeza, o fascismo vai crescer, e n\u00e3o vai sobrar mais nada para ningu\u00e9m.\r\nGostaria que este pronunciamento fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONFER\u00caNCIA DAS PARTES DA CONVEN\u00c7\u00c3O_QUADRO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE MUDAN\u00c7A DE CLIMA (COP) (25:2019, MADRI, ESPANHA),  BRASIL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Papel secund\u00e1rio exercido pelo Brasil na 25\u00aa Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, realizada em Madri, Espanha.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, come\u00e7ou hoje a 25\u00aa Confer\u00eancia do Clima - aquela que era para acontecer aqui e que o Bolsonaro abdicou de trazer para c\u00e1 -, em Madri, na Espanha.\r\nPela primeira vez, nessa confer\u00eancia, o Brasil n\u00e3o vai ter espa\u00e7o pr\u00f3prio. Ali\u00e1s, o Ministro do Meio Ambiente est\u00e1 saindo do Pa\u00eds, indo para l\u00e1 passar 2 semanas, e nem sequer divulgou a agenda. O que nos parece \u00e9 que vai l\u00e1 para passear. O Brasil vai passar vergonha inclusive, na medida em que n\u00e3o cumpriu com a sua responsabilidade de assegurar que o desmatamento na Amaz\u00f4nia n\u00e3o aumentasse. Pelo contr\u00e1rio, o aumento do desmatamento na Amaz\u00f4nia aumentou em 30%. Com isso, o Pa\u00eds n\u00e3o vai poder trazer para c\u00e1 os recursos que negociou ainda na Confer\u00eancia de Paris, em 2015.\r\n\u00c9 uma pena o Brasil passar vergonha agora, o que n\u00e3o ocorria antes, porque tinha altivez.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (SP), ATUA\u00c7\u00c3O, EVENTO, DAN\u00c7A, FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS. INVESTIGA\u00c7AO.\r\nJO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (SP), CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O CULTURAL. \r\nBANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ASSEMBLEIA LEGISLATIVA,  CONVOCA\u00c7\u00c3O, GIANPAOLO SMANIO, PROCURADOR-GERAL DE JUSTI\u00c7A, S\u00c3O PAULO (ESTADO), DEBATE, POL\u00cdCIA MILITAR, S\u00c3O PAULO (SP), ATUA\u00c7\u00c3O, EVENTO, DAN\u00c7A, FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Trag\u00e9dia ocorrida na favela de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, provocada por a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar. Exig\u00eancia de transpar\u00eancia nas investiga\u00e7\u00f5es sobre o caso. Rep\u00fadio \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o, pelo Governador Jo\u00e3o Doria, de manifesta\u00e7\u00f5es culturais em regi\u00f5es perif\u00e9ricas.  Aplausos \u00e0 bancada do PT na Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo, pela iniciativa de convoca\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral de Justi\u00e7a, Gianpaolo Smanio, para debate da trag\u00e9dia de Parais\u00f3polis. Solidariedade aos familiares dos jovens mortos durante a a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a cidade de S\u00e3o Paulo amanheceu triste ontem, o primeiro dia do m\u00eas de dezembro, com a morte de nove jovens pisoteados durante um baile funk nas ruas da comunidade de Parais\u00f3polis.\r\nEntristece muito mais e causa revolta saber, como cidad\u00e3o, que as mortes foram fruto de uma a\u00e7\u00e3o desumana, irrespons\u00e1vel, com instintos de selvageria, praticada pela Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Governador Doria.\r\nAs imagens divulgadas, algumas delas exibidas em rede nacional pelo programa Fant\u00e1stico, da TV Globo, mostram 5 mil pessoas acuadas, cercadas, correndo em desespero. H\u00e1 cenas em que um grupo numeroso, de 15 a 20 pessoas, \u00e9 cercado em um beco, sem qualquer ind\u00edcio de rea\u00e7\u00e3o violenta. Mesmo assim, os policiais, sem saber quem essas pessoas s\u00e3o, desferem socos, tapas e pontap\u00e9s. Em outro registro, um rapaz sentado leva tapas na cara de forma gratuita.\r\nAs imagens chocantes deixam muitas perguntas no ar. O argumento para a invas\u00e3o ao baile funk \u00e9 que a PM perseguia criminosos que aproveitaram a aglomera\u00e7\u00e3o para fugir, e as bombas e tiros disparados seriam uma rea\u00e7\u00e3o a ataques com pedras feitos por moradores da comunidade aos policiais.\r\nExigimos que o Governador Doria e o comando da Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo divulguem de forma transparente as trocas de mensagens indicando o suposto ataque de suspeitos a policiais e expliquem \u00e0 sociedade qual \u00e9 a necessidade das agress\u00f5es gratuitas, do p\u00e2nico provocado e do risco causado \u00e0s 5 mil pessoas que participavam do baile, esclarecendo qual \u00e9 o protocolo em situa\u00e7\u00f5es em que criminosos se aglomeram em multid\u00f5es, por exemplo, bem como identificando e afastando os respons\u00e1veis pela opera\u00e7\u00e3o, conforme sugerido hoje pelo pr\u00f3prio Ouvidor da Pol\u00edcia Militar, o Sr. Benedito Mariano. \u00c9 fundamental tamb\u00e9m que o Governo Estadual n\u00e3o cerceie a atua\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es de Direitos Humanos da OAB e da Assembleia Legislativa no acompanhamento dos desdobramentos das investiga\u00e7\u00f5es.\r\nVamos pensar hipoteticamente: se criminosos fugindo da pol\u00edcia invadissem uma festa com 5 mil filhos de fam\u00edlias da classe m\u00e9dia alta paulistana, em bairros como Higien\u00f3polis, Jardins ou Morumbi, ser\u00e1 que a a\u00e7\u00e3o policial repetiria o mesmo script? Ter\u00edamos jovens nessas circunst\u00e2ncias apanhando gratuitamente, levando tapas na cara e pontap\u00e9s?\r\nA Pol\u00edcia Militar \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o importante e deve zelar, sim, pelo bem-estar coletivo, atendendo chamados de perturba\u00e7\u00e3o do sossego quando ocorrerem. Por\u00e9m, isso n\u00e3o \u00e9 um salvo-conduto para a pr\u00e1tica de crimes estatais e de viola\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie de direitos humanos. Vidas negras e perif\u00e9ricas importam, sim.\r\nGovernador Jo\u00e3o Doria, pare de criminalizar as manifesta\u00e7\u00f5es culturais da periferia! Invista em cultura! Doria ataca o funk, insinuando que \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o de lazer \"n\u00e3o saud\u00e1vel\", mas cortou em 23% o or\u00e7amento da Secretaria da Cultura, que j\u00e1 era o menor de todos no Estado.\r\nPor fim, gostaria de saudar a iniciativa da bancada do PT na Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo, que receber\u00e1 o Procurador-Geral de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo, Gianpaolo Smanio, para tratar do assunto, e de enviar minhas condol\u00eancias \u00e0s fam\u00edlias de Denys Henrique, Gustavo Cruz, Gabriel Rog\u00e9rio, Mateus Costa, Bruno Gabriel, Dennys Guilherme, Marcos Paulo, Luara Vit\u00f3ria e Eduardo da Silva. Estaremos na luta para que os culpados por essas mortes sejam responsabilizados.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PDL 28/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, EXCLUS\u00c3O, \u00c1REA IND\u00cdGENA S\u00c3O MARCOS, \u00c1REA URBANA, MUNIC\u00cdPIO, PACARAIMA (RR), RORAIMA, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Inconstitucionalidade do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 28, de 2019, sobre a exclus\u00e3o da Terra Ind\u00edgena S\u00e3o Marcos da \u00e1rea urbana da sede do Munic\u00edpio de Pacaraima, Estado de Roraima. Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de retirada da proposi\u00e7\u00e3o da pauta de vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": null,
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, est\u00e1 na pauta desta semana o PDL n\u00ba 28, de 2019, do Senador Mecias de Jesus, que trata da retirada da terra ind\u00edgena S\u00e3o Marcos do Munic\u00edpio de Pacaraima, em Roraima. Acontece que a mudan\u00e7a de limites de uma terra ind\u00edgena para diminuir ou excluir n\u00e3o se faz atrav\u00e9s de um PDL. H\u00e1 todo um procedimento para poder reconhecer, demarcar e titular uma terra ind\u00edgena, o que passa por estudos aprofundados. Se por acaso se quer retirar do Munic\u00edpio, que se fa\u00e7a todo o procedimento, que se fa\u00e7am as an\u00e1lises, que se fa\u00e7am os estudos. N\u00e3o se toma uma decis\u00e3o pol\u00edtica sobre os direitos de povos. Assim garante a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, quero pedir aos L\u00edderes que no Col\u00e9gio de L\u00edderes retirem esse PDL da pauta. N\u00e3o h\u00e1 sentido em votarmos algo que \u00e9 inconstitucional, que n\u00e3o passa pelo caminho de se analisar concretamente a situa\u00e7\u00e3o local.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONFER\u00caNCIA DAS PARTES DA CONVEN\u00c7\u00c3O-QUADRO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE MUDAN\u00c7A DE CLIMA (COP), ESPANHA, COMISS\u00c3O MISTA PERMANENTE SOBRE MUDAN\u00c7AS CLIM\u00c1TICAS (CMMC), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nMEIO AMBIENTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o de membros da Comiss\u00e3o Mista Permanente sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas na  Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas - COP 25, realizada em Madri, Espanha. Natureza vexaminosa da participa\u00e7\u00e3o do Brasil no evento. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de medidas de conten\u00e7\u00e3o do retrocesso da pol\u00edtica ambiental adotada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, estive na semana passada, juntamente com o Deputado Rodrigo Agostinho, o Deputado Camilo Capiberibe, o Deputado Z\u00e9 Silva, a Deputada Joenia Wapichana, o Deputado Paulo Bengtson e o Deputado Neri Geller, al\u00e9m do Deputado Z\u00e9 Vitor e do Deputado Edil\u00e1zio J\u00fanior, da Comiss\u00e3o Mista Permanente sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, representando a Comiss\u00e3o de Meio Ambiente da C\u00e2mara dos Deputados, na 25\u00aa Confer\u00eancia Mundial sobre o Clima.\r\nO que tenho para relatar \u00e9 que o Brasil passou vergonha l\u00e1. Foi muito dif\u00edcil para n\u00f3s Parlamentares, em especial para mim, com 40 anos de milit\u00e2ncia na \u00e1rea ambiental. Para V.Exas. terem uma ideia, pela primeira vez, em 25 eventos desses, no \u00e2mbito da ONU, entre os 200 pa\u00edses participantes, o Brasil n\u00e3o teve um espa\u00e7o, n\u00e3o teve um estande. O Ministro do Meio Ambiente, para poder ter um momento com a delega\u00e7\u00e3o brasileira - cientistas, Parlamentares, ambientalistas -, teve que ir ao estande das ONGs, onde ficou por 10 minutos, falou durante 3 minutos, foi embora e n\u00e3o ouviu ningu\u00e9m.\r\nO Brasil ganhou pela primeira vez o pr\u00eamio F\u00f3ssil, pelo conjunto da obra: o desmonte de todo o sistema ambiental, o que resultou no aumento de queimadas e desmatamento - todo o mundo vem acompanhando isso; o assassinato de ind\u00edgenas e ambientalistas. Na mesma semana da confer\u00eancia, dois ind\u00edgenas foram assassinados em conflitos fundi\u00e1rios. N\u00f3s n\u00e3o temos hoje Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, n\u00f3s n\u00e3o temos mais a expertise no Itamaraty para fazer esse debate do ponto de vista de pol\u00edtica de Estado nas negocia\u00e7\u00f5es internacionais. \r\nEssa confer\u00eancia talvez tenha sido a pior de todas, e o Brasil foi decisivo para que ela n\u00e3o avan\u00e7asse em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que os cientistas est\u00e3o pedindo: mais compromisso por parte dos dirigentes mundiais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pauta das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Era para avan\u00e7ar al\u00e9m do que foi acordado na Confer\u00eancia de Paris, em 2015. Precisar\u00edamos avan\u00e7ar mais do ponto de vista do debate internacional, mas o Brasil n\u00e3o ajudou. Pelo contr\u00e1rio, contribuiu para que n\u00e3o ocorressem grandes avan\u00e7os. O Brasil se comportou como um mercador, como algu\u00e9m que sequestra algu\u00e9m, sequestra suas florestas e diz: \"D\u00ea-me dinheiro, sen\u00e3o eu vou botar fogo nessa floresta\". Isso para V.Exas. terem ideia de que n\u00e3o temos pol\u00edtica para a diplomacia.\r\nPara terminar, Sr. Presidente, quero dizer que n\u00f3s, os Parlamentares que estivemos l\u00e1, de diversos partidos pol\u00edticos, inclusive alguns da base, da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, percebemos claramente que, se n\u00f3s aqui no Congresso Nacional n\u00e3o tomarmos uma atitude para segurar essa pauta de retrocesso na \u00e1rea ambiental, de a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o para cima dos direitos dos sem-terra, dos ind\u00edgenas, dos quilombolas, se n\u00f3s n\u00e3o cuidarmos daquilo com que nos comprometemos no Acordo de Paris e avan\u00e7armos na agenda ambiental, na agenda de pensarmos a transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica em todas as cadeias produtivas, se deixarmos solto aquilo que o Governo Bolsonaro vem fazendo e fecharmos os olhos para o fato de n\u00e3o termos Minist\u00e9rio do Meio Ambiente hoje, de termos um antiministro ocupando a cadeira, vai ser muito ruim para o Brasil, inclusive para os produtos que o Brasil exporta, porque esses pa\u00edses n\u00e3o v\u00e3o querer importar de quem desmata, de quem n\u00e3o cuida dos direitos humanos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESMATAMENTO, QUEIMADA, FLORESTA AMAZONICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o,  pela Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, de dilig\u00eancias em \u00e1reas de desmatamento e queimadas, especialmente na regi\u00e3o amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria aqui refor\u00e7ar uma quest\u00e3o de ordem encaminhada pela Deputada Fernanda, para que V.Exa. intervenha junto \u00e0 Aeron\u00e1utica para ajudar a Comiss\u00e3o de Meio Ambiente da C\u00e2mara a fazer dilig\u00eancias aprovadas em uma PFC. Precisamos fazer uma agenda em \u00e1reas onde houve desmatamentos, queimadas, e n\u00e3o estamos tendo condi\u00e7\u00f5es de utilizar a prerrogativa do pr\u00f3prio Parlamento de fazer esse trabalho, contribuindo para esclarecer essas queimadas, principalmente as queimadas ilegais na Amaz\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, POL\u00cdCIA MILITAR, REPRESS\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, REP\u00daDIO.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, PROFESSOR, SERVIDOR P\u00daBLICO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), APOSENTADORIA.\r\nGOVERNO FEDERAL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DESEMPREGO, BOLSA FAM\u00cdLIA, LISTA DE ESPERA, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, CR\u00cdTICA.\r\nREBELI\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR, CEAR\u00c1, CR\u00cdTICA.\r\nCHUVA, ENCHENTE, BAIXADA SANTISTA, DESASTRE AMBIENTAL, V\u00cdTIMA, SOLIDARIEDADE, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), MINAS GERAIS, GOVERNO FEDERAL, CONGRESSO NACIONAL, MUDAN\u00c7A CLIM\u00c1TICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 trucul\u00eancia da Pol\u00edcia Militar contra servidores p\u00fablicos durante a vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, encaminhada pelo Governo Jo\u00e3o Doria \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo . Improced\u00eancia dos discursos de atribui\u00e7\u00e3o ao PT da responsabilidade pela crise socioecon\u00f4mica brasileira. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da trag\u00e9dia ocorrida na Baixada Santista em decorr\u00eancia das fortes chuvas, no Estado de S\u00e3o Paulo. Defesa de avoca\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, da responsabilidade pela pol\u00edtica relativa \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna, primeiro, para expressar meu apoio e minha solidariedade \u00e0s professoras, aos professores, a todos os servidores p\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo, que est\u00e3o na luta para defender os seus direitos, para defender o direito \u00e0 aposentadoria.\r\nAo mesmo tempo, quero manifestar meu rep\u00fadio \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, pol\u00edcia do Governador Jo\u00e3o Doria, que, de forma truculenta, invadiu a Assembleia Legislativa dando tiros, usando bomba de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo, situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o v\u00edamos h\u00e1 muito tempo naquele Estado.\r\n\u00c9 assim que os golpistas tratam os trabalhadores, seja na inciativa privada, seja no servi\u00e7o p\u00fablico. Foi aprovada, nesta Casa, uma reforma da Previd\u00eancia que tamb\u00e9m acabou com os direitos dos trabalhadores, com o direito \u00e0 aposentadoria. E foi aprovada com o voto da grande maioria dos Parlamentares. O mesmo est\u00e1 acontecendo agora l\u00e1 no Estado de S\u00e3o Paulo. \r\nAs reformas que foram aprovadas nesta Casa prometeram gerar emprego, e hoje estamos com recorde de desemprego. S\u00e3o 12 milh\u00f5es de desempregados, mais outro tanto de subempregados, mais uma quantidade enorme que nem sequer entra nas estat\u00edsticas, porque n\u00e3o est\u00e1 procurando emprego.\r\nH\u00e1 muito tempo n\u00e3o temos uma fila de 5 milh\u00f5es de pessoas para requerer a aposentadoria, ou o Bolsa Fam\u00edlia, ou o BPC. Estou falando de fam\u00edlias que est\u00e3o precisando dessa aposentadoria, ou dessa ajuda do Bolsa Fam\u00edlia, para comprar rem\u00e9dio e alimento. N\u00e3o adianta dizer, como alguns Parlamentares v\u00eam aqui e falam, que a culpa \u00e9 do PT. H\u00e1 5 anos voc\u00eas deram o golpe e at\u00e9 agora est\u00e3o agu\u00e7ando a crise econ\u00f4mica, social e pol\u00edtica do Pa\u00eds.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio para aquilo que a Pol\u00edcia Militar fez no Estado de S\u00e3o Paulo, e fez agora um motim no Estado do Cear\u00e1, em muitos lugares mancomunada com as mil\u00edcias e, em outros lugares, tamb\u00e9m com o narcotr\u00e1fico. Esse \u00e9 um risco humano grande para a pr\u00f3pria democracia.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para outro assunto.\r\nVivemos um per\u00edodo de grandes tempestades. Quero expressar minha solidariedade aos familiares dos 10 mortos na chuvarada ocorrida na Baixada Santista - Santos, S\u00e3o Vicente e Guaruj\u00e1. Vivemos tamb\u00e9m, no m\u00eas de janeiro, o mesmo processo: tempestades no litoral do Esp\u00edrito Santo, com mortes, desabrigados e desalojados. Em Minas Gerais, na grande Belo Horizonte, tamb\u00e9m houve 10 mil desabrigados, 2 mil desalojados e 60 mortes.\r\nH\u00e1 um debate que esquecemos no Brasil. O Governo Bolsonaro praticamente acabou com todas as pol\u00edticas que t\u00eam a ver com o debate sobre mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, sobre emerg\u00eancia clim\u00e1tica, sobre a crise clim\u00e1tica que estamos vivendo. N\u00e3o adianta responsabilizarmos Deus por essas tempestades. \u00c9 de responsabilidade humana a falta de gest\u00e3o e a aus\u00eancia de compromisso em assumirmos esse debate com mais \u00eanfase, inclusive aqui, no Congresso Nacional.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o ainda para o fato de que o Governo Bolsonaro praticamente acabou com todas as pol\u00edticas que nos faziam assumir essa responsabilidade e levar a cabo os compromissos firmados nos acordos internacionais. E este Congresso Nacional - C\u00e2mara dos Deputados e Senado Federal - precisa puxar para si a responsabilidade. Se temos um Presidente irrespons\u00e1vel, inconsequente, o Congresso Nacional precisa puxar para si a responsabilidade de levar isso a cabo. N\u00e3o \u00e9 jogar a responsabilidade para Deus, mas trazer a responsabilidade para esta Casa e fazer com que o Brasil volte a ser reconhecido internacionalmente, como foi durante os per\u00edodos dos Governos do ex-Presidente Lula e da Presidenta Dilma.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRESS\u00c3O, DRAUZIO VARELLA, MEDICO, REPORTAGEM, PRESIDIO, PROTESTO.\r\nEMPREENDIMENTO IMOBILI\u00c1RIO, TERRAS INDIGENAS, S\u00c3O PAULO (SP).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Solidariedade ao m\u00e9dico Drauzio Varella diante de ataques recebidos em face do seu encontro com criminoso. Luta de \u00edndios guaranis contra a constru\u00e7\u00e3o de empreendimento imobili\u00e1rio em \u00e1rea cont\u00edgua \u00e0s suas terras, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna dar uma palavra de solidariedade e de carinho muito grande ao m\u00e9dico Drauzio Varella, que vem sofrendo duros ataques pelas redes sociais.\r\nDeputada Erika Kokay, Deputado Vicentinho e Deputada Benedita da Silva, os ataques decorrem do fato de Drauzio Varella ter abra\u00e7ado uma pessoa. Se esta pessoa cometeu algum crime, que a Justi\u00e7a cuide! Varella, ao longo de sua vida, tem demonstrado atitudes de humanidade, nas suas a\u00e7\u00f5es como m\u00e9dico fant\u00e1stico e extraordin\u00e1rio, reconhecido pelo povo brasileiro, pela Academia, pelo mundo inteiro, ou seja, pela comunidade internacional.\r\nOutro ponto, Sr. Presidente, diz respeito ao momento de pandemia pelo coronav\u00edrus, que decorre de muita desinforma\u00e7\u00e3o, acontecem coisas que as pessoas talvez n\u00e3o saibam. Drauzio Varella coordena um centro de pesquisa muito importante no Hospital das Cl\u00ednicas em S\u00e3o Paulo - talvez o mais importante da Am\u00e9rica Latina sobre doen\u00e7as tropicais. Neste momento, estas pessoas precisam ser valorizadas, pelo hist\u00f3rico e pela luta que desenvolvem.\r\nAproveito para registrar a luta dos guaranis do Jaragu\u00e1, bairro em S\u00e3o Paulo, que v\u00eam promovendo um grande enfrentamento \u00e0 empresa Tenda, que quer construir um empreendimento de 11 torres, com 800 apartamentos, numa \u00e1rea colada \u00e0 terra ind\u00edgena guarani. Os guaranis, quando perceberam que estava acontecendo o desmatamento, impediram a iniciativa e ocuparam a \u00e1rea. Nesta semana, deu-se a reintegra\u00e7\u00e3o de posse.\r\nEu chamo a aten\u00e7\u00e3o para este fato e o trago ao conhecimento deste Plen\u00e1rio, porque o que os guaranis est\u00e3o fazendo \u00e9 proteger uma \u00e1rea importante da Mata Atl\u00e2ntica, importante para a capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para toda a Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo. Eles est\u00e3o preocupados com a sobreviv\u00eancia da comunidade no futuro, j\u00e1 que nem sequer se avaliou o impacto ambiental para a comunidade guarani diante da possibilidade deste empreendimento.\r\nDeputado Vicentinho, n\u00f3s somos de S\u00e3o Paulo. Portanto, precisamos olhar com carinho para esta situa\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se erga este empreendimento, que ter\u00e1 grande impacto para a Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo e para os guaranis. Todos sabemos que o que aconteceu com as chuvaradas no Esp\u00edrito Santo, em Belo Horizonte, na Baixada Santista e em S\u00e3o Paulo tem a ver com o debate das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.\r\nAgrade\u00e7o aos guaranis, que est\u00e3o cuidando da Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Paulo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS, AN\u00c1LISE.\r\nPL 1322/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMBATE, AGRICULTURA FAMILIAR, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 866/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, VALIDADE, PRAZO, CONCURSO P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, VOTA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, LEI DOS REGISTROS P\u00daBLICOS, CRIT\u00c9RIO, DISPENSA, ASSINATURA, INDICA\u00c7\u00c3O, COORDENADAS GEOGR\u00c1FICAS, IM\u00d3VEL RURAL, VOTA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro no tocante ao combate \u00e0 Covid-19. Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o de medidas de enfrentamento da doen\u00e7a. Ado\u00e7\u00e3o de conjunto de medidas gerais e espec\u00edficas de prote\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es do campo, da floresta e das \u00e1guas contra os efeitos da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.322 e 866, de 2020, respectivamente, sobre medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos da pandemia da Covid-19, e sobre a imediata suspens\u00e3o dos prazos relativos a concursos p\u00fablicos, em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao fortalecimento da agricultura familiar. Contrariedade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00b0s 905 e 910, de 2019, respectivamente, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras situadas em \u00e1reas da Uni\u00e3o; da Lei n\u00ba 8.666,de 1993, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e a Lei n\u00ba 6.015, de 1973, a respeito de registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s vivemos tempos que jamais imaginar\u00edamos em pleno s\u00e9culo XXI. \r\nO Congresso Nacional, felizmente, tem ocupado o v\u00e1cuo da incompet\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro, que muito pouco vem produzindo e concentra o seu tempo em atacar a ci\u00eancia, o conhecimento t\u00e9cnico, enxergando paranoias onde n\u00e3o existem. N\u00e3o temos Governo. Pior, temos na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica algu\u00e9m que joga contra o Brasil e o seu povo. E este Parlamento tem dado resposta.\r\nAqui eu quero parabenizar o Presidente Maia e os nossos L\u00edderes.\r\nIsso vem sendo observado tamb\u00e9m e tem tomado a consci\u00eancia da grande maioria do povo. Ainda bem!\r\nMas venho aqui, no espa\u00e7o da Lideran\u00e7a do PT - e agrade\u00e7o ao nosso L\u00edder Deputado Enio Verri -, para alertar a esta Casa que n\u00f3s ainda temos muito a fazer para cuidar de todos os brasileiros nessa conjuntura de pandemia do coronav\u00edrus, lembrando que, neste momento, nossas aten\u00e7\u00f5es e nossos esfor\u00e7os precisam estar focados na defesa da vida e na prote\u00e7\u00e3o dos mais fr\u00e1geis, do ponto de vista dos cuidados com a sa\u00fade, mas tamb\u00e9m da garantia das condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para a sobreviv\u00eancia, inclusive econ\u00f4mica.\r\nQuero destacar algumas a\u00e7\u00f5es que precisamos pautar e votar rapidamente nesta Casa. A crise provocada pela pandemia do coronav\u00edrus est\u00e1 revelando, com dramaticidade, as consequ\u00eancias da destrui\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas e dos direitos sociais, a que n\u00f3s assistimos no per\u00edodo recente, cujas amea\u00e7as ainda continuam.\r\nAs popula\u00e7\u00f5es do campo, da floresta, das \u00e1guas est\u00e3o entre a parcela da popula\u00e7\u00e3o mais desassistida e suscet\u00edvel aos efeitos da crise, exigindo uma atua\u00e7\u00e3o e uma aten\u00e7\u00e3o especial do poder p\u00fablico, mediante a ado\u00e7\u00e3o de medidas gerais e espec\u00edficas, em conformidade com as realidades de cada grupo social e tamb\u00e9m com as particularidades regionais.\r\nN\u00f3s, do Partido dos Trabalhadores, estamos em di\u00e1logo permanente com o conjunto dos movimentos sociais do campo, notadamente com as organiza\u00e7\u00f5es da agricultura familiar, os assentados da reforma agr\u00e1ria, povos ind\u00edgenas, quilombolas, extrativistas, pescadores e demais comunidades tradicionais, buscando acolher as necessidades e reivindica\u00e7\u00f5es imediatas de cada segmento para o enfrentamento dessa crise. A partir desse movimento e dessa articula\u00e7\u00e3o, elaboramos um conjunto de medidas concretas, cuja centralidade est\u00e1 no provimento dos meios, para preservar a vida dessas pessoas e assegurar a manuten\u00e7\u00e3o das suas atividades produtivas.\r\nAqui eu quero colocar como destaque no conjunto de medidas que n\u00f3s elaboramos, j\u00e1 com projetos de lei nesta Casa - e, com isso, gostaria da aten\u00e7\u00e3o de todos os l\u00edderes e do Presidente Rodrigo Maia -, propostas do campo para enfrentar a crise da sa\u00fade e a crise econ\u00f4mica por conta do coronav\u00edrus, em especial aglutinadas em dois Projetos de Lei: o de n\u00ba 1.322 e o de n\u00ba 866, de 2020. Parte dessas proposi\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m aparecem no projeto de lei que vamos discutir e votar logo mais.\r\nAqui eu queria destacar algumas dessas medidas que precisam ser trabalhadas com cuidado para esses grupos sociais mais fr\u00e1geis do campo, da floresta e das \u00e1guas: a libera\u00e7\u00e3o emergencial dos cr\u00e9ditos de habita\u00e7\u00e3o rural e urbana; a suspens\u00e3o imediata das d\u00edvidas dos pequenos agricultores que devem at\u00e9 20 mil reais; a anistia das d\u00edvidas dos agricultores de at\u00e9 4 m\u00f3dulos fiscais, em especial os atingidos pela seca na Regi\u00e3o Sul e pelas chuvas na Regi\u00e3o Sudeste; a libera\u00e7\u00e3o de recursos para as entidades, retomando imediatamente o programa de reconstru\u00e7\u00e3o de cisternas no Semi\u00e1rido para \u00e1gua pot\u00e1vel e para produ\u00e7\u00e3o; a retomada do programa de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos junto \u00e0 CONAB; a aquisi\u00e7\u00e3o de cestas b\u00e1sicas de alimentos da agricultura familiar via Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos; a distribui\u00e7\u00e3o dessas cestas b\u00e1sicas para um conjunto muito grande de comunidades e povos; a suspens\u00e3o imediata de todos os despejos em \u00e1reas rurais e terrenos urbanos, fornecendo recursos para a solu\u00e7\u00e3o de todos os casos; a atualiza\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do atendimento aos pescadores, com o pagamento do seguro defeso; a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos para fortalecimento do SUS, dos postos de sa\u00fade, e a contrata\u00e7\u00e3o de meios e pessoal de sa\u00fade preventiva nas comunidades rurais; a aposentadoria imediata dos 290 mil trabalhadores rurais que o INSS rejeitou no ano de 2019; a libera\u00e7\u00e3o de recursos para atendimento dos benef\u00edcios do BPC que est\u00e3o atrasados no INSS; a libera\u00e7\u00e3o dos recursos para projetos de biofertilizantes na forma cooperativa em todo o Pa\u00eds, para assim se proteger da importa\u00e7\u00e3o de insumos.\r\nSr. Presidente, \u00e9 importante esse atendimento e esse carinho com a agricultura familiar e com essas popula\u00e7\u00f5es do campo e da floresta.\r\nNeste momento, como disse a Deputada Professora Rosa Neide, muitos desses agricultores n\u00e3o t\u00eam mais onde vender os seus produtos porque as feiras est\u00e3o fechadas.\r\nPortanto, se n\u00e3o comprarem esses produtos, eles n\u00e3o v\u00e3o produzir logo a\u00ed na frente, e n\u00f3s vamos ter outro problema muito grave em sequ\u00eancia, um problema de abastecimento de alimentos.\r\n\u00c9 importante que n\u00f3s aprovemos aqui nesta Casa medidas para fortalecer a agricultura familiar.\r\nN\u00f3s queremos tamb\u00e9m alertar, Sr. Presidente, que neste momento de funcionamento on-line da Casa, sem a possibilidade de maior acompanhamento e intera\u00e7\u00e3o por parte da sociedade civil, n\u00f3s n\u00e3o devemos apreciar ou votar projetos ou medidas provis\u00f3rias que impliquem em mudan\u00e7as estruturais e enfraquecimento dessas pol\u00edticas p\u00fablicas. N\u00f3s n\u00e3o devemos votar nada que implique entrega de patrim\u00f4nio p\u00fablico, retirada de direitos sociais, retrocessos ambientas e trabalhistas.\r\nNesse sentido, n\u00f3s devemos entender que n\u00e3o tem cabimento colocar em vota\u00e7\u00e3o, por exemplo, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, que representa a maior transfer\u00eancia de terras p\u00fablicas para os grileiros e vai aumentar ainda mais o desmatamento, nem a pr\u00f3pria Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, que representa novamente uma reforma trabalhista com muitos retrocessos do ponto de vista dos direitos dos trabalhadores.\r\nN\u00f3s vamos sair dessa crise provavelmente com o entendimento de um outro modelo de desenvolvimento em que n\u00f3s precisamos pensar para o Pa\u00eds, para o planeta como um todo.\r\nPortanto, n\u00e3o devemos avan\u00e7ar em medidas estruturais que coloquem em risco a possibilidade de repensarmos a forma como vamos nos relacionar, a forma de relacionamento de capital e trabalho e a forma de relacionamento nosso com a natureza.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIRN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Parlamentares, essa emenda resgata um texto do Senado para o aumento de um quarto para meio sal\u00e1rio-m\u00ednimo no crit\u00e9rio de renda per capita familiar para recebimento do BPC pelos idosos e pessoas com defici\u00eancia.\r\nAlgumas pessoas j\u00e1 t\u00eam conseguido receber o benef\u00edcio entrando com a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a, que leva em considera\u00e7\u00e3o outras situa\u00e7\u00f5es que caracterizam a vulnerabilidade, mas nem todos conseguem acessar dessa forma, e acabam ficando exclu\u00eddas milhares de pessoas com defici\u00eancia e idosos de receber esse benef\u00edcio.\r\nLembro que no final do ano passado foi aprovada a lei que aumentava o crit\u00e9rio para meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, e o Bolsonaro vetou esse dispositivo. Lembro que o Congresso derrubou o veto, mas o Bolsonaro entrou com uma a\u00e7\u00e3o no Tribunal de Contas da Uni\u00e3o alegando que a lei n\u00e3o prev\u00ea de onde vai se retirar esse valor.\r\nPortanto, a aprova\u00e7\u00e3o dessa emenda restabelece a justi\u00e7a para aqueles que mais precisam do nosso apoio e tamb\u00e9m restabelece o respeito a essa Casa.\r\nPe\u00e7o aos colegas Parlamentares que aprovem esse destaque.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e demais colegas Parlamentares, o PT considera que \u00e9 leg\u00edtima a reivindica\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o para poder resolver o problema de 18 anos.\r\nO problema \u00e9 que agora vemos que no relat\u00f3rio e nas emendas que foram acatadas pelo Relator faz-se uma manobra incomum neste Parlamento e em especial nesta conjuntura. Aqui n\u00f3s estamos falando de pouco mais de 2.500 propriet\u00e1rios que fazem press\u00e3o e t\u00eam condi\u00e7\u00e3o nesta conjuntura de pressionar este Parlamento para poder fazer essa mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o neste momento.\r\nA grande maioria da popula\u00e7\u00e3o afetada diretamente por essas mudan\u00e7as que estamos fazendo aqui - os quilombolas, os ind\u00edgenas, os posseiros - n\u00e3o tem neste momento condi\u00e7\u00f5es de fazer esse debate. \r\nEnt\u00e3o, a inseguran\u00e7a jur\u00eddica vai ser votada, se a mat\u00e9ria for colocada da forma proposta pelo Relator, porque infringe a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que garante que essas terras n\u00e3o podem ser transferidas. As unidades de conserva\u00e7\u00e3o, os territ\u00f3rios quilombolas e os t\u00edtulos, da forma como est\u00e1 sendo proposto aqui, n\u00e3o podem ser transferidos, mesmo com pend\u00eancias socioambientais ou crimes ambientais. \r\nO PT, ent\u00e3o, encaminha o voto contra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT encaminha \"n\u00e3o\", porque o que se est\u00e1 criando, nesse contexto apresentado, \u00e9 algo muito espec\u00edfico, s\u00f3 para os Estados do Amap\u00e1 e de Roraima, isentando esses Estados, na hora da titula\u00e7\u00e3o e da implementa\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de empreendimento, da consulta ao Conselho de Seguran\u00e7a Nacional. Isso n\u00e3o deve ser tratado dessa forma, exclusivamente para dois Estados.\r\nNo relat\u00f3rio anterior inclusive se previa essa autoriza\u00e7\u00e3o no caso dos 25 quil\u00f4metros, uma vez que a legisla\u00e7\u00e3o atual exige 150 quil\u00f4metros. Especificamente quanto ao Estado de Roraima, n\u00f3s sabemos que \u00e9 muito dif\u00edcil atender essa exig\u00eancia de 150 quil\u00f4metros. Mas acabar de vez com essa necessidade de se consultar o Conselho de Seguran\u00e7a Nacional \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos aceitar isso de forma nenhuma.\r\nPortanto, encaminhamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT encaminha \"sim\" ao destaque, justamente porque aqueles t\u00edtulos que ainda n\u00e3o foram registrados t\u00eam pend\u00eancias e parte dessas pend\u00eancias tem a ver com crimes socioambientais, ou desmatamento ilegal ou trabalho escravo.\r\nEm alguns casos, h\u00e1 opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal para apurar crimes nessas transfer\u00eancias, nessas situa\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que isso seja resolvido ainda no \u00e2mbito federal, que seja apurado, para se dar garantia \u00e0queles que querem registrar t\u00edtulos, que s\u00e3o terras reivindicadas por quilombolas ou por povos ind\u00edgenas.\r\nPortanto, o PT acata o destaque do PSB, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que agregue ao meu tempo o de orienta\u00e7\u00e3o.\r\nEsta emenda vai resguardar e assegurar o direito, em especial, das comunidades quilombolas. Eu vou passar alguns n\u00fameros, porque \u00e9 importante para o conjunto dos Parlamentares entender do que estamos falando.\r\nH\u00e1, s\u00f3 no Estado do Amap\u00e1, 44 comunidades quilombolas; dessas, somente 4 t\u00eam o t\u00edtulo definitivo do seu territ\u00f3rio, portanto t\u00eam a seguran\u00e7a jur\u00eddica. H\u00e1 38 em tramita\u00e7\u00e3o, e outras em que ainda faltam relat\u00f3rios, ent\u00e3o s\u00e3o comunidades que correm s\u00e9rio risco de perder o seu direito, que est\u00e1 consagrado em outra legisla\u00e7\u00e3o.\r\nE a\u00ed eu explico o porqu\u00ea. Da forma como est\u00e1 colocado no texto, os Estados, em especial o Estado do Amap\u00e1, podem vir a titular terceiros, e estou me referindo a outras pessoas ou empresas, em \u00e1reas que est\u00e3o sendo reivindicadas por essas comunidades quilombolas.\r\nEu chamo a aten\u00e7\u00e3o para estarmos votando essa mat\u00e9ria, porque estamos falando aqui de milhares de comunidades quilombolas, de fam\u00edlias, para atender - aqui est\u00e1 em jogo e \u00e9 o que faz a press\u00e3o para votarmos esse projeto de lei - 2.700 propriedades, que querem regularizar a sua situa\u00e7\u00e3o. Boa parte delas tem, inclusive, processos pendentes perante o INCRA.\r\n\u00c9 muito ruim esta C\u00e2mara estar decidindo uma lei que mexe com direitos fundamentais, com direitos coletivos, com direitos humanos garantidos em outra legisla\u00e7\u00e3o e garantidos, inclusive, na Constitui\u00e7\u00e3o, neste momento de pandemia. E se levarmos ainda em considera\u00e7\u00e3o que os quilombolas fazem parte dos grupos mais vulner\u00e1veis e que, portanto, neste momento sofrem mais com a pandemia, eles n\u00e3o t\u00eam nenhuma possibilidade de poder debater com o conjunto dos Parlamentares sobre a sua perspectiva de vida no futuro, na medida em que o direito ao seu territ\u00f3rio pode ser negado a qualquer momento, se for aprovado o projeto da forma como est\u00e1.\r\nPe\u00e7o encarecidamente ao conjunto dos Parlamentares que busquem assegurar que esse direito seja garantido a essas comunidades, acrescentando, ent\u00e3o, esse par\u00e1grafo nesta lei, porque ficariam assegurados, como propriedade ainda da Uni\u00e3o, todos os territ\u00f3rios quilombolas em estudo neste momento.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que, na sequ\u00eancia, conceda a palavra, pela Lideran\u00e7a do PT, ao Deputado Carlos Zarattini.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa emenda visa assegurar um m\u00ednimo de direitos para aqueles que t\u00eam t\u00edtulos legais, que est\u00e3o em ordem, mas tamb\u00e9m assegurar ao poder p\u00fablico, naqueles casos em que inclusive h\u00e1 opera\u00e7\u00f5es da pr\u00f3pria Pol\u00edcia Federal, apura\u00e7\u00f5es em \u00e2mbito federal.\r\nEssa emenda, de certa forma, assegura, no caso dos processos de territ\u00f3rios quilombolas que est\u00e3o sendo analisados, em processo de reconhecimento e de titula\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m das unidades de conserva\u00e7\u00e3o em processo de cria\u00e7\u00e3o ou de amplia\u00e7\u00e3o, como diz a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, no art. 20, incisos II a XII, que haver\u00e1 um tempo maior para que os \u00f3rg\u00e3os federais possam adiantar o seu trabalho e, portanto, transferir depois para os Estados de Roraima e do Amap\u00e1 terras que n\u00e3o tenham pend\u00eancias.\r\nEu conclamo o conjunto dos Parlamentares a votar \"sim\" a este destaque, porque sua aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de nos redimirmos do destaque anterior. O destaque anterior era uma tentativa de se garantirem direitos de comunidades quilombolas. Esses, sim, precisam da felicidade de ter a posse, a garantia do seu territ\u00f3rio, porque est\u00e3o l\u00e1 nesses territ\u00f3rios h\u00e1 200, h\u00e1 300 anos. Esses, sim, precisam disso.\r\n\u00c0s vezes me pergunto por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil aprovarmos leis que garantam direitos para os pretos neste Pa\u00eds, em especial para quilombolas, ind\u00edgenas, extrativistas, enfim, para as popula\u00e7\u00f5es do campo, das florestas e das \u00e1guas?\r\nEnt\u00e3o, este destaque \u00e9 uma oportunidade para todos os Deputados que est\u00e3o me ouvindo de se redimirem. Sabemos o quanto esta vota\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para os Estados do Amap\u00e1 e de Roraima. N\u00e3o vamos subtrair direitos, n\u00e3o vamos retirar direitos daqueles que mais precisam. Se votarmos do jeito que est\u00e1 a\u00ed, o grau de judicializa\u00e7\u00e3o e de inseguran\u00e7a jur\u00eddica vai aumentar. Com certeza vai haver judicializa\u00e7\u00e3o, e vamos perder tudo aquilo em que avan\u00e7amos hoje durante esta sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, LEI DOS REGISTROS P\u00daBLICOS, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Parlamentares, apesar de todo o esfor\u00e7o do Deputado Z\u00e9 Silva para construir o texto, \u00e9 importante salientarmos aqui que o cora\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria vai no sentido de premiar quem cometeu crimes e invadiu terra. Ele levantou v\u00e1rios pontos aqui que, de certa forma, amenizaram um pouco o texto, mas a mat\u00e9ria mant\u00e9m a perspectiva de premiar aqueles que desmataram.\r\nEnt\u00e3o, eu chamo aten\u00e7\u00e3o, primeiro, para o fato de que fazer uma mudan\u00e7a estrutural no sistema fundi\u00e1rio neste ambiente de pandemia, com a possibilidade de fazermos a vota\u00e7\u00e3o on-line, sem di\u00e1logo com a sociedade, sem di\u00e1logo com os atores importantes para este debate, n\u00e3o \u00e9 salutar para a C\u00e2mara.\r\nO outro ponto \u00e9 que as invas\u00f5es est\u00e3o ocorrendo neste momento de pandemia, e o desmatamento est\u00e1 aumentando novamente em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado. Vai cair no colo da C\u00e2mara, no nosso colo, a responsabilidade pelo aumento do desmatamento, e eu acho que isso n\u00e3o interessa a n\u00f3s Deputados e muito menos ao Presidente Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCRISE ECON\u00d4MICA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nREGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, GRILAGEM, LEGALIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\n\u00cdNDIO, TERRAS IND\u00cdGENAS, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nDESMATAMENTO ILEGAL, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA AGR\u00c1RIA, DEMARCA\u00c7\u00c3O DE TERRA, QUILOMBOLAS, \u00cdNDIOS, AN\u00c1LISE.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, AGRONEG\u00d3CIO, PLANO SAFRA, AN\u00c1LISE.\r\nAGROT\u00d3XICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Incapacidade do Presidente Jair Bolsonaro de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica da responsabilidade pelo elevado n\u00famero de \u00f3bitos ocorridos no Brasil em decorr\u00eancia da Covid-19. Agravamento da crise econ\u00f4mica brasileira. Pretens\u00e3o de seguidores de Jair Bolsonaro de legaliza\u00e7\u00e3o de terras griladas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Paralisa\u00e7\u00e3o da reforma agr\u00e1ria e da demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas e de quilombolas. N\u00e3o contempla\u00e7\u00e3o da agricultura familiar pelo Plano Safra de 2020/2021. Recorde na libera\u00e7\u00e3o de defensivos agr\u00edcolas pelo Governo Jair Bolsonaro. Necessidade de abertura, pela Casa, de processo de impeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente desta sess\u00e3o, Deputada Soraya Santos, caros colegas Parlamentares, o Pa\u00eds j\u00e1 chegou \u00e0 conclus\u00e3o quanto \u00e0 insanidade e \u00e0 incapacidade do Presidente Bolsonaro para fazer o enfrentamento ao coronav\u00edrus. Ele \u00e9 o principal respons\u00e1vel pelas mais de 50 mil v\u00edtimas da pandemia. Provavelmente, chegar\u00e1 a mais de 140 mil o n\u00famero de v\u00edtimas, at\u00e9 o final desta pandemia. Aqui no Brasil, a quarentena vai ser mais prolongada. Consequentemente, a crise econ\u00f4mica vai se aprofundar mais ainda, diferentemente de outros pa\u00edses, que t\u00eam Chefes de Estado respons\u00e1veis, e n\u00e3o insanos, como Bolsonaro.\r\nEu quero tamb\u00e9m levantar outras manchetes, para mostrar que pode aumentar o fosso neste Pa\u00eds, com consequ\u00eancias graves para o povo brasileiro.\r\nN\u00f3s temos hoje 23% das florestas em terras p\u00fablicas da Amaz\u00f4nia registradas ilegalmente em nome de terceiros. Os apoiadores de Bolsonaro e o Bolsonaro querem legalizar essas terras griladas. A FUNAI permite agora que terceiros fa\u00e7am o registro de terra em terra ind\u00edgena, pela Instru\u00e7\u00e3o n\u00ba 9, de 2020. O IBAMA registra o menor n\u00famero de multas em 21 anos, e o desmatamento j\u00e1 aumentou em 35%. At\u00e9 agora, no Governo Bolsonaro, nenhuma terra ind\u00edgena e nenhum territ\u00f3rio quilombola foram demarcados e em nenhum hectare de terra foi feita reforma agr\u00e1ria. No entanto, o Governo trabalha na perspectiva de rever aquilo que j\u00e1 era avan\u00e7o. O Plano Safra deste ano s\u00f3 atende o agroneg\u00f3cio, para exporta\u00e7\u00e3o, e abandona a agricultura familiar. O Governo Bolsonaro vem batendo recordes na libera\u00e7\u00e3o do uso de veneno na agricultura.\r\nIsso mostra claramente o tamanho do fosso em que o Governo Bolsonaro vem colocando o Pa\u00eds e o povo brasileiro. \u00c9 importante que esta Casa tome a iniciativa de dar andamento a um dos mais de 40 pedidos de impeachment. \u00c9 fundamental enfrentarmos este debate, mesmo durante a conjuntura da pandemia.\r\nN\u00f3s Parlamentares, em especial do PT e dos partidos de Oposi\u00e7\u00e3o, trabalhamos firmemente para cuidar da sa\u00fade e dar ajuda econ\u00f4mica ao povo brasileiro, em especial aos trabalhadores e aos pequenos e microempres\u00e1rios, mas \u00e9 hora tamb\u00e9m de enfrentarmos o debate pol\u00edtico. Bolsonaro n\u00e3o tem mais condi\u00e7\u00f5es de continuar governando este Pa\u00eds, porque desrespeita inclusive a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nImpeachment j\u00e1! Fora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUL\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, JUSTIFICATIVA, VOTO. \r\nSENADO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Registro de voto do Deputado Paul\u00e3o em vota\u00e7\u00e3o anterior. Aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, agrade\u00e7o ao meu L\u00edder, o Deputado Enio Verri.\r\nSr. Presidente, primeiro quero pedir que justifique o voto do Deputado Paul\u00e3o, que, na vota\u00e7\u00e3o anterior, n\u00e3o conseguiu votar, n\u00e3o conseguiu acessar o sistema.\r\nOcupo este espa\u00e7o da Lideran\u00e7a do PT para falar do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, que est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o agora l\u00e1 no Senado e trata de modificar uma conquista do povo brasileiro, a universaliza\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico.\r\nL\u00e1 est\u00e1 se votando um projeto j\u00e1 aprovado na C\u00e2mara, que vai na contram\u00e3o do que vem acontecendo no mundo inteiro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de saneamento. Eu cito aqui, por exemplo, Nova Iorque, que tamb\u00e9m j\u00e1 teve um momento estatal, depois privatizou, e depois chegaram \u00e0 conclus\u00e3o de que tinham que estatizar novamente o servi\u00e7o de saneamento.\r\nNo mundo inteiro se entende que a pol\u00edtica de saneamento precisa ser articulada como outras pol\u00edticas p\u00fablicas tamb\u00e9m de responsabilidade p\u00fablica, como a habita\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, o controle dos recursos h\u00eddricos, a pol\u00edtica de meio ambiente, a pol\u00edtica de planejamento territorial. No entanto, os privatistas, os neoliberais entendem que o Brasil \u00e9 completamente diferente daquilo que j\u00e1 \u00e9 conquista da humanidade e entendimento das lideran\u00e7as pol\u00edticas do mundo inteiro. \r\nEu cito outro exemplo bem pr\u00f3ximo, aqui no Brasil. Em Manaus, h\u00e1 20 anos se privatizou o sistema de saneamento. No entanto, Manaus tem uma das taxas menores de saneamento, de coleta - somente 12% de esgoto \u00e9 coletado na cidade de Manaus. E l\u00e1 s\u00e3o empresas privadas. Desses 12%, somente 30% \u00e9 tratado. \r\nNesse projeto que est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o no Senado, acaba-se com a possibilidade de o Munic\u00edpio, onde \u00e9 poss\u00edvel se ter rentabilidade, ter lucro, suprir outros Munic\u00edpios ou o meio rural, que n\u00e3o t\u00eam possibilidade de ter arrecada\u00e7\u00e3o suficiente para pagar o trabalho do saneamento b\u00e1sico. O que vai acontecer? As empresas privadas, e alguns Parlamentares aqui na C\u00e2mara, como tamb\u00e9m no Senado, no Governo Bolsonaro, est\u00e3o trabalhando a servi\u00e7o dessas empresas, s\u00f3 v\u00e3o buscar fazer o seu trabalho de saneamento nas cidades onde ter\u00e3o lucro, e ficar\u00e3o as outras completamente de fora. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s dev\u00edamos ter coragem de n\u00e3o discutir neste momento, estou falando do Parlamento como um todo, tanto a C\u00e2mara como o Senado, mudan\u00e7as t\u00e3o estruturais nesse sistema de vota\u00e7\u00e3o remota, sem um amplo debate com a sociedade. N\u00f3s temos certeza de que muita gente come\u00e7a a rever inclusive o papel do Estado em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. \r\nQuem est\u00e1 socorrendo pessoas agora? N\u00e3o \u00e9 o Sistema \u00danico de Sa\u00fade? \r\nEu lembro que muitos Parlamentares vinham aqui a este plen\u00e1rio e falavam tamb\u00e9m de privatizar o sistema de sa\u00fade. E agora, a esses mesmos Parlamentares, ou a seus parentes ou a seus eleitores, \u00e9 o SUS que vai socorrer. \r\nEnt\u00e3o, o saneamento \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica que precisa ser assegurada como do poder p\u00fablico, porque \u00e9 assim que n\u00f3s vamos conseguir universaliz\u00e1-lo. \r\nN\u00f3s dever\u00edamos ter a coragem de criar um fundo especial de saneamento, cobrando dos ricos deste Pa\u00eds, que n\u00e3o pagam impostos, para poder atender essas pol\u00edticas p\u00fablicas. Quem vai financiar essas empresas que v\u00e3o disputar as cidades que v\u00e3o dar rentabilidade para o saneamento? Vai ser o BNDES, ser\u00e3o recursos p\u00fablicos. Ent\u00e3o, vamos pegar esses recursos p\u00fablicos e aplic\u00e1-los no saneamento e n\u00e3o entreg\u00e1-los para os brancos fazerem a sua pol\u00edtica de branco, como disse agora um Parlamentar que falou, h\u00e1 pouco tempo, sobre o mercado negro. Quando falo mercado negro, \u00e9 porque o mercado branco parece que \u00e9 o melhor.\r\nQuero aqui passar a bola agora para a Deputada Benedita da Silva, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CRIME DE RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nDESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, FAVOR\u00c1VEL, FRENTE PARLAMENTAR, REUNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares e amigos das v\u00edtimas da Covid-19. Atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro da responsabilidade pelos \u00f3bitos ocorridos no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da doen\u00e7a. Imediata abertura de processo de impeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, acerca da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares em situa\u00e7\u00e3o de isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, em conson\u00e2ncia com a Lei 13.979, de 2020; e da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, a respeito da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Convite aos Parlamentares para a reuni\u00e3o sob o tema Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, bom dia. \r\nPrimeiro, quero expressar minha solidariedade aos familiares e amigos das mais de 52 mil v\u00edtimas do coronav\u00edrus. \u00c9 importante para aqueles que est\u00e3o nos acompanhando nesta sess\u00e3o remota saber que existe um principal respons\u00e1vel por todo o sofrimento destas fam\u00edlias, um respons\u00e1vel pelo sofrimento do povo brasileiro. Quando verificamos que chefes de Estado de outros pa\u00edses articularam toda uma estrutura, todas as esferas de governo, conclamando o povo para a \u00fanica vacina poss\u00edvel no momento contra o coronav\u00edrus, que \u00e9 o isolamento social, houve menos sofrimento do povo e at\u00e9 menos impacto na economia.\r\nAqui no Brasil a economia vai sofrer muito mais, porque aqui a quarentena ser\u00e1 mais prolongada. Neste momento, a quarentena ainda continua em alta. Especialistas dizem que o Brasil vai chegar a algo em torno de 150 mil mortos. Jair Bolsonaro \u00e9 o principal respons\u00e1vel por todas essas v\u00edtimas e pelo sofrimento do povo brasileiro.\r\nPor isso, n\u00f3s precisamos encarar, no Congresso Nacional, a pauta pol\u00edtica e dar um basta no Governo Bolsonaro. Precisamos abrir imediatamente o processo de impeachment. Precisamos retirar Bolsonaro, porque ele n\u00e3o tem compet\u00eancia para gerenciar este Pa\u00eds e para cuidar do povo brasileiro neste momento. Esta Casa precisa colocar em vota\u00e7\u00e3o projetos que visam cuidar do povo brasileiro. \u00c9 fundamental votarmos, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, o FUNDEB; o PL 735, da agricultura familiar, estrat\u00e9gico para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos. O poder p\u00fablico vai ter um papel fundamental na distribui\u00e7\u00e3o de alimentos para os milh\u00f5es de desempregados, em fun\u00e7\u00e3o da crise econ\u00f4mica causada pelos neoliberais e por reformas que trazem mais sofrimento para o povo brasileiro. A pandemia vai agu\u00e7ar ainda mais, especialmente no Brasil, diante da insanidade e da irresponsabilidade de Jair Bolsonaro. \u00c9 fundamental que tenhamos a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e estoque para distribuir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, quero fazer um convite aos Parlamentares para que acompanhem a reuni\u00e3o que vamos coordenar na sexta-feira, dia 26, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, que tratar\u00e1 dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel. \u00c9 fundamental nos pautarmos por estes objetivos para repensarmos o Brasil a partir desta pandemia. Portanto, na sexta-feira, \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, participem da reuni\u00e3o da Frente Parlamentar dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares e amigos das v\u00edtimas de coronav\u00edrus. Responsabiliza\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro pelos \u00f3bitos ocorridos em decorr\u00eancia da Covid-19, e pelo agravamento da crise econ\u00f4mica brasileira. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do abono pecuni\u00e1rio para feirantes e agricultores familiares, em situa\u00e7\u00e3o de isolamento ou quarentena diante da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, caros colegas Parlamentares, quero iniciar prestando minha solidariedade aos familiares, aos parentes e aos amigos das mais de 68 mil v\u00edtimas do coronav\u00edrus at\u00e9 este momento.\r\n\u00c9 importante lembrarmos a todos os brasileiros e ao mundo, visto que o mundo todo j\u00e1 est\u00e1 percebendo, que o maior respons\u00e1vel, ali\u00e1s, o primeiro respons\u00e1vel por todas essas v\u00edtimas chama-se Jair Bolsonaro. O n\u00famero de mortes poder\u00e1 chegar a 150 mil mortes por causa do coronav\u00edrus. Eu digo isso porque, nos outros pa\u00edses, quando se tem um chefe de Estado respons\u00e1vel, que n\u00e3o seja insano nem genocida, ele organiza toda a estrutura e as esferas de governo e convoca a popula\u00e7\u00e3o para a \u00fanica vacina poss\u00edvel no enfrentamento do coronav\u00edrus, que \u00e9 o isolamento.\r\nAqui no Brasil, acontece o contr\u00e1rio. O irrespons\u00e1vel foi para as ruas e chamou a popula\u00e7\u00e3o a desobedecer \u00e0s autoridades da sa\u00fade e \u00e0s determina\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Por isso, Bolsonaro \u00e9 o primeiro e o maior respons\u00e1vel por essas mortes. Ele demonstrou isso agora nos vetos ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, aprovado praticamente \u00e0 unanimidade na C\u00e2mara e no Senado. Ali\u00e1s, Bolsonaro vetou at\u00e9 mesmo a distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel para as comunidades ind\u00edgenas, para os quilombolas e para os extrativistas.\r\nEu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para um fato. Aqui no Brasil, o impacto do coronav\u00edrus ser\u00e1 muito maior do que nos outros pa\u00edses, isso por responsabilidade de Bolsonaro. Aqui a crise econ\u00f4mica ser\u00e1 maior, porque a quarentena ser\u00e1 mais prolongada. Portanto, muito mais pessoas v\u00e3o ficar desempregadas e, por isso, v\u00e3o precisar da distribui\u00e7\u00e3o de alimentos.\r\nPor isso, \u00e9 fundamental que esta Casa aprove rapidamente o PL 735, que visa apoiar os agricultores familiares. Este PL n\u00e3o busca apenas apoiar as fam\u00edlias dos agricultores que est\u00e3o precisando de apoio neste momento, porque tiveram que paralisar sua comercializa\u00e7\u00e3o e sua produ\u00e7\u00e3o. Este projeto \u00e9 estrat\u00e9gico para fomentar a agricultura familiar neste momento, para se montar estoque de alimentos e n\u00e3o se correr o risco da falta de alimentos. \u00c9 preciso lembrar que n\u00f3s vamos precisar de muito alimento para distribuir aos que mais precisam. Vamos ter que distribuir cestas b\u00e1sicas \u00e0queles que v\u00e3o sofrer as consequ\u00eancias do impacto da pandemia no Brasil.\r\nPortanto, \u00e9 fundamental que aprovemos rapidamente o PL 735, que visa apoiar a agricultura familiar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Imediata inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nObrigado, Deputada Benedita da Silva.\r\nObrigado, L\u00edder Enio Verri.\r\nEu quero agradecer pela oportunidade de falar no espa\u00e7o de Lideran\u00e7a do PT, para pedir que se paute urgentemente a vota\u00e7\u00e3o do PL 735, que trata de apoio \u00e0 agricultura familiar. Por esse projeto vem sendo feito um trabalho muito bonito, inclusive pelo Deputado Z\u00e9 Silva, que est\u00e1 encarregado da relatoria, com di\u00e1logo entre os diversos Parlamentares, dos diversos partidos, conosco, o N\u00facleo Agr\u00e1rio da bancada do PT, e com todos os Parlamentares que tratam, que cuidam do tema da agricultura familiar.\r\n\u00c9 estrat\u00e9gico apoiar esse projeto neste momento. Na verdade, l\u00e1 se v\u00e3o quase 4 meses, e \u00e9 preciso que o Congresso d\u00ea uma resposta a um setor t\u00e3o estrat\u00e9gico para o enfrentamento da pandemia, inclusive das consequ\u00eancias da pr\u00f3pria pandemia. Todos sabem que muitos agricultores tiveram que paralisar as suas atividades ou paralisar em especial a atividade de comercializa\u00e7\u00e3o, porque as feiras est\u00e3o fechadas, os restaurantes est\u00e3o fechados. Portanto, em muitos lugares precisam de apoio emergencial direto os camponeses, os agricultores.\r\nPor outro lado, como n\u00f3s j\u00e1 v\u00ednhamos numa crise econ\u00f4mica muito grande e at\u00e9 como consequ\u00eancia da pr\u00f3pria pandemia, muita gente est\u00e1 dependendo do apoio do Estado para receber alimentos, cesta b\u00e1sica. Se n\u00e3o aprovarmos rapidamente o projeto, para fomentar a produ\u00e7\u00e3o da agricultura familiar, vamos ter um problema s\u00e9rio logo \u00e0 frente: a falta de alimentos. Todos sabem da quantidade de pessoas desesperadas que n\u00e3o est\u00e3o podendo sair de casa para fazer seu bico, da quantidade de pessoas que v\u00e3o ficar desempregadas, apesar de o Congresso Nacional j\u00e1 ter aprovado medidas importantes de apoio a pequenas e microempresas, al\u00e9m da ajuda emergencial. N\u00f3s sabemos que a agricultura familiar tem o papel estrat\u00e9gico de garantir que o poder p\u00fablico tenha estoque de alimentos e cumpra um papel fundamental neste momento.\r\nTodo mundo est\u00e1 percebendo que est\u00e3o pipocando no Pa\u00eds inteiro a\u00e7\u00f5es de solidariedade, principalmente entre os mais pobres, nas comunidades. Aqueles que pouco t\u00eam est\u00e3o dividindo com aqueles que precisam, para poderem enfrentar esta pandemia e n\u00e3o morrerem de fome. Mas essa rede de solidariedade precisa ser transformada em pol\u00edtica de Estado, porque ela n\u00e3o se sustenta com o tempo se n\u00e3o tiver apoio estatal. Para isso, ent\u00e3o, \u00e9 fundamental votarmos o projeto de apoio \u00e0 agricultura familiar, para lhe darmos as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e para que o poder p\u00fablico leve um alento para esses milh\u00f5es de fam\u00edlias, tanto no campo quanto nas cidades, que v\u00e3o precisar muito mais do poder p\u00fablico para sobreviver. \u00c9 este o nosso papel no Parlamento neste momento.\r\nJ\u00e1 se v\u00e3o 4 meses que esses projetos est\u00e3o na fila. S\u00e3o 25 os projetos apensados ao Projeto 735. Est\u00e1 sendo feito um trabalho extraordin\u00e1rio de di\u00e1logo, inclusive com os movimentos e as entidades do campo, entre os coautores do projeto e todos aqueles que t\u00eam interesse nele. N\u00f3s trabalhamos com a perspectiva, dialogando inclusive com o Relator, o Deputado Z\u00e9 Silva, de conseguir fazer com que o pr\u00f3prio relat\u00f3rio j\u00e1 venha de forma \"consensuada\", para n\u00e3o perdermos mais tempo. Estamos falando de alimenta\u00e7\u00e3o, daquilo de que precisam para a sobreviv\u00eancia milh\u00f5es de pessoas.\r\nEnt\u00e3o, votemos o quanto antes isso, com for\u00e7a e boa articula\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, para que o Bolsonaro n\u00e3o venha a vetar, da mesma forma como fez com o PL sobre o apoio a povos ind\u00edgenas e quilombolas. \u00c9 o momento de o Parlamento puxar para si esta responsabilidade, novamente, como vem demonstrando, como vem fazendo, e mostrar para o povo brasileiro o quanto \u00e9 importante, significativo e estrat\u00e9gico apoiar a agricultura familiar neste momento.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DERRUBADA DE VETO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Imediata inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Pedido ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, de convoca\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o conjunta para aprecia\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais, especialmente dos apostos ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o de coronav\u00edrus em territ\u00f3rios ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; a ado\u00e7\u00e3o de medidas de apoio \u00e0s comunidades quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento da doen\u00e7a; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero cumprimentar o Presidente Alexandre Frota e tamb\u00e9m os demais colegas Parlamentares.\r\nEu venho a esta tribuna, novamente, pedir que seja pautado com urg\u00eancia o PL 735/20, de apoio emergencial \u00e0 agricultura familiar. Esse PL contempla outros 26 projetos de lei, de diversos Parlamentares, de diversos partidos pol\u00edticos, os quais foram elaborados em di\u00e1logo com todas as entidades e movimentos do campo, da floresta e das \u00e1guas.\r\nO PL trata de uma quest\u00e3o emergencial no enfrentamento da pandemia e suas consequ\u00eancias. Ele contempla o fortalecimento do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos e o apoio emergencial aos camponeses e \u00e0s camponesas, rediscute as d\u00edvidas da agricultura familiar, enfim, trata de uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o atender de forma emergencial a situa\u00e7\u00e3o calamitosa do campo. \r\nEle \u00e9 estrat\u00e9gico para mantermos a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, at\u00e9 porque os estoques no Brasil est\u00e3o muito baixos, e o Brasil vai precisar de muito alimentos, inclusive, para distribuir \u00e0s fam\u00edlias que v\u00e3o ficar desempregadas, ou que j\u00e1 est\u00e3o desempregadas.\r\nH\u00e1, tamb\u00e9m, outro aspecto que \u00e9 importante os Parlamentares considerarem: n\u00f3s precisamos repensar a retomada das atividades econ\u00f4micas. Esse PL 735/20, esse apoio para a agricultura familiar, vai fomentar as atividades econ\u00f4micas nos Munic\u00edpios no Pa\u00eds inteiro. Voc\u00eas imaginam esses recursos chegando para os camponeses e para os agricultores para produzir alimento. Esses recursos os agricultores gastam ali, no Munic\u00edpio. Ent\u00e3o, fomentam a atividade econ\u00f4mica nas quitandas, nas mercearias, nas padarias, nos a\u00e7ougues, nas lojas, enfim, ali. \u00c9 assim que vamos retomar a economia.\r\nOutra coisa sobre a qual eu quero fazer coro com v\u00e1rios Parlamentares que falaram anteriormente \u00e9 que o Governo Bolsonaro est\u00e1 praticando certa afronta ao Congresso Nacional.\r\nA C\u00e2mara e o Senado t\u00eam feito o seu papel de votar projetos de lei importantes para o enfrentamento da pandemia e das suas consequ\u00eancias, e o Presidente Bolsonaro tem vetado pontos importantes desses projetos. Ent\u00e3o, \u00e9 importante haver logo uma reuni\u00e3o do Congresso Nacional, para podermos derrubar esses vetos, em especial, os vetos ao PL 1.142/20, de apoio aos povos ind\u00edgenas, quilombolas e comunidades tradicionais; ao projeto do saneamento; ao PPA, que trata dos objetivos do desenvolvimento sustent\u00e1vel; e tamb\u00e9m \u00e0quele projeto que amplia a ajuda emergencial para outras categorias.\r\nPor isso, n\u00f3s pedimos ao Presidente Davi Alcolumbre que convoque uma reuni\u00e3o do Congresso Nacional, a fim de que os Deputados possam dar uma resposta ao Presidente Bolsonaro: que o Parlamento est\u00e1 correto na vota\u00e7\u00e3o dos seus projetos e est\u00e1 atento ao sofrimento do povo brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020; e da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, caros colegas Parlamentares, hoje n\u00f3s temos a oportunidade de votar uma mat\u00e9ria e de, pelo menos, come\u00e7ar a discutir outra, que \u00e9 um projeto estrat\u00e9gico primeiramente para o enfrentamento da pandemia, mas j\u00e1 pensando no per\u00edodo p\u00f3s-pandemia, o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, que trata da agricultura familiar.\r\nTodos sabem que a agricultura familiar responde por 70% dos alimentos que chegam \u00e0 casa dos brasileiros. Todos t\u00eam clareza e conhecimento das dificuldades pelas quais os agricultores familiares est\u00e3o passando neste momento em que tiveram de paralisar a sua produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o. Muitos, inclusive as cooperativas e as associa\u00e7\u00f5es, t\u00eam d\u00edvidas.\r\nO projeto de lei, que \u00e9 relatado pelo Deputado Z\u00e9 Silva, agrega 26 projetos apensados, para se ter a dimens\u00e3o da import\u00e2ncia dessa proposi\u00e7\u00e3o neste momento. Logo, o relat\u00f3rio tem praticamente o consenso de todos os partidos pol\u00edticos.\r\nE esta Casa ent\u00e3o vai ter oportunidade de mostrar o quanto vem fazendo para o povo brasileiro no enfrentamento da pandemia. \r\nA outra mat\u00e9ria \u00e9 a que trata do FUNDEB. Se n\u00f3s pensamos estrategicamente na constru\u00e7\u00e3o de uma Na\u00e7\u00e3o soberana, independente, democr\u00e1tica, inclusiva, sabemos que \u00e9 preciso fazer com que o FUNDEB se torne uma pol\u00edtica de Estado, uma pol\u00edtica permanente. \r\nTodos neste Parlamento j\u00e1 t\u00eam clareja da import\u00e2ncia dos recursos federais para Estados e Munic\u00edpios, para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 momento de o Parlamento puxar para si, da forma como vem fazendo, neste per\u00edodo da pandemia em especial, a responsabilidade com o povo brasileiro, com a Na\u00e7\u00e3o, com o futuro.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s esperamos que, de imediato, como j\u00e1 foi acertado e anunciado pelo Presidente, no Col\u00e9gio de L\u00edderes, comecemos a sess\u00e3o de hoje j\u00e1 votando esse projeto da agricultura familiar. J\u00e1 se v\u00e3o 4 meses da pandemia, muitos agricultores est\u00e3o no sufoco, o que coloca em risco, inclusive, uma pol\u00edtica p\u00fablica t\u00e3o fundamental neste momento de pandemia. E \u00e9 algo que se vai intensificar mais ainda, como consequ\u00eancia da pr\u00f3pria pandemia, uma vez que milh\u00f5es de fam\u00edlias v\u00e3o precisar de uma pol\u00edtica p\u00fablica mais vultosa na distribui\u00e7\u00e3o de alimentos. \r\nPara n\u00e3o corrermos o risco de, logo a\u00ed na frente, n\u00e3o termos alimentos e haver desabastecimento, \u00e9 fundamental n\u00f3s come\u00e7armos hoje a votar esse PL que trata da agricultura familiar.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, FAVOR\u00c1VEL, SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e \u00e0s Lideran\u00e7as partid\u00e1rias pela denomina\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, de Projeto Deputado Assis Carvalho. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Z\u00e9 Silva pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pela agricultura familiar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o que seja agregado o tempo da Lideran\u00e7a, que vou dividir com o Deputado Jo\u00e3o Daniel.\r\nO PT encaminha o voto favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio do Deputado Z\u00e9 Silva.\r\nQuero come\u00e7ar meu pronunciamento agradecendo ao Presidente Rodrigo Maia e a todos os L\u00edderes partid\u00e1rios por terem pautado este projeto t\u00e3o importante para a agricultura familiar, t\u00e3o importante para o povo brasileiro, t\u00e3o importante para o Pa\u00eds no enfrentamento \u00e0 pandemia, ao criar condi\u00e7\u00f5es melhores para enfrentarmos as consequ\u00eancias da pandemia no ato seguinte.\r\nQuero parabenizar o Presidente Rodrigo Maia e as Lideran\u00e7as partid\u00e1rias tamb\u00e9m pela decis\u00e3o de dar o nome do Deputado Assis Carvalho a este projeto. Todo mundo conhece e todos sabem o compromisso hist\u00f3rico que o Deputado sempre teve com a agricultura familiar.\r\nParabenizo, igualmente, o Deputado Z\u00e9 Silva pela capacidade de constru\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, pela capacidade de articula\u00e7\u00e3o e de di\u00e1logo com os amplos setores da sociedade que est\u00e3o preocupados com a agricultura familiar e com a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, bem como pela capacidade de dialogar com as Lideran\u00e7as partid\u00e1rias e com as frentes parlamentares. S.Exa. soube fazer uma boa leitura da diversidade expressada no conjunto dos 26 projetos que contemplam este relat\u00f3rio.\r\nComo j\u00e1 disseram aqui outras Lideran\u00e7as, todos sabemos a import\u00e2ncia da agricultura familiar para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e como ela responde, de forma expressiva, pelo alimento que chega \u00e0 casa dos brasileiros no dia a dia. Todos sabemos, tamb\u00e9m, que as consequ\u00eancias desta pandemia ser\u00e3o o aumento da mis\u00e9ria e do desemprego e, especialmente, a poss\u00edvel expuls\u00e3o de gente do campo para as cidades. Imaginem, portanto, diante desta situa\u00e7\u00e3o de desemprego neste momento, mais gente dependendo de cesta b\u00e1sica e menos gente para produzir alimentos!\r\nTodos sabem tamb\u00e9m que, quando se apoia a agricultura familiar com um projeto como este, constru\u00eddo com diversas pol\u00edticas de apoio e de fomento, faz-se uma pol\u00edtica econ\u00f4mica de forma horizontal. N\u00f3s somos 517 Deputados espalhados por todo o Brasil e conhecemos cada canto deste Pa\u00eds. N\u00f3s sabemos que, quando este recurso chegar aos agricultores familiares, ser\u00e1 gasto nos Munic\u00edpios, fomentando a economia de forma horizontal, com consequ\u00eancias positivas, extraordin\u00e1rias, para a retomada econ\u00f4mica, como verificaremos com esta vota\u00e7\u00e3o. \r\nAgindo assim, a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 puxando para si a responsabilidade n\u00e3o s\u00f3 de olhar para aqueles que neste momento est\u00e3o precisando de apoio porque tiveram que paralisar sua produ\u00e7\u00e3o, porque est\u00e3o com alguma d\u00edvida ou porque est\u00e3o sem alimento e, por isso, necessitam de uma cesta b\u00e1sica, mas tamb\u00e9m de desenvolver a vis\u00e3o estrat\u00e9gica de que fomentar esta produ\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para abastecer a popula\u00e7\u00e3o das cidades, na medida em que, em vista da pandemia, milh\u00f5es de fam\u00edlias v\u00e3o depender de uma pol\u00edtica p\u00fablica que, de certa forma, hoje est\u00e1 espraiada na sociedade, nas diversas a\u00e7\u00f5es de solidariedade nas comunidades, tanto no campo como nas cidades, onde a grande maioria est\u00e1 dividindo o pouco que tem com quem n\u00e3o tem. Todos temos conhecimento disso. Parlamentares t\u00eam se envolvido nestas a\u00e7\u00f5es de solidariedade, mas elas precisam se transformar em pol\u00edticas p\u00fablicas, porque a sociedade por si s\u00f3 n\u00e3o vai conseguir manter a pol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o de alimentos. \r\nEu quero parabenizar a C\u00e2mara dos Deputados e o conjunto dos L\u00edderes por trazerem esta mat\u00e9ria \u00e0 discuss\u00e3o, bem como, especialmente, os movimentos do campo e as entidades que tiveram papel fundamental no apoio e na constru\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio. O relat\u00f3rio do Deputado Z\u00e9 Silva, que, evidentemente, promoveu amplo di\u00e1logo com os Parlamentares, \u00e9 a prova da quantidade de reuni\u00f5es feitas com as entidades do campo e com os movimentos.\r\nEsta \u00e9, portanto, uma oportunidade \u00edmpar que n\u00f3s temos para aprovar o relat\u00f3rio de forma consensual, o que \u00e9 poss\u00edvel. N\u00e3o apenas n\u00f3s, mas tamb\u00e9m as entidades e os movimentos do campo sabemos que seria necess\u00e1rio um pouco mais do que est\u00e1 no relat\u00f3rio, mas foi feito o poss\u00edvel, at\u00e9 mesmo para que possamos dialogar com o Governo e viabilizar o que \u00e9 fundamental neste momento.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o ao Deputado Jo\u00e3o Daniel que d\u00ea continuidade ao tempo da Lideran\u00e7a do PT.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CRIME DE RESPONSABILIDADE, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, ISOLAMENTO SOCIAL, DESIGUALDADE SOCIAL, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE RENDA, DESMATAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, AGRICULTURA, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTRA, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelo agravamento da crise decorrente da epidemia de coronav\u00edrus; pelos preju\u00edzos causados \u00e0 imagem do Brasil no cen\u00e1rio internacional em decorr\u00eancia da pol\u00edtica ambiental ; e pelo aumento da concentra\u00e7\u00e3o de renda no Pa\u00eds. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de deferimento de pedido de impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros Parlamentares, eu venho a esta tribuna falar de tr\u00eas pandemias. Sim, s\u00e3o tr\u00eas pandemias. \r\nA primeira \u00e9 esta do coronav\u00edrus. N\u00f3s estamos chegando \u00e0 marca triste de 100 mil mortes nesta semana, uma bomba de Hiroshima, como disse o nosso colega Deputado Jos\u00e9 Airton. \r\nDeputado Henrique Fontana, em outros pa\u00edses, onde h\u00e1 chefe de Governo, de Estado, respons\u00e1vel, que n\u00e3o \u00e9 insano como o nosso aqui, o sofrimento do povo vai ser menor, como tamb\u00e9m o impacto econ\u00f4mico derivado da pandemia do coronav\u00edrus. Aqui uma quantidade de fam\u00edlias vai ficar na mis\u00e9ria, milh\u00f5es de pessoas v\u00e3o perder o emprego. E h\u00e1 um \u00fanico respons\u00e1vel, o maior respons\u00e1vel \u00e9 Bolsonaro. Ele n\u00e3o seguiu as orienta\u00e7\u00f5es dos especialistas da \u00e1rea de sa\u00fade, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, de que a \u00fanica vacina poss\u00edvel para combater o coronav\u00edrus \u00e9 o isolamento, \u00e9 a quarentena, ele foi \u00e0s ruas fazer manifesta\u00e7\u00e3o, chamando o povo para desobedecer. Ent\u00e3o, ele \u00e9 o maior respons\u00e1vel por todas essas mortes.\r\nA outra pandemia, com consequ\u00eancias graves inclusive para o Pa\u00eds, do ponto de vista do futuro, e da imagem do Pa\u00eds, do ponto de vista externo, \u00e9 a pandemia do desmatamento.\r\nO Governo Bolsonaro, atrav\u00e9s do seu mensageiro do setor mais atrasado do agroneg\u00f3cio, o Ministro Ricardo Salles, desmontou toda a pol\u00edtica, toda a estrutura ambiental de controle e monitoramento do desmatamento. J\u00e1 no ano passado batemos recordes de queimadas e desmatamentos e este ano estamos batendo recordes novamente, segundo informa\u00e7\u00f5es e dados que est\u00e3o sendo divulgados neste momento.\r\nPortanto, ele \u00e9 tamb\u00e9m respons\u00e1vel por tudo o que est\u00e1 acontecendo, do ponto de vista da imagem do Pa\u00eds l\u00e1 fora e do comprometimento do futuro do Pa\u00eds, com consequ\u00eancias inclusive para a agricultura, setor que representa boa parte inclusive da base do Governo neste Parlamento. \r\nE a outra pandemia estrutural e hist\u00f3rica, que vem se agu\u00e7ando cada vez mais durante esta pandemia da COVID, \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o de renda no Pa\u00eds. \r\nPor isso, venho aqui trazer essa quest\u00e3o para reflex\u00e3o deste Parlamento e pedir ao Presidente Maia que coloque imediatamente em vota\u00e7\u00e3o um destes processos de impeachment, para que o Bolsonaro n\u00e3o fa\u00e7a tanto mal e prejudique ainda mais o Pa\u00eds no futuro como j\u00e1 o vem fazendo agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 17/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 61/2019, VETO PARCIAL, PLN 21/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PLANO PLURIANUAL (PPA), ACORDO, AUS\u00caNCIA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 17, de 2020, sobre a abertura do Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 615.996.235,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Desestrutura\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, do programa de controle de desmatamento na Amaz\u00f4nia. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de acordo para rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 61, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 21, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual de Investimentos - PPA de 2020 a 2023.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta Soraya, o PT encaminha o voto favor\u00e1vel e esclarece que n\u00e3o trabalha para atrapalhar a fiscaliza\u00e7\u00e3o do desmatamento na Amaz\u00f4nia, apesar de esta opera\u00e7\u00e3o GLO ser uma a\u00e7\u00e3o para ingl\u00eas ver. \r\nO PT denuncia o desmonte de todo o sistema ambiental do programa de controle de desmatamento na Amaz\u00f4nia. O Governo Bolsonaro persegue os servidores e desmonta o IBAMA, o ICMBio, a FUNAI e o INCRA. Os desmontes do Governo Bolsonaro e de seu \"desministro\" do meio ambiente provocam o recorde de queimadas e de desmatamento e, em consequ\u00eancia, o aumento da viol\u00eancia, assassinatos e contamina\u00e7\u00e3o pela COVID-19. \r\nLamento muito que esta Casa n\u00e3o tenha acordado a derrubada do Veto n\u00ba 61, referente aos objetivos do desenvolvimento sustent\u00e1vel no PPA 2020-2023, que era uma simples orienta\u00e7\u00e3o no PPA para o Governo elaborar os or\u00e7amentos anuais na busca da implementa\u00e7\u00e3o dos ODS. Lembro que o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio do acordo internacional sobre os ODS, que dialogam com a nossa Constitui\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "WASHINGTON NOVAES, JORNALISTA, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Falecimento do jornalista Washington Novaes. Imediata vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, primeiro, quero expressar o meu sentimento pela passagem do grande jornalista Washington Novaes, que como poucos soube entender a import\u00e2ncia da pauta ambiental. Ele ensinou e inspirou a n\u00f3s todos, em especial ao pr\u00f3prio jornalismo brasileiro.\r\nMas eu quero conversar um pouco com todos os colegas Parlamentares. Hoje de manh\u00e3, n\u00f3s vimos no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o o veto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, de apoio emergencial \u00e0 agricultura familiar.\r\n\u00c9 importante que esta Casa entenda que h\u00e1 pouco mais de 15 dias n\u00f3s aprovamos, tanto na C\u00e2mara dos Deputados como no Senado Federal, por quase unanimidade, este projeto, trabalho fant\u00e1stico coordenado pelo Deputado Z\u00e9 Silva e dialogado com o Governo, com a \u00e1rea econ\u00f4mica, como o Minist\u00e9rio da Agricultura, com a Casa Civil. O que mudou de l\u00e1 para c\u00e1? Nesse setor, boa parte sequer conseguiu ter acesso aos 600 reais da renda b\u00e1sica. S\u00e3o aqueles invis\u00edveis no processo da pandemia que tiveram que parar a comercializa\u00e7\u00e3o de sua produ\u00e7\u00e3o, porque fecharam-se as feiras, os restaurantes. Essa \u00e9 uma gente fundamental, estrat\u00e9gica para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos que s\u00e3o, inclusive, transformados em pol\u00edticas p\u00fablicas. Uma coisa bonita que estamos vendo durante esta pandemia s\u00e3o os movimentos de solidariedade em que pessoas coletam alimentos e distribuem para os que n\u00e3o t\u00eam.\r\nEnt\u00e3o, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que este Parlamento est\u00e1 sendo afrontado pelo Governo Bolsonaro. E n\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar de forma nenhuma. N\u00f3s precisamos dar uma resposta e derrubar esse veto. Devemos pedir ao Presidente Davi Alcolumbre para paut\u00e1-lo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e chamar uma sess\u00e3o do Congresso Nacional, para que este Parlamento d\u00ea a resposta necess\u00e1ria ao Governo, porque o conjunto dos Parlamentares, tanto da C\u00e2mara quanto do Senado, t\u00eam a clareza da import\u00e2ncia de dar apoio \u00e0 agricultura familiar. N\u00f3s temos essa clareza, quem n\u00e3o a tem \u00e9 a \u00e1rea econ\u00f4mica, \u00e9 o Ministro Paulo Guedes, \u00e9 o Presidente Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, precisamos dar uma resposta, n\u00e3o podemos aceitar a afronta que est\u00e1 sendo feita ao Parlamento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEMOCRACIA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL, MOVIMENTO SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS.\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, AGRICULTURA FAMILIAR, DEFESA, DERRUBADA DE VETO.\r\nBENEDITA DA SILVA, DEPUTADA FEDERAL, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), REPRESENTA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARLAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o do novo Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Pedido aos Parlamentares de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Benedita da Silva, diante da decis\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral a respeito da representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de negros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares.\r\nPresidente, se n\u00f3s f\u00f4ssemos escolher o indicador do grau de democracia que temos no Pa\u00eds, sem d\u00favida nenhuma, ele seria o da organiza\u00e7\u00e3o da sociedade e dos seus movimentos populares, das suas entidades e dos seus sindicatos. Esse talvez seja o principal indicador para verificar o quanto a sociedade \u00e9 democr\u00e1tica. \r\nMesmo \u00e0 revelia do Governo de plant\u00e3o, o Governo Bolsonaro, n\u00f3s tivemos, talvez, um dos movimentos mais bonitos da sociedade civil que percebemos nos \u00faltimos tempos. Falo da mobiliza\u00e7\u00e3o de todos os trabalhadores e trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o, que, atrav\u00e9s do di\u00e1logo e com uma capacidade de articula\u00e7\u00e3o muito grande com o Parlamento, conseguiu aprovar o novo FUNDEB como pol\u00edtica permanente, como pol\u00edtica de Estado.\r\nN\u00f3s tivemos tamb\u00e9m outro movimento muito bonito e importante, que foi a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, de apoio emergencial \u00e0 agricultura familiar. Este Parlamento ouviu o clamor dos movimentos populares e das entidades do campo, entendeu a import\u00e2ncia dessa proposi\u00e7\u00e3o e a aprovou quase por unanimidade. O Parlamento percebeu o quanto \u00e9 estrat\u00e9gico apoiar a agricultura familiar, n\u00e3o s\u00f3 por dar suporte a esses milh\u00f5es de camponeses, que n\u00e3o tiveram sequer acesso \u00e0 renda b\u00e1sica de 600 reais, mas tamb\u00e9m pelo fato de ter visto como \u00e9 importante a produ\u00e7\u00e3o de alimentos para outros milh\u00f5es que v\u00e3o ficar desempregados em decorr\u00eancia da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nNo entanto, o Presidente Bolsonaro, insens\u00edvel, de forma irrespons\u00e1vel, vetou praticamente todo o projeto, uma afronta a este Congresso Nacional, que soube ouvir o clamor da sociedade civil organizada e dos movimentos populares do campo, com o apoio de amplos setores da sociedade.\r\nEnt\u00e3o, quero aqui pedir aos caros colegas Parlamentares, tanto da C\u00e2mara como do Senado, para levarmos a cabo aquilo que os movimentos populares do campo pediram, que \u00e9 a ajuda emergencial para a agricultura familiar. N\u00f3s precisamos derrubar o veto ao Projeto de Lei n\u00ba 735.\r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar a nossa querida Benedita da Silva, que, com a provoca\u00e7\u00e3o que fez ao TSE, cria a perspectiva de n\u00f3s mudarmos a cara da representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica neste Parlamento para o futuro.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Benedita da Silva!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DOS DIREITOS DOS POVOS IND\u00cdGENAS, CRONOGRAMA, PLANO EMERGENCIAL PARA ENFRENTAMENTO \u00c0 COVID-19 NOS TERRIT\u00d3RIOS IND\u00cdGENAS (PLANO EMERGENCIAL), AUS\u00caNCIA, REUNI\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nGREVE, EMPREGADO P\u00daBLICO, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), ACORDO COLETIVO DO TRABALHO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO FEDERAL, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MINIST\u00c9RIO DO MEIO AMBIENTE, DESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS, INC\u00caNDIO, PANTANAL MATO-GROSSENSE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao protesto do Deputado Camilo Capiberibe contra o esvaziamento, pelo Governo Federal, da reuni\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Povos Ind\u00edgenas, destinada ao debate da implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas emergenciais para as popula\u00e7\u00f5es tradicionais, quilombolas e comunidades ind\u00edgenas. Solidariedade \u00e0 greve dos funcion\u00e1rios da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. Fracasso da delega\u00e7\u00e3o aos militares da responsabilidade pelas a\u00e7\u00f5es de combate ao desmatamento da regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Aumento das invas\u00f5es de terras ind\u00edgenas, de territ\u00f3rios quilombolas e de \u00e1reas p\u00fablicas. Incompet\u00eancia do Presidente dos Correios, general Floriano Peixoto Vieira Neto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, primeiro quero aqui me somar ao colega Deputado Camilo Capiberibe no protesto que fez. N\u00f3s ficamos das 10 horas at\u00e9 as 10h40min esperando o Governo apresentar o cronograma de execu\u00e7\u00e3o do plano emergencial para os povos ind\u00edgenas e quilombolas. Com desrespeito a esses povos e a essas comunidades, o Governo n\u00e3o apareceu. Foi uma reuni\u00e3o organizada pela Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos dos Povos Ind\u00edgenas.\r\nQuero tamb\u00e9m me solidarizar com os trabalhadores e trabalhadoras dos Correios - 80 mil -, que est\u00e3o na defesa desse patrim\u00f4nio do povo brasileiro. Est\u00e3o em greve justamente porque o Governo Bolsonaro n\u00e3o cumpre com o acordo coletivo da categoria aprovado pela Justi\u00e7a.\r\nMas eu tamb\u00e9m quero aqui chamar a aten\u00e7\u00e3o para a proposta de Or\u00e7amento para 2021, que o Governo acaba de enviar para o Congresso Nacional. S\u00f3 para se ter uma ideia, no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente h\u00e1 um corte de 180 bilh\u00f5es de reais. Ainda na semana passada, n\u00f3s tivemos um ataque tamb\u00e9m \u00e0 \u00e1rea de controle de desmatamento, quando o Governo tinha anunciado o bloqueio de 60 milh\u00f5es de reais para o combate ao desmatamento. A press\u00e3o da sociedade fez o Governo recuar.\r\nIsso mostra claramente que duas \u00e1reas importantes demonstram incompet\u00eancia dos que est\u00e3o dirigindo - e, por coincid\u00eancia, s\u00e3o militares.\r\nN\u00e3o tenho problema nenhum com o fato de militares assumirem tarefas administrativas. O problema \u00e9 quando s\u00e3o incompetentes. E n\u00f3s vemos isso claramente no combate ao desmatamento na Amaz\u00f4nia, aonde as For\u00e7as Armadas foram chamadas para passar vergonha. Justamente neste per\u00edodo, o Pantanal est\u00e1 pegando fogo, est\u00e1 aumentando a invas\u00e3o em terras ind\u00edgenas, territ\u00f3rios quilombolas, \u00e1reas p\u00fablicas. N\u00f3s vamos para um aumento do desmatamento de mais de 35% neste ano.\r\nA Presid\u00eancia dos Correios tamb\u00e9m, coincidentemente, tem um militar incompetente, que est\u00e1 colocando este caos, na verdade, numa perspectiva de querer privatizar esse patrim\u00f4nio, uma das empresas mais antigas do Brasil.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s precisamos olhar com carinho aquilo que \u00e9 patrim\u00f4nio do povo brasileiro. E os militares deveriam assumir esse papel de ajudar a proteger o patrim\u00f4nio, e n\u00e3o servir ao capital financeiro que quer entrar em v\u00e1rias \u00e1reas de interesse p\u00fablico do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nVETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, DERRUBADA DE VETO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Recrudescimento dos \u00edndices de inseguran\u00e7a alimentar no Governo Jair Bolsonaro. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020, (o chamado Projeto de Lei Assis Carvalho).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, quero compartilhar alguns n\u00fameros importantes, para entendermos o momento em que vivemos, em especial no Governo Bolsonaro.\r\nQuando o Presidente Lula assumiu o Governo, 43% da popula\u00e7\u00e3o rural e 33% dos domic\u00edlios urbanos estavam em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar. Com as pol\u00edticas adotadas pelo Presidente Lula, \u00e0s quais deu continuidade a Presidenta Dilma Rousseff, os n\u00fameros ca\u00edram para 20% da popula\u00e7\u00e3o urbana e para 35% da popula\u00e7\u00e3o rural. Hoje, depois do golpe e das reformas neoliberais, da Emenda Constitucional n\u00ba 95 e da paralisa\u00e7\u00e3o dos programas de inclus\u00e3o social, dos 43% dos domic\u00edlios, l\u00e1 em 2004, n\u00famero que caiu depois para 35%, estamos no patamar de 46% dos domic\u00edlios rurais em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar.\r\nTodos v\u00eam acompanhando agora o recrudescimento dessa crise social, com a pandemia, com a irresponsabilidade do Governo Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria pandemia, com a irresponsabilidade do Governo Bolsonaro de acabar com a CONAB. N\u00f3s estamos com os estoques dos principais alimentos praticamente zerados. Todos v\u00eam percebendo a infla\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o do arroz, do feij\u00e3o, do \u00f3leo.\r\nEsta Casa precisa dar uma resposta quando temos um governo insens\u00edvel \u00e0 situa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. N\u00f3s precisamos derrubar os vetos ao Projeto de Lei Assis Carvalho, de apoio emergencial \u00e0 agricultura familiar. N\u00e3o podemos aceitar, de forma nenhuma, que a \u00e1rea econ\u00f4mica do Governo, do Sr. Paulo Guedes, e Bolsonaro deixem milh\u00f5es de brasileiros passarem fome.\r\nAl\u00e9m de n\u00e3o ter cuidado das pessoas no combate \u00e0 pandemia de COVID, al\u00e9m da forma irrespons\u00e1vel com que tratou a pandemia, jogando a responsabilidade para terceiros, n\u00e3o assumindo o seu papel, al\u00e9m do fato de n\u00e3o ter assumido o seu papel no momento certo e de o Brasil n\u00e3o ter feito o isolamento, a crise econ\u00f4mica aqui vai ser pior.\r\nAgora, quase 40 milh\u00f5es de pessoas, que poderiam estar trabalhando, n\u00e3o t\u00eam emprego, os pre\u00e7os dos alimentos est\u00e3o nas alturas, e n\u00e3o h\u00e1 estoque.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 estrat\u00e9gico e fundamental que derrubemos os vetos ao Projeto de Lei Assis Carvalho. Eu conclamo o Presidente da Casa e o conjunto dos L\u00edderes para pressionarem o Congresso a pautar esse veto, para n\u00f3s Parlamentares o derrubarmos e fazermos o Presidente cumprir aquilo que deve ser feito para cuidar do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NILTO TATTO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DILIG\u00caNCIA, PANTANAL MATO-GROSSENSE, QUEIMADA, INC\u00caNDIO, SECA, DESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, DISCURSO POL\u00cdTICO, ASSEMBLEIA GERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU).\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PLATAFORMA POL\u00cdTICA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, BRASIL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nCONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Ina\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s queimadas na regi\u00e3o pantaneira e ao desmatamento na floresta amaz\u00f4nica. Tentativa do Presidente da Rep\u00fablica de atribui\u00e7\u00e3o aos ind\u00edgenas e caboclos da responsabilidade por inc\u00eandios ocorridos no pantanal e na Amaz\u00f4nia. Tratamento irrespons\u00e1vel dispensado pelo Presidente Jair Bolsonaro ao meio ambiente. Vexame causado ao Pa\u00eds pelo discurso proferido pelo Chefe da Na\u00e7\u00e3o na cerim\u00f4nia de abertura da 75\u00aa Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. Lan\u00e7amento, pelo PT em conjunto com a Funda\u00e7\u00e3o Perseu Abramo, do Plano de Reconstru\u00e7\u00e3o e Transforma\u00e7\u00e3o do Brasil sob o lema Outro mundo \u00e9 preciso. Outro Brasil \u00e9 necess\u00e1rio. Ado\u00e7\u00e3o de medidas de desenvolvimento sustent\u00e1vel da regi\u00e3o amaz\u00f4nica e do pantanal em prol das popula\u00e7\u00f5es locais. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa de pedido de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Marcos Pereira.\r\nEu quero agradecer \u00e0 Deputada Professora Rosa Neide e ao nosso L\u00edder, Deputado Enio Verri, por este espa\u00e7o.\r\nSr. Presidente, caros colegas Parlamentares, o que n\u00f3s vimos l\u00e1 no Pantanal n\u00e3o s\u00f3 mostra a ina\u00e7\u00e3o do Governo Federal, do Governo Bolsonaro, como tamb\u00e9m demonstra uma a\u00e7\u00e3o proposital que temos acompanhado no Pantanal, na Amaz\u00f4nia, no Cerrado, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s queimadas e ao desmatamento.\r\nTodos aqui e todos aqueles que est\u00e3o nos ouvindo e nos acompanhando pela TV C\u00e2mara ou pelas redes sociais sabem que, quando houve o derramamento de \u00f3leo, imediatamente o Governo Bolsonaro responsabilizou uma ONG. Depois, quando houve a queimada em Alter do Ch\u00e3o, responsabilizou brigadistas. Inclusive, brigadistas foram presos e, h\u00e1 dias, foi provado que n\u00e3o foram brigadistas que colocaram fogo l\u00e1. Agora, o Governo Bolsonaro tenta responsabilizar ind\u00edgenas e caboclos pelas queimadas que v\u00eam ocorrendo no Pantanal e tamb\u00e9m na Amaz\u00f4nia. \r\nDa mesma forma, o Governo Bolsonaro se isenta da responsabilidade - de maneira desrespeitosa, inclusive - em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mais de 137 mil v\u00edtimas do coronav\u00edrus. Ele tem a mania de jogar a responsabilidade para terceiros. Ele tem uma pol\u00edtica deliberadamente antiambiental, antipovo brasileiro e antipatrim\u00f4nio do povo brasileiro, n\u00e3o s\u00f3 da nossa gera\u00e7\u00e3o como das gera\u00e7\u00f5es futuras.\r\nQuando ouvi o discurso que ele fez na ONU hoje, eu fiquei imaginando a rea\u00e7\u00e3o de um ind\u00edgena l\u00e1 de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira ou mesmo l\u00e1 do Xingu; a rea\u00e7\u00e3o de um quilombola do Par\u00e1 ou do Vale do Ribeira; a rea\u00e7\u00e3o de um trabalhador de S\u00e3o Paulo ou de Bel\u00e9m do Par\u00e1; a rea\u00e7\u00e3o de qualquer um dos Parlamentares que est\u00e3o nesta sess\u00e3o. Quem \u00e9 que n\u00e3o fica envergonhado com essa imagem que o Presidente expressou hoje no discurso na ONU? \r\nComo j\u00e1 foi dito aqui, o Brasil j\u00e1 teve uma altivez diferente perante o mundo com diversos Presidentes, mas, em especial, com o Presidente Lula e a Presidenta Dilma, que fizeram um s\u00e9rio plano de controle de desmatamento, fortalecendo as institui\u00e7\u00f5es e o Estado; que criaram um programa que foi reconhecido mundialmente e diminuiu em 80% o desmatamento na Amaz\u00f4nia. Com isso, o Brasil teve um protagonismo diferente nos f\u00f3runs internacionais sobre o clima, a biodiversidade e os objetivos do desenvolvimento sustent\u00e1vel.\r\nHoje, o Pa\u00eds \u00e9 motivo de chacota. A demonstra\u00e7\u00e3o maior disso foi esse discurso vergonhoso - vergonhoso! - que o Presidente fez perante a ONU. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso de forma nenhuma.\r\nPor isso, eu quero aproveitar a oportunidade para parabenizar o PT e a Funda\u00e7\u00e3o Perseu Abramo, que ontem lan\u00e7aram o Plano de Recupera\u00e7\u00e3o e Transforma\u00e7\u00e3o do Brasil, para pensar medidas emergenciais, a fim de sairmos dessa crise pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social, ambiental e sanit\u00e1ria profunda a que o Brasil est\u00e1 submetido com o Governo Bolsonaro.\r\nFoi apresentada uma s\u00e9rie de medidas emergenciais de m\u00e9dio e at\u00e9 de longo prazo. Uma dessas medidas \u00e9 um projeto para darmos uma resposta \u00e0 comunidade internacional a respeito de como se deve fazer o controle do desmatamento e das queimadas. N\u00e3o h\u00e1 nada de novidade. \u00c9 preciso simplesmente colocar para funcionar aquilo que foi implementado pelo Presidente Lula e pela Presidenta Dilma e que deu resultado. \u00c9 preciso pensar em medidas econ\u00f4micas para propiciar a perspectiva de desenvolvimento sustent\u00e1vel para os amaz\u00f4nidas, para a popula\u00e7\u00e3o do Pantanal. \u00c9 nisso que n\u00f3s precisamos pensar agora.\r\nMas, para isso, \u00e9 preciso que este Congresso Nacional d\u00ea um basta ao Governo Bolsonaro e coloque em andamento um dos pedidos de impeachment. N\u00e3o d\u00e1 para salvar o Brasil, salvar o Pantanal e salvar a Amaz\u00f4nia com Bolsonaro no Governo.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VALOR. \r\nDERRUBADA DE VETO,  VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.\r\nSOLIDARIEDADE, JANDIRA FEGHALI, DEPUTADA FEDERAL, CR\u00cdTICA, PRONUNCIAMENTO,  DEPUTADO FEDERAL. \r\nSOLIDARIEDADE, MARCIO ASTRINI, SECRET\u00c1RIO-EXECUTIVO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU).\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O, BOL\u00cdVIA,  ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias vulner\u00e1veis diante da crise gerada pela Covid-19.  Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020, (o chamado Projeto de Lei Assis Carvalho). Solidariedade \u00e0 Deputada Jandira Feghali diante de cr\u00edticas de Parlamentar; e ao Secret\u00e1rio-Executivo do Observat\u00f3rio do Clima, Marcio Astrini, em face da persegui\u00e7\u00e3o empreendida pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o. Congratula\u00e7\u00e3o ao povo boliviano pela vit\u00f3ria do candidato do Movimento para o Socialismo - MAS, nas recentes elei\u00e7\u00f5es presidenciais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, quero tamb\u00e9m fazer coro com os colegas que me antecederam, pedindo que se paute, com urg\u00eancia, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020. S\u00e3o milh\u00f5es de desempregados, fruto dessas reformas econ\u00f4micas neoliberais que est\u00e3o atravancando a economia. E, com a pandemia, se agu\u00e7a mais ainda o desespero de milh\u00f5es de fam\u00edlias.\r\nDesde o in\u00edcio da pandemia, o Governo Bolsonaro se recusava a pagar essa ajuda emergencial. Com muita luta, esta Casa conseguiu aprovar os 600 reais. E agora o Governo Bolsonaro manda esta medida provis\u00f3ria diminuindo pela metade: 300 reais.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 urgente que esta Casa aprecie essa medida provis\u00f3ria e recoloque o valor de 600 reais para ajudar essas fam\u00edlias que est\u00e3o no desespero. \u00c9 importante que todos saibam que a bandeira brasileira est\u00e1 sendo manchada de sangue com mais de 170 mil mortes e muitas outras mortes decorrentes da fome, imperando neste Pa\u00eds por causa das pol\u00edticas neoliberais e da insanidade do Presidente Bolsonaro. Esta Casa pode dar a resposta, como j\u00e1 deu no in\u00edcio dessa pandemia. \r\n\u00c9 urgente pautar a Medida Provis\u00f3ria 1.000, como tamb\u00e9m o Congresso Nacional fazer uma reuni\u00e3o e pautar a derrubada dos vetos da Lei Assis Carvalho, de apoio \u00e0 agricultura familiar. \r\nPresidente, tamb\u00e9m quero expressar aqui a minha solidariedade \u00e0 Deputada Jandira Feghali, que foi atacada justamente por quem n\u00e3o tem argumento, n\u00e3o tem ideia e n\u00e3o tem coragem de falar frente a frente e fazer o debate pol\u00edtico. \r\nQuero tamb\u00e9m expressar a minha solidariedade ao companheiro Marcio Astrini, Secret\u00e1rio-Executivo do Observat\u00f3rio do Clima, que est\u00e1 sendo perseguido pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o justamente por denunciar a m\u00e1 gest\u00e3o, na verdade n\u00e3o \u00e9 m\u00e1 gest\u00e3o, mas a gest\u00e3o proposital de degrada\u00e7\u00e3o ambiental tocada pelo Governo Bolsonaro e pelo Ministro Salles, que querem calar aqueles que est\u00e3o denunciando a destrui\u00e7\u00e3o que o Bolsonaro vem fazendo neste Pa\u00eds.\r\nE, por fim, quero aqui parabenizar a na\u00e7\u00e3o pluri\u00e9tnica boliviana, que deu um exemplo de democracia e de resist\u00eancia colocando o MAS novamente no poder nesse final de semana. Parab\u00e9ns ao povo boliviano!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, POBREZA, DESEMPREGO, CRISE ECONOMICA, \r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 46, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.\r\nREAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA. CONTRARIO.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre a escalada da mis\u00e9ria e do desemprego no Pa\u00eds, e a inexist\u00eancia de pol\u00edtica econ\u00f4mica condizente com as demandas da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Import\u00e2ncia de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto Assis Carvalho), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Reajuste nas tarifas de energia el\u00e9trica. Urgente necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias vulner\u00e1veis, diante da crise provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente. Bom dia, caros colegas Parlamentares.\r\nTodos n\u00f3s estamos assistindo ao aumento do desemprego, ao aumento da mis\u00e9ria. Uma das raz\u00f5es principais tem a ver com a falta de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica de interesse da maioria do povo brasileiro tocada pelo Governo Bolsonaro.\r\nA pr\u00f3pria pandemia agu\u00e7a o desemprego, o aumento da mis\u00e9ria e o aumento da concentra\u00e7\u00e3o de renda, porque falta apoio para aqueles setores, para aquelas cadeias produtivas que mais precisam, neste momento, dessa ajuda, inclusive para retomarem as atividades econ\u00f4micas essenciais.\r\nAqui eu quero falar claramente sobre a agricultura. O Deputado Pedro Uczai relatou o sofrimento e o desespero dos agricultores da Regi\u00e3o Sul do Pa\u00eds, em especial dos Estados de Santa Catarina e do Paran\u00e1. N\u00f3s votamos, nesta Casa, um projeto de lei de apoio emergencial \u00e0 agricultura familiar, que foi vetado pelo Governo Bolsonaro, devido \u00e0 sua insensibilidade e irresponsabilidade. Os vetos est\u00e3o a\u00ed para serem avaliados nos dias 16 e 17.\r\nNeste momento, s\u00f3 a agricultura de produ\u00e7\u00e3o de commodities para exporta\u00e7\u00e3o recebe apoio do Governo Federal. Aqueles que produzem os alimentos que chegam \u00e0 mesa dos brasileiros n\u00e3o t\u00eam esse apoio. Muitos deles inclusive n\u00e3o est\u00e3o conseguindo produzir, porque n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es para isso.\r\nPor isso, \u00e9 importante que esta Casa d\u00ea uma resposta \u00e0 sociedade e derrube os vetos ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, conhecido como Lei Assis Carvalho, para apoiar a agricultura, apoiar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos,\r\nat\u00e9 para atacar outra coisa que est\u00e1 desesperando tamb\u00e9m boa parte da popula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a infla\u00e7\u00e3o sobre os alimentos. Do Governo Bolsonaro n\u00e3o d\u00e1 para esperar nada. Ent\u00e3o, esta Casa precisa dar uma resposta. O que o povo espera do Governo Bolsonaro \u00e9 aquilo que ele est\u00e1 fazendo agora. Por exemplo, aumento da tarifa energ\u00e9tica, tamb\u00e9m por irresponsabilidade e por falta de planejamento.\r\nQuero fazer coro com quem pediu a esta Casa que fa\u00e7a todo o esfor\u00e7o no sentido de colocar urgentemente para votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para restabelecer a ajuda emergencial de 600 reais. Se um governo n\u00e3o apoia a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, provoca a infla\u00e7\u00e3o sobre os alimentos, provoca o aumento da tarifa energ\u00e9tica, como pode justificar a diminui\u00e7\u00e3o pela metade da ajuda emergencial, neste momento em que boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa desses 600 reais? Ent\u00e3o, esta Casa pode, sim, dar a resposta, quando temos um governo irrespons\u00e1vel, que n\u00e3o cuida da sa\u00fade, n\u00e3o cuida da economia, n\u00e3o cuida do povo brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), VACINA, CORONAVIRUS, ATRASO.\r\nPL 5413/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISPENSA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, AUTORIDADE SANIT\u00c1RIA, ESTADOS UNIDOS, JAP\u00c3O, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), CANAD\u00c1, REINO UNIDO.\r\nTERCEIRIZA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), GRILAGEM, DESMATAMENTO, QUEIMADA.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "In\u00e9rcia do Governo Federal na ado\u00e7\u00e3o de plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.413, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de vacinas contra o coronav\u00edrus, independente da autoriza\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA. Apresenta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o popular para revoga\u00e7\u00e3o da portaria assinada pelo Secret\u00e1rio de Assuntos Fundi\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Nabhan Garcia, e pelo Presidente do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, Geraldo Ferreira de Melo, acerca da terceiriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o. Coniv\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro com as a\u00e7\u00f5es de grileiros e agressores do meio ambiente. Pedido de inclus\u00e3o na pauta de pedido de impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, caros colegas Parlamentares.\r\nEu tamb\u00e9m quero me somar aos colegas que est\u00e3o repudiando a falta de a\u00e7\u00e3o por parte do Governo Bolsonaro na implanta\u00e7\u00e3o de um programa de vacina\u00e7\u00e3o para o povo brasileiro. Esta Casa deve tomar provid\u00eancia, sim, j\u00e1 que temos um Governo inapto, que n\u00e3o toma as devidas provid\u00eancias. \r\nNesse sentido, quero pedir aos caros colegas apoio para votarmos, com urg\u00eancia, o Projeto de Lei n\u00ba 5.413, de 2020, que tem como objetivo viabilizar a importa\u00e7\u00e3o de doses de vacinas j\u00e1 aprovadas em outros pa\u00edses, independentemente da autoriza\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA. Eu explico o porqu\u00ea. Em princ\u00edpio, eu defendo - acho que todos n\u00f3s devemos fazer isso - as institui\u00e7\u00f5es e o papel importante que t\u00eam, inclusive as ag\u00eancias, em especial a ANVISA. Mas todos v\u00eam acompanhando o grau de politiza\u00e7\u00e3o que est\u00e1 tomando essas ag\u00eancias, principalmente a ANVISA. \r\nComo foi relatado pelo pr\u00f3prio Deputado Professor Israel Batista, que falou h\u00e1 pouco tempo, sempre que chega solicita\u00e7\u00e3o de libera\u00e7\u00e3o do uso de agrot\u00f3xico \u00e0 ANVISA, rapidamente ela libera. Al\u00e9m disso, recentemente foi nomeado para o comando da ag\u00eancia um militar, inclusive para cuidar da libera\u00e7\u00e3o das vacinas. O problema n\u00e3o \u00e9 ele ser militar, mas o fato de ele ser algu\u00e9m que n\u00e3o tem conhecimento nenhum, n\u00e3o tem cultura, n\u00e3o tem tradi\u00e7\u00e3o de acompanhamento desse tipo de processo, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de fazer esse acompanhamento neste momento em que precisamos, com urg\u00eancia, da vacina.\r\nAproveito tamb\u00e9m a oportunidade para informar aos Parlamentares que protocolamos uma a\u00e7\u00e3o popular pedindo a anula\u00e7\u00e3o imediata da portaria assinada pelo Secret\u00e1rio de Assuntos Fundi\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Agricultura, o Sr. Nabhan Garcia, e pelo Presidente do INCRA, o Sr. Geraldo Ferreira de Melo, que terceiriza a contrata\u00e7\u00e3o de fiscais do INCRA, atribuindo aos Munic\u00edpios a tarefa da titula\u00e7\u00e3o. Essa portaria \u00e9 ilegal e imoral, pois atribui a outros uma fun\u00e7\u00e3o que deve ser desempenhada pelo INCRA. O Governo Bolsonaro quer, na pr\u00e1tica, fazer por portaria o que s\u00f3 pode ser feito por lei formal, com tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara e no Senado. Essa \u00e9 uma medida absurda e inconstitucional. Com essa portaria, Bolsonaro quer, na pr\u00e1tica, legalizar e institucionalizar a grilagem de terras no ordenamento jur\u00eddico brasileiro. Isso \u00e9 uma afronta aos princ\u00edpios da legalidade, da impessoalidade e da moralidade.\r\nTodos sabemos da incapacidade financeira e t\u00e9cnica dos Munic\u00edpios em realizar tarefas fiscalizat\u00f3rias, e a portaria resultar\u00e1 em incentivo a crimes ambientais e \u00e0 invas\u00e3o de terras p\u00fablicas ou demarcadas para povos ind\u00edgenas e comunidades tradicionais. O Governo Bolsonaro tem agido como parceiro de grileiros, de criminosos ambientais. Todos t\u00eam visto os \u00edndices de desmatamento e de queimadas e sabem quem est\u00e1 provocando esses crimes.\r\nPor isso que este Congresso Nacional precisa dar uma resposta. Quando se tem um governo criminoso, que n\u00e3o olha pelos reais interesses do povo brasileiro, n\u00f3s precisamos agir. \r\nPresidente, finalizo pedindo que seja colocado em pauta um desses processos de impeachment. J\u00e1 temos quase cem processos de pedidos de impeachment do Presidente Bolsonaro. Esta Casa precisa dar uma resposta ao povo brasileiro, para que este Pa\u00eds volte a andar para a frente, para que o povo possa novamente erguer a cabe\u00e7a.\r\nPresidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.  \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRISE ECONOMICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Sofrimento causado \u00e0s popula\u00e7\u00f5es brasileira e mundial em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Rep\u00fadio ao sistema econ\u00f4mico vigente no Pa\u00eds. Relev\u00e2ncia da enc\u00edclica Todos somos irm\u00e3os, lan\u00e7ada pelo Papa Francisco. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, o ano de 2020 foi muito dif\u00edcil, certamente o mais complexo e assustador das nossas vidas. Pessoas queridas adoeceram e muitas n\u00e3o resistiram. Perdemos milhares de vidas, e fam\u00edlias inteiras seguem em luto. \r\nVivemos uma trag\u00e9dia provocada tamb\u00e9m pela busca do lucro a qualquer custo, um modelo que explora e destr\u00f3i a vida. Mais uma vez ficou provado que este Governo e este sistema s\u00e3o perversos, injustos e inseguros, inclusive no que se refere \u00e0 sobreviv\u00eancia humana.\r\nAproveito a oportunidade de falar com os colegas Parlamentares e com aqueles que nos acompanham pela TV, pela r\u00e1dio e pelas redes sociais para recomendar uma reflex\u00e3o a partir de uma nova enc\u00edclica do Papa Francisco, que j\u00e1 nos tinha brindado com a Laudato si', sobre como devemos cuidar da nossa casa comum, do nosso planeta, sobre o cuidado com o meio ambiente e todas as formas de diversidade da vida. Agora ele nos brinda com a enc\u00edclica Todos somos irm\u00e3os.\r\nVou ler algumas passagens que expressam as ideias principais defendidas pelo Papa Francisco nessa enc\u00edclica. As reflex\u00f5es ali contidas nos remetem ao debate de que tipo de sociedade precisamos construir no p\u00f3s-pandemia, mostrando que \u00e9 preciso superar este Governo e este sistema capitalista devastador do meio ambiente e produtor de desigualdade. \r\nO mundo existe para todos, porque todos n\u00f3s, seres humanos, nascemos nesta terra com a mesma dignidade. As diferen\u00e7as de cor, religi\u00e3o, capacidade, local de nascimento, lugar de resid\u00eancia e muitas outras n\u00e3o podem antepor-se nem ser usadas para justificar privil\u00e9gios de alguns em detrimento dos direitos de todos. (...) \r\n(...) a tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3 nunca reconheceu como absoluto ou intoc\u00e1vel o direito \u00e0 propriedade privada, e salientou a fun\u00e7\u00e3o social de qualquer forma de propriedade privada. (...)\r\nO princ\u00edpio do uso comum dos bens criados para todos \u00e9 o \"primeiro princ\u00edpio de toda ordem \u00e9tico-social\", \u00e9 um direito natural, primordial e priorit\u00e1rio. (...)\r\nO desenvolvimento n\u00e3o deve orientar-se para a acumula\u00e7\u00e3o sempre maior de poucos, mas h\u00e1 de assegurar \"os direitos humanos, pessoais e sociais, econ\u00f4micos e pol\u00edticos, incluindo os direitos das na\u00e7\u00f5es e dos povos\". O direito de alguns \u00e0 liberdade de empresa ou de mercado n\u00e3o pode estar acima dos direitos dos povos e da dignidade dos pobres; nem acima do respeito pelo ambiente (...).\r\n\u00c9 poss\u00edvel desejar um planeta, um pa\u00eds que garanta terra, teto e trabalho para todos. Este \u00e9 o verdadeiro caminho da paz, e n\u00e3o a estrat\u00e9gia insensata e m\u00edope de semear desigualdade, medo e morte.\r\nVamos superar este Governo de morte e come\u00e7ar a construir outro Pa\u00eds. Vamos juntos refletir a partir desta enc\u00edclica.\r\nFeliz Natal e um Ano-Novo de muita esperan\u00e7a, palavra que vem do verbo \"esperan\u00e7ar\"!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nVETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, CONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ABERTURA, AUS\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Gest\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro. N\u00e3o aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto Assis Carvalho), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. N\u00e3o vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. N\u00e3o abertura, pela C\u00e2mara dos Deputados, de processo de impeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica. Votos de feliz Natal aos Parlamentares e ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Parlamentares, n\u00f3s estamos chegando ao final do ano e \u00e9 necess\u00e1rio fazer, sim, um balan\u00e7o do que estamos vivendo: mais de 180 mil mortes por causa da COVID, boa parte, talvez, por conta do irrespons\u00e1vel e insano Presidente da Rep\u00fablica; milh\u00f5es de desempregados, ali\u00e1s, o desemprego j\u00e1 vinha aumentando, mesmo antes da pandemia; muitas fam\u00edlias, milh\u00f5es de brasileiros passando fome - o Brasil volta para o Mapa da Fome; a fal\u00eancia de pequenas e m\u00e9dias empresas; a infla\u00e7\u00e3o real do pre\u00e7o dos alimentos; o aumento do pre\u00e7o de energia; o impacto de commodities no Brasil, com a produ\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o para o exterior e a n\u00e3o valoriza\u00e7\u00e3o da agricultura familiar; muitos agricultores familiares sem condi\u00e7\u00f5es de produzir alimentos para ajudar a enfrentar esse desafio que n\u00f3s estamos vivendo; o desmatamento, a queimada bate recorde, comprometendo o futuro do Pa\u00eds, e isso significa que n\u00f3s n\u00e3o assumimos a nossa responsabilidade de cuidar da nossa biodiversidade, da nossa floresta - o Governo desmonta todo o sistema que foi criado no Brasil, com muito custo, pelo povo brasileiro, com o apoio internacional, para defender a nossa floresta, em prol do futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o temos Governo. Na verdade, temos um desgoverno, um antigoverno. Esta Casa poderia ter feito mais durante o ano. Ela fez muito, mas poderia ter feito mais. Esta Casa poderia ter se empenhado e derrubado os vetos do Projeto de Lei Assis Carvalho, de apoio \u00e0 agricultura familiar, t\u00e3o importante para enfrentar os desafios da produ\u00e7\u00e3o de alimento, para ajudar os agricultores e fazer com que o alimento ficasse mais barato na mesa das trabalhadoras e dos trabalhadores brasileiros.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados poderia ter votado a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, que trata da ajuda emergencial, t\u00e3o fundamental para assegurar o m\u00ednimo de dignidade para milh\u00f5es de pessoas desempregadas, para pelo menos garantir o benef\u00edcio de 600 reais durante a pandemia. Mas n\u00f3s n\u00e3o tivemos coragem aqui de pautar essa mat\u00e9ria t\u00e3o importante, para seguir adiante. \r\nEsta Casa poderia ter assumido a responsabilidade e ter aberto pelo menos um dos pedidos de abertura de impeachment, por todos os crimes que foram cometidos por este Governo. Quando eu lembro de o porqu\u00ea de a Presidenta Dilma ter sido cassada, por causa de uma pedalada, observamos in\u00fameros crimes cometidos que levaram \u00e0 morte de muita gente.\r\nEu quero tamb\u00e9m dizer aos caros colegas Parlamentares e \u00e0queles que nos acompanham pelas redes sociais, pela TV C\u00e2mara: \u00c9 Natal! Eu quero desejar um bom Natal e que no pr\u00f3ximo ano haja mais esperan\u00e7a ainda, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos baixar a cabe\u00e7a, mesmo perante este Governo. \r\nVamos \u00e0 luta! N\u00f3s vamos mudar este Pa\u00eds do jeito que o povo quer e merece e de que o Brasil precisa!\r\nUm grande abra\u00e7o aos colegas Parlamentares e a todos aqueles que nos acompanham.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT encaminha o voto \"n\u00e3o\", porque se trata de um projeto muito importante e que est\u00e1 sendo constru\u00eddo um bom acordo, e essa \u00e9 uma proposta positiva para conserva\u00e7\u00e3o de florestas, preserva\u00e7\u00e3o de APP e Reserva Legal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT \u00e9 contra o adiamento.\r\nQuero aproveitar este minuto, Sr. Presidente, para dialogar com o Deputado Arnaldo Jardim. Este projeto \u00e9 muito positivo. O \u00fanico problema dele \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o podemos sinalizar a cria\u00e7\u00e3o de algum mecanismo que beneficie a quem cometeu crime.\r\nPortanto, eu recomendo e pe\u00e7o encarecidamente, at\u00e9 para que votemos rapidamente, e inclusive retiremos o destaque, que S.Exa. acate a retirada do par\u00e1grafo que permite a utiliza\u00e7\u00e3o de multas inclusive para aqueles venham a fazer o desmatamento e depois venham a se beneficiar das multas para poderem recuperar a \u00e1rea que legalmente s\u00e3o obrigados a manter, sendo que cometeram crime.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT encaminha \"n\u00e3o\" ao adiamento. O PT entende que, nesta conjuntura, diante de pol\u00edtica ambiental, com consequ\u00eancias inclusive do ponto de vista dos investimentos internacionais, inclusive para o pr\u00f3prio agroneg\u00f3cio, e n\u00e3o s\u00f3 para o agroneg\u00f3cio, mas tamb\u00e9m para outras cadeias produtivas, este projeto \u00e9 uma resposta desta Casa para come\u00e7armos a caminhar numa outra agenda. \r\nO pagamento de servi\u00e7os ambientais abre uma janela de outras oportunidades de cadeias, inclusive de gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda, na prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, na biodiversidade e na implementa\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o.\r\nQuero responder inclusive ao Deputado Arnaldo Jardim e dizer que o PT aceita o acordo de retirar os outros destaques na medida em que ele retira do texto aprovado no Senado o par\u00e1grafo \u00fanico que trata do uso das multas ambientais para pagamento de servi\u00e7os ambientais.\r\nO PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 o texto, n\u00e3o \u00e9?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 o texto.\r\nO SR. NILTO TATTO (PT - SP) - O PT vota favoravelmente. Como j\u00e1 disse, \u00e9 um belo trabalho o relat\u00f3rio coordenado agora pelo Deputado Arnaldo Jardim, que articulou e conversou com o Coordenador, o Presidente da Frente Parlamentar Ambientalista, o Deputado Rodrigo Agostinho, dialogando com as entidades ambientalistas. \u00c9 um projeto positivo e que nessa conjuntura aponta para uma pol\u00edtica completamente diversa daquilo que vimos assistindo por parte do Governo Bolsonaro.\r\nQuero aqui, inclusive, Presidente, parabeniz\u00e1-lo por estar colocando na pauta, mostrando que esta Casa d\u00e1 resposta, quando temos a\u00e7\u00e3o por parte do Governo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica ambiental que tem consequ\u00eancias graves para o Pa\u00eds, para o meio ambiente, para as futuras gera\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA PELOS RECURSOS MINERAIS RENOV\u00c1VEIS, PERCENTUAL, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, FUNDO FEDERAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico, art. 9\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973; com vista ao restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Proposta ao Relator Arnaldo Jardim de retirada do Requerimento de Destaque n\u00ba 5, e acatamento do requerimento de destaque sobre a supress\u00e3o do dispositivo acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de multas para o pagamento de servi\u00e7os ambientais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, esse destaque busca a exclus\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do art.9\u00ba. E o que diz o par\u00e1grafo \u00fanico? Diz o seguinte: \r\nArt. 9\u00ba. (...)\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. As \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, Reserva Legal e outras sob limita\u00e7\u00e3o administrativa nos termos da legisla\u00e7\u00e3o ambiental ser\u00e3o eleg\u00edveis para pagamento por servi\u00e7os ambientais, com uso de recursos p\u00fablico, conforme regulamento, preferencialmente em bacias hidrogr\u00e1ficas consideradas cr\u00edticas para o abastecimento p\u00fablico de \u00e1gua, assim definidas pelo \u00f3rg\u00e3o competente, ou em \u00e1reas priorit\u00e1rias, para conserva\u00e7\u00e3o da diversidade biol\u00f3gica e processo de desertifica\u00e7\u00e3o ou avan\u00e7ada fragmenta\u00e7\u00e3o.\r\nEsse termo \"preferencialmente\" abre a oportunidade de utilizar recursos p\u00fablicos para pagar servi\u00e7os ambientais, Reserva Legal e APP. \r\nEnt\u00e3o, num confronto aqui do ponto de vista do Direito, eu diria at\u00e9 internacional, porque \u00e9 algo que n\u00f3s vemos em constitui\u00e7\u00f5es do mundo todo, a fun\u00e7\u00e3o social, a fun\u00e7\u00e3o ambiental da propriedade privada - e isso vale para o meio urbano e vale tamb\u00e9m para a propriedade rural - est\u00e1 acima do interesse particular. O conceito de reserva legal e de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente vai no sentido de um bem maior para a sociedade, tendo em vista que produz servi\u00e7os ambientais de interesse n\u00e3o s\u00f3 dos propriet\u00e1rios, como tamb\u00e9m de toda a comunidade. \r\nSe fosse somente para essas \u00e1reas cr\u00edticas, que t\u00eam import\u00e2ncia para a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, teria todo sentido o esfor\u00e7o de alocar recursos p\u00fablicos. Como eu j\u00e1 disse antes, esse projeto inova, no sentido de criar uma pol\u00edtica de pagamento por servi\u00e7os ambientais, uma a\u00e7\u00e3o positiva que fomenta uma cadeia de gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda, valoriza aqueles que cuidam da floresta, da biodiversidade, da produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. \r\nNa verdade, at\u00e9 como esclarecimento, diante do novo pedido que a Deputada S\u00e2mia Bomfim fez, eu queria que isso viesse no sentido da constru\u00e7\u00e3o de um acordo, na tentativa de o Relator incorporar o outro destaque, que \u00e9 o da supress\u00e3o do texto que permite o uso de multas para pagamento por servi\u00e7os ambientais. Eu queria anunciar aqui que n\u00f3s estamos retirando, se isso for poss\u00edvel, o Destaque n\u00ba 5, dentro dessa concerta\u00e7\u00e3o do quanto \u00e9 importante avan\u00e7armos na aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. E a\u00ed manteremos o outro destaque, diante da possibilidade de o Relator incorporar o pr\u00f3ximo destaque.\r\nPortanto, nessa combina\u00e7\u00e3o, nesse acordo, o PT retira esse destaque, para que o Relator incorpore o pr\u00f3ximo destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T11:42",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO PARA O SETOR AGROPECU\u00c1RIO (FIAGRO), FINANCIAMENTO PRIVADO, AGRONEG\u00d3CIO, APLICA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, T\u00cdTULO DO AGRONEG\u00d3CIO, CARTEIRA DE INVESTIMENTOS, IM\u00d3VEL RURAL, REGULA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE VALORES MOBILI\u00c1RIOS (CVM), RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Retirada do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, inicialmente quero dizer que neste formato de funcionamento da C\u00e2mara, de vota\u00e7\u00e3o remota de um projeto t\u00e3o estruturante para o setor do agro, seria fundamental que houvesse um debate mais amplo com a sociedade, com todos os setores que acompanham esse debate.\r\n\u00c9 um projeto positivo, na medida em que ele abre caminho para trazer mais investimentos ao setor da agricultura. Mas este projeto tem uma s\u00e9rie de problemas, porque ele exagera nos incentivos fiscais para a forma\u00e7\u00e3o desse fundo, com isen\u00e7\u00f5es inclusive de impostos por um determinado per\u00edodo. Talvez o problema mais s\u00e9rio seja que, na medida em que n\u00e3o temos uma pol\u00edtica de apoio intensivo, como j\u00e1 tivemos no passado recente, para a agricultura familiar, para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, criaremos mecanismo que vai favorecer o agroexportador de commodities e a concentra\u00e7\u00e3o de terra, na medida em que se vai valorizar os t\u00edtulos de terra na m\u00e3o desses fundos de investimento. E sem o apoio para agricultura familiar teremos uma reforma agr\u00e1ria ao contr\u00e1rio, teremos uma concentra\u00e7\u00e3o de terra.\r\nMas para avan\u00e7armos numa proposta, no sentido que ela seja positiva - e eu acho que ao longo das conversas poderemos negociar e melhorar esse projeto -, retiramos ent\u00e3o esse requerimento.\r\nPresidente, o \u00faltimo minuto que me resta gostaria de passar ao Deputado Leo de Brito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T11:46",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT encaminha pela retirada do requerimento. Como j\u00e1 disse, vamos trabalhar para avan\u00e7ar nessa proposi\u00e7\u00e3o. Entendemos que ela \u00e9 positiva. N\u00f3s queremos j\u00e1 avan\u00e7ar na discuss\u00e3o do projeto e dialogar com o Relator, o Deputado Christino Aureo, para melhorar o projeto durante o debate. Acho que isso \u00e9 poss\u00edvel.\r\nEntendemos que \u00e9 importante, apesar de que os grandes problemas do agro est\u00e3o relacionados com a pr\u00f3pria pol\u00edtica do Governo Federal. Se hoje os fundos de investimentos est\u00e3o fugindo, \u00e9 por causa da pol\u00edtica antiambiental e antidireitos humanos do pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro. \r\nEntendemos que a Casa pode ajudar e dar uma resposta. S\u00f3 que precisamos fazer uma resposta adequada, que n\u00e3o v\u00e1 no sentido daquilo que vem sendo ditado pelo pr\u00f3prio Governo Bolsonaro. \r\nEnt\u00e3o, o PT vota pela manuten\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T12:30",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, DERRUBADA DE VETO, DEFESA.\r\nSOBERANIA NACIONAL, DEFESA.\r\nDISCUSS\u00c3O, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Necessidade de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto Assis Carvalho), a respeito das medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016; e 13.606, de 2018. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, a prioridade neste momento \u00e9 votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, restabelecer a ajuda emergencial de 600 reais e prorrogar o prazo dessa ajuda emergencial durante o per\u00edodo da pandemia. A prioridade neste momento era derrubar os vetos ao projeto chamado Lei Assis Carvalho, que cria pol\u00edticas de ajuda emergencial para a agricultura familiar. A prioridade neste momento \u00e9 fomentar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, porque j\u00e1 temos problema de desabastecimento e de infla\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 um absurdo que o Brasil tenha que importar produtos b\u00e1sicos de alimenta\u00e7\u00e3o. Aqueles que acreditam que o mercado resolve o problema acabaram com os estoques no Pa\u00eds, e o Brasil tem que importar produtos b\u00e1sicos, como arroz, trigo, feij\u00e3o e, daqui a pouco, mandioca - at\u00e9 mandioca.\r\nAqui se diz agora que os fundos de investimento v\u00e3o trazer investimentos, para que n\u00e3o se utilizem os recursos p\u00fablicos de apoio \u00e0 agricultura. Quando outra lei foi aprovada, 2 anos atr\u00e1s, o discurso era o mesmo, o de que o grande agroneg\u00f3cio buscaria recursos na iniciativa privada, nos fundos de investimento e sobraria mais dinheiro para a agricultura familiar. O que vemos hoje \u00e9 que a maior parte dos recursos p\u00fablicos v\u00e3o para o grande neg\u00f3cio, para o agroneg\u00f3cio de exporta\u00e7\u00e3o de commodities, que continua tendo subs\u00eddios.\r\nH\u00e1 outro ponto que precisamos debater: o cuidado com a soberania nacional. Esse \u00e9 um dos nossos pap\u00e9is enquanto Parlamentares. N\u00f3s vamos deixar que estrangeiros, os que v\u00e3o acabar dominando esses fundos, ditem o que produzir, quando produzir e como produzir no territ\u00f3rio brasileiro? Isso n\u00e3o \u00e9 cuidar da soberania, e n\u00f3s fomos eleitos para cuidar do povo brasileiro, para cuidar da soberania nacional.\r\nEsses fundos de investimento v\u00e3o acabar ditando quem deve ser propriet\u00e1rio de terra. N\u00f3s vivemos um momento em que houve a paralisa\u00e7\u00e3o de todos os processos de reforma agr\u00e1ria, de demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas e territ\u00f3rios quilombolas; em que houve a redu\u00e7\u00e3o ou a paralisa\u00e7\u00e3o dos programas de apoio \u00e0 agricultura familiar. E viemos votar aqui um projeto para fomentar esse modelo de agroneg\u00f3cio que explora os recursos naturais s\u00f3 para atender os interesses do capital financeiro internacional, que hoje domina, inclusive, grande parte do agroneg\u00f3cio brasileiro.\r\nPor isso, vou votar contra este projeto, que \u00e9 n\u00e3o urgente. Temos outras urg\u00eancias nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:26",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\". \r\nEste projeto, na verdade, traz incentivos para um segmento da agricultura que \u00e9 financiado pelo Brasil, um segmento da agricultura que n\u00e3o gera emprego, um segmento da agricultura que concentra terra.\r\nApesar de o projeto n\u00e3o prever que os participantes dos fundos tenham a posse da terra, vai, na verdade, incentivar a concentra\u00e7\u00e3o de terra e vai facilitar a influ\u00eancia tamb\u00e9m de estrangeiros no mercado de terra. O pr\u00f3prio Relator, no argumento do seu texto, na justificativa, admite que os fundos tamb\u00e9m poder\u00e3o utilizar os seus recursos na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis rurais para rentabiliz\u00e1-los por interm\u00e9dio de arrendamento ou da subsequente venda. Isso mostra claramente que este projeto n\u00e3o \u00e9 priorit\u00e1rio neste momento, n\u00e3o atende ao interesse do povo brasileiro e da produ\u00e7\u00e3o de alimentos e vai propiciar a concentra\u00e7\u00e3o de terra.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos contra este projeto de lei, que n\u00e3o atende a agricultura brasileira naquilo que precisamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:46",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba, art.16-A, da Lei n\u00ba 8.668, de 1992, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o que agregue a fala de orienta\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria recomendar aos Parlamentares, principalmente aqueles vinculados \u00e0 Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, que lessem um pouco os dados do \u00faltimo censo agropecu\u00e1rio. \r\nAli voc\u00eas v\u00e3o verificar que, nos \u00faltimos anos, como decorr\u00eancia inclusive dos altos subs\u00eddios dados a um setor do agroneg\u00f3cio, esse que s\u00f3 se preocupa em exportar, em produzir commodities, n\u00f3s tivemos a migra\u00e7\u00e3o de cerca 4 milh\u00f5es de pessoas do campo para a cidade. Ent\u00e3o, ele n\u00e3o gera emprego.\r\nH\u00e1 outro aspecto. Eu digo que o Brasil financia o agroneg\u00f3cio, e n\u00e3o o agroneg\u00f3cio financia o Brasil, porque n\u00f3s estamos alocando, inclusive para o or\u00e7amento do pr\u00f3ximo ano, 4 bilh\u00f5es de isen\u00e7\u00e3o fiscal s\u00f3 para a cadeia do veneno, para a cadeia do agrot\u00f3xico. Isso \u00e9 dinheiro que deveria ir para outras pol\u00edticas p\u00fablicas e n\u00e3o para financiar a produ\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o de veneno, que \u00e9 utilizado. \r\nNo dia em que n\u00f3s colocarmos na balan\u00e7a o quanto o Brasil gasta para curar as doen\u00e7as causadas pelos agrot\u00f3xicos... A\u00ed eu chamo a aten\u00e7\u00e3o do Deputado Cherini, que \u00e9 uma pessoa dessa \u00e1rea, que vem falando, mas n\u00e3o bate contra o veneno que vai no alimento das pessoas e que \u00e9 subsidiado, inclusive, com recursos p\u00fablicos. Ele n\u00e3o fala disso, que se est\u00e1 envenenando as pessoas.\r\nQuanto n\u00f3s gastamos para poder recuperar a \u00e1rea degradada por causa desse modelo de agricultura, que tem subs\u00eddios? E estamos dando aqui de novo fomento a esse segmento da agricultura.\r\nEste projeto que est\u00e1 sendo votado aqui vai dar uma capacidade de amplia\u00e7\u00e3o a esse modelo expansionista que vai propiciar mais desmatamento ainda.\r\nEnt\u00e3o, voc\u00eas est\u00e3o vindo aqui com um argumento em defesa da agricultura familiar, mas s\u00f3 usam o argumento, porque esse projeto vai no sentido de incentivar um modelo de agricultura que n\u00e3o \u00e9 bom para o Brasil - n\u00e3o \u00e9 bom.\r\n\u00c9 bom para a balan\u00e7a comercial, mas \u00e0 custa de outros recursos do povo brasileiro.\r\nPor este projeto estar desta forma, h\u00e1 esta emenda. N\u00f3s queremos tirar a influ\u00eancia do capital financeiro, que est\u00e1 produzindo concentra\u00e7\u00e3o de terra, que est\u00e1 expulsando as pessoas do campo. De novo, se for aprovado este projeto - por isso h\u00e1 esta emenda - e n\u00e3o for aprovada a emenda, n\u00f3s vamos fazer com que se concentrem mais terras ainda, vamos ter menos gente trabalhando e produzindo alimento. N\u00f3s vamos estar fomentando um modelo de agricultura que n\u00e3o interessa para o Brasil.\r\nEst\u00e1 a\u00ed o pre\u00e7o dos alimentos! Qual a resposta que o agroneg\u00f3cio est\u00e1 dando para baratear o custo dos alimentos? H\u00e1 escassez de alimentos. Eu estou falando do alimento que vai na mesa das pessoas, n\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o animal para a China ou para a Europa. \u00c9 disso que n\u00f3s estamos precisando neste momento. \r\nN\u00f3s precisamos do apoio de V.Exas. da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria para derrubar os vetos da Lei Assis Carvalho, para fomentar a agricultura e produzir alimento.\r\nPortanto, pe\u00e7o a V.Exas. que coloquem a m\u00e3o na consci\u00eancia, porque este momento exige apoio para a agricultura familiar, n\u00e3o transformar a terra em mercadoria para o capital financeiro internacional, que vem aqui influenciar, dizer como deve ser a agricultura brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T14:34",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I, art. 20-A, da Lei n\u00ba 8.668, de 1992, e, por decorr\u00eancia, dos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do mesmo dispositivo, nas reda\u00e7\u00f5es dadas pelo art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Parlamentares, \u00e9 inoportuno o projeto como um todo, mas, neste sistema de vota\u00e7\u00e3o, este destaque visa pelo menos corrigir parte do texto, excluindo a parte que refor\u00e7a um modelo agr\u00e1rio que, nos \u00faltimos anos, tem expulsado muita gente do campo. Os dados do IBGE demonstram claramente que h\u00e1 migra\u00e7\u00e3o muito grande de pessoas do campo para a cidade, o que causa consequ\u00eancias graves no que se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos.\r\nEu tenho um carinho e uma admira\u00e7\u00e3o muito grande pelo Deputado Arnaldo Jardim, que vem trabalhando muito, conjuntamente, para esverdearmos a cadeia do agroneg\u00f3cio. Ele at\u00e9 usou um argumento aqui. H\u00e1 16 anos, o custo da cesta b\u00e1sica de alimentos, com certeza, era mais alto do que era h\u00e1 pouco tempo, Deputado Arnaldo Jardim, mas talvez n\u00e3o hoje. Se pegarmos os dados de hoje, vamos ver que o custo da cesta b\u00e1sica est\u00e1 muito mais alto. Os dados do IBGE n\u00e3o est\u00e3o atualizados quanto a isso.\r\nEu tamb\u00e9m sou filho de agricultor e h\u00e1 muito tempo acompanho essa agenda. N\u00f3s precisamos mudar a agricultura, tirar o incentivo fiscal relativo especialmente aos agrot\u00f3xicos, que resultam em doen\u00e7a no campo.\r\nTodos aqui sabem, Deputado Cherini, que o agroneg\u00f3cio recebe incentivo fiscal para produzir alimento com veneno, e h\u00e1 o alimento produzido organicamente, aquele que n\u00f3s Parlamentares consumimos porque temos dinheiro para compr\u00e1-lo. Mas o povo n\u00e3o tem dinheiro para fazer isso, \u00e9 obrigado a comer alimento envenenado.\r\nDigo isso como agricultor que acompanha o tema. O Deputado Arnaldo Jardim tamb\u00e9m sabe disso. O que vem acontecendo com os pequenos agricultores do Estado de S\u00e3o Paulo, com os pequenos produtores do Brasil inteiro? Est\u00e3o arrendando sua terra ou a vendendo para a cadeia da produ\u00e7\u00e3o de commodities voltada \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o. O pequeno agricultor que tem 5, 10, 20 hectares deixa de produzir arroz, feij\u00e3o, mandioca, inhame, produtos da agricultura familiar, e arrenda a sua terra para produzir soja, milho, cana para o agroneg\u00f3cio.\r\nEste destaque tenta segurar um pouco isso, n\u00e3o permitir que o capital financeiro entre de forma pesada nessa \u00e1rea. Com o outro destaque, que n\u00e3o foi aprovado, n\u00f3s tent\u00e1vamos resguard\u00e1-la um pouco, para que o capital n\u00e3o entre e estimule a produ\u00e7\u00e3o voltada a atender o mercado internacional, em detrimento da produ\u00e7\u00e3o de alimentos para o povo brasileiro.\r\nTodos n\u00f3s estamos acompanhando a infla\u00e7\u00e3o, a alta do pre\u00e7o dos alimentos, inclusive num momento em que n\u00e3o conseguimos aprovar nesta Casa a ajuda emergencial dos 600 reais para a agricultura familiar.\r\n\u00c9 preciso que se entenda aqui que esse modelo de agricultura \u00e9 concentrador de terra. Se n\u00f3s mantivermos o texto da forma como est\u00e1, haver\u00e1 ainda mais concentra\u00e7\u00e3o de terra, o capital financeiro ter\u00e1 cada vez mais influ\u00eancia no que diz respeito a propriedade da terra, concentra\u00e7\u00e3o da terra.\r\nEste texto tem uma s\u00e9rie de quest\u00f5es positivas, mas precisa ser um pouco mais debatido. Eu pediria encarecidamente ao Relator, ao proponente do projeto, o Deputado Arnaldo Jardim, aos colegas Parlamentares que acatem este destaque, apresentado pelo PT. Este destaque garante pelo menos que n\u00e3o haja ainda mais concentra\u00e7\u00e3o de terra, que \u00e9 o grande mal que temos neste Pa\u00eds. Na verdade, precisamos mudar o modelo de agricultura e favorecer o que interessa ao Brasil e \u00e0 sua popula\u00e7\u00e3o: distribui\u00e7\u00e3o de terra e produ\u00e7\u00e3o de alimentos para o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, VACINA\u00c7\u00c3O, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, CR\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, INDEPEND\u00caNCIA, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), SISTEMA FINANCEIRO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, MEIO AMBIENTE, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA EXTERNA.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Perplexidade ante a lista de projetos priorit\u00e1rios encaminhada \u00e0 Casa pelo Governo Jair Bolsonaro. Contrariedade \u00e0 concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central do Brasil. Isolamento do Pa\u00eds perante na\u00e7\u00f5es estrangeiras, em face  da agenda ambiental adotada pelo Governo brasileiro. Transcurso do 41\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PT. Isolamento do Brasil perante a Rep\u00fablica Popular a China, a Comunidade Europeia e aos Estados Unidos da Am\u00e9rica, no caso da aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria constante na pauta.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, caros colegas Parlamentares, primeiro, quero desejar um bom ano e um bom trabalho para esta Casa, para assim enfrentarmos os grandes desafios que n\u00f3s temos neste ano e os desafios do futuro.\r\nEu imaginava que, na retomada dos trabalhos deste ano, f\u00f4ssemos discutir aquilo que afeta o dia a dia do povo brasileiro, que tiv\u00e9ssemos como primeiro ponto de pauta a vota\u00e7\u00e3o da volta da ajuda emergencial, a garantia de recursos para vacinar a todos e projetos que viessem no sentido de gerar emprego.\r\nMas, quando olhamos a lista de projetos priorit\u00e1rios do Governo Bolsonaro que veio para esta Casa, n\u00f3s nos assustamos, porque j\u00e1 come\u00e7ou votando a entrega do sistema financeiro de forma definitiva e permanente, do Banco Central, para o sistema financeiro, comprometendo a capacidade do poder p\u00fablico, do Estado de fazer pol\u00edtica monet\u00e1ria.\r\nTamb\u00e9m vejo, nesses projetos em que se est\u00e1 trabalhando para votar este ano, a entrega total do patrim\u00f4nio p\u00fablico do povo brasileiro, seja das empresas do povo brasileiro, seja dos recursos naturais. E fico olhando aqui o quanto o Brasil est\u00e1 isolado no mundo. A \u00cdndia, a China, a Comunidade Europeia e os Estados Unidos - agora com o Biden - est\u00e3o preocupados com o futuro, incorporando a agenda ambiental com for\u00e7a, e o Brasil isolado.\r\nPor isso, quero aqui fazer uma homenagem ao PT por 41 anos de exist\u00eancia. O PT est\u00e1 espraiado no Pa\u00eds inteiro. O PT propiciou ao Vicentinho, que est\u00e1 aqui, um oper\u00e1rio, ser Deputado Federal; \u00e0 Benedita da Silva, uma empregada dom\u00e9stica, ser Deputada Federal; a mim mesmo, filho de campon\u00eas, tamb\u00e9m. O PT conseguiu talvez o feito mais extraordin\u00e1rio da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds: tir\u00e1-lo do mapa da fome. O PT incomodou muita gente, incomodou porque se sentava com altivez com lideran\u00e7as da China, da Comunidade Europeia e dos Estados Unidos.\r\nNeste momento, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o deste Parlamento por causa dessa pauta que querem colocar agora para votar e que vai contra tudo aquilo de que a ci\u00eancia est\u00e1 falando, do debate das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. A China, a Comunidade Europeia e os Estados Unidos v\u00e3o isolar de vez o Brasil, inclusive do ponto de vista das rela\u00e7\u00f5es comerciais, com consequ\u00eancias dram\u00e1ticas para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e para a nossa exporta\u00e7\u00e3o para esses pa\u00edses.\r\nEsta Casa tem que ser o anteparo a tudo aquilo que est\u00e1 sendo feito de mau para o Pa\u00eds pelo Governo Bolsonaro.\r\nObrigado, Presidente.\r\nPe\u00e7o que divulgue o meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIORIDADE, POSSE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CRTICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA. \r\nMINIST\u00c9RIO DA MEIO AMBIENTE, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FOR\u00c7AS ARMADAS, AUMENTO, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Protesto contra a prioridade dada pelo Presidente Jair Bolsonaro na flexibiliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s armas e no processo de privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais, em detrimento da retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 e das medidas de apoio \u00e0s pequenas e microempresas brasileiras. Inconveni\u00eancia de privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Consequ\u00eancias negativas da redu\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. Aumento do or\u00e7amento das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Parlamentares, esta Casa precisa puxar para si a responsabilidade e interromper esse processo de destrui\u00e7\u00e3o que o Governo Bolsonaro vem fazendo no Pa\u00eds. No momento em que a emerg\u00eancia para o povo brasileiro \u00e9 a ajuda emergencial de 600 reais, \u00e9 ter um programa s\u00e9rio de vacina\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o, dar apoio para as micro e pequenas empresas manterem os empregos, o Governo coloca como prioridade uma s\u00e9rie de decretos para liberar posse, compra, comercializa\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de armas e, com isso, mais viol\u00eancia, mais morte. O Governo traz aqui tamb\u00e9m seus projetos de entrega e destrui\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico, como, por exemplo, a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS e a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nEu pergunto para quem est\u00e1 nos acompanhando, inclusive pela TV C\u00e2mara, e para os colegas Parlamentares qual \u00e9 a empresa de correio que vai depois levar as correspond\u00eancias l\u00e1 ao interior do Rio Grande do Sul, ao interior de Goi\u00e1s, de Minas, do Amazonas, do Par\u00e1. Essas empresas v\u00e3o fazer esse trabalho?\r\nEu quero aqui citar outro exemplo de destrui\u00e7\u00e3o: para V.Exas. terem uma ideia, o or\u00e7amento do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, em 2 anos, baixou 35%, de 800 milh\u00f5es de reais para menos de 500 milh\u00f5es de reais. A consequ\u00eancia disso todo mundo vem acompanhando: o aumento do desmatamento, das queimadas. E o Brasil se tornou p\u00e1ria do ponto de vista internacional, n\u00e3o senta nem mais \u00e0 mesa dos grandes l\u00edderes.\r\nPara se ver o tamanho do descaso que tem pelo Pa\u00eds, esse Governo n\u00e3o consegue verificar a prioridade deste Pa\u00eds.\r\nS\u00f3 para dar um exemplo de outra \u00e1rea de or\u00e7amento, as For\u00e7as Armadas a cada ano aumentam o seu or\u00e7amento e est\u00e3o com o or\u00e7amento de 150 bilh\u00f5es de reais.\r\nEu volto a citar aqui o caso da Amaz\u00f4nia. V.Exas. acompanharam a Opera\u00e7\u00e3o Amaz\u00f4nia no ano passado. Os coitados dos soldados foram colocados l\u00e1 para combater inc\u00eandio, combater desmatamento, combater o crime, e n\u00e3o conseguiram nada. Simplesmente aumentou o desmatamento.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 isso que n\u00f3s precisamos trazer para esta Casa, debater seriamente. Qual \u00e9 a prioridade? \u00c9 o que o Governo Bolsonaro vem fazendo, ou \u00e9 aquilo que \u00e9 a vontade do povo, para n\u00f3s enfrentarmos a pandemia e criarmos as condi\u00e7\u00f5es para a retomada das atividades?\r\nObrigado, Presidente.\r\nPe\u00e7o, por favor, que divulgue nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CUSTO DE VIDA, INFLA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), PRE\u00c7O, AUMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPOL\u00cdTICA SOCIAL, POPULA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de alimentos, de combust\u00edveis e do g\u00e1s de cozinha no Pa\u00eds. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de a\u00e7\u00f5es efetivas em prol do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de falar hoje sobre um assunto que deveria ser motivo de preocupa\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s, agentes pol\u00edticos eleitos pelo povo brasileiro. Quero falar sobre o pre\u00e7o dos alimentos no nosso Pa\u00eds.\r\nIr ao supermercado no Brasil governado por Bolsonaro \u00e9 um ato de coragem! A cada compra, vemos pre\u00e7os mais altos: 40 reais no pacote de 5 quilos de arroz; o quilo da carne \u00e0 beira de 70 reais, dependendo do tipo; o quilo de banana a quase 10 reais em alguns lugares do Pa\u00eds. E esta realidade n\u00e3o est\u00e1 acontecendo apenas nos supermercados.\r\nN\u00f3s temos recebido informes de que o botij\u00e3o de g\u00e1s est\u00e1 custando 120 reais em alguns lugares do Pa\u00eds. O litro da gasolina j\u00e1 passou de 5 reais em Bras\u00edlia, por exemplo. Na verdade, alguns postos j\u00e1 est\u00e3o cobrando 5 reais e 70 centavos. Diante disso, o povo j\u00e1 chama o Presidente de \"Bolsocaro\".\r\nEu fa\u00e7o a seguinte pergunta: at\u00e9 quando a C\u00e2mara dos Deputados ser\u00e1 tolerante com isso? Do Presidente Bolsonaro n\u00e3o podemos esperar nada, pois a preocupa\u00e7\u00e3o dele s\u00e3o a cloroquina, as armas e a salva\u00e7\u00e3o dos filhos dele das garras da Justi\u00e7a. \r\nPor\u00e9m, n\u00f3s, Deputados, podemos fazer alguma coisa. Em vez de nos preocuparmos com a PEC da impunidade e com privatiza\u00e7\u00f5es descabidas, \u00e9 hora de tomarmos medidas e cobrarmos do Executivo a\u00e7\u00f5es efetivas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CUSTO DE VIDA, INFLA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), PRE\u00c7O, AUMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, POL\u00cdTICA SOCIAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, RETOMADA, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c0O, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPRESA, AGRICULTURA FAMILIAR, DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de alimentos, de combust\u00edveis e do g\u00e1s de cozinha no Pa\u00eds. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de a\u00e7\u00f5es efetivas em prol do povo brasileiro. Imediata retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Defesa de vacina\u00e7\u00e3o em massa contra a Covid-19; da implanta\u00e7\u00e3o de programa de fortalecimento das pequenas e microempresas e da aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei de apoio emergencial \u00e0 agricultura familiar. Alcance da marca de 260 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de rea\u00e7\u00e3o da Casa \u00e0 ina\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro diante da trag\u00e9dia causada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Quero cumpriment\u00e1-lo de novo e tamb\u00e9m aos colegas Parlamentares.\r\nEu gostaria de falar hoje sobre um assunto que deveria ser motivo de preocupa\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s que fomos eleitos pelo povo brasileiro: o pre\u00e7o dos alimentos no nosso Pa\u00eds. Ir ao supermercado no Brasil governado por Bolsonaro \u00e9 um ato de coragem. A cada compra vemos os pre\u00e7os maiores: 40 reais por um pacote de 5kg de arroz, a carne batendo os 70 reais o quilo, dependendo do tipo, o quilo da banana a quase 10 reais em alguns lugares. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 nos supermercados, temos recebidos informes de que o botij\u00e3o de g\u00e1s est\u00e1 custando 120 reais em algumas regi\u00f5es do Pa\u00eds. O litro da gasolina j\u00e1 passou dos 5 reais. Em Bras\u00edlia, por exemplo, h\u00e1 posto cobrando 5,70 reais pelo litro. Est\u00e3o chamando o Presidente de Bolsocaro, e com toda a raz\u00e3o.\r\n  A pergunta que eu fa\u00e7o \u00e9: at\u00e9 quando a C\u00e2mara dos Deputados ser\u00e1 tolerante com isso? Do Presidente Bolsonaro n\u00e3o podemos esperar nada, pois a preocupa\u00e7\u00e3o dele \u00e9 com cloroquina, armas e com a salva\u00e7\u00e3o dos filhos das garras da Justi\u00e7a. Mas n\u00f3s Deputados podemos fazer alguma coisa. Ao inv\u00e9s de nos preocuparmos com a PEC da impunidade e privatiza\u00e7\u00f5es descabidas, \u00e9 hora de tomarmos medidas e cobrarmos do Executivo que d\u00ea um giro na pol\u00edtica econ\u00f4mica: voltar rapidamente com os 600 reais da ajuda emergencial e assegurar a vacina\u00e7\u00e3o em massa de toda a popula\u00e7\u00e3o, aprovar e implantar um programa de apoio \u00e0s micro e pequenas empresas, e assim garantir emprego, aprovar o projeto de lei que j\u00e1 est\u00e1 protocolado de apoio emergencial \u00e0 agricultura familiar e assim garantir a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e baratear o custo dos alimentos, dando um socorro para boa parte dos pequenos agricultores que est\u00e3o \u00e0 m\u00edngua e passando fome.\r\nOntem, tivemos 1.726 mortes por COVID-19. J\u00e1 estamos chegando a 260 mil mortos. N\u00e3o s\u00e3o n\u00fameros, s\u00e3o vidas. O Brasil real n\u00e3o aguenta o mundo para o qual a base governista da C\u00e2mara tem trabalhado de privatiza\u00e7\u00f5es, de destrui\u00e7\u00e3o ambiental, de pauperiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o sem renda, sem emprego, morrendo de COVID.\r\n\u00c9 hora de termos a grandeza de reagir \u00e0 ina\u00e7\u00e3o do Bolsonaro, do Bolsocaro.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL,  ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O,  LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ELOGIO.\r\nSAUDA\u00c7\u00c3O, MULHER, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PAGAMENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ATUA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, CRITICA. \r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR. \r\nVACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PRIORIDADE.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Regozijo com a decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, em nome da ex-Presidenta Dilma Rousseff. Rep\u00fadio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Apoio do PT \u00e0 retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de proposi\u00e7\u00f5es de amparo \u00e0 agricultura familiar, \u00e0s pequenas e microempresas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu me inscrevi para falar da famigerada PEC 186/19. Antes, por\u00e9m, quero aqui expressar minha alegria pela decis\u00e3o do Ministro Fachin que anula todas as condena\u00e7\u00f5es injustas proferidas por aqueles de Curitiba sobre o Presidente Lula.\r\nLula agora tem de volta os seus direitos pol\u00edticos. H\u00e1 esperan\u00e7a! E vamos esperan\u00e7ar!\r\nQuero tamb\u00e9m saudar todas as mulheres guerreiras deste Pa\u00eds, em nome da nossa querida Presidenta Dilma.\r\nTenho dito algumas vezes aqui da responsabilidade hist\u00f3rica que a C\u00e2mara tem nesta conjuntura triste que vivemos e tamb\u00e9m da necessidade de estarmos \u00e0 altura do desafio de ajudar o nosso povo, que passa fome, est\u00e1 sem emprego, sem renda, morrendo de COVID-19.\r\nEst\u00e1 na pauta para ser votada a PEC 186, que eu prefiro chamar de \"PEC da morte\", \"PEC da chantagem\", \"PEC do fim do mundo fase dois\". N\u00f3s n\u00e3o temos o direito de permitir que a popula\u00e7\u00e3o seja chantageada em troca do novo aux\u00edlio emergencial e abrir m\u00e3o de mais direitos, ver o Estado ser proibido de fazer investimentos necess\u00e1rios em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a, apenas para agradar a turma do Paulo Guedes, os financistas.\r\nEsta C\u00e2mara n\u00e3o pode ser capacho de experimentos neoliberais enquanto o nosso povo morre doente ou de fome.\r\nEssa PEC sobre ajuste fiscal n\u00e3o pode ser votada sem o debate devido aqui na C\u00e2mara e sem o amplo debate com a sociedade. N\u00e3o \u00e9 essa a prioridade neste momento.\r\nPe\u00e7o aos colegas de todos os partidos que tenham algum compromisso com o Pa\u00eds e n\u00e3o aderiram aos del\u00edrios negacionistas deste Governo e seus seguidores que olhem para a proposta do PT sobre a ajuda emergencial. A nossa bancada est\u00e1 na luta para que o aux\u00edlio seja de 600 reais, igual ao que foi pago at\u00e9 dezembro do ano passado, e para o mesmo n\u00famero de brasileiros beneficiados da outra vez.\r\nBolsonaro quer dar somente 250 reais, ou menos ainda, e somente durante 4 meses; quer enfiar goela abaixo da popula\u00e7\u00e3o um ajuste fiscal que vai criar um novo teto de gasto dentro do que j\u00e1 existe. Os 40 bilh\u00f5es de reais colocados como teto para esse aux\u00edlio emergencial s\u00e3o insuficientes.\r\nSe Bolsonaro fizesse o m\u00ednimo e priorizasse a vacina\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o, a economia retornaria ao seu ritmo pr\u00f3ximo do normal e n\u00e3o precisar\u00edamos injetar tanto dinheiro. Mas estamos pagando o pre\u00e7o do negacionismo, de um Governo que trabalha pelo caos em todos os sentidos.\r\n\u00c9 hora de a C\u00e2mara ter bom senso!\r\nAux\u00edlio emergencial de 600 reais j\u00e1!\r\nAjuda para a agricultura familiar j\u00e1!\r\nAjuda para as micro e pequenas empresas j\u00e1!\r\nN\u00e3o \u00e0 PEC 186!\r\nPresidente, pe\u00e7o que seja divulgado esse pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LIMITE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, VALOR, RETIRADA, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE FINANCIAMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da propositura. Apoio \u00e0 retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, venho falar sobre o que aconteceu na madrugada de hoje, na calada da noite: a aprova\u00e7\u00e3o, por esta Casa, da admissibilidade da PEC 186, a PEC da morte, a PEC da chantagem.\r\nPor meio dessa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, est\u00e3o sendo destinados 44 bilh\u00f5es para pagamento do aux\u00edlio emergencial. Com essa quantia, vai dar para pagar cerca de 200 reais mensais, por 4 meses, \u00e0 metade das pessoas que receberam essa ajuda emergencial no ano passado.\r\nO Governo podia, e pode, mandar para esta Casa uma medida provis\u00f3ria espec\u00edfica para debatermos essa ajuda emergencial, que precisa ser de 600 reais at\u00e9 que pelo menos 80% da popula\u00e7\u00e3o esteja vacinada. Mas h\u00e1 outras quest\u00f5es que esta Casa est\u00e1 aprovando que, no fundo, fazem com que a pandemia da desigualdade permane\u00e7a e se prolongue.\r\nN\u00f3s estamos comprometendo o futuro do Pa\u00eds, se aprovarmos esta emenda na Constitui\u00e7\u00e3o. Vai congelar, por muito tempo, o sal\u00e1rio m\u00ednimo, vai congelar, por muito tempo, as aposentadorias, no momento em que se acompanha de perto a infla\u00e7\u00e3o nos alimentos, nos combust\u00edveis que, s\u00f3 no \u00faltimo m\u00eas, aumentaram 50%. Isso tem impacto, inclusive, no aumento dos alimentos.\r\nN\u00f3s precisamos, na verdade, ter coragem e votar aquilo que \u00e9 urgente, aquilo que \u00e9 primordial neste momento, que \u00e9 a ajuda emergencial de 600 reais, que \u00e9 votar recursos para que haja vacina para toda a popula\u00e7\u00e3o, para que haja projeto de apoio \u00e0 agricultura familiar para produzir alimentos e, assim, baratear o custo dos alimentos.\r\nOutro aspecto que compromete o futuro deste Pa\u00eds \u00e9 quando pegam os recursos de diversos fundos, do fundo social. Eu quero tamb\u00e9m dizer do Fundo Nacional do Meio Ambiente, do Fundo Clima. S\u00e3o fundos importantes para n\u00f3s repensarmos que projeto de Pa\u00eds n\u00f3s queremos no futuro, para podermos enfrentar outra pandemia, que ser\u00e1 a pandemia das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, que vai trazer consequ\u00eancias grav\u00edssimas, inclusive para o povo mais pobre deste Pa\u00eds.\r\nPor isso, n\u00f3s n\u00e3o podemos, de forma nenhuma, aprovar esta PEC. N\u00e3o \u00e9 essa a necessidade neste momento. Por isso, pe\u00e7o aos colegas Parlamentares: vamos derrotar esta PEC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOSPITAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDIA NACIONAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O SOBRE AS MUDAN\u00c7AS CLIM\u00c1TICAS, GOVERNO FEDERAL, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, DESMATAMENTO, VIOL\u00caNCIA, NILTO TATTO, DEPUTADO FEDERAL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), EFEITO ESTUFA, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, FUNDO AMAZ\u00d4NIA. \r\nCANDIDATO APROVADO, CONCURSO P\u00daBLICO, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), APOIO POL\u00cdTICO, CONTRATA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre as Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas. Vincula\u00e7\u00e3o entre a redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao meio ambiente, e a eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de desmatamento e viol\u00eancia no campo. Amplia\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. Inadi\u00e1vel revis\u00e3o do modelo econ\u00f4mico de explora\u00e7\u00e3o abusiva dos recursos naturais. Responsabilidade do Ministro Ricardo Salles pela desativa\u00e7\u00e3o de projetos apoiados pelo Fundo Amaz\u00f4nia. Imediata abertura e aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, boa tarde. \r\nAo Deputado que me antecedeu deixo o alerta, bem como aos demais colegas: os hospitais de S\u00e3o Paulo j\u00e1 est\u00e3o recorrendo aos hospitais p\u00fablicos do SUS para atender os pacientes de COVID. Est\u00e1 a\u00ed nos jornais hoje, n\u00e3o \u00e9 narrativa.\r\nHoje comemoramos o Dia Nacional da Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre as Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas. O or\u00e7amento da \u00e1rea ambiental perdeu 35% desde o in\u00edcio do Governo Bolsonaro. Como consequ\u00eancia, temos o aumento do desmatamento e da viol\u00eancia.\r\nOntem, aprovamos na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amentos o meu relat\u00f3rio tem\u00e1tico do meio ambiente para o Or\u00e7amento de 2021. Agrade\u00e7o aos nobres colegas Deputados e Senadores que aprovaram o relat\u00f3rio na CMO. Foi uma vit\u00f3ria importante, conseguirmos ampliar em quase 100 milh\u00f5es de reais o or\u00e7amento do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, que foi propositadamente reduzido por op\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica antiambiental de Bolsonaro e de seu Ministro Ricardo Salles.\r\nConseguimos ampliar em mais de 100 milh\u00f5es de reais o montante de recursos para as \u00e1reas importantes, como a cria\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o nas Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle de inc\u00eandios florestais. O or\u00e7amento, que estava em 534 milh\u00f5es de reais em investimentos, poder\u00e1 passar para 630 milh\u00f5es de reais.\r\nNeste dia de conscientiza\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, precisamos refletir quanto aos impactos que os gases de efeito estufa causam ao planeta. O mundo j\u00e1 vive a emerg\u00eancia clim\u00e1tica, que tem provocado efeitos extremos, como grandes secas e enchentes. Afeta, em especial, sempre os mais pobres. \u00c9 inadi\u00e1vel a mudan\u00e7a do atual modelo econ\u00f4mico de explora\u00e7\u00e3o abusiva dos recursos naturais, que gera riqueza concentrada e aumenta a desigualdade.\r\nInfelizmente, o Governo Bolsonaro desmontou, j\u00e1 nos primeiros dias do seu desgoverno, as estruturas que planejavam pol\u00edticas para o clima. O descaso com esse tema ficou patente, por exemplo, na forma desastrosa e deplor\u00e1vel com que o Ministro Ricardo Salles acabou com os projetos do Fundo Amaz\u00f4nia.\r\nPrecisamos estar atentos quanto a esse tema, se quisermos um Pa\u00eds e um planeta vivo para as futuras gera\u00e7\u00f5es. N\u00e3o teremos pol\u00edtica ambiental com esse Governo. Por isso, impeachment j\u00e1!\r\nAntes de encerrar, quero tamb\u00e9m informar que recebi uma comitiva de jovens aprovados no concurso da Caixa Econ\u00f4mica Federal em 2014 que at\u00e9 hoje n\u00e3o foram contratados. Todos aqui sabem da import\u00e2ncia da Caixa Econ\u00f4mica para a implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas, assim como sabem o d\u00e9ficit de funcion\u00e1rios da Caixa.\r\nGostaria de refor\u00e7ar aos trabalhadores da Caixa e aos aprovados no concurso de 2014 que podem contar com o nosso apoio.\r\nPe\u00e7o aqui o apoio dos colegas Parlamentares para pressionar o Governo Bolsonaro para que contrate logo esses concursados.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o ainda que seja divulgado o meu pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO,  SOLIDARIEDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.\r\nCESTA B\u00c1SICA, PRE\u00c7O, AUMENTO.\r\nSAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, CONGELAMENTO.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, RETOMADA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ENCAMINHAMENTO, PODER EXECUTIVO.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, FAVOR\u00c1VEL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Falecimento de 285.136 pessoas no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a viral. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelas mortes decorrentes do coronav\u00edrus no Brasil. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os dos componentes da cesta b\u00e1sica. Congelamento do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Imediato encaminhamento \u00e0 Casa, pelo Poder Executivo, de medida provis\u00f3ria sobre o restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de projeto de lei sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais em prol dos agricultores familiares. Imediato afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Parlamentares, n\u00f3s estamos com 285.136 mortes pela COVID-19. Nas \u00faltimas 24 horas, morreram 2.736 pessoas de carne e osso, que t\u00eam alma, que amam. N\u00f3s precisamos expressar a nossa solidariedade aos parentes, amigos dessas pessoas, porque muita gente est\u00e1 sofrendo. \r\nEu me lembro aqui de uma colega de trabalho que, anteontem, perdeu a m\u00e3e e, ontem, perdeu a tia. Mas tamb\u00e9m precisamos puxar para n\u00f3s a responsabilidade daquilo que podemos fazer aqui neste Parlamento. \r\nN\u00f3s sabemos quem \u00e9 o maior respons\u00e1vel por todas essas mortes, quem negou a pandemia, quem n\u00e3o seguiu as orienta\u00e7\u00f5es dos especialistas da \u00e1rea de sa\u00fade, quem nega a vacina: Jair Messias Bolsonaro. E esta Casa precisa puxar para si essa responsabilidade. \r\nOutro momento dif\u00edcil que n\u00f3s estamos vivendo aqui \u00e9 a infla\u00e7\u00e3o da cesta b\u00e1sica. Para se ter uma ideia, o botij\u00e3o de g\u00e1s est\u00e1 custando de 100 reais a 120 reais; 5 quilos de arroz, 40 reais; o \u00f3leo, 10 reais; o litro da gasolina, 6 reais. A infla\u00e7\u00e3o da cesta b\u00e1sica chegou, em determinados \u00edndices, a 40%, a 50% no \u00faltimo ano, e o sal\u00e1rio m\u00ednimo est\u00e1 congelado. \r\nPor outro lado, no ano passado, esta Casa aprovou o aux\u00edlio emergencial de 600 reais. O Governo Bolsonaro agora quer pagar 150 reais. Esta Casa precisa exigir que o Presidente Bolsonaro mande para c\u00e1 imediatamente a medida provis\u00f3ria, para que n\u00f3s possamos aprovar os 600 reais. \r\nEsta Casa tamb\u00e9m precisa aprovar o Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2020, de ajuda emergencial \u00e0 agricultura familiar, para que se produzam alimentos, a fim de se combater a carestia e ajudar a agricultura familiar. Essa \u00e9 a responsabilidade que precisamos puxar para n\u00f3s aqui nesta Casa, porque com o Governo n\u00e3o d\u00e1 para contar mais.\r\nN\u00f3s temos que fazer aquilo que v\u00e1rios Parlamentares j\u00e1 v\u00eam pedindo, assim como a maioria do povo: fora, Bolsonaro! Impeachment j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, MORTALIDADE, CORONAVIRUS, FALTA, LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, MEDICAMENTO, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA. \r\nPEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS. \r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR, RECURSOS FINANCEIROS, AGRICULTURA FAMILIAR, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Alcance da marca de 295 mil mortes no Pa\u00eds provocadas pela Covid-19. Registro de 2.296 \u00f3bitos no Brasil, nas \u00faltimas 24 horas, em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a viral. Descontrole da epidemia de coronav\u00edrus no Brasil. Colapso do sistema nacional de sa\u00fade decorrente da crise sanit\u00e1ria. Inconformismo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta de ajuste fiscal, instrumento de gera\u00e7\u00e3o do desemprego, da mis\u00e9ria e da fome. Acefalia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Continuidade da propaga\u00e7\u00e3o, por Parlamentares, de desinforma\u00e7\u00f5es e mentiras sobre o tratamento precoce da Covid-19, medida rejeitada pela ci\u00eancia no contexto mundial. Necessidade de avoca\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, do protagonismo no combate efetivo \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Urgente necessidade de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19, de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, da aprova\u00e7\u00e3o de projeto de lei de amparo \u00e0 agricultura familiar e de medidas em prol das pequenas e microempresas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero prestar minha solidariedade aos familiares e amigos das mais de 295 mil v\u00edtimas da COVID-19. Tamb\u00e9m registro minhas condol\u00eancias \u00e0s 2.296 fam\u00edlias que, desde ontem, choram a perda de seus entes queridos. \r\nApenas ontem, no Estado de S\u00e3o Paulo, houve 1.021 \u00f3bitos por COVID-19. A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente fora de controle. Faltam leitos e profissionais de sa\u00fade. Agora estamos pr\u00f3ximos at\u00e9 de n\u00e3o haver medicamentos para intuba\u00e7\u00e3o devido \u00e0 incompet\u00eancia generalizada do Governo Bolsonaro, que tem uma fal\u00eancia cr\u00f4nica de gest\u00e3o e de intelig\u00eancia.\r\nRepito aqui, mais uma vez, o alerta que venho fazendo sempre que uso esta tribuna. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a C\u00e2mara dos Deputados siga alheia \u00e0 trag\u00e9dia que o nosso povo est\u00e1 vivendo todos os dias. A impress\u00e3o que tenho \u00e9 a de que muitos dos colegas aqui vivem em outra realidade completamente paralela. Quando o nosso povo mais precisa de recursos, esta C\u00e2mara aprova um novo ajuste fiscal, que resultar\u00e1 em menos capacidade de investimento do Estado, ou seja, vai gerar, no m\u00e9dio prazo, mais fome, desemprego e mis\u00e9ria.\r\nO notici\u00e1rio fala da gest\u00e3o ac\u00e9fala do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que hoje est\u00e1 sem comando, enquanto nossa m\u00e9dia de mortes por COVID-19 aumenta. E muito pouco \u00e9 dito aqui dentro. Apenas a Oposi\u00e7\u00e3o se manifesta sobre esse descalabro. E seguimos vendo Parlamentares difundindo desinforma\u00e7\u00e3o e mentiras sobre o tratamento precoce, rejeitado no mundo todo, mas que aqui \u00e9 usado como arma para sustentar Bolsonaro, mesmo que isso custe a vida do nosso povo.\r\nPe\u00e7o que reflitam, nobres Deputadas e Deputados. Acima da preocupa\u00e7\u00e3o com quem ganhar\u00e1 a elei\u00e7\u00e3o em 2022, precisamos tomar uma atitude r\u00e1pida em prol do povo.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o tem o direito de ficar assistindo ao Pa\u00eds ir para o buraco apenas para atender os del\u00edrios de um Presidente negacionista. Temos que puxar para este Parlamento a responsabilidade quando n\u00e3o temos Governo.\r\nE a urg\u00eancia para enfrentar este momento dif\u00edcil n\u00e3o \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o de direitos. A urg\u00eancia \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o de um aux\u00edlio emergencial de 600 reais, do PL da agricultura familiar e do apoio \u00e0s pequenas e \u00e0s microempresas para garantir emprego e vacina para todos j\u00e1.\r\nPresidente, pe\u00e7o que este meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO (1964), DITADURA MILITAR, TORTURA, DIREITOS HUMANOS, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMEMORA\u00c7\u00c3O, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DEMOCRACIA, VACINA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, AUTORITARISMO, CONGRESSO NACIONAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRICULTURA FAMILIAR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Transcurso dos 57\u00ba anivers\u00e1rio do golpe militar ocorrido no Brasil.  Comemora\u00e7\u00e3o da efem\u00e9ride pelo Presidente Jair Bolsonaro. Viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos durante o regime militar. Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica pela morte de 310 mil brasileiros em decorr\u00eancia da Covid-19.  Postura autorit\u00e1ria de Jair Bolsonaro. Necessidade de rea\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional contra arroubos golpistas do Chefe da Na\u00e7\u00e3o. Defesa da concess\u00e3o de aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial \u00e0s popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis; aos m\u00e9dios, pequenos e microempres\u00e1rios para enfrentamento da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de apoio governamental \u00e0 agricultura familiar e de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, em 31 de mar\u00e7o de 1964, o Brasil assistiu at\u00f4nito ao golpe que derrubou o Presidente Jo\u00e3o Goulart e deu in\u00edcio \u00e0 ditadura militar.\r\nForam 21 anos de viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos, de tortura, choques, pau de arara, assassinatos, estupros, escurid\u00e3o e de medo. Foram 21 anos de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade de express\u00e3o e de organiza\u00e7\u00e3o, de persegui\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa.\r\nAmanh\u00e3 faz 57 anos o golpe. Quem v\u00ea nessa data algum motivo de comemora\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00e1dico, perverso, desprovido de humanidade, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de ocupar um cargo p\u00fablico.\r\nN\u00e3o \u00e9 de se espantar que a tortura e a viol\u00eancia sejam comemoradas pelo Chefe de Estado respons\u00e1vel pela morte de mais de 310 mil brasileiros, v\u00edtimas da COVID e do abandono do seu pr\u00f3prio governo.\r\nO Presidente brasileiro hoje, considerado o pior do mundo na gest\u00e3o da pandemia, justamente ele, quer celebrar a ditadura. Talvez ele queira fazer isso porque sabe que a democracia \u00e9 a \u00fanica vacina contra o autoritarismo. A democracia \u00e9 a \u00fanica vacina contra a devasta\u00e7\u00e3o ambiental, favorece a vacina contra o coronav\u00edrus. Na democracia, ocorre combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de Estado, respeito \u00e0 ci\u00eancia, respeito \u00e0 liberdade de imprensa. A democracia \u00e9 o regime que permite salvar vidas, distribuir riquezas, combater a desigualdade e promover a inclus\u00e3o social. Num regime democr\u00e1tico, n\u00e3o haveria redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, t\u00e3o importante para os brasileiros e as brasileiras neste momento. Bolsonaro flerta com o autoritarismo, acha que pode decidir sozinho os rumos do nosso Pa\u00eds. N\u00e3o pode! \u00c9 por isso que existe a reparti\u00e7\u00e3o dos poderes, para que nenhum d\u00e9spota queira levar o Brasil para o buraco, junto com seus sonhos mesquinhos.\r\nEm momentos como este \u00e9 que o Congresso Nacional, a C\u00e2mara e o Senado, precisam mostrar o seu valor e colocar um freio nas ambi\u00e7\u00f5es golpistas do tirano que ocupa a cadeira da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nDitadura, nunca mais! Aux\u00edlio emergencial, sim! Aux\u00edlio aos pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios, sim! Ajuda \u00e0 agricultura familiar, sim! Vacina, sim! Bolsonaro genocida, n\u00e3o!\r\nPresidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO 13/2021, VETO PARCIAL, PL 6814/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, LICITA\u00c7\u00c3O, CONTRATO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O,  DERRUBADA DE VETO. \r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 13, de 2021, no tocante ao \u00a7 1\u00ba, art. 54, da Lei 14.133, de 2021, nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 559, de 2013, do Senado Federal, (n\u00ba 6.814, de 2017, na C\u00e2mara dos Deputados, e devolvido ao Senado Federal como Projeto de Lei n\u00ba 4.253, 2020), relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos. Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho a esta tribuna para falar sobre a import\u00e2ncia de derrubarmos o veto do Presidente Bolsonaro ao \u00a7 1\u00ba do art. 54 da Lei n\u00ba 14.133, de 2021, a nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Esse veto extingue a obrigatoriedade da publica\u00e7\u00e3o de editais de licita\u00e7\u00e3o e balan\u00e7o nos jornais impressos, que havia sido mantida quando da vota\u00e7\u00e3o da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es.\r\n O Governo alega, sob o argumento sedutor da economia de gastos p\u00fablicos e da informatiza\u00e7\u00e3o de dados, que a impress\u00e3o \u00e9 desnecess\u00e1ria, mas n\u00e3o \u00e9 bem assim. A Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Jornais aponta para o retrocesso no processo de transpar\u00eancia dos atos p\u00fablicos. \u00c9 fundamental dar m\u00e1xima divulga\u00e7\u00e3o aos editais de licita\u00e7\u00f5es, inclusive pelo aspecto da publicidade ampla e pela possibilidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o maior por parte da sociedade.\r\nEssa tentativa do Governo Bolsonaro, que atropelou anos de debates no Congresso Nacional, pode ser um golpe contra diversos jornais brasileiros. N\u00e3o estamos falando aqui dos grandes conglomerados jornal\u00edsticos, mas de jornais regionais e locais que s\u00e3o parceiros da sociedade na difus\u00e3o dessas informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico. A manuten\u00e7\u00e3o desse veto poder\u00e1 significar o fim de uma cadeia que gera mais de 200 mil empregos, reduzir\u00e1 a arrecada\u00e7\u00e3o de tributos, praticamente acabar\u00e1 com as verbas que mant\u00eam a imprensa nacional e as imprensas oficiais e estaduais e restringir\u00e1 a apenas um \u00fanico portal de Internet a divulga\u00e7\u00e3o de todas as informa\u00e7\u00f5es de licita\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds, sem garantia de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e tratamento de dados.\r\nPortanto, eu defendo a derrubada desse veto e tamb\u00e9m um debate mais amplo sobre esse assunto nesta Casa, um debate que indique caminhos para a prote\u00e7\u00e3o dos empregos gerados por esse setor e alternativas que n\u00e3o restrinjam tanto o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o para a consulta de editais e dados relevantes sobre empresas p\u00fablicas e privadas.\r\nPor fim, eu quero pedir o apoio do conjunto dos Parlamentares para aprovarmos o Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, de ajuda emergencial \u00e0 agricultura familiar. N\u00f3s estamos passando por um momento muito dif\u00edcil, talvez o pior momento desta pandemia. H\u00e1 muita gente perdendo emprego, carestia de alimentos e falta de apoio para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos para enfrentar a carestia, inclusive para distribuir alimentos para aqueles que est\u00e3o desempregados. Muita gente j\u00e1 estava passando fome, e agora muito mais gente vai entrar nessa fila.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA, SOLIDARIEDADE. \r\nPL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL., APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nCONGRESSO NACIONAL, GOVERANDOR, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nEDINHO SILVA, PREFEITO, ARARAQUARA (SP), ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS \r\nVACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORANAV\u00cdRUS, PADEMIA, DEFESA. \r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Registro de 4.195 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a viral. Empatia da Casa diante da gravidade da crise sanit\u00e1ria. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional e pelos Governadores Estaduais, de a\u00e7\u00f5es contundentes de combate \u00e0 Covid-19. \u00caxito das medidas de enfrentamento do coronav\u00edrus adotadas pelo Prefeito Edinho Silva, do Munic\u00edpio de Araraquara, Estado de S\u00e3o Paulo. Imediata vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, relativo \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19. (o chamado Projeto Assis Carvalho II). Necessidade de assist\u00eancia governamental aos pequenos e microempres\u00e1rios. Imediata abertura, pela Casa, de processo de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e9 um dia terr\u00edvel para quem vive no Brasil. E eu gostaria de manifestar a minha profunda tristeza e a minha solidariedade a todas as fam\u00edlias das 4.195 v\u00edtimas da COVID, al\u00e9m das minhas ora\u00e7\u00f5es por todos aqueles que partiram.\r\nManifesto tamb\u00e9m a minha perplexidade com a apatia da C\u00e2mara dos Deputados diante dessa situa\u00e7\u00e3o. J\u00e1 passamos de 4 mil mortes por dia e estamos normalizando esse cen\u00e1rio. \r\nH\u00e1 Governadores que, em resposta ao recorde de mortes, reabrem o com\u00e9rcio e flexibilizam as restri\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o, numa dan\u00e7a da morte que tem como seu regente o Presidente Bolsonaro.\r\nA C\u00e2mara ontem deu um passo na contram\u00e3o do mundo: enquanto globalmente os governos de todos os perfis ideol\u00f3gicos centralizam a luta contra a COVID, nos sistemas p\u00fablicos de sa\u00fade, para garantir o acesso universal \u00e0 vacina, aqui foi dado o salvo-conduto para o \"cada um por si'', com a iniciativa privada disputando a compra de vacinas e concorrendo com o Estado, numa l\u00f3gica individual, que vai favorecer quem tem dinheiro e condenar \u00e0 morte milhares de pessoas, especialmente os mais pobres, os aut\u00f4nomos, a massa de desempregados e os pertencentes aos grupos de risco que ainda n\u00e3o se vacinaram.\r\n Registro aqui o meu posicionamento contr\u00e1rio a esse descalabro. \u00c9 lament\u00e1vel que, no Dia Mundial da Sa\u00fade, o Brasil ateste a fal\u00eancia de gest\u00e3o do seu sistema de sa\u00fade e - por que n\u00e3o dizer? - da fal\u00eancia \u00e9tica e moral de seus dirigentes.\r\n N\u00e3o podemos tolerar que a escalada de mortes siga aumentando dessa forma. \u00c9 preciso que o Congresso Nacional e os Governadores tenham coragem de enfrentar o v\u00edrus e tomar medidas duras, sem temer a rea\u00e7\u00e3o de um grupelho de lun\u00e1ticos dispostos a sacrificar as vidas do nosso povo por idolatria a Bolsonaro.\r\nAraraquara \u00e9 uma cidade importante aqui, no interior de S\u00e3o Paulo, governada pelo Prefeito Edinho Silva, do PT, que encarou de frente o problema e tomou as medidas necess\u00e1rias. Passou da hora de seguirmos esse caminho que trouxe resultados.\r\n Vacina para todos j\u00e1! Aux\u00edlio emergencial de 600 reais j\u00e1! Aprova\u00e7\u00e3o do PL de apoio \u00e0 agricultura familiar, a Lei Assis Carvalho II, j\u00e1! Ajuda aos pequenos e microempres\u00e1rios j\u00e1! Impeachment de Bolsonaro j\u00e1!\r\n Pe\u00e7o que este discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA TERRA, HOMENAGEM.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONSERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, BIODIVERSIDADE, DESMATAMENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GRILAGEM, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, TERRAS IND\u00cdGENAS, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, INC\u00caNDIO FLORESTAL, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, CERRADO, PANTANAL MATO-GROSSENSE, POL\u00cdTICA AMBIENTAL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AGENDA LEGISLATIVA, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PEQUENA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Mundial da Terra. Import\u00e2ncia de conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade e dos recursos naturais. Devasta\u00e7\u00e3o do meio ambiente pelo Governo Jair Bolsonaro. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, das propostas de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, e de cria\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio emergencial para as pequenas e microempresas; bem como do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021 (Projeto Assis Carvalho II), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde!\r\nHoje quero lembrar uma data muito importante para a reflex\u00e3o necess\u00e1ria rumo a um mundo mais justo e ambientalmente equilibrado. Quinta-feira pr\u00f3xima, dia 22, comemoraremos o Dia Mundial da Terra, uma data de cria\u00e7\u00e3o de consci\u00eancia pela conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade e dos recursos naturais do nosso planeta. \r\nO Brasil enfrenta um dos piores momentos de sua hist\u00f3ria na prote\u00e7\u00e3o da biodiversidade. No Governo Bolsonaro, o Pa\u00eds quebra recordes hist\u00f3ricos de desmatamento, piorados a cada ano. Infelizmente, setores da C\u00e2mara dos Deputados s\u00e3o c\u00famplices desta a\u00e7\u00e3o criminosa, patrocinada por Bolsonaro e pelo seu Ministro Ricardo Salles, ao lutarem pela aprova\u00e7\u00e3o da legaliza\u00e7\u00e3o da grilagem, da flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras para o licenciamento ambiental, que quer abrir as terras ind\u00edgenas para a minera\u00e7\u00e3o e a monocultura. Em nome de um suposto desenvolvimento, querem implantar ideias de explora\u00e7\u00e3o j\u00e1 superadas h\u00e1 muitas d\u00e9cadas, num discurso que faria sentido, talvez, no final do s\u00e9c. XIX, nos idos do fim do Imp\u00e9rio e come\u00e7o da Rep\u00fablica. \r\nO uso predat\u00f3rio da terra e dos recursos naturais e a destrui\u00e7\u00e3o de nossa biodiversidade pela a\u00e7\u00e3o de determinados setores econ\u00f4micos provocam preju\u00edzos incalcul\u00e1veis, como vimos nos inc\u00eandios criminosos que devastaram o Pantanal, a Amaz\u00f4nia e o Cerrado. \u00c9 um modelo que j\u00e1 se esgotou, e tem culpa tamb\u00e9m na dissemina\u00e7\u00e3o de epidemias, pandemias, como a que vivemos hoje. \r\nO Dia da Terra \u00e9 um dia, sobretudo, de reflex\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o. No caso brasileiro, \u00e9 tempo de colocarmos a m\u00e3o na consci\u00eancia e impedir que a pol\u00edtica ambiental do Estado brasileiro seja colocado a servi\u00e7o de criminosos e sirva para legalizar todo tipo de pr\u00e1tica destrutiva. A reconstru\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds passa fundamentalmente por n\u00e3o tolerarmos isto e de entendermos que Terra \u00e9 viva, que a Terra gera vida e que precisamos cuidar dela. \r\nNeste momento em que a natureza d\u00e1 resposta, com a pandemia do coronav\u00edrus, esta Casa precisa se posicionar em defesa da vida, votando o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, votando o aux\u00edlio emergencial para as micro e pequenas empresas, votando o Projeto de Lei Assis Carvalho II, de apoio a agricultura familiar, e derrotando todas as pol\u00edticas de morte. \r\nChega de desmatamento! Chega de morte! \r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA TERRA, POLITICA AMBIENTAL, MUDAN\u00c7A CLIM\u00c1TICA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, GLEISI HOFFMANN, DEPUTADO FEDERAL, ARTIGO DE JORNAL, FOLHA DE S PAULO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Terra. Artigo Brasil deve ser protagonista e n\u00e3o p\u00e1ria do clima global, de autoria do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e da Deputada Gleisi Hoffmann, publicado pelo jornal Folha de S. Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, hoje comemoramos o Dia da Terra.\r\nVenho a esta tribuna registrar, e pedir que seja inclu\u00eddo nos Anais desta Casa, um artigo assinado pelo ex-Presidente Lula e pela Presidente do PT, Deputada Gleisi Hoffmann, publicado no jornal Folha de S.Paulo nesta data. \u00c9 o chamado \u00e0 responsabilidade de um verdadeiro l\u00edder do tamanho e da dimens\u00e3o do Brasil, da Amaz\u00f4nia, e que o mundo admira, aos l\u00edderes mundiais que se re\u00fanem hoje e amanh\u00e3 em uma reuni\u00e3o de c\u00fapula organizada pelo Presidente dos Estados Unidos, Joe Biden.\r\nPasso a ler o artigo, que \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o do que esperamos de um verdadeiro l\u00edder: \r\nBrasil deve ser protagonista e n\u00e3o p\u00e1ria do clima global\r\nPa\u00eds h\u00e1 de voltar ao conv\u00edvio das na\u00e7\u00f5es como atuante na quest\u00e3o ambiental.\r\nA iniciativa do presidente Joe Biden de reunir a C\u00fapula de L\u00edderes sobre o Clima \u00e9 coerente com o primeiro ato de seu governo, que foi o retorno dos Estados Unidos ao Acordo de Paris, encerrando um per\u00edodo de negacionismo cient\u00edfico e de isolacionismo pol\u00edtico que amea\u00e7ava a todos. S\u00e3o gestos que nos fazem retomar a esperan\u00e7a no di\u00e1logo, na raz\u00e3o e no futuro da humanidade.\r\nO Brasil foi at\u00e9 recentemente um dos portadores dessa esperan\u00e7a. Est\u00e1 viva na mem\u00f3ria a Confer\u00eancia de Copenhague, em 2009, onde apresentamos metas volunt\u00e1rias, ambiciosas e fact\u00edveis de redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de gases. Est\u00e3o registrados os avan\u00e7os que realizamos na preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, no combate ao desmatamento e \u00e0s queimadas e na gera\u00e7\u00e3o de energia limpa, quando o governo brasileiro estava realmente comprometido com o ambiente.\r\nInfelizmente, para n\u00f3s e para o mundo, \u00e9 bem diferente a situa\u00e7\u00e3o em que nosso pa\u00eds se encontra hoje e a maneira como \u00e9 visto pela comunidade internacional. O Instituto do Homem e do Meio Ambiente da Amaz\u00f4nia registrou em mar\u00e7o novo recorde no desmatamento, de 216% a mais em rela\u00e7\u00e3o a mar\u00e7o de 2020. \u00c9 o resultado de uma pol\u00edtica de destrui\u00e7\u00e3o que envergonha os brasileiros e amea\u00e7a o planeta; um legado tr\u00e1gico que haveremos de superar pela via da democracia.\r\nO Brasil h\u00e1 de voltar ao conv\u00edvio das na\u00e7\u00f5es como um parceiro atuante na quest\u00e3o ambiental e clim\u00e1tica, porque esta \u00e9 a nossa voca\u00e7\u00e3o e porque j\u00e1 mostramos do que somos capazes. Entre 2004 e 2015, por exemplo, reduzimos em 79% o ritmo de desmatamento da Amaz\u00f4nia. Criamos 59 milh\u00f5es de hectares de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o de florestas e dos povos que nelas habitam. Foi o que nos credenciou \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o soberana com outros pa\u00edses, como Alemanha e Noruega, no Fundo Amaz\u00f4nia.\r\nDefendemos o princ\u00edpio da responsabilidade comum e compartilhada em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, mas sempre proporcional aos recursos de cada pa\u00eds. N\u00e3o se pode cobrar de pa\u00edses exclu\u00eddos historicamente da acumula\u00e7\u00e3o de riqueza, \u00e0 custa da degrada\u00e7\u00e3o ambiental, o mesmo pre\u00e7o devido pelos que dela se aproveitaram. N\u00e3o h\u00e1 que sujeit\u00e1-los a press\u00f5es econ\u00f4micas nem abandonar os mais fr\u00e1geis frente \u00e0s mudan\u00e7as.\r\n\u00c9 de maneira soberana, portanto, que o Brasil poder\u00e1 e dever\u00e1 voltar a participar deste esfor\u00e7o comum. Sem transigir com sua responsabilidade nem com o potencial humano, natural, tecnol\u00f3gico e econ\u00f4mico para enfrentar a crise. Dando o exemplo. Como protagonista e n\u00e3o como p\u00e1ria.\r\nA c\u00fapula se realiza num momento especialmente grave, em que a emerg\u00eancia clim\u00e1tica e a pandemia de Covid-19 est\u00e3o diante de n\u00f3s como um alerta dram\u00e1tico. Tanto o aquecimento global como o surgimento de um v\u00edrus novo e mortal s\u00e3o respostas da natureza \u00e0s agress\u00f5es continuadas do ser humano. A natureza est\u00e1 nos avisando para mudar - e mudar urgentemente, ou n\u00e3o haver\u00e1 para nossos filhos e netos o planeta que nossas gera\u00e7\u00f5es conheceram.\r\nA mesma urg\u00eancia que orienta a c\u00fapula clim\u00e1tica \u00e9 absolutamente necess\u00e1ria para uma tomada comum de responsabilidades frente \u00e0 pandemia. Est\u00e1 claro que tamb\u00e9m sobre essa emerg\u00eancia n\u00e3o haver\u00e1 sa\u00eddas isoladas; que nenhum pa\u00eds estar\u00e1 a salvo se todos n\u00e3o estiverem protegidos.\r\nInfelizmente, tamb\u00e9m nesse ponto o atual governo do Brasil jamais atuou de maneira respons\u00e1vel. Nosso povo sofre a maior trag\u00e9dia de sua hist\u00f3ria, e o pa\u00eds \u00e9 visto como amea\u00e7a global. Isso n\u00e3o nos impede, ao contr\u00e1rio, de renovar o chamado aos l\u00edderes mundiais para uma a\u00e7\u00e3o comum para tornar os meios de enfrentar a pandemia acess\u00edveis a todos, ricos e pobres.\r\nVacinas, testes e medicamentos contra a Covid-19 devem ser considerados bens da humanidade. Os trilh\u00f5es que salvaram o sistema financeiro na crise iniciada em 2008 devem agora salvar vidas humanas. E o FMI n\u00e3o pode exigir mais sacrif\u00edcios de pa\u00edses que enfrentam a crise com recursos limitados.\r\nMobiliza\u00e7\u00f5es como esta c\u00fapula reacendem nossa f\u00e9 no futuro e no aprofundamento do di\u00e1logo democr\u00e1tico, em dire\u00e7\u00e3o da paz e da igualdade entre os povos.\r\nLula e Gleisi Hoffmann, presidenta nacional do Partido dos Trabalhadores\r\nViva o Brasil! Viva o povo brasileiro! Fora Salles! Fora Bolsonaro!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, F\u00c1BIO SANTANA, VEREADOR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DIRET\u00d3RIO MUNICIPAL, ITAPECERICA DA SERRA (SP), MANDATO COLETIVO, CR\u00cdTICA, JO\u00c3O D\u00d3RIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), FECHAMENTO, PRONTO-SOCORRO GERAL, HOSPITAL GERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.\r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, ILEGALIDADE, EXPLORA\u00c7\u00c3O, MADEIRA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE LEGISLA\u00c7\u00c3O PARTICIPATIVA (CLP), ALEXANDRE SARAIVA, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INTERVEN\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Aplausos ao Vereador F\u00e1bio Santana e ao Diret\u00f3rio Municipal do PT pela atua\u00e7\u00e3o contra o fechamento do Hospital Geral de Itapecerica da Serra, Estado do S\u00e3o Paulo. Protesto contra a proposta encampada pelo Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria de fechamento de prontos-socorros estaduais. Urgente instala\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o sobre a explora\u00e7\u00e3o ilegal de madeira na Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje venho a esta tribuna para parabenizar, pelo mandato coletivo e popular, o Vereador F\u00e1bio Santana e o Diret\u00f3rio Municipal do PT de Itapecerica da Serra, pela atua\u00e7\u00e3o contra a a\u00e7\u00e3o do Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria, que deseja o fechamento do pronto-socorro do Hospital Geral de Itapecerica da Serra. Decis\u00e3o absurda e cruel, sobretudo por ter sido tomada em plena pandemia da COVID-19 e sem nenhum debate p\u00fablico, deixando a popula\u00e7\u00e3o completamente desassistida.\r\nTamb\u00e9m est\u00e1 na mira do Governador o fechamento de outros prontos-socorros dos hospitais estaduais do interior e tamb\u00e9m da Capital, como, por exemplo, o Hospital Geral da Pedreira, Hospital Geral do Graja\u00fa e o Hospital Santa Marcelina do Itaim Paulista.\r\nNo caso de Itapecerica da Serra, \u00e9 importante dizer que o Munic\u00edpio possui cerca de 180 mil habitantes. O Hospital Geral sempre foi refer\u00eancia para o atendimento das popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios vizinhos, como Embu-Gua\u00e7u, Juquitiba, Embu das Artes e S\u00e3o Louren\u00e7o da Serra. S\u00f3 em 2020 foram mais de 86 mil atendimentos no pronto-socorro.\r\nLembro, por fim, que o Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria se alvora como o defensor da sa\u00fade e da ci\u00eancia, mas insiste em fechar hospitais e cortar recursos de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e pesquisa.\r\nN\u00e3o ao fechamento dos prontos-socorros estaduais de S\u00e3o Paulo!\r\nAproveito, Sr. Presidente, para chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa para o fato de que precisamos fazer a nossa parte para impedir o crime organizado que vem atuando na explora\u00e7\u00e3o ilegal de madeira na Amaz\u00f4nia. Isso j\u00e1 ficou provado na investiga\u00e7\u00e3o que a Pol\u00edcia Federal vem fazendo. Ontem, na audi\u00eancia p\u00fablica de ontem nas Comiss\u00f5es de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa e de Direitos Humanos com o delegado Alexandre Saraiva, ficou evidente a necessidade de instalarmos uma CPI para dar sequ\u00eancia a essa investiga\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 a suspeita de interven\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro para impedir que essa investiga\u00e7\u00e3o siga adiante. O pr\u00f3prio Ministro Salles esteve na \u00e1rea advogando a favor dos madeireiros e, segundo ele mesmo e ainda mais grave - isto est\u00e1 na imprensa -, teria ido l\u00e1 a pedido de alguns Deputados e Senadores.\r\nPor isso, n\u00f3s precisamos fazer a nossa parte e instalar rapidamente uma CPI, para dar sequ\u00eancia a essa investiga\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PRAZO, AN\u00c1LISE, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a necessidade de maior prazo para an\u00e1lise da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero cumprimentar V.Exa. e tamb\u00e9m os caros colegas Parlamentares. \r\nPresidente, primeiro, uma quest\u00e3o de ordem com base no art. 17. O texto que foi disponibilizado agora h\u00e1 pouco muda e muito a medida provis\u00f3ria original e o pr\u00f3prio PLV anterior, acrescentando v\u00e1rios artigos, tirando outros, sem dar a possibilidade, portanto, de uma an\u00e1lise mais profunda, para podermos embasar o debate e o encaminhamento das vota\u00e7\u00f5es aqui no plen\u00e1rio. Isso viola tamb\u00e9m o pacto da previsibilidade e da anteced\u00eancia de 24 horas. Esta medida provis\u00f3ria tem ainda um prazo grande para o seu vencimento. Ela s\u00f3 vai vencer no dia 27 de maio. Portanto, n\u00f3s temos 1 m\u00eas pela frente. \r\nOutro aspecto \u00e9 que, apesar de a medida provis\u00f3ria ser merit\u00f3ria do ponto de vista do enfrentamento inclusive dos desafios que est\u00e3o colocados neste momento de pandemia, ela n\u00e3o faz um recorte de quem deveria ser beneficiado por pol\u00edticas diferenciadas de renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvida, como impacto da pr\u00f3pria pandemia. A medida provis\u00f3ria tem como origem o fortalecimento inclusive dos tr\u00eas importantes Fundos de Desenvolvimentos Regionais, t\u00e3o estrat\u00e9gicos para o Pa\u00eds. A princ\u00edpio, da forma como est\u00e1 colocado nesse PLV, perde sentido o fortalecimento e compromete inclusive o papel estrat\u00e9gico dos Fundos de Desenvolvimento Regional. \r\nEu queria, portanto, Presidente, pedir aqui que nos desse mais tempo, at\u00e9 para podermos negociar com o Relator e aproveitar o debate da pr\u00f3pria medida provis\u00f3ria para debater como \u00e9 que incorporamos aquilo que \u00e9 fundamental e emergencial neste momento no debate relacionado \u00e0 agricultura familiar e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos.\r\n Eu lembro aos caros colegas Parlamentares que at\u00e9 agora n\u00f3s n\u00e3o tivemos um o.k. da \u00e1rea econ\u00f4mica do Governo, n\u00f3s n\u00e3o tivemos um o.k. da base e da Lideran\u00e7a do Governo aqui na C\u00e2mara com rela\u00e7\u00e3o ao Projeto Assis Carvalho 2, que tem um impacto infinitamente menor do que esse PLV.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT evidentemente orienta que se vote \"sim\", at\u00e9 porque n\u00e3o deu tempo de analisar o relat\u00f3rio. Votar esse PLV da forma como est\u00e1 colocado vai ter um impacto dram\u00e1tico e dr\u00e1stico para os pr\u00f3prios Fundos de Desenvolvimento Regionais, porque n\u00e3o contempla aquilo que h\u00e1 de positivo neles, que \u00e9 renegociar as d\u00edvidas dos pequenos e m\u00e9dios agricultores, da agricultura familiar, al\u00e9m de n\u00e3o contemplar as outras Regi\u00f5es.\r\nTamb\u00e9m, Presidente, eu quero aqui registrar que eu fiz uma quest\u00e3o de ordem, que n\u00e3o utilizei o tempo de encaminhamento. Mas est\u00e1 tudo bem - eu s\u00f3 queria que fosse dada uma resposta por essa Presid\u00eancia \u00e0 quest\u00e3o de ordem que apresentei.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Nilto Tatto, na sess\u00e3o de ontem, quando foi iniciado o processo de vota\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria e inclu\u00eddo o requerimento na pauta, eu n\u00e3o estava na Mesa. Por isso, vou apurar o hist\u00f3rico de seu pedido e j\u00e1 vou me manifestar sobre a quest\u00e3o de ordem de V.Exa.\r\nComo vota o PROS?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da discuss\u00e3o, por 2 sess\u00f5es, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, e \u00e0s Emendas n\u00bas 1 a 162 apresentadas \u00e0 mat\u00e9ria, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, demais colegas, eu quero aqui dialogar com o Relator, o Deputado J\u00falio Cesar. \r\nPrimeiro, \u00e9 importante esclarecer que estes fundos, o FNO, o FNE e o FCO, s\u00e3o configurados com recursos da Uni\u00e3o - portanto, com recursos p\u00fablicos. H\u00e1 um percentual das receitas nacionais definido para a composi\u00e7\u00e3o desses fundos.\r\nSegundo, a medida provis\u00f3ria original tratava de resgatar ou de recuperar d\u00edvidas, passivos que j\u00e1 eram considerados de certa forma perdidos. Portanto, o m\u00e9rito original dessa medida provis\u00f3ria \u00e9 o fortalecimento desses fundos regionais, que s\u00e3o estrat\u00e9gicos para o desenvolvimento regional, de forma equ\u00e2nime, compensativa. Mas este relat\u00f3rio, de que n\u00f3s estamos tomando conhecimento s\u00f3 agora, trata de forma desigual o conjunto do Pa\u00eds, estabelecendo uma pol\u00edtica de renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas sem fazer recortes de valores, de tamanhos, especificamente no que se refere a tr\u00eas grandes regi\u00f5es do Pa\u00eds. Ele tem inclusive o m\u00e9rito de incorporar o impacto da pandemia nessas tr\u00eas regi\u00f5es, o Norte, o Nordeste e o Centro-Oeste, que est\u00e3o sofrendo as consequ\u00eancias da pandemia. Mas est\u00e3o sendo deixados de fora os agricultores e as empresas das Regi\u00f5es Sul e Sudeste, que tamb\u00e9m est\u00e3o sofrendo com a pandemia.\r\nQuando o Relator coloca aqui a quantidade enorme de benefici\u00e1rios desta renegocia\u00e7\u00e3o, ele coloca os milhares que s\u00e3o pequenos e microagricultores e at\u00e9 empresas nesse bolo, mas coloca tamb\u00e9m os poucos que ser\u00e3o beneficiados com bilh\u00f5es. Essa conta n\u00e3o est\u00e1 colocada aqui. E n\u00e3o est\u00e1 dito aqui quanto \u00e9 que isso vai impactar, se isso pode trazer consequ\u00eancias s\u00e9rias para o funcionamento desse fundo. Eu estou falando de empresas que est\u00e3o ganhando muito dinheiro agora, quando a arroba do boi est\u00e1 custando 315 reais e a taxa do d\u00f3lar est\u00e1 nas alturas, com as exporta\u00e7\u00f5es de commodities.\r\nEnt\u00e3o, vamos colocar a m\u00e3o na consci\u00eancia e adiar a discuss\u00e3o por pelo menos duas sess\u00f5es, para que possamos avaliar melhor esse relat\u00f3rio.\r\nO PT encaminha \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da discuss\u00e3o, por 2 sess\u00f5es, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, e \u00e0s Emendas n\u00bas 1 a 162 apresentadas \u00e0 mat\u00e9ria, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT encaminha \"obstru\u00e7\u00e3o\". \r\nE eu volto a dizer aqui que esse relat\u00f3rio coloca no mesmo bolo dos grandes empres\u00e1rios do agroneg\u00f3cio, em especial das grandes empresas que ganham dinheiro, os pequenos, os micros, os agricultores familiares, que est\u00e3o sofrendo neste momento. Mas o relat\u00f3rio s\u00f3 tem o m\u00e9rito de colocar os dessas regi\u00f5es. Depois, a \u00e1rea econ\u00f4mica e aqueles que est\u00e3o querendo votar esse relat\u00f3rio v\u00e3o apoiar o Assis Carvalho II, um projeto que apoia a agricultura familiar, v\u00e3o aprovar esses benef\u00edcios da renegocia\u00e7\u00e3o para Estados das outras regi\u00f5es? A \u00e1rea econ\u00f4mica vai dizer que n\u00e3o tem mais dinheiro. \r\nEnt\u00e3o, V.Exas. est\u00e3o beneficiando gente que n\u00e3o precisa de apoio neste momento em detrimento daqueles que mais precisam.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONTRA, INDEFERIMENTO, REQUERIMENTO DE DISCUSS\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O POR PARTES, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de recurso ao Plen\u00e1rio contra decis\u00e3o da Presid\u00eancia de indeferimento do requerimento da discuss\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de recorrer da sua decis\u00e3o. Acho que isso faz parte das prerrogativas, inclusive da Minoria e da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nQual \u00e9 a raz\u00e3o?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - N\u00f3s j\u00e1 entramos na discuss\u00e3o, Deputado.\r\nPassa-se \u00e0 discuss\u00e3o.\r\nTem a palavra o Deputado Bibo Nunes.(Pausa.)\r\nO SR. NILTO TATTO (PT - SP) - N\u00e3o, Presidente. N\u00e3o d\u00e1 para ser assim...\r\nO SR. BIBO NUNES (Bloco/PSL - RS) - Obrigado, dign\u00edssimo Presidente, mas eu gostaria de ter a palavra assegurada.\r\nO SR. NILTO TATTO (PT - SP) - N\u00f3s temos raz\u00e3o de estar questionando.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Pe\u00e7o que espere s\u00f3 um pouquinho, Deputado Bibo Nunes.\r\nO SR. BIBO NUNES (Bloco/PSL - RS) - Agora estamos na discuss\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Pe\u00e7o que espere um pouquinho, Deputado Bibo Nunes. Pe\u00e7o que espere s\u00f3 um pouquinho, Deputado Bibo Nunes.\r\nQuero ouvir o Deputado Nilto Tatto.\r\nO SR. BIBO NUNES (Bloco/PSL - RS) - Pois n\u00e3o, pois n\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Pe\u00e7o que espere s\u00f3 um pouquinho, Deputado Bibo Nunes.\r\nQuero ouvir V.Exa., Deputado Nilto Tatto.\r\nO SR. NILTO TATTO (PT - SP) - Sr. Presidente, o kit obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 justamente para podermos debater a mat\u00e9ria. V.Exa. mesmo disse, quando o relat\u00f3rio foi entregue, agora na abertura da sess\u00e3o, portanto, sem conhecimento da grande maioria dos Parlamentares, que ia aproveitar justamente o pr\u00f3prio kit obstru\u00e7\u00e3o para fazer o debate. E a\u00ed V.Exa. agora n\u00e3o considera parte do kit obstru\u00e7\u00e3o? \r\nEnt\u00e3o, Presidente, n\u00f3s estamos debatendo uma medida provis\u00f3ria, um relat\u00f3rio que tem um impacto monumental, colocando em risco o futuro da agricultura familiar, dos pequenos do Nordeste e do Norte. Isso pode levar \u00e0 fal\u00eancia desses fundos. Agora n\u00f3s vamos passar por cima dos espa\u00e7os dos momentos adequados de discuss\u00e3o?\r\nPresidente, vamos reconsiderar e vamos fazer o debate com profundidade, usando todo o espa\u00e7o que n\u00f3s temos aqui, o quanto for necess\u00e1rio para aprofundar a discuss\u00e3o. N\u00f3s temos ainda 1 m\u00eas de prazo para votar este relat\u00f3rio. O que justifica a pressa de votar? O que est\u00e1 em jogo? O que est\u00e1 em jogo, para colocar em risco at\u00e9 mesmo a exist\u00eancia de um fundo desses?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA , REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT),  OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 importante todos os Deputados terem clareza de que se trata, de novo, de um projeto paternalista, pela forma como se configurou no relat\u00f3rio do Deputado J\u00falio Cesar, mas paternalista para aqueles que menos precisam neste momento.\r\nO setor da agropecu\u00e1ria est\u00e1 contribuindo muito bem com a balan\u00e7a comercial neste momento, mas quem est\u00e1 ganhando dinheiro s\u00e3o as empresas e os grandes propriet\u00e1rios. E s\u00e3o esses que est\u00e3o sendo beneficiados neste momento.\r\nO PT, que \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o, por isso apresentou o projeto Assis Carvalho II, quer inclusive que esses benef\u00edcios v\u00e3o para a agricultura familiar, para os pequenos e para os m\u00e9dios, que n\u00e3o ganham dinheiro e est\u00e3o sofrendo o impacto durante a pandemia. Os grandes n\u00e3o precisam de paternalismo; os pequenos \u00e9 que precisam.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos que continue o debate.\r\nEnt\u00e3o, o PT est\u00e1 em \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. \r\nMPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), DEBATE. \r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), FAVOR\u00c1VEL, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, AGRICULTORA FAMILIAR, PRODUTOR RURAL, CACAUICULTURA, BAHIA, APRESENTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE, e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Parlamentares, est\u00e1 explicitada no debate aqui hoje a necessidade de aprofundarmos mais esta discuss\u00e3o.\r\nEu quero aqui reafirmar que o PT \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida dos agricultores, em especial da agricultura familiar, dos pequenos agricultores, das pequenas empresas, porque a pr\u00f3pria pandemia provocou essa necessidade.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer e esclarecer ao Deputado l\u00e1 da Bahia que disse que o PT \u00e9 contr\u00e1rio a essa medida provis\u00f3ria que o PT n\u00e3o \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, os Deputados do PT da Bahia s\u00e3o os que mais defendem os produtores de cacau que foram engabeladas pelas empresas que v\u00e3o l\u00e1 e oferecem os pacotes. E muitos Parlamentares aqui continuam defendendo essas grandes organiza\u00e7\u00f5es que dominam e ganham dinheiro com o agroneg\u00f3cio. O produtor rural mesmo, este est\u00e1 na pen\u00faria e precisa de um apoio de renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida externa.\r\nPor isso, o PT apresentou, ainda no ano passado, um projeto que prev\u00ea tamb\u00e9m a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvida da agricultura familiar, dos pequenos, projeto que esta Casa votou e aprovou, mas que o Governo Bolsonaro vetou, vetou! E agora a base do Governo e o Governo Bolsonaro dizem que n\u00e3o d\u00e1 para votar a nova lei de apoio \u00e0 agricultura familiar, que vai levar esse benef\u00edcio da renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas para o Pa\u00eds todo.\r\nAqui n\u00e3o est\u00e1 dito e n\u00e3o foi dito pelo Relator que uma boa parte dos recursos que v\u00e3o tirar l\u00e1 dos fundos do FNO e do FCO... Esses s\u00e3o fundos importantes para o desenvolvimento do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste. Vai-se colocar em risco o funcionamento desses fundos, e quem mais precisa s\u00e3o os pequenos.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio aprofundarmos e ampliarmos o debate, porque quem est\u00e1 precisando de apoio neste momento s\u00e3o os pequenos produtores, \u00e9 a agricultura familiar, \u00e9 quem produz alimentos. Hoje estamos com 20 milh\u00f5es de pessoas passando fome, e o poder p\u00fablico precisa comprar alimento para distribuir para essas pessoas.\r\nDar dinheiro para os grandes fazendeiros l\u00e1 do MATOPIBA, para as grandes empresas que ganham dinheiro agora -e principalmente neste momento, com taxa do d\u00f3lar alta -, que j\u00e1 venderam sua produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 de 2023, isso n\u00e3o \u00e9 justo neste momento. O PT \u00e9 favor\u00e1vel, sim, \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 necess\u00e1ria, mas o PT faz um linha de corte. Por isso, precisa-se ampliar o debate.\r\nO PT orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS CARVALHO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE, e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, de projeto sobre concess\u00e3o de  apoio \u00e0 agricultura familiar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero aqui reafirmar primeiro que o PT \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o. \r\nO PT trabalha e pede muito o apoio tanto dessa Presid\u00eancia como dos L\u00edderes, para votarmos com urg\u00eancia o Projeto Assis Carvalho II, que leva inclusive benef\u00edcios que h\u00e1 nesta medida provis\u00f3ria para todo o Pa\u00eds. \r\nE esse projeto de apoio emergencial \u00e0 agricultura familiar \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio n\u00e3o s\u00f3 para a agricultura familiar, mas especialmente tamb\u00e9m para os milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o passando fome neste momento. \u00c9 fundamental apoiar a agricultura familiar, perdoar as d\u00edvidas inclusive dos agricultores familiares, renegociar aquelas que podem ser renegociadas.\r\nO PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE, e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - PT orienta \"sim\", pela prefer\u00eancia do texto. Somos favor\u00e1veis ao destaque apresentado pelo PSOL, porque a medida provis\u00f3ria original tinha um m\u00e9rito muito importante: recuperar justamente passivos e, portanto, fortalecer os fundos regionais. \r\nO relat\u00f3rio incorporou a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, mas tamb\u00e9m incorporou nessa renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas aqui para setores que n\u00e3o precisam. Estou falando para os grandes produtores ou para as grandes empresas. Com isso, afeta o pr\u00f3prio regime fiscal e cria condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o favor\u00e1veis para os pequenos no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NEOLIBERALISMO, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, ALIMENTO, PRE\u00c7O, \u00cdNDICE DE INFLA\u00c7\u00c3O, INFLA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, AGRONEG\u00d3CIO, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO, AGRICULTURA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), NECESSIDADE.\r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Descaso do Governo Jair Bolsonaro com o aumento do pre\u00e7o dos alimentos acima do \u00edndice geral de infla\u00e7\u00e3o calculado para mar\u00e7o de 2021. Incapacidade do Governo Federal de ado\u00e7\u00e3o de medidas para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas nacionais. Necessidade de aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es de import\u00e2ncia para a vida do povo brasileiro e para o enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidenta.\r\nHoje quero falar sobre o aumento do pre\u00e7o dos alimentos. Um levantamento feito pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas apontou que, apesar de a infla\u00e7\u00e3o geral ter sido de 6% at\u00e9 mar\u00e7o, o arroz subiu 61%, e o feij\u00e3o preto, 69%. O prato feito, que \u00e9 simb\u00f3lico da dieta alimentar do brasileiro, est\u00e1 23% mais caro; o feij\u00e3o carioca, 20%. As carnes bovinas custam 27% a mais do que h\u00e1 1 ano; e as de frango, 14%. O ovo est\u00e1 10% mais caro; a batata, 19%; e a cebola, 40%. Ou seja, a equipe econ\u00f4mica neoliberal de Paulo Guedes, aquele que reclama que os brasileiros est\u00e3o vivendo muito, n\u00e3o tem pol\u00edtica nenhuma para conter a subida dos pre\u00e7os que mais prejudicam a vida dos pobres, dos desempregados e dos trabalhadores, os pre\u00e7os dos alimentos da cesta b\u00e1sica.\r\nE o Presidente Bolsonaro finge que n\u00e3o \u00e9 com ele, como se nada pudesse fazer. Antes, faz palha\u00e7adas diante de puxa-sacos lun\u00e1ticos num cercadinho e age como um comentarista pol\u00edtico, como fez aqui na c\u00e2mara por 28 anos, recebendo sem trabalhar. \u00c9 preciso cobrar dele uma resposta.\r\nUma das causas desse aumento de pre\u00e7os \u00e9 que o d\u00f3lar alto tem feito os produtores preferirem exportar os gr\u00e3os para receberem em d\u00f3lar, deixando o mercado interno desabastecido. Isso faz os pre\u00e7os subirem.\r\nMuito se elogia aqui na C\u00e2mara e na imprensa o trabalho da Ministra da Agricultura, Tereza Cristina. O que dizer dessa pol\u00edtica que privilegia o bolso dos empres\u00e1rios do agroneg\u00f3cio, que enriquecem ganhando em d\u00f3lar, enquanto milh\u00f5es morrem de fome por n\u00e3o conseguirem comprar alimentos car\u00edssimos nos supermercados? \r\nA incapacidade do Governo Bolsonaro em encontrar sa\u00eddas para os graves problemas do Pa\u00eds, seja por falta de vontade, seja por m\u00e1-f\u00e9, est\u00e1 destruindo o Brasil. \r\nEsta Casa precisa se posicionar em defesa da vida, voltar a votar temas importantes para a vida do povo, em especial para enfrentar este momento dr\u00e1stico da pandemia.\r\nVotar a volta do aux\u00edlio emergencial de 600 reais; votar o apoio emergencial para as pequenas e microempresas; votar o PL 823/21, a Lei Assis Carvalho II, de apoio \u00e0 agricultura familiar, s\u00e3o medidas que trar\u00e3o alento ao nosso povo.\r\nPe\u00e7o que este discurso seja divulgado nos meios da Casa e no programa A Voz do Brasil, Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso I, contido no \u00a7 10, inserido no art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT apoia o destaque do PCdoB. Portanto, orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nO PT considera que o relat\u00f3rio teve um avan\u00e7o, na medida em que contempla aqueles que est\u00e3o sendo atingidos especialmente neste per\u00edodo da pandemia. Contudo, eu quero levantar a import\u00e2ncia deste destaque, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos na lei, aqui, beneficiar aqueles inadimplentes, aqueles que desviaram as fun\u00e7\u00f5es dos pr\u00f3prios empr\u00e9stimos que foram realizados.\r\nMas quero aqui tamb\u00e9m explicitar aos colegas Parlamentares a necessidade de levarmos esses benef\u00edcios da renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas para todo o Pa\u00eds. \r\nPor isso, \u00e9 fundamental que se coloque em vota\u00e7\u00e3o o Projeto de Lei Assis Carvalho II.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do \u00a7 12 do art. 15-E da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, proposto pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, esse destaque visa fazer justi\u00e7a. Se esse PLV considera, inclusive, o impacto da pandemia e a necessidade de se ter o benef\u00edcio de renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas, em especial as dos pequenos e dos m\u00e9dios agricultores, da agricultura familiar, das pequenas empresas, n\u00e3o pode tamb\u00e9m trazer aqui o benef\u00edcio \u00e0s d\u00edvidas daqueles grandes. \r\nN\u00f3s estamos, com este destaque, retirando o benef\u00edcio daqueles que foram favorecidos por uma lei, ainda de 1995, que, na \u00e9poca, propiciou a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas a grandes devedores. E, ao longo do tempo, de l\u00e1 para c\u00e1, estes tiveram v\u00e1rias possibilidades, inclusive de novas renegocia\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para justificar que esses grandes, beneficiados em v\u00e1rios momentos, de novo, agora, com a justificativa da pandemia, tenham esse benef\u00edcio.\r\nPara fazer justi\u00e7a - o impacto da pr\u00f3pria pandemia atinge em especial os pequenos e os m\u00e9dios. Por isso \u00e9 importante essa medida provis\u00f3ria e esse PLV -, n\u00e3o podemos aqui colocar aqueles que nesse momento inclusive s\u00e3o beneficiados, porque estamos em um momento em que a taxa do d\u00f3lar tem favorecido os grandes empreendimentos, as grandes empresas exportadoras de commodities.\r\nNesse sentido, para corrigir, para haver justi\u00e7a social e para valorizar, inclusive esse PLV, a pr\u00f3pria medida provis\u00f3ria, estamos apresentando este destaque, para que n\u00e3o sejam beneficiados esses grandes, que n\u00e3o precisam do apoio governamental nesse momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do \u00a7 12 do art. 15-E da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, proposto pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT encaminha \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nE volto a dizer: nesse momento da pandemia em que n\u00f3s precisamos de um carinho, um cuidado a quem n\u00f3s devemos destinar os recursos, n\u00f3s devemos priorizar, em especial, aqueles que est\u00e3o sendo impactados pela pandemia.\r\nPor isso, n\u00e3o podemos agora, nesse momento, beneficiar as grandes empresas, que trabalham na cadeia do agroneg\u00f3cio, os grandes propriet\u00e1rios, em especial os ali do MATOPIBA. Por isso, estamos aqui. Na hora em que colocarmos esse benef\u00edcio nos grandes, vamos ter dificuldades de levar para o Pa\u00eds todo os benef\u00edcios previstos inclusive no projeto de Lei Assis Carvalho II. \u00c9 importante levar esses benef\u00edcios que estamos dando aqui nesse PLV para os pequenos agricultores do Sudeste e do Sul do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o separado, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do inciso II do \u00a7 13 do art. 15-E da Lei 7.827, de 1989, proposto pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, registro que o Deputado Rog\u00e9rio Correia votou com o partido na vota\u00e7\u00e3o anterior. \r\nEste destaque pretende evitar que sejam lan\u00e7ados patrim\u00f4nios dos fundos, um dos grandes preju\u00edzos derivados deste PLV. Aqui, todos sabem que os bancos cobram a taxa administrativa e a taxa de risco operacional destes empr\u00e9stimos. Esta \u00e9 uma salvaguarda para n\u00f3s defendermos o papel estrat\u00e9gico que os fundos do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste t\u00eam para o apoio \u00e0s atividades produtivas nestas regi\u00f5es, de modo a superar as desigualdades regionais. \r\nVou ler o que est\u00e1 previsto, inclusive, no texto:\r\nXIII - o \u00f4nus financeiro decorrente do ajuste do saldo devedor e dos descontos previstos neste artigo ser\u00e1 suportado:\r\na) no caso das opera\u00e7\u00f5es provisionadas integralmente ou lan\u00e7adas totalmente em preju\u00edzo nas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras dos Fundos Constitucionais, pela institui\u00e7\u00e3o financeira administradora, pela institui\u00e7\u00e3o repassadora ou pelo respectivo Fundo Constitucional, de acordo com a propor\u00e7\u00e3o do risco de cada um; \r\nb) nos demais casos, pelo Fundo Constitucional.\r\nO que n\u00f3s estamos propondo \u00e9 suprimir o item \"b\".\r\nN\u00f3s sabemos que nem a pr\u00f3pria \u00e1rea econ\u00f4mica nem o Relator conseguiram demonstrar os preju\u00edzos, que v\u00e3o ser arcados pelos fundos constitucionais, decorrentes deste processo de negocia\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 justo que sejam comprometidos a exist\u00eancia e o papel estrat\u00e9gico desses fundos ou que se arque com os preju\u00edzos, cujo volume n\u00e3o sabemos qual \u00e9. Projeta-se algo para comprometer a exist\u00eancia desses fundos. \r\nPortanto, para acertar e garantir a forma como consta no item 1, \u00e9 preciso que este preju\u00edzo seja definido de forma proporcional, caso a caso; sen\u00e3o, no limite, todos os preju\u00edzos v\u00e3o ficar para estes fundos. \r\nPresidente, o L\u00edder Bohn Gass vai orientar pelo partido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do \u00a7 14 do art. 15-E da Lei 7.827, de 1989, proposto pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.  Registro de voto proferido pelo Deputado Patrus Ananias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"n\u00e3o\" ao texto. Ele visa salvaguardar at\u00e9 esta medida provis\u00f3ria, o pr\u00f3prio relat\u00f3rio. N\u00f3s estamos excluindo aqueles que tiveram o benef\u00edcio da renegocia\u00e7\u00e3o em outras oportunidades, no passado. Todos sabem que quem faz calote e n\u00e3o cumpre com as renegocia\u00e7\u00f5es s\u00e3o os grandes. Dificilmente, voc\u00ea vai ver o pequeno ou o m\u00e9dio agricultor, a pequena ou a m\u00e9dia empresa deixarem de pagar quando t\u00eam o benef\u00edcio da renegocia\u00e7\u00e3o. Aqui, est\u00e1 sendo dado, de novo, o benef\u00edcio aos grandes, que j\u00e1 tiveram a oportunidade.\r\nN\u00f3s estamos, com este destaque, dando a oportunidade, inclusive, de valorizar este relat\u00f3rio.\r\nAproveito para registrar que o Deputado Patrus Ananias votou com o partido na vota\u00e7\u00e3o nominal anterior.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS CARVALHO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do artigo 3\u00ba, inciso I, al\u00ednea \"d\" do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO. Solicita\u00e7\u00e3o aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares do Brasil para a mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos da Covid-19 (projeto de Lei Assis Carvalho II).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT segue o destaque do NOVO, portanto, \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nN\u00f3s estamos chegando ao final da vota\u00e7\u00e3o, e este gesto de apoio para o enfrentamento da pandemia, em especial \u00e0 agricultura, n\u00f3s dever\u00edamos levar a s\u00e9rio e estender para o Pa\u00eds todo. Ali\u00e1s, as regi\u00f5es que est\u00e3o sendo beneficiadas com a renegocia\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m precisam de um gesto a mais.\r\nPortanto, eu queria pedir, com carinho, a todos os L\u00edderes que votemos, na pr\u00f3xima semana, o Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, o projeto Assis Carvalho II, de apoio emergencial \u00e0 agricultura familiar. A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para o enfrentamento da pandemia, tanto para a agricultura e para os agricultores, como para a compra de alimentos e a distribui\u00e7\u00e3o por parte do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O,  PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS CARVALHO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da presente sess\u00e3o na vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente da sess\u00e3o de apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares do Brasil para a mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos da Covid-19 (projeto de Lei Assis Carvalho II).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Eu pedi a palavra justamente tamb\u00e9m para agradecer a forma democr\u00e1tica, transparente, com que V.Exa. vem conduzindo os debates, em especial na vota\u00e7\u00e3o desse PLV.\r\nPresidente, sabemos tamb\u00e9m da sua sensibilidade com a situa\u00e7\u00e3o da agricultura familiar. E pedimos o seu apoio individual, inclusive, para ajudar a construir o consenso para tentarmos votar j\u00e1 na pr\u00f3xima semana esse projeto de lei de ajuda emergencial \u00e0 agricultura familiar.\r\nPara mim foi uma honra conduzir o partido nessa vota\u00e7\u00e3o, com a sua Presid\u00eancia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO, GOVERNO, DESRESPEITO, PARLAMENTAR. \r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, COMPORTAMENTO, DESRESPEITO, AUDI\u00caNCIA PUBLICA, COMISS\u00c3O DE MEIO AMBIENTE E DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL (CMADS), ESCLARECIMENTO, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DESMATAMENTO, QUEIMADA, FLORESTA, BIOMA.  \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, DESMATAMENTO, FLORESTA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Protesto contra a postura desrespeitosa dos Ministros da Economia, Paulo Guedes, e do Meio Ambiente, Ricardo Salles, em audi\u00eancias p\u00fablicas promovidas por Comiss\u00f5es da Casa. Retrocesso da pol\u00edtica ambiental do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, venho a esta tribuna hoje para fazer um protesto contra esses Ministros - na verdade, eles n\u00e3o t\u00eam postura para serem chamados de Ministros - que t\u00eam comparecido a esta Casa.\r\nHoje, o Ministro do desemprego e da fome desrespeitou o povo brasileiro e desrespeitou os Parlamentares. Ontem, o Ministro - na verdade, \u00e9 um \"Desministro\" - do Meio Ambiente, Ricardo Salles, na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente, teve a mesma atitude e n\u00e3o respondeu as quest\u00f5es pelas quais foi convidado a vir a esta Casa.\r\nEu quero passar alguns dados aos colegas Parlamentares. O Ministro Salles, com esta pol\u00edtica antiambiental dele e do Governo Bolsonaro, n\u00e3o consegue explicar por que o or\u00e7amento do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente \u00e9 o menor em 21 anos. Ele n\u00e3o consegue explicar como o desmatamento tem aumentado: em 2019, 10 mil quil\u00f4metros quadrados; em 2020, 11 mil quil\u00f4metros quadrados; agora, no m\u00eas de mar\u00e7o, 199% a mais do que em mar\u00e7o do ano passado.\r\nLembro, caros colegas Parlamentares, que, quando o Presidente Lula assumiu o Governo, em 2003, o Brasil estava num patamar de 25 mil quil\u00f4metros quadrados de desmatamento. Ele implantou um programa de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle que diminuiu esse patamar para menos de 5 mil quil\u00f4metros quadrados, uma diminui\u00e7\u00e3o de 79% do desmatamento. Com isso, ele teve reconhecimento internacional e apoio da coopera\u00e7\u00e3o internacional para desenvolver um conjunto de projetos de gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda, em especial para as comunidades amaz\u00f4nidas, conservando a floresta em p\u00e9 e incluindo as pessoas por meio do desenvolvimento.\r\nEsse mesmo Ministro n\u00e3o conseguiu explicar tamb\u00e9m o aumento dos focos de inc\u00eandio. L\u00e1 atr\u00e1s, o Brasil tinha cerca de 4.500 focos de inc\u00eandio por ano. No ano passado, s\u00f3 no Pantanal, houve 22 mil focos de inc\u00eandio, patrocinados pelo que temos de pior no agroneg\u00f3cio. Assim se instalou o Dia do Fogo. Na pr\u00f3pria Comiss\u00e3o que tratou de queimadas em biomas, coordenada pela nossa Deputada Professora Rosa Neide, de Mato Grosso, a Pol\u00edcia Federal disse que 95% desses focos de inc\u00eandio s\u00e3o criminosos. O Ministro n\u00e3o consegue explicar essas a\u00e7\u00f5es e vem desrespeitar os Deputados nesta Casa.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja repercutido no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nAUTORITARISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de projeto sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional. Relev\u00e2ncia da medida para conten\u00e7\u00e3o do autoritarismo do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero saudar hoje a aprova\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara, ainda no dia de ontem, do projeto de lei que revoga a Lei de Seguran\u00e7a Nacional.\r\nSe tiv\u00e9ssemos um presidente s\u00e9rio e preocupado com o Pa\u00eds, n\u00e3o seria necess\u00e1rio estarmos debatendo este tema. Mas, diante de uma era em que os saudosistas do retrocesso, do passado arbitr\u00e1rio e ditatorial ocupam postos importantes, inclusive a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a vota\u00e7\u00e3o de ontem foi muito importante.\r\nA partir de agora, incita\u00e7\u00f5es contra a democracia, como atos de que o pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro e alguns aqui que o seguem est\u00e3o sempre estimulando, ser\u00e3o tratadas como devem ser: crimes que podem dar cadeia a quem os praticar.\r\nAs fake news em massa durante os processos eleitorais, uma das principais armas que levaram \u00e0 elei\u00e7\u00e3o de Bolsonaro, um eterno dependente de mentiras para sobreviver politicamente, a partir de agora, tamb\u00e9m ser\u00e3o crimes tipificados no C\u00f3digo Penal.\r\nEsse passo que a C\u00e2mara deu ontem ajuda a soterrar as tenta\u00e7\u00f5es ditatoriais de Bolsonaro e de seu Ministro da Justi\u00e7a, que est\u00e3o perseguindo opositores pol\u00edticos, usando artigos da Lei de Seguran\u00e7a Nacional, como no caso de Felipe Neto, de Guilherme Martins, do Pilha... Enfim, foram dados um passo decisivo em defesa da liberdade de express\u00e3o e uma resposta firme.\r\nNunca mais seremos silenciados! O povo brasileiro pode se organizar, trabalhar, fazer pol\u00edtica com a esperan\u00e7a de que pode trabalhar tranquilamente construindo o futuro, sem ser perseguido. Estamos varrendo o autoritarismo para a latrina, de onde ele nunca deveria ter sa\u00eddo.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Posicionamento do orador acerca do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Parlamentares, em especial os L\u00edderes, o licenciamento \u00e9 o principal instrumento da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente. Portanto, ele pressup\u00f5e o interesse p\u00fablico em primeiro lugar.\r\nAqui eu acho que ficou provado, j\u00e1 na pr\u00f3pria apresenta\u00e7\u00e3o feita pelo Relator, que este projeto s\u00f3 foi debatido com as organiza\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Agricultura e \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria. Nenhuma institui\u00e7\u00e3o importante da academia declarou apoio a fazer este debate neste momento. Nenhuma institui\u00e7\u00e3o ligada aos movimentos sociais, aos movimentos populares, \u00e0s comunidades que poder\u00e3o ser atingidas, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es ambientalistas, \u00e0queles que defendem o direito difuso ao meio ambiente conhece o texto, conheceu o texto com anteced\u00eancia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, AUMENTO, DESMATAMENTO, DEFESA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, DEBATE, GRUPO IND\u00cdGENA, QUILOMBOLA, PREJU\u00cdZO, INVESTIMENTO, AGRONEG\u00d3GIO,",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, tenho aqui um dado, noticiado hoje pela imprensa, do relat\u00f3rio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que mostra que somente 1% das obras est\u00e3o paralisadas por problemas ambientais. H\u00e1 muita inverdade nesse rol que estamos ouvindo aqui hoje no plen\u00e1rio. Mas aqui \u00e9 importante tamb\u00e9m at\u00e9 desenhar o relat\u00f3rio do Deputado Neri Geller. Quando se asfalta uma estrada aberta por latifundi\u00e1rio, por grileiro, depois de alguns anos, sem licenciamento ambiental, vai-se provocar mais desmatamento. Talvez seja preciso desenhar.\r\nO que me deixa muito triste tamb\u00e9m na vota\u00e7\u00e3o de hoje - e est\u00e1 tudo armado, tudo vai passar com esses 300 votos - \u00e9 que sabemos que, quando se tira a possibilidade de fazer consulta para 87% dos quilombos ou 60% dos povos ind\u00edgenas, porque n\u00e3o t\u00eam os seus territ\u00f3rios demarcados, o STF vai derrubar isso. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos perdendo tempo aqui. O absurdo que V.Exas. est\u00e3o enfiando goela abaixo aqui \u00e9 do tamanho da irresponsabilidade que vai contra o Pa\u00eds. E tamb\u00e9m que fique claro para V.Exas., porque n\u00e3o representam os setores produtivos s\u00e9rios deste Pa\u00eds, que a OCDE est\u00e1 discutindo isso aqui. Estou falando da OCDE, n\u00e3o estou falando da Confer\u00eancia do Clima ou da Confer\u00eancia da Biodiversidade. Estou falando da OCDE. Os fundos de investimento internacionais v\u00e3o deixar de enviar dinheiro para c\u00e1. V.Exas. est\u00e3o sendo t\u00e3o irrespons\u00e1veis que v\u00e3o matar o agroneg\u00f3cio, com o trator que est\u00e3o passando por aqui hoje.\r\nEnt\u00e3o, podem ter certeza de que o que V.Exas. v\u00e3o aprovar aqui \u00e9 o maior retrocesso de toda a hist\u00f3ria do Pa\u00eds em legisla\u00e7\u00e3o ambiental. Essa aqui \u00e9 a m\u00e3e da destrui\u00e7\u00e3o, \u00e9 a m\u00e3e do desmatamento. V.Exas. t\u00eam ideia de quantos quilombolas e ind\u00edgenas v\u00e3o sofrer, quando tiverem o empreendimento com o impacto para essas comunidades e que n\u00e3o vai ser poss\u00edvel avaliar o impacto? Ent\u00e3o, coloquem a m\u00e3o na consci\u00eancia. Para que perder tempo at\u00e9 o final da noite aqui para aprovar uma irresponsabilidade que vai contra o futuro do Pa\u00eds? \u00c9 tempo ainda de voltar atr\u00e1s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, SUBSTITUTIVO, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, AGRICULTURA, GOVERNO FEDERAL, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), NERI GELLER, DEPUTADO FEDERAL, SENADO FEDERAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), EMPREENDEDOR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 63, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o projeto da Lei Geral de Licenciamento Ambiental pressup\u00f5e alguns conceitos que neste substitutivo n\u00f3s consideramos, at\u00e9 para dizer \u00e0 base do Governo bolsonarista, que est\u00e1 destruindo o meio ambiente neste Pa\u00eds, que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 preocupada em atualizar a legisla\u00e7\u00e3o do licenciamento ambiental.\r\nAinda em 2019, n\u00f3s constru\u00edmos o substitutivo, que tem conceitos modernos, conceitos para considerar o que \u00e9 essencial no processo de licenciamento ambiental, que \u00e9 a participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o reconhecimento das audi\u00eancias p\u00fablicas, das oitivas, o di\u00e1logo com a sociedade, a transpar\u00eancia no processo de licenciamento ambiental, para que a comunidade local e a popula\u00e7\u00e3o saibam e possam decidir se querem ou n\u00e3o tal empreendimento. \u00c9 preciso haver controle social no processo, porque o interesse p\u00fablico \u00e9 maior que o interesse privado, como \u00e9 preciso haver celeridade. Para haver celeridade, \u00e9 necess\u00e1rio n\u00e3o desmontar as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ao contr\u00e1rio, \u00e9 preciso fortalec\u00ea-las.\r\n\u00c9 importante que todos aqui saibam que, nos \u00faltimos 5 anos, o IBAMA perdeu 50% dos seus t\u00e9cnicos para fazerem avalia\u00e7\u00e3o, mas, mesmo assim, est\u00e1 dando conta do trabalho. Eu disse aqui que somente 1% das obras paralisadas est\u00e1 com problemas ambientais.\r\n\u00c9 preciso, tamb\u00e9m, haver economia no processo. Por isso, \u00e9 necess\u00e1rio fortalecer institui\u00e7\u00f5es como o IBAMA, a FUNAI, o ICMBio, a Funda\u00e7\u00e3o Palmares. \u00c9 preciso prever os danos ambientais que um empreendimento pode trazer e mitig\u00e1-los. Por isso, \u00e9 importante haver procedimentos. \r\n\u00c9 preciso considerar a prote\u00e7\u00e3o ambiental, porque ela \u00e9 patrim\u00f4nio de todos, n\u00e3o s\u00f3 da nossa gera\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m das gera\u00e7\u00f5es futuras. N\u00e3o adianta querer colocar um empreendimento no qual determinado empreendedor quer ganhar dinheiro - por mais que ele gere alguns empregos - e criar um preju\u00edzo ambiental que possa comprometer a qualidade de vida at\u00e9 mesmo das futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s temos que trabalhar na perspectiva do desenvolvimento sustent\u00e1vel. Isso \u00e9 modernidade, e n\u00e3o o atraso que representam estes que est\u00e3o votando este projeto de lei, que quer destruir o meio ambiente e a biodiversidade e comprometer o futuro e as rela\u00e7\u00f5es internacionais do Pa\u00eds, comprometer o potencial do Brasil de produ\u00e7\u00e3o de alimentos para o mundo. V.Exas. est\u00e3o dando um tiro no p\u00e9. A meia d\u00fazia aqui que conduz a vota\u00e7\u00e3o, a servi\u00e7o de Bolsonaro e de Salles, est\u00e1 comprometendo a agricultura que est\u00e1 preocupada em produzir de forma sustent\u00e1vel.\r\nEstes conceitos est\u00e3o no nosso relat\u00f3rio, no nosso projeto alternativo. N\u00f3s produzimos e estamos preocupados em ter um licenciamento ambiental que seja moderno e c\u00e9lere. N\u00f3s estamos preocupados que ele n\u00e3o seja judicializado.\r\nO que V.Exas. v\u00e3o fazer agora vai morrer. Talvez V.Exas. tenham uma dificuldade muito grande de aprovar no Senado. No Senado, eu acho que n\u00e3o vai passar essa loucura que est\u00e1 no relat\u00f3rio do Deputado Neri Geller. Por\u00e9m, se passar no Senado, tenham a certeza de que o STF derruba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT continuar\u00e1 junto com os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, resistindo ao desmonte que representa esse relat\u00f3rio. \r\nTemos clareza da configura\u00e7\u00e3o, da alian\u00e7a que se formou nesta C\u00e2mara com o projeto pol\u00edtico de destrui\u00e7\u00e3o ambiental de Bolsonaro e de Salles. Temos clareza - e isso nos assusta - de que muitos Parlamentares, muitos partidos democr\u00e1ticos, mesmo que n\u00e3o estejam no campo progressista da Esquerda, est\u00e3o juntos desta alian\u00e7a que compromete o futuro do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o estou falando s\u00f3 da quest\u00e3o ambiental - que, por si s\u00f3, j\u00e1 era raz\u00e3o suficiente de n\u00e3o votarmos esse projeto neste momento, que n\u00e3o foi dialogado com a sociedade, faz mudan\u00e7as estruturais e compromete o futuro do Pa\u00eds -, mas tamb\u00e9m do impacto econ\u00f4mico que haver\u00e1 sobre v\u00e1rios setores, inclusive o da agricultura. \r\nN\u00f3s do PT estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 8\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT trabalha com um conceito e um preceito fundamental de que o licenciamento e o tipo de licenciamento dependem do local, do empreendimento, do tamanho.\r\nTalvez o Deputado Kim devesse prestar mais aten\u00e7\u00e3o na fala da Deputada Benedita da Silva sobre o significado de racismo ambiental. Esse destaque tenta corrigir essa quest\u00e3o. Por exemplo, quando se vai construir um aterro sanit\u00e1rio, para que n\u00e3o se coloque esse aterro dentro de uma comunidade perif\u00e9rica, cuja maioria \u00e9 o povo negro. Na hora em que se vai licenciar uma linha de transmiss\u00e3o que ela n\u00e3o passe dentro de uma terra ind\u00edgena ou de um territ\u00f3rio quilombola. Na hora em que se vai construir uma pocilga que ela n\u00e3o seja colocada ao lado de um territ\u00f3rio quilombola.\r\nEnt\u00e3o, o Deputado precisa entender um pouco mais. Talvez ele n\u00e3o... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 59, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque procura restabelecer valores e conceitos importantes, quando se toca um processo de licenciamento ambiental. Nele, ent\u00e3o, tentamos restabelecer no texto o papel importante do Conselho Nacional de Meio Ambiente, e dos conselhos estaduais e municipais de meio ambiente, do zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico, enfim, para valorizar a ci\u00eancia, valorizar a pesquisa, valorizar a participa\u00e7\u00e3o social. \r\nAcontece que, no projeto que est\u00e1 sendo votado, e nos valores que inspiram o Governo Bolsonaro, o Ministro Ricardo Salles e quem est\u00e1 apoiando e votando este projeto, n\u00e3o h\u00e1 estes valores. \r\nAli\u00e1s, estes s\u00e3o valores fundamentais, que est\u00e3o em voga hoje, no mundo todo, e s\u00e3o seguidos por todo mundo que se preocupa com o meio ambiente, com a natureza, com a biodiversidade. \u00c9 s\u00f3 ver o que a China est\u00e1 fazendo, o que os pa\u00edses da Europa est\u00e3o fazendo, o que os Estados Unidos, agora, com o Biden, est\u00e3o fazendo, ou, mesmo, muitos parceiros vizinhos nossos da Am\u00e9rica Latina. \r\nA preocupa\u00e7\u00e3o ambiental, a preocupa\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnica, cultural, a preocupa\u00e7\u00e3o com os direitos humanos e com os direitos coletivos est\u00e3o indo por terra, neste projeto de lei que est\u00e1 sendo aprovado. \r\nE \u00e9 de um simbolismo t\u00e3o grande ele ser votado agora, terminarmos de vot\u00e1-lo no dia 13 de maio, no dia da farsa da liberta\u00e7\u00e3o do povo negro, do povo preto, que \u00e9 quem mais sofre com os impactos dos empreendimentos - aquilo que n\u00f3s chamamos de racismo ambiental do povo preto do campo e da cidade. \u00c9 de um simbolismo muito grande. \r\nTenho certeza, at\u00e9 pela volta ativa, nas \u00faltimas falas, daqueles que vieram defender ainda o projeto, que est\u00e1 batendo pesado aquilo que est\u00e1 se votando aqui hoje, porque n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 no Brasil que este debate tem repercuss\u00e3o. Este debate tem repercuss\u00e3o na OCDE, na ONU; este debate tem repercuss\u00e3o no mundo todo.\r\nHaver\u00e1 consequ\u00eancias econ\u00f4micas, evidentemente. Este Pa\u00eds de destrui\u00e7\u00e3o do Bolsonaro, do Salles e de quem os apoia, de quem est\u00e1 colocando a digital nesse projeto, \u00e9 de uma irresponsabilidade tal que haver\u00e1 consequ\u00eancia. \u00c9 o fim dos tempos! Mas logo, logo vai passar esse tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 87, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988. Aplausos ao PSOL pela apresenta\u00e7\u00e3o do destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"sim\" \u00e0 emenda.\r\nQuero parabenizar o PSOL, porque o ICMBio tem a responsabilidade constitucional de assegurar e de cuidar do patrim\u00f4nio ambiental do povo brasileiro; a FUNAI tem a responsabilidade de proteger os povos ind\u00edgenas em nome do povo brasileiro; a SEPPIR, do povo preto, dos quilombolas; o IPHAN, do patrim\u00f4nio cultural; e assim por diante.\r\nMas o Governo Bolsonaro e o Salles n\u00e3o sabem o que significa isso, n\u00e3o sabem, n\u00e3o entendem, assim como, em especial, aqueles que est\u00e3o defendendo este projeto e votando nele. A\u00ed eu acho que fica muito claro o desespero o Governo Bolsonaro, do Salles e daqueles que est\u00e3o votando, colocando a digital neste projeto. Fica claro o desespero com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de o Lula voltar, o desespero com o fato de a base econ\u00f4mica que os mant\u00e9m perder mercado internacional.\r\nPor isso, n\u00f3s apoiamos esta emenda para estabelecer princ\u00edpios importantes para o processo de licenciamento ambiental, que \u00e9 olhar aquilo que \u00e9 de interesse p\u00fablico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MARCO REGULAT\u00d3RIO, INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, LUCIANO ZICA, EX-DEPUTADO FEDERAL, MUDAN\u00c7A CLIM\u00c1TICA, GENOC\u00cdDIO, BRASIL, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, SENADO FEDERAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do art. 58 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Esta emenda substitutiva tenta restabelecer um princ\u00edpio importante, que \u00e9 o papel do ICMBio, que \u00e9 o respons\u00e1vel por cuidar da biodiversidade e do patrim\u00f4nio ambiental do povo brasileiro e cuidar, inclusive, para as futuras gera\u00e7\u00f5es. E, no texto do Relator, isso acaba ficando em segundo plano.\r\nMas aqui eu quero conversar inclusive com os Parlamentares e com os L\u00edderes que n\u00f3s estamos chegando ao fim da vota\u00e7\u00e3o desse projeto da Lei Geral de Licenciamento Ambiental, que teve origem inclusive em um projeto de lei do Deputado do PT Luciano Zica, no sentido de regulamentar a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, dentro de uma perspectiva, originalmente, de conciliar o desenvolvimento com a prote\u00e7\u00e3o ambiental; no sentido de que a prote\u00e7\u00e3o ambiental precisa olhar com preocupa\u00e7\u00e3o para a qualidade de vida do povo brasileiro - eu estou falando de todos os brasileiros, n\u00e3o s\u00f3 de quem \u00e9 empreendedor, n\u00e3o s\u00f3 da iniciativa privada - e tamb\u00e9m com preocupa\u00e7\u00e3o para as futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nAo mesmo tempo, a origem desse projeto, ainda naquela \u00e9poca, tinha uma preocupa\u00e7\u00e3o - que a ci\u00eancia veio comprovar com mais \u00eanfase mais recentemente - com o nosso papel e com a import\u00e2ncia do Brasil no debate sobre a crise clim\u00e1tica que n\u00f3s j\u00e1 vivemos neste momento e que vem aumentando cada vez mais os grandes desastres ambientais. Todos sabem que, quando h\u00e1 um desastre, se afetam em especial os mais pobres no mundo todo. Aqui no Brasil, n\u00e3o \u00e9 diferente.\r\nMas n\u00f3s estamos chegando ao fim da vota\u00e7\u00e3o de um projeto que n\u00e3o tem essa perspectiva, porque a perspectiva que est\u00e1 colocada hoje \u00e9 a perspectiva da destrui\u00e7\u00e3o ambiental, do genoc\u00eddio social, do genoc\u00eddio humano, impetrado e comandado pelo Governo Bolsonaro, pelo Salles, que est\u00e1 l\u00e1 representando a destrui\u00e7\u00e3o ambiental, sentado no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, tanto \u00e9 que \u00e9 o \u00fanico Ministro do Meio Ambiente de toda a hist\u00f3ria do Minist\u00e9rio que \u00e9 antiambiental. E o povo brasileiro est\u00e1 acompanhando de perto essa vota\u00e7\u00e3o - n\u00e3o s\u00f3 o povo brasileiro, mas a comunidade internacional.\r\nPor isso, eu tenho a esperan\u00e7a de que o Senado vai derrotar. E, se o Senado n\u00e3o derrotar, o Supremo vai.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do art. 58 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto, \"sim\" \u00e0 emenda apresentada pelo PT.\r\nE eu volto a chamar a aten\u00e7\u00e3o: aqueles que colocaram a digital aprovando esse projeto como um todo s\u00e3o respons\u00e1veis pela destrui\u00e7\u00e3o ambiental que ele vai provocar, pela viol\u00eancia no campo, porque passa por cima de direitos consagrados na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, direitos dos povos ind\u00edgenas, dos quilombolas, dos mais pobres, das periferias das cidades. Somos respons\u00e1veis tamb\u00e9m pelas consequ\u00eancias econ\u00f4micas que vir\u00e3o para cima do Brasil, no caso da irresponsabilidade desse projeto de lei, porque esse projeto de lei aprovado aqui representa a vontade do Governo Bolsonaro, dos bolsonaristas, do Salles, que o mundo todo j\u00e1 n\u00e3o respeita mais e que tem consequ\u00eancias para a imagem do Brasil.\r\nPor isso, o PT \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REDA\u00c7\u00c3O FINAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, NERI GELLER, RELATOR, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, MEIO AMBIENTE, SENADO FEDERAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. N\u00e3o consulta pelo Relator da mat\u00e9ria, Deputado Neri Geller, a institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas e ambientalistas, aos povos ind\u00edgenas e quilombolas para a elabora\u00e7\u00e3o do parecer \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 simb\u00f3lico o discurso feito agora pelo Relator, o Deputado Neri Geller. Ele fez quest\u00e3o de elencar todos aqueles que foram consultados para a constru\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nN\u00e3o o ouvi nominar nenhuma institui\u00e7\u00e3o da academia, n\u00e3o o ouvi nominar nenhuma entidade ambientalista, n\u00e3o o ouvi nominar nenhum representante dos povos ind\u00edgenas, n\u00e3o o ouvi nominar nenhuma comunidade quilombola. Ent\u00e3o, esse discurso \u00e9 simb\u00f3lico.\r\nE eu vejo que todos da base do Governo Bolsonaro est\u00e3o envergonhados, porque sabem muito bem o que representa este projeto de lei.\r\nMas eu tenho uma esperan\u00e7a muito grande de que o Senado n\u00e3o v\u00e1 deixar passar a boiada. E, se passar no Senado, n\u00e3o vai passar no Supremo. O povo brasileiro vai cobrar que tenhamos mais responsabilidade na hora de votar projetos estruturantes que afetem a vida do povo.\r\nO PT encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESPEJO, CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), PROTE\u00c7\u00c3O ANIMAL, AEROPORTO, JUNDIA\u00cd (SP).\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Amea\u00e7a de despejo da Associa\u00e7\u00e3o Mata Ciliar pela empresa Voa S\u00e3o Paulo, concession\u00e1ria respons\u00e1vel pelo Aeroporto Estadual de Jundia\u00ed, no Estado de S\u00e3o Paulo. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiramente, eu venho aqui manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio \u00e0 irrespons\u00e1vel atua\u00e7\u00e3o da empresa VOA-SP, concession\u00e1ria respons\u00e1vel pelo aeroporto de Jundia\u00ed, em S\u00e3o Paulo, que amea\u00e7a despejar a Associa\u00e7\u00e3o Mata Ciliar de uma \u00e1rea concedida pelo Governador Jo\u00e3o Doria \u00e0 VOA-SP, mas que h\u00e1 d\u00e9cadas foi cedida para uso da Associa\u00e7\u00e3o Mata Ciliar. \r\nA \u00e1rea possui cerca de 100 hectares e abriga mais de uma centena de animais, dentre elas 11 jaguatiricas, 17 lobos-guar\u00e1, 15 outros pequenos felinos e 70 aves.\r\nA maior parte desses animais est\u00e1 em recupera\u00e7\u00e3o de maus-tratos e de acidentes, para serem devolvidos ao seu ambiente natural. Todas as aves, por exemplo, estavam sendo traficadas, foram apreendidas pelas autoridades e encaminhadas para reabilita\u00e7\u00e3o e soltura.\r\nO total da \u00e1rea ocupada pela Associa\u00e7\u00e3o Mata Ciliar \u00e9 de cerca de 30 hectares. O Governo de S\u00e3o Paulo concedeu \u00e0 VOA-SP um fragmento de 3 hectares no centro da \u00e1rea maior que, se mantido dessa maneira, ir\u00e1 cortar ao meio a \u00e1rea maior e inviabilizar todo o trabalho de readapta\u00e7\u00e3o e de recupera\u00e7\u00e3o que a Associa\u00e7\u00e3o Mata Ciliar desenvolve h\u00e1 d\u00e9cadas.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o do Governador Jo\u00e3o Doria para o absurdo da decis\u00e3o que desaloja dezenas de animais silvestres. Pe\u00e7o a ele que reveja a sua decis\u00e3o, negocie com a Associa\u00e7\u00e3o Mata Ciliar, que est\u00e1 disposta a ceder parte dessa \u00e1rea \u00e0 VOA-SP.\r\nDenuncio aqui a atua\u00e7\u00e3o criminosa da VOA-SP, que tem promovido a\u00e7\u00f5es de intimida\u00e7\u00e3o a volunt\u00e1rios e de barulho e movimenta\u00e7\u00e3o que estressam os animais mantidos pela Associa\u00e7\u00e3o Mata Ciliar.\r\nGovernador Jo\u00e3o Doria, seja amigo da vida e dos animais!\r\nPor fim, caro Presidente, quero me posicionar contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. Todos sabem que quem vai pagar a conta da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, que \u00e9 patrim\u00f4nio do povo brasileiro, s\u00e3o os consumidores de energia, o povo brasileiro, que vai ter um aumento na sua conta final.\r\nN\u00e3o podemos aceitar, de forma nenhuma, que um recurso estrat\u00e9gico, de que somente uma parte, hoje, \u00e9 de dom\u00ednio, de controle do poder p\u00fablico, do Estado, fique na m\u00e3o de empresas transnacionais. N\u00e3o \u00e9 assim na maioria das economias do Primeiro Mundo, dos pa\u00edses desenvolvidos. Por que, aqui, n\u00f3s precisamos entregar um recurso estrat\u00e9gico na m\u00e3o das empresas transnacionais?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, QUITA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, CR\u00c9DITO RURAL, EMPRES\u00c1RIO, FUNDO CONSTITUCIONAL, REGI\u00c3O NORTE, REGI\u00c3O NORDESTE, REGI\u00c3O CENTRO-OESTE.\r\nCR\u00cdTICA, AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE SANIT\u00c1RIA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Posicionamento da bancada do PT contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO. Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, essa medida provis\u00f3ria j\u00e1 teve o posicionamento contr\u00e1rio da bancada do PT, entre outras raz\u00f5es, pelo seu conte\u00fado altamente permissivo aos grandes devedores de cr\u00e9dito rural com recursos dos Fundos Constitucionais de financiamento do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste. A bancada avalia que a futura lei ter\u00e1 impactos erosivos substanciais no patrim\u00f4nio desses fundos, o que refletir\u00e1 em restri\u00e7\u00f5es vultosas na oferta de cr\u00e9dito aos setores produtivos destas Regi\u00f5es do Pa\u00eds. Nesse contexto, os agentes econ\u00f4micos de menor porte ser\u00e3o os mais afetados pelas limita\u00e7\u00f5es da oferta de cr\u00e9dito. \r\nGostaria de dialogar com os colegas Parlamentares. Nas vota\u00e7\u00f5es de hoje, as das duas medidas provis\u00f3rias anteriores e desta, h\u00e1, de certa forma, uma invers\u00e3o de valores, uma invers\u00e3o de princ\u00edpios. Em todas essas medidas provis\u00f3rias n\u00f3s estamos colocando recursos vultosos na m\u00e3o de poucos e tirando recursos fundamentais dos setores produtivos dos pequenos, dos menores. Ao mesmo tempo, esta Casa n\u00e3o vota projetos fundamentais para o enfrentamento da crise econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria que n\u00f3s estamos vivendo neste momento. \r\nMuito bem lembrou pouco tempo atr\u00e1s nosso L\u00edder Elvino Bohn Gass o projeto da Lei Assis Carvalho II. H\u00e1 quanto tempo ele est\u00e1 na fila para ser votado? H\u00e1 muito tempo est\u00e1 na pauta e n\u00e3o \u00e9 votado. Qual seria o impacto econ\u00f4mico desse projeto de apoio emergencial \u00e0 agricultura familiar, em especial \u00e0queles que mais precisam do apoio do Estado, do poder p\u00fablico neste momento? O impacto dele seria muito menor do que o de qualquer uma destas medidas provis\u00f3rias que n\u00f3s votamos aqui.\r\nEnt\u00e3o, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos colegas Parlamentares, perguntar-lhes se n\u00f3s n\u00e3o estamos votando e aprovando nesta Casa leis que invertem valores, se n\u00f3s n\u00e3o estamos priorizando grandes devedores, que inclusive v\u00e3o prejudicar esses fundos constitucionais que s\u00e3o fundamentais para enfrentar as desigualdades regionais, em detrimento da maioria das pessoas?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CRISE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nN\u00f3s vamos manter o kit de obstru\u00e7\u00e3o, porque a forma como est\u00e3o sendo conduzidas as vota\u00e7\u00f5es, as prioridades que est\u00e3o sendo colocadas em pauta n\u00e3o condizem com a necessidade neste momento da maioria do povo brasileiro, dos que est\u00e3o desempregados, das pequenas e m\u00e9dias empresas, microempres\u00e1rios, empreendedores que est\u00e3o falindo, porque esta Casa acaba n\u00e3o dando resposta.\r\nEsta vota\u00e7\u00e3o \u00e9 mais um exemplo disso, porque a medida prioriza os grandes devedores do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste e, com isso, compromete claramente esses fundos importantes para o enfrentamento das desigualdades regionais e fundamentais para os pequenos empres\u00e1rios, inclusive os dessas Regi\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, DEVEDOR, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), CR\u00cdTICA, AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Raz\u00f5es da continuidade da obstru\u00e7\u00e3o, pelo PT, das vota\u00e7\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT vai continuar obstruindo a vota\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos aqui desde as dez horas da manh\u00e3, mas n\u00e3o tem problema, v\u00e1 at\u00e9 a hora que for. Acho que todos os que v\u00eam acompanhando a TV C\u00e2mara t\u00eam clareza sobre o que \u00e9 que est\u00e1 se votando neste dia e da pauta que est\u00e3o colocando para ser votada na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu, inclusive, gostaria muito que o Deputado J\u00falio relacionasse quem s\u00e3o os 2% que n\u00e3o est\u00e3o entre os que t\u00eam d\u00edvida abaixo de 100 mil reais. Quem s\u00e3o eles? Eu fico me perguntando, por exemplo, se as empresas envolvidas nesse caso de explora\u00e7\u00e3o ilegal e contrabando de madeira est\u00e3o entre esses 2%. Era importante termos a lista dos grandes devedores.\r\nO PT tem clareza da import\u00e2ncia de uma medida provis\u00f3ria para renegociar as d\u00edvidas desses 98% de que o Deputado J\u00falio falou, colocou no relat\u00f3rio e contemplou nessa medida provis\u00f3ria. O PT sabe da import\u00e2ncia de colocar os custos dessa renegocia\u00e7\u00e3o para os fundos. Os fundos foram criados para isso, para cuidar e proporcionar desenvolvimento a \u00e0s Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste.\r\nAgora, quando se incluem, de forma escondida, os grandes devedores... Beneficiar esses que t\u00eam d\u00edvidas que v\u00eam l\u00e1 da d\u00e9cada de 1990, que j\u00e1 tiveram o benef\u00edcio da renegocia\u00e7\u00e3o v\u00e1rias vezes... E assim v\u00e3o-se perdoando os grandes, os inadimplentes. Todo mundo sabe que os pequenos e os m\u00e9dios, quando n\u00e3o pagam, \u00e9 porque n\u00e3o podem pagar, porque n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de pagar. Mas os grandes, qual tem sido a pr\u00e1tica dos grandes neste Pa\u00eds?\r\nEnt\u00e3o, eu queria saber, esses poucos que representam 2%, quem s\u00e3o? Por que eles tamb\u00e9m est\u00e3o sendo beneficiados? Por que n\u00e3o h\u00e1 uma trava aqui para dizer: \"A partir desse limite, n\u00e3o vai ser beneficiado por essa lei\".\r\nPor isso o PT vai continuar obstruindo. \u00c9 preciso mudar a pauta, a prioridade de vota\u00e7\u00e3o neste plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, J\u00daLIO C\u00c9SAR, RELATOR, DEVEDOR, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Pedido ao Relator J\u00falio Cesar de esclarecimento de t\u00f3pico da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria aqui, na verdade, fazer novamente uma pergunta ao Relator. O Relator fala em porcentagem de devedores, em quantidade de pessoas f\u00edsicas, pessoas jur\u00eddicas, e fala que o projeto atende a 98% das pessoas f\u00edsicas, das pessoas jur\u00eddicas. Eu acredito que \u00e9 importante termos uma lei para fazer com que essas pessoas saiam do sufoco. \r\nEu pergunto para o Deputado J\u00falio Cesar quanto significam, em valores, os 98%, e quanto significam, em valores, os 2%. Se o valor dos 2% for menor do que o valor dos 98%, o PT retira o kit obstru\u00e7\u00e3o agora. \r\nO SR. J\u00daLIO CESAR (Bloco/PSD - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado, eu tenho o quantitativo de opera\u00e7\u00f5es e o n\u00famero de contratos envolvidos em cada faixa que eu citei. O valor total \u00e9 de 5 bilh\u00f5es de reais.\r\nO que tem esta medida provis\u00f3ria? Esta medida provis\u00f3ria vai ensejar que volte para o patrim\u00f4nio do fundo esse recurso, a que foi dado baixa e que est\u00e1 fora do fundo. Esta medida provis\u00f3ria \u00e9 muito importante para a agricultura, a pecu\u00e1ria e os servi\u00e7os, porque vai ensejar que aqueles que est\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o sejam regularizados e se habilitem a tirar novos empr\u00e9stimos dos fundos constitucionais.\r\nO SR. NILTO TATTO (PT - SP) - Ele n\u00e3o respondeu. Ent\u00e3o, mantenho o kit.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, evidentemente, \u00e9 favor\u00e1vel a uma lei que possibilite aos pequenos e m\u00e9dios produtores e \u00e0s pequenas e m\u00e9dias empresas terem a oportunidade de renegociar as suas d\u00edvidas, fazendo com que sejam fortalecidos, inclusive, o FNO, o FNE e o FCO, esses fundos regionais que s\u00e3o t\u00e3o importantes para enfrentar a desigualdade regional neste Pa\u00eds. O PT tem clareza disso, em especial para 98% desses devedores, como est\u00e1 descrito no pr\u00f3prio relat\u00f3rio do Deputado J\u00falio. O PT sempre trabalhou para aportar e fortalecer esses fundos regionais e acha que \u00e9 importante mant\u00ea-los, porque s\u00e3o estrat\u00e9gicos para o Pa\u00eds, estrat\u00e9gicos para o povo brasileiro.\r\nAcho que ficou claro aqui que n\u00e3o se apresentam os dados dos grandes que ser\u00e3o beneficiados. Todos sabem que, historicamente - \u00e9 cultura, inclusive, neste Pa\u00eds -, os grandes n\u00e3o pagam as suas d\u00edvidas, protelam e renegociam, e assim v\u00e3o protelando, de uma para outra. Volta e meia, n\u00f3s, aqui no Congresso Nacional, aprovamos novas leis criando de novo possibilidade de renegocia\u00e7\u00e3o. De repente, pagam uma parcela, depois param de pagar, e assim vai funcionando.\r\nEu imagino que a fotografia daquilo que n\u00f3s estamos tratando do ponto de vista de recursos \u00e9 a mesma fotografia que temos da distribui\u00e7\u00e3o de terras nessa regi\u00e3o. Eu vou dar um dado para voc\u00eas, na medida em que esses dados n\u00e3o aparecem no relat\u00f3rio: 1% dos propriet\u00e1rios de terras nessa regi\u00e3o det\u00e9m 50% das terras - 1% dos CPFs e CNPJs que det\u00e9m terras nessa regi\u00e3o tem, em seus nomes ou nos nomes das suas empresas, 50% das terras. \u00c9 disso que n\u00f3s estamos falando.\r\n\u00c9 importante, sim, que haja uma lei para renegociar, ainda mais neste per\u00edodo em que estamos vivendo, mas n\u00e3o d\u00e1 para colocarmos no mesmo bolo aqueles que sempre se aproveitaram dos recursos p\u00fablicos. E agora de novo n\u00f3s estamos aprovando uma lei para beneficiar justamente esses.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRODUTOR RURAL, PEQUENO EMPRES\u00c1RIO, AGRONEG\u00d3CIO, INADIMPLEMENTO, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO.\r\nDESMATAMENTO, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIME AMBIENTAL",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Raz\u00f5es da continuidade da obstru\u00e7\u00e3o, pelo PT, das vota\u00e7\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados, Deputadas e caro Deputado J\u00falio Cesar, eu j\u00e1 pedi aqui que se apresente claramente o que isso significa, em termos de valores, para os poucos, para os 2%, e n\u00f3s poder\u00edamos tirar o kit de obstru\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia dessa lei para os pequenos produtores, para as pequenas empresas. Eu fico aqui me perguntando, nessa conjuntura que estamos vivendo de desmonte das pol\u00edticas ambientais, de fiscaliza\u00e7\u00e3o das empresas que agora s\u00e3o acusadas de produzirem soja, milho, fruto de desmatamento ilegal, como est\u00e1 na pr\u00f3pria imprensa hoje, e que acabam vendendo para as grandes tradings, que exportam para a China, para a Europa, para o Oriente M\u00e9dio: ser\u00e1 que essas empresas tamb\u00e9m s\u00e3o coniventes com a ilegalidade, com o crime? Inclusive, esta Casa deveria puxar para si o debate e instalar rapidamente uma CPI para apurar a fundo os crimes ambientais.\r\nEu fico me perguntando se esta lei aqui n\u00e3o vai beneficiar, por exemplo, esses criminosos que fazem muito mal para o agroneg\u00f3cio brasileiro inclusive, fazem mal para muitos produtores que est\u00e3o no sufoco, tentando produzir, e que, mesmo com o d\u00f3lar alto agora e com a possibilidade de exporta\u00e7\u00e3o, a renda acaba ficando para esses intermedi\u00e1rios, essas tradings e aqueles que vendem e comercializam os insumos. E o produtor, no final, acaba ficando com a menor parte da fatia. \r\nEu fico me perguntando: ser\u00e1 que n\u00f3s aqui tamb\u00e9m n\u00e3o estamos aprovando uma lei que beneficia um conjunto muito grande de pessoas e empresas?\r\nMas, nesse bolo, n\u00f3s n\u00e3o fazemos um recorte para saber se n\u00e3o est\u00e3o cometendo crime ou se n\u00e3o est\u00e3o sendo beneficiados aqueles que sempre se beneficiaram dos recursos p\u00fablicos e que nunca pagam as d\u00edvidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT mant\u00e9m a obstru\u00e7\u00e3o.\r\nComo eu j\u00e1 disse, essa lei \u00e9 importante para 98%, por exemplo, dos pequenos e m\u00e9dios produtores, para as pequenas empresas do Nordeste, mas traz consigo benef\u00edcios para os grandes devedores, contumazes devedores, que, l\u00e1 na d\u00e9cada de 90, j\u00e1 tiveram leis para benefici\u00e1-los. De l\u00e1 para c\u00e1, houve v\u00e1rias outras leis, e eles sempre mant\u00eam a d\u00edvida. Pagam sempre uma primeira parcela e depois deixam rolar.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 justo com aqueles que mais precisam do apoio do poder p\u00fablico aprov\u00e1-la da forma como est\u00e1 sendo aprovada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REC 17/2021, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O MISTA, INADEQUA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 17, de 2021, contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o Mista pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Emenda do Senado Federal n\u00ba 5, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Parlamentares, essa \u00e9 a t\u00edpica vota\u00e7\u00e3o em que esperar\u00edamos um \"sim\" de todas as Lideran\u00e7as, porque essa emenda excetua das exig\u00eancias impostas para as renegocia\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias as parcelas inadimplidas at\u00e9 31 de dezembro de 2018 de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural de pequenos produtores, miniprodutores ou agricultores familiares ou de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito n\u00e3o rural cujos tomadores sejam classificados como microempres\u00e1rios. A justificativa \u00e9 que n\u00e3o cabe no Or\u00e7amento. A justificativa \u00e9 que n\u00e3o se tem dinheiro.\r\nEu pergunto: n\u00e3o s\u00e3o esses aqui os 98% do Nordeste, por exemplo, que provavelmente t\u00eam a mesma porcentagem do Norte e do Centro-Oeste? \r\nPortanto, eu gostaria aqui de pedir aos caros colegas Parlamentares e aos L\u00edderes que todos, em bloco, encaminhem o voto \"sim\", para votarmos esta emenda que veio l\u00e1 do Senado Federal. Assim, n\u00f3s mostramos claramente o nosso compromisso com aqueles que mais precisam desta lei, que \u00e9 t\u00e3o importante para a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas daqueles que est\u00e3o no sufoco neste momento de pandemia. Pe\u00e7o a todos: vamos todos colocar o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 17/2021, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O MISTA, INADEQUA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 17, de 2021, contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o Mista pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Emenda do Senado Federal n\u00ba 5, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta o voto \"sim\".\r\nO PT orienta \"sim\" e faz um pedido, encarecidamente, aos L\u00edderes de todos os partidos. Esta \u00e9 uma vota\u00e7\u00e3o que vai favorecer os pequenos. S\u00e3o estes que n\u00f3s precisamos priorizar, os 98%, como disse o Relator, Deputado J\u00falio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, CRIME AMBIENTAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 8, com parecer favor\u00e1vel, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO, ressalvados os destaques. Imediata cria\u00e7\u00e3o pela Casa da CPI do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nQuero tamb\u00e9m dialogar com os Parlamentares e dialogar com o Presidente. Uma lei t\u00e3o importante para a grande maioria dos produtores e das pequenas empresas, eu volto a dizer, vai beneficiar os grandes, e entre esses grandes \u00e9 bem prov\u00e1vel que haja gente mancomunada com o Ministro Salles, que agora se mostrou um criminoso. A pr\u00f3pria Pol\u00edcia Federal, com essa opera\u00e7\u00e3o, mostrou claramente a necessidade de investig\u00e1-lo. \r\nConclamo o Parlamento a tamb\u00e9m se posicionar diante desse desmonte ambiental e a criar e instalar rapidamente a CPI, para apurarmos a responsabilidade por esse desmonte ambiental do Governo Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER CONTR\u00c1RIO, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, CRIME AMBIENTAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, com parecer contr\u00e1rio, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO, ressalvados os destaques. Defesa de cria\u00e7\u00e3o pela Casa da CPI do Meio Ambiente, para investiga\u00e7\u00e3o de crimes praticados pelo Ministro Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\", e eu volto a enfatizar para o conjunto dos colegas Parlamentares que essa opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente pegou toda a c\u00fapula do Minist\u00e9rio.\r\nEla mostra claramente que houve advocacia por parte de servidor p\u00fablico, por parte do pr\u00f3prio Ministro, que houve prevarica\u00e7\u00e3o, contrabando de madeira, falsifica\u00e7\u00e3o de documentos... Quem est\u00e1 dizendo isso s\u00e3o os importadores de madeira! Eu pergunto: n\u00f3s vamos ficar calados diante disso? Este Parlamento n\u00e3o vai fazer nada? Este Parlamento n\u00e3o vai apurar? Essa n\u00e3o \u00e9 uma responsabilidade nossa tamb\u00e9m? N\u00f3s vamos deixar s\u00f3 a Pol\u00edcia Federal fazer esse trabalho? N\u00f3s temos que puxar para n\u00f3s essa responsabilidade, por isso eu pe\u00e7o a todos que assinem o pedido de CPI, para apurarmos os desmandos ambientais do Governo Bolsonaro e do Ministro Salles.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Parlamentares, primeiro, eu quero aqui fazer a minha sauda\u00e7\u00e3o aos agricultores, aos camponeses. Eu, que sou filho de agricultor, que tamb\u00e9m fui campon\u00eas at\u00e9 os 15 anos de idade, quero fazer a minha homenagem, neste dia de luta, a eles, que precisam muito de pol\u00edticas p\u00fablicas, das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Esta Casa, no entanto, acaba priorizando a vota\u00e7\u00e3o de projetos que n\u00e3o s\u00e3o do interesse do povo brasileiro do campo ou da cidade, que n\u00e3o dialogam com as reais necessidades desse povo. \r\nEst\u00e1 na CCJ e logo deve vir ao plen\u00e1rio a PEC da reforma administrativa. Todos se lembram do resultado de se aprovar a Emenda Constitucional n\u00ba 95  inclusive h\u00e1 muitos nesta Casa que aqui estavam na legislatura passada, quando ocorreu a aprova\u00e7\u00e3o , que tirou toda a capacidade do Estado, do poder p\u00fablico, de fazer os investimentos necess\u00e1rios. E a PEC 32 vem para colocar uma p\u00e1 de cal, para acabar a destrui\u00e7\u00e3o de todo o servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nEu digo isso porque a insensibilidade do Governo Bolsonaro acaba se refletindo tamb\u00e9m aqui no Estado de S\u00e3o Paulo. Para voc\u00eas terem uma ideia, mesmo o Pa\u00eds estando em plena pandemia, com 20 milh\u00f5es de pessoas passando fome  o Brasil voltou ao Mapa da Fome , o Governo Doria acaba de anunciar que vai fechar o Bom Prato do bairro do Graja\u00fa, um dos bairros mais populosos e mais carentes da cidade de S\u00e3o Paulo, fazendo com que as pessoas que n\u00e3o t\u00eam a ajuda emergencial, porque esta Casa n\u00e3o vota, n\u00e3o prioriza a vota\u00e7\u00e3o da ajuda emergencial de 600 reais, n\u00e3o tenham a possibilidade de se alimentar naquela unidade.\r\nPara completar, mostrando um pouco sua insensibilidade, a Prefeitura de S\u00e3o Paulo, j\u00e1 no ano passado, tamb\u00e9m cortou parte do passe livre de desempregados, aposentados e estudantes em S\u00e3o Paulo. Isso mostra o quanto o Poder Executivo no Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, no Estado e no Pa\u00eds est\u00e1 completamente fora da realidade do povo brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, Presidente e caros colegas Parlamentares, vamos priorizar a pauta de interesse direto. No dia de hoje, seria muito importante que o primeiro item de pauta a ser votado fosse o Projeto n\u00ba 823, a Lei Assis Carvalho II, de apoio \u00e0 agricultura familiar, t\u00e3o fundamental para ajudar esses pequenos produtores a produzir alimento.\r\nPresidente, eu gostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTRARIO.\r\nFOME, FECHAMENTO, RESTAURANTE, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, S\u00c3O PAULO (SP), SUSPENS\u00c3O,  GRATUIDADE, TRANSPORTE COLETIVO, TRABALHADOR DESEMPREGADO, APOSENTADO, IDOSO, CRITICA.\r\nRETOMADA, VALOR, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEFESA.\r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos agricultores brasileiros. Prioridade da Casa na vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias aos interesses do povo brasileiro. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, a respeito da reforma administrativa. Reinclus\u00e3o do Brasil no Mapa da Fome. Fechamento do restaurante popular Bom Prato, no Bairro do Graja\u00fa, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Omiss\u00e3o da Casa na retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Suspens\u00e3o da gratuidade no transporte coletivo para trabalhadores desempregados, aposentados e idosos na Capital paulista. Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Parlamentares, primeiro, eu quero aqui fazer a minha sauda\u00e7\u00e3o aos agricultores, aos camponeses. Eu, que sou filho de agricultor, que tamb\u00e9m fui campon\u00eas at\u00e9 os 15 anos de idade, quero fazer a minha homenagem, neste dia de luta, a eles, que precisam muito de pol\u00edticas p\u00fablicas, das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Esta Casa, no entanto, acaba priorizando a vota\u00e7\u00e3o de projetos que n\u00e3o s\u00e3o do interesse do povo brasileiro do campo ou da cidade, que n\u00e3o dialogam com as reais necessidades desse povo. \r\nEst\u00e1 na CCJ e logo deve vir ao plen\u00e1rio a PEC da reforma administrativa. Todos se lembram do resultado de se aprovar a Emenda Constitucional n\u00ba 95 - inclusive h\u00e1 muitos nesta Casa que aqui estavam na legislatura passada, quando ocorreu a aprova\u00e7\u00e3o -, que tirou toda a capacidade do Estado, do poder p\u00fablico, de fazer os investimentos necess\u00e1rios. E a PEC 32 vem para colocar uma p\u00e1 de cal, para acabar a destrui\u00e7\u00e3o de todo o servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nEu digo isso porque a insensibilidade do Governo Bolsonaro acaba se refletindo tamb\u00e9m aqui no Estado de S\u00e3o Paulo. Para voc\u00eas terem uma ideia, mesmo o Pa\u00eds estando em plena pandemia, com 20 milh\u00f5es de pessoas passando fome - o Brasil voltou ao Mapa da Fome -, o Governo Doria acaba de anunciar que vai fechar o Bom Prato do bairro do Graja\u00fa, um dos bairros mais populosos e mais carentes da cidade de S\u00e3o Paulo, fazendo com que as pessoas que n\u00e3o t\u00eam a ajuda emergencial, porque esta Casa n\u00e3o vota, n\u00e3o prioriza a vota\u00e7\u00e3o da ajuda emergencial de 600 reais, n\u00e3o tenham a possibilidade de se alimentar naquela unidade.\r\nPara completar, mostrando um pouco sua insensibilidade, a Prefeitura de S\u00e3o Paulo, j\u00e1 no ano passado, tamb\u00e9m cortou parte do passe livre de desempregados, aposentados e estudantes em S\u00e3o Paulo. Isso mostra o quanto o Poder Executivo no Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, no Estado e no Pa\u00eds est\u00e1 completamente fora da realidade do povo brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, Presidente e caros colegas Parlamentares, vamos priorizar a pauta de interesse direto. No dia de hoje, seria muito importante que o primeiro item de pauta a ser votado fosse o Projeto n\u00ba 823, a Lei Assis Carvalho II, de apoio \u00e0 agricultura familiar, t\u00e3o fundamental para ajudar esses pequenos produtores a produzir alimento.\r\nPresidente, eu gostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA, MPV 1027/2021, MEDIDA PROVISORIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, BARREIRA SANIT\u00c1RIA PROTETIVA DE \u00c1REA IND\u00cdGENA, CONTROLE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), PAGAMENTO, DI\u00c1RIA, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL, MILITAR, \u00d3RG\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, sobre a instala\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de barreiras sanit\u00e1rias protetivas de \u00e1reas ind\u00edgenas contra o coronav\u00edrus; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 98, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta medida provis\u00f3ria \u00e9 necess\u00e1ria, \u00e9 necess\u00e1ria at\u00e9 em fun\u00e7\u00e3o do acirramento dos conflitos a que n\u00f3s estamos assistindo, com invas\u00f5es, em especial de garimpeiros e tamb\u00e9m de madeireiros, nas terras ind\u00edgenas.\r\nAinda no ano passado, houve a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025. Havia preparado um relat\u00f3rio mais consistente, e n\u00e3o houve tempo de se fazer o debate e inclusive o di\u00e1logo com o Governo, para haver medidas mais estruturantes, necess\u00e1rias para proteger os povos ind\u00edgenas, patrim\u00f4nio cultural e ambiental do Pa\u00eds.\r\nEsta medida provis\u00f3ria vence agora nos pr\u00f3ximos dias. Em fun\u00e7\u00e3o da necessidade e da urg\u00eancia, n\u00f3s estamos encaminhando aqui a aprova\u00e7\u00e3o do texto original, que versa em especial sobre a possibilidade de a FUNAI pagar di\u00e1rias para as opera\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, t\u00e3o necess\u00e1rias neste momento, haja vista o que vem acontecendo - e foi not\u00edcia, inclusive, na imprensa -, os conflitos l\u00e1 na Terra Ind\u00edgena Munduruku, no Par\u00e1, e aquilo que j\u00e1 vimos assistindo h\u00e1 um bom tempo, as invas\u00f5es da Terra Ind\u00edgena Ianom\u00e2mi.\r\nSr. Presidente, caros colegas Parlamentares, conversando com a pr\u00f3pria Lideran\u00e7a do Governo, vimos que h\u00e1 necessidade de nos aprofundarmos num texto e num projeto de lei mais estruturante. E aqui, dialogando inclusive com o L\u00edder do Governo, acertamos de pensar em um projeto de lei com essas medidas mais estruturantes e, assim, estabelecer um di\u00e1logo para que esta Casa possa aprovar, com urg\u00eancia tamb\u00e9m, um projeto de lei.\r\nE neste momento de urg\u00eancia, evidentemente atendendo inclusive \u00e0 pr\u00f3pria decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal que obriga o Governo a proteger esses povos ind\u00edgenas, n\u00f3s podemos fazer a nossa contribui\u00e7\u00e3o aqui, neste Parlamento, aprovando esta medida provis\u00f3ria, que trata de pagamento de di\u00e1rias; e depois, na sequ\u00eancia, n\u00f3s nos comprometemos a trabalhar em um projeto de lei mais estruturante.\r\nEu pergunto \u00e0 Presid\u00eancia se posso ir direito ao voto do Relator, para dar sequ\u00eancia a este debate.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. Bloco/REPUBLICANOS - RJ) - Pode sim, Deputado.\r\nO SR. NILTO TATTO (PT - SP) - Passo \u00e0 leitura do voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nII.1 - Da Admissibilidade\r\nII.1.1 - Do Atendimento aos Pressupostos Constitucionais \r\nA medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise atende aos requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nOs requisitos da urg\u00eancia e da relev\u00e2ncia saltam aos olhos diante da necessidade de mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos da pandemia. Ademais, consoante consta da pr\u00f3pria exposi\u00e7\u00e3o de motivos, diante da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal na ADI 6.625 MC/DF, \u00e9 imperiosa a prorroga\u00e7\u00e3o da 'operacionaliza\u00e7\u00e3o de barreiras sanit\u00e1rias para a prote\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas, mediante coopera\u00e7\u00e3o federativa em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a p\u00fablica, tais como estabelecidas pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.005, de 2020, at\u00e9 o dia 31 de dezembro de 2021.\r\nNesse contexto, entendemos que est\u00e1 adequadamente demonstrado e caracterizado o atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia.\r\nII.1.2 - Constitucionalidade, Juridicidade e T\u00e9cnica Legislativa\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o.\r\nObservamos, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria tratada na medida provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola qualquer princ\u00edpio geral do Direito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na medida provis\u00f3ria. O texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto \u00e0s emendas apresentadas \u00e0 medida provis\u00f3ria, nas quais n\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios relacionados \u00e0 inconstitucionalidade, injuridicidade ou t\u00e9cnica legislativa.\r\nII.1.3 - Da Adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nA Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, estabelece em seu art. 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba, que o exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das medidas provis\u00f3rias abrange a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento das normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal -, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nImportante considerar que, com a pandemia da COVID-19, foi declarado estado de calamidade p\u00fablica, consubstanciado no Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020. Tal decreto tem como resultado pr\u00e1tico, conforme prev\u00ea o art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, a promo\u00e7\u00e3o da flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras fiscais, na forma da dispensa do atingimento das metas fiscais previstas no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.898, de 2019 (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias para 2020), da dispensa da limita\u00e7\u00e3o de empenho, e da suspens\u00e3o dos prazos e disposi\u00e7\u00f5es previstas (...), relacionados a despesas com pessoal e d\u00edvida.\r\nEm 7 de maio de 2020, foi promulgada a Emenda Constitucional n\u00ba 106, cujo art. 3\u00ba estabelece:\r\nArt. 3\u00ba Desde que n\u00e3o impliquem despesa permanente, as proposi\u00e7\u00f5es legislativas e os atos do Poder Executivo com prop\u00f3sito exclusivo de enfrentar a calamidade e suas consequ\u00eancias sociais e econ\u00f4micas, com vig\u00eancia e efeitos restritos \u00e0 sua dura\u00e7\u00e3o, ficam dispensados da observ\u00e2ncia das limita\u00e7\u00f5es legais quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, \u00e0 expans\u00e3o ou ao aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento de despesa e \u00e0 concess\u00e3o ou \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria da qual decorra ren\u00fancia de receita.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Durante a vig\u00eancia da calamidade p\u00fablica nacional de que trata o art. 1\u00ba desta Emenda Constitucional, n\u00e3o se aplica o disposto no \u00a7 3\u00ba do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nDiante do disposto no art. 3\u00ba da Emenda Constitucional n\u00ba 106, ficam dispensadas as proposi\u00e7\u00f5es legislativas de observar as limita\u00e7\u00f5es legais para a cria\u00e7\u00e3o de despesa e ren\u00fancia de receita relacionadas ao enfrentamento dos efeitos da pandemia.\r\nContudo h\u00e1 que ser observado o disposto no art. 113 (...), que exige que as proposi\u00e7\u00f5es apresentem estimativas dos gastos na cria\u00e7\u00e3o de despesa ou amplia\u00e7\u00e3o de ren\u00fancia de receita.\r\nDa an\u00e1lise da medida provis\u00f3ria sob o ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, entendemos que os casos ali previstos n\u00e3o significam gera\u00e7\u00e3o de despesa p\u00fablica ou ren\u00fancia de receita, ainda que haja previs\u00e3o da ocorr\u00eancia de algumas despesas de car\u00e1ter discricion\u00e1rio, sendo a conclus\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o original de que n\u00e3o h\u00e1 implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\n\u00c9 nosso entendimento que a possibilidade do pagamento de di\u00e1rias j\u00e1 \u00e9 algo previsto na legisla\u00e7\u00e3o e se trata de despesa discricion\u00e1ria, especialmente submetido ao disposto nos art. 15 e 16 da Lei de Responsabilidade Fiscal, artigos esses a serem observados no momento da execu\u00e7\u00e3o da despesa.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas, foram identificadas diversas que representariam aumento de despesa, mediante exig\u00eancias espec\u00edficas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abrang\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de forma obrigat\u00f3ria. Tais emendas somente poderiam ser consideradas adequadas apenas caso atendessem os dispositivos legais citados, o que n\u00e3o foi constatado. \u00c9 o caso das emendas n\u00ba 4, 5, 6, 7, 8, 9, 11, 12, 14, 15, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 27, 29, 30, 33, 35, 39, 40, 41, 43, 44, 45, 48, 49, 53, 55, 56, 58, 59, 60, 61, 65, 66, 70, 71, 77, 83, 84, 86, 93, 94 e 98, que promovem aumento de despesa, sendo que n\u00e3o est\u00e3o acompanhadas das estimativas exigidas pelo citado art. 113, nem das informa\u00e7\u00f5es e medidas de compensa\u00e7\u00e3o previstas nos citados artigos da LDO-2021 e da Lei de Responsabilidade Fiscal. Essas emendas, portanto, foram consideradas inadequadas or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente.\r\nAs emendas de n\u00ba 1, 2, 3, 13, 16, 25, 32, 34, 36, 37, 42, 47, 52, 62, 69, 72, 73, 75, 76, 78, 79, 80, 81, 87, 88, 91, 92, 96 e 97 tratam de quest\u00f5es que t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com despesa or\u00e7ament\u00e1ria, por\u00e9m sem provocar, de per si, aumento de despesa. As despesas associadas \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o proposta nessas emendas seguem o rito normal de acordo com sua natureza. Sendo essas consideradas adequadas \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.\r\nPor sua vez, as emendas que n\u00e3o afetam despesa p\u00fablica, sendo o caso daquelas de n\u00ba 10, 28, 31, 38, 46, 50, 51, 54, 57, 63, 64, 67, 68, 74, 82, 89, 90 e 95.\r\nEm conclus\u00e3o, somos pela inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das emendas n\u00ba 4, 5, 6, 7, 8, 9, 11, 12, 14, 15, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 27, 29, 30, 33, 35, 39, 40, 41, 43, 44, 45, 48, 49, 53, 55, 56, 58, 59, 60, 61, 65, 66, 70, 71, 77, 83, 84, 86, 93, 94 e 98, pela adequa\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, e das emendas de n\u00ba 1, 2, 3, 13, 16, 25, 32, 34, 36, 37, 42, 47, 52, 62, 69, 72, 73, 75, 76, 78, 79, 80, 81, 87, 88, 91, 92, 96 e 97, e pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio-financeira das emendas de n\u00ba 10, 28, 31, 38, 46, 50, 51, 54, 57, 63, 64, 67, 68, 74, 82, 89, 90 e 95.\r\nII.2 - Do M\u00e9rito\r\nQuanto ao m\u00e9rito, consideramos conveniente e oportuna a mat\u00e9ria, uma vez que a medida proposta converge com o interesse p\u00fablico de prote\u00e7\u00e3o integral do patrim\u00f4nio humano e cultural dos povos ind\u00edgenas no atual contexto de risco efetivo \u00e0 sa\u00fade em decorr\u00eancia da incid\u00eancia e transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria do SARS-COV-2.\r\nAdemais, cabe ao Estado a defesa da cultura, das tradi\u00e7\u00f5es e da sa\u00fade dos povos ind\u00edgenas brasileiros, sobretudo no contexto de grave crise de sa\u00fade p\u00fablica declarada como emerg\u00eancia internacional, cuja evolu\u00e7\u00e3o no meio dos povos tradicionais pode gerar grande mortalidade e preju\u00edzos incalcul\u00e1veis para a continuidade geracional das comunidades tradicionais.\r\nAssim, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que deve ser aprovada esta medida provis\u00f3ria, em defesa dos povos origin\u00e1rios deste Pa\u00eds.\r\nNo que se refere \u00e0s emendas, apesar de, em grande parte, serem louv\u00e1veis, optamos pela rejei\u00e7\u00e3o conjunta, para que n\u00e3o se prolongue o debate e se prejudique a tramita\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, que deve ser aprovada com m\u00e1xima urg\u00eancia, consoante explicado. No entanto, vamos construir um Projeto de Lei, \u00e0 semelhan\u00e7a do que foi feito no relat\u00f3rio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.005, de 2020, para que os direitos dos povos origin\u00e1rios do Brasil sejam assegurados com maior efic\u00e1cia. A defesa dos ind\u00edgenas brasileiros \u00e9 nosso maior interesse! \r\nII.3 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista;\r\nc) pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, e, quanto \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, pela inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas n\u00ba 4, 5, 6, 7, 8, 9, 11, 12, 14, 15, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 27, 29, 30, 33, 35, 39, 40, 41, 43, 44, 45, 48, 49, 53, 55, 56, 58, 59, 60, 61, 65, 66, 70, 71, 77, 83, 84, 85, 86, 93, 94 e 98; pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1rio-financeira das Emendas de n\u00ba 10, 28, 31, 38, 46, 50, 51, 54, 57, 63, 64, 67, 68, 74, 82, 89, 90 e 95, e pela adequa\u00e7\u00e3o financeira das demais emendas.\r\nd) no m\u00e9rito:\r\nd.1) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021; e\r\nd.2) pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas.\"\r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio. Em fun\u00e7\u00e3o da emerg\u00eancia que est\u00e1 colocada, esta Casa precisa apoi\u00e1-lo, dar resposta e fazer com que o Governo cumpra, inclusive, a pr\u00f3pria decis\u00e3o do STF de tomar as medidas necess\u00e1rias para a prote\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas, em especial aqueles isolados e aqueles de recente contato, ainda mais pela situa\u00e7\u00e3o de conflito que est\u00e1 ocorrendo nesse momento na Terra Ind\u00edgena Mundurucu, localizada na regi\u00e3o do Tapaj\u00f3s no Par\u00e1, e na Terra Ind\u00edgena Yanomami.\r\nPor isso, apresento este relat\u00f3rio e o compromisso, dialogado, conversado, inclusive com a Lideran\u00e7a do Governo, de ato cont\u00ednuo, apresentarmos um projeto mais estruturante que, de fato, venha criar as condi\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas, considerando, inclusive, a participa\u00e7\u00e3o ativa das comunidades ind\u00edgenas. Sabemos muito bem que, para o funcionamento dessas barreiras sanit\u00e1rias, \u00e9 importante o di\u00e1logo, uma vez que n\u00f3s estamos tratando, em especial no caso desta medida provis\u00f3ria, do funcionamento das barreiras sanit\u00e1rias com popula\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 indiv\u00edduos que sequer falam o portugu\u00eas.\r\nPortanto, \u00e9 importante o di\u00e1logo e a participa\u00e7\u00e3o do movimento ind\u00edgena, com as comunidades e lideran\u00e7as ind\u00edgenas, para que funcionem as barreiras sanit\u00e1rias e, assim, seja contida a entrada do v\u00edrus da COVID-19 nessas terras ind\u00edgenas.\r\nEra isso, Sra. Presidente. \r\nEsse \u00e9 o parecer do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA, MPV 1027/2021, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, BARREIRA SANIT\u00c1RIA PROTETIVA DE \u00c1REA IND\u00cdGENA, CONTROLE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), PAGAMENTO, DI\u00c1RIA, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL, MILITAR, \u00d3RG\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, sobre a instala\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de barreiras sanit\u00e1rias protetivas de \u00e1reas ind\u00edgenas contra o coronav\u00edrus; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 98, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta e caros colegas Parlamentares, primeiro, gostaria de informar que foi promovida uma pequena altera\u00e7\u00e3o no parecer lido h\u00e1 pouco. A mudan\u00e7a \u00e9 no sentido de admitir todas as emendas apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, rejeitando-as apenas no m\u00e9rito.\r\nAssim, releio a parte da conclus\u00e3o do voto.\r\n\"II.3 - Conclus\u00e3o do voto.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista;\r\nc) pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027 e de todas as emendas a elas apresentadas;\r\nd) no m\u00e9rito:\r\nd.1) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021; e\r\nd.2) pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas.\"\r\nE eu gostaria de dizer o seguinte: concordo e assino embaixo de toda a fala, com consist\u00eancia, com conhecimento de causa, da Deputada Joenia. Concordo plenamente. Foi nesse sentido que, inclusive, n\u00f3s constru\u00edmos o relat\u00f3rio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.005, do ano passado. E o texto da MP 1.027 \u00e9 o mesmo.\r\nE digo claramente que, em face da emerg\u00eancia, da necessidade e da decis\u00e3o, neste momento, de permitir que a FUNAI pague as di\u00e1rias para essas opera\u00e7\u00f5es - e agora o Governo \u00e9 obrigado a faz\u00ea-lo por decis\u00e3o do pr\u00f3prio Supremo Tribunal Federal -, n\u00f3s, ent\u00e3o, evidentemente, n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o disso.\r\nEu tenho clareza de que essa a\u00e7\u00e3o emergencial \u00e9 necess\u00e1ria, mas, para o funcionamento das barreiras sanit\u00e1rias, para a prote\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas, n\u00f3s precisamos ter uma pol\u00edtica mais consistente. Estamos, inclusive, discutindo e elaborando um projeto de lei sobre essa quest\u00e3o.\r\nPor isso, fa\u00e7o um pedido a todos os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos aprovar, sim, essa medida provis\u00f3ria, permitindo, ent\u00e3o, o pagamento das di\u00e1rias, mas vamos trabalhar essa pol\u00edtica. E a\u00ed quero aqui agradecer o compromisso inclusive do Deputado Ricardo Barros para ajudar a construir uma pol\u00edtica permanente, como responsabilidade daquilo que este Parlamento pode fazer para a prote\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas, o que n\u00f3s temos clareza de que n\u00e3o est\u00e1 sendo feita neste momento por parte do Governo.\r\nO m\u00ednimo que n\u00f3s podemos fazer \u00e9 aprovar essa medida provis\u00f3ria do jeito que est\u00e1 colocada ali e nos empenharmos para termos uma pol\u00edtica mais consistente. O que n\u00e3o podemos, neste momento, \u00e9 lan\u00e7ar m\u00e3o de assumir a responsabilidade pela inoper\u00e2ncia por parte do Executivo, que n\u00e3o resolve o problema do conflito que est\u00e1 em campo neste momento. Disso eu tenho clareza.\r\nPor isso, fa\u00e7o um pedido aos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o. Vamos aprovar essa medida provis\u00f3ria, vamos criar as condi\u00e7\u00f5es, mesmo sabendo que ela n\u00e3o resolve aquilo que \u00e9 necess\u00e1rio fazer para ter pol\u00edtica permanente, inclusive constru\u00edda com a participa\u00e7\u00e3o das comunidades e dos movimentos ind\u00edgenas, o que \u00e9 necess\u00e1rio para faz\u00ea-la funcionar.\r\nEu volto a dizer: em muitos povos ind\u00edgenas n\u00e3o h\u00e1 sequer algu\u00e9m que fale portugu\u00eas. E uma quest\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 que qualquer pol\u00edtica p\u00fablica para funcionar precisa ter o entendimento daquela comunidade que vai ser beneficiada pela pol\u00edtica p\u00fablica.\r\nPortanto, pe\u00e7o aqui que aprovemos essa medida provis\u00f3ria, para que assim o Governo possa cumprir com a pr\u00f3pria decis\u00e3o do STF, e nos empenhemos para construir projetos de lei mais consistentes para as barreiras sanit\u00e1rias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1027/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPROCEDIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, sobre a instala\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de barreiras sanit\u00e1rias protetivas de \u00e1reas ind\u00edgenas contra o coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT encaminha \"sim\", Presidente.\r\nEu quero destacar a urg\u00eancia do momento que estamos vivendo, desse conflito, e o compromisso que temos que ter aqui no Parlamento. Quando h\u00e1 medidas provis\u00f3rias que dialogam com o momento que estamos vivendo, de urg\u00eancia e de prioridade, temos que trabalhar com mais tempo, debater com mais tempo, preparar o relat\u00f3rio, para, assim, haver a contribui\u00e7\u00e3o do Parlamento. A forma como est\u00e3o acontecendo as vota\u00e7\u00f5es n\u00e3o permite esse di\u00e1logo nem permite as negocia\u00e7\u00f5es com o pr\u00f3prio Governo.\r\nEnt\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o at\u00e9 deste momento - e n\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o da nossa responsabilidade de ajudar na opera\u00e7\u00e3o que precisa ser feita, mesmo sabendo que n\u00e3o temos um governo s\u00e9rio para faz\u00ea-la -, precisamos fazer a nossa parte. Por isso, n\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1027/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, INCLUS\u00c3O, QUILOMBOLAS.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 52, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, sobre a instala\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de barreiras sanit\u00e1rias protetivas de \u00e1reas ind\u00edgenas contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"sim\", Presidente.\r\nEu quero na verdade dialogar com toda a base do Governo. Esse \u00e9 o gesto que n\u00f3s precisamos fazer. Eu assino embaixo de todas as falas da Deputada Joenia.\r\nE reafirmo aqui que tudo aquilo que foi levantado sobre a necessidade de uma lei que embase essas barreiras sanit\u00e1rias estava previsto no relat\u00f3rio da medida provis\u00f3ria anterior, fruto de di\u00e1logo com as comunidades, com o movimento. E digo claramente que n\u00e3o \u00e9 um relat\u00f3rio pol\u00edtico e ideol\u00f3gico, \u00e9 um relat\u00f3rio t\u00e9cnico. Falo de conhecimento de causa, de quem trabalha h\u00e1 40 anos com a quest\u00e3o ind\u00edgena tamb\u00e9m. \r\nEnt\u00e3o, na verdade, quero incluir esse gesto do conjunto dos Parlamentares. \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. Bloco/REPUBLICANOS - RJ) - Como vota o PP?\r\nA SRA. ANGELA AMIN (Bloco/PP - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Progressista orienta \"n\u00e3o\", Sra. Presidente.\r\nO SR. NILTO TATTO (PT - SP) - Ao terminar, apesar de n\u00e3o termos a Comiss\u00e3o Mista para poder analisar com mais profundidade, pe\u00e7o que fa\u00e7amos um gesto agora de aceita\u00e7\u00e3o desta emenda, que incorporemos os quilombolas pela urg\u00eancia da aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria e depois, naquilo que acordamos aqui, com a pr\u00f3pria base do Governo, com a Lideran\u00e7a do Governo, que possamos trabalhar esse projeto mais estruturante. Mas, neste momento, vamos fazer esse gesto em cima desse acordo da necessidade de urg\u00eancia de colocar os quilombolas tamb\u00e9m na medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROCESSO LEGISLATIVO, VOTA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, COMISS\u00c3O MISTA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MINORIA PARLAMENTAR.\r\nGARIMPEIRO, VIOL\u00caNCIA, TERRAS IND\u00cdGENAS, IANOM\u00c2MIS, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, MERC\u00daRIO.\r\nCR\u00cdTICA, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nDIA DA MATA ATL\u00c2NTICA, HOMENAGEM, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LEI DA MATA ATL\u00c2NTICA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PLANO DE A\u00c7\u00c3O PARA PREVEN\u00c7\u00c3O E CONTROLE DO DESMATAMENTO DA AMAZ\u00d4NIA LEGAL (PPCDAM), POL\u00cdTICA AMBIENTAL, F\u00d3RUM, BIODIVERSIDADE, AQUECIMENTO GLOBAL, CR\u00cdTICA, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, DESMATAMENTO, GOVERNO FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, INVAS\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Necessidade de revis\u00e3o do ritmo acelerado imposto \u00e0s vota\u00e7\u00f5es da Casa, especialmente no tocante a medidas provis\u00f3rias. Invas\u00e3o de territ\u00f3rios ind\u00edgenas por garimpeiros. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica ambiental implementada pelo Governo Jair Bolsonaro. Transcurso do Dia da Mata Atl\u00e2ntica. Import\u00e2ncia da sua restaura\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o. Implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o ambiental pelos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff. Atribui\u00e7\u00e3o ao governo petista da responsabilidade pelo protagonismo assumido pelo Brasil perante o F\u00f3rum Mundial da Biodiversidade e o F\u00f3rum de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas. Atua\u00e7\u00e3o criminosa do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro Ricardo Salles, com rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta Deputada Rosangela Gomes, primeiramente, eu quero agradecer ao L\u00edder Deputado Bohn Gass por me permitir utilizar o tempo de Lideran\u00e7a do PT.\r\nEu quero conversar com V.Exa., Sra. Presidente, com o Presidente desta Casa, o Deputado Arthur Lira, com os L\u00edderes dos partidos. N\u00e3o d\u00e1 para continuarmos com esse ritmo de vota\u00e7\u00e3o, em especial nas vota\u00e7\u00f5es das medidas provis\u00f3rias, sem a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista, sem dar a este Parlamento o tempo devido para o debate e o aprofundamento necess\u00e1rios para a aprova\u00e7\u00e3o de uma legisla\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos assistindo a um exemplo disso hoje. Todos t\u00eam acompanhado not\u00edcias de que garimpeiros armados est\u00e3o entrando em territ\u00f3rio ind\u00edgena, tacando fogo nas casas, amea\u00e7ando de morte. Esse processo vem ocorrendo tamb\u00e9m na terra ianom\u00e2mi h\u00e1 um bom tempo, levando contamina\u00e7\u00e3o por merc\u00fario, matando aos poucos os ianom\u00e2mis. Enquanto isso, n\u00f3s estamos aqui, nesta vota\u00e7\u00e3o de hoje, sem a oportunidade de termos um relat\u00f3rio mais conciso, que crie condi\u00e7\u00f5es para proteger esses povos ind\u00edgenas.\r\n\u00c9 fundamental que esta Casa retome a normalidade do funcionamento, com o reconhecimento do papel da Oposi\u00e7\u00e3o e da Minoria, para aprofundar o debate. Ningu\u00e9m aqui faz obstru\u00e7\u00e3o por fazer. Faz-se obstru\u00e7\u00e3o pela necessidade de aprofundar o debate e melhorar a legisla\u00e7\u00e3o frente a um Governo genocida, que age assim com os povos ind\u00edgenas, com os quilombolas e com o povo como um todo, haja vista a forma como vem atuando no enfrentamento \u00e0 pandemia. \r\nN\u00f3s precisamos dialogar e fazer com que esta Casa volte a ter o seu papel importante, em vez de simplesmente dar um aval a tudo que vem acontecendo, a uma pol\u00edtica antipovo, a uma pol\u00edtica genocida, a uma pol\u00edtica de destrui\u00e7\u00e3o ambiental implementada pelo Governo Bolsonaro. \r\nHoje \u00e9 o Dia da Mata Atl\u00e2ntica. N\u00f3s precisamos comemorar este dia do bioma mais importante do ponto de vista da diversidade biol\u00f3gica no Pa\u00eds. \u00c9 neste bioma que moram 80% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Este \u00e9 o bioma que mais foi desmatado em toda hist\u00f3ria do Pa\u00eds. Hoje restam somente 12% da sua vegeta\u00e7\u00e3o natural, nativa, origin\u00e1ria. Os cientistas e os pesquisadores divulgam que, para restabelecer o m\u00ednimo de vegeta\u00e7\u00e3o e restabelecer os principais servi\u00e7os ambientais, como o clima, o fluxo g\u00eanico, a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, esse bioma precisa ter, no m\u00ednimo, 30% do seu territ\u00f3rio com vegeta\u00e7\u00e3o florestal. Portanto, \u00e9 um trabalho muito grande de restaura\u00e7\u00e3o. \r\nAo fazer essa homenagem ao Bioma Mata Atl\u00e2ntica, eu quero fazer uma homenagem ao Presidente Lula, que promulgou e ajudou a aprovar nesta Casa a Lei da Mata Atl\u00e2ntica, que \u00e9 t\u00e3o importante, mas n\u00e3o vem sendo cumprida integralmente. Isso ocorre porque hoje est\u00e1 sentado na cadeira do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente um Ministro antiambiental, que vem implementando uma pol\u00edtica de destrui\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Bioma Mata Atl\u00e2ntica, assim como de todas as florestas brasileiras, a servi\u00e7o do pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica, Bolsonaro. \r\nN\u00f3s sabemos que os Governos do PT - do Presidente Lula e da Presidenta Dilma - fizeram uma pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o ambiental n\u00e3o s\u00f3 da Mata Atl\u00e2ntica, mas de todos os biomas. Foi nos Governos do PT que se consolidou o Plano de A\u00e7\u00e3o para Preven\u00e7\u00e3o e Controle do Desmatamento na Amaz\u00f4nia Legal - PPCDAm, que foi destru\u00eddo agora no Governo Bolsonaro.\r\nOs Governos do PT diminu\u00edram o desmatamento em mais de 70%. Todos se lembram do \u00edndice de desmatamento que n\u00f3s t\u00ednhamos no Brasil em 2003. As pol\u00edticas adotadas pelo Presidente Lula reduziram o desmatamento. Com isso, o Brasil obteve reconhecimento internacional e se tornou protagonista no debate no F\u00f3rum Mundial da Biodiversidade, de \u00e2mbito internacional, e no F\u00f3rum de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas. Isso fez com que outros pa\u00edses assumissem metas mais ousadas de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de gases de efeito estufa.\r\nEsse reconhecimento \u00e9 muito importante para os pa\u00edses em desenvolvimento, em especial para o Brasil, pois refor\u00e7a o conceito de que todos n\u00f3s temos a responsabilidade de tomar medidas concretas para enfrentar a crise clim\u00e1tica que vivemos. Mas essa responsabilidade tamb\u00e9m tem que seguir um outro conceito, uma responsabilidade diferenciada: os pa\u00edses desenvolvidos devem ter mais responsabilidades e aportar recursos e tecnologias aos pa\u00edses em desenvolvimento, para que possam se desenvolver e dar condi\u00e7\u00f5es de qualidade de vida para o seu povo, al\u00e9m de proteger toda a popula\u00e7\u00e3o de forma inclusiva, em especial as popula\u00e7\u00f5es origin\u00e1rias, os povos ind\u00edgenas, os quilombolas, as popula\u00e7\u00f5es tradicionais, sem trilhar o mesmo caminho que os pa\u00edses desenvolvidos trilharam, que levou o mundo a essa situa\u00e7\u00e3o de risco para a vida no planeta como um todo. \r\nEssa altivez do Brasil nesses f\u00f3runs internacionais conseguiu trazer inclusive recursos para o Pa\u00eds. Foram aportados recursos para o Fundo Clima e para o Fundo Amaz\u00f4nia. Assim, o Brasil come\u00e7ou a implementar um conjunto grande de projetos que valorizavam os produtos da sociobiodiversidade, a floresta em p\u00e9; inclu\u00edam as popula\u00e7\u00f5es; traziam condi\u00e7\u00f5es de vida, qualidade de vida para povos ind\u00edgenas, comunidades quilombolas, extrativistas, ribeirinhos. Todos esses programas foram paralisados desde o golpe.\r\nEssa paralisa\u00e7\u00e3o, que come\u00e7ou l\u00e1 atr\u00e1s, ocorre com mais intensidade agora, no Governo Bolsonaro, em decorr\u00eancia de termos hoje um criminoso -- e quem diz isso \u00e9 a pr\u00f3pria Pol\u00edcia Federal -- sentado no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e termos outro criminoso no Pal\u00e1cio do Planalto incentivando, a partir do discurso e de medidas concretas do Executivo, a paralisa das conquistas do povo brasileiro que foram implementadas, em especial durante os Governos do Presidente Lula e da Presidenta Dilma, dos Governos do PT. \r\nE a consequ\u00eancia n\u00f3s vemos: o aumento das queimadas, o aumento do desmatamento, o aumento da viol\u00eancia no campo, o aumento do assassinato de ind\u00edgenas, quilombolas, ambientalistas. Estamos vendo agora, na televis\u00e3o, milicianos em campo aberto, entrando nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas, como ocorreu com os mundurukus, com os ianom\u00e2mis, com incentivo inclusive deste Governo.\r\nN\u00f3s precisamos, de novo, chamar \u00e0 responsabilidade este Parlamento, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dar guarida aos criminosos que est\u00e3o sentados no Pal\u00e1cio do Planalto e no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. N\u00f3s temos exemplos daquilo que foi feito de bom no Brasil, para construir um pa\u00eds inclusivo; um pa\u00eds generoso com toda a diversidade social, \u00e9tnica, cultural; um pa\u00eds generoso com a diversidade biol\u00f3gica; um pa\u00eds generoso com as futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, n\u00f3s precisamos dar logo um basta no Governo Bolsonaro.\r\nEu termino assim: Fora, Bolsonaro! Fora, Salles!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEMANA, MEIO AMBIENTE, AGENDA LEGISLATIVA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, COMISS\u00c3O PASTORAL DA TERRA (CPT), CONFER\u00caNCIA NACIONAL DOS BISPOS DO BRASIL (CNBB), DOCUMENTO, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, CONFLITO FUNDI\u00c1RIO, INVAS\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, QUILOMBOLAS, DESMATAMENTO, AMAZ\u00d4NIA LEGAL, REFORMA AGR\u00c1RIA, MOVIMENTO SOCIAL, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GRILAGEM, TRABALHADOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Transcurso da Semana Nacional do Meio Ambiente. Divulga\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio Conflitos no Campo Brasil 2020, pela Comiss\u00e3o Pastoral da Terra - CPT. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela CPT. Est\u00edmulo do Governo Jair Bolsonaro aos conflitos no campo, \u00e0s invas\u00f5es de terras ind\u00edgenas e de unidades de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Coniv\u00eancia da maioria dos Deputados com a pol\u00edtica do campo adotada pelo Presidente da Rep\u00fablica e pelo Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos em plena semana do meio ambiente. Historicamente, nesta semana, o Governo Federal anunciava uma s\u00e9rie de medidas a favor do meio ambiente. Esta Casa costumava votar leis em defesa do meio ambiente e das popula\u00e7\u00f5es que ajudam a cuidar dele. Esse tempo vai voltar. Esperan\u00e7amos!\r\nHoje eu preciso dizer o que representa este momento de um Governo ecocida, como \u00e9 a maioria governista nesta Casa. Nesta semana, foi divulgado o relat\u00f3rio Conflitos no Campo Brasil 2020, organizado pela Comiss\u00e3o Pastoral da Terra, da CNBB. Sa\u00fado a CPT pelo trabalho sistem\u00e1tico que vem realizando ao longo de 35 anos. N\u00e3o fosse este levantamento, o Brasil, este Parlamento e o mundo n\u00e3o ficariam sabendo das atrocidades cometidas pela gan\u00e2ncia de poucos, em detrimento do meio ambiente e da vida dos brasileiros.\r\nOs dados, alarmantes, apontam como a pol\u00edtica do Governo Bolsonaro tem estimulado os conflitos, abrindo caminho para a criminalidade, atacando os trabalhadores no campo, os ind\u00edgenas, os quilombolas e os movimentos de luta pela reforma agr\u00e1ria. O ano de 2020 foi aquele com o maior n\u00famero de conflitos nos \u00faltimos 35 anos: foram mais de 2 mil conflitos, com m\u00e9dia de 6 conflitos por dia. Viver no campo nunca foi t\u00e3o hostil. Invas\u00f5es a terras ind\u00edgenas, a territ\u00f3rios quilombolas e a unidades de conserva\u00e7\u00e3o aumentaram mais de 100%. As destrui\u00e7\u00f5es de ro\u00e7as cresceram 22%. A Amaz\u00f4nia Legal foi respons\u00e1vel por 62% dos conflitos por terra em 2020, com 60% das 171 mil fam\u00edlias envolvidas.\r\nEstes dados mostram o resultado da pol\u00edtica ecocida de Bolsonaro e de Ricardo Salles, endossada pela maioria desta Casa. Aqui tem o dedo de todos os que apoiam medidas que tornar\u00e3o o ambiente no campo mais conflituoso, com a grilagem de terras, a desregulamenta\u00e7\u00e3o das leis de prote\u00e7\u00e3o ambiental, a criminaliza\u00e7\u00e3o de servidores, a fragiliza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o, que retiram do Estado o papel de proteger estas popula\u00e7\u00f5es e o meio ambiente. Estas medidas, aplaudidas pelos Deputados aliados de Bolsonaro, s\u00e3o respons\u00e1veis por fazer do campo uma terra de ningu\u00e9m, onde o poder econ\u00f4mico vale mais que a vida dos camponeses, dos trabalhadores rurais, dos ind\u00edgenas, dos quilombolas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, POLITICA AMBIENTAL, CRIME AMBIENTAL, RICARDO SALLES, MINSTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, CRITICA, ABERTURA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI). \r\nSEMANA NACIONAL DO MEIO AMBIENTE, LUIZ INACIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, ELOGIO.\r\nREFORMA TRIBUTARIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de manifesta\u00e7\u00f5es contra o Presidente Jair Bolsonaro. Transcurso da Semana Nacional do Meio Ambiente. Desestrutura\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, do arcabou\u00e7o brasileiro de prote\u00e7\u00e3o ambiental. Investiga\u00e7\u00e3o pela Pol\u00edcia Federal do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, por envolvimento em pr\u00e1ticas criminosas. A\u00e7\u00f5es promovidas pelo Governo Luiz In\u00e1cio Lula da Silva em defesa do meio ambiente. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica antiambiental promovida pelo Governo Jair Bolsonaro. Realiza\u00e7\u00e3o de reforma tribut\u00e1ria justa, solid\u00e1ria e sustent\u00e1vel. Imediata instala\u00e7\u00e3o pela Casa da CPI do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em primeiro lugar, eu gostaria de agradecer ao L\u00edder da nossa bancada, o companheiro Deputado Elvino Bohn Gass, por ter cedido o tempo de Lideran\u00e7a do PT para que eu pudesse fazer esta fala. Ela \u00e9 direcionada aos colegas Parlamentares e tamb\u00e9m ao povo brasileiro, que hoje se manifesta no \"Fora, Bolsonaro!\", com panela\u00e7o, e sempre nos acompanha e fiscaliza, por meio da TV C\u00e2mara e das redes sociais.\r\nEstamos na Semana do Meio Ambiente. Muito se fala sobre o assunto. Historicamente, nessa semana, o Governo Federal anunciava uma s\u00e9rie de medidas em defesa do meio ambiente, em especial para as popula\u00e7\u00f5es tradicionais, que ajudam a conservar a rica e bela biodiversidade brasileira. Esta Casa priorizava votar leis de interesse do meio ambiente, do povo brasileiro, inclusive para as futuras gera\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 o que presenciamos hoje, nem por parte do Governo nem desta Casa.\r\nMas eu gostaria de trazer uma reflex\u00e3o. Afinal, o que significa proteger o meio ambiente? N\u00f3s vivemos um momento no Brasil em que j\u00e1 ultrapassamos a linha do que podemos considerar como aceit\u00e1vel em termos de diferentes vis\u00f5es de mundo sobre pol\u00edtica socioambiental.\r\nTemos um Governo com uma vis\u00e3o antiambiental e antissocial, que usa a estrutura do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente para destruir todas as regulamenta\u00e7\u00f5es, leis e estruturas estatais com o objetivo de legalizar pr\u00e1ticas criminosas e dar apoio a todo tipo de bandidagem que pretende ganhar dinheiro criminosamente, \u00e0 custa das popula\u00e7\u00f5es ribeirinhas, dos povos tradicionais, dos quilombolas, dos ind\u00edgenas e dos nossos biomas, da nossa rica e bela sociobiodiversidade, que \u00e9 o passaporte fundamental para um projeto de Pa\u00eds justo e sustent\u00e1vel. E isso est\u00e1 em risco. \r\nTemos no Brasil hoje, sentado na cadeira do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, um Ministro que est\u00e1 praticamente desaparecido h\u00e1 quase 2 semanas, tentando se livrar da Pol\u00edcia Federal, que est\u00e1 na sua cola investigando pr\u00e1ticas criminosas.\r\nO Presidente Bolsonaro disse outro dia que quem estivesse insatisfeito com ele votasse no Lula em 2022. Eu acredito que a popula\u00e7\u00e3o precisa, sim, fazer esta compara\u00e7\u00e3o: o que t\u00ednhamos de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para o povo antes e o que temos agora.\r\nNo tema meio ambiente, a diferen\u00e7a \u00e9 absurda e gritante. Fa\u00e7amos um exerc\u00edcio de retomar o que foi feito no per\u00edodo dos Governos do PT. Houve queda de 79% no desmatamento da Amaz\u00f4nia em 2015, na compara\u00e7\u00e3o com 2004, ano da implementa\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o para a Preven\u00e7\u00e3o e Controle do Desmatamento na Amaz\u00f4nia Legal. Atuamos decisivamente para a realiza\u00e7\u00e3o do Acordo de Paris, o maior acordo global sobre pol\u00edticas clim\u00e1ticas. Criamos a Pol\u00edtica Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima. Viabilizamos o Fundo Amaz\u00f4nia, que trouxe mais de 1 bilh\u00e3o de reais em recursos para a prote\u00e7\u00e3o das florestas e inclus\u00e3o das comunidades. Criamos o Plano Nacional de Agroecologia e Produ\u00e7\u00e3o Org\u00e2nica. Fortalecemos as comunidades extrativistas e ribeirinhas. Ampliamos o acesso ao Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE e ao Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA, sob a perspectiva de valoriza\u00e7\u00e3o do pequeno produtor, do agricultor familiar e de novos modelos de produ\u00e7\u00e3o alimentar, inserindo-os economicamente com autonomia t\u00e9cnica e produtiva, al\u00e9m da cria\u00e7\u00e3o de uma cultura livre da pr\u00e1tica do uso de agrot\u00f3xico em massa e de pr\u00e1ticas danosas de uso do solo implementadas pelo agroneg\u00f3cio expansionista. Foi o per\u00edodo do combate implac\u00e1vel \u00e0 minera\u00e7\u00e3o em terras ind\u00edgenas, das demarca\u00e7\u00f5es de terras e do di\u00e1logo com os povos tradicionais; da promulga\u00e7\u00e3o da Lei da Biodiversidade; da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, colocando o catador de materiais recicl\u00e1veis no centro de uma pol\u00edtica p\u00fablica de governo. Foi o per\u00edodo de maior investimento em saneamento b\u00e1sico.\r\nCitei apenas alguns exemplos, mas n\u00e3o quero falar apenas do passado. Uso o passado para falar do presente e projetar o futuro. Se antes t\u00ednhamos uma pol\u00edtica ambiental, ainda que pass\u00edvel de cr\u00edticas justas, hoje vemos o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente como um entreposto de projetos de destrui\u00e7\u00e3o ambiental. Fato in\u00e9dito na hist\u00f3ria do Brasil, hoje o pr\u00f3prio Ministro \u00e9 quem coordena as a\u00e7\u00f5es de favorecimento a criminosos ambientais. N\u00e3o \u00e0 toa ele est\u00e1 sendo investigado por conluios com traficantes de madeira, por tentar prejudicar o trabalho de investiga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal e por enriquecimento il\u00edcito. \r\n\u00c9 um Governo que, por sua pol\u00edtica antiambiental, sofre a desconfian\u00e7a de toda a comunidade internacional. Isso quando n\u00e3o \u00e9 ridicularizado por seus del\u00edrios ideol\u00f3gicos, que j\u00e1 est\u00e3o custando caro nas rela\u00e7\u00f5es comerciais com parceiros importantes.\r\n\u00c9 o Governo que apresentou o menor or\u00e7amento ambiental dos \u00faltimos anos, que interrompeu programas ambientais, que acabou com o Fundo Amaz\u00f4nia, com as pol\u00edticas clim\u00e1ticas; foi conivente com as queimadas do Pantanal; promove, lidera e incentiva o maior aumento percentual de desmatamento da hist\u00f3ria do Brasil desde que os \u00edndices de medi\u00e7\u00e3o foram criados; acabou com todos os programas de apoio \u00e0 agricultura familiar que fortaleciam a perspectiva agroecol\u00f3gica.\r\nBolsonaro e Salles s\u00e3o os t\u00edpicos ecocidas, genocidas. S\u00e3o complacentes, ser\u00e3o c\u00famplices de criminosos ambientais que tentam implementar o mesmo modus operandi miliciano que a fam\u00edlia Bolsonaro conhece bem, inclusive usando cargos de confian\u00e7a com jagun\u00e7os, para intimidar servidores do IBAMA e do ICMBio. E nada fizeram em apoio aos funcion\u00e1rios do ICMBio sequestrados por garimpeiros, nada fizeram contra quem atacou a aldeia ianom\u00e2mi e contra quem ateou fogo em uma aldeia mundurucu.\r\nE agora eu refa\u00e7o a pergunta: o que significa proteger o meio ambiente? E conclamo quem nos assiste a deixar de lado ran\u00e7os ideol\u00f3gicos para pensarmos, juntos, em um Pa\u00eds mais justo e sustent\u00e1vel, assumindo a urg\u00eancia do debate da transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica como um desafio estrat\u00e9gico para frear e reverter o projeto de destrui\u00e7\u00e3o ambiental e social do Governo Bolsonaro. Vamos trabalhar juntos em um eixo de grandes reformas socioambientais no Brasil: aprovar j\u00e1 o projeto de lei que apresentei que estabelece o PPCDAm como uma pol\u00edtica de Estado permanente e morat\u00f3ria de 5 anos para o desmatamento da Amaz\u00f4nia; reverter o subs\u00eddio das cadeias produtivas de altas emiss\u00f5es de gases de efeito estufa para outras de baixas emiss\u00f5es; tributar as altas emiss\u00f5es de gases de efeito estufa.\r\nPrecisamos de uma reforma tribut\u00e1ria justa, solid\u00e1ria e sustent\u00e1vel - e j\u00e1 est\u00e1 tramitando nesta Casa. Tamb\u00e9m \u00e9 urgente que esta Casa instale uma CPI para apurar o desmonte ambiental, os crimes de Salles e companhia. Esta Casa precisa dar resposta ao clamor das ruas e ao panela\u00e7o e apurar o desmonte ambiental do Governo Bolsonaro-Salles.\r\nN\u00e3o devemos esquecer nunca que o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses mais injustos do planeta, economicamente e socialmente, mas tamb\u00e9m \u00e9 um dos pa\u00edses mais ricos, pela sua diversidade biol\u00f3gica, pela sua diversidade \u00e9tnica e cultural. Essa riqueza \u00e9 o nosso passaporte para o futuro, futuro que n\u00e3o est\u00e1 muito longe.\r\nSabemos que precisamos fazer nossa parte para enfrentar a crise clim\u00e1tica e, ao mesmo tempo, enfrentar a desigualdade. Reconstruir este Pa\u00eds \u00e9 necess\u00e1rio e urgente. As ruas, as pesquisas j\u00e1 est\u00e3o dizendo o que o povo quer. O povo sabe o que quer novamente. O Brasil sabe que j\u00e1 teve um Governo melhor.\r\nVamos juntos derrotar o atraso representado pelo Governo Bolsonaro! Vamos juntos construir um Pa\u00eds justo, soberano, inclusivo e sustent\u00e1vel!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, caros colegas Parlamentares.\r\nHoje, eu venho aqui falar especialmente a todos aqueles que est\u00e3o nos assistindo para alertar sobre o projeto de lei sobre regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria que a base do Governo Bolsonaro quer votar em regime de urg\u00eancia.\r\nEsse projeto, sob os nobres argumentos de regularizar a ocupa\u00e7\u00e3o de terras da Uni\u00e3o, facilitar as condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia de pequenos agricultores e reduzir o desmatamento criminoso e os conflitos no campo, se for aprovado, na pr\u00e1tica ter\u00e1 efeito completamente contr\u00e1rio.\r\nOs Deputados da bancada ruralista dizem que o tema \u00e9 urgente. E eu pergunto: urgente para quem? Em um momento em que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 desesperada por vacina e comida no prato, a legaliza\u00e7\u00e3o do crime de grilagem beneficiar\u00e1 quais setores da popula\u00e7\u00e3o? A \"regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria\" nada mais \u00e9 do que uma tentativa de dar um nome menos duro ao processo de legitimar pr\u00e1ticas de grilagem no Pa\u00eds, alterando mais uma vez a data limite, para que invas\u00f5es de terras p\u00fablicas sejam legalizadas e grandes \u00e1reas sejam tituladas sem necessidade de vistoria.\r\nComo a grilagem \u00e9 respons\u00e1vel por cerca de um ter\u00e7o do desmatamento no Brasil, um projeto como esse acaba estimulando crimes ambientais e as ondas de viol\u00eancia resultantes dos conflitos de ocupa\u00e7\u00e3o dessas terras. Dados do Instituto Socioambiental apontam que cerca de 55 milh\u00f5es a 65 milh\u00f5es de hectares de terras da Uni\u00e3o podem ser irregularmente regularizados por esse PL. \u00c9 um estrago imenso. Somente na Amaz\u00f4nia, a grilagem aumentou 274% entre 2018 e 2020.\r\nA C\u00e2mara n\u00e3o pode ser conivente com a legaliza\u00e7\u00e3o de crimes. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de, em plena pandemia, votar com urg\u00eancia uma mat\u00e9ria dessa gravidade. Toda vez que trazem o debate sobre regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria a esta Casa \u00e9 para regularizar a grilagem de terra. Esta Casa n\u00e3o debate a regulariza\u00e7\u00e3o dos agricultores familiares, porque j\u00e1 h\u00e1 lei que permite a regulariza\u00e7\u00e3o. Esta Casa tamb\u00e9m n\u00e3o debate a regulariza\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios quilombolas, das terras ind\u00edgenas, que est\u00e1 paralisada. H\u00e1 leis, mas est\u00e1 tudo paralisado.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020! N\u00e3o \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o da grilagem!\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3430/2019, PROJETO DE LE ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 3.430, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.651, de 2012, e 14.119, de 2021, para disciplinamento da interven\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de nascentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\", porque o relat\u00f3rio do Deputado Igor Timo aperfei\u00e7oou o texto original da Deputada Leandre, porque ele foca as bacias hidrogr\u00e1ficas cr\u00edticas.\r\nAqui \u00e9 importante ressaltar que aquilo que se protege de nascentes, o que se recupera de nascentes \u00e9 o retorno que a pr\u00f3pria natureza d\u00e1, inclusive para o pr\u00f3prio agroneg\u00f3cio. O Deputado que falou anteriormente disse que as leis de prote\u00e7\u00e3o ambiental n\u00e3o consideram um retorno para os produtores. Quando produz \u00e1gua para irriga\u00e7\u00e3o, para os animais, \u00e9 o retorno que a natureza est\u00e1 dando.\r\nPor isso \u00e9 positivo o projeto, porque vai na perspectiva de proteger as nascentes, em especial das bacias cr\u00edticas, como est\u00e1 este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nELOGIO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PEDRO UCZAI, DEPUTADO FEDERAL, MOVIMENTO SOCIAL, Z\u00c9 SILVA, RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, GRILAGEM, LEGALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nELOGIO, NILTO TATTO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE DESENVOLVIMENTO URBANO (CDU), PL 5740/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL PARA A POPULA\u00c7\u00c3O EM SITUA\u00c7\u00c3O DE RUA, DIREITOS, PESSOA, EXTREMA POBREZA, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, JOS\u00c9 RICARDO, RELATOR, J\u00daLIO LANCELLOTTI, PADRE, EDUARDO SUPLICY, VEREADOR.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Contentamento com a aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano, do Projeto de Lei n\u00ba 5.740, de 2016, acerca do estabelecimento de direitos e da institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqui na C\u00e2mara temos sempre usado a tribuna para denunciar os muitos retrocessos que o Governo Bolsonaro tenta impor ao Brasil e ao povo brasileiro. Mas hoje eu gostaria de celebrar e trazer duas boas not\u00edcias.\r\nUma delas diz respeito \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, a Lei Assis Carvalho II, que institui o aux\u00edlio emergencial para os agricultores familiares. Lamento que esse projeto n\u00e3o tenha sido aprovado antes. Ali\u00e1s, n\u00f3s o aprovamos no ano passado, mas depois foi vetado pelo Presidente Bolsonaro.\r\nTemos aqui muitos Deputados da base aliada de Bolsonaro que usam o nome dos pequenos agricultores e dos donos de terras para justificar a vota\u00e7\u00e3o de projetos, como o da legaliza\u00e7\u00e3o da grilagem, mas n\u00e3o moveram uma palha para acelerar essa pauta dentro desta Casa.\r\nDe qualquer maneira, ontem, reparamos essa injusti\u00e7a com um setor t\u00e3o importante do nosso Pa\u00eds, que s\u00e3o os agricultores familiares. E, por unanimidade, na verdade, sem o voto do NOVO, o PL foi aprovado.\r\nEu gostaria de saudar toda a bancada do PT, em especial os Parlamentares do n\u00facleo agr\u00e1rio, coordenado pelo Deputado Pedro Uczai. No ano passado ainda, n\u00f3s trabalhamos muito na elabora\u00e7\u00e3o desse projeto em parceria com os movimentos sociais do campo e da floresta, do campo unit\u00e1rio, que juntos ajudaram a construir esse projeto. Tamb\u00e9m quero saudar o Deputado Z\u00e9 Silva que cumpriu, como Relator, a promessa de fazer um texto que contemplasse as demandas desses movimentos.\r\nQuero registrar tamb\u00e9m minha alegria com a aprova\u00e7\u00e3o hoje, na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano, do Projeto de Lei n\u00ba 5.740, de 2016, de minha autoria, que estabelece direitos e institui a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua. Esse instrumento \u00e9 um importante mecanismo para o planejamento, a formula\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0s pessoas que vivem nas ruas do nosso Pa\u00eds e tamb\u00e9m ser\u00e1 um dia para as a\u00e7\u00f5es dos Estados e Munic\u00edpios de acolhimento dessas pessoas.\r\nAgrade\u00e7o nominalmente ao Deputado Jos\u00e9 Ricardo, que relatou o projeto na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano, ao Padre J\u00falio Lancellotti, que tanto contribuiu para o texto desse projeto que foi votado, e ao Vereador Eduardo Suplicy, que fez tamb\u00e9m uma audi\u00eancia p\u00fablica na C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo, para dar subs\u00eddios \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nAgora vamos trabalhar para que o PL v\u00e1 ao plen\u00e1rio e seja aprovado.\r\nPresidente, gostaria que este meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil e nos demais meios da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 984/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. \r\nPL 984/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTRADA-PARQUE CAMINHO DO COLOMBO, PARQUE NACIONAL DO IGUA\u00c7U, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 984, de 2019,  sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.985, de 2000, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Estrada-Parque Caminho do Colono, no Parque Nacional do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na verdade, essa tentativa de aprovar um projeto de lei criando uma estrada dentro de uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o, dentro de um parque, inclusive dando o nome de estrada-parque, na verdade, desconfigura o conceito de estrada-parque, porque estrada-parque \u00e9 justamente o lugar onde h\u00e1 uma estrada ou uma trilha para observa\u00e7\u00e3o da paisagem, assegurando, inclusive, os objetivos que levaram \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um parque, como sua paisagem cultural, sua beleza c\u00eanica. Enfim, esse projeto, na verdade, desconfigura inclusive a ideia de estrada-parque.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s estamos falando do parque que tem a segunda maior visita\u00e7\u00e3o do Brasil. Para se ter uma ideia, s\u00f3 em arrecada\u00e7\u00e3o de ICMS para o Estado do Paran\u00e1 ele representa em torno de 200 milh\u00f5es de reais.\r\nSe aprovarmos esse projeto - \u00e9 por isto que n\u00e3o tenho interesse em aprovar nem a pr\u00f3pria urg\u00eancia -, n\u00f3s vamos abrir um precedente para, depois, em outros parques, se constru\u00edrem estradas. E a consequ\u00eancia de se constru\u00edrem estradas dentro de parques \u00e9 o fim da raz\u00e3o da exist\u00eancia dessas unidades de conserva\u00e7\u00e3o.\r\nElas s\u00e3o criadas para cuidar de interesse geral, difuso, de toda a sociedade, como a conserva\u00e7\u00e3o de determinadas esp\u00e9cies. E aqui eu estou falando da \u00fanica \u00e1rea reservada, por exemplo, para a on\u00e7a-pintada no Sul do Pa\u00eds. Aquilo ali n\u00f3s vamos colocar em risco.\r\nEnt\u00e3o, esta demanda atende a interesses muito espec\u00edficos em detrimento do interesse geral, inclusive de todo o Estado do Paran\u00e1. N\u00f3s estamos falando de um potencial de gera\u00e7\u00e3o de renda para toda a cadeia de turismo ali na regi\u00e3o de Foz do Igua\u00e7u. Inclusive, outros pa\u00edses, como a Argentina, v\u00e3o ser afetados. \r\nEsse parque tem o reconhecimento da pr\u00f3pria UNESCO. Na hora em que se divulgar para o mundo todo que o Brasil construiu uma estrada dentro do Parque do Igua\u00e7u, podem ter certeza de que haver\u00e1 impacto para o turismo e impacto negativo para o Pa\u00eds, para os paranaenses.\r\nN\u00e3o nos interessa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, \u00cdNDIO, BRAS\u00cdLIA (DF),MOVIMENTO DE PROTESTO, PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, REGISTRO DE IM\u00d3VEIS, CONTRATO IMOBILI\u00c1RIO, JULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), TERRAS IND\u00cdGENAS, DEMARCA\u00c7\u00c3O, MARCO TEMPORAL DE OCUPA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Presen\u00e7a, no Distrito Federal, de caravanas de ind\u00edgenas contr\u00e1rios \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007 sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio; e ao acatamento pelo Supremo Tribunal Federal do chamado marco temporal, tese defendida por ruralistas interessados em \u00e1reas das comunidades tradicionais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. Quero desejar bom dia para V.Exa. e para os demais caros colegas Parlamentares tamb\u00e9m.\r\nOntem, estive no acampamento ind\u00edgena em Bras\u00edlia. Hoje, tamb\u00e9m est\u00e3o chegando caravanas de ind\u00edgenas de toda parte do Pa\u00eds, em plena pandemia. Eles est\u00e3o deixando para tr\u00e1s seus parentes e correndo o risco de propagar, inclusive, o pr\u00f3prio coronav\u00edrus e de lev\u00e1-lo de volta paras suas comunidades.\r\nPor que esse desespero de vir a Bras\u00edlia por parte de ind\u00edgenas do Pa\u00eds inteiro? Porque dois eventos importantes est\u00e3o acontecendo aqui.\r\nPrimeiro, est\u00e3o votando no STF o marco temporal. O que \u00e9 o marco temporal? \u00c9 a tese que em especial a bancada ruralista quer passar de que s\u00f3 se demarquem terras ind\u00edgenas para aqueles povos que, no dia da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, dia 5 de outubro de 1988, estavam em cima do seu territ\u00f3rio. Acontece que, em toda a hist\u00f3ria do Pa\u00eds, muitos povos ind\u00edgenas e muitas comunidades - isso tamb\u00e9m aconteceu e acontece com as comunidades quilombolas e outras popula\u00e7\u00f5es tradicionais - foram expulsos dos seus territ\u00f3rios, muitas das vezes de baixo de bala. Portanto, n\u00e3o \u00e9 justo que este Pa\u00eds n\u00e3o reconhe\u00e7a o territ\u00f3rio daqueles que foram expulsos das suas terras, que n\u00e3o puderam permanecer nelas.\r\nA outra medida que temem \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, que est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a da C\u00e2mara, que tenta tamb\u00e9m fazer uma altera\u00e7\u00e3o profunda e trazer para o Congresso Nacional as demarca\u00e7\u00f5es que j\u00e1 est\u00e3o prevista na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 l\u00e1 a obrigatoriedade de o Governo implementar, na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m querem fazer altera\u00e7\u00f5es para permitir a monocultura, permitir a minera\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o florestal. Enfim, querem oficializar, legalizar, aquilo a que n\u00f3s estamos assistindo hoje no Governo Bolsonaro, que \u00e9 a invas\u00e3o das terras ind\u00edgenas, como vem acontecendo com os Mundurucus, no Rio Tapaj\u00f3s, no Par\u00e1, e com os Ianom\u00e2mis, em Roraima.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos colocar em risco aquilo que resta ainda dos povos ind\u00edgenas no Brasil. N\u00f3s devemos lembrar que aqui, quando os portugueses chegaram, existiam cerca de 3 a 6 milh\u00f5es de ind\u00edgenas, quase mil povos. Hoje h\u00e1 cerca de 305 povos, chegando a 1 milh\u00e3o de indiv\u00edduos. Ao longo do tempo, este Pa\u00eds foi exterminando os povos ind\u00edgenas. Mas chegou o momento - na Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira, ficou marcado, gravado - em que o povo brasileiro entendeu que era poss\u00edvel construir uma Na\u00e7\u00e3o que inclu\u00edsse esses povos dentro do seu projeto.\r\nMas agora, a maioria desta Casa, comandada por um projeto de destrui\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro, quer de uma vez por todas acabar com esses povos. N\u00e3o podemos aceitar isso de forma nenhuma. \u00c9 nossa responsabilidade n\u00e3o deixar avan\u00e7arem esses retrocessos. O Brasil quer a inclus\u00e3o, o Brasil quer a diversidade \u00e9tnica e racial dentro do projeto de pa\u00eds, quer respeito ao meio ambiente. O respeito ao meio ambiente \u00e9 fundamental, inclusive para as futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, projetos como o PL 490/07 e esse que est\u00e1 na pauta de hoje, da regulariza\u00e7\u00e3o das terras p\u00fablicas roubadas, griladas, n\u00e3o podem ser votados.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, TERRA DE DIREITOS, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG) , DIREITOS HUMANOS, CARLOS FREDERICO MAR\u00c9S, PROFESSOR, HOMENAGEM.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DEFESA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIME AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Transcurso do 19\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o de direitos humanos, Terra de Direitos. Sauda\u00e7\u00e3o ao Prof. Carlos Frederico Mar\u00e9s. Raz\u00f5es da mobiliza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro em defesa do impeachment do Presidente Jair Bolsonaro. Apoio \u00e0 instala\u00e7\u00e3o da CPI do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidenta. Cumprimento V.Exa. e os colegas Parlamentares. \r\nQuero aproveitar esta oportunidade hoje para fazer tamb\u00e9m uma homenagem \u00e0 Terra de Direitos, uma organiza\u00e7\u00e3o muito importante criada 19 anos atr\u00e1s. Ela foi uma das primeiras a formar advogados populares e vem atuando na promo\u00e7\u00e3o e na efetiva\u00e7\u00e3o de direitos, especialmente os econ\u00f4micos, sociais, culturais e ambientais. Quero saudar um dos seus fundadores, o Prof. Carlos Frederico Mar\u00e9s, que tamb\u00e9m foi quem construiu o primeiro curso de doutorado na Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 sobre direito socioambiental. Ent\u00e3o, vida longa \u00e0 Terra de Direitos!\r\nTamb\u00e9m quero aqui falar sobre a mobiliza\u00e7\u00e3o popular que o Brasil est\u00e1 organizando para o dia 19 de junho, o pr\u00f3ximo s\u00e1bado, quando mais uma vez o Pa\u00eds estar\u00e1 nas ruas porque n\u00e3o aguenta mais o Governo da morte liderado por Jair Bolsonaro. \r\nA situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds mostra bem o que estamos vivendo hoje. Bolsonaro vem perdendo cada vez mais apoiadores, e sua rejei\u00e7\u00e3o atinge recordes. O evento chamado pelo Bolsonaro, que prometia 1 milh\u00e3o de pessoas, teve apenas 12 mil pessoas. Se houve milh\u00e3o, foi de reais, de custo aos cofres p\u00fablicos pela brincadeira que ele fez aqui em S\u00e3o Paulo. Esses recursos poderiam ter sido gastos em vacinas para a popula\u00e7\u00e3o ou em pagamento de aux\u00edlio emergencial a mais pessoas.\r\nInfelizmente, hoje temos no Pa\u00eds quase 500 mil mortes por COVID - talvez at\u00e9 mais, 600 ou 700 mil, considerando as subnotifica\u00e7\u00f5es. A pol\u00edtica econ\u00f4mica de Paulo Guedes \u00e9 um desastre. Neste Governo, a infla\u00e7\u00e3o aumenta, a renda e o emprego caem. O Ministro do Meio Ambiente est\u00e1 com a Pol\u00edcia Federal nos seus calcanhares e, mesmo sem legitimidade nenhuma para seguir no cargo, continua usando a m\u00e1quina p\u00fablica para beneficiar criminosos ambientais. \r\nPor essas e outras raz\u00f5es, a popula\u00e7\u00e3o brasileira se mobiliza para clamar pelo impeachment de Bolsonaro. Tamb\u00e9m exige que se instale nesta Casa a CPI do desmonte ambiental. \r\nSabemos que h\u00e1 um v\u00edrus perigoso matando muitos brasileiros. Por isso, vamos \u00e0s ruas com muito cuidado, com m\u00e1scara, \u00e1lcool em gel e distanciamento m\u00ednimo, para soltar nossa voz contra o v\u00edrus maior: o bolsonarismo, que est\u00e1 destruindo o nosso Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o, por favor, a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.\r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Alcance do patamar de 500 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira contra o Governo Jair Bolsonaro. Defesa de afastamento do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Posicionamento do PT contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Descompasso entre os anseios do povo brasileiro e mat\u00e9rias aprovadas pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos, sim, num dia de luto. Quinhentas mil pessoas, meio milh\u00e3o de v\u00edtimas da COVID e de um Governo desastroso, genocida! E a base governista da C\u00e2mara dos Deputados vive de costas para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o escuta as vozes das ruas.\r\nNo \u00faltimo s\u00e1bado, n\u00f3s tivemos, em mais de 400 cidades, atos de rua contra o Presidente Bolsonaro e sua pol\u00edtica de morte. A motiva\u00e7\u00e3o dos milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras que se manifestaram, seja nas ruas, seja nas redes sociais, teve como pauta principal o cen\u00e1rio da pandemia e a falta de vontade do Governo Bolsonaro de enfrentar a COVID-19 de maneira concreta. Na verdade, ele faz o contr\u00e1rio, incentiva a morte, incentiva a contamina\u00e7\u00e3o.\r\nMas n\u00e3o se tratou apenas da pandemia. Eu estive no ato de S\u00e3o Paulo, onde dez quarteir\u00f5es da Avenida Paulista foram tomados por milhares de pessoas, e 99,9% delas usavam m\u00e1scaras, utilizavam \u00e1lcool em gel e tentavam ao m\u00e1ximo manter o distanciamento social. Outros temas foram abordados, como a falta de emprego, de renda, a volta do aux\u00edlio emergencial, posicionamento contra a reforma administrativa, defesa das empresas p\u00fablicas e da soberania nacional. Tamb\u00e9m se pediu a CPI do desmonte ambiental, porque \u00e9 preciso haver o Fora, Salles!\r\nO que se pretende fazer na C\u00e2mara hoje? Ao contr\u00e1rio do que as ruas est\u00e3o dizendo, e n\u00e3o s\u00f3 por quem foi \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o, pois as pesquisas apontam que h\u00e1 rejei\u00e7\u00e3o cada vez maior a Bolsonaro, querem aprovar em segundo turno a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, uma estatal estrat\u00e9gica para a soberania nacional. Ela tem a tarefa de administrar, de gerenciar o setor el\u00e9trico brasileiro. \u00c9 uma vergonha o que est\u00e1 ocorrendo aqui! Enquanto a sociedade clama por retomada da capacidade de investimento do Estado, vamos abrir m\u00e3o da soberania energ\u00e9tica, vamos tomar decis\u00f5es que v\u00e3o na contram\u00e3o do que vem acontecendo no mundo todo.\r\nA conta ficar\u00e1 mais cara, e o peso da energia, ainda maior para os mais pobres. A bancada do PT votar\u00e1 contra essa aberra\u00e7\u00e3o, em defesa da ELETROBRAS p\u00fablica e por uma C\u00e2mara mais sintonizada com os anseios do nosso povo.\r\nPresidente, eu pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, INCONSTITUCIONALIDADE, PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, DEFESA, MOVIMENTO DE PROTESTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, GRUPO IND\u00cdGENA, DIREITOS DO \u00cdNDIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Inconstitucionalidade do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Defesa de sua retirada de tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Gilberto Nascimento, que est\u00e1 presidindo esta sess\u00e3o, eu quero falar com V.Exa., com os L\u00edderes de todos os partidos e com o Presidente da Casa, o Deputado Arthur Lira, sobre a necessidade de tomarmos uma atitude com rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007. N\u00e3o faz sentido esse projeto continuar circulando nesta Casa. Esse projeto \u00e9 uma afronta \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Ele fere cl\u00e1usula p\u00e9trea da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nTodos sabem que a possibilidade de exist\u00eancia de um povo ind\u00edgena depende de ele ter o seu territ\u00f3rio. O povo brasileiro quis assim, e os Constituintes em 1988 colocaram isso na Constitui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, esse projeto, se avan\u00e7ar, ser\u00e1 inconstitucional. Se esse projeto avan\u00e7ar, primeiro ele vai ser derrubado pelo Supremo. Se por acaso ele desse certo, seria o fim de 40% a 50% das terras ind\u00edgenas e de 40% a 60% dos povos ind\u00edgenas. Estou falando de terras que ainda est\u00e3o em processo de demarca\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m de terras que est\u00e3o completamente pacificadas.\r\nEsta Casa n\u00e3o pode, de forma nenhuma, dar sequ\u00eancia a esse projeto. Isso n\u00e3o faz sentido. Mas \u00e9 importante que todos os que est\u00e3o nos ouvindo saibam que est\u00e3o aqui cerca de mil lideran\u00e7as ind\u00edgenas de quase todos os povos ind\u00edgenas do Brasil. H\u00e1 mulheres, crian\u00e7as. Vieram, em plena pandemia, com o risco de se contaminar, com o risco de levar o v\u00edrus para as suas comunidades. Eles correm esse risco ao virem para c\u00e1 porque sabem da amea\u00e7a que representa esse projeto de lei, se ele avan\u00e7ar nesta Casa.\r\nQual \u00e9 a sensibilidade de cada Parlamentar desta Casa para entender que os povos ind\u00edgenas t\u00eam direito ao seu territ\u00f3rio, que o povo brasileiro assim quer?\r\nEu pergunto para cada Parlamentar aqui: n\u00e3o est\u00e1 hora de darmos um basta em projetos de lei que v\u00e3o contra a vida, contra a possibilidade de exist\u00eancia desses povos? Ou n\u00f3s vamos trat\u00e1-los da mesma forma como o Brasil tratou durante 500 anos v\u00e1rios povos que foram exterminados? \r\nEnt\u00e3o, Presidente, vamos fazer coro aqui e pressionar pela interrup\u00e7\u00e3o desse projeto agora na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, INCONSTITUCIONALIDADE, MOVIMENTO DE PROTESTO, \u00cdNDIO, GRUPO IND\u00cdGENA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, REPRESS\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Inconstitucionalidade do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, a respeito do Estatuto do \u00cdndio. Legaliza\u00e7\u00e3o da garimpagem e da invas\u00e3o de terras ind\u00edgenas, no caso de aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Protesto contra a repress\u00e3o policial \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o ind\u00edgena ocorrida nas cercanias da Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu estava h\u00e1 pouco em frente ao Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados na manifesta\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. S\u00e3o quase mil lideran\u00e7as ind\u00edgenas que v\u00eam de todos os cantos deste Pa\u00eds, representando os diversos povos ind\u00edgenas que ainda sobrevivem no Brasil. Em plena pandemia, est\u00e3o correndo risco de se contaminar e levar o v\u00edrus para suas aldeias, para suas comunidades, mas sabem que precisam estar aqui para lutar contra o Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007.\r\nSe esse projeto for aprovado, significa a morte, o genoc\u00eddio de muitos desses povos.\r\n\u00c9 importante dizer que esse projeto \u00e9 inconstitucional. Est\u00e1 l\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira o direito origin\u00e1rio desses povos ind\u00edgenas ao seu territ\u00f3rio, mesmo que antes da promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o eles tenham sido expulsos abaixo de bala, como ocorreu em toda a hist\u00f3ria do Pa\u00eds e ocorre ainda hoje.\r\nO Deputado falou h\u00e1 pouco que \u00e9 preciso cumprir a lei. A lei \u00e9 clara, a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 clara. Eles t\u00eam o direito ao territ\u00f3rio deles. Quem n\u00e3o cumpre a lei \u00e9 a base governista, \u00e9 o Governo Bolsonaro, que est\u00e1 com os milicianos dentro da Terra Ind\u00edgena Yanomami, matando os yanomamis, contaminando-os, roubando-lhes o ouro.\r\nPresidente Lira, o que se precisa fazer \u00e9 exigir que Bolsonaro cumpra a lei, \u00e9 colocar a fiscaliza\u00e7\u00e3o l\u00e1, e n\u00e3o aprovar um projeto de lei para legalizar o crime. \u00c9 isto o que esse PL 490 quer fazer: legalizar o garimpo, legalizar a invas\u00e3o das terras ind\u00edgenas, como tamb\u00e9m a dos mundurucus, no Rio Tapaj\u00f3s, no Par\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s defendemos sim a lei. Os povos ind\u00edgenas que est\u00e3o aqui tamb\u00e9m defendem a lei. \u00c9 preciso denunciar que h\u00e1 um compl\u00f4 armado pela bancada do agroneg\u00f3cio, a bancada ruralista, com a Pol\u00edcia Militar. Ontem, aqui em frente \u00e0 C\u00e2mara, jogaram bomba de g\u00e1s lacrimog\u00eanio, provocaram tumulto para tentar mudar a opini\u00e3o p\u00fablica, no sentido de que o povo brasileiro n\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel ao direito dos povos ind\u00edgenas. N\u00e3o v\u00e3o mudar a opini\u00e3o p\u00fablica. A opini\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o vai se levar por esse compl\u00f4 que tentam armar.\r\nPresidente, gostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA COVAXIN, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, GENOCIDIO, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelo registro de meio milh\u00e3o de mortes no Pa\u00eds decorrentes da Covid-19. Gest\u00e3o desastrosa do Presidente da Rep\u00fablica. Revela\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, da exist\u00eancia de esquema de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a compra da vacina indiana Covaxin. Incompet\u00eancia e corrup\u00e7\u00e3o como marcas indel\u00e9veis do Governo Jair Bolsonaro. Pr\u00e1tica do crime de genoc\u00eddio pelo Presidente da Rep\u00fablica. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de superpedido de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro, por partidos pol\u00edticos, Parlamentares, associa\u00e7\u00f5es, entidades e movimentos sociais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqui acabam perfilando poucos Deputados, porque tamb\u00e9m est\u00e1 se acabando a pr\u00f3pria base do Governo, que n\u00e3o fala do maior genocida da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, aquele que \u00e9 o principal respons\u00e1vel por meio milh\u00e3o de mortes. Os especialistas dizem que 80%, 90% dessas mortes poderiam ter sido evitadas, se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos um genocida sentado na cadeira da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Por isso, h\u00e1 cada vez menos Deputados com coragem de vir aqui defender o Governo. Todo dia h\u00e1 uma den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o, envolvendo auxiliares e familiares. H\u00e1 casos de venda do patrim\u00f4nio do povo, de mais desemprego, de incompet\u00eancia e de destrui\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nA CPI da COVID no Senado vem mostrando que, al\u00e9m da incompet\u00eancia, da falta de vontade e da pol\u00edtica de Estado que pretendia contaminar a popula\u00e7\u00e3o para criar a imunidade de rebanho \u00e0 custa da morte do povo brasileiro, havia e h\u00e1 um projeto de corrup\u00e7\u00e3o instalado dentro do Governo para enriquecer o bolso de alguns no processo de vacina\u00e7\u00e3o. Isso explica o fato de o Governo ter ignorado mais de oitenta e-mails da Pfizer e reservado mais de 1 bilh\u00e3o de reais para uma vacina que nem sequer havia sido aprovada pela ANVISA.\r\nOs defensores da roubalheira dizem que n\u00e3o houve nada, que nenhum centavo saiu dos cofres p\u00fablicos, mas s\u00f3 n\u00e3o saiu porque a Covaxin foi incompetente e n\u00e3o cumpriu com os prazos do contrato. Caso contr\u00e1rio, o roubo estaria consumado.\r\nO Brasil n\u00e3o aguenta mais este Governo incompetente, corrupto e genocida. Por essa raz\u00e3o, amanh\u00e3 ser\u00e1 protocolado o maior pedido de impeachment contra Bolsonaro, reunindo mais de uma centena de entidades, associa\u00e7\u00f5es, movimentos sociais do campo e da cidade, Parlamentares de partidos de esquerda, do centro e de direita.\r\nA cada semana, novos crimes do Bolsonaro s\u00e3o revelados, e j\u00e1 h\u00e1 alguns pulando fora do barco, como foi o caso do Ricardo Salles. Ele foi mais um que, ao que tudo indica, usou o cargo para promover esquema beneficiando criminosos. H\u00e1 suspeita de ele ter ganhado muito dinheiro com isso.\r\nEu espero que a C\u00e2mara acorde para a realidade e perceba que j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais condi\u00e7\u00f5es de continuar com o Governo Bolsonaro. A legitimidade das urnas se perdeu em um Governo assentado em mentiras, em incapacidade de gest\u00e3o e em corrup\u00e7\u00e3o.\r\nFora, Bolsonaro! Impeachment j\u00e1!\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ABANDONO, QUILOMBOLAS,  S\u00c3O PAULO (ESTADO), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Estado de abandono de comunidades quilombolas no Vale do Ribeira, Estado de S\u00e3o Paulo. Inexist\u00eancia de projetos de assist\u00eancia t\u00e9cnica para os quilombolas e n\u00e3o titula\u00e7\u00e3o de suas terras. Desestrutura\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas aos remanescentes de quilombos. N\u00e3o atendimento \u00e0s demandas da popula\u00e7\u00e3o do Vale do Ribeira pelo programa Vale do Futuro, lan\u00e7ado pelo Governo Jo\u00e3o Doria. Desestrutura\u00e7\u00e3o, pelo Governo Estadual, do Instituto de Terras do Estado de S\u00e3o Paulo. Distribui\u00e7\u00e3o gratuita, por comunidades quilombolas, de produtos agr\u00edcolas na periferia de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Parlamentares, quero aproveitar este momento dos Breves Comunicados para relatar a viagem que fiz neste fim de semana \u00e0s comunidades quilombolas do Vale do Ribeira, acompanhado da Deputada Estadual M\u00e1rcia Lia. E o que n\u00f3s verificamos in loco nessas comunidades? O total abandono das pol\u00edticas p\u00fablicas de responsabilidade do Governo Federal. \r\nPara se ter uma ideia, n\u00e3o se deu andamento a mais nada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o das comunidades quilombolas. Tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 mais nenhum projeto de assist\u00eancia t\u00e9cnica para a agricultura. Al\u00e9m disso, h\u00e1 o enfraquecimento e, em muitos casos, em muitos Munic\u00edpios, a morte do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, que \u00e9 t\u00e3o importante para quem produz alimentos nessas comunidades, como tamb\u00e9m para as Prefeituras, que os distribuem para a rede de assist\u00eancia social. Os recursos que chegam \u00e0s m\u00e3os d os agricultores acabam sendo gastos tamb\u00e9m nos Munic\u00edpios, fomentando trabalho, gerando emprego e renda para suas popula\u00e7\u00f5es.\r\nNo Estado de S\u00e3o Paulo a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 diferente. O Governo do Estado lan\u00e7ou agora um programa chamado Vale do Futuro, que n\u00e3o tem nada de futuro e nada de concreto que atenda \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o do Vale do Ribeira. Para se ter um ideia, na SP-165 fizeram asfalto que nem completou 1 ano e j\u00e1 est\u00e1 cheio de buracos - \u00e9 s\u00f3 andar por l\u00e1 para ver a quantidade. Provavelmente algu\u00e9m est\u00e1 ganhando dinheiro em cima daquele asfalto.\r\nO Governo tamb\u00e9m desmontou a Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Terras do Estado de S\u00e3o Paulo - ITESP, que \u00e9 respons\u00e1vel pela assist\u00eancia t\u00e9cnica e pelo acompanhamento da agricultura familiar dos assentamentos e, em especial, das comunidades quilombolas. Est\u00e3o l\u00e1 poucos t\u00e9cnicos, tentando levar o trabalho adiante sem estrutura e sem sequer gasolina para circular nas comunidades. Os acessos a essas comunidades est\u00e3o intransit\u00e1veis.\r\nMas eu vi tamb\u00e9m uma coisa muito positiva. Essas comunidades e as fam\u00edlias quilombolas, que est\u00e3o produzindo e fazendo suas ro\u00e7as apesar de n\u00e3o terem onde comercializar seus produtos, carregam nas costas, porque n\u00e3o h\u00e1 acesso para chegarem de carro, produtos para montar cestas b\u00e1sicas, que s\u00e3o distribu\u00eddas de forma gratuita na periferia de S\u00e3o Paulo. Isso mostra claramente a solidariedade daqueles cujo esfor\u00e7o de seu trabalho na sua ro\u00e7a era para gerar renda para a comunidade, mas que n\u00e3o conseguem vender porque n\u00e3o h\u00e1 mais pol\u00edticas por parte do Governo Federal nem do Governo Estadual. Essas pessoas pegam o fruto de seu trabalho e doam para quem precisa neste momento.\r\nEu gostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONTRARIO.\r\nPDL 28/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, EXCLUS\u00c3O, \u00c1REA IND\u00cdGENA S\u00c3O MARCOS, \u00c1REA URBANA, PACARAIMA (RR), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o dos requerimentos de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia, bem como do m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras da Uni\u00e3o; e do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 28, de 2019, relativo \u00e0 exclus\u00e3o, da \u00c1rea Ind\u00edgena S\u00e3o Marcos, da \u00e1rea urbana da sede do Munic\u00edpio de Pacaraima, no Estado de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, especialmente aqueles que nos acompanham e nos assistem pela TV C\u00e2mara, hoje eu quero falar sobre a boiada que mais uma vez tentam passar aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuando o Ricardo Salles caiu, fugido pela porta dos fundos do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, eu j\u00e1 alertava que, apesar do significado pol\u00edtico da queda, nada iria mudar, por duas raz\u00f5es. A primeira \u00e9 porque o novo Ministro Joaquim Leite, seguir\u00e1 o mesmo script de Salles e servir\u00e1 ao chefe maior da destrui\u00e7\u00e3o ambiental, que \u00e9 o Presidente Bolsonaro. A segunda raz\u00e3o \u00e9 que a pr\u00f3pria C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 fazendo o papel de passar a boiada, a pedido da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nHoje querem votar aqui a urg\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei da grilagem, o PL que fragiliza o controle sobre a ocupa\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia e a regulariza\u00e7\u00e3o de terras em geral, abrindo caminho para o roubo de \u00e1reas p\u00fablicas e o desmatamento em massa. A quem serve um projeto como esse? O que a sociedade brasileira ganha com a urg\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o desse projeto de lei, cujo parecer tivemos acesso apenas ontem \u00e0 noite, praticamente no dia da vota\u00e7\u00e3o, a toque de caixa e sem tempo de analis\u00e1-lo?\r\nA mesma l\u00f3gica ocorre na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 28, de 2019, que exclui da \u00c1rea Ind\u00edgena S\u00e3o Marcos a \u00e1rea urbana da sede do Munic\u00edpio de Pacaraima. O texto, da forma como est\u00e1, pode legalizar casos de viol\u00eancia no campo e de grilagem de terras p\u00fablicas, abrindo possibilidade para o encerramento de projetos de assentamento de reforma agr\u00e1ria.\r\nQuem ganha com isso? Aos que acompanham o que se passa na C\u00e2mara dos Deputados eu pe\u00e7o que fa\u00e7amos esta reflex\u00e3o: a quem interessa passar a boiada com tanta pressa?\r\nPresidente, n\u00e3o h\u00e1 urg\u00eancia em votar esses projetos que v\u00e3o trazer mais viol\u00eancia no campo, que v\u00e3o trazer mais queimadas, que v\u00e3o trazer mais desmatamento, que v\u00e3o sujar ainda mais a imagem do Brasil l\u00e1 fora, que v\u00e3o trazer consequ\u00eancias para o regime de chuvas, para a umidade aqui no Sudeste e no Sul do Pa\u00eds, no sul do continente. Todos sabem que, aumentando o desmatamento na Amaz\u00f4nia, diminuem as chuvas por aqui. Est\u00e1 a\u00ed a crise da gest\u00e3o energ\u00e9tica que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nPor isso, votaremos \"n\u00e3o\" a esse PDL.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Gilberto Nascimento, \u00e9 um prazer ver V.Exa., um colega de bancada do Estado de S\u00e3o Paulo, presidindo esta sess\u00e3o.\r\nPresidente Gilberto Nascimento, eu fico aqui me perguntando qual empresa dessas que est\u00e3o interessadas na compra, na privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, vai chegar aos Munic\u00edpios de Rosana, Indiapor\u00e3, Miguel\u00f3polis, Ribeira ou Barra do Chap\u00e9u para ver essas pessoas. Eu estou falando aqui de alguns Munic\u00edpios do Estado de S\u00e3o Paulo. Agora V.Exas. imaginem isso no Pa\u00eds inteiro! Qual empresa vai atender a popula\u00e7\u00e3o dos pequenos Munic\u00edpios espalhados por este Pa\u00eds?\r\nOs Correios s\u00e3o uma das empresas pelas quais o povo brasileiro tem o maior carinho. Seus trabalhadores e trabalhadoras ajudaram a construir, ao longo de muitos anos, com muito suor, uma empresa que \u00e9 das mais rent\u00e1veis e que presta um \u00f3timo servi\u00e7o p\u00fablico. N\u00e3o \u00e9 de gra\u00e7a que agora a iniciativa privada - as grandes corpora\u00e7\u00f5es - quer justamente esta empresa: ela tem o endere\u00e7o, o cadastro de todos os brasileiros, do Pa\u00eds inteiro. \u00c9 nisso tamb\u00e9m que eles est\u00e3o interessados.\r\nA\u00ed, eu fico pensando se isso \u00e9 estrat\u00e9gico para o Brasil. Pergunto a quem est\u00e1 nos acompanhando pela TV C\u00e2mara se quer que seus dados fiquem nas m\u00e3os de qualquer empresa que venha a comprar os Correios. N\u00e3o \u00e9 melhor que as suas informa\u00e7\u00f5es fiquem nas m\u00e3os do poder p\u00fablico do que nas m\u00e3os de empresas que v\u00e3o utilizar esses dados para ganhar dinheiro, e n\u00e3o com o objetivo, com o intuito de prestar um servi\u00e7o p\u00fablico? \r\nServi\u00e7os p\u00fablicos importantes t\u00eam que ser prestados por empresa p\u00fablica, sob controle do poder p\u00fablico. E olhem que os Correios, neste per\u00edodo da pandemia, mostraram a sua import\u00e2ncia.\r\nO lucro dos Correios aumentou de forma extraordin\u00e1ria, porque a empresa foi a que mais ajudou o povo a permanecer em casa, a tomar os cuidados, a fazer o isolamento necess\u00e1rio.\r\nPor isso, n\u00f3s temos que tomar cuidado, n\u00f3s temos que ter a responsabilidade de n\u00e3o privatizar os Correios, que s\u00e3o patrim\u00f4nio do povo brasileiro e s\u00e3o importantes para o Brasil.\r\nGostaria que este pronunciamento fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA. INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMAR AZIZ, SENADOR, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CONGRESSO NACIIONAL, CONTRA, BRAGA NETO, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, FOR\u00c7AS ARMADAS, NOTA OFICIAL, POL\u00cdTICA, ENVOLVIMENTO, REP\u00daDIO.\r\nIMPEACHMENT, CORRUP\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CUSTO DE VIDA, COMBUST\u00cdVEL, ALIMENTO, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), PRE\u00c7O, INFLA\u00c7\u00c3O, FOME, CRISE ECON\u00d4MICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 nota assinada pelo Ministro da Defesa e pelos Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras, de intimida\u00e7\u00e3o ao Presidente da CPI da Covid, Senador Omar Aziz, por declara\u00e7\u00f5es sobre o envolvimento de membros da institui\u00e7\u00e3o em esquema de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Governo Federal. Desvio da miss\u00e3o constitucional das For\u00e7as Armadas brasileiras. Envolvimento de militares em den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de alimentos, de combust\u00edveis, do g\u00e1s de cozinha e de tarifas de energia el\u00e9trica no Pa\u00eds. Quadro de fome vigente no Brasil. Defesa da abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem tivemos uma demonstra\u00e7\u00e3o de como \u00e9 perigoso quando as institui\u00e7\u00f5es de Estado deixam suas tarefas essenciais, passam a fazer pol\u00edtica e a servir a interesses de governos de plant\u00e3o. \r\nA nota de rep\u00fadio divulgada pelos comandantes das tr\u00eas For\u00e7as Armadas, criticando publicamente as posi\u00e7\u00f5es do Presidente da CPI da COVID, o Senador Omar Aziz, mostra um desvio na fun\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas, que cumprem um papel estrat\u00e9gico na garantia da soberania do Estado brasileiro e n\u00e3o deveriam atuar politicamente em favor de determinado Governo para defenderem a imagem do Presidente da Rep\u00fablica, atacada ap\u00f3s a voz de pris\u00e3o a um poss\u00edvel operador de propinas para a compra de vacinas dentro do Governo Federal.\r\nHistoricamente, as For\u00e7as Armadas sempre tiveram, junto \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica, uma reputa\u00e7\u00e3o melhor do que, por exemplo, a do Congresso Nacional, mesmo depois da trag\u00e9dia provocada pelo golpe de 64 no Pa\u00eds. Analistas chegaram a dizer, inclusive, que a presen\u00e7a maci\u00e7a de militares no Governo Bolsonaro faria uma media\u00e7\u00e3o na vis\u00e3o de mundo extremista e sect\u00e1ria do Presidente. \r\nNa pr\u00e1tica, ocorreu o contr\u00e1rio. Bolsonaro levou as For\u00e7as Armadas para a baixa pol\u00edtica quando operou por 28 anos como Deputado Federal. E hoje, com a infeliz anu\u00eancia de v\u00e1rios destes generais, faz as For\u00e7as Armadas serem alvos de suspeitas, como naquele contrato superfaturado para a compra de cerveja e picanha, e agora t\u00eam membros do seu quadro envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o, propina e incompet\u00eancia generalizada, que tomou conta do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em meio \u00e0 pandemia. \r\nEm meio a esse caos, o brasileiro n\u00e3o consegue sobreviver com o pre\u00e7o da conta de luz, da gasolina e do g\u00e1s, que sobe toda hora, e com os alimentos t\u00e3o caros. O nosso povo come\u00e7a a morrer de fome. Para se ter uma ideia, v\u00e1rios itens da cesta b\u00e1sica subiram 50%, 60%, 70% no \u00faltimo ano. \r\nEsta n\u00e3o \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro, que pensa apenas em se salvar e usar seus Ministros e institui\u00e7\u00f5es de Estado como subordinados que devem prestar obedi\u00eancia irrestrita em meio \u00e0s den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 lament\u00e1vel este momento que vivemos do Governo Bolsonaro. Por isso, \u00e9 importante a abertura logo de um processo de impeachment. \r\nPe\u00e7o que esse discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2520/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, REMANEJAMENTO, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FINANCIAMENTO, ATOS, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Imin\u00eancia de fechamento de universidades federais e Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, em face da redu\u00e7\u00e3o de suas dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias. Pedido aos Parlamentares de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba  2.520, de 2021, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de remanejamento de emendas de Relator \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021, para o financiamento de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna hoje para falar do or\u00e7amento das universidades e dos institutos federais, que continua muito cr\u00edtico. Recebi uma carta assinada pelas entidades que comp\u00f5em a Iniciativa para a Ci\u00eancia e a Tecnologia no Parlamento, demonstrando que, no ano de 2021, a redu\u00e7\u00e3o no or\u00e7amento das universidades chegou a 18%, ou seja, 1 bilh\u00e3o de reais a menos, e dos institutos federais chegou a 21%, o que significa 500 milh\u00f5es de reais a menos, em compara\u00e7\u00e3o com o or\u00e7amento que tinham no ano passado, em 2020. \r\nA san\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021 trouxe ainda o bloqueio de 271 milh\u00f5es de reais para os institutos e de 717 milh\u00f5es de reais para as universidades. Mesmo com a libera\u00e7\u00e3o integral do or\u00e7amento aprovado, o pagamento das despesas de custeio e de investimentos est\u00e1 comprometido para estas institui\u00e7\u00f5es de ensino a partir de setembro deste ano, ou seja, o risco de fechamento das institui\u00e7\u00f5es de ensino no Brasil \u00e9 real e iminente.\r\nEu apresentei um projeto de lei para autorizar o Poder Executivo a remanejar as emendas de Relator da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021, para financiar a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o. As emendas de Relator n\u00e3o t\u00eam crit\u00e9rios predefinidos de aloca\u00e7\u00e3o, e h\u00e1 cerca de 14 bilh\u00f5es e 500 milh\u00f5es de reais em emendas de Relator sem empenho. Esses recursos poderiam ser alocados nas diversas atividades do ensino superior, ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o estrat\u00e9gicas para o Pa\u00eds se desenvolver e superar a atual crise. O projeto n\u00e3o tem impacto fiscal, tendo em vista que apenas autoriza o remanejamento de despesas previstas no pr\u00f3prio Or\u00e7amento.\r\nEu pe\u00e7o, Presidente, que a tramita\u00e7\u00e3o desse projeto em defesa da educa\u00e7\u00e3o, da ci\u00eancia e tecnologia do Pa\u00eds seja agilizada. Pe\u00e7o apoio dos caros colegas Parlamentares, para garantirmos o or\u00e7amento b\u00e1sico para o funcionamento dessas institui\u00e7\u00f5es que correm o risco de a qualquer momento fechar.\r\nPe\u00e7o que seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa este meu pronunciamento, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, DESMATAMENTO, CRIMINALIDADE, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, VIOL\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, todas as vezes em que esta Casa discute projetos de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, \u00e9 sempre para regularizar terra p\u00fablica grilada, nunca \u00e9 para debater demarca\u00e7\u00e3o de terra ind\u00edgena, regulariza\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios quilombolas, regulariza\u00e7\u00e3o de terras para a agricultura familiar.\r\nO simples fato de votarmos a urg\u00eancia deste projeto j\u00e1 sinaliza para o Pa\u00eds e para o mundo que n\u00f3s vamos dar mais inseguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nEst\u00e1 nos jornais da semana passada: um conjunto de fundos de investimentos internacionais que contempla 23 trilh\u00f5es de reais n\u00e3o quer colocar esses investimentos aqui no Brasil se for aprovado este projeto de lei, porque ele vai significar mais desmatamento. Essa \u00e9 uma sinaliza\u00e7\u00e3o para a criminalidade que est\u00e1 ocorrendo neste momento. Voc\u00eas v\u00eam acompanhando o aumento da viol\u00eancia no campo e o aumento do desmatamento. S\u00f3 neste ano, todos os meses, o aumento do desmatamento vem batendo recordes em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado. E o ano passado j\u00e1 tinha batido recorde em rela\u00e7\u00e3o a 2019. Ent\u00e3o, \u00e9 essa sinaliza\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vamos dar.\r\nH\u00e1 outro aspecto: com exce\u00e7\u00e3o das entidades ligadas \u00e0 Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, nenhuma institui\u00e7\u00e3o acad\u00eamica ou dos movimentos populares do campo, da cidade e da floresta, ou seja, nenhuma outra institui\u00e7\u00e3o importante deste Pa\u00eds apoia a vota\u00e7\u00e3o deste projeto. Somente um pequeno setor do agroneg\u00f3cio quer aprov\u00e1-lo.\r\nFala-se aqui em propiciar o sensoriamento remoto. Quer dizer que \u00e9 uma esp\u00e9cie de autodeclara\u00e7\u00e3o que vai regularizar aquilo que foi roubado?\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m que se diga que, para 95% da demanda de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, n\u00f3s j\u00e1 temos legisla\u00e7\u00e3o.\r\nO que falta \u00e9 estrutura para o INCRA fazer o processo, inclusive de forma remota, usando os instrumentos que temos hoje. Por que n\u00e3o estruturar o INCRA e resolver a situa\u00e7\u00e3o de 95% daqueles que reclamam o t\u00edtulo da terra? N\u00e3o \u00e9 para esses que estamos debatendo este projeto. Este projeto aqui \u00e9 para regularizar a situa\u00e7\u00e3o de 5%, dos quais, provavelmente, 99% s\u00e3o terras p\u00fablicas invadidas, griladas. Isso vai provocar viol\u00eancia no campo.\r\nPor isso, n\u00e3o \u00e9 o caso de se votar esta urg\u00eancia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT orienta \"n\u00e3o\".\r\nIsso vai sinalizar que o crime compensa. N\u00f3s estamos assistindo, nesse momento, a invas\u00f5es em \u00e1reas p\u00fablicas. Daqui a 3 anos, 4 anos, 5 anos, vir\u00e1 outro projeto para legalizar novamente terra p\u00fablica roubada, grilada. Isso vai provocar desmatamento. \u00c9 muito ruim para a imagem do Pa\u00eds.\r\nV.Exas. sabem o que significa o aumento do desmatamento, o aumento da viol\u00eancia, para os investimentos de fora, que o Brasil precisa? O agroneg\u00f3cio vai sentir na pele, na hora em que os pa\u00edses que importam commodities da agricultura brasileira pararem de importar porque o Pa\u00eds est\u00e1 provocando desmatamento. \u00c9 isso o que esta Casa quer aprovar com este projeto de lei.\r\nEnt\u00e3o, vamos votar contra este projeto, porque significa mais viol\u00eancia, mais desmatamento e menos investimento, que o Brasil precisa tanto nesse momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, ECONOMIA, DESEMPREGO, PODER LEGISLATIVO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRO DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), GRILAGEM, AGROT\u00d3XICO, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Elevado \u00edndice de \u00f3bitos registrado no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19, n\u00e3o obstante o avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a viral. N\u00e3o recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Escalada do desemprego e da mis\u00e9ria no Brasil. Gest\u00f5es insatisfat\u00f3rias do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Distanciamento entre a pauta da C\u00e2mara dos Deputados e os anseios e necessidades da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Reflex\u00e3o do Poder Legislativo e de setores da sociedade brasileira sobre a situa\u00e7\u00e3o por que passa o Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Gilberto Nascimento. Cumprimento os colegas Parlamentares neste retorno do recesso.\r\nEu venho a esta tribuna em um momento muito complexo do nosso Pa\u00eds. A vacina\u00e7\u00e3o avan\u00e7a, o n\u00famero de mortes e de casos de COVID cai, mas ainda segue num patamar muito alto. A economia segue patinando, o desemprego continua galopante, a mis\u00e9ria cresce a olhos vistos. Basta sair \u00e0 rua para constatar o n\u00famero enorme de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua.\r\nEnquanto isso, n\u00e3o temos Governo. O Presidente da Rep\u00fablica segue vivendo em seu mundo delirante, onde a grande preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 o voto impresso, e inventando argumentos para justificar a sua iminente derrota em 2022, diante de tanta incompet\u00eancia, incapacidade na gest\u00e3o do Pa\u00eds, agora tamb\u00e9m tendo revelados atos de corrup\u00e7\u00e3o pela CPI da COVID no Senado. E n\u00e3o aponta uma v\u00edrgula sequer sobre os problemas concretos da realidade brasileira, da situa\u00e7\u00e3o do povo.\r\nO Ministro Paulo Guedes, talvez o maior s\u00edmbolo de como este Governo desconhece o Brasil, n\u00e3o tem vontade de mover uma palha para mudar alguma coisa na trag\u00e9dia em que estamos. Prefere culpar o mensageiro que traz m\u00e1s not\u00edcias, atacando o trabalho s\u00e9rio do IBGE, em vez de propor solu\u00e7\u00f5es para a crise econ\u00f4mica e social.\r\nEsta C\u00e2mara volta aos trabalhos e continua alheia ao fato de que o nosso povo est\u00e1 morrendo, seja de fome, seja pela COVID 19. Olho a pauta de vota\u00e7\u00f5es e vejo uma profunda insensibilidade: privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, legaliza\u00e7\u00e3o da grilagem. E at\u00e9 o debate da aprova\u00e7\u00e3o indiscriminada de agrot\u00f3xicos que envenenam a popula\u00e7\u00e3o podem entrar na pauta! Que Brasil \u00e9 este em que a base governista vive?\r\nEu convido todos ao di\u00e1logo e \u00e0 reflex\u00e3o sobre alguns setores que ainda n\u00e3o se renderam por completo aos del\u00edrios bolsonaristas. O que restar\u00e1 do Pa\u00eds se continuarmos neste ritmo de dilapida\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, uma f\u00f3rmula que n\u00e3o deu certo em nenhum lugar do mundo e s\u00f3 serve para enriquecer o bolso de alguns, em especial agora durante a pandemia, em que os mais ricos est\u00e3o ficando cada vez mais ricos? Acredito na capacidade desta C\u00e2mara de acordar enquanto \u00e9 tempo.\r\nPe\u00e7o que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos outros meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, DESMATAMENTO, \u00c1REA DESMATADA, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Indaga\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre o debate da propositura com Parlamentares ambientalistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o estava conseguindo abrir o microfone.\r\nO PT vota pela retirada de pauta.\r\nSr. Presidente, aqui, numa reuni\u00e3o h\u00e1 2 meses, V.Exa. mesmo se comprometeu a um di\u00e1logo com os Parlamentares ambientalistas para aprofundar um pouco mais este debate. Essa reuni\u00e3o n\u00e3o ocorreu, Sr. Presidente. V.Exa. sabe muito bem que este projeto vai provocar mais desmatamento. Da forma como se quer votar o relat\u00f3rio apresentado, isso vai representar mais desmatamento, com consequ\u00eancias econ\u00f4micas inclusive para o Brasil. N\u00f3s j\u00e1 estamos tendo amea\u00e7as - na verdade, j\u00e1 concretizadas - de v\u00e1rios fundos de investimentos que est\u00e3o parando de trazer recursos e investimentos, em especial na \u00e1rea da agricultura, como consequ\u00eancia.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu quero saber se V.Exa. vai manter a palavra de manter um di\u00e1logo com os ambientalistas, para aprofundarmos este debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nDEFESA, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, TERRAS QUILOMBOLAS, CRIA\u00c7\u00c3O, RESERVA DE DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL (RDS).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu n\u00e3o lembro a \u00faltima vez em que esta Casa se reuniu para debater projetos de lei destinados a avan\u00e7ar na titula\u00e7\u00e3o dos 5.500 quilombos que reivindicam o seu territ\u00f3rio, e, at\u00e9 agora, esta Casa n\u00e3o debateu seriamente.\r\nHoje, aproximadamente 50% das terras ind\u00edgenas n\u00e3o foram demarcadas. E, repito, esta Casa n\u00e3o discute os projetos destinados a reconhecer a titula\u00e7\u00e3o dessas terras.\r\nMilhares de comunidades tradicionais tamb\u00e9m reivindicam a cria\u00e7\u00e3o de reserva de desenvolvimento sustent\u00e1vel, e esta Casa n\u00e3o senta para debater o assunto. Est\u00e3o querendo falar e falam que mais de 90% de agricultores familiares est\u00e3o contemplados neste projeto de lei. Mas j\u00e1 existe legisla\u00e7\u00e3o, e o INCRA n\u00e3o a implementa. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de aprova\u00e7\u00e3o de uma nova lei.\r\nPor outro lado, Presidente, estamos vendo hoje o aumento de invas\u00f5es, o aumento de desmatamento, o aumento de queimadas. Daqui a alguns anos, vir\u00e1 outro projeto de lei para aprovar uma nova regulariza\u00e7\u00e3o para dar t\u00edtulo para aqueles que est\u00e3o invadindo \u00e1rea p\u00fablica neste momento.\r\nQuem diz que boa parte dessas terras ind\u00edgenas que n\u00e3o foram demarcadas de popula\u00e7\u00f5es tradicionais, de quilombolas n\u00e3o est\u00e1 nessas \u00e1reas que agora est\u00e3o querendo dar t\u00edtulo para aqueles que invadiram e que grilaram? Quem garante isso? \u00c9 este o sentido dessa lei: aprovar a regulariza\u00e7\u00e3o de terra p\u00fablica que foi invadida, roubada, patrim\u00f4nio do povo brasileiro.\r\nEu pergunto: V.Exas. ouviram a CONTAG, que representa a agricultura familiar? V.Exas. sabem qual \u00e9 o posicionamento dela? V.Exas. ouviram todos os movimentos populares do campo que representam a agricultura familiar, os camponeses, a academia, que produz conhecimento, pesquisa sobre a situa\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria no Brasil? \r\nN\u00e3o h\u00e1 nenhuma institui\u00e7\u00e3o importante neste Pa\u00eds que apoia a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. As \u00fanicas institui\u00e7\u00f5es que aprovam este projeto s\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es ligadas ao agroneg\u00f3cio, \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Agricultura, a CNA, a organiza\u00e7\u00e3o que representa as empresas, as corpora\u00e7\u00f5es do agroneg\u00f3cio.\r\nPortanto, estamos aqui votando um projeto de lei para entregar terra p\u00fablica para o agroneg\u00f3cio, n\u00e3o para os camponeses, n\u00e3o para a agricultura brasileira, n\u00e3o para o futuro do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"sim\", pelo adiamento da discuss\u00e3o.\r\nEu volto a dar \u00eanfase ao fato de que este debate n\u00e3o foi feito com os movimentos que representam a agricultura familiar; n\u00e3o foi feito com a sociedade brasileira, atrav\u00e9s das institui\u00e7\u00f5es que t\u00eam interesse pelo patrim\u00f4nio p\u00fablico, que s\u00e3o as terras p\u00fablicas. Essas terras est\u00e3o sendo entregues agora para terceiros que as invadiram, que as ocuparam.\r\nVolto a dizer, nesses \u00faltimos 2 anos, a maior parte do desmatamento foi em \u00e1reas p\u00fablicas invadidas, e n\u00e3o houve sequer fiscaliza\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 a\u00ed a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds perante a comunidade internacional nesse debate sobre a crise clim\u00e1tica. Vamos trazer s\u00e9rias consequ\u00eancias, inclusive econ\u00f4micas, para o Pa\u00eds ao entregar essas terras p\u00fablicas \u00e0queles que cometeram crimes. E, agora, vamos legalizar o crime cometido por essas pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT vota favoravelmente ao adiamento. \r\n\u00c9 importante que se diga para quem est\u00e1 nos acompanhando pela TV C\u00e2mara que esse projeto s\u00f3 foi discutido dentro da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, da base do Governo Bolsonaro. Nenhuma entidade, nenhuma institui\u00e7\u00e3o que representa a agricultura familiar, nem a academia nem quem acompanha de perto o processo de desmatamento e de grilagem de terras neste Pa\u00eds \u00e9 favor\u00e1vel a esse projeto.\r\nEsta Casa est\u00e1 avalizando o crime de invas\u00e3o de terra cometido por pessoas f\u00edsicas e por pessoas jur\u00eddicas. S\u00e3o terras p\u00fablicas da Uni\u00e3o, pertencentes ao povo brasileiro. Agora, com este projeto de lei, pretende-se regulariz\u00e1-las, dar a quem as invadiu o t\u00edtulo delas. Isso \u00e9 fazer com que o crime compense. Logo \u00e0 frente, vai haver outro projeto de lei para regularizar aquilo que est\u00e1 sendo invadido hoje de forma criminosa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, AGRONEG\u00d3CIO, DESMATAMENTO, GRILAGEM, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota contra, Presidente. \r\n\u00c9 muito f\u00e1cil neste ano, que n\u00e3o \u00e9 ano eleitoral, nesta conjuntura de vota\u00e7\u00e3o remota, atender a interesses somente do agroneg\u00f3cio expansionista que provoca desmatamento. Isso tem consequ\u00eancias graves para o futuro do Pa\u00eds, por aquilo que simboliza, que sinaliza para o conjunto da sociedade, ou seja: vale a pena invadir \u00e1rea p\u00fablica, roubar \u00e1rea p\u00fablica, grilar, para atender interesses somente de uma minoria.\r\nVolto a dizer que, para at\u00e9 quatro m\u00f3dulos fiscais, n\u00f3s temos leis. Mas temos um Governo que n\u00e3o implementa a lei, que destruiu o INCRA, que n\u00e3o envia recursos para o INCRA fazer o seu papel de titula\u00e7\u00e3o. E o que est\u00e1 sendo votado aqui \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o da titula\u00e7\u00e3o para outra quantidade de m\u00f3dulos fiscais, para, assim, consolidar o roubo de terra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XII, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, caros colegas Parlamentares, este destaque visa extrair do texto uma facilidade para a regulariza\u00e7\u00e3o de terras p\u00fablicas griladas.\r\nEst\u00e1 colocado l\u00e1 que o Cadastro Ambiental Rural \u00e9 suficiente como documento para iniciar o processo de regulariza\u00e7\u00e3o. Eu lembro aos colegas Parlamentares que, quando se criou o CAR no debate do C\u00f3digo Florestal, a inten\u00e7\u00e3o era que o Brasil tivesse, de uma vez por todas, uma fotografia de como \u00e9 o rural brasileiro.\r\nTodos aqui sabem que historicamente as terras no Brasil atenderam ao grupo privilegiado que acessou as terras. Tanto \u00e9 que o Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds que nunca fez uma reforma agr\u00e1ria de fato. Em 2021, 50% das terras ind\u00edgenas ainda n\u00e3o foram reconhecidas e tituladas. No Brasil, cerca de 5.500 comunidades quilombolas t\u00eam o direito constitucional aos seus territ\u00f3rios, mas suas terras n\u00e3o foram regularizadas. H\u00e1 milhares de agricultores familiares, h\u00e1 legisla\u00e7\u00e3o para regularizar suas terras, mas o INCRA n\u00e3o o faz.\r\nAgora, o objeto deste projeto de lei \u00e9 facilitar a atua\u00e7\u00e3o daqueles que grilaram terra, que invadiram terra p\u00fablica para atender interesses do agroneg\u00f3cio expansionista, que provoca desmatamento, que provoca queimadas e que coloca o Brasil num filme muito ruim nesse debate sobre a crise clim\u00e1tica que enfrentamos no \u00e2mbito internacional.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel adotar um mecanismo que foi colocado na legisla\u00e7\u00e3o como instrumento de planejamento, para pensar o meio rural, como um instrumento para facilitar o processo de regulariza\u00e7\u00e3o de terras p\u00fablicas griladas.\r\nN\u00f3s colocamos este destaque para tirar essa facilidade que est\u00e1 no texto, e assim n\u00e3o permitir que seja t\u00e3o f\u00e1cil regularizar terra p\u00fablica grilada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XII, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nAqui \u00e9 importante esclarecer, Deputado General Peternelli, que n\u00e3o se trata de titula\u00e7\u00e3o de assentamentos de reforma agr\u00e1ria. Este projeto \u00e9 para titular terra p\u00fablica invadida acima de quatro m\u00f3dulos. Para os agricultores, a grande maioria, j\u00e1 tem legisla\u00e7\u00e3o para at\u00e9 quatro m\u00f3dulos fiscais. E a\u00ed eu pergunto ao Deputado: por que hoje n\u00e3o se deu o t\u00edtulo, que se pode fazer de forma remota inclusive, para quem tem at\u00e9 quatro m\u00f3dulos fiscais? Por que n\u00e3o se debate aqui a situa\u00e7\u00e3o do INCRA? Por que n\u00e3o se debate aqui a situa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia t\u00e9cnica, do apoio? Chamo a aten\u00e7\u00e3o aqui da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria: vamos reestruturar o INCRA, vamos fortalecer o INCRA, vamos titular conforme a lei que j\u00e1 existe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7  5\u00b0, art. 4\u00b0-A, da Lei n\u00b0 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00b0 do Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00b0 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto.\r\n\u00c9 muito importante este destaque que o PSOL apresenta, porque ele assegura que o Brasil ainda repare uma injusti\u00e7a hist\u00f3rica com rela\u00e7\u00e3o aos quilombolas, aos ind\u00edgenas, \u00e0quilo que \u00e9 fundamental \u00e0 humanidade e tamb\u00e9m ao povo brasileiro, que \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o.\r\nEu pergunto inclusive ao Deputado Z\u00e9 Silva, que fez um grande esfor\u00e7o para construir um texto: V.Exa. acredita, Deputado Z\u00e9 Silva, que, em 180 dias, o Governo Bolsonaro vai fazer os estudos t\u00e9cnicos para criar Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o em \u00e1reas onde \u00e9 importante criar e vai fazer os estudos t\u00e9cnicos para os territ\u00f3rios quilombolas e terras ind\u00edgenas? Acredita mesmo?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nPresidente, caros colegas Parlamentares, p\u00fablico que est\u00e1 acompanhando esta sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara, aqui h\u00e1 uma demonstra\u00e7\u00e3o clara de que daqui a 5 anos n\u00f3s vamos ter outro projeto para regularizar aquilo a que estamos assistindo neste momento: por falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e por causa da desestrutura\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos como o IBAMA, o ICMBio e a FUNAI, est\u00e1 ocorrendo um processo de invas\u00e3o de terras p\u00fablicas, de ocupa\u00e7\u00e3o para a grilagem. Isso mostra claramente que, mudando o marco temporal agora, daqui a 5 anos n\u00f3s vamos ter outro projeto de lei. E n\u00e3o h\u00e1 nenhum Parlamentar aqui que assegure que n\u00e3o haver\u00e1 outro projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente e caros colegas Parlamentares, o PT orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda. Este destaque \u00e9 um escracho, \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o clara de que querem, com este projeto de lei, regularizar os grandes grilos, os grandes roubos de terra, em especial na Amaz\u00f4nia - n\u00e3o s\u00f3 na Amaz\u00f4nia, mas em especial l\u00e1. \r\nPor isso, esta Casa n\u00e3o pode, de forma nenhuma, aceitar esta emenda.\r\nEnt\u00e3o, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do caput do art. 13 da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, aqui n\u00f3s estamos extraindo do texto essa mudan\u00e7a que coloca a possibilidade de mudar a quantidade de m\u00f3dulos fiscais de 4 para 6 m\u00f3dulos. Na verdade, \u00e9 o que n\u00f3s j\u00e1 temos de lei hoje. Por isso, n\u00e3o havia necessidade, inclusive, desse projeto.\r\nPortanto, n\u00f3s estamos tentando atender n\u00e3o mais aos pequenos agricultores, \u00e0 agricultura familiar, porque esses j\u00e1 t\u00eam legisla\u00e7\u00e3o para fazer o processo de regulariza\u00e7\u00e3o. Como temos dito aqui, o INCRA n\u00e3o est\u00e1 preparado para atender \u00e0 agricultura familiar. Na verdade, ele foi desmontado.\r\nMas h\u00e1 outro aspecto tamb\u00e9m muito complicado nesse texto. Logo, logo vai vir um projeto de lei - e eu acho que \u00e9 essa a inten\u00e7\u00e3o que est\u00e1 por tr\u00e1s da proposta - para transformar propriedades de at\u00e9 6 m\u00f3dulos fiscais em propriedades de agricultura familiar. \r\nTodos sabemos que, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, foi uma luta muito grande dos pequenos, da agricultura familiar para terem pol\u00edticas p\u00fablicas diferenciadas, t\u00e3o necess\u00e1rias inclusive para manter as pessoas no campo, para manter a agricultura familiar viva. \r\nN\u00e3o podemos p\u00f4r na r\u00e9gua a situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 colocada hoje para a agricultura familiar, porque praticamente acabaram com todas as pol\u00edticas de apoio.\r\nPara que se possa entender, hoje, do PRONAF, a grande maioria dos recursos acaba indo para a cadeia da soja, para a m\u00e9dia e para a grande agricultura. Ent\u00e3o, se aprovarmos essa mudan\u00e7a de regra aqui, n\u00f3s vamos criar meio caminho andado para depois acabar com as pol\u00edticas espec\u00edficas para a agricultura familiar, que precisa de apoio diferenciado, de pol\u00edticas p\u00fablicas diferenciadas, que produz de 70% a 80% do alimento que chega \u00e0 casa dos brasileiros.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao texto aqui colocado, encaminhamos \"n\u00e3o\" ao texto, para podermos fazer com que se garantam as pol\u00edticas espec\u00edficas para a agricultura familiar com at\u00e9 quatro m\u00f3dulos fiscais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do caput do art. 13 da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"n\u00e3o\" ao texto. O pr\u00f3prio Deputado Z\u00e9 Silva acabou de dizer aqui claramente que trabalha, ent\u00e3o, na perspectiva de acabar com as conquistas da agricultura familiar. Tanto \u00e9 que nenhuma entidade de representa\u00e7\u00e3o da agricultura familiar \u00e9 favor\u00e1vel a esta mudan\u00e7a.\r\nDeputado Z\u00e9 Silva, acho que vale a pena ouvir a representa\u00e7\u00e3o da agricultura familiar, em especial a CONTAG. Est\u00e1 claro que este projeto atende aos interesses da m\u00e9dia e da grande agricultura, que t\u00eam a sua base, o seu apoio e a sua articula\u00e7\u00e3o na Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria desta Casa. Eles n\u00e3o representam a agricultura familiar.\r\nTrabalhamos, ent\u00e3o, agora na perspectiva de acabar com os benef\u00edcios, com a pol\u00edtica diferenciada que a agricultura familiar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"sim\" \u00e0 emenda, porque ela estabelece um crit\u00e9rio que demonstra claramente, inclusive a toda a sociedade, que o crime n\u00e3o compensa. Esse \u00e9 um instrumento importante para n\u00e3o regularizar para aqueles que cometeram crime, que n\u00e3o seguiram a legisla\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nPor isso, o PT orienta o voto \"sim\" \u00e0 emenda e parabeniza o PCdoB por este destaque, pelo tanto que ele \u00e9 importante, pelo simbolismo para o conjunto da sociedade, n\u00e3o s\u00f3 para o meio rural.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 10, art. 15, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, introduzido pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nEu acho que \u00e9 uma quest\u00e3o b\u00e1sica. Aquele que desmatou uma \u00e1rea, por exemplo, que n\u00e3o cumpriu a legisla\u00e7\u00e3o ambiental, que ocupou uma \u00e1rea n\u00e3o pode depois ser premiado com a apresenta\u00e7\u00e3o do CAR. Que seja exigido minimamente o compromisso com um termo de ajustamento de conduta, um TAC.\r\nAcho que \u00e9 muito bom esse destaque, porque n\u00e3o vai no sentido de sinalizar para a sociedade que o crime compensa.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso garantir que o texto mantenha a exig\u00eancia de cumprimento da lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 38, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este destaque pretende retirar do texto uma frase, que diz o seguinte: \"As \u00e1reas rurais n\u00e3o pass\u00edveis de regulariza\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o existam interesses p\u00fablico e social no im\u00f3vel, poder\u00e3o ser alienadas por meio de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, no limite de 2.500 hectares, nos termos do regulamento\".\r\nEsse texto - e por isso esta emenda pretende retir\u00e1-lo - coloca, de forma indireta, que ser\u00e3o pass\u00edveis de aliena\u00e7\u00e3o, por processo de licita\u00e7\u00e3o, outras \u00e1reas, aquelas em que, por exemplo, haja trabalho escravo ou \u00e1reas destinadas, por exemplo, para reforma agr\u00e1ria. Por exclus\u00e3o, acaba colocando outras \u00e1reas, de outros interesses p\u00fablicos, de interesse social, como pass\u00edveis de serem alienadas atrav\u00e9s de processo de licita\u00e7\u00e3o.\r\n\tPor isso \u00e9 que apresentamos este destaque, para extrair, para suprimir essa parte do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 38, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nEu quero colocar \u00eanfase aqui: esse pr\u00f3prio processo de aliena\u00e7\u00e3o, a pr\u00f3pria tabela j\u00e1 coloca um subs\u00eddio muito grande. Portanto, acho que n\u00e3o faz sentido manter o texto da forma como est\u00e1 colocado aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PODER LEGISLATIVO, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, , REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA,  AUMENTO, GRILAGEM, DESMATAMENTO, \u00c1REA DESMATADA, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": "Desconex\u00e3o entre a pauta da C\u00e2mara dos Deputados e a realidade do Pa\u00eds. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem a Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a do PT na C\u00e2mara publicou uma mat\u00e9ria que trazia a fala de v\u00e1rios Parlamentares do partido aqui no plen\u00e1rio, citou inclusive o meu discurso de ontem. E a conclus\u00e3o do texto era que, nesta volta do recesso, a C\u00e2mara parecia distante da realidade do Pa\u00eds e de costas viradas para o povo brasileiro, que sofre com a aus\u00eancia de governo, com a falta de emprego e renda e luta para n\u00e3o morrer de COVID-19.\r\nRealmente, ontem isso foi comprovado. A maioria da C\u00e2mara est\u00e1 comprometida com a impunidade, com a criminalidade e com a destrui\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es reguladas entre as pessoas que vivem no campo, como vimos na aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, que, sob o eufemismo de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, promove a legaliza\u00e7\u00e3o do crime de grilagem no Pa\u00eds.\r\nNo dia em que o Presidente da COP26, c\u00fapula das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o clima, re\u00fane-se com o Ministro do Meio Ambiente, o recado que deixamos para ele \u00e9 que, mesmo diante de esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o envolvendo figuras do Governo na \u00e1rea ambiental, desmatamentos e queimadas recordes, o crime compensa no Brasil, principalmente para os grandes ladr\u00f5es de terras p\u00fablicas do Pa\u00eds.\r\nComo sempre, o nome limpo e o trabalho \u00e1rduo de milh\u00f5es de trabalhadores do campo, em especial os da agricultura familiar, foram usados por um setor aqui do Congresso para aprovar uma lei, sinalizando que o crime compensa.\r\nComo cansamos de explicar aqui, para os pequenos propriet\u00e1rios ocupantes de terras p\u00fablicas j\u00e1 h\u00e1 legisla\u00e7\u00e3o e pol\u00edtica p\u00fablica do Estado para a regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria deles. O que n\u00e3o temos \u00e9 vontade pol\u00edtica, \u00e9 compromisso do Governo, porque destruiu o INCRA.\r\nO que vimos aqui ontem foi um estelionato pol\u00edtico.\r\nPara concluir, o preju\u00edzo ser\u00e1 incalcul\u00e1vel caso o Senado n\u00e3o modifique os problemas do que foi aprovado aqui ontem. E n\u00e3o se trata apenas do Projeto de Lei n\u00ba 2.633. H\u00e1 um combo de projetos em s\u00e9rie que fragilizam a capacidade do Estado de fiscalizar, ampliam os conflitos no campo e fortalecem o poder de quem j\u00e1 manda muito, como no caso do afrouxamento do licenciamento ambiental, da estrada-parque e, em breve, do que querem trazer aqui, o pacote do veneno.\r\nA nossa luta seguir\u00e1 adiante por um Brasil mais justo e sustent\u00e1vel a despeito das batalhas que estamos perdendo aqui para a for\u00e7a do poder econ\u00f4mico.\r\nPresidente, gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil e nos outros meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Nilto Tatto",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. NILTO TATTO (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje eu quero falar sobre o aumento dos pre\u00e7os no Brasil. A popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o aguenta mais tudo t\u00e3o caro! Enquanto a PETROBRAS anuncia lucro l\u00edquido de 43 bilh\u00f5es de reais e a distribui\u00e7\u00e3o de mais de 31 bilh\u00f5es de reais em pagamentos de dividendos aos seus acionistas \u00e0 custa do consumidor, o pre\u00e7o do combust\u00edvel ultrapassa os 6 reais por litro em grande parte do Pa\u00eds. \r\nN\u00e3o podemos achar isso normal. Enquanto um punhado de bilion\u00e1rios fica mais rico, milh\u00f5es est\u00e3o passando fome. Vejam tamb\u00e9m o caso do agroneg\u00f3cio. Os n\u00fameros das exporta\u00e7\u00f5es s\u00e3o grandiosos. O bolso dos ruralistas est\u00e1 cheio. O bolso deles est\u00e1 cada vez mais lotado, mas a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem dinheiro para pagar o pre\u00e7o dos alimentos no supermercado.\r\nEm um ano, o arroz subiu 61%, o feij\u00e3o, 69%, as carnes bovinas, 27%. De nada adianta falar em recordes da PETROBRAS ou do agroneg\u00f3cio se faltam meios para a popula\u00e7\u00e3o comer e se locomover. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que mais de uma pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de voto para 2022 mostra Lula ampliando a vantagem sobre Bolsonaro para 16 pontos agora: 40% contra 24%.\r\nTalvez seja por isso que a maioria governista da C\u00e2mara dos Deputados, liderada pelo Presidente Arthur Lira, esteja promovendo a maior elimina\u00e7\u00e3o de direitos do povo e a maior entrega do patrim\u00f4nio p\u00fablico de que temos not\u00edcia na hist\u00f3ria do Pa\u00eds.\r\nTenho f\u00e9 de que o Brasil ser\u00e1 feliz de novo, mas agora ainda h\u00e1 tempo de fazer mudan\u00e7as e combater a carestia que assola o nosso Pa\u00eds. O Senado precisa aprovar o PL 823, que institui o aux\u00edlio emergencial para a agricultura familiar, e vetar a aberra\u00e7\u00e3o aprovada aqui nesta Casa da tal chamada regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, que, na verdade, \u00e9 a regulariza\u00e7\u00e3o de terra p\u00fablica grilada, roubada.\r\nTamb\u00e9m precisamos nos mobilizar para que esta Casa derrote e n\u00e3o aprove a PEC 32, porque ela destr\u00f3i o servi\u00e7o p\u00fablico justamente naquilo que \u00e9 necess\u00e1rio para a grande maioria do povo brasileiro, com consequ\u00eancias inclusive para as institui\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis por cuidar da agenda ambiental.\r\nPor isso, esta Casa precisa dar respostas concretas aos interesses do Pa\u00eds, do povo brasileiro, e votar contra a PEC 32.\r\nPe\u00e7o que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]