[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero cumprimentar todos e todas aqui presentes, distintas autoridades da Mesa e tamb\u00e9m os representantes dos movimentos sociais. \r\nDado o adiantado da hora, Sr. Presidente, eu quero apenas dizer que muito h\u00e1 que se falar e debater sobre o assunto. Mas \u00e9 preciso ter clareza, porque uma coisa s\u00e3o os procedimentos no processo de licenciamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o das barragens novas e das j\u00e1 existentes em Minas Gerais; outra coisa \u00e9 n\u00f3s olharmos para o futuro.\r\nE eu entendo que, neste momento, os \u00f3rg\u00e3os de controle e de fiscaliza\u00e7\u00e3o est\u00e3o identificando os respons\u00e1veis por este crime ocorrido em Brumadinho. O que n\u00f3s estamos tendo a oportunidade de ver em Brumadinho \u00e9 que houve sim neglig\u00eancia, imper\u00edcia ou imprud\u00eancia no tratamento daquela barragem. \r\nPara casos que acontecerem futuro, Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos alterar a nossa legisla\u00e7\u00e3o. Empresas que contribu\u00edrem, com neglig\u00eancia, imprud\u00eancia ou imper\u00edcia, para desastres criminosos, como esse que n\u00f3s estamos assistindo em Brumadinho, e assistimos em Mariana, precisam perder o direito miner\u00e1rio. N\u00f3s precisamos lembrar que o min\u00e9rio \u00e9 um bem p\u00fablico, \u00e9 um bem da Uni\u00e3o. E essas empresas, n\u00e3o s\u00f3 a Vale, mas todas as empresas de minera\u00e7\u00e3o exploram algo que \u00e9 p\u00fablico, que \u00e9 bem de dom\u00ednio p\u00fablico. Se elas contribu\u00edram, como pessoa jur\u00eddica, para crimes como esse a que estamos assistindo, elas t\u00eam que perder o direito miner\u00e1rio. \r\n\u00c9 isso que n\u00f3s defendemos como medida para o futuro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ODAIR CUNHA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DESTRUI\u00c7\u00c3O, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, CHILE, DESCONSTITUCIONALIZA\u00c7\u00c3O, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA RURAL, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, IDOSO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, SEGURIDADE SOCIAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nCONFER\u00caNCIA NACIONAL DOS BISPOS DO BRASIL (CNBB), CAMPANHA DA FRATERNIDADE, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Regozijo com a reassun\u00e7\u00e3o do mandato parlamentar. Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exmo. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ilustres Pares desta Casa Legislativa, senhores e senhoras que nos assistem pela TV C\u00e2mara e nos ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara, meus cumprimentos.\r\n\u00c9 com alegria e esperan\u00e7a que retorno a esta Casa Legislativa depois de 4 anos dedicados ao trabalho junto ao Governo do Estado de Minas Gerais, junto ao Governador Fernando Pimentel, um mandato de resist\u00eancia democr\u00e1tica.\r\n\u00c9 isso mesmo, Sras. e Srs. Parlamentares, aqui estou mais uma vez para resistir a todos os retrocessos contra a vida do povo brasileiro.\r\nEstamos num momento \u00edmpar da vida nacional, na medida em que as elei\u00e7\u00f5es 2018 al\u00e7aram representantes do povo ao Congresso Nacional e \u00e0 frente de alguns Executivos Estaduais e do Executivo Federal, pessoas que se dizem representantes da nova pol\u00edtica, mas esta politica se revela aos poucos nada mais, nada menos do que a repeti\u00e7\u00e3o de velhas receitas liberais que destroem o estado de bem estar social, aprofundam o individualismo, o ego\u00edsmo, e consequentemente produzem uma sociedade mais desigual e injusta.\r\nUm exemplo desse movimento \u00e9 a t\u00e3o propagandeada reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s j\u00e1 defendemos em alguns momentos da hist\u00f3ria ajustes no sistema previdenci\u00e1rio brasileiro, mas o que estamos a assistir, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00e3o \u00e9 uma proposta de reforma, mas uma proposta de destrui\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social no Pa\u00eds.\r\nEsta proposta n\u00e3o merece prosperar, pois n\u00e3o importa em ajustes ao sistema previdenci\u00e1rio brasileiro, mas na sua destrui\u00e7\u00e3o.\r\nVejamos o que ela faz: \r\n1)\tDesconstitucionaliza as regras da Previd\u00eancia;\r\n2)\tAcaba com a prote\u00e7\u00e3o social de milhares de idosos;\r\n3)\tObriga a um sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o;\r\n4)\tAumenta o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para se ter acesso ao benef\u00edcio previdenci\u00e1rio;\r\n5)\tAumenta o tempo e a forma de contribui\u00e7\u00e3o para a aposentadoria rural;\r\n6)\tImp\u00f5e regras de transi\u00e7\u00e3o extremante duras.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, se me permitem, gostaria de comentar brevemente cada um desses pontos.\r\nO primeiro deles \u00e9 retirar da Constitui\u00e7\u00e3o Federal as regras previdenci\u00e1rias. Isto significar\u00e1, se aprovado, um retrocesso nas garantias individuais do cidad\u00e3o brasileiro, desconstruindo a l\u00f3gica do bem-estar social estatu\u00eddo desde na Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 de 1988.\r\nA segunda quest\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 acabar com a prote\u00e7\u00e3o social de milhares de idosos. Ora, Sras. e Srs. Parlamentares, reside aqui, talvez, a face mais perversa dessa malfadada proposta, uma vez que, no Brasil, ao idoso e ao portador de defici\u00eancia em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social \u00e9 garantido o m\u00ednimo necess\u00e1rio para a sua sobreviv\u00eancia atrav\u00e9s de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nAo contr\u00e1rio de se reduzir a prote\u00e7\u00e3o social, dever-se-ia ter um projeto que ampliasse a renda m\u00ednima necess\u00e1ria \u00e0 sobreviv\u00eancia nessa fase t\u00e3o importante da vida humana.\r\nA terceira quest\u00e3o \u00e9 querer obrigar a capitaliza\u00e7\u00e3o. Isso s\u00f3 interessa ao sistema financeiro. O Presidente Jair Bolsonaro esteve recentemente no Chile. Deveria S.Exa., em vez de exaltar a mais sangrenta das ditaduras da Am\u00e9rica Latina, ter atentado para o resultado da pol\u00edtica previdenci\u00e1ria de capitaliza\u00e7\u00e3o iniciada na ditadura daquele pa\u00eds, onde hoje 40% dos idosos est\u00e3o abaixo da linha da pobreza - 74% deles vivem com at\u00e9 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo - e, ainda, os fundos previdenci\u00e1rios s\u00e3o geridos por bancos norte-americanos.\r\nSer\u00e1 esta a resultante que deseja o Sr. Presidente da Rep\u00fablica? Se assim o quiser, n\u00e3o estar\u00e1 sintonizado com o que \u00e9 melhor para a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nConcedo um aparte ao ilustre Deputado Paulo Guedes.\r\nO Sr. Paulo Guedes - Deputado Odair Cunha, primeiro quero parabeniz\u00e1-lo por trazer novamente \u00e0 tribuna desta Casa um assunto t\u00e3o importante para o povo brasileiro. N\u00f3s temos que ficar atentos a tudo o que est\u00e1 acontecendo aqui, nesses quase 100 dias de completo desgoverno no nosso Pa\u00eds. Esta reforma da Previd\u00eancia, Deputado Odair, como V.Exa. acabou de dizer, fere o trabalhador brasileiro. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir isso! V.Exa. \u00e9 um Deputado do sul de Minas Gerais; eu estou no outro extremo, no norte do Estado. Para V.Exa. ter uma ideia, Deputado Odair, esta reforma representa praticamente o sucateamento total das cidades mais pobres, como as da minha regi\u00e3o, do norte, do Jequitinhonha, e as de todo o Nordeste do Pa\u00eds. A Previd\u00eancia Social que \u00e9 paga hoje aos trabalhadores rurais representa quase tr\u00eas vezes o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o de todos os Munic\u00edpios da regi\u00e3o em que eu atuo. Ou seja, se esta reforma for aprovada, n\u00f3s teremos uma quebradeira generalizada. Teremos que fechar as Prefeituras, os Munic\u00edpios, o com\u00e9rcio de toda aquela regi\u00e3o. \u00c9 como se fosse um atestado de morte para todos os Munic\u00edpios brasileiros mais pobres. Por isso, quero parabeniz\u00e1-lo por trazer, em sua fala, em seu discurso, esse assunto. E quero tamb\u00e9m dizer a V.Exa. que n\u00f3s estamos rodando. Esse final de semana, fui a mais de 10 cidades do Vale do Jequitinhonha. Estamos mobilizando toda a sociedade, para tamb\u00e9m sensibilizar os Deputados desta Casa. N\u00e3o podemos admitir que, mais uma vez, os bancos, os poderosos venham impor os seus interesses aqui nesta Casa, fazendo com que esta Casa, mais uma vez, penalize os mais pobres, penalize as regi\u00f5es mais carentes do nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, parab\u00e9ns, Deputado Odair! Estamos juntos nessa luta contra a reforma da Previd\u00eancia, contra o completo desgoverno que toma conta do nosso Pa\u00eds!\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Muito obrigado, Deputado Paulo Guedes.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Rui Falc\u00e3o.\r\nO Sr. Rui Falc\u00e3o - Caro companheiro Deputado Odair, V.Exa. desfia um rol de maldades e crueldades com tanta propriedade que eu n\u00e3o sei como o Governo insiste em prosseguir para esfolar o povo brasileiro. \u00c9 uma determina\u00e7\u00e3o t\u00e3o grande, um fanatismo t\u00e3o grande, que eu tenho dito, colega Odair, que eles transformaram a reforma da Previd\u00eancia numa quest\u00e3o de f\u00e9 e parecem ver a reforma da Previd\u00eancia como se fosse a reforma da provid\u00eancia.\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Obrigado, Deputado Rui Falc\u00e3o e Deputado Paulo Guedes. Ambos enriquecem a minha reflex\u00e3o nesta tarde.\r\nEu acrescento um quarto item que \u00e9 aumentar o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para se ter acesso ao benef\u00edcio previdenci\u00e1rio. Isso significar\u00e1 excluir milh\u00f5es de brasileiros da possibilidade de terem um final de vida minimamente digno.\r\nDigo isso, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, porque hoje temos 50% dos trabalhadores deste Pa\u00eds na informalidade. Isso significar\u00e1 condenar essas pessoas a uma situa\u00e7\u00e3o de indig\u00eancia.\r\nSr. Presidente, o quinto ponto que eu trago - logo concederei um aparte ao Deputado Reginaldo Lopes - \u00e9 aumentar o tempo e a forma de contribui\u00e7\u00e3o para a aposentadoria rural. Isso \u00e9 n\u00e3o reconhecer o Brasil rural que somos. \u00c9 ignorar que a face mais perversa da exclus\u00e3o social se d\u00e1 no campo deste Pa\u00eds, que t\u00e3o precocemente inicia a sua atividade laboral.\r\nSe essa medida prosperar, teremos um Brasil rural idoso exclu\u00eddo de condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas necess\u00e1rias \u00e0 sobreviv\u00eancia humana.\r\nConcedo um aparte ao ilustre Deputado Reginaldo Lopes.\r\nO Sr. Reginaldo Lopes - Obrigado, Deputado Odair Cunha. Quero parabeniz\u00e1-lo pelo excelente, extraordin\u00e1rio pronunciamento. Essa mat\u00e9ria que V.Exa. traz para esta Casa no seu Grande Expediente \u00e9 a mat\u00e9ria mais importante para a vida do nosso povo. A mat\u00e9ria da reforma da Previd\u00eancia n\u00f3s temos que debater com a sociedade brasileira e mostrar para a sociedade brasileira, mais uma vez, que lamentavelmente parte da elite brasileira nunca colocou o povo no or\u00e7amento p\u00fablico e agora querer tir\u00e1-lo da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. \u00c9 um grande equ\u00edvoco de parte dessa elite, em especial de parte dos empres\u00e1rios brasileiros que produzem para aquele que n\u00e3o \u00e9 especulador, que n\u00e3o \u00e9 do sistema financeiro. Tirar 1 trilh\u00e3o da economia brasileira em 10 anos \u00e9 criar mais um obst\u00e1culo para a retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro, porque, de fato, s\u00e3o os pobres que consomem neste Pa\u00eds. E essa reforma da Previd\u00eancia acaba com o mercado interno, j\u00e1 t\u00e3o abalado pelos quase 30 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras sem renda. Portanto, V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns! N\u00f3s temos que ocupar as ruas, convencer o povo brasileiro e retomar o di\u00e1logo com parte do empresariado brasileiro, para mostrar que essa reforma da Previd\u00eancia prejudicar\u00e1 muito a economia brasileira. Parab\u00e9ns!\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Obrigado, Deputado Reginaldo Lopes. Tamb\u00e9m a fala de V.Exa. enriquece o nosso debate aqui.\r\nO outro ponto que trago, Sr. Presidente, \u00e9 que impor regras de transi\u00e7\u00e3o extremamente duras penaliza os trabalhadores da ativa e desconsidera a l\u00f3gica existente em nosso sistema previdenci\u00e1rio, que \u00e9 a da solidariedade, em que prevalece um pacto geracional. Nele, os trabalhadores de hoje contribuem para o pagamento dos trabalhadores de ontem. Qualquer regra de transi\u00e7\u00e3o deve levar em conta uma gera\u00e7\u00e3o; qualquer proposta fora disso subverte o pacto estatu\u00eddo at\u00e9 aqui e imp\u00f5e um empobrecimento aos trabalhadores e trabalhadoras do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, ilustres pares, o combate aos privil\u00e9gios que ainda restarem em nosso sistema previdenci\u00e1rio, em especial nos regimes pr\u00f3prios da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios, n\u00e3o serve como justificativa para o desmonte da seguridade social em nosso Pa\u00eds. Uma verdadeira reforma da Previd\u00eancia deveria focar na retirada de privil\u00e9gios, no combate \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o e na retomada do crescimento do Pa\u00eds, com gera\u00e7\u00e3o de emprego e distribui\u00e7\u00e3o de renda.\r\nConcedo um aparte ao nobre Deputado Alexandre Padilha.\r\nO Sr. Alexandre Padilha - Querido Deputado Odair Cunha, ouvindo o pronunciamento de V.Exa. na defesa dos direitos da maioria do povo brasileiro, eu lembro quando V.Exa. foi Relator do Fundo Nacional de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social nesta Casa. Na primeira iniciativa popular aprovada nesta Casa, V.Exa. foi o Relator do fundo que, na pr\u00e1tica, foi o embri\u00e3o do Minha Casa, Minha Vida, foi o primeiro passo, durante o Governo Lula, para construirmos o Minha Casa, Minha Vida. Infelizmente, Deputado Odair Cunha, o que n\u00f3s vemos no atual Governo \u00e9 a paralisa\u00e7\u00e3o das obras do Minha Casa, Minha Vida - h\u00e1 milhares, milh\u00f5es de pessoas na expectativa de receberem suas casas -, e n\u00e3o s\u00f3 do Minha Casa, Minha Vida. Ontem saiu a not\u00edcia da paralisa\u00e7\u00e3o da Farm\u00e1cia Popular. As pessoas que t\u00eam hipertens\u00e3o, diabetes e tomam medicamentos de forma cont\u00ednua est\u00e3o indo atr\u00e1s do rem\u00e9dio na Farm\u00e1cia Popular e n\u00e3o podem receber essa medica\u00e7\u00e3o devido \u00e0 irresponsabilidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O Governo Bolsonaro maltrata os pobres, como V.Exa. est\u00e1 falando na proposta de destrui\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia P\u00fablica.\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Muito bem, Deputado Alexandre Padilha. Para corroborar com o que disse V.Exa. ao lembrar de um epis\u00f3dio importante da minha vida Parlamentar aqui nesta Casa, eu tive outro ainda, logo no in\u00edcio do Governo do Presidente Lula, quando tive a oportunidade de relatar a medida provis\u00f3ria que criou o Programa Bolsa Fam\u00edlia. S\u00e3o programas importantes, que diminuem a desigualdade social no nosso Pa\u00eds.\r\nMas, sem d\u00favida nenhuma, do ponto de vista das pol\u00edticas p\u00fablicas de Seguridade Social do nosso Pa\u00eds, de enfrentamento \u00e0 pobreza no nosso Pa\u00eds, o ataque \u00e0 Previd\u00eancia P\u00fablica \u00e9 o mais perverso, o mais perigoso de todos a que n\u00f3s assistimos at\u00e9 agora.\r\nSrs. e Sras. Parlamentares, os efeitos mais perversos e nefastos da decis\u00e3o que viermos a tomar quando da vota\u00e7\u00e3o dessa PEC ser\u00e3o sentidos daqui a 30, 40 anos.\r\nAo final, Sr. Presidente, quero fazer outro registro aqui, n\u00e3o menos importante. Quero saudar a Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil - CNBB, que lan\u00e7ou a Campanha da Fraternidade deste ano com o tema \"Fraternidade e Pol\u00edticas P\u00fablicas\" e com o lema \"Ser\u00e1s libertado pelo direito e pela justi\u00e7a\".\r\nPois bem, Sras. e Srs. Parlamentares, os bispos do Brasil, h\u00e1 1 ano, anteviram o que estar\u00edamos a viver em nosso Pa\u00eds. Nunca uma pol\u00edtica p\u00fablica t\u00e3o importante para os mais pobres foi atacada de morte como a seguridade social est\u00e1 sendo agora destru\u00edda pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019.\r\nEssa Campanha da Fraternidade h\u00e1 de mobilizar e conscientizar os milh\u00f5es de brasileiros sobre o que est\u00e1 a ocorrer em Bras\u00edlia: um verdadeiro desmonte do nosso sistema previdenci\u00e1rio.\r\nOra, senhores e senhoras, se queremos um Brasil mais justo, solid\u00e1rio, que garanta aos seus filhos as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para uma vida digna, haveremos de nos mobilizar e impedir o avan\u00e7o e a aprova\u00e7\u00e3o de uma proposta dessa natureza, que, com certeza, produzir\u00e1 uma legi\u00e3o de idosos e idosas miser\u00e1veis nos campos e nas cidades deste nosso imenso Pa\u00eds.\r\nConcedo a palavra ao nobre Deputado Enio Verri.\r\nO Sr. Enio Verri - Obrigado, nobre Deputado Odair Cunha. Quero parabenizar V.Exa. pela interven\u00e7\u00e3o, em especial esse destaque que V.Exa. deu agora \u00e0 nota da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Essa reforma da Previd\u00eancia vem acentuar a mis\u00e9ria deste Pa\u00eds, fazendo com que as trabalhadoras e os trabalhadores trabalhem muito mais e se aposentem com muito menos. Um aspecto que \u00e9 muito pouco dito, al\u00e9m da capitaliza\u00e7\u00e3o que V.Exa. salientou com muita autoridade, \u00e9 o custo da transi\u00e7\u00e3o. Afinal de contas, se a popula\u00e7\u00e3o que entra no mercado vai utilizar o m\u00e9todo de capitaliza\u00e7\u00e3o, e o pessoal mais idoso tem o sistema antigo, quanto vai custar isso para o Pa\u00eds, para esse pessoal mais antigo, que ainda tem um modelo anterior da Previd\u00eancia, baseada na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, da seguridade social? A avalia\u00e7\u00e3o que se tem \u00e9 que chegue a quase 7 trilh\u00f5es de reais. Ou seja, Paulo Guedes, que diz que pretende economizar com essa reforma da Previd\u00eancia, que \u00e9 um crime, 1 trilh\u00e3o e 100 bilh\u00f5es de reais em 10 anos, vai pagar, para obter essa economia, mais de 6 trilh\u00f5es de reais. Essa reforma \u00e9 uma farsa. Na verdade, o que ele est\u00e1 fazendo \u00e9 um grande plano de previd\u00eancia para os bancos, em que os bancos ganhar\u00e3o cada vez mais, e a popula\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 cada vez mais pobre. Por isso, parab\u00e9ns pela interven\u00e7\u00e3o de V.Exa.!\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Obrigado, Deputado Enio.\r\nConcedo a palavra ao nobre Deputado Rog\u00e9rio Correia.\r\nO Sr. Rog\u00e9rio Correia - Deputado Odair Cunha, em primeiro lugar, quero parabeniz\u00e1-lo pelo seu trabalho aqui na C\u00e2mara Federal. N\u00f3s pudemos estar juntos tamb\u00e9m em Minas Gerais, com experi\u00eancias positivas no Governo Fernando Pimentel, V.Exa. como Secret\u00e1rio de Governo, e realizamos boas parcerias. Infelizmente, o clima no Brasil \u00e9 um clima p\u00e9ssimo, de perda de direito para os trabalhadores, como j\u00e1 foi aqui afirmado. Essa reforma da Previd\u00eancia \u00e9 algo feito para os banqueiros. S\u00e3o 12 trilh\u00f5es de reais, e os banqueiros v\u00e3o tomar conta desse recurso para que a poupan\u00e7a dos trabalhadores enrique\u00e7a mais ainda os bancos. Esse \u00e9 o \u00fanico interesse que t\u00eam Paulo Guedes e Bolsonaro. Como foi dito aqui, n\u00e3o o nosso Paulo Guedes, Deputado Federal aqui presente, mas o Paulo Guedes do Bolsonaro, aquele que quer tirar dos pobres 1 trilh\u00e3o de reais para fazer a transi\u00e7\u00e3o para o regime dos banqueiros e entregar a eles 12 trilh\u00f5es de reais. \u00c9 esta conta que faz Bolsonaro: retira 1 trilh\u00e3o de reais dos pobres, inclusive daqueles do BPC, os que recebem PIS/PASEP, trabalhadores rurais, professoras, tanto do Regime Geral como do Regime Pr\u00f3prio da Previd\u00eancia. Ele faz a economia, nas costas dos trabalhadores, de 1 trilh\u00e3o de reais, e depois vai colocar 12 trilh\u00f5es de reais para os banqueiros deitarem e rolarem. \u00c9 muita cara de pau propor isso no Brasil em vez de propor uma reforma tribut\u00e1ria que possa dividir renda!\r\nDeputado Odair, eu retomei um projeto de lei - inclusive, eu gostaria da sua opini\u00e3o - do nosso Deputado e tamb\u00e9m Ministro da Previd\u00eancia Social Ricardo Berzoini. Trata-se de um projeto de lei importante, que visa taxar lucros e dividendos das grandes empresas, que no Brasil n\u00e3o s\u00e3o pagos. Calcula-se que isso daria aos cofres p\u00fablicos 500 bilh\u00f5es de reais, taxando-se os muito ricos em 15%, o que n\u00e3o \u00e9 absurdo nenhum. Esse projeto precisa andar nesta Casa. N\u00f3s precisamos discutir uma reforma tribut\u00e1ria que fa\u00e7a justi\u00e7a. Esse \u00e9 o primeiro ponto. Mas parece que \u00e9 cada um por si. Agora, o Dallagnol, al\u00e9m do 2,5 bilh\u00f5es de reais, j\u00e1 est\u00e1 gastando, por conta, mais de 6 bilh\u00f5es de reais de um acordo que fez com a Odebrecht para que pudesse inclusive manter o Presidente Lula preso, injustamente, l\u00e1 no Paran\u00e1. Ele j\u00e1 est\u00e1 gastando esse recurso. N\u00f3s estamos tomando as medidas cab\u00edveis, como o Deputado Solla j\u00e1 colocou. Eu queria aproveitar a oportunidade para convidar todos e todas, inclusive o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, para uma reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, na qual vamos discutir sobre uma representa\u00e7\u00e3o da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados, assinada por todos os integrantes da Mesa, que questionam e pedem ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o medidas duras contra o uso dos 2,5 bilh\u00f5es de reais por uma entidade privada da qual o Dallagnol ia tomar conta. De repente, ele tem mais 6,8 bilh\u00f5es de reais de outra conta! Deputado Odair, o que est\u00e1 acontecendo no Brasil do Governo Bolsonaro \u00e9 algo inacredit\u00e1vel! A presen\u00e7a de V.Exa. aqui \u00e9 fundamental para o combate a esses absurdos. Parab\u00e9ns!\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Obrigado, Deputado Rog\u00e9rio Correia. A fala de V.Exa. ilustra e engrandece o nosso debate aqui.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, no in\u00edcio da minha fala, eu disse que retorno a este Parlamento com esperan\u00e7a. Ao encerrar, renovo essa esperan\u00e7a de que haveremos de votar nesta Casa Legislativa seguindo n\u00e3o os interesses do sistema financeiro norte-americano, mas, sim, os interesses do povo brasileiro, portanto, contra essa malfadada proposta de destrui\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia p\u00fablica no nosso Pa\u00eds.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Jos\u00e9 Medeiros.\r\nO Sr. Jos\u00e9 Medeiros - Muito obrigado, Deputado Odair. Quero apenas fazer um contraponto, sen\u00e3o o debate vai ficar muito desequilibrado, pois todos falaram a favor. Deputado, n\u00f3s estamos num momento da economia do Brasil em que \u00e9 preciso fazer ajustes. N\u00f3s precisamos de emprego para a nossa popula\u00e7\u00e3o. O Brasil precisa se organizar para se tornar amig\u00e1vel e atrativo, para que as pessoas possam investir aqui. O desequil\u00edbrio das contas da Previd\u00eancia \u00e9 um norteador negativo para quem quer investir, porque o cara diz: \"Este Pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 solvente\".\r\nO pr\u00f3prio Presidente Lula, h\u00e1 pouco, durante o mandato da Presidente Dilma, defendia uma reforma da Previd\u00eancia. Ent\u00e3o, eu queria deixar uma provoca\u00e7\u00e3o, at\u00e9 para levantar a bola para V.Exa. cortar: qual seria o caminho? N\u00e3o vou falar de cobran\u00e7a de d\u00edvidas nem de dividendos, porque isso n\u00e3o foi feito. Passaram-se 14 anos e o PT n\u00e3o fez nada disso. O que poder\u00edamos fazer para ser um pa\u00eds atrativo? Continuaremos com esse rombo? Daqui a uns dias, n\u00e3o conseguiremos arcar com os pagamentos. Esse \u00e9 o grande desafio que se imp\u00f5e a todos n\u00f3s.\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Deputado Jos\u00e9 Medeiros, agrade\u00e7o a V.Exa. o aparte.\r\nEu gostaria apenas de registrar que ajustes precisam ser feitos no sistema previdenci\u00e1rio, tanto \u00e9 que, como V.Exa. citou, o Presidente Lula os fez. Mas a proposta que n\u00f3s estamos debatendo neste momento, no Congresso Nacional, \u00e9 uma proposta de destrui\u00e7\u00e3o do sistema previdenci\u00e1rio, \u00e9 uma proposta que destr\u00f3i a seguridade p\u00fablica neste Pa\u00eds. \u00c9 exatamente por isso que n\u00f3s nos posicionamos contra. Ajustes podem e devem ser feitos, entretanto n\u00e3o podemos admitir a destrui\u00e7\u00e3o do sistema de prote\u00e7\u00e3o social no nosso Pa\u00eds.\r\nO Sr. C\u00e9lio Moura - V.Exa. me permite um aparte?\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Pois n\u00e3o, Deputado C\u00e9lio Moura\r\nO Sr. C\u00e9lio Moura - Deputado Odair Cunha, de Minas Gerais, quero parabeniz\u00e1-lo pelo seu pronunciamento. Realmente, essa reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma trag\u00e9dia anunciada! Como foi dito agora mesmo, os Munic\u00edpios brasileiros com menos de 50 mil habitantes correm o risco de fechar as portas. Nesses Munic\u00edpios, 75% da arrecada\u00e7\u00e3o v\u00eam da aposentadoria dos idosos que moram principalmente nas cidades do interior. O restante vive do Bolsa Fam\u00edlia. Essa reforma da Previd\u00eancia, da forma como est\u00e1 proposta, simplesmente \u00e9 um massacre dos idosos brasileiros. O Presidente Bolsonaro j\u00e1 est\u00e1 sendo classificado como um Presidente \"idosof\u00f3bico\", que persegue os idosos, que persegue os trabalhadores do campo, que persegue as mulheres! Este Presidente, que n\u00e3o debateu com o povo brasileiro, jamais disse, antes de ganhar as elei\u00e7\u00f5es, que iria fazer essa reforma! Ele sabe muito bem que jamais seria Presidente se o Presidente Lula fosse candidato. Ele tem que agradecer muito \u00e0quele Ad\u00e9lio, l\u00e1 de Juiz de Fora, em Minas Gerais, porque, se n\u00e3o fosse aquele incidente, jamais ele seria Presidente. Meu amigo Deputado Odair Cunha, meu conterr\u00e2neo, quero parabeniz\u00e1-lo pelo seu discurso e dizer que, realmente, a reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 tirando o sono do povo brasileiro.\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Obrigado, Deputado C\u00e9lio Moura.\r\nTem a palavra, para um aparte, o Deputado Bira do Pindar\u00e9.\r\nO Sr. Bira do Pindar\u00e9 - Deputado Odair Cunha, eu queria cumprimentar V.Exa. por tratar desse tema t\u00e3o relevante para o Brasil inteiro, por fazer essa discuss\u00e3o sobre a reforma da Previd\u00eancia. Quero me dirigir aos governistas que tanto perguntam qual seria a alternativa para a reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu queria que eles come\u00e7assem a pensar sobre a possibilidade de serem taxadas as grandes fortunas. Por que n\u00e3o sacrificam os de cima? Por que os de baixo t\u00eam que ser sacrificados? Isso tem que come\u00e7ar no andar de cima. Se forem taxados os banqueiros e as grandes fortunas no Brasil, o Pa\u00eds arrecadar\u00e1 mais do que esse 1 trilh\u00e3o de reais que o Sr. Paulo Guedes quer arrecadar com a reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 assim que queremos que ele comece a raciocinar. Cumprimento V.Exa. por trazer ao debate um grande tema. V.Exa. ajuda o Brasil a pensar uma alternativa para essa quest\u00e3o da Previd\u00eancia e mostra que h\u00e1 a necessidade de defender os direitos do povo. Muito obrigado.\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Deputado, \u00e9 bom lembrar que, no Governo do Presidente Lula, quando n\u00f3s t\u00ednhamos uma situa\u00e7\u00e3o de pleno emprego, o Regime Geral de Previd\u00eancia Social era superavit\u00e1rio. O Brasil precisa voltar a crescer, a gerar emprego. Como eu disse no meu discurso, hoje 50% dos trabalhadores e das trabalhadoras do Pa\u00eds est\u00e3o na informalidade. \r\nConcedo um aparte ao Deputado Marcelo Freixo.\r\nO Sr. Marcelo Freixo - Deputado Odair Cunha, obrigado pelo aparte. Quero dizer que n\u00e3o \u00e9 verdadeira a vers\u00e3o da base do Governo de que essa reforma da Previd\u00eancia, que V.Exa. pauta de forma t\u00e3o correta aqui, visa combater privil\u00e9gios. Mais de 80% - mais de 80% - da arrecada\u00e7\u00e3o que dizem que ocorrer\u00e1 com essa reforma v\u00eam de setores mais pobres: idosos, trabalhadores rurais, professores. Quem quer combater privil\u00e9gios faz reforma tribut\u00e1ria e vai nas altas fortunas. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses mais desiguais do mundo, \u00e9 o nono pa\u00eds mais desigual do mundo. Essa desigualdade aumentou nos \u00faltimos 2 anos. Essa reforma da Previd\u00eancia vai aumentar a desigualdade social. Deputado, o grande objetivo dessa reforma \u00e9 o sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 fazer com que os bancos ganhem. Eles sequer colocaram isso no texto da PEC. V.Exa. tem raz\u00e3o: eles est\u00e3o desconstitucionalizando o debate da Previd\u00eancia para trabalhar atrav\u00e9s de lei complementar. O grande objetivo \u00e9 o sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o, para fazer com que os bancos ganhem dinheiro. Querem acabar com o sistema social da Previd\u00eancia, acabar com o sistema de reparti\u00e7\u00e3o. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds desigual, mas a popula\u00e7\u00e3o mais idosa est\u00e1 no setor menos desigual. Por qu\u00ea? Porque existia uma Previd\u00eancia Social at\u00e9 este momento. Se h\u00e1 alguma possibilidade de d\u00e9ficit, vamos fazer uma proposta para combater as grandes fortunas, os privil\u00e9gios. N\u00e3o \u00e9 isso que esse texto do Governo Bolsonaro est\u00e1 trazendo para c\u00e1. Parab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Obrigado, Deputado Marcelo Freixo.\r\nConcedo um aparte ao meu ilustre conterr\u00e2neo Deputado Subtenente Gonzaga.\r\nO Sr. Subtenente Gonzaga - Obrigado, Deputado Odair Cunha. Quero aproveitar a discuss\u00e3o sobre esse tema para registrar aqui a nossa compreens\u00e3o e a nossa convic\u00e7\u00e3o de que essa PEC prejudica os militares estaduais. Est\u00e1 havendo uma narrativa de que, automaticamente, os princ\u00edpios da Previd\u00eancia dos militares federais se estender\u00e3o aos militares estaduais. Eu tenho feito o esfor\u00e7o de ler e de estudar a PEC 6/19, mas n\u00e3o consigo compreender nem enxergar que \u00e9 poss\u00edvel, do ponto de vista da PEC, do ponto de vista da Constitui\u00e7\u00e3o, estender essa aplica\u00e7\u00e3o automaticamente aos Estados. Essa \u00e9 uma narrativa falaciosa. Quero tamb\u00e9m deixar registrada a minha compreens\u00e3o e a minha posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a todo o conjunto da PEC, porque considero que nela est\u00e3o colocados fundamentos equivocados e desnecess\u00e1rios. Portanto, a PEC n\u00e3o trar\u00e1 os resultados que o Ministro Paulo Guedes tanto sustenta; trar\u00e1, sim, o aprofundamento da crise social em nosso Pa\u00eds. \r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Obrigado, Deputado.\r\nAntes de encerrar a minha fala, passo a palavra ao Deputado Joseildo Ramos.\r\nO Sr. Joseildo Ramos - Quero parabeniz\u00e1-lo pelo discurso, companheiro Deputado Odair Cunha. Essa PEC \u00e9 contradit\u00f3ria. Ela fala em cobrir um rombo, mas n\u00e3o traz \u00e0 tona o custo da transi\u00e7\u00e3o que ficar\u00e1 para o Pa\u00eds. Portanto, o texto da PEC \u00e9 contradit\u00f3rio e obscuro.\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Muito obrigado, Deputado. \r\nConcedo um aparte ao Deputado Ivan Valente.\r\nO Sr. Ivan Valente - Parab\u00e9ns, Deputado Odair Cunha! O Paulo Guedes coloca a quest\u00e3o de tr\u00eas formas: primeiro, faz chantagem ao dizer que n\u00e3o vai mais pagar o funcionalismo; depois, diz que vai desvincular as verbas da Uni\u00e3o; por \u00faltimo, diz que vai desapegar do cargo se n\u00e3o for aprovada a PEC. Essa reforma da Previd\u00eancia quer arrancar 1 trilh\u00e3o de reais dos trabalhadores. N\u00f3s queremos dizer o seguinte: desapega, Paulo Guedes!\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Sr. Presidente, antes de encerrar, eu quero agradecer os apartes de S.Exas. e dizer que renovo aqui a esperan\u00e7a de essa PEC ser derrotada nesta Casa, porque ela \u00e9 totalmente contr\u00e1ria aos interesses da maioria do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.\r\nBoa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 2788/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.788, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PNAB; a discrimina\u00e7\u00e3o dos direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PAB; o Programa de Direitos das Popula\u00e7\u00f5es Atingidas por Barragens - PDPAB; o estabelecimento de regras de responsabilidade social do empreendedor e a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, quero apenas refor\u00e7ar a posi\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores pelo voto \"sim\". Aproveito ainda a oportunidade para convocar os nossos Parlamentares para virem ao plen\u00e1rio.\r\nPrimeiro, n\u00f3s votamos \"sim\" por entender que a quest\u00e3o da seguran\u00e7a das barragens \u00e9 de pol\u00edtica nacional. Compete \u00e0 Uni\u00e3o garantir a seguran\u00e7a das barragens, n\u00e3o s\u00f3 em Minas Gerais, como tamb\u00e9m no Brasil inteiro. Segundo, nesse conjunto de projetos elaborados pelo grupo de trabalho \u00e9 fundamental que n\u00f3s ampliemos o risco econ\u00f4mico. Essa \u00e9 outra quest\u00e3o importante. Somente a amplia\u00e7\u00e3o do risco econ\u00f4mico ser\u00e1 capaz de impedir que outros desastres, a exemplo de Mariana e Brumadinho, voltem a acontecer em territ\u00f3rio mineiro ou no Brasil. O projeto ora em vota\u00e7\u00e3o amplia o risco econ\u00f4mico, por isso merece o nosso voto \"sim\".\r\nMuito obrigado, Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 importante que n\u00f3s tenhamos a oportunidade de falar, discutir, debater esta mat\u00e9ria no Congresso Nacional. Foi dito aqui, por Parlamentares e pela L\u00edder do Governo no Congresso, que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma reforma importante e que ela foi debatida com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m, noutros momentos da hist\u00f3ria, defendemos reformas, por entender que elas s\u00e3o importantes para o sistema previdenci\u00e1rio brasileiro. Ali\u00e1s, vale dizer que este Parlamento j\u00e1 votou, em outras oportunidades, seis altera\u00e7\u00f5es nas regras da seguridade social. Mas o que n\u00f3s estamos a votar neste momento, Sr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 uma reforma da Previd\u00eancia, mas um desmonte do sistema de seguridade social estatu\u00eddo na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. \u00c9 disso que n\u00f3s estamos tratando neste momento. \r\nN\u00f3s encontramos incongru\u00eancias que precisam ser modificadas, aprimoradas, mas, neste momento n\u00f3s estamos assistindo, al\u00e9m de ao desmonte, a um ajuste fiscal sobre Regime Geral da Previd\u00eancia Social, e esse ajuste fiscal est\u00e1 concentrado nos que ganham menos.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, esse ajuste fiscal est\u00e1 sendo feito em cima do Regime Geral, sendo que 63% do total dos benefici\u00e1rios do INSS ganham at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo e mais de 80% do total ganham at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. Esse ajuste fiscal, portanto,  retira dinheiro da economia popular, retira dinheiro dos que usam esses recursos para comprar alimento e rem\u00e9dio. N\u00f3s estamos fazendo um ajuste fiscal porque estamos aumentando o tempo de contribui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos fazendo com que as pessoas demorem mais tempo para ter acesso ao benef\u00edcio. Logo, teremos um regime que n\u00e3o reparte, que n\u00e3o distribui riquezas, mas, ao contr\u00e1rio, que concentra riquezas.\r\nAcho importante dizer que j\u00e1 vi Parlamentares dizerem que n\u00f3s precisamos atentar para a quest\u00e3o do Regime Pr\u00f3prio nos Estados e nos Munic\u00edpios. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 preciso ter clareza de que esta proposta n\u00e3o resolve o problema do d\u00e9ficit atual. A grande quest\u00e3o \u00e9 que isso pode causar algum equil\u00edbrio, algum al\u00edvio para o sistema previdenci\u00e1rio dos Estados e Munic\u00edpios daqui para frente, por meio, \u00e9 claro, de aumentar a taxa de contribui\u00e7\u00e3o e o tempo para que as pessoas possam se aposentar, mas n\u00e3o resolve o problema do d\u00e9ficit atual.\r\nEm 2018, em Minas Gerais, por exemplo, houve um d\u00e9ficit no Regime Pr\u00f3prio da Previd\u00eancia de 18 bilh\u00f5es de reais. Para enfrentarmos esse d\u00e9ficit, n\u00e3o adianta produzir ajustes simplesmente em cima dos trabalhadores dos Munic\u00edpios e dos Estados. \u00c9 preciso recompor, reconstruir o fundo previdenci\u00e1rio com contrapartidas da Uni\u00e3o. Para isso, buscar os recursos que temos para receber da Lei Kandir \u00e9 fundamental. Esses recursos precisam ser colocados num fundo previdenci\u00e1rio que garanta sustentabilidade aos regimes de Previd\u00eancia nos Estados e Munic\u00edpios.\r\nA quest\u00e3o \u00e9 muito mais ampla: n\u00e3o adianta fazermos ajuste fiscal em cima dos trabalhadores se n\u00e3o pensarmos modelo novo para os Estados e Munic\u00edpios. Se o Pa\u00eds voltar a crescer e se desenvolver gerando emprego e renda, o Regime Geral da Previd\u00eancia ser\u00e1 superavit\u00e1rio e ter\u00e1 equil\u00edbrio.\r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos contra.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o motivo desse requerimento de retirada de pauta \u00e9 em raz\u00e3o do fato de que n\u00f3s vamos analisar ainda dois destaques de emendas aglutinativas. N\u00f3s precisamos garantir qu\u00f3rum aqui nesta Casa, para que esses temas sejam analisados. Por exemplo, o pr\u00f3ximo destaque \u00e9 o destaque do PDT, que define 50% do ped\u00e1gio na regra de transi\u00e7\u00e3o para o Regime Geral de Previd\u00eancia Social e para o Regime Pr\u00f3prio. N\u00f3s precisamos de 308 votos neste destaque para garantir efetivamente que os efeitos nefastos dessa proposta sejam mitigados.\r\nMas agora a grande quest\u00e3o, Presidente - \u00e9 preciso que n\u00f3s saibamos ler o painel do plen\u00e1rio -, \u00e9 que V.Exa. convocou a sess\u00e3o extraordin\u00e1ria para as 9 horas da manh\u00e3. J\u00e1 passa das 12 horas, e at\u00e9 agora n\u00f3s temos apenas 290 Deputados presentes aqui no plen\u00e1rio.\r\nA grande quest\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 que quem est\u00e1, na pr\u00e1tica, amea\u00e7ando neste momento a continuidade dos trabalhos n\u00e3o s\u00e3o os Deputados de Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s queremos mitigar os efeitos nefastos dessa reforma. Por isso estamos aqui.\r\nMas os Deputados da base do Governo n\u00e3o est\u00e3o presentes no plen\u00e1rio, n\u00e3o d\u00e3o presen\u00e7a aqui e n\u00e3o contribuem efetivamente para que o debate avance. Sr. Presidente, para garantir maioria na aprova\u00e7\u00e3o dos destaques de emendas aglutinativas, n\u00f3s queremos que o Deputados estejam na totalidade presentes aqui, a fim de que esta proposta n\u00e3o corra risco de ser inviabilizada.\r\nOutra quest\u00e3o que eu quero ressaltar, Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares: ouve-se muito ainda por a\u00ed que a C\u00e2mara e o Senado - o Congresso Nacional - precisam produzir, precisam votar. N\u00f3s precisamos ter clareza de que a C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 uma Casa Legislativa, n\u00f3s estamos numa Casa Legislativa, e n\u00e3o numa f\u00e1brica legislativa, numa f\u00e1brica de leis!\r\nQuando o Parlamento n\u00e3o decide, ele est\u00e1, sim, contribuindo e decidindo. Decidir ou n\u00e3o decidir faz parte do processo democr\u00e1tico. O di\u00e1logo, o entendimento e a reflex\u00e3o fazem parte desse processo. Retirar essa mat\u00e9ria neste momento \u00e9 importante tamb\u00e9m porque n\u00f3s poderemos refletir mais e dialogar melhor com toda a sociedade sobre os efeitos dessa proposta.\r\nH\u00e1 ainda emendas aglutinativas e destaques supressivos que podem alterar o conceito e o conte\u00fado, ainda negativo, dessa proposta. N\u00f3s podemos, Sr. Presidente, retirando essa proposta, estabelecer um di\u00e1logo melhor com toda a sociedade brasileira, refletir mais e melhor sobre os efeitos desta proposta no conjunto da sociedade brasileira.\r\nPor isso, Presidente, exatamente por entender que n\u00f3s n\u00e3o estamos numa f\u00e1brica de leis, que o debate, o di\u00e1logo, o entendimento e a reflex\u00e3o fazem parte do processo democr\u00e1tico, estamos encaminhando favoravelmente a esse requerimento. Entendemos que, dessa forma, podemos diminuir os efeitos negativos dessa proposta. E mais ainda: para que essa proposta possa ter esses efeitos, n\u00f3s precisamos garantir pleno qu\u00f3rum para vota\u00e7\u00e3o.\r\nA esta hora - estamos no in\u00edcio da tarde, a sess\u00e3o deveria ter come\u00e7ado \u00e0s 9 horas da manh\u00e3 - ainda n\u00e3o temos o qu\u00f3rum necess\u00e1rio para aprovar uma emenda constitucional, que precisa de pelo menos 308 votos. Exatamente por esse motivo, para garantir esse qu\u00f3rum, para diminuir os efeitos negativos dessa reforma, n\u00f3s encaminhamos favoravelmente ao requerimento de retirada de pauta.\r\n\u00c9 bom dizer ainda que neste momento n\u00e3o temos os 308 votos necess\u00e1rios.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRE\u00c7O, CAF\u00c9, MONTANHA, CABO VERDE (MG).",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica efetiva de garantia dos pre\u00e7os remunerat\u00f3rios da produ\u00e7\u00e3o cafeeira, em especial para os produtores de caf\u00e9 em montanha. Encontro do orador com cafeicultores no Munic\u00edpio de Cabo Verde, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, cumprimento V.Exa. e todos os pares desta Casa Legislativa.\r\nTrago hoje uma anota\u00e7\u00e3o que julgo das mais importantes para o Estado de Minas Gerais e que tem a ver com a situa\u00e7\u00e3o dos produtores de caf\u00e9 naquele Estado.\r\nO Brasil \u00e9 o maior produtor de caf\u00e9 do mundo. Somos um dos maiores consumidores de caf\u00e9 do mundo. N\u00f3s fizemos o nosso dever de casa, no que diz respeito \u00e0 melhoria da produtividade. N\u00f3s nos tornamos um pa\u00eds que produz mais com menos \u00e1rea plantada. N\u00f3s investimos em pesquisa, investimos em tecnologia. Agora, Sra. Presidente, o que precisamos neste momento \u00e9 que haja um programa efetivo que garanta renda para o produtor de caf\u00e9 em todo o nosso Pa\u00eds, em especial para os produtores de caf\u00e9 em montanha, onde a mecaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda pequena.\r\nN\u00f3s precisamos garantir que haja um pre\u00e7o que remunere o produtor de caf\u00e9. Temos assistido a uma total aus\u00eancia de pol\u00edtica do Governo Federal para o setor. Em outros momentos, tivemos um programa chamado PEPRO - Pr\u00eamio Equalizador pago ao Produtor. Um pr\u00eamio era pago ao produtor para se garantir pre\u00e7o m\u00ednimo. J\u00e1 tivemos, em outros momentos da hist\u00f3ria, op\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de caf\u00e9, garantindo um hist\u00f3rico regulador do produto.\r\nPrecisamos de uma pol\u00edtica efetiva que garanta um pre\u00e7o remunerat\u00f3rio. Em favor disso, Sra. Presidenta, e para chamar a aten\u00e7\u00e3o de todo o nosso Pa\u00eds para a situa\u00e7\u00e3o da cafeicultura de montanha, no pr\u00f3ximo dia 12 estaremos na cidade de Cabo Verde, no sul de Minas Gerais, \u00e0s 9 horas, na pra\u00e7a central desse Munic\u00edpio, com lideran\u00e7as da cafeicultura daquela cidade e de toda a regi\u00e3o. Fomos convocados l\u00e1 pelo presidente do sindicato, o Tuzinho. N\u00f3s vamos chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que hoje, no nosso Pa\u00eds, n\u00e3o existe uma pol\u00edtica para o setor do caf\u00e9.\r\n\u00c9 fundamental que o Estado se movimente no sentido de garantir, no caso, um pre\u00e7o remunerat\u00f3rio.\r\nEm Cabo Verde, no dia 12 de agosto, \u00e0s 9 horas, chamaremos a aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de haver uma pol\u00edtica para o setor do caf\u00e9 no Brasil.\r\nUm grande abra\u00e7o!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO CAF\u00c9 (OIC), EXCLUS\u00c3O, BRASIL, REUNI\u00c3O, LONDRES, INGLATERRA, CAFEICULTURA.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Motivo da exclus\u00e3o do Brasil de reuni\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Caf\u00e9, realizada em Londres, Inglaterra. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a cafeicultura nacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. e cumprimento todos os pares.\r\nQuero apenas registrar um fato que, infelizmente, ocorre no cen\u00e1rio internacional envolvendo o nosso Pa\u00eds. O Governo brasileiro n\u00e3o honrou o seu compromisso de anuidade com a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Caf\u00e9, raz\u00e3o pela qual o Brasil, durante esta semana, numa reuni\u00e3o em Londres, n\u00e3o p\u00f4de participar dos comit\u00eas espec\u00edficos e nem mesmo votar durante a sess\u00e3o daquela organiza\u00e7\u00e3o.\r\nInfelizmente, Sra. Presidente, este \u00e9 o comportamento do Governo brasileiro, num momento em que o caf\u00e9 passa por uma situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil. Os pre\u00e7os n\u00e3o s\u00e3o pre\u00e7os remunerat\u00f3rios aos produtores. N\u00f3s n\u00e3o temos do Governo nenhum tipo de aten\u00e7\u00e3o a este setor t\u00e3o importante para Minas Gerais e para o Brasil. Os pre\u00e7os n\u00e3o s\u00e3o remunerat\u00f3rios. N\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma pol\u00edtica espec\u00edfica. \u00c9 fundamental que, em momentos de crise, haja a interven\u00e7\u00e3o do Estado.\r\nNeste ano, no momento em que a safra foi alta e os pre\u00e7os foram baixos, n\u00f3s n\u00e3o tivemos nenhum programa que pagasse algum pr\u00eamio ao produtor, n\u00e3o tivemos op\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de caf\u00e9. Todos esses instrumentos atestados pela pol\u00edtica brasileira poderiam ter sido implementados. N\u00e3o tivemos alongamento e nenhum prazo de espera das d\u00edvidas dos produtores.\r\nEsse epis\u00f3dio ocorrido em Londres \u00e9 mais um triste exemplo da falta de compromisso e do descaso do Governo do Presidente Jair Bolsonaro com a cafeicultura brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, EMPRESA ESTATAL, PREJU\u00cdZO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Inevit\u00e1veis preju\u00edzos \u00e0s companhias estaduais de saneamento, no caso de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261 ,de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, vou falar daqui mesmo, deste microfone, apenas para registrar que n\u00f3s temos previsto esta semana um debate importante no plen\u00e1rio da Casa sobre a revis\u00e3o da lei, do marco legal do saneamento.\r\nEu sei de todo o esfor\u00e7o realizado na Comiss\u00e3o para se buscar um modelo que atraia novos investimentos para uma \u00e1rea que todos n\u00f3s julgamos de fundamental import\u00e2ncia. O problema \u00e9 que o projeto que est\u00e1 sendo debatido neste momento n\u00e3o atrai novos investimentos, Deputado Domingo S\u00e1vio. Ele substitui o investimento p\u00fablico, na medida em que retira a titularidade de \u00e1reas de Munic\u00edpios menores, retira dos Munic\u00edpios a compet\u00eancia origin\u00e1ria de se tratar e transfere para uma lei estadual para se formarem blocos, sem considerar a autonomia dos pr\u00f3prios Munic\u00edpios.\r\nDe alguma maneira, na medida em que acaba com o contrato-programa, ele retira a possibilidade de serem feitos investimentos com subs\u00eddios cruzados. Em Minas Gerais, esses subs\u00eddios s\u00e3o fundamentais. A tarifa de \u00e1gua com valor agregado em regi\u00f5es mais abastecidas, com maior facilidade econ\u00f4mica, vem a subsidiar a a\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica em outras regi\u00f5es. Isso, por exemplo, esse projeto inviabiliza.\r\nEsse projeto do novo marco legal do saneamento destr\u00f3i o valor das companhias estaduais. Posso assegurar a V.Exa., Deputado Domingos, que \u00e9 do nosso glorioso Estado de Minas Gerais, que a nossa companhia de saneamento vai perder o seu valor.\r\nQuando n\u00f3s deixamos a Companhia de Saneamento de Minas Gerais - COPASA, o valor da a\u00e7\u00e3o era de 60 reais, em 2 de janeiro de 2019. S\u00e3o companhias de capital aberto que prestam, sim, um servi\u00e7o. Podem ocorrer problemas, mas sempre se pode aprimorar. Trata-se, portanto, de companhias que prestam um servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade.\r\nDesse modo, esse projeto destr\u00f3i n\u00e3o s\u00f3 a COPASA, mas tamb\u00e9m todas as companhias estaduais de saneamento. \u00c9 preciso que esta Casa, ao debater essa mat\u00e9ria, esteja atenta para a quest\u00e3o de que n\u00e3o atrai novos investimentos, retira das companhias estaduais a possibilidade e n\u00e3o agrega novos investimentos em uma \u00e1rea t\u00e3o importante como o saneamento b\u00e1sico no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RECURSOS H\u00cdDRICOS, ECONOMIA, PREJU\u00cdZO, FURNAS CENTRAIS EL\u00c9TRICAS, MINAS GERAIS, GEST\u00c3O, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nRECURSOS H\u00cdDRICOS, RESERVAT\u00d3RIO D'\u00c1GUA, COMIT\u00ca GESTOR, CRIA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador com danos econ\u00f4micos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o causados pela varia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel da Usina Hidrel\u00e9trica de Furnas, no Estado de Minas Gerais, resultante da falta de planejamento do Operador Nacional do Sistema. An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de cria\u00e7\u00e3o de comit\u00ea gestor dos reservat\u00f3rios, destinada \u00e0 busca de solu\u00e7\u00e3o para a baixa dos reservat\u00f3rios  do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, trago a esta tribuna um tema que tem feito da vida de muitas pessoas um drama recorrente. Desde 1958, quando se come\u00e7ou a constru\u00e7\u00e3o da usina hidrel\u00e9trica de Furnas, a popula\u00e7\u00e3o sul-mineira convive com a realidade do reservat\u00f3rio de Furnas. Nesses mais de 60 anos, o reservat\u00f3rio de Furnas se incorporou \u00e0 paisagem da nossa regi\u00e3o. A nossa economia regional se adaptou ao \"mar de Minas\", o lago de Furnas - s\u00e3o 34 Munic\u00edpios lindeiros; 3.500 quil\u00f4metros de margem, um vasto territ\u00f3rio de 1.440 quil\u00f4metros quadrados.\r\nOra, Sras. e Srs. Parlamentares, o que estamos a questionar neste momento \u00e9 se \u00e9 justo impor de maneira c\u00edclica um sofrimento psicol\u00f3gico e um dano econ\u00f4mico a uma popula\u00e7\u00e3o que durante esses 60 anos se v\u00ea atingida pela varia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel do lago. Parece-nos que n\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 justo que a popula\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o sempre arque com os custos da falta de investimentos na diversifica\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o podemos admitir que o planejamento do uso do reservat\u00f3rio se d\u00ea sem levar em conta a popula\u00e7\u00e3o lindeira. N\u00e3o podemos admitir a falta de previsibilidade de longo prazo no despacho de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica por parte do Operador Nacional do Sistema.\r\nNeste momento, apelamos para sensibilizar o Governo Federal, a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica e o Operador Nacional do Sistema para que revejam o seu planejamento de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica a partir desse reservat\u00f3rio. Isso \u00e9 fundamental para frearmos a baixa no n\u00edvel do reservat\u00f3rio a que estamos assistindo nesse per\u00edodo chuvoso. Mas precisamos, Sra. Presidente, de um mecanismo que seja duradouro e garanta previsibilidade no uso m\u00faltiplo das \u00e1guas.\r\n\u00c9 verdade que a baixa a que estamos a assistir em nosso Lago de Furnas n\u00e3o \u00e9 um fato exclusivo deste Governo. Ela j\u00e1 ocorreu em outros momentos da hist\u00f3ria. E \u00e9 exatamente por este fato que defendo a cria\u00e7\u00e3o de um mecanismo que garanta o controle social do n\u00edvel do reservat\u00f3rio, garantindo o uso das \u00e1guas para o consumo humano, para a gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, para a agropecu\u00e1ria, para o turismo e para a aquicultura.\r\nO que submeto aos nobres pares, pedindo o apoio, em especial, dos meus colegas da bancada de Minas Gerais, \u00e9 a proposta de cria\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea gestor dos reservat\u00f3rios.\r\nOra, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este colegiado seria parit\u00e1rio, com representantes da sociedade civil do entorno do reservat\u00f3rio e com representantes dos Governos dos Munic\u00edpios, do Estado e da Uni\u00e3o. Esse comit\u00ea seria respons\u00e1vel por elaborar e aprovar um plano de manejo para o uso do reservat\u00f3rio que: garanta o uso m\u00faltiplo das \u00e1guas; tenha dura\u00e7\u00e3o correspondente ao per\u00edodo de concess\u00e3o do empreendimento hidrel\u00e9trico; estabele\u00e7a uma cota m\u00ednima necess\u00e1ria naquele reservat\u00f3rio; o Operador Nacional do Sistema seja obrigado a atender.\r\nCom esta proposta, estaremos a encontrar uma solu\u00e7\u00e3o definitiva para o sofrimento c\u00edclico que a regi\u00e3o passa todas as vezes que n\u00f3s temos uma demanda de energia el\u00e9trica sem a consequente gera\u00e7\u00e3o de uma energia que seja barata a todos os brasileiros e brasileiras.\r\nEsta \u00e9 a contribui\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos trazendo para o debate desta Casa, Sra. Presidente, para todos os Parlamentares, de forma a encontrarmos uma solu\u00e7\u00e3o duradoura para a baixa do reservat\u00f3rio do Lago de Furnas e de todos os reservat\u00f3rios de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica que existem neste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, PARCELA, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, GARANTIA, AGRICULTOR FAMILIAR, T\u00c9CNICO AGR\u00cdCOLA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO.\r\nCONFLITO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Entraves impostos pelo Presidente Jair Bolsonaro, para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de combate ao coronav\u00edrus aprovadas pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar V.Exa. e os demais pares que nos acompanham nesta sess\u00e3o.\r\nEsta mat\u00e9ria \u00e9 fundamental porque explicita setores da economia nacional sem, no entanto, dar exclusividade a eles, na medida em que cria um processo relevante para os setores que mais precisam deste benef\u00edcio. Exatamente por isso, n\u00f3s encaminhamos favoravelmente ao PL 873, que traz outra quest\u00e3o que, para n\u00f3s, \u00e9 muito relevante: a suspens\u00e3o do pagamento das parcelas do FIES.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o para este ponto porque muitos estudantes que recorrem ao FIES em todo o Brasil est\u00e3o tendo dificuldade para pagar as parcelas e, muitas vezes, acabam preocupados com a possibilidade de seus avalistas serem acionados na Justi\u00e7a para honrar os pagamentos. Eu fico feliz por esta medida ter sido mantida pelo ilustre Relator, porque ela nos garante as condi\u00e7\u00f5es efetivas para vencermos este momento de turbul\u00eancias.\r\nOutra quest\u00e3o relevante para n\u00f3s, Sr. Presidente, que est\u00e1 explicitada, e eu vou na mesma linha do que ponderou o Deputado Vilson da Fetaemg, \u00e9 a necessidade de darmos garantias aos agricultores e \u00e0s agricultoras familiares do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s vivemos nas regi\u00f5es cafeeiras e, daqui a pouco, teremos o in\u00edcio da safra, quando muitos trabalhadores ter\u00e3o dificuldade em obter a renda necess\u00e1ria para sobreviverem. \r\nEsta renda emergencial constitui, portanto, uma salvaguarda fundamental para as pessoas atravessarem este momento de crise. Como diria Betinho, quem tem fome tem pressa. Assim, \u00e9 preciso que o Governo Federal garanta, de maneira c\u00e9lere, as a\u00e7\u00f5es que o Poder Legislativo est\u00e1 propondo, aprovando e encaminhando, para que sejam efetivadas.\r\nInfelizmente, n\u00f3s estamos assistindo neste momento a um desgoverno, em que n\u00e3o h\u00e1 entendimento entre o Ministro da Sa\u00fade e o Presidente da Rep\u00fablica. Exatamente por isso, fica dif\u00edcil implementar as a\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias. \u00c9 preciso que o Presidente da Rep\u00fablica cumpra seu papel, agilizando as propostas que a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal t\u00eam proposto e votado. Infelizmente, o Governo tem dificuldade em implementar as propostas que ajudam a economia e a sa\u00fade p\u00fablica.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMais uma vez, agrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, USO OBRIGAT\u00d3RIO, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, LOCAL P\u00daBLICO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, pe\u00e7o v\u00eania a V.Exas., uma vez que sou autor de um dos projetos que est\u00e3o sendo votados hoje.\r\nInfelizmente, v\u00e1rios Parlamentares, com a coordena\u00e7\u00e3o de V.Exa., t\u00eam que apresentar projetos de lei que parecem \u00f3bvios, como para usar m\u00e1scara em locais p\u00fablicos. N\u00f3s precisamos fazer isso, Sr. Presidente, porque infelizmente o Governo central, o Governo do Presidente Bolsonaro, foi incapaz e incompetente para estabelecer um protocolo nacional que desse conta da tarefa de organizar o combate e o enfrentamento ao coronav\u00edrus no Pa\u00eds como um todo. Infelizmente este Governo n\u00e3o tem par\u00e2metros claros, n\u00e3o tem procedimentos claros, e n\u00e3o h\u00e1 processos claros no sentido de garantirmos que haja no Pa\u00eds inteiro um procedimento claro.\r\nPor isso, o PT entende que \u00e9 necess\u00e1rio haver uma norma geral, mas \u00e9 necess\u00e1rio e devido que cada Estado, cada Munic\u00edpio...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Como vota, Deputado? \u00c9 1 minuto s\u00f3. Desculpe-me.\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Mas eu sou o Relator e pe\u00e7o v\u00eania a V.Exa. Ali\u00e1s, eu sou o autor do projeto que est\u00e1 sendo aprovado hoje.\r\n\u00c9 importante, sim, n\u00f3s garantirmos a...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, \u00e9 1 minuto s\u00f3. Se n\u00e3o respeitarmos o Regimento, eu fico com dificuldade.\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Como autor eu estou pedindo a V.Exa...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "\u00d5RIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA  PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 23, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. \r\nApenas quero registrar que o entendimento da Minoria \u00e9 de que esse projeto \u00e9 necess\u00e1rio, porque infelizmente n\u00e3o h\u00e1 uma coordena\u00e7\u00e3o nacional que garanta efetivamente par\u00e2metros claros para o conjunto da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor isso, a Minoria encaminha \"sim\" a esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, com todo o respeito ao ilustre representante do Partido Novo, a afirma\u00e7\u00e3o feita por ele n\u00e3o procede. O projeto de lei em pauta trata de uma reorganiza\u00e7\u00e3o administrativa dentro da Justi\u00e7a Federal. H\u00e1 extin\u00e7\u00e3o de cargos de ju\u00edzes substitutos e tamb\u00e9m extin\u00e7\u00e3o de Varas na Primeira Inst\u00e2ncia. Portanto, o projeto n\u00e3o cria despesa nova; trata-se de uma reorganiza\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso que a Justi\u00e7a seja imparcial e c\u00e9lere. Por isso, vamos encaminhar contra a retirada de pauta. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar V.Exa., os demais pares e o Deputado F\u00e1bio Ramalho, ilustre Relator da mat\u00e9ria.\r\nO que importa \u00e9 termos clareza de que se trata de um projeto que tramita na Casa h\u00e1 alguns anos. N\u00f3s j\u00e1 aprovamos, no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara e no Plen\u00e1rio do Senado Federal, a cria\u00e7\u00e3o de outros Tribunais Regionais Federais. No entanto, esta emenda constitucional foi declarada inconstitucional pelo Supremo Tribunal Federal, por v\u00edcio de iniciativa, exatamente porque padecia da reserva legal de iniciativa do Poder Judici\u00e1rio. \r\nQuando do envio dessa mat\u00e9ria a esta Casa Legislativa, havia um consenso no Conselho da Justi\u00e7a Federal, que observou a necessidade de haver uma altera\u00e7\u00e3o que retirasse investimentos da primeira inst\u00e2ncia, para que esses investimentos fossem colocados na segunda inst\u00e2ncia. Essa \u00e9 a raz\u00e3o central, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares. \r\nN\u00f3s estamos reorganizando a Justi\u00e7a Federal, retirando Minas Gerais do TRF1.\r\nAo fazer isso, n\u00f3s estamos retirando algo em torno de 30% a 40% do volume de processos que est\u00e3o sob a jurisdi\u00e7\u00e3o da 1\u00aa Regi\u00e3o. Isso significa dizer, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, que o Estado que mais contribui para o congestionamento de julgamentos na segunda inst\u00e2ncia ter\u00e1 um tribunal pr\u00f3prio. Isso significa dizer, senhoras e senhores, que o Distrito Federal, que o Acre, que o Amap\u00e1, que o Amazonas, que a Bahia, que Goi\u00e1s, que o Maranh\u00e3o, que Mato Grosso, que o Par\u00e1, que o Piau\u00ed, que Rond\u00f4nia, que Roraima e que o Tocantins ter\u00e3o mais celeridade na an\u00e1lise de seus processos de segunda inst\u00e2ncia. Isso \u00e9 matem\u00e1tica.\r\nQuero dizer aos Deputados do Amazonas que Tabatinga ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de ter an\u00e1lises mais c\u00e9leres de seus processos, porque a 1\u00aa Regi\u00e3o estar\u00e1 menos sobrecarregada.\r\nN\u00f3s confiamos na palavra do Presidente do STJ, que afirmou e escreveu que n\u00e3o haver\u00e1 aumento de despesa. Exatamente por isso \u00e9 importante dizer que o Tribunal de Justi\u00e7a est\u00e1, sim, submetido ao teto de gastos.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO, EMENDA, PARTIDO NOVO (NOVO), NOVO REGIME FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s queremos votar esse projeto. \r\nEu vou dizer ao Deputado que me antecedeu por que o Deputado F\u00e1bio Ramalho n\u00e3o aceita a proposta de V.Exas. do Partido Novo: porque esse texto j\u00e1 est\u00e1 no art. 12 do PL. Se V.Exas. o lerem, ter\u00e3o a clareza de que toda a Justi\u00e7a Federal, inclusive o TRF6, a ser criado, est\u00e1 submetida \u00e0 Emenda Constitucional do Teto de Gastos P\u00fablicos. Isso est\u00e1 aqui expresso! \r\nPor isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao requerimento.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, PARTIDO NOVO (NOVO), FAVOR\u00c1VEL,  PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), JURISDI\u00c7\u00c3O,  JUSTI\u00c7A FEDERAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Desconex\u00e3o entre o posicionamento do Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema, do partido Novo, a favor do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, e o discurso dos Deputados da agremia\u00e7\u00e3o contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu compreendo a pressa de V.Exa. - \u00e9 nossa tamb\u00e9m - e concordo com ela, mas eu n\u00e3o posso ouvir aqui o ilustre representante do NOVO, contrariando o que disse o seu pr\u00f3prio Governador de Minas Gerais, em audi\u00eancia, para a Associa\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes Federais do Estado de Minas Gerais no sentido de que ele apoiaria o projeto, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 aumento de despesas.\r\nN\u00e3o h\u00e1 conex\u00e3o entre o que o Governador do Partido Novo fala e faz em Minas e o que falam os representantes do partido. Eu estava assistindo aqui ao v\u00eddeo do Governador Romeu Zema, em que ele inclusive contraria a orienta\u00e7\u00e3o dos ilustres representantes do NOVO.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. para o art. 12 do projeto, que j\u00e1 diz, claramente, que esse texto constitucional est\u00e1 submetido \u00e0 Emenda Constitucional n\u00ba 95...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, parece que estou aqui cantando um samba de uma nota s\u00f3, mas \u00e9 porque o NOVO insiste em afirmar o que ouviu dizer.\r\nO projeto de lei, assinado pelo Ministro Jo\u00e3o Ot\u00e1vio de Noronha, fala em extin\u00e7\u00e3o de varas da Justi\u00e7a Federal em Belo Horizonte, fala em extin\u00e7\u00e3o de cargos e transforma\u00e7\u00e3o desses cargos de juiz em cargos de desembargador. N\u00e3o h\u00e1 aumento de despesa, tudo est\u00e1 submetido ao sistema constitucional de teto de gastos, isso est\u00e1 expresso no art. 12.\r\nOs ilustres Deputados do NOVO n\u00e3o querem ler o art. 12. Leiam! Est\u00e1 estabelecido ali que n\u00e3o haver\u00e1 aumento de despesa al\u00e9m do teto.\r\nN\u00f3s encaminhamos o voto a favor do projeto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s encaminhamos favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, que est\u00e1 suficientemente debatida.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao teto constitucional est\u00e1 atendida no art. 12. O art. 15, \u00faltimo artigo do projeto de lei ora relatado pelo Deputado F\u00e1bio Ramalho, estabelece que \"a implementa\u00e7\u00e3o desse Tribunal ser\u00e1 feita ap\u00f3s ao per\u00edodo da pandemia\", ou seja, no pr\u00f3ximo ano. Dessa forma, todas as preocupa\u00e7\u00f5es levantadas pelos ilustres Parlamentares est\u00e3o contempladas no relat\u00f3rio do Deputado F\u00e1bio Ramalho. \r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos favoravelmente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio, na medida em que ele favorece Minas Gerais e mais todos os Estados que compreendem a 1\u00aa Regi\u00e3o do TRF. \r\nUm grande abra\u00e7o e muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT compreende a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria e entende que a preocupa\u00e7\u00e3o exposta pelos demais L\u00edderes em raz\u00e3o do teto de gastos j\u00e1 est\u00e1 contemplada no art. 12.\r\nN\u00f3s estamos com esta medida, com esta proposta - e eu chamo a aten\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes para isso -, criando um subteto constitucional s\u00f3 para a segunda inst\u00e2ncia. \u00c9 lament\u00e1vel que n\u00f3s estejamos a fazer isso dessa forma, sem ser por meio de uma emenda constitucional, sem ser por meio da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, mas por uma lei ordin\u00e1ria.\r\nO segundo problema \u00e9 exatamente esse que acabei de dizer. O teto constitucional \u00e9 para a Justi\u00e7a Federal como um todo. Havendo sobra de recursos na primeira inst\u00e2ncia, pode-se aplic\u00e1-los na segunda. Havendo sobra de recursos na segunda inst\u00e2ncia, pode-se aplic\u00e1-los na primeira.\r\nN\u00f3s somos contra esse subteto constitucional. Repito isto: o art. 12 da proposta j\u00e1 compreende essa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nSomos contra o destaque do NOVO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5977/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, acerca da transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos de Juiz Federal Substituto, do Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal, em cargos de Juiz dos Tribunais Regionais Federais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, trata exatamente da transforma\u00e7\u00e3o de cargos, o que tem a ver com a compet\u00eancia privativa do Poder Judici\u00e1rio de se organizar. Parece-me que esta compet\u00eancia est\u00e1 garantida na iniciativa do Ministro Jo\u00e3o Ot\u00e1vio de Noronha. O projeto est\u00e1 contido na medida em que ele transforma cargos que j\u00e1 existem, sem o aumento de despesas.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios, novamente, \u00e0 retirada de pauta da mat\u00e9ria.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, RECEITA TRIBUT\u00c1RIA, FUNDO PUBLICO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Baixos recursos destinados ao aux\u00edlio emergencial pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Protesto contra a desvincula\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias de fundos estrat\u00e9gicos pela proposi\u00e7\u00e3o. Ambiguidade do conte\u00fado da PEC Emergencial.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero cumprimentar V.Exa. e todos os que nos acompanham, os meus colegas Parlamentares e toda a sociedade.\r\nQuero dizer a V.Exa. que vou dividir o meu tempo aqui com a Deputada Erika Kokay.\r\nObservando rigorosamente esse tempo, Sr. Presidente, quero dizer a V.Exa. que n\u00f3s tratamos aqui de uma PEC que est\u00e1 intitulada como emergencial, mas \u00e9 uma PEC de 2019. N\u00f3s enfrentamos a pandemia no ano de 2020 sem que esta mat\u00e9ria constitucional fosse enfrentada.\r\nNeste momento o Governo Jair Bolsonaro precisa dar uma resposta ao mercado financeiro. Ele faz isso quando envia uma medida provis\u00f3ria que cria um movimento de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. Neste momento, Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, ele faz com que toda a sua base se movimente no sentido de aprovar uma emenda constitucional que quer colocar na Constitui\u00e7\u00e3o uma regra permanente de ajuste fiscal, dar status a um tema - e \u00e9 importante que toda a sociedade tenha clareza disso - para resolver uma situa\u00e7\u00e3o conjuntural, circunstancial, importante, mas que \u00e9 transit\u00f3ria. O aux\u00edlio emergencial \u00e9 uma medida transit\u00f3ria, n\u00e3o merece e n\u00e3o precisa ser tratado na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\n\u00c9 importante n\u00f3s dizermos, Sr. Presidente, que, no ano de 2020, tivemos uma situa\u00e7\u00e3o menos catastr\u00f3fica. Ou seja, n\u00f3s temos neste momento uma situa\u00e7\u00e3o muito pior do ponto de vista da pandemia, pois hoje mais de 1.900 pessoas tiveram a vida ceifada em raz\u00e3o desse coronav\u00edrus. \u00c9 importante termos a clareza de que, com essas 1.900 pessoas ou essas mais de 260 mil pessoas que morreram em raz\u00e3o do coronav\u00edrus, n\u00f3s temos uma agudiza\u00e7\u00e3o dessa crise neste momento.\r\nE neste momento em que a crise sanit\u00e1ria, com seus efeitos nefastos na economia, atinge um pico, o Governo do Presidente Jair Bolsonaro destina menos recursos. Foram destinados no ano passado mais de 90 bilh\u00f5es de reais a t\u00edtulo de aux\u00edlio emergencial. Esta PEC prev\u00ea apenas 44 bilh\u00f5es no momento em que n\u00f3s temos um aumento da pandemia. No momento de aumento da pandemia, n\u00f3s temos menos prote\u00e7\u00e3o social.\r\nN\u00f3s somos contra a forma como esse tema est\u00e1 sendo tratado. Ele desvincula com essa PEC receitas importantes de fundos, como o Fundo de Seguran\u00e7a P\u00fablica, como o Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico. O mundo enfrenta o coronav\u00edrus com ci\u00eancia, com informa\u00e7\u00e3o. O Governo brasileiro retira recursos da ci\u00eancia, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s estamos na contram\u00e3o do mundo. Enquanto o mundo coloca recursos na economia para enfrentar o coronav\u00edrus, investe na ci\u00eancia e na tecnologia, o Governo brasileiro retira recursos de \u00e1reas importantes e essenciais para o enfrentamento desta pandemia ou de qualquer outra pandemia que n\u00f3s tivermos que enfrentar na vida nacional.\r\nPor isso, Presidente, n\u00f3s entendemos que o conte\u00fado dessa emenda constitucional \u00e9 equivocado, porque mistura uma regra transit\u00f3ria com uma quest\u00e3o permanente. Ent\u00e3o, de maneira permanente, produz-se um ajuste fiscal em nome de um aux\u00edlio emergencial que \u00e9 infinitamente menor do que foi disponibilizado no ano anterior.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nTransfiro a palavra, ent\u00e3o, \u00e0 Deputada Erika Kokay.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=298&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LIMITE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, REDU\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Baixos recursos destinados ao aux\u00edlio emergencial pela propositura. Submiss\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro aos interesses do mercado financeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o que me traz a esta tribuna hoje, nesses Breves Comunicados, \u00e9 exatamente a discuss\u00e3o da PEC 186.\r\nAqui n\u00f3s temos, Sr. Presidente, uma quest\u00e3o clara de uma regra transit\u00f3ria, e, em nome desta regra transit\u00f3ria, est\u00e3o implementando um arrocho fiscal na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \u00c9 lament\u00e1vel que isso ocorra neste momento da hist\u00f3ria, Presidente, pois o que n\u00f3s estamos a assistir \u00e9 uma PEC que estabelece apenas um teto de 44 bilh\u00f5es de reais para o aux\u00edlio emergencial. \r\nOra, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s estamos num momento de agudiza\u00e7\u00e3o da crise da pandemia, de seus efeitos nefastos na sa\u00fade p\u00fablica e na economia. No ano passado, o Governo Federal aportou 294 bilh\u00f5es de reais para atender 67 milh\u00f5es de pessoas. N\u00f3s precisamos de algo equivalente neste ano de 2021. N\u00f3s temos um cen\u00e1rio de deteriora\u00e7\u00e3o maior. No entanto, n\u00f3s estamos assistindo ao Governo do Presidente Jair Bolsonaro investir menos no enfrentamento \u00e0 pandemia. N\u00f3s precisamos de mais recursos.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aprovar esta PEC, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, porque ela significa arrocho fiscal, porque ela significa menos investimento em sa\u00fade; menos investimento em educa\u00e7\u00e3o; menos investimento em assist\u00eancia social; menos investimento em pol\u00edticas ambientais - e pasmem os senhores e as senhoras -; menos investimento em ci\u00eancia e tecnologia. Esta PEC vai na contram\u00e3o do mundo. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero repetir, Presidente, que n\u00f3s estamos aqui constitucionalizando um arrocho fiscal, sinalizando para os interesses do mercado financeiro. O Presidente Jair Bolsonaro faz uma patacoada na dire\u00e7\u00e3o da PETROBRAS e, para isso, precisa fazer sinais para o mercado financeiro. Faz isso quando quer vender a ELETROBRAS, quando quer vender Furnas e, neste momento, mais uma vez, entrega o povo brasileiro, os mais vulner\u00e1veis deste Pa\u00eds, \u00e0 sorte.\r\nPor isso, n\u00f3s somos contra esta PEC.\r\nUm grande abra\u00e7o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167 da Carta Magna, contido no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, eu agrade\u00e7o a V.Exa. por este 1 minuto. Quero apenas encaminhar favoravelmente a este destaque do PSB.\r\nEu estava inscrito para encaminhar favoravelmente, Sr. Presidente, porque se trata de um tema super-relevante, na medida em que esta PEC desvincula recursos de fundos de \u00e1reas importantes, como as \u00e1reas de assist\u00eancia social, de telecomunica\u00e7\u00f5es, de meio ambiente, de mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Para pagar um aux\u00edlio emergencial com valor p\u00edfio, n\u00f3s estamos desconstruindo pol\u00edticas p\u00fablicas importantes nas \u00e1reas de sa\u00fade, assist\u00eancia social e educa\u00e7\u00e3o.\r\nO aux\u00edlio emergencial \u00e9 importante, mas t\u00e3o importante quanto ele \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas fundamentais para o desenvolvimento do Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Odair, pe\u00e7o que conclua.\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Eu concluo, Presidente, dizendo que n\u00f3s temos a oportunidade hist\u00f3rica de mitigar danos com este destaque. Por isso, encaminhamos favoravelmente ao destaque do PSB.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, este destaque \u00e9 de suma import\u00e2ncia, pois trata da autonomia dos entes federados. \r\nAqui est\u00e1 a Uni\u00e3o Federal a se valer da sua possibilidade de fazer uma emenda constitucional para, Deputado Subtenente Gonzaga, tutelar Estados e Munic\u00edpios. N\u00e3o est\u00e1 dito aqui, senhoras e senhores, que n\u00f3s estamos dando autoriza\u00e7\u00e3o para que haja aumento salarial desta ou daquela categoria. O que n\u00f3s estamos buscando retirar desta emenda constitucional \u00e9 exatamente a possibilidade de a Uni\u00e3o tutelar os entes federados, que t\u00eam autonomia fiscal e financeira. \r\nPor isso, n\u00f3s somos contra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I, art. 167-A, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o Deputado que me antecedeu levantou uma quest\u00e3o que \u00e9 central, na minha opini\u00e3o. V\u00e1rios Parlamentares aqui t\u00eam dito que a aprova\u00e7\u00e3o desta medida \u00e9 importante, pois ela garante ajuste fiscal, espa\u00e7o fiscal para o pagamento do aux\u00edlio emergencial.\r\nSenhores, este texto que est\u00e1 aqui, o do art. 167-A, n\u00e3o tem nada a ver com a Uni\u00e3o, representa um arrocho fiscal em cima da autonomia dos Estados e dos Munic\u00edpios. E tamb\u00e9m n\u00e3o tem a ver s\u00f3 com a quest\u00e3o do funcionalismo, tem a ver com o incentivo fiscal necess\u00e1rio, muitas vezes, ao desenvolvimento regional de v\u00e1rias Unidades da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s entendemos que esse destaque merece ser aprovado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUMENTO, DIVIDA PUBLICA, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Marcelo Ramos a respeito de indicativos econ\u00f4micos relativos ao Governo Dilma Rousseff.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas fazer justi\u00e7a \u00e0 Presidenta Dilma em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00fameros que aqui foram anunciados pelo Deputado Marcelo Ramos, que eu aprecio, por quem eu tenho grande respeito - eu o tenho na melhor conta.\r\nV.Exa. n\u00e3o pode trazer os n\u00fameros sem considerar o fato hist\u00f3rico de que o Governo dela n\u00e3o terminou. Terminaram com o Governo da Presidenta Dilma. Terminaram com esse Governo. E o fato \u00e9 que, de 2015 para c\u00e1, n\u00f3s tivemos um aumento sens\u00edvel, porque as propostas implementadas por quem a seguiu, o Presidente Michel Temer, e, agora, pelo Presidente Jair Bolsonaro ampliam a d\u00edvida social, ampliam a desigualdade social. N\u00f3s n\u00e3o podemos comprar fatos que est\u00e3o descontextualizados.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu espero que o pessoal que acompanha a sess\u00e3o de modo virtual possa estar me ouvindo. Pe\u00e7o a V.Exa. que recomponha o meu tempo.\r\nEste destaque do PDT \u00e9 dos mais relevantes. Aqui, talvez, esteja o tost\u00e3o contra o milh\u00e3o. Os 44 bilh\u00f5es de reais que se estabelece como teto m\u00e1ximo a ser aplicado no aux\u00edlio emergencial constitui-se no peda\u00e7o de um gigante esfor\u00e7o fiscal que n\u00f3s estamos a constitucionalizar. Esta forma n\u00e3o \u00e9 a melhor: constitucionalizar um ajuste fiscal para destinar 44 bilh\u00f5es de reais, no m\u00e1ximo, ao aux\u00edlio emergencial.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, toda a sociedade que nos acompanha, \u00e9 claro e \u00f3bvio que a pandemia est\u00e1 agudizada. N\u00f3s temos um cen\u00e1rio de deteriora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social infinitamente maior do que ao que n\u00f3s assistimos e vivemos em 2020. Em 2020, o Governo Federal destinou 294 bilh\u00f5es de reais a t\u00edtulo do aux\u00edlio emergencial. \r\nN\u00f3s estamos agora, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, colocando uma trava neste pr\u00f3prio Parlamento. Ao decidir este valor, o Parlamento estar\u00e1 se autolimitando constitucionalmente, sem levar em conta a realidade quando a proposta legislativa chegar a esta Casa.\r\nQual \u00e9 o temor do Governo? Ao se destinar o aux\u00edlio emergencial para um n\u00famero menor de pessoas com valor menor, ele teme ser derrotado pelos Parlamentares. Esse \u00e9 o medo do Governo, porque quem estabelece esse teto constitucionalmente hoje o faz sem ter nome, sem ter cor, sem ter ra\u00e7a, sem identificar as pessoas. N\u00f3s queremos fazer o debate do volume de recursos sabendo quanto cada pessoa receber\u00e1. \r\n\u00c9 importante, Sr. Presidente, que esta Casa decida o aux\u00edlio emergencial por meio de proposta legislativa espec\u00edfica, que leve em conta a realidade que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nEla \u00e9 infinitamente pior do que a que n\u00f3s vivemos em 2020. Esta \u00e9 a realidade de hoje: mais de 270 mil pessoas mortas; em 24 horas, mais de 2.300 pessoas mortas. Esta realidade est\u00e1 a nos consumir, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos retirar deste Parlamento a oportunidade de discutir o valor e o n\u00famero de pessoas. \u00c9 fundamental que essa discuss\u00e3o seja feita neste Parlamento.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s somos a favor do destaque do PDT.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o que n\u00f3s queremos \u00e9 deliberar. E espero que V.Exa. n\u00e3o seja t\u00e3o generoso com a base do Governo, no sentido de n\u00f3s podermos j\u00e1 encerrar esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nPorque aqui o que temos que decidir, Presidente, \u00e9 o valor que vamos disponibilizar para o aux\u00edlio emergencial. O que o Governo prop\u00f5e \u00e9 que, ao votar \"sim\", os Parlamentares estar\u00e3o votando por um aux\u00edlio emergencial de cerca de 250 reais.\r\nN\u00f3s somos contra essa proposta, porque queremos 600 reais. E, para isso, precisamos votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=327&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nELOGIO, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), BOLSA FAM\u00cdLIA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), SECRETARIA DE MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3oat\u00e9 o limite de R$ 44.000.000.000,00 (quarenta e quatro bilh\u00f5es de reais), constante no \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, este destaque do PCdoB traz relev\u00e2ncia singular tamb\u00e9m, na mesma esteira do que foi o destaque do PDT, porque aqui se circunscreve ao limite do volume de recursos que o Governo Federal disponibilizar\u00e1 no ano de 2021 para o aux\u00edlio emergencial.\r\nOra, Srs. Parlamentares e aqueles que nos assistem pelos \u00f3rg\u00e3os de imprensa da TV C\u00e2mara, n\u00f3s estamos a votar neste momento se o aux\u00edlio emergencial ser\u00e1 de 250 reais ou de 600 reais, como querem o PCdoB, o PDT, o PSB e o PT. N\u00f3s queremos um aux\u00edlio emergencial que d\u00ea conta da tarefa que n\u00f3s temos que enfrentar neste momento. A tarefa que a conjuntura nos imp\u00f5e e nos coloca neste momento \u00e9 uma tarefa infinitamente superior \u00e0 que n\u00f3s enfrentamos em 2020.\r\nEm 2020, foram colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial mais de 290 bilh\u00f5es de reais. Nesta oportunidade de 2021, em que a crise \u00e9 maior, as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais adversas, colocam-se apenas 44 bilh\u00f5es de reais.\r\nEmendar a Constitui\u00e7\u00e3o, colocar uma trava num\u00e9rica na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica significa n\u00f3s, do Parlamento brasileiro, abrirmos m\u00e3o da nossa capacidade de fazer a leitura da circunst\u00e2ncia que o Pa\u00eds vive e calibrarmos o volume de recursos para o enfrentamento dos desafios que o Pa\u00eds tem neste momento.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ouvi aqui muitas men\u00e7\u00f5es ao Programa Bolsa Fam\u00edlia. Tive a alegria de ser Relator da medida provis\u00f3ria que criou o Programa Bolsa Fam\u00edlia l\u00e1 no Governo do Presidente Lula. L\u00e1 n\u00f3s institu\u00edmos um programa permanente de complementa\u00e7\u00e3o de renda. N\u00f3s, com outras pol\u00edticas, como a pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, como a pol\u00edtica do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, garantimos a transfer\u00eancia de recursos para milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros, dando-lhes vida digna.\r\nO que n\u00f3s estamos fazendo aqui, com o aux\u00edlio emergencial, n\u00e3o \u00e9 tratar de um programa de transfer\u00eancia de renda permanente nem de complementa\u00e7\u00e3o de renda. N\u00f3s precisamos de um aux\u00edlio que signifique a renda m\u00ednima necess\u00e1ria para aqueles desvalidos, meus amigos e amigas, companheiros e companheiras do Parlamento brasileiro. N\u00f3s precisamos garantir dignidade \u00e0 pessoa humana. O aux\u00edlio emergencial precisa cumprir essa tarefa, Sras. e Srs. Parlamentares. O grande problema dos desvios que n\u00f3s tivemos no aux\u00edlio emergencial no ano de 2020 foi que a pol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o desse aux\u00edlio emergencial n\u00e3o foi uma pol\u00edtica compartilhada, atrav\u00e9s do SUAS - Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s defendemos que a lista dos benefici\u00e1rios do aux\u00edlio emergencial seja validada pelas Secretarias Municipais de Assist\u00eancia Social. L\u00e1, sim, nos Munic\u00edpios, onde a vida acontece, h\u00e1 t\u00e9cnicos, homens e mulheres da assist\u00eancia social, comprometidos com a vida cidad\u00e3, comprometidos com o nosso povo e com a nossa gente. \u00c9 fundamental n\u00f3s termos a clareza de que o aux\u00edlio emergencial tem a coparticipa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios na elabora\u00e7\u00e3o e na defini\u00e7\u00e3o daqueles e daquelas que ser\u00e3o atendidos.\r\n\u00c9 preciso ter uma consulta pr\u00e9via. N\u00e3o pode ser apenas uma transfer\u00eancia de renda sem nenhuma contrapartida, sem que as pessoas busquem e sem que haja, l\u00e1 no Munic\u00edpio, outras pol\u00edticas complementares, a fim de melhorar a vida das pessoas.\r\n\u00c9 exatamente por isso, Presidente, que n\u00f3s achamos que o Parlamento precisa recuperar a sua condi\u00e7\u00e3o efetiva de decidir o valor a ser colocado no aux\u00edlio emergencial.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=330&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINAS GERAIS, DESRESPEITO, LISTA DE ESPERA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORNAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Den\u00fancia do Deputado Estadual Agostinho Patrus sobre a exist\u00eancia de esquema de fura-fila de vacina\u00e7\u00e3o na Secretaria de Estado de Sa\u00fade Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, enquanto n\u00f3s aguardamos aqui, na und\u00e9cima hora do dia, a chegada de mais Parlamentares para votar, eu trago a esta tribuna uma den\u00fancia feita hoje pelo Presidente da Assembleia Legislativa de Minas Gerais, o Deputado Agostinho Patrus. \r\nA den\u00fancia que o Presidente daquela Casa Legislativa traz \u00e9 da mais alta import\u00e2ncia, Presidente. Ele afirmou haver, na Secretaria de Sa\u00fade do Estado de Minas Gerais, um verdadeiro trem da alegria. O pr\u00f3prio Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade furou a fila de vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus. Lament\u00e1vel, Sr. Presidente! Quinhentas pessoas da Secretaria de Estado foram vacinadas, e o Secret\u00e1rio Carlos Eduardo, hoje, indagado pelo Deputado Agostinho Patrus sobre qual era a lista, n\u00e3o apresentou \u00e0quela Casa Legislativa a lista das pessoas que foram vacinadas. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir, como disse o Deputado Agostinho Patrus, esse verdadeiro trem da alegria, um esquema de fura-fila dentro da Secretaria de Estado de Sa\u00fade. N\u00f3s vamos amanh\u00e3 tamb\u00e9m oficiar ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para que abra uma investiga\u00e7\u00e3o, uma sindic\u00e2ncia sobre esses fatos. \r\n\u00c9 importante dizer, Sr. Presidente, que o pr\u00f3prio Presidente da Assembleia Legislativa requereu, junto com outros Parlamentares, de pronto, que a lista fosse entregue, e o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade sonegou essa informa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=345&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do requerimento de destaque para supress\u00e3o da al\u00ednea e, inciso VIII, art. 163, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00b0 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Equ\u00edvoco da venda de ativos prevista no bojo da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o destaque que ora votamos \u00e9 da mais profunda relev\u00e2ncia, porque esse tema de se incluir a obriga\u00e7\u00e3o de privatiza\u00e7\u00e3o no texto constitucional como uma norma program\u00e1tica \u00e9 totalmente estranho ao que n\u00f3s achamos que deva ser a melhor gest\u00e3o p\u00fablica. Falo a V.Exa. que esse tema de obriga\u00e7\u00e3o de venda de ativos foi enfrentado por ocasi\u00e3o da discuss\u00e3o do Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal de Estados e Munic\u00edpios. Esta obrigatoriedade caiu. No entanto, esta PEC volta com o tema novamente de maneira equivocada.\r\nAntes de encerrar, neste 1 minuto que me resta, vou falar da COPASA.\r\nO caso da COPASA de Minas Gerais \u00e9 um exemplo claro, cristalino, da inoportunidade de uma mat\u00e9ria como essa. Suponhamos que o Governo de Minas s\u00f3 tivesse a COPASA como um ativo a ser vendido. Digo a V.Exa. e aos demais pares que, se vendida, a COPASA perde a concess\u00e3o do Munic\u00edpio de Belo Horizonte. Perde, por exemplo, 50% de seu faturamento, o que significa dizer que n\u00f3s teremos uma desvaloriza\u00e7\u00e3o gigantesca da empresa e que os dividendos que essa empresa produz n\u00e3o ir\u00e3o mais para o caixa do Tesouro Estadual.\r\nO que quero dizer, ent\u00e3o, ao final, Presidente, \u00e9 que esta medida \u00e9 in\u00f3cua, ineficaz, burra, porque ela mata a galinha dos ovos de ouro como uma ideia de programa, de princ\u00edpio. \u00c9 uma medida totalmente inoportuna.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, contido no art. 1\u00ba da reda\u00e7\u00e3o dada para o segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, cumprimento V.Exas., em especial o Deputado Gerv\u00e1sio, que me antecedeu.\r\nEssa mat\u00e9ria que o PSB traz como destaque \u00e9 de muita relev\u00e2ncia. E \u00e9 importante que os Parlamentares se atentem a isso, pois n\u00f3s temos a oportunidade de corrigir um erro grave desta PEC. Por que eu digo grave, Sr. Presidente? \u00c9 verdade que ela cria o ajuste fiscal necess\u00e1rio para o pagamento dos s\u00f3 250 reais para 44 milh\u00f5es de pessoas - lembro que no ano passado se pagou este mesmo aux\u00edlio no valor de 600 reais e depois de 300 reais para quase 70 milh\u00f5es de pessoas -, mas, al\u00e9m de reduzir o valor, reduz o espectro das pessoas que ser\u00e3o atendidas por este programa, em um momento em que h\u00e1 um pico da pandemia. Mas n\u00f3s podemos corrigir isso. \r\nSe \u00e9 verdade, repito, que n\u00f3s estamos a produzir um ajuste fiscal necess\u00e1rio para o pagamento desses 250 reais, precisamos ter clareza de que este texto aqui engessa e produz ajuste fiscal sobre Estados e Munic\u00edpios, imp\u00f5e regras para Estados e Munic\u00edpios, ferindo a autonomia desses entes, que t\u00eam autonomia fiscal e financeira.\r\nOutra quest\u00e3o que julgo fundamental, Presidente, \u00e9 n\u00f3s compreendermos que, todas as vezes que fazemos um ajuste fiscal em cima do servi\u00e7o p\u00fablico, estamos a precarizar o servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nO Estado de Bem-Estar Social n\u00e3o se d\u00e1 apenas e exclusivamente por meio do acesso \u00e0 renda, sem falar que essa renda \u00e9 insuficiente para o momento que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nEu volto a lembrar aqui: o Programa Bolsa Fam\u00edlia era um programa de complementa\u00e7\u00e3o de renda. N\u00f3s precisamos de um programa que signifique a transfer\u00eancia total de renda para as pessoas, neste cen\u00e1rio de pandemia. E hoje existem mais pessoas do que ontem, porque h\u00e1 uma agudiza\u00e7\u00e3o da crise. N\u00f3s precisamos, ent\u00e3o, garantir a renda m\u00ednima necess\u00e1ria para a sobreviv\u00eancia dessas pessoas.\r\nN\u00f3s, Presidente, em vez de trabalharmos na perspectiva de produzir um ajuste fiscal que massacre, deteriore a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, dever\u00edamos trabalhar na outra ponta, na receita, taxar as grandes fortunas.\r\nN\u00f3s Precisamos, Presidente, acabar com a Lei Rouanet... Ali\u00e1s, precisamos acabar com a Lei Kandir no que diz respeito aos produtos de base mineral. Eu sou a favor da Lei Kandir para produtos de base vegetal, para produtos agropecu\u00e1rios. Mas n\u00e3o faz sentido n\u00f3s, por exemplo, em Minas Gerais, continuarmos exportando ni\u00f3bio, continuarmos exportando min\u00e9rio de ferro, continuarmos exportando min\u00e9rio de ouro, sem recebermos os impostos devidos e necess\u00e1rios. Ent\u00e3o, para o que for de matriz mineral, h\u00e1 que se voltar a tributa\u00e7\u00e3o, e este Congresso Nacional pode fazer esse trabalho.\r\nN\u00f3s precisamos, Sr. Presidente, encontrar sa\u00eddas do ponto de vista das receitas e enfrentar, por exemplo, a quest\u00e3o da Lei Kandir, garantindo que esses recursos busquem a sustentabilidade dos fundos previdenci\u00e1rios. Este \u00e9 o desafio que est\u00e1 colocado para n\u00f3s.\r\nN\u00e3o \u00e9 verdade que, se produzirmos ajuste fiscal em cima de Estados e Munic\u00edpios, vamos garantir recursos para o pagamento do aux\u00edlio emergencial.\r\nPor essa raz\u00e3o, Presidente, n\u00f3s temos a clareza da assertividade do destaque do PSB e estamos pedindo a todos os Srs. Parlamentares e as Sras. Parlamentares que nos atentemos, pois temos a oportunidade de garantir a autonomia de Estados e de Munic\u00edpios sem precarizarmos servi\u00e7os na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o e na assist\u00eancia social.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SERVIDOR P\u00daBLICO, MILITAR, EMPREGADO P\u00daBLICO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, SETOR P\u00daBLICO, MINAS GERAIS, IMPOSTO DE EXPORTA\u00c7\u00c3O, MIN\u00c9RIO, INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos e militares, da al\u00ednea a, inciso I, art. 167-A, da Carta Magna, constante no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 importante termos clareza sobre o que estamos votando neste momento. Est\u00e1-se a retirar do texto da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o o que diz respeito a servidores e empregados p\u00fablicos e militares. Os membros do Poder Legislativo, Judici\u00e1rio e Executivo continuam na trava constitucional. O que n\u00f3s estamos propondo aqui, em apoio a este destaque do PSOL, \u00e9 mitigar danos.\r\nPermitam-me aqui, Presidente Arthur Lira, Sras. e Srs. Parlamentares, repetir uma frase de Guimar\u00e3es Rosa: \"Minas s\u00e3o muitas. Por\u00e9m, poucos s\u00e3o aqueles que conhecem as mil faces das Gerais\". Ora, n\u00f3s precisamos conhecer as mil faces do Brasil, parafraseando Guimar\u00e3es Rosa. Eu poderia dizer que esta PEC trata os diferentes de maneira igual. N\u00f3s n\u00e3o podemos considerar que os Munic\u00edpios de norte a sul deste Pa\u00eds tenham realidades fiscais iguais, eles s\u00e3o diferentes. Dentro do nosso pr\u00f3prio Estado de Minas Gerais h\u00e1 realidades distintas, h\u00e1 realidades adversas. E, \u00e9 claro, n\u00f3s j\u00e1 somos contra a inclus\u00e3o de um ajuste fiscal para Estados e Munic\u00edpios no texto constitucional.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 fato que, atingido o limite de 95% da receita corrente - e algu\u00e9m disse aqui que isso n\u00f3s fazemos em nossas casas, quando as despesas est\u00e3o extrapolando e temos de cort\u00e1-las -, sim, temos de fazer cortes. No entanto, n\u00f3s n\u00e3o podemos constitucionalizar um tema desses, igualando os desiguais e desconhecendo, como diria Guimar\u00e3es Rosa, \"as mil faces das Gerais\". N\u00f3s n\u00e3o podemos desconhecer a realidade brasileira. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos culpar o servi\u00e7o p\u00fablico pelas mazelas fiscais a que estamos assistindo, sem termos clareza de que o problema fiscal dos Estados, na maioria das vezes, repito, n\u00e3o est\u00e1 nas despesas. No caso de Minas Gerais, por exemplo, o problema est\u00e1 no fundo previdenci\u00e1rio, que foi extinto; est\u00e1, como eu disse aqui, em n\u00e3o cobrarmos Imposto de Exporta\u00e7\u00e3o de produtos minerais. \r\nN\u00f3s estamos focados em espremer o servi\u00e7o p\u00fablico. Ora, Presidente, a cidadania plena se d\u00e1, quando as pessoas t\u00eam acesso a servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade. Quem presta esses servi\u00e7os na ponta s\u00e3o os servidores p\u00fablicos. \r\nAlgu\u00e9m vai dizer: \"Mas h\u00e1 servidores que ganham acima do teto, que ganham supersal\u00e1rios\". N\u00f3s temos acordo no sentido de que esses sal\u00e1rios podem ser cortados. Para a grandess\u00edssima maioria dos servidores, essa n\u00e3o \u00e9 a realidade, Presidente. N\u00f3s estamos falando de servidores municipais, daqueles que atuam nos Munic\u00edpios, onde o cidad\u00e3o bate a primeira vez, quando procura uma creche, quando procura o atendimento de um pediatra para o seu filho, no posto de sa\u00fade, na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade do seu bairro. N\u00f3s estamos desconsiderando a realidade do Brasil, buscando engessar esse tema na Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nEu entendo que essa medida \u00e9 inapropriada, inconstitucional, imp\u00f5e responsabilidades a outros entes federativos e \u00e9, sobremaneira, insens\u00edvel para com a vida daqueles e daquelas que s\u00f3 fazem uma coisa: servir. O servidor p\u00fablico \u00e9 aquele que vive para servir e deve ser respeitado por todos n\u00f3s. Essa proposta vai na contram\u00e3o desse entendimento. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, SUPRESS\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, em segundo turno, da express\u00e3o at\u00e9 o limite de R$ 44.000.000.000,00 (quarenta e quatro bilh\u00f5es de reais), constante do \u00a7 1\u00ba do art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s estamos aqui hoje debatendo este assunto da PEC Emergencial, que infelizmente significa arrocho fiscal, com o argumento de que isso viabilizaria um aux\u00edlio emergencial de 44 bilh\u00f5es de reais.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s estamos aqui para repetir o que dissemos ontem: o quadro \u00e9 grave, \u00e9 mais grave hoje do que foi no ano passado. No ano passado, o Governo Federal precisou aplicar 294 bilh\u00f5es de reais, e n\u00f3s, nas \u00faltimas 24 horas, estamos batendo o recorde de mortes. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a cada 19 horas no mundo morre um profissional de sa\u00fade que est\u00e1 no enfrentamento da COVID. Um ter\u00e7o desses profissionais de sa\u00fade est\u00e1 morrendo no Brasil. \r\nAo contr\u00e1rio do que pode parecer, n\u00f3s estamos produzindo um arrocho e um ajuste fiscal em cima daqueles e daquelas que est\u00e3o fazendo o enfrentamento ao coronav\u00edrus. Precisamos de pol\u00edticas p\u00fablicas fortes e atuantes. Precisamos garantir os recursos necess\u00e1rios para o enfrentamento dos efeitos econ\u00f4micos desta pandemia.\r\nOra, Srs. Parlamentares, Sras. Parlamentares, esses 44 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o insuficientes! O Governo do Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o confia na sua base parlamentar. O que ele busca aqui \u00e9 estabelecer um teto, porque sabe que, quando tiverem que votar por 300 reais, 250 reais ou 600 reais, os Srs. Parlamentares e as Sras. Parlamentares ter\u00e3o sensibilidade social.\r\nQuando n\u00f3s tivermos que votar o valor espec\u00edfico a ser destinado como benef\u00edcio, como aux\u00edlio emergencial, saberemos que esses 250 reais, mil reais para cada pessoa durante 4 meses, ser\u00e3o insuficientes. N\u00f3s n\u00e3o estamos tratando aqui de um aux\u00edlio que complementa a renda. O Programa Bolsa Fam\u00edlia \u00e9 um aux\u00edlio de complementa\u00e7\u00e3o de renda. Estamos falando aqui de um aux\u00edlio que precisa ser a renda emergencial, porque n\u00e3o h\u00e1 emprego, porque n\u00e3o h\u00e1 pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nN\u00f3s precisamos garantir que haja, sim, um aux\u00edlio emergencial que garanta uma alimenta\u00e7\u00e3o digna \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 disso que n\u00f3s estamos falando, Srs. Parlamentares. E \u00e9 por isso que n\u00f3s n\u00e3o podemos constitucionalizar um teto. Esse teto \u00e9 incapaz de fazer frente ao desafio que est\u00e1 sendo dado ao Governo brasileiro.\r\nN\u00f3s precisamos garantir seguran\u00e7a alimentar. E o que \u00e9 seguran\u00e7a alimentar, meus colegas Parlamentares? \u00c9 garantir que a pessoa tenha acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o na quantidade, na qualidade e na regularidade necess\u00e1rias para a sua sobreviv\u00eancia. Esses 250 reais s\u00e3o insuficientes para garantir isso \u00e0queles e \u00e0quelas que n\u00e3o t\u00eam renda alguma, que est\u00e3o sem emprego, que est\u00e3o submetidos a uma situa\u00e7\u00e3o de pen\u00faria. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos constitucionalizar esse teto. \u00c9 a oportunidade que n\u00f3s temos de revertermos essa ordem. \u00c9 a oportunidade que n\u00f3s temos de calibrar a pol\u00edtica p\u00fablica adequada para o momento que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nPor isso, eu quero, mais uma vez, pedir apoio a esse destaque do PCdoB, contando com a compreens\u00e3o do Sr. Presidente e de todos os pares desta Casa Legislativa, porque n\u00f3s temos a oportunidade de, mais uma vez, atender ao clamor da sociedade brasileira.\r\nUm grande abra\u00e7o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, REDU\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7AO, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Apoio a requerimento de destaque apresentado pelo PDT \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, esse destaque do PDT compreende a realidade brasileira.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos criar uma norma aqui que obriga a redu\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios tribut\u00e1rios de maneira aleat\u00f3ria, desconsiderando as realidades regionais. \u00c9 claro que h\u00e1 algumas salvaguardas estabelecidas no texto, mas, por exemplo, a Lei de Inform\u00e1tica \u00e9 a mais recente que se lembra.\r\nCom certeza, h\u00e1 temas que precisam ser tratados e h\u00e1 setores da economia nacional que j\u00e1 se mobilizam em torno da lei que o Governo ter\u00e1 que enviar para esta Casa em 6 meses. Ora, Sr. Presidente, se o Governo tem que enviar, para que n\u00f3s precisamos colocar no texto constitucional esse dispositivo? Para que n\u00f3s criarmos um clima de inseguran\u00e7a na economia nacional neste momento? Os incentivos fiscais, em muitos lugares, s\u00e3o importantes porque criam condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas para aqueles empreendimentos serem fixados naquelas regi\u00f5es.\r\nCom isso eu encerro, Sr. Presidente, dizendo que n\u00f3s estamos exagerando na constitucionaliza\u00e7\u00e3o de temas.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL. \r\nSUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO P\u00daBLICO, AMORTIZA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL. AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 5\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, chegamos ao \u00faltimo destaque na vota\u00e7\u00e3o dessa PEC, e, na minha opini\u00e3o, este destaque sintetiza bem qual \u00e9 o interesse por tr\u00e1s de todo esse esfor\u00e7o do Governo do Presidente Jair Bolsonaro neste momento. Dizem que \u00e9 em raz\u00e3o dos 44 bilh\u00f5es de reais para o aux\u00edlio emergencial, valor que \u00e9 muito menos do que foi colocado no ano anterior, sem nenhuma PEC.\r\n\u00c9 importante termos clareza, Presidente, do que diz expressamente o texto do art. 5\u00ba, que n\u00f3s queremos suprimir. Quero ler para os senhores e as senhoras.\r\nArt. 5\u00ba At\u00e9 o final do segundo exerc\u00edcio financeiro subsequente \u00e0 data da promulga\u00e7\u00e3o desta emenda constitucional, o super\u00e1vit financeiro das fontes de recursos dos fundos p\u00fablicos do Poder Executivo, apurados ao final de cada exerc\u00edcio, poder\u00e1 ser destinado \u00e0 amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica do respectivo ente.\r\nAqui est\u00e1, Presidente, o motivo dessa PEC. Por que n\u00f3s n\u00e3o retiramos esse artigo? N\u00e3o poder\u00edamos ter colocado outro, dizendo que o super\u00e1vit financeiro das fontes dos fundos p\u00fablicos ser\u00e1 usado exclusivamente para o pagamento do aux\u00edlio emergencial, para garantir renda, para garantir subsist\u00eancia, para garantir gera\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a alimentar?\r\nN\u00f3s estamos falando aqui, Presidente, de um recurso necess\u00e1rio para que as pessoas tenham condi\u00e7\u00f5es de comprar o arroz, o feij\u00e3o, a carne.\r\nOu n\u00f3s n\u00e3o andamos pelo Brasil? Ou n\u00f3s n\u00e3o conhecemos o Pa\u00eds em que vivemos? Ou n\u00f3s n\u00e3o enxergamos aqui no Distrito Federal, nas portas dos bancos - ontem mesmo eu passei na quadra 202 Norte, em frente ao Banco do Brasil -, muitas pessoas pedindo alimento? \u00c9 disso que n\u00f3s estamos falando. Por que o super\u00e1vit financeiro dos fundos p\u00fablicos precisa ser destinado para a amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida? Por que para fazer despesa com sa\u00fade, com educa\u00e7\u00e3o, com assist\u00eancia social eu tenho teto, e eu n\u00e3o tenho teto para o pagamento da d\u00edvida?\r\nOra, Sr. Presidente, o que n\u00f3s queremos neste momento \u00e9 deixar claro para a popula\u00e7\u00e3o brasileira que este art. 5\u00ba \u00e9 revelador do interesse do Governo do Presidente Jair Bolsonaro, que \u00e9 servir aos interesses do sistema financeiro, ponto, e dar migalhas ao povo, migalhas que n\u00e3o garantem neste momento de pandemia, quando n\u00f3s temos mais de 2 mil pessoas morrendo, quando no Brasil h\u00e1 milh\u00f5es de cidad\u00e3os e cidad\u00e3s sem oportunidade de trabalho e renda...\r\nN\u00f3s n\u00e3o dever\u00edamos ficar pensando neste momento no pagamento da d\u00edvida, n\u00f3s n\u00e3o dever\u00edamos estar pensando neste momento no sistema financeiro. N\u00f3s dever\u00edamos pegar os recursos dos fundos p\u00fablicos. Este debate n\u00f3s topamos fazer: vamos pegar os recursos dos fundos p\u00fablicos, o super\u00e1vit, o principal desses fundos e colocar para pagamento de aux\u00edlio emergencial, porque, como diria Betinho, quem tem fome tem pressa. E n\u00f3s n\u00e3o podemos mais admitir que n\u00e3o tenhamos condi\u00e7\u00f5es de garantir seguran\u00e7a alimentar para as pessoas.\r\nAqui este art. 5\u00ba coloca claramente o interesse do Governo do Presidente Jair Bolsonaro, que \u00e9 pagar com o super\u00e1vit financeiro desses fundos os bancos. \"N\u00e3o\" ao dinheiro aos bancos! \"N\u00e3o\" \u00e0 submiss\u00e3o deste Parlamento, do Governo Federal, da Uni\u00e3o ao interesse financeiro! N\u00f3s precisamos de aux\u00edlio emergencial j\u00e1!\r\nEu proponho aos L\u00edderes do Governo, ent\u00e3o: vamos pegar este super\u00e1vit financeiro e coloc\u00e1-lo para o aux\u00edlio emergencial. Vamos aumentar, ent\u00e3o, o teto do aux\u00edlio emergencial. Se n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, Presidente, se vai vir uma medida provis\u00f3ria, h\u00e1 tempo, se n\u00f3s quisermos fazer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.899, de 1973; 9.991, de 2000; e 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, trago a esta tribuna e a esta Casa Legislativa uma preocupa\u00e7\u00e3o. \r\nNeste Governo do Presidente Bolsonaro, em uma daquelas reuni\u00f5es do seu Minist\u00e9rio que vazou, o Ministro Paulo Guedes disse: \"Na guerra, n\u00e3o podemos perder a b\u00fassola\".\r\nOra, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, S.Exa. estava falando do movimento entreguista. \r\nN\u00f3s temos hoje em tramita\u00e7\u00e3o, nesta Casa Legislativa, a Medida Provis\u00f3ria 1.031/21, que \u00e9 mais uma a\u00e7\u00e3o do Governo, no sentido de produzir a privatiza\u00e7\u00e3o de Furnas Centrais El\u00e9tricas, de fazer a privatiza\u00e7\u00e3o da CHESF, de todo o sistema ELETROBRAS.\r\nN\u00f3s precisamos estar atentos a este movimento entreguista, que faz com que o capital financeiro tenha acesso a uma das mais importantes empresas do Brasil. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.899, de 1973; 9.991, de 2000, e 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, dentro deste desgoverno que se chama Jair Messias Bolsonaro, n\u00f3s temos um tema aqui que eu queria tratar da forma mais enf\u00e1tica e para o qual queria chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos os senhores e senhoras. Algu\u00e9m de n\u00f3s venderia uma empresa nossa que d\u00e1 lucro? N\u00f3s vender\u00edamos uma empresa que, entre as dez maiores do setor, \u00e9 a que mais d\u00e1 lucro no Brasil?\r\nEu venderia uma empresa com o real desvalorizado, fazendo com que o meu ativo nacional fosse comprado por um subpre\u00e7o? Eu, se esta empresa fosse minha, de minha propriedade privada, n\u00e3o a venderia. E tenho certeza de que os Srs. e as Sras. Parlamentares tamb\u00e9m n\u00e3o a venderiam, porque sabem defender o seu patrim\u00f4nio pessoal.\r\nOra, o Presidente Bolsonaro n\u00e3o sabe defender o patrim\u00f4nio da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Eu me refiro aqui, Sr. Presidente, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, que autoriza a venda, por meio de um aumento de capital, das a\u00e7\u00f5es da ELETROBRAS, uma empresa estrat\u00e9gica para o Pa\u00eds do ponto de vista da gera\u00e7\u00e3o e da transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica, que s\u00f3 no ano passado rendeu 6,3 bilh\u00f5es de reais. S\u00f3 no ano passado, com toda a crise econ\u00f4mica a que n\u00f3s assistimos neste Pa\u00eds, essa empresa deu mais lucro do que a segunda colocada no ranking dessas empresas, com 3,9 bilh\u00f5es de reais.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que a MP 1.031 prospere nesta Casa, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, at\u00e9 porque, na minha opini\u00e3o, \u00e9 uma medida provis\u00f3ria inconstitucional; ela n\u00e3o atende aos requisitos de admissibilidade. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel eu falar em relev\u00e2ncia e urg\u00eancia na venda dos ativos de uma empresa t\u00e3o importante.\r\nComo n\u00f3s j\u00e1 dissemos aqui, essa empresa, do ponto de vista econ\u00f4mico ou do ponto de vista financeiro, n\u00e3o justifica a sua venda. \u00c9 uma empresa do povo brasileiro e deve ser protegida pelos Congressistas, pelo Presidente da Rep\u00fablica, pelos homens e mulheres que pensam este Pa\u00eds.\r\nUm grande abra\u00e7o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso II, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, contido na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da referida lei, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a bancada do Partido dos Trabalhadores continua na sua luta por estabelecer clareza no processo. Para al\u00e9m dos ditados, o fato \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 oferta suficiente de vacinas.\r\nEsse \u00e9 o problema real. \r\nE quem deveria cobrir o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 o Governo Central, o Governo Federal. Dessa responsabilidade o Sr. Presidente da Rep\u00fablica se abst\u00e9m; n\u00e3o faz o seu papel. Ele perguntou - uma dessas grosserias, como \u00e9 do seu costume fazer: \"Vai comprar vacina onde?\" Disse isso l\u00e1 em Minas Gerais. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aprovar este texto. Por isso, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o cabendo \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado que assim o fizerem doar ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS a mesma quantidade de vacinas adquiridas para essa finalidade, constante no inciso II, art. 2\u00ba, da Lei 14.125, de 2021, inclu\u00eddo pelo artigo 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da referida lei, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente, Deputado Jorge Solla e Deputado Bibo Nunes.\r\nPresidente Marcelo Ramos, cumprimento V.Exa. e todos os pares por este nosso debate, a esta hora da noite, sobre um tema t\u00e3o importante, que mobiliza mentes e cora\u00e7\u00f5es do povo brasileiro neste momento, dada a relev\u00e2ncia do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, eu diria que nada \u00e9 t\u00e3o ruim que n\u00e3o possa piorar.\r\nEste destaque, com todo o respeito aos Deputados do NOVO, n\u00e3o faz nenhum sentido. Ele s\u00f3 piora o fura-fila. Ele s\u00f3 produz o aprofundamento de uma crise social que existe no nosso Pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o ao processo de vacina\u00e7\u00e3o. Esta medida que se quer retirar do texto mitiga um pouco os danos deste projeto, quando ele institucionaliza o fura-fila com base no poder econ\u00f4mico.\r\nEu entendo a preocupa\u00e7\u00e3o dos ilustres pares e tenho a compreens\u00e3o de que a grandess\u00edssima maioria dos Deputados que s\u00e3o favor\u00e1veis ao projeto est\u00e1 desesperada, est\u00e1 preocupada. Como outros representantes de Minas Gerais j\u00e1 disseram aqui, todos n\u00f3s estamos sendo abordados por gente do sistema de sa\u00fade com problemas das mais diversas ordens. \r\nN\u00f3s sabemos que, se o Governo Bolsonaro tivesse feito o dever de casa, n\u00e3o haveria tantos \u00f3bitos no nosso Pa\u00eds neste momento. Eu diria, Presidente, que este projeto \u00e9 o atestado de \u00f3bito do Governo Jair Bolsonaro, porque mostra a sua incompet\u00eancia, a sua neglig\u00eancia, a sua imper\u00edcia no tratamento da coisa p\u00fablica e no tratamento de uma quest\u00e3o central, que \u00e9 a defesa da vida humana.\r\nSr. Presidente, o nosso foco precisa ser colocado no lugar onde est\u00e1 o problema, e o problema est\u00e1 na oferta, n\u00e3o est\u00e1 em quem compra, porque n\u00e3o h\u00e1 oferta dispon\u00edvel no mercado. Esse \u00e9 o problema! Se houver disponibilidade no mercado, ela deve ser aproveitada pelo Estado para aplicar no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es.\r\nGrosseiro como \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica, ele disse certa feita que iria comprar vacina na casa da m\u00e3e, demonstrando exatamente o problema de oferta que h\u00e1 no Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o PT entende que essa mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 priorit\u00e1ria para o momento que n\u00f3s estamos vivendo. Ela n\u00e3o aumenta uma dose a mais ao Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque todos dizem aqui que s\u00f3 depois que o plano for atendido \u00e9 que o cidad\u00e3o poder\u00e1 fazer a aquisi\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, se \u00e9 verdade, isso significa dizer que esse projeto de lei n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. Se n\u00e3o \u00e9 verdade, n\u00f3s estaremos criando e institucionalizando o fura-fila. Exatamente por isso, n\u00f3s somos contra esse projeto. Entendemos que ele n\u00e3o atende a urg\u00eancia que o momento requer. \r\nPor isso, encaminhamos favoravelmente \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPLANO NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, CORONAV\u00cdRUS, AN\u00c1LISE.\r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, GOVERNO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DO COM\u00c9RCIO (OMC), PAPA.\r\nACORDO SOBRE OS ASPECTOS DE DIREITOS DE PROPRIEDADE INTELECTUAL RELACIONADOS COM O COM\u00c9RCIO (TRIPS) (1994), SUSPENS\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG) - Sr. Presidente A\u00e9cio Neves, ao cumprimentar V.Exa., quero cumprimentar todos os pares desta Casa Legislativa. \r\nUm dos expositores disse uma frase que eu considero importante: \"Nada \u00e9 trivial\". \r\nOra, n\u00f3s precisamos organizar a cadeia produtiva dos medicamentos, em especial, da vacina. N\u00f3s estamos aqui com duas medidas legislativas importantes e fundamentais, que est\u00e3o no \u00e2mbito do Poder Legislativo, tanto na C\u00e2mara quanto no Senado, para fazer a licen\u00e7a compuls\u00f3ria. E n\u00f3s o fazemos, Sr. Presidente, porque efetivamente n\u00e3o existe por parte do Governo Federal coordena\u00e7\u00e3o no processo de imuniza\u00e7\u00e3o de maneira eficiente no Pa\u00eds. Essa \u00e9 a quest\u00e3o. Se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos um plano nacional de imuniza\u00e7\u00e3o \u00e0 altura do povo brasileiro e das nossas potencialidades, n\u00e3o estar\u00edamos a discutir esses dois projetos, que s\u00e3o da maior urg\u00eancia e relev\u00e2ncia.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o Papa Francisco, no domingo de P\u00e1scoa, levantou uma quest\u00e3o fundamental: a vacina h\u00e1 de ser um bem universal. Por isso, n\u00f3s exigimos a mudan\u00e7a de postura do Governo brasileiro perante a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio. N\u00f3s n\u00e3o vamos admitir que o Governo brasileiro continue a insistir em se manter na contram\u00e3o de parceiros estrat\u00e9gicos. \u00c9 bom dizer, Presidente, que a proposta que o Governo brasileiro n\u00e3o anuiu foi exatamente a da \u00cdndia e da \u00c1frica do Sul, com apoio da China. \r\nOra, n\u00f3s precisamos entender que \u00e9 importante e fundamental imunizar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, mas \u00e9 importante e fundamental que essa imuniza\u00e7\u00e3o alcance todos os povos do mundo. Sen\u00e3o, n\u00f3s estaremos a viver com frequentes pandemias, porque h\u00e1 sim - e n\u00f3s j\u00e1 assistimos a isso no Brasil - a possibilidade de mais muta\u00e7\u00f5es desse v\u00edrus. \r\nO \u00fanico caminho, Presidente, \u00e9 que esta vacina seja universal e que haja a suspens\u00e3o tempor\u00e1ria das obriga\u00e7\u00f5es do Acordo TRIPS. \r\n\u00c9 por isto que estamos aqui hoje: o Governo do Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o faz o seu papel, n\u00e3o faz a sua obriga\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO ESTADUAL, MINAS GERAIS, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LOCKDOWN, DEFINI\u00c7\u00c3O, ATIVIDADE COMERCIAL, FUNCIONAMENTO, INCLUS\u00c3O, TURISMO, CR\u00cdTICA. \r\nTURISMO, MONTE VERDE, DISTRITO, CAMANDUCAIA (MG), FUNCIONAMENTO, RESPONSABILIDADE SANIT\u00c1RIA, SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Descumprimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica, do papel constitucional de coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da Covid-19. Inobserv\u00e2ncia de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos na decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  pelo Governo do Estado de Minas Gerais. Concilia\u00e7\u00e3o entre as medidas sanit\u00e1rias de combate \u00e0 Covid-19 e a abertura do com\u00e9rcio no Distrito de Monte Verde, Munic\u00edpio de Camanducaia, Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a V.Exa., \u00e0s Sras. e aos Srs. Parlamentares. \r\nGostaria de cumprimentar todos os que nos acompanham. \r\nQuero trazer aqui, Presidente, mais um triste epis\u00f3dio da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds neste momento, no que diz respeito ao enfrentamento da pandemia. \r\nO Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o cumpre o seu papel constitucional de coordenar o esfor\u00e7o nacional de enfrentamento da pandemia nos seus efeitos econ\u00f4micos e sanit\u00e1rios, e cada Estado e cada Governador busca se virar.\r\n\u00c9 disso que n\u00f3s estamos falando.\r\nEm Minas Gerais, inventaram uma hist\u00f3ria de Minas Consciente, que, de fato, do ponto de vista da propaganda e da a\u00e7\u00e3o efetiva do Governo, n\u00e3o surtiu efeito concreto na vida do povo, na medida em que n\u00f3s temos, a exemplo do que acontece no Brasil, um aumento significativo do n\u00famero de mortes. Essa Onda Roxa, que dizem que \u00e9 para fazer um lockdown, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, de lockdown n\u00e3o tem nada. Na verdade, aleatoriamente e sem nenhum crit\u00e9rio t\u00e9cnico efetivo, escolhem setores da economia para fechar. \r\nUm dos setores mais importantes da economia mineira \u00e9, sem d\u00favida nenhuma, o turismo, e \u00e9 poss\u00edvel, sim, trabalhar de maneira efetiva com o turismo consciente. J\u00e1 que n\u00e3o se faz um lockdown de verdade, pode-se fazer, sim, o que n\u00f3s temos, em Minas Gerais, no distrito de Monte Verde, do Munic\u00edpio de Camanducaia: um caso concreto de funcionamento com todas as medidas sanit\u00e1rias poss\u00edveis e devidas para o enfrentamento da pandemia, sem o fechamento dos estabelecimentos comerciais. \r\nSr. Presidente, n\u00f3s precisamos \u00e9 de uma coordena\u00e7\u00e3o efetiva. Eu recebi da Ag\u00eancia de Desenvolvimento de Monte Verde e Regi\u00e3o, presidida pela minha amiga Rebecca, um manifesto em que do setor econ\u00f4mico da regi\u00e3o busca, pelo que aconteceu em 2020, dizer que \u00e9 poss\u00edvel, sim, enfrentar a pandemia, cumprindo medidas sanit\u00e1rias rigorosas, que protejam economia e protejam a vida, sem o fechamento dos estabelecimentos comerciais.\r\nN\u00f3s estamos prontos a colaborar. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho a esta tribuna virtual hoje para tratar da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031. Existem muitos aspectos desta medida provis\u00f3ria sobre os quais n\u00f3s podemos falar, dessa medida provis\u00f3ria que autoriza a venda de todo o Sistema ELETROBRAS, mas eu queria ficar apenas num ponto hoje.\r\nQuando n\u00f3s vendemos uma usina pronta, acabada, amortizada, vendemos um ativo da Uni\u00e3o que, neste momento, pode prestar um servi\u00e7o mais barato de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica para o povo brasileiro.\r\nEstamos falando de um sistema que gera algo em torno de 40% de toda a energia el\u00e9trica demandada no Pa\u00eds. Se autorizarmos a venda do Sistema ELETROBRAS, todos os cidad\u00e3os brasileiros v\u00e3o pagar a conta, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 importante deixarmos claro que essas usinas pertencem ao povo brasileiro. Elas geram energia el\u00e9trica sem nenhum tipo de remunera\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da sua constru\u00e7\u00e3o. Por qu\u00ea? Porque essa remunera\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi paga no passado. Significa dizer que ela est\u00e1 totalmente amortizada. Se n\u00f3s autorizarmos a venda delas, ningu\u00e9m vai fazer m\u00e9dia - quem comprar, quem investir nessas usinas. Diga-se de passagem, elas ser\u00e3o, se forem autorizadas as vendas, vendidas com o real desvalorizado. \u00c9 um p\u00e9ssimo neg\u00f3cio do ponto de vista de quem vende. Isso interessa ao mercado financeiro, que quer comprar ativos baratos. Todas as vezes que o Governo Lula e Dilma fizeram concess\u00e3o de energia el\u00e9trica, fizeram para investimentos novos. N\u00f3s n\u00e3o vamos aplicar um real novo com a venda dessas usinas na economia nacional.\r\nEstamos preocupados, Sr. Presidente, \u00e9 com a retomada da economia, \u00e9 com investimentos novos. Fa\u00e7am novos leil\u00f5es de energia el\u00e9trica, mas n\u00e3o vendam o nosso patrim\u00f4nio, n\u00e3o aumentem a conta de energia el\u00e9trica. O Custo Brasil ser\u00e1 aumentado, se a MP 1.031 for aprovada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SISTEMA NACIONAL DE SERVI\u00c7OS POSTAIS (SNSP), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), LEONARDO MONTEIRO, DEPUTADO FEDERAL, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DOS CORREIOS.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, em meu nome e em nome do Deputado Leonardo Monteiro, que \u00e9 Coordenador da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Correios, n\u00f3s queremos tamb\u00e9m dizer aos ilustres pares desta Casa Legislativa que esta mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria que requer urg\u00eancia e n\u00e3o deve ser tratada de maneira a\u00e7odada.\r\nN\u00f3s estamos falando de uma empresa que \u00e9 superavit\u00e1ria, uma empresa que est\u00e1 presente de norte a sul, de leste a oeste deste Pa\u00eds, em todos os Munic\u00edpios. Votar a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios vai significar, sim, o fechamento de ag\u00eancias dos Correios nos mais diversos cantos deste Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos ter clareza do que n\u00f3s estamos encaminhando aqui, nesta tarde. Por isso, n\u00f3s encaminhamos contra o requerimento de urg\u00eancia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), MARCO REGULAT\u00d3RIO, SISTEMA NACIONAL DE SERVI\u00c7OS POSTAIS (SNSP).\r\nCONTR\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais e \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A. - ELETROBRAS e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.899, de 1973, da Lei n\u00ba 9.991, de 2000, e da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, trago a esta tribuna virtual hoje um tema muito presente nos debates do Congresso Nacional, mas parte de uma trama grave, preocupante e s\u00e9ria que n\u00f3s devemos tratar nesta Casa Legislativa - e estamos a tratar. \r\nTrata-se do projeto de lei que autoriza a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, que viabiliza a venda do Sistema ELETROBRAS.\r\nNuma daquelas reuni\u00f5es ministeriais a que o Brasil teve acesso, o Ministro Paulo Guedes dizia que na guerra n\u00e3o se pode perder a b\u00fassola. E nessa guerra que n\u00f3s estamos vivendo, que j\u00e1 ceifou mais de 370 mil vidas, em vez de o Governo brasileiro se preocupar com a pandemia que estamos vivendo e tomar a frente do seu enfrentamento, ele atua e trabalha no sentido de sabotar boas pr\u00e1ticas sanit\u00e1rias e n\u00e3o perde a b\u00fassola, qual seja, o interesse claro de vender o patrim\u00f4nio brasileiro a pre\u00e7o vil. \r\nAl\u00e9m de outras considera\u00e7\u00f5es que poderia fazer nesta data, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o d\u00f3lar est\u00e1 supervalorizado, e o nosso real, desvalorizado. N\u00f3s vamos entregar esse patrim\u00f4nio. Como disse o Ministro Paulo Guedes, n\u00e3o podemos perder a b\u00fassola, e a b\u00fassola deles \u00e9 uma b\u00fassola entreguista que promove a privatiza\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos da nossa Na\u00e7\u00e3o brasileira. \r\n\u00c9 importante que todos n\u00f3s Parlamentares tenhamos clareza de que, se os Correios forem privatizados, ag\u00eancias do interior do Pa\u00eds ser\u00e3o fechadas, e os Deputados e as Deputadas que concordarem com essa privatiza\u00e7\u00e3o ser\u00e3o responsabilizados pela dificuldade que o povo brasileiro ter\u00e1 de despachar as suas encomendas. \r\nDe outra sorte, terei oportunidade de voltar em outros momentos para alertar os senhores e as senhoras e toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira de que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, se for aprovada e promover a venda da ELETROBRAS, vai levar, sim, ao aumento da conta da energia el\u00e9trica. N\u00f3s n\u00e3o podemos vender usinas pelas quais o povo brasileiro j\u00e1 pagou. N\u00f3s j\u00e1 pagamos esses ativos!\r\nPor isso, Presidente, somos contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios e contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, BENEF\u00cdCIO EMERGENCIAL DE PRESERVA\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, AN\u00c1LISE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Defesa da medida provis\u00f3ria sobre cria\u00e7\u00e3o do programa de preserva\u00e7\u00e3o do emprego e da renda. Insufici\u00eancia do aux\u00edlio emergencial de 150 reais para garantia de condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para a popula\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o que me traz a esta tribuna virtual hoje \u00e9 a medida provis\u00f3ria que cria o programa de preserva\u00e7\u00e3o do emprego e renda. \u00c9 uma medida provis\u00f3ria relevante, Sr. Presidente, mas \u00e9 tarde. Este Governo, que tanto gosta de falar de tratamento precoce, deveria entender que, depois de 4 meses sem nenhuma pol\u00edtica de sustenta\u00e7\u00e3o do emprego e renda, n\u00f3s estar\u00edamos com uma situa\u00e7\u00e3o bem melhor se o Governo tivesse tratado de maneira r\u00e1pida e c\u00e9lere este efeito t\u00e3o dif\u00edcil, que tem submetido tantas pessoas deste Pa\u00eds a uma situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria, de dor, de sofrimento.\r\nN\u00f3s precisamos entender que a supera\u00e7\u00e3o dos efeitos econ\u00f4micos dessa pandemia passa pelo papel do Estado, passa necessariamente pelo fato de o Governo Federal entender que ele deve e pode apoiar as micro e pequenas empresas, que ele pode incentivar a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds; que ele deve garantir, sim, aux\u00edlio emergencial para o nosso povo e a nossa gente. N\u00e3o este aux\u00edlio que est\u00e1 a\u00ed, de 150 reais, mas um aux\u00edlio que, de fato, garanta as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas necess\u00e1rias para a vida do povo.\r\nN\u00f3s precisamos, Sr. Presidente, urgentemente, garantir uma renda m\u00ednima, para que as pessoas tenham condi\u00e7\u00f5es de ficar em casa; para que possamos, de verdade, fazer com que a transmiss\u00e3o do v\u00edrus cesse neste Pa\u00eds, desacelere, de maneira que n\u00f3s tenhamos o n\u00edvel de cont\u00e1gio sob controle.\r\nInfelizmente, os efeitos est\u00e3o a\u00ed, sobre as empresas, sobre a vida das fam\u00edlias, sobre o nosso cotidiano, tudo porque n\u00f3s n\u00e3o temos um Governo que compreenda a sa\u00fade p\u00fablica como um dever do Estado. \u00c9 omisso, \u00e9 negligente, \u00e9 ineficiente. Quem paga a conta somos todos n\u00f3s, o povo brasileiro espalhado neste Pa\u00eds continental.\r\n\u00c9 fundamental que n\u00f3s tenhamos clareza de que o Governo deve agir, n\u00e3o tardiamente, como tem feito o Governo do Presidente Jair Bolsonaro, trabalhando de maneira retardada, e com isso muitas vidas s\u00e3o tiradas e muitas pessoas vivem em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria e de desnutri\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds hoje.\r\nEra o que eu tinha que registrar, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BENTO ALBUQUERQUE, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, DECLARA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, APROVA\u00c7AO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Cr\u00edtica do orador \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, em audi\u00eancia p\u00fablica realizada pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia destinada ao debate sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A. - ELETROBRAS. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, na data de hoje, eu quero, mais uma vez, retomar o tema da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021. Esta semana, o Ministro Bento Albuquerque esteve em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Minas e Energia, onde discorreu sobre os trabalhos que ele vem desenvolvendo no Minist\u00e9rio de Minas e Energia. N\u00f3s tivemos a oportunidade de indag\u00e1-lo sobre os efeitos da MP 1.031, que traz um sistema de desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, na conta de energia el\u00e9trica. N\u00f3s fizemos um requerimento ao Ministro para que ele envie para a Comiss\u00e3o de Minas e Energia, para o Presidente, para toda esta Casa, dados que garantam que n\u00e3o haver\u00e1 aumento na conta de energia el\u00e9trica para o cidad\u00e3o brasileiro. \r\nApesar da negativa do Ministro, ele pr\u00f3prio respondeu \u00e0 indaga\u00e7\u00e3o que eu lhe fiz sobre o impacto desse processo de privatiza\u00e7\u00e3o no caso da Usina Hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed. O Ministro respondeu: ''N\u00e3o haver\u00e1 impacto, pois essa usina n\u00e3o \u00e9 uma usina cotizada, ela vende energia no mercado livre''. Presidente, eu chamo aten\u00e7\u00e3o para essa resposta, porque nela est\u00e1 a prova de que, se for aprovada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, n\u00f3s teremos impacto na conta de energia el\u00e9trica. Sabe por qu\u00ea? Porque n\u00f3s temos 15 usinas cotizadas, que vendem energia sob regime de cotas, e elas est\u00e3o sendo, sim, desestatizadas, vendidas, por meio deste termo que eles inventaram agora: \"capitaliza\u00e7\u00e3o\".\r\nOra, Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir a venda de usinas cuja conta o povo brasileiro j\u00e1 pagou. Elas vendem energia el\u00e9trica barato. Se forem vendidas nesse processo de desestatiza\u00e7\u00e3o, n\u00f3s teremos, sim, um aumento na conta de energia el\u00e9trica. Os n\u00fameros provam isso.\r\nEu pe\u00e7o, Sr. Presidente, que este nosso pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEu tenho certeza de que, ao aprovarmos essa medida provis\u00f3ria, n\u00f3s teremos uma conta a ser paga pelo povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ocupo esta tribuna nesta tarde, de forma presencial, para debater um assunto que est\u00e1 na Ordem do Dia, que \u00e9 exatamente a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021.\r\nEssa medida provis\u00f3ria, Presidente, n\u00e3o deveria nem ter sido admitida pelo Congresso Nacional. N\u00e3o h\u00e1 urg\u00eancia que justifique a autoriza\u00e7\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o do sistema ELETROBRAS por meio de uma medida provis\u00f3ria. N\u00e3o h\u00e1 os requisitos constitucionais.\r\nO que n\u00f3s temos aqui hoje, Deputado Merlong, \u00e9 um exerc\u00edcio claro e permanente da entrega do patrim\u00f4nio nacional. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que essa medida provis\u00f3ria seja aprovada nesta tarde.\r\n\u00c9 preciso ter clareza, Presidente, de que a medida provis\u00f3ria descotiza, ou seja, faz com que o povo brasileiro pague novamente por 15 usinas que j\u00e1 foram amortizadas. Ao pagarmos a nossa conta de energia el\u00e9trica hoje, pagamos apenas a opera\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o e uma taxa de administra\u00e7\u00e3o na composi\u00e7\u00e3o da tarifa da energia el\u00e9trica gerada nessas 15 usinas. Com essa medida provis\u00f3ria, o Governo do Presidente Jair Bolsonaro quer fazer com que o povo brasileiro pague novamente por essas usinas. A maldade n\u00e3o acaba aqui: inclu\u00edram a usina de Tucuru\u00ed e, como n\u00e3o se bastasse, inclu\u00edram a usina Mascarenhas de Moraes.\r\nN\u00f3s estamos aqui, Sr. Presidente, assistindo a uma a\u00e7\u00e3o que vai importar num custo ainda maior para o povo brasileiro, que j\u00e1 paga altos pre\u00e7os pelos combust\u00edveis, pelo g\u00e1s de cozinha. E agora, ao inv\u00e9s de n\u00f3s aproveitarmos o fato de que a usina de Tucuru\u00ed e a usina de Mascarenhas de Moraes est\u00e3o com o seu prazo de concess\u00e3o quase vencendo, em 2023, 2024 e 2025, n\u00f3s estamos aqui importando um custo adicional para o povo brasileiro. Ao inv\u00e9s de n\u00f3s usarmos essa oportunidade para diminuir o custo de vida do povo, n\u00f3s estamos aqui aumentando o custo de vida do povo, numa pseudocapitaliza\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 interessa ao mercado financeiro, que n\u00e3o interessa a o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PLATAFORMA POL\u00cdTICA, CAMPANHA ELEITORAL, CONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ocupo esta tribuna hoje para lembr\u00e1-los do que disse o Presidente Jair Bolsonaro, quando candidato, contra a privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico, contra a privatiza\u00e7\u00e3o de setores estrat\u00e9gicos da economia nacional.\r\nO que n\u00f3s temos aqui, Sr. Presidente, \u00e9 uma fraude. O Presidente faz diametralmente o contr\u00e1rio daquilo que defendeu na campanha eleitoral. Ele enganou o eleitor. Este \u00e9 o Governo das fake news, da mentira, inclusive no programa e no projeto que traz ao plen\u00e1rio desta Casa. \r\nA privatiza\u00e7\u00e3o do sistema ELETROBRAS n\u00e3o foi debatida com o conjunto da sociedade brasileira. \u00c9 importante que n\u00f3s tenhamos clareza disso.\r\nTemos no sistema ELETROBRAS 15 usinas j\u00e1 amortizadas. Todo o esfor\u00e7o do Relator para mitigar danos, para diminuir os efeitos desta medida provis\u00f3ria na modicidade tarif\u00e1ria, \u00e9 insuficiente. Ali\u00e1s, o esfor\u00e7o existe exatamente porque a medida provis\u00f3ria \u00e9 contra os consumidores dito cativos, \u00e9 contra os consumidores domiciliares, \u00e9 contra os pequenos consumidores dos com\u00e9rcios, dos supermercados, dos bares, dos restaurantes, das lojas.\r\nMeu amigo e minha amiga, voc\u00ea que nos escuta no Brasil inteiro, n\u00f3s precisamos convencer o Plen\u00e1rio desta Casa e os Senadores da Rep\u00fablica de que esta \u00e9 uma medida contra o povo brasileiro, que s\u00f3 interessa aos acionistas da ELETROBRAS, que s\u00f3 interessa ao mercado financeiro. \r\nSr. Presidente, n\u00f3s estamos entregando ao setor privado mais de 50% dos reservat\u00f3rios de \u00e1gua do Pa\u00eds, mais de 40% da transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica do Pa\u00eds, mais de 30% do parque de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica do Pa\u00eds. O setor privado j\u00e1 ocupa 70% do sistema el\u00e9trico. \r\nEu quero que os senhores me digam aqui quantos watts novos ser\u00e3o produzidos a partir dessa medida provis\u00f3ria. N\u00e3o ser\u00e1 produzido nenhum watt novo, nenhum megawatt. \u00c9 um engodo essa medida provis\u00f3ria!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Apelo ao Senado Federal de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer a V.Exa. e \u00e0 Deputada Rosangela Gomes pela defer\u00eancia. \r\nOcupo esta tribuna digital hoje para reafirmar a import\u00e2ncia de que o Senado Federal n\u00e3o aprove a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021. O cen\u00e1rio h\u00eddrico brasileiro \u00e9 o pior poss\u00edvel!\r\nN\u00f3s estamos pagando uma conta gigantesca neste momento, em raz\u00e3o das baixas nos reservat\u00f3rios, na gera\u00e7\u00e3o de energia hidr\u00e1ulica no Brasil. \r\nEssa medida provis\u00f3ria n\u00e3o gera 1 watt novo para o parque de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica brasileiro. Ela simplesmente entrega, a pre\u00e7o vil, a pre\u00e7o subestimado, infelizmente, um patrim\u00f4nio do povo brasileiro. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir isso, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nN\u00f3s estamos falando deste momento que vivemos. N\u00f3s nos mobilizamos no entorno do Reservat\u00f3rio de Furnas e no entorno do Reservat\u00f3rio de Peixoto para garantir cota m\u00ednima, para garantir a gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, mas garantir tamb\u00e9m as atividades do turismo, as atividades da agricultura, as atividades da piscicultura. N\u00f3s queremos garantir a cota m\u00ednima - 663 metros no Largo de Peixoto e 762 metros no Lago de Furnas -, para garantir o uso m\u00faltiplo das \u00e1guas. Esse uso m\u00faltiplo j\u00e1 est\u00e1 garantido, do ponto de vista legal, na Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos. \r\nEssa medida provis\u00f3ria vai na contram\u00e3o da hist\u00f3ria, porque n\u00e3o gera energia nova, entrega o nosso parque hidr\u00e1ulico ao capital estrangeiro e vai aumentar a press\u00e3o econ\u00f4mica em cima dos reservat\u00f3rios de energia el\u00e9trica. Essa medida n\u00e3o poderia vir em pior hora. \r\nAl\u00e9m disso, outras iniciativas que foram colocadas na medida provis\u00f3ria, no texto do Deputado Relator, infelizmente, oneram ainda mais a gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica no Brasil. N\u00f3s n\u00e3o podemos pagar essa conta novamente. N\u00f3s precisamos de gera\u00e7\u00e3o de energia nova no Brasil. Precisamos diversificar a matriz energ\u00e9tica brasileira. \u00c9 preciso colocar o BNDES para financiar essa diversifica\u00e7\u00e3o - a gera\u00e7\u00e3o de novos parques de energia e\u00f3lica, solar, hidr\u00e1ulica, t\u00e9rmica -, em vez de colocar o BNDES para financiar e organizar a venda de um parque que j\u00e1 est\u00e1 amortizado, como \u00e9 o caso do Sistema ELETROBRAS. \r\nExatamente por isso, Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s apelamos ao bom senso do Senado Federal. As condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, as condi\u00e7\u00f5es h\u00eddricas e as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, neste momento, no nosso Brasil, n\u00e3o permitem a aprova\u00e7\u00e3o da MP 1.031.\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento nos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA ENERG\u00c9TICA, BLECAUTE, ENERGIA EL\u00c9TRICA, BANDEIRA TARIF\u00c1RIA VERMELHA, ENERGIA SOLAR, ENERGIA E\u00d3LICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.\r\nSENADO FEDERAL, REJEI\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, MERCADO FINANCEIRO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pela coloca\u00e7\u00e3o  do Pa\u00eds em risco de apag\u00e3o de energia el\u00e9trica e pelo reajuste de tarifas do setor energ\u00e9tico. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Deprecia\u00e7\u00e3o na venda da estatal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Parlamentares, eu ocupo a tribuna desta Casa Legislativa hoje, com esta vela em minha m\u00e3o que visa representar o que o Governo do Presidente Jair Bolsonaro tem feito com o Brasil. A falta de planejamento estrat\u00e9gico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica energ\u00e9tica leva o Brasil ao risco de um apag\u00e3o. Infelizmente, a energia el\u00e9trica brasileira j\u00e1 \u00e9 cara, e neste momento eles buscam aumentar esse custo com outras alternativas. Por isso, n\u00f3s estamos, neste momento, com mais aumento na bandeira vermelha.\r\nIsso significa, Presidente -- vejo que agora o Deputado Neucimar Fraga assumiu a Presid\u00eancia --, que n\u00f3s temos uma energia el\u00e9trica cara. E o que o Brasil est\u00e1 fazendo? Est\u00e1 vendendo o seu parque de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica hidr\u00e1ulica -- pasmem! --, aquilo que j\u00e1 est\u00e1 instalado, a energia el\u00e9trica do sistema ELETROBRAS que est\u00e1 instalada. Quinze usinas j\u00e1 foram amortizadas, ou seja, j\u00e1 foram pagas pelo povo brasileiro.\r\nE o que o jornal diz hoje, em especial uma mat\u00e9ria da Folha de S.Paulo? Diz que o Presidente Jair Bolsonaro, Deputado Neucimar, precisa dar uma resposta ao mercado, precisa gerar confian\u00e7a no mercado, por isso ele tem que vender a ELETROBRAS. Quer dar a ELETROBRAS para o mercado! Quer dar a ELETROBRAS a pre\u00e7o de banana! O real est\u00e1 desvalorizado!\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir isso. E espero que o Senado da Rep\u00fablica tenha consci\u00eancia ao analisar essa medida provis\u00f3ria que est\u00e1 l\u00e1, porque n\u00f3s estamos entregando a pre\u00e7o de banana um ativo important\u00edssimo para fazer com que a conta de energia el\u00e9trica fique barata.\r\nAo inv\u00e9s de incentivar outras gera\u00e7\u00f5es de energia, outras matrizes energ\u00e9ticas, como a energia solar, a energia e\u00f3lica, o Governo brasileiro quer vender o que est\u00e1 pronto.\r\nN\u00e3o vai gerar 1 megawatt novo e vai entregar o patrim\u00f4nio do povo brasileiro a pre\u00e7o de banana. Quando o Presidente diz que precisa dar um sinal para o mercado, esse sinal significa dar ao mercado e ao sistema financeiro aquilo que \u00e9 do povo.\r\nCom isso n\u00f3s n\u00e3o concordamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO, GOVERNO FEDERAL, ENERGIA EL\u00c9TRICA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, MODICIDADE TARIF\u00c1RIA, INVESTIMENTO, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu ocupo esta tribuna hoje para, mais uma vez, dizer que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031 \u00e9 uma fal\u00e1cia, \u00e9 uma mentira do Governo Jair Bolsonaro.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro, ao enviar esta medida provis\u00f3ria para c\u00e1, alegou que ela \u00e9 importante para a atra\u00e7\u00e3o de novos investimentos. Eu quero mostrar a V.Exas. que houve, de 2003 a 2018, aumento de 70% do parque de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica do Brasil. Oitenta por cento desse investimento foi feito com recursos privados, com pouca participa\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. A ELETROBRAS n\u00e3o participou do esfor\u00e7o, pois n\u00e3o era preciso.\r\nO que estamos fazendo por meio desta medida provis\u00f3ria, dessa capitaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 entregar um parque hidr\u00e1ulico de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica constru\u00eddo! Esta medida provis\u00f3ria, Presidente, n\u00e3o tem raz\u00e3o de ser, porque n\u00e3o h\u00e1, no caso, urg\u00eancia nem relev\u00e2ncia. N\u00f3s vemos todas as an\u00e1lises da crise h\u00eddrica que existe no Brasil, da necessidade de diversifica\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica brasileira. \u00c9 poss\u00edvel investir na e\u00f3lica, \u00e9 poss\u00edvel investir na solar, mas o que est\u00e1 o Governo brasileiro a fazer? A entregar o patrim\u00f4nio p\u00fablico instalado! E o custo quem vai pagar ser\u00e1 o consumidor, \u00e9 claro.\r\nEsta medida provis\u00f3ria conseguiu desagradar o mercado financeiro. O Relator at\u00e9 que tentou dourar a p\u00edlula, Deputado Renildo Calheiros, tentou incluir no texto da medida provis\u00f3ria v\u00e1rios grupos de interesse, porque ela est\u00e1 desfigurada, porque ela n\u00e3o atende isto que \u00e9 b\u00e1sico em matriz energ\u00e9tica de qualquer pa\u00eds: a modicidade tarif\u00e1ria. N\u00f3s queremos pagar o m\u00ednimo. Ao longo dos anos, houve diversifica\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica brasileira, o que precisa continuar, mas n\u00e3o se vendendo o que est\u00e1 posto, n\u00e3o se vendendo o que est\u00e1 pronto, entregando de gra\u00e7a a grupos financeiros esse patrim\u00f4nio.\r\n\u00c9 exatamente por isto, Presidente, por acreditar que esta medida provis\u00f3ria, tal como veio do Senado Federal, n\u00e3o atende os requisitos de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia, n\u00e3o atende os interesses nacionais. Somos contra esta medida provis\u00f3ria, e infelizmente estamos vendo isso acontecer nesta tarde.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o, Presidente. N\u00f3s precisamos ter clareza no que diz respeito a esta proposta, e todo tempo aqui \u00e9 importante para n\u00f3s mostrarmos, se me permitir V.Exa., para a sociedade brasileira que n\u00f3s estamos debatendo um assunto de pol\u00edtica energ\u00e9tica. E estamos dizendo, conforme aquilo que eu disse mais cedo, que o Deputado Elmar, a quem eu respeito muito, apesar de todo o seu esfor\u00e7o dourou a p\u00edlula para atrair mais grupos de interesse e garantir a viabiliza\u00e7\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria nesta noite.\r\nN\u00f3s estamos fazendo pol\u00edtica energ\u00e9tica localizada territorialmente, e n\u00e3o \u00e0 luz da modicidade tarif\u00e1ria. Quando fazemos um leil\u00e3o, identificamos a matriz energ\u00e9tica e a regi\u00e3o que pode oferecer, ao menor custo, a diversifica\u00e7\u00e3o dessa matriz energ\u00e9tica, Deputado Henrique Fontana. N\u00e3o \u00e9 uma tarefa que deve ser feita atrav\u00e9s de uma lei, atrav\u00e9s de uma emenda a uma medida provis\u00f3ria. Trata-se, ent\u00e3o, de n\u00f3s identificarmos, no Brasil inteiro, qual \u00e9 o melhor lugar para se oferecer energia t\u00e9rmica; qual \u00e9 o melhor lugar para se oferecer energia solar; qual \u00e9 o melhor lugar para se oferecer energia hidr\u00e1ulica. \r\nO que deve ditar a localiza\u00e7\u00e3o do projeto, Sr. Presidente, \u00e9 a modicidade tarif\u00e1ria, e n\u00e3o a lei. Neste caso, a lei traz em si um problema, porque quem paga o custo final \u00e9 o trabalhador, \u00e9 o consumidor cativo. Ent\u00e3o, se localizarmos, de maneira artificial, um empreendimento - neste caso, termoel\u00e9trico - sem levar em conta a modicidade tarif\u00e1ria, vamos obrigar o consumidor final, que \u00e9 o dito consumidor cativo, porque ele n\u00e3o pode comprar energia el\u00e9trica no mercado livre, ele tem um contrato de ades\u00e3o com a companhia de energia el\u00e9trica...\r\nEstamos, ent\u00e3o, dizendo para esse cidad\u00e3o que ele ter\u00e1 que comprar uma energia el\u00e9trica mais cara, porque numa regi\u00e3o \"x\" do Pa\u00eds n\u00e3o s\u00e3o oferecidas as condi\u00e7\u00f5es objetivas para o plano de aproveitamento econ\u00f4mico daquela matriz energ\u00e9tica.\r\nPresidente, n\u00f3s entendemos que esta proposta \u00e9 inoportuna. Ela pode at\u00e9 ser oportuna como pol\u00edtica energ\u00e9tica, mas n\u00e3o deve ser gravada numa lei.\r\n\u00c9 exatamente por isso que n\u00f3s somos contr\u00e1rios e votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\".\r\nN\u00f3s compreendemos que esses trabalhadores precisam ser acolhidos. A medida provis\u00f3ria diz que os passivos econ\u00f4micos advindos da antiga ELETROBRAS n\u00e3o ser\u00e3o de responsabilidade da nova ELETROBRAS, da ELETROBRAS privatizada, mas eles querem largar os servidores.\r\nExatamente por isso, n\u00f3s entendemos que os trabalhadores da ELETROBRAS merecem esta estabilidade transit\u00f3ria, moment\u00e2nea, mas importante para suas vidas.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), EMENDA, SENADO FEDERAL, OPERACIONALIZA\u00c7AO, ENERGIA ELETRICA, RESERVA, GOVERNO, EDI\u00c7\u00c3O, MPV 1055/2021, CRIA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DE REGRAS EXCEPCIONAIS PARA GEST\u00c3O HIDROENERG\u00c9TICA (CREG), ALTERA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), AJUIZAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), EMENDA CONSTITUCIONAL, CONSTITUI\u00c7\u00c3O ESTADUAL, MINAS GERAIS, TOMBAMENTO, LAGO, CONSERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Protesto contra a iniciativa do Governo Federal de altera\u00e7\u00e3o, pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.055, de 2021, das regras de opera\u00e7\u00e3o dos reservat\u00f3rios de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, preconizadas na Medida Provis\u00f3ria n\u00bas 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Indigna\u00e7\u00e3o com o ajuizamento, pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, de a\u00e7\u00e3o junto ao Supremo Tribunal Federal contra o tombamento do Lago de Peixoto e Lago de Furnas, na Bacia do Rio Grande, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ocupo esta tribuna hoje para mais uma vez denunciar o Governo de faz de conta do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nExplico melhor. O Presidente mandou para c\u00e1 a Medida Provis\u00f3ria, n\u00ba 1.031, de 2021, que viabilizou a privatiza\u00e7\u00e3o do sistema ELETROBRAS. No entanto, o Parlamento, mais precisamente o Senado Federal, incluiu na medida regras para a opera\u00e7\u00e3o. Essas regras, que impunham restri\u00e7\u00e3o aos reservat\u00f3rios de energia el\u00e9trica, est\u00e3o sendo alteradas pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.055. Ou seja, o Governo sinaliza que vai haver uma regra de opera\u00e7\u00e3o dos reservat\u00f3rios de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica na MP 1.031 e, na MP 1.055, editada esta semana, o Governo diz que o Minist\u00e9rio de Minas e Energia e uma c\u00e2mara que eles criam atrav\u00e9s dessa mesma medida t\u00eam a \u00faltima palavra.\r\nOra, como se n\u00e3o bastasse o faz de conta de dar na MP 1.031 e retirar na MP 1.055, Sr. Presidente, a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, por delibera\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, ingressa, no Supremo Tribunal Federal, contra uma emenda constitucional do Estado de Minas Gerais que tomba, para fins de conserva\u00e7\u00e3o, o Lago de Furnas e o Lago de Peixoto, ambos da Bacia do Rio Grande.\r\nEste tombamento, Sr. Presidente, tem como sentido a garantia do uso m\u00faltiplo das \u00e1guas, o qual a gest\u00e3o do operador nacional do sistema e da ANA n\u00e3o estavam resguardando. Exatamente por isso, por meio de uma emenda constitucional \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de Minas Gerais, a Casa Legislativa do Estado aprovou, a partir de um debate com toda a sociedade mineira, o tombamento do Lago de Peixoto e do Lago de Furnas com a Cotas 663 e 762, respectivamente.\r\nN\u00f3s precisamos garantir que esta emenda constitucional aprovada pela Assembleia Legislativa tenha efic\u00e1cia, tenha vig\u00eancia e que o uso m\u00faltiplo das \u00e1guas seja garantido.\r\nPor isso, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00f3s nos manifestamos aqui e dizemos que o Governo do Presidente Jair Bolsonaro \u00e9 um governo de faz de conta. Ele faz de conta que protege as \u00e1guas, no entanto recorre ao Supremo Tribunal Federal para derrubar uma emenda constitucional importante para os mineiros e mineiras, para n\u00e3o dizer para todo o povo do Brasil.\r\nUm grande abra\u00e7o, muito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, ELETROBRAS TERMONUCLEAR (ELETRONUCLEAR), ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CRIT\u00c9RIO, RECURSOS, PROGRAMA NACIONAL DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (PROCEL), ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SETOR EL\u00c9TRICO, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), FURNAS CENTRAIS EL\u00c9TRICAS, RESERVAT\u00d3RIO ARTIFICIAL, TURISMO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PISCICULTURA, AGRICULTURA, MINAS GERAIS, AN\u00c1LISE.\r\nA\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE, EMENDA CONSTITUCIONAL, POL\u00cdTICA NACIONAL DE RECURSOS H\u00cdDRICOS, TOMBAMENTO, PRESERVA\u00c7\u00c3O, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, MINAS GERAIS, AJUIZAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Insufici\u00eancia dos recursos alocados na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2020, para recupera\u00e7\u00e3o dos Reservat\u00f3rios de Furnas e Peixoto, no Estado de Minas Gerais. Protesto contra o ajuizamento, pelo Governo Jair Bolsonaro, de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade da Emenda Constitucional n\u00ba 106, de 2020, aprovada pela Assembleia Legislativa de Minas Gerais, a respeito do tombamento, para efeitos de preserva\u00e7\u00e3o, dos Lagos de Furnas e Peixoto, na Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Grande.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje eu tive a oportunidade de participar de uma audi\u00eancia p\u00fablica em que estava um representante do Governo Federal. L\u00e1 n\u00f3s questionamos sobre as medidas que o Governo tem adotado para garantir a cota m\u00ednima no Lago de Furnas e no Lago de Peixoto. Ambas s\u00e3o represas no reservat\u00f3rio na Bacia do Rio Grande.\r\nNossa preocupa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 que se prop\u00f4s na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, um conjunto de iniciativas para viabilizar a recupera\u00e7\u00e3o dessas bacias. No entanto, o volume de recursos que ali se pretende colocar \u00e9 infinitamente menor do que o necess\u00e1rio para que tenhamos uma a\u00e7\u00e3o efetiva, que viabilize a recupera\u00e7\u00e3o do Reservat\u00f3rio de Furnas e do Reservat\u00f3rio de Peixoto.\r\nE, pior ainda, o Governo do Presidente Jair Bolsonaro, ali\u00e1s, o pr\u00f3prio Presidente entrou com uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade contra uma emenda constitucional da Assembleia Legislativa de Minas Gerais que tombou, para fins de preserva\u00e7\u00e3o, o Lago de Peixoto e o Lago de Furnas.\r\nN\u00f3s defendemos, historicamente, que essa regi\u00e3o deve manter uma cota m\u00ednima. Esta cota m\u00ednima - de 762 para Furnas e de 663 para o Lago de Peixoto - significa o uso m\u00faltiplo das \u00e1guas. Significa que a agricultura vai poder continuar usando aquele lago, significa que a piscicultura continuar\u00e1 produzindo seus peixes, gerando emprego e renda, e significa que o turismo, que \u00e9 t\u00e3o importante no entorno do Reservat\u00f3rio de Furnas, ser\u00e1 preservado. Essas paisagens fazem parte da natureza do sul de Minas, fazem parte da natureza dos mineiros. Isso precisa ser preservado.\r\nEu tenho certeza, Sr. Presidente, de que a emenda constitucional aprovada na Assembleia Legislativa de Minas Gerais atende aos mais altos interesses dos mineiros e das mineiras. Atende ao interesse que est\u00e1 estatu\u00eddo l\u00e1 na Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, que \u00e9 o uso m\u00faltiplo das \u00e1guas. Com a cota m\u00ednima, n\u00f3s teremos condi\u00e7\u00f5es de ver o uso m\u00faltiplo sendo implementado. No entanto, o Governo do Presidente Bolsonaro vai na contram\u00e3o do desejo do nosso povo, da nossa gente, na medida em que entra com uma a\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal para inviabiliz\u00e1-lo. \r\nPor isso, Sr. Presidente, estamos todos juntos, aqui, por Furnas e por Peixoto.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2646/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.646, de 2020, sobre as deb\u00eantures de infraestrutura, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.481, de 1997; 11.478, de 2007; e 12.431, de 2011.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa., o Deputado Arnaldo Jardim, o Deputado Jo\u00e3o Maia, bem como todos os Parlamentares desta Casa Legislativa. \u00c9 uma alegria t\u00ea-los aqui.\r\nSr. Presidente, \u00e9 importante dizer que o Parlamento brasileiro nesta feita d\u00e1 mais uma contribui\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento estrutural do Brasil. Essa iniciativa surgiu exatamente, como bem disse aqui o Deputado Arnaldo Jardim no seu relat\u00f3rio, do nosso trabalho na Comiss\u00e3o Especial, que entendeu ser importante buscarmos viabilizar recursos que alavanquem o desenvolvimento do nosso Brasil. E essa alavancagem, Sr. Presidente, depende necessariamente de dinheiro barato. N\u00f3s precisamos alavancar o investimento no Brasil para gerar emprego, gerar renda, gerar desenvolvimento.\r\nA forma que n\u00f3s temos para fazer este movimento a partir do Parlamento hoje \u00e9 exatamente criando essa deb\u00eanture de infraestrutura. Com ela n\u00f3s vamos poder enfrentar os problemas que existem de moradia, de rodovias, de ferrovias, de aeroportos, de habita\u00e7\u00e3o popular.\r\nSer\u00e3o projetos estruturantes que v\u00e3o viabilizar o crescimento do Brasil.\r\nTudo isso \u00e9 necess\u00e1rio especialmente no Governo do Presidente Jair Bolsonaro, porque este \u00e9 um Governo que desmontou o BNDES -- Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social. N\u00f3s n\u00e3o vemos l\u00e1 serem aprovados projetos de infraestrutura nova, de desenvolvimento do Pa\u00eds. Agora mesmo vimos a medida provis\u00f3ria de privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. Nela, o BNDES joga um papel, mas \u00e9 para vender o patrim\u00f4nio p\u00fablico; n\u00e3o \u00e9, Deputado Arnaldo Jardim, para gerar um novo megawatt de energia.\r\nEste projeto viabiliza, por exemplo, a gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. D\u00e1 para se produzir projetos que viabilizem a diversifica\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica no nosso Brasil atrav\u00e9s das deb\u00eantures de infraestrutura. Por isso, n\u00f3s nos somamos ao esfor\u00e7o do Deputado Arnaldo Jardim, do Deputado Jo\u00e3o Maia e de outros Parlamentares no sentido de fazermos com que o Brasil volte a crescer e a se desenvolver a custos mais baratos.\r\nSem d\u00favida nenhuma, Deputado Arnaldo Jardim, essa iniciativa de V.Exa. e o seu relat\u00f3rio colaboram muito com o nosso trabalho. Por isso, todos n\u00f3s o apoiamos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2646/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 2.646, de 2020, sobre as deb\u00eantures de infraestrutura, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.481, de 1997; 11.478, de 2007; e 12.431, de 2011, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo PT, n\u00f3s orientamos favoravelmente ao projeto. S\u00e3o temas que interessam a toda a sociedade brasileira a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, de oportunidades, o barateamento do custo dos investimentos em infraestrutura - saneamento, rodovias, portos, aeroportos -, a gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, a diversifica\u00e7\u00e3o da nossa matriz energ\u00e9tica. De forma que n\u00f3s encaminhamos favoravelmente ao projeto, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CAFEICULTOR, MINAS GERAIS, GOVERNO FEDERAL, FUNDO DE DEFESA DA ECONOMIA CAFEEIRA (FUNCAF\u00c9), AGRICULTOR FAMILIAR, AGRICULTURA FAMILIAR.\r\nVOTO CONTR\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA NACIONAL DE SERVI\u00c7OS POSTAIS (SNSP), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, do Fundo de Defesa da Economia Cafeeira - FUNCAF\u00c9, em prol dos produtores de caf\u00e9 atingidos por geadas no Estado de Minas Gerais. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Gilberto Nascimento, obrigado pela gentileza. Quero cumprimentar V.Exa. e todos os pares desta Casa Legislativa. \r\nTrago a esta tribuna, Sr. Presidente, dois temas que julgo da mais alta relev\u00e2ncia: um que tem a ver com o nosso Estado de Minas Gerais e o outro que tem a ver com o Brasil.\r\nO primeiro deles \u00e9 exatamente o sofrimento a que est\u00e3o sendo submetidos muitos cafeicultores de Minas Gerais, em raz\u00e3o das geadas do \u00faltimo per\u00edodo. \u00c9 preciso que o Governo Federal utilize o Fundo de Defesa da Economia Cafeeira, o Funcaf\u00e9, para mitigar os danos de muitos produtores. \r\n\u00c9 claro, Presidente, que \u00e9 preciso fazer esse laudo, identificar quem perdeu muito ou quem perdeu pouco da sua lavoura e dar tratamento proporcional a cada uma dessas circunst\u00e2ncias. Mas, de maneira especial, \u00e9 preciso que haja um olhar para os agricultores familiares que perderam, em muitos casos, muito da sua lavoura. Tudo isso tem impacto n\u00e3o s\u00f3 na economia da nossa regi\u00e3o, do sul, do sudoeste de Minas, mas tamb\u00e9m na vida dos nossos Munic\u00edpios e, obviamente, na vida dos cafeicultores.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso que o Governo esteja atento. A Ministra Tereza Cristina esteve na regi\u00e3o, e espero medidas concretas do Governo Federal no sentido de apoiar os cafeicultores. \r\nO segundo tema que trago, Presidente, \u00e9 exatamente o que est\u00e1 na pauta de hoje.\r\nN\u00e3o podemos admitir a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Trata-se de uma empresa superavit\u00e1ria, que utiliza subs\u00eddio cruzado para manter ag\u00eancias em muitos pequenos Munic\u00edpios do Brasil. Se essa empresa for fechada, n\u00f3s teremos, sim, o fechamento de muitas ag\u00eancias em muitos lugares deste Pa\u00eds continental, que \u00e9 o nosso Brasil. \u00c9 por isso que os Correios precisam continuar sendo uma empresa p\u00fablica, dotada de efici\u00eancia, tecnologia. E isso sempre \u00e9 poss\u00edvel, devido e necess\u00e1rio. Mas n\u00e3o \u00e9 entregando este patrim\u00f4nio do povo brasileiro que vamos melhorar a vida do povo. Ao contr\u00e1rio, vamos dificultar a vida do nosso povo, da nossa gente. \r\nExatamente por isso, Presidente, somos contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Chamamos a aten\u00e7\u00e3o dos Srs. Parlamentares para o dano que isso vai causar em in\u00fameros Munic\u00edpios do nosso Brasil se esta mat\u00e9ria for aprovada. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, era o que eu tinha a dizer. \r\nPe\u00e7o a V.Exa. que o meu discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), SERVI\u00c7O POSTAL.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ocupo esta tribuna, num momento triste da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds.\r\nPegar uma empresa secular, intimamente ligada \u00e0 hist\u00f3ria do Brasil, e vend\u00ea-la da forma como o Governo do Presidente Bolsonaro prop\u00f5e \u00e9 entregar o patrim\u00f4nio p\u00fablico e a hist\u00f3ria do povo brasileiro ao mercado financeiro e aos interesses econ\u00f4micos.\r\nN\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, que possa justificar a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, do ponto de vista da melhoria e da efici\u00eancia que tanto se diz aqui serem necess\u00e1rias para os servi\u00e7os dos Correios - alguns aqui argumentam que a venda se justificaria porque os servi\u00e7os n\u00e3o s\u00e3o bons. N\u00e3o \u00e9 vendendo o patrim\u00f4nio do povo brasileiro que n\u00f3s vamos criar as condi\u00e7\u00f5es objetivas para melhorar a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o postal, se \u00e9 que essa melhoria \u00e9 necess\u00e1ria, embora, claro, sempre se possa melhorar.\r\nN\u00f3s estamos defendendo aqui uma empresa p\u00fablica que interliga o Brasil. E n\u00f3s temos a certeza, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, de que, ao se privatizar os Correios, as ag\u00eancias que n\u00e3o s\u00e3o superavit\u00e1rias ser\u00e3o fechadas, porque n\u00e3o h\u00e1 interesse na universaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.\r\nN\u00f3s precisamos garantir que o Brasil continue interligado e que as ag\u00eancias dos Correios, presentes em todos os Munic\u00edpios deste Pa\u00eds, continuem prestando os seus servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Para que isso aconte\u00e7a, \u00e9 fundamental o subs\u00eddio cruzado, que garante o funcionamento das ag\u00eancias dos Correios nos mais diversos cantos deste Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos continuar, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, defendendo os interesses do povo. E entre os interesses do povo est\u00e1 exatamente o de garantir que os Correios continuem sendo uma empresa p\u00fablica para servir o nosso povo nos mais diversos Munic\u00edpios deste Pa\u00eds. O interesse do povo n\u00e3o \u00e9 vender os Correios. \r\nN\u00f3s dever\u00edamos estar aqui discutindo outros assuntos de interesse do povo, como o problema do custo de vida do brasileiro hoje, o aumento do Bolsa Fam\u00edlia, mas infelizmente estamos discutindo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Odair Cunha",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho hoje a esta tribuna como um dos membros da Comiss\u00e3o Especial que debateu e acompanhou de perto todo o processo que se desenrolou naquela Comiss\u00e3o. \r\nQuando chegamos \u00e0quela Comiss\u00e3o, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares - tenho que fazer este registro aqui hoje -, todos n\u00f3s est\u00e1vamos preocupados com a auditagem do sistema eleitoral brasileiro. N\u00f3s quer\u00edamos, a partir da PEC 135, melhorar o sistema, garantir mais auditagem, porque o fato \u00e9 que o sistema brasileiro \u00e9 audit\u00e1vel. N\u00f3s podemos melhor\u00e1-lo, sempre \u00e9 poss\u00edvel aperfei\u00e7oar os sistemas.\r\nMas, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero me abster das bravatas e das provoca\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica, quero me deter na preocupa\u00e7\u00e3o dos homens e mulheres deste Pa\u00eds, que est\u00e3o representados nesta Casa do Congresso Nacional, a de buscamos um sistema que seja audit\u00e1vel, que seja confi\u00e1vel. Entretanto, precisamos, Sr. Presidente, melhorar o sistema.\r\nQuando chegamos \u00e0quela discuss\u00e3o, quer\u00edamos garantir a auditagem, melhorar a transpar\u00eancia. Quer\u00edamos garantir, enfim, que o voto votado seja o voto apurado. Contudo, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o que estamos a votar neste momento n\u00e3o tem nada a ver com isso, n\u00e3o tem a ver com a melhoria do sistema; tem a ver com a troca do sistema, com a anula\u00e7\u00e3o do sistema do voto eletr\u00f4nico. Ora, se n\u00f3s vamos imprimir o voto e se haver\u00e1 uma preval\u00eancia desse voto impresso sobre o voto eletr\u00f4nico, n\u00f3s estaremos a anular o voto eletr\u00f4nico.\r\nO voto eletr\u00f4nico \u00e9 uma conquista da sociedade brasileira. O voto eletr\u00f4nico \u00e9 uma conquista dos homens e mulheres que querem fazer com que aqueles em que votam sejam os eleitos, sejam diplomados e empossados. Imprimir o voto e cont\u00e1-lo manualmente significa, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ampliar a inseguran\u00e7a, significa diminuir a transpar\u00eancia, significa ampliarmos as possibilidades de fraude no sistema eleitoral brasileiro. Portanto, Sr. Presidente, esta proposta, como est\u00e1, \u00e9 imprest\u00e1vel para aqueles que querem transpar\u00eancia, para aqueles que querem um sistema brasileiro confi\u00e1vel. \r\nE \u00e9 por isso, Sr. Presidente, que n\u00f3s, nesta noite, queremos sepultar definitivamente esta proposta, pois n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura da democracia brasileira, n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura do sistema que constru\u00edmos ao longo desses anos todos. Esta proposta n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura da democracia que n\u00f3s estamos construindo neste Pa\u00eds.\r\nAs institui\u00e7\u00f5es brasileiras t\u00eam condi\u00e7\u00f5es, sim, de auditar o sistema.\r\nSempre se pode aperfei\u00e7o\u00e1-lo, \u00e9 claro. N\u00f3s vivemos um processo de aperfei\u00e7oamento permanente. Mas n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir retrocessos. A aprova\u00e7\u00e3o desta PEC significar\u00e1 isso. Com certeza, n\u00e3o ser\u00e1 aprovada, porque este Parlamento n\u00e3o quer retrocesso. N\u00f3s queremos mais seguran\u00e7a, n\u00f3s queremos uma democracia mais transparente. Para isso, precisamos derrotar a PEC. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]