[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Olival Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social. Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria na presente sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OLIVAL MARQUES (DEM - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas orienta \"n\u00e3o\".\r\nQuero dizer da import\u00e2ncia de votarmos ainda hoje esta mat\u00e9ria, por conta dos relevantes servi\u00e7os que todas as institui\u00e7\u00f5es religiosas prestam, sejam evang\u00e9licas ou n\u00e3o. Entendemos que os servi\u00e7os que as igrejas prestam s\u00e3o muito importantes para o povo brasileiro, assim como os das Santas Casas.\r\nDeve-se levar em considera\u00e7\u00e3o que esses servi\u00e7os prestados podem ser convertidos em a\u00e7\u00f5es sociais e em muitas coisas que voltam em benef\u00edcio da sociedade, diminuindo os problemas de seguran\u00e7a e outros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNADOR, PAR\u00c1, ATUA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Olival Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Escalada da viol\u00eancia no Estado do Par\u00e1. Empenho do Governo paraense no combate \u00e0 criminalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OLIVAL MARQUES (DEM - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas vota \"sim\". \r\nEu aproveito para parabenizar o excelente trabalho que o Governador do Estado vem desenvolvendo, com muito empenho, dedicado \u00e0 seguran\u00e7a. Pe\u00e7o ao poder p\u00fablico, \u00e0 Justi\u00e7a, a todos, que se voltem para o nosso Estado. O nosso Estado est\u00e1 sofrendo uma calamidade na \u00e1rea da seguran\u00e7a.\r\nN\u00f3s queremos dar celeridade aqui ao encaminhamento deste projeto, para votarmos logo e cuidarmos ativamente das coisas de que o nosso Pa\u00eds realmente precisa.\r\nComo bem disse o meu colega Deputado C\u00e1ssio, n\u00f3s enfrentamos esses dias uma situa\u00e7\u00e3o horr\u00edvel, em que 11 pessoas foram assassinadas, e precisamos dedicar o nosso tempo a pol\u00edticas p\u00fablicas de seguran\u00e7a e a todos os outros pontos.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVISORIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Olival Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OLIVAL MARQUES (DEM - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas vota \"sim\", pela import\u00e2ncia da mat\u00e9ria. N\u00f3s acreditamos que este trabalho diminuir\u00e1 bastante o tr\u00e1fico e dar\u00e1 novos horizontes a grupos terap\u00eauticos. Podemos combater o tr\u00e1fico no nosso Brasil. Por isso, votamos \"sim\". Queremos apoiar projetos e planos como este que estejam em nossas pautas.\r\nO Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM) , VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Olival Marques",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OLIVAL MARQUES (DEM - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"sim\" e parabeniza a C\u00e2mara dos Deputados por propor esta descentraliza\u00e7\u00e3o, uma iniciativa muito importante para a nossa Na\u00e7\u00e3o, para o povo brasileiro e, especialmente, para o nosso Estado do Par\u00e1.\r\nN\u00f3s estamos juntos nesta batalha ferrenha contra esta pandemia. Vamos, juntos, lutar para que Estados e Munic\u00edpios tenham a liberdade de fazer os investimentos necess\u00e1rios e condizentes com cada situa\u00e7\u00e3o, o que, tenho certeza, ir\u00e1 facilitar o embate contra este problema que nos assola.\r\nPortanto, o Democratas orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]