[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-01T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "ORLANDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, IMPROCED\u00caNCIA, QUEST\u00c3O DE ORDEM, IVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL, REGISTRO, BLOCO PARLAMENTAR, INCORPORA\u00c7\u00c3O, PARTIDO POL\u00cdTICO, FORMALIZA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), ELEI\u00c7\u00d5ES, ESCOLHA, CARGO ELETIVO, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Contradita \u00e0 quest\u00e3o de ordem do Deputado Ivan Valente sobre irregularidades na forma\u00e7\u00e3o de blocos parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Regimento da Casa permite que a cada quest\u00e3o de ordem apresentada por qualquer Parlamentar, antes do pronunciamento final da Mesa, haja a contradita por Parlamentar que tenha compreens\u00e3o distinta daquela apresentada pelo seu colega. \u00c9 o que fa\u00e7o neste momento.\r\nDevo dizer, Sr. Presidente, que eu estou muito surpreso por ter tomado conhecimento de uma quest\u00e3o de ordem apresentada por um partido pol\u00edtico cuja trajet\u00f3ria, hist\u00f3ria e import\u00e2ncia eu reconhe\u00e7o e subscrita por outro partido pol\u00edtico, cuja trajet\u00f3ria, hist\u00f3ria e import\u00e2ncia eu tamb\u00e9m reconhe\u00e7o. Os dois, apesar da hist\u00f3ria e da trajet\u00f3ria democr\u00e1tica, v\u00e3o no sentido de violar a autonomia da organiza\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos conforme os termos escritos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nO PCdoB e o PPL, que s\u00e3o os partidos em quest\u00e3o, n\u00e3o est\u00e3o discutindo uma fus\u00e3o. Eles j\u00e1 deliberaram, eles j\u00e1 decidiram essa mat\u00e9ria. O que est\u00e1 em curso \u00e9 um processo de formaliza\u00e7\u00e3o no ambiente do Tribunal Superior Eleitoral.\r\nAli\u00e1s, o Ministro Barroso, que relata a mat\u00e9ria, j\u00e1 registrou que em outros casos, como o do PROS, essa incorpora\u00e7\u00e3o foi ratificada e todas as prerrogativas dos partidos, sustentadas.\r\nO que est\u00e1 em tela aqui n\u00e3o \u00e9 isso. O que est\u00e1 em tela aqui \u00e9 que o Partido dos Trabalhadores, o PT, quer tutelar o PCdoB, e dessa vez n\u00e3o! Ele est\u00e1 usando o PSOL, com todo o respeito, e o PSB, com todo o respeito, para fazer um debate que n\u00e3o cabe aqui.\r\nAs diferen\u00e7as t\u00e1ticas da elei\u00e7\u00e3o da Mesa da C\u00e2mara n\u00e3o podem contaminar a nossa rela\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, at\u00e9 porque depois de hoje vem amanh\u00e3. N\u00f3s nos encontraremos nas ruas muitas vezes, nos encontraremos neste plen\u00e1rio muitas vezes, fazendo a mesma defesa, do mesmo lado muitas vezes. N\u00f3s n\u00e3o podemos cometer o erro infantil, prim\u00e1rio, de tentar uma retalia\u00e7\u00e3o por conta de uma diferen\u00e7a de vis\u00e3o t\u00e1tica em uma elei\u00e7\u00e3o para a Mesa da C\u00e2mara. Pelo amor de Deus! N\u00f3s temos que construir a unidade da oposi\u00e7\u00e3o a Bolsonaro na luta concreta, n\u00e3o no debate abstrato nem sendo instrumentalizado por partidos em um momento ou outro. \r\nHoje eu at\u00e9 reconhe\u00e7o, querido Deputado Ivan Valente, a quem respeito muito, que o PSOL pode ser beneficiado do apoio desse acordo de ocasi\u00e3o, mas na luta vamos nos encontrar muitas vezes.\r\nPor isso, Sr. Presidente, defendo a manuten\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o da Mesa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EFRAIM MORAIS, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CUMPRIMENTO, SAN\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE SEGURAN\u00c7A DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (CSNU), FINANCIAMENTO, TERRORISMO, INDISPONIBILIDADE DE BENS, MOVIMENTO SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a designa\u00e7\u00e3o do Relator do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (Bloco/PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria uma informa\u00e7\u00e3o sobre quem ser\u00e1 designado como Relator deste tema. Por qu\u00ea? Porque existe uma preocupa\u00e7\u00e3o que nos foi trazida por representantes de movimentos sociais que impacta no inciso III do \u00a7 3\u00ba e no art. 25, que s\u00e3o itens combinados do projeto. Se houver, por parte do Relator, a supress\u00e3o desse inciso, n\u00e3o se compromete em nada o interesse de cumprir as regras das Na\u00e7\u00f5es Unidas e elimina-se qualquer hip\u00f3tese de san\u00e7\u00e3o que impacte nos movimentos sociais.\r\nPor isso, queria saber, Presidente, quem \u00e9 o Relator, para que n\u00f3s possamos fazer um di\u00e1logo com o dito-cujo. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Dito-cujo? O dito-cujo chama-se Efraim Morais.(Pausa.)\r\nO SR. ORLANDO SILVA (Bloco/PCdoB - SP) - Obrigado, Presidente. Ele se encontra no plen\u00e1rio?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (Bloco/PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A orienta\u00e7\u00e3o da nossa bancada seria pela retirada de pauta deste projeto de lei. N\u00f3s discutimos com o Relator do texto, Deputado Efraim Filho, que se comprometeu a suprimir o inciso III do art. 3\u00ba e o art. 25. Desse modo n\u00f3s consideramos que o texto est\u00e1 adequado, porque deixar\u00e1 de oferecer qualquer risco de os movimentos sociais serem criminalizados.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do PCdoB \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULA\u00c7\u00c3O, CUMPRIMENTO, SAN\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE SEGURAN\u00c7A DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (CSNU), PR\u00c1TICA, FINANCIAMENTO, TERRORISMO, PROLIFERA\u00c7\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POLITICA, MOVIMENTO SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da discuss\u00e3o pela Casa do m\u00e9rito de proposi\u00e7\u00f5es de interesse da sociedade brasileira e do Pa\u00eds. Inadmissibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o do disposto no Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, para fins pol\u00edticos com vista \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o de movimentos sociais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (Bloco/PCdoB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu considero que esta sess\u00e3o d\u00e1 in\u00edcio \u00e0s vota\u00e7\u00f5es do ano legislativo. Ela vem carregada de muito simbolismo.\r\nA manifesta\u00e7\u00e3o de um Deputado do PR de S\u00e3o Paulo \u00e9 reveladora. A manifesta\u00e7\u00e3o do Deputado Capit\u00e3o Augusto \u00e9 reveladora da pol\u00edtica que tem de ser derrotada no plen\u00e1rio desta Casa. N\u00f3s temos que discutir o m\u00e9rito das mat\u00e9rias. N\u00e3o adianta o Deputado subir \u00e0 tribuna e fazer acusa\u00e7\u00e3o, atacar o partido A, o partido B ou o partido C, tentando, a partir da\u00ed, organizar uma esp\u00e9cie de claque, de torcida organizada. N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o. Isso n\u00e3o cabe! Somos adultos. Aqui, deve prevalecer o interesse nacional. Aqui, devemos debater o m\u00e9rito de cada proposta. O Parlamento \u00e9 o lugar do debate, \u00e9 o lugar da den\u00fancia, como algumas Lideran\u00e7as aqui fizeram, mas \u00e9 tamb\u00e9m o lugar da constru\u00e7\u00e3o das melhores solu\u00e7\u00f5es para atender o interesse do Brasil.\r\nO debate que fizemos sobre esta medida tem que ser clareado. N\u00f3s n\u00e3o podemos, sob o argumento de respeitar decis\u00f5es de organiza\u00e7\u00f5es internacionais, sob o argumento de respeitar iniciativas de combate ao terrorismo, permitir que paire qualquer d\u00favida sobre o uso pol\u00edtico de instrumentos legais para perseguir movimentos sociais, para intimidar a a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica popular.\r\nA bancada do PCdoB, a bancada do PDT, a bancada do PSB, permita-me L\u00edder Tadeu, procuraram neste debate eliminar quaisquer d\u00favidas de que a lei que ser\u00e1 votada nesta tarde possa servir de instrumento para atacar a luta popular, para atacar os movimentos sociais.\r\nEu devo valorizar a atitude do Relator, que suprimiu incisos, suprimiu artigos que punham em d\u00favida a possibilidade do uso pol\u00edtico desse instrumento, que poderia, no limite, ferir a democracia. T\u00e3o importante quanto combater o terrorismo internacional \u00e9 combater o terrorismo como pol\u00edtica oficial de Estado. Muitas vezes os regimes autorit\u00e1rios transformam o terrorismo com instrumentos oficiais numa pol\u00edtica, numa pol\u00edtica de persegui\u00e7\u00e3o \u00e0s oposi\u00e7\u00f5es, de intimida\u00e7\u00e3o das oposi\u00e7\u00f5es. Quando alteramos o texto, nos termos que alteramos aqui, n\u00f3s eliminamos a possibilidade de uso pol\u00edtico para perseguir os movimentos sociais no Brasil.\r\nPor isso, Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, eu quero valorizar a atitude dos partidos que leram o texto. O Deputado Capit\u00e3o Augusto, seguramente, nem sequer leu o texto. N\u00e3o compreendeu a import\u00e2ncia da decis\u00e3o do Relator de suprimir os artigos que permitiriam que autoridades, sem fixar exatamente quais, tivessem poderes para listar as organiza\u00e7\u00f5es que poderiam ser caracterizadas como terroristas. Na verdade, o principal a ser votado \u00e9 a ades\u00e3o do Brasil a uma regra internacional que estabelece crit\u00e9rios t\u00edpicos do que venha a ser uma conduta, um ato, uma pr\u00e1tica terrorista.\r\nSr. Presidente, \u00e9 por isso que eu quero saudar a pol\u00edtica. Que n\u00f3s aqui, neste plen\u00e1rio, fa\u00e7amos pol\u00edtica! Dialoguemos levando em conta o interesse nacional e n\u00e3o organizemos claques, torcidas de um grupo ou de outro, nem atuemos no plen\u00e1rio trocando acusa\u00e7\u00f5es, porque isso n\u00e3o ajuda em nada a democracia brasileira a se fortalecer, isso n\u00e3o ajuda em nada esta Casa a se fazer respeitar.\r\nO povo brasileiro tem que observar a conduta do Plen\u00e1rio, a conduta do Parlamento e admirar, respeitar a forma s\u00e9ria como os senhores e as senhoras se conduzem, sempre levando em conta o interesse nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 853/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, APOIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 853, de 2018, sobre a reabertura do prazo de op\u00e7\u00e3o para o regime de previd\u00eancia complementar.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (Bloco/PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, aqueles que admiram a pintura, por exemplo, aprenderam a observar o efeito p\u00e1tina, que muitas vezes se d\u00e1 sobre uma obra de arte que sofre influ\u00eancias de fatores da natureza. Na decora\u00e7\u00e3o, isso tamb\u00e9m aparece, \u00e9 muito comum, hoje em dia, m\u00f3veis com efeito p\u00e1tina. A novidade, para mim, \u00e9 perceber o efeito p\u00e1tina aparecendo na pol\u00edtica, quando, por vezes, um partido pol\u00edtico que se apresenta como novo, \u00e0s vezes at\u00e9 carregando \"novo\" no nome, rapidamente ganha um formato e um conte\u00fado antigo, velho, ultrapassado.\r\nQuando n\u00f3s estabelecemos um debate sobre a Previd\u00eancia da tribuna desta Casa, o L\u00edder de um partido aparentemente novo sustentou as teses antigas que produziram a desigualdade e a falta de prote\u00e7\u00e3o social no Brasil. Defender a reforma da Previd\u00eancia de Michel Temer ou de Jair Bolsonaro \u00e9 romper com a rede de prote\u00e7\u00e3o social que a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 estruturou, para que se fizesse justi\u00e7a social no Brasil. E para enfrentar essa perspectiva elitista, antiga, que, na pr\u00e1tica, transforma o direito da aposentadoria, o direito de o trabalhador se aposentar, em mercadoria, \u00e9 que n\u00f3s da oposi\u00e7\u00e3o cerraremos fileiras para combater e derrotar esta proposta antipovo de reforma da Previd\u00eancia.\r\nHoje foi o come\u00e7o de uma jornada. L\u00edderes do PDT, do PSB, do PCdoB, do PT, do PSOL e outros Parlamentares de partidos diversos nesta Casa est\u00e3o chamados a somar, com os f\u00f3runs das centrais sindicais e os movimentos populares, que se reuniram hoje aqui nesta Casa, para construirmos uma resist\u00eancia ativa, combatermos essa vis\u00e3o antiga, preconceituosa, antipovo, que n\u00e3o compreende a import\u00e2ncia da Previd\u00eancia para os trabalhadores do Brasil.\r\nEsse chamado eu quero fazer, porque come\u00e7amos agora a jornada que vai derrotar Bolsonaro e a sua reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINISTERIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, OBRIGATORIEDADE, HINO NACIONAL, ESCOLA, GRAVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Factoide criado pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o com o pedido para grava\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional nos estabelecimentos escolares. Tentativa dos partidos situacionistas de desvio de foco da proposta de reforma previdenci\u00e1ria encaminhada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (Bloco/PCdoB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu considero bastante oportuno o debate que o Plen\u00e1rio estabeleceu a partir do factoide feito pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nPrimeiro, \u00e9 bom dizer que n\u00e3o h\u00e1 monop\u00f3lio de nenhum partido ou Deputado para amar o Brasil. Amamos todos o Brasil, defendemos a Bandeira Nacional, cultivamos a cultura brasileira, e o Hino Nacional \u00e9 uma refer\u00eancia para todos n\u00f3s. N\u00e3o se trata disso. Trata-se de denunciar um ato praticado por um agente p\u00fablico que transformou o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o num comit\u00ea partid\u00e1rio. Anotar em uma correspond\u00eancia \u00e0s escolas o slogan de campanha de um candidato \u00e9 aparelhamento pol\u00edtico do Estado.\r\nMais grave: se olharmos na hist\u00f3ria para os anos 30, para a Alemanha, no processo de forma\u00e7\u00e3o do nazismo, veremos uma pr\u00e1tica assemelhada ao que foi proposto pelo famigerado Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 oportuno debater porque \u00e9 muito oportuno defender a democracia no Brasil no tempo presente, que \u00e9 um patrim\u00f4nio conquistado pelos trabalhadores, pela nossa gente com muita luta.\r\nMas eu considero que Deputados da base do Governo sobem \u00e0 tribuna para falar sobre o factoide do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, na verdade, para desviar o foco de interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nDeveriam subir \u00e0 tribuna para explicar por que Jair Bolsonaro quer acabar com a aposentadoria no Brasil, quer acabar com a Previd\u00eancia p\u00fablica no Brasil, quer impedir que o trabalhador rural tenha acesso a esse benef\u00edcio fundamental para tantas cidades do Brasil.\r\nA bancada do PSL tem que subir \u00e0 tribuna para explicar o porqu\u00ea da crueldade com os professores. O professor ter\u00e1 que trabalhar 5 anos a mais e contribuir por 30 anos para poder ter acesso \u00e0 aposentadoria. Olha a crueldade que faz o Bolsonaro! O professor que forma as nossas crian\u00e7as, esse professor que voc\u00eas querem intimidar, ter\u00e1 que ficar at\u00e9 os 60 anos para poder gozar do benef\u00edcio da aposentadoria.\r\nDeveriam explicar o porqu\u00ea da crueldade de cortar o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada dos idosos pobres do Brasil. Como \u00e9 que se explica isto: de mil reais para 400 reais? \u00c9 uma crueldade o que o Governo Bolsonaro faz com o nosso povo!\r\nPor isso, meus amigos, n\u00e3o adianta tergiversar. Voc\u00eas t\u00eam que justificar a fraude pol\u00edtica. Basta ver os discursos proferidos aqui nesta tribuna pelo ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro, as teses defendidas por ele. Agora, no Governo, ele faz tudo diferente. Ou seja, o Governo \u00e9 uma fraude!\r\nPor isso, para n\u00f3s, ser\u00e1 fundamental unir os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, unir o movimento popular social, para que possamos impor uma grande derrota ao Governo de Jair Bolsonaro. Essa reforma da Previd\u00eancia, que ele tenta colocar goela abaixo e que, na pr\u00e1tica, abrir\u00e1 um novo neg\u00f3cio, um grande neg\u00f3cio para o setor financeiro - este \u00e9 o verdadeiro objetivo, criar um novo neg\u00f3cio para o setor financeiro com a previd\u00eancia complementar -, n\u00e3o passar\u00e1.\r\n\u00c9 bom voc\u00eas j\u00e1 irem se acostumando a sofrer derrotas neste plen\u00e1rio, porque o povo brasileiro j\u00e1 est\u00e1 ficando esperto com este Governo. N\u00e3o por acaso, a primeira pesquisa feita com a popula\u00e7\u00e3o mostra a repulsa do povo brasileiro ao Presidente Jair Bolsonaro. Basta comparar: nesta fase de Governo, \u00e9 a pior avalia\u00e7\u00e3o de todas dos Presidentes da hist\u00f3ria recente do Brasil. Por qu\u00ea? Porque o povo brasileiro come\u00e7a a perceber o pacote de maldades que este Governo tem a oferecer.\r\nPor isso, n\u00e3o venham tentar desviar o foco. Respondam por que querem acabar com a Previd\u00eancia p\u00fablica, por que querem acabar com a aposentadoria dos trabalhadores brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL MUNICIPAL, S\u00c3O PAULO (SP), GREVE, PROFESSOR, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, BRUNO COVAS, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Mesa Diretora ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental. Apoio \u00e0 greve dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo contra a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (Bloco/PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Presidente. O meu bloco j\u00e1 orientou favoravelmente...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Sim.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (Bloco/PCdoB - SP) - ... mas eu fa\u00e7o quest\u00e3o de registrar a posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel da bancada do PCdoB a esta homenagem que a Casa faz ao criar o Pr\u00eamio Nise da Silveira.\r\nAproveito este momento, Presidente, para fazer uma sauda\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos municipais da cidade de S\u00e3o Paulo que est\u00e3o em greve h\u00e1 22 dias. Ao mesmo tempo em que sa\u00fado a luta dos servidores municipais, particularmente dos professores da rede municipal de S\u00e3o Paulo, quero fazer um apelo ao Prefeito Bruno Covas, para que se sente \u00e0 mesa e negocie com os trabalhadores. \u00c9 fundamental que haja di\u00e1logo para que possamos superar o impasse quanto a essa greve dos servidores municipais, uma greve justa, de combate ao SAMPAPREV, uma medida que arrocha os rendimentos dos professores da cidade de S\u00e3o Paulo.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Prefeito, para que se sente \u00e0 mesa, de verdade, e negocie com os professores, com os servidores, a fim de que a normalidade possa voltar ao servi\u00e7o p\u00fablico da cidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL, ELIMINA\u00c7\u00c3O, DIA INTERNACIONAL DE LUTA PELA ELIMINA\u00c7\u00c3O DA DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL, DENOMINA\u00c7\u00c3O, EVENTO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o em encontro promovido ao ensejo transcurso do Dia Internacional de Luta pela Elimina\u00e7\u00e3o da Discrimina\u00e7\u00e3o Racial, na 2\u00aa Vice-Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (Bloco/PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aproveitar este momento da vota\u00e7\u00e3o para fazer um convite a todas as Deputadas e a todos os Deputados: amanh\u00e3, \u00e0s 17 horas, compare\u00e7am \u00e0 Vice-Presid\u00eancia da C\u00e2mara, onde haver\u00e1 um encontro com Parlamentares negros, para marcar a celebra\u00e7\u00e3o do Dia Internacional para a Elimina\u00e7\u00e3o da Discrimina\u00e7\u00e3o Racial, no pr\u00f3ximo dia 21 de mar\u00e7o.\r\nVai ser um ato singelo, porque infelizmente n\u00f3s somos poucos, muito poucos Deputados e Deputadas negras nesta Casa. Mas n\u00e3o podemos deixar passar a data sem marcar o nosso protesto e a nossa indigna\u00e7\u00e3o, sobretudo com o projeto de lei que foi protocolado nesta Casa que pretende revogar a lei de cotas nas universidades para a popula\u00e7\u00e3o negra do Brasil. \u00c9 uma vergonha que um pa\u00eds que ainda \u00e9 marcado pelo racismo, pelo preconceito e pela discrimina\u00e7\u00e3o tenha... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA EXTERNA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ESTADOS UNIDOS, CRITICA.\r\nDANIEL ALMEIDA, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Submiss\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro ao Governo dos Estados Unidos da  Am\u00e9rica. Assun\u00e7\u00e3o da Lideran\u00e7a do PCdoB pelo Deputado Daniel Almeida. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pelo tratamento dispensado \u00e0 bancada do partido.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (Bloco/PCdoB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu venho a esta tribuna pela \u00faltima vez na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder da bancada do PCdoB.\r\nAntes de anunciar o nome do companheiro que assumir\u00e1 esta tarefa a partir desta noite, eu n\u00e3o posso deixar de manifestar a minha perplexidade no dia de hoje, a minha perplexidade com a agenda do Presidente da Rep\u00fablica no dia de hoje. Confesso que sempre imaginei que ter\u00edamos no Brasil, sob o Governo de Jair Bolsonaro, um governo pusil\u00e2nime, mas n\u00e3o imaginava que a subordina\u00e7\u00e3o ao Governo dos Estados Unidos chegaria a uma dimens\u00e3o escandalosa como a que n\u00f3s assistimos nos \u00faltimos dias.\r\nO Brasil rompeu uma tradi\u00e7\u00e3o secular, uma tradi\u00e7\u00e3o da diplomacia internacional, que \u00e9 a de haver coopera\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses e reciprocidade na rela\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses, quando, de modo unilateral, concedeu isen\u00e7\u00e3o de visto para americanos que aqui chegarem. \r\nMais grave: o Presidente da Rep\u00fablica ultrajou o povo brasileiro quando afirmou que os brasileiros v\u00e3o aos Estados Unidos sabe-se l\u00e1 com quais inten\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 um desrespeito completo ao povo do nosso Pa\u00eds.\r\nMais grave: Bolsonaro assinou um acordo de coopera\u00e7\u00e3o em que abre m\u00e3o de temas-chave da soberania nacional e cedeu, sem crit\u00e9rio, a utiliza\u00e7\u00e3o da Base de Alc\u00e2ntara.\r\nVejam, nada tenho contra o Brasil explorar o potencial natural e econ\u00f4mico que n\u00f3s temos em Alc\u00e2ntara. Mas por que n\u00e3o fazer como pa\u00edses europeus, que, ao lado da explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, constituem projetos estrat\u00e9gicos, aeroespaciais, que garantem a sua soberania e o seu interesse cient\u00edfico? N\u00e3o, nada disso. Bolsonaro entrega completamente, para o manejo do interesse dos Estados Unidos, uma base estrat\u00e9gica para a soberania, para a pesquisa, para a ci\u00eancia no Brasil.\r\nPortanto, hoje \u00e9 um dia triste da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, porque o Presidente da Rep\u00fablica se postou de joelhos, n\u00e3o cumpriu sequer a liturgia do cargo. Ora, vejam: at\u00e9 entenderia se o Juiz Moro frequentasse a CIA - ele esteve l\u00e1 para prestar contas do servi\u00e7o que faz no Brasil -, mas o Presidente da Rep\u00fablica sentar-se, numa reparti\u00e7\u00e3o, com um dirigente de terceiro escal\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o americana \u00e9 completa falta de liturgia, de respeito \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de Presidente da Rep\u00fablica do Brasil. Por isso hoje \u00e9 um dia triste.\r\nFelizmente, o Deputado Daniel Almeida, Deputado por 5 mandatos, l\u00edder oper\u00e1rio que participou da luta pela redemocratiza\u00e7\u00e3o do Brasil, que participou do congresso das classes trabalhadoras que produziu as centrais sindicais que comandam a luta oper\u00e1ria no Brasil, o nosso Deputado Daniel Almeida assumir\u00e1 a Lideran\u00e7a da bancada do PCdoB, ser\u00e1 o nosso pr\u00f3ximo L\u00edder. Eu quero desejar sucesso, boa luta, bom combate ao meu amigo h\u00e1 mais de 30 anos, ao meu camarada Daniel Almeida.\r\nVou concluir, Deputada Jandira Feghali, agradecendo \u00e0 minha bancada, que, durante o ano inteiro, foi solid\u00e1ria e presente, sempre esteve ao meu lado para construir as posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas do PCdoB.\r\nQuero agradecer a cada L\u00edder, de cada um dos partidos, pela conviv\u00eancia democr\u00e1tica nesta Casa.\r\nQuero agradecer ao Presidente Rodrigo Maia, que sempre teve respeito na rela\u00e7\u00e3o com a nossa bancada.\r\nEu tenho convic\u00e7\u00e3o de que a bancada do PCdoB somar\u00e1 for\u00e7as com a bancada da Oposi\u00e7\u00e3o, somar\u00e1 for\u00e7as com os movimentos populares e sindicais para resistir a essa ofensiva brutal contra o direito dos trabalhadores, para resistir \u00e0s amea\u00e7as \u00e0 democracia e \u00e0 soberania do Brasil. De m\u00e3os dadas, nas ruas e neste plen\u00e1rio, seguiremos combatendo o bom combate, em defesa do Brasil e dos trabalhadores.\r\nBoa sorte, Deputado Daniel Almeida!\r\nMuito obrigado a todos os Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GRUPO DE TRABALHO, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, COMISS\u00c3O DE JURISTAS, PRIS\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O CARCER\u00c1RIA, CRIME ORGANIZADO, APOIO POL\u00cdTICO, LAFAYETTE DE ANDRADA, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Lafayette de Andrada, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o parlamentar destinada ao exame de propostas anticrime e anticorrup\u00e7\u00e3o encaminhadas \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (Bloco/PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero saudar o Deputado Lafayette De Andrada por sua manifesta\u00e7\u00e3o. O Deputado Lafayette participa da Comiss\u00e3o que vai examinar tanto o pacote anticrime quanto a proposta apresentada pelo comit\u00ea, pela comiss\u00e3o de juristas. \r\nEu considero que a vida e a liberdade s\u00e3o bens fundamentais. \u00c9 preciso ter muito cuidado quando se vota legisla\u00e7\u00e3o sob o argumento de combater a viol\u00eancia, porque muitas das medidas que s\u00e3o pautadas poder\u00e3o significar encarceramento em massa - num Pa\u00eds em que os presos provis\u00f3rios correspondem \u00e0 metade do total da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria.\r\nCopiar acriticamente o modelo americano pode agravar a situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia no Brasil, pode aumentar a base do crime organizado.\r\nPortanto, \u00e9 importante que a Comiss\u00e3o trabalhe...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=353&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 218, da Lei n\u00ba 7.565, de 1986, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (Bloco/PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB vota \"n\u00e3o\", porque n\u00f3s acreditamos que \u00e9 necess\u00e1rio defender os direitos do povo brasileiro.\r\nAqui neste plen\u00e1rio, poucos anos atr\u00e1s, surgiu o debate de que o passageiro pagaria pela bagagem e isso produziria a redu\u00e7\u00e3o das tarifas a\u00e9reas. Dois anos depois que n\u00f3s aprovamos essa mudan\u00e7a na lei, o que aconteceu? Explodiu o pre\u00e7o das passagens.\r\nEssa conversa de ampliar a concorr\u00eancia com a abertura para empresas de capital estrangeiro no setor a\u00e9reo \u00e9 mais um conto de fadas, \u00e9 mais conversa fiada. \u00c9 necess\u00e1rio que a regula\u00e7\u00e3o sobre o setor a\u00e9reo seja mais eficiente e que haja a redu\u00e7\u00e3o dos custos.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=356&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, GRUPO DE TRABALHO, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, ALEXANDRE DE MORAES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, PLANO DE TRABALHO, CR\u00cdTICA, LEI ANTICRIME, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POPULA\u00c7\u00c3O CARCER\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Reuni\u00e3o de grupo de trabalho da Casa com o Ministro do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, para debate de medidas de altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal e no C\u00f3digo de Processo Penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero registrar uma excelente reuni\u00e3o realizada hoje no grupo de trabalho que foi estruturado aqui na C\u00e2mara para discutir uma s\u00e9rie de medidas relativas a mudan\u00e7as no C\u00f3digo Penal e no C\u00f3digo de Processo Penal e que contou com a participa\u00e7\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal Alexandre de Moraes. Sob a lideran\u00e7a da Deputada Margarete Coelho, pudemos avaliar e definir o plano de trabalho. \r\nEu estou seguro de que n\u00f3s teremos em 3 meses uma proposta para trazer ao Plen\u00e1rio desta Casa de aperfei\u00e7oamento da legisla\u00e7\u00e3o penal, sem, contudo, incorrer no erro promovido pelo Ministro Sergio Moro, que tenta importar acriticamente alguns rem\u00e9dios jur\u00eddicos que existem em outros pa\u00edses, como os Estados Unidos, onde a aplica\u00e7\u00e3o desses rem\u00e9dios produziu encarceramento em massa, e o Brasil j\u00e1 tem a terceira maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo. Por isso, foi muito boa a reuni\u00e3o realizada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE EMENDA, EMP 4/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para a vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 4.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero mudar a orienta\u00e7\u00e3o do PCdoB de \"n\u00e3o\" para \"sim\". Eu compreendi agora o dispositivo, discutindo-o com os colegas do Partido Novo, apesar de que eu considero que o mais adequado seria uma reda\u00e7\u00e3o que permitisse ao partido que n\u00e3o pretende ter acesso aos recursos do Fundo Partid\u00e1rio, renunciar antecipadamente a esse dinheiro. Essa \u00e9 a minha convic\u00e7\u00e3o. Como n\u00e3o h\u00e1 texto para votar esse conte\u00fado, ele pode ser tratado numa outra oportunidade. Quem quer renunciar ao recurso renuncia. Mas outros partidos compreendem que a democracia demanda financiamento. Nem todos os partidos pol\u00edticos s\u00e3o formados por magnatas que conseguem financiar as suas campanhas. Por isso que n\u00f3s do PCdoB consideramos que \u00e9 justo que haja o financiamento para que a democracia possa ter a sua atividade. \r\nConsiderando, ent\u00e3o, a posi\u00e7\u00e3o do Partido Novo e o fato de que n\u00e3o h\u00e1 mais como alterar o texto, o PCdoB muda a orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), DESPESA P\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O CIENT\u00cdFICA, CENSURA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Real motivo da cria\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo, de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de gastos de universidades p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o, Presidente.\r\nEu quero fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o a este Plen\u00e1rio, porque eu confio no Parlamento brasileiro como uma institui\u00e7\u00e3o fundamental para a democracia. Isso vale para o Congresso Nacional, para as Assembleias Legislativas dos Estados e para as C\u00e2maras de Vereadores. Mas eu fiquei surpreso, Presidente, com a instala\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito na Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo com o pretexto de investigar os gastos realizados nas universidades paulistas, sem especificar se havia, qual seria ou onde estaria eventual irregularidade. \r\nGrave \u00e9 que essa CPI foi criada para combater o que eles chamam de aparelhamento da Esquerda e para fazer o que eles dizem ser um combate \u00e0 guerra cultural nas universidades de S\u00e3o Paulo. O que se v\u00ea, na verdade, \u00e9 uma tentativa de silenciar as universidades p\u00fablicas de S\u00e3o Paulo. O risco \u00e9 violar-se a liberdade de c\u00e1tedra das universidades estaduais de S\u00e3o Paulo.\r\nPresidente, aqueles que n\u00e3o tiveram for\u00e7a para impor a Escola sem Partido tentam, usando instrumentos fundamentais para a atividade do Parlamento, como s\u00e3o as CPIs, intimidar a atividade intelectual e criativa das universidades p\u00fablicas de S\u00e3o Paulo. \r\nPortanto, eu considero um fato grav\u00edssimo que o Parlamento utilize uma prerrogativa para o exerc\u00edcio pleno da democracia e das suas atividades, como \u00e9 uma CPI, para manipular, para fazer a luta pol\u00edtica, o ataque, para inibir a liberdade de c\u00e1tedra, a liberdade de cr\u00edtica e a produ\u00e7\u00e3o cultural, que deve ser livre no ambiente da universidade.\r\nAcompanharemos de perto essa Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito. Ali\u00e1s, a Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo \u00e9 conhecida por engavetar todos os temas de interesse do Governo do Estado, nunca investig\u00e1-los, mas agora quer fazer uma CPI fajuta para uma ca\u00e7a \u00e0s bruxas. N\u00e3o admitiremos isso!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nSOLIDARIEDADE, EDUARDO VILLAS B\u00d4AS, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, V\u00cdTIMA, OFENSA, OLAVO DE CARVALHO, ASTR\u00d3LOGO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Solidariedade ao General de Ex\u00e9rcito, Eduardo Villas B\u00f4as, diante de ataques do astr\u00f3logo Olavo de Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Presidente.\r\nEu quero aproveitar esta oportunidade para prestar solidariedade ao General Villas B\u00f4as, que foi Comandante do Ex\u00e9rcito Brasileiro. Ele foi v\u00edtima do ataque de um sujeito ensandecido, que \u00e9 o guru do Governo de Jair Bolsonaro, o astr\u00f3logo Olavo de Carvalho. Causa-me esp\u00e9cie imaginar que ainda tem gente que acompanha as sandices desse sujeito. Ele \u00e9 um sem no\u00e7\u00e3o, que mora fora do Brasil, vive atacando personagens da vida brasileira, inclusive o General Villas B\u00f4as, Comandante do Ex\u00e9rcito, uma das principais refer\u00eancias das For\u00e7as Armadas!\r\nEsse imbecil, chamado Olavo de Carvalho, ataca as For\u00e7as Armadas Brasileiras! Isso \u00e9 um absurdo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nCR\u00cdTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, MPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, COMPANHIA DE SANEAMENTO B\u00c1SICO DO ESTADO DE S\u00c3O PAULO (SABESP), LUCRO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pela respectiva Comiss\u00e3o Especial, do parecer oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nMas eu quero tamb\u00e9m protestar contra a vota\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o Especial, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018. Foi aprovado um relat\u00f3rio que abre caminho para a privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento no Brasil, o que vai significar abrir m\u00e3o de empresas fundamentais para a infraestrutura, como \u00e9, no caso de S\u00e3o Paulo, a SABESP.\r\nA Companhia de Saneamento B\u00e1sico do Estado de S\u00e3o Paulo - SABESP \u00e9 uma empresa lucrativa, que, apenas no ano de 2018, teve cerca de 3 bilh\u00f5es de reais de lucro. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que um direito essencial, como \u00e9 o direito \u00e0 \u00e1gua, ao saneamento, que s\u00e3o fundamentais para a vida, para a qualidade de vida do nosso povo, seja tratado como mercadoria. \r\nPor isso, o PCdoB \u00e9 contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868 e vai lutar neste plen\u00e1rio para que ela seja derrotada e n\u00f3s possamos manter sa\u00fade e \u00e1gua como um direito de todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA,  UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Caos reinante no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e \u00e0s \u00e1reas de ci\u00eancia e tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, n\u00e3o \u00e9 certo o Governo de Jair Bolsonaro se comportar no que diz respeito \u00e0s universidades brasileiras nos termos em que tem se comportado. Ali\u00e1s, chama a aten\u00e7\u00e3o do Brasil e do mundo a forma equivocada, sect\u00e1ria com que est\u00e1 sendo conduzido o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o desde o primeiro dia do Governo Bolsonaro. \r\nMas o que \u00e9 ruim sempre pode ficar pior, seja na mudan\u00e7a de um Ministro para outro, em que a confus\u00e3o, o tumulto e a verdadeira balb\u00fardia tomou conta do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, seja quando o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e o seu Ministro tentam fazer a corre\u00e7\u00e3o de uma bobagem realizada, como foi o corte no or\u00e7amento da Universidade Federal da Bahia, da Universidade Federal Fluminense e aqui da UnB. O que era ruim ficou muito pior: a emenda saiu pior que o soneto! \r\nO corte de 30% no or\u00e7amento das universidades brasileiras \u00e9 uma brutalidade, \u00e9 uma indec\u00eancia, \u00e9 um crime contra a educa\u00e7\u00e3o, contra a ci\u00eancia, contra a tecnologia, contra a juventude do nosso Pa\u00eds; sinaliza uma completa falta de no\u00e7\u00e3o do Governo tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria.\r\nVejam, enquanto o mundo inteiro discute mais investimentos em ci\u00eancia e tecnologia, enquanto o mundo inteiro discute a quarta revolu\u00e7\u00e3o industrial, uma nova revolu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica, que tem impacto direto na amplia\u00e7\u00e3o da produtividade pelo mundo afora, o Brasil olha para tr\u00e1s, caminha para tr\u00e1s, retira dinheiro das universidades, que formam o pilar central da pesquisa, da ci\u00eancia, da tecnologia e da inova\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nIsso sem falar na viol\u00eancia contra a autonomia universit\u00e1ria, porque o que est\u00e1 por tr\u00e1s dessa medida \u00e9 uma tentativa de silenciar a universidade brasileira, \u00e9 uma tentativa de amorda\u00e7ar a cr\u00edtica da universidade brasileira, porque o Governo j\u00e1 mostra que \u00e9 intolerante, n\u00e3o consegue conviver com a diferen\u00e7a, com a cr\u00edtica. Mas a universidade brasileira, o pensamento cr\u00edtico brasileiro j\u00e1 est\u00e3o escolados, porque, infelizmente, a nossa hist\u00f3ria \u00e9 marcada por autoritarismo. \r\nVamos resistir; as universidades v\u00e3o resistir. E, no dia 15 de maio, o Brasil vai se levantar em defesa da educa\u00e7\u00e3o, em defesa da universidade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES NA AGRICULTURA (CONTAG), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEBATE, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROGRAMA ESPECIAL PARA AN\u00c1LISE DE BENEF\u00cdCIOS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADE (PROGRAMA ESPECIAL), PREJU\u00cdZO, SINDICATO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PCdoB. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente da Casa pela concess\u00e3o de audi\u00eancia \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores na Agricultura - CONTAG e representantes de federa\u00e7\u00f5es de trabalhadores na agricultura do Brasil. Posicionamento do PCdoB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre a corre\u00e7\u00e3o de irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB encaminha obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero cumpriment\u00e1-lo pelo ato democr\u00e1tico de receber a dire\u00e7\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores da Agricultura - CONTAG e representantes de federa\u00e7\u00f5es de trabalhadores na agricultura do Brasil inteiro. Eles vieram a Bras\u00edlia para discutir a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019. Est\u00e1 na Comiss\u00e3o, ser\u00e1 discutida aqui no Plen\u00e1rio, e a posi\u00e7\u00e3o do PCdoB \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria. \r\nN\u00f3s entendemos que essa medida, sob a fachada de querer combater fraude, na verdade \u00e9 um novo ataque aos sindicatos. N\u00e3o h\u00e1 democracia no Brasil sem sindicatos; n\u00e3o h\u00e1 democracia no mundo sem sindicatos. Al\u00e9m disso, essa medida provis\u00f3ria coloca o Estado brasileiro de costas para os trabalhadores rurais, porque, na pr\u00e1tica, cria mais obst\u00e1culos para que eles tenham acesso a benef\u00edcios.\r\nObstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQ 1464/2019, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DEFESA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds em defesa da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu apresentei o requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o a este plen\u00e1rio e pe\u00e7o o apoio de cada um dos Deputados, de cada uma das Deputadas, independentemente de partido pol\u00edtico, independentemente do campo pol\u00edtico, se do Governo ou da Oposi\u00e7\u00e3o, porque ser\u00e1 uma oportunidade para o povo brasileiro perceber que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 sens\u00edvel ao clamor da sociedade brasileira.\r\nNo dia de amanh\u00e3, no dia 15 de maio, de norte a sul do Brasil, as pra\u00e7as, as ruas, ser\u00e3o ocupadas por professores, por cientistas, por estudantes, por jovens, por intelectuais, por gente preocupada com a cultura, com a educa\u00e7\u00e3o e com a ci\u00eancia no Brasil. Vai ser um dia hist\u00f3rico, vai ser um dia em defesa da educa\u00e7\u00e3o, das universidades federais, dos institutos federais, do pensamento cr\u00edtico, do desenvolvimento cient\u00edfico, da inova\u00e7\u00e3o. Vai ser um dia em defesa do Brasil, do progresso, do fortalecimento da nossa Na\u00e7\u00e3o. Por isso, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o deve comparecer nesse dia. Enquanto o Brasil inteiro der as m\u00e3os, a favor da educa\u00e7\u00e3o, o Ministro vir\u00e1 ao plen\u00e1rio para esclarecer e explicar ao povo brasileiro, atrav\u00e9s dos Deputados, o porqu\u00ea do corte de 30% nos or\u00e7amentos das universidades e dos institutos federais do Brasil.\r\nA primeira manifesta\u00e7\u00e3o do Ministro foi no sentido de que os cortes na Universidade de Bras\u00edlia, na Universidade Federal da Bahia e na Universidade Federal Fluminense se deram para controlar balb\u00fardias. Come\u00e7ou assim, como se fora uma tentativa de intimida\u00e7\u00e3o da universidade, que \u00e9 marcada como lugar do pensamento cr\u00edtico, do pluralismo, da pol\u00eamica. E \u00e9 bom que seja assim.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o continue paralisado, como est\u00e1 desde o dia 1\u00ba de janeiro de 2019. N\u00e3o podemos permitir que uma esp\u00e9cie de revolta de ignorantes tome conta do Brasil. Temos que defender as luzes, temos que defender a ci\u00eancia, temos que defender o pensamento. Tudo isso se transformar\u00e1 em instrumento de desenvolvimento nacional, tudo isso se transformar\u00e1 em gera\u00e7\u00e3o de oportunidades para os nossos jovens, para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, por defender a universidade p\u00fablica, por defender a autonomia da universidade p\u00fablica, por defender o papel das universidades e dos institutos federais, para o desenvolvimento do Brasil, n\u00f3s temos que recompor os investimentos na educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos que ampliar os investimentos na educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o diminuir. O Brasil viveu, nos \u00faltimos anos, a maior expans\u00e3o do sistema educacional p\u00fablico da hist\u00f3ria, com a cria\u00e7\u00e3o dos institutos federais. \u00c9 por isso que o Ministro tem que vir ao plen\u00e1rio, porque todo o Brasil est\u00e1 sintonizado com esse debate. Todos os Deputados e Deputadas s\u00e3o cobrados nas suas bases, de norte a sul, a dar explica\u00e7\u00f5es e a apresentar medidas que garantam a manuten\u00e7\u00e3o dos institutos federais, das universidades federais, dos col\u00e9gios de aplica\u00e7\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o o apoio de cada Deputado, de cada Deputada, para que n\u00f3s convoquemos o Ministro, e o convoquemos para amanh\u00e3, para sinalizar \u00e0 sociedade brasileira que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 atenta aos seus clamores, que a C\u00e2mara dos Deputados tem consci\u00eancia da import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o, da import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, da import\u00e2ncia das universidades para a constru\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds com oportunidades, com desenvolvimento, no qual a nossa juventude tenha mais esperan\u00e7a e um futuro melhor. \r\nPe\u00e7o o apoio de todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, notadamente do ensino superior.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sr. Ministro, convocado pelo Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados para aqui se apresentar e justificar os cortes realizados por parte do Governo Federal no campo de educa\u00e7\u00e3o, particularmente no do ensino superior.\r\nPrimeiro, Sr. Presidente, o Ministro precisa fundamentar, justificar os cortes realizados no or\u00e7amento das universidades federais e nos Institutos Federais e os cortes realizados no or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, naquilo que tem a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o.\r\nEsta sess\u00e3o n\u00e3o tem como objetivo conhecer o plano de governo apresentado pelo candidato a Presidente da Rep\u00fablica. Esta sess\u00e3o n\u00e3o tem como objetivo conhecer o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, as suas metas e a sua evolu\u00e7\u00e3o no \u00faltimo per\u00edodo, at\u00e9 porque, sobre as metas, inclusive as metas em que o Brasil evoluiu, essa evolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem nada a ver com o atual Governo. Ao contr\u00e1rio, o risco \u00e9 de que o Brasil n\u00e3o evolua no cumprimento das metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, a seguir a l\u00f3gica or\u00e7ament\u00e1ria, os cortes nos investimentos nas universidades brasileiras. \r\nPor isso, eu quero crer que o Ministro deveria dedicar seu tempo aqui para fundamentar o porqu\u00ea dos cortes.\r\nNo dia do troca-troca de bombom, bombom para c\u00e1, bombom para l\u00e1, em que o Presidente da Rep\u00fablica tomou o bombom do Ministro e comeu, o Ministro insinuou que os cortes n\u00e3o foram de 30%, foram cortes de 3,5%. Vejam, 30% das despesas discricion\u00e1rias foram cortadas das universidades brasileiras. Dizer que foram 3,5% \u00e9 uma manobra cont\u00e1bil - ali\u00e1s, o Ministro \u00e9 professor de contabilidade -, incluindo na totaliza\u00e7\u00e3o os dados sobre os quais o Ministro n\u00e3o tem ascend\u00eancia, que s\u00e3o os gastos obrigat\u00f3rios. A defini\u00e7\u00e3o tem que se dar sobre aqueles gastos que s\u00e3o discricion\u00e1rios.\r\nEu considero, Ministro, que \u00e9 mais perverso esse corte, porque se pode perceber que, nos \u00faltimos anos, de 2003 a 2015, houve um crescimento sustent\u00e1vel do investimento em educa\u00e7\u00e3o no Brasil, particularmente por parte do Governo Federal, que produziu a expans\u00e3o das universidades, produziu a expans\u00e3o dos Institutos Federais, que servem \u00e0 estrat\u00e9gia de forma\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, e produziu a expans\u00e3o de escolas t\u00e9cnicas.\r\nEssa expans\u00e3o precisa ser sustentada com base nos investimentos federais. O Ministro deveria ter come\u00e7ado a falar sobre a principal meta e o que o Governo faz ou pretende fazer para alcan\u00e7ar essa principal meta, que \u00e9 a \u00faltima meta do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, que projeta o investimento de 10% do PIB brasileiro para sustentar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Pa\u00eds. Esse \u00e9 o desafio do Brasil: n\u00e3o reduzir, mas expandir os investimentos na educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para fazer compara\u00e7\u00e3o da universidade brasileira com a universidade da Coreia ou do Jap\u00e3o. No Brasil, a concentra\u00e7\u00e3o da pesquisa est\u00e1 dentro das universidades, praticamente as empresas n\u00e3o investem em inova\u00e7\u00e3o, em pesquisa e desenvolvimento. E a insinua\u00e7\u00e3o que faz o Ministro aqui, quando tenta contrapor a educa\u00e7\u00e3o fundamental, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ao ensino superior, \u00e9 uma tentativa de desqualificar e reduzir o papel que tem a universidade brasileira.\r\nPor isso, na minha vis\u00e3o, o Ministro deveria concentrar na justificativa e explicar o porqu\u00ea do \u00f3dio \u00e0 cultura, do \u00f3dio ao conhecimento, o porqu\u00ea dessa revolta da ignor\u00e2ncia que toma conta do Governo de Jair Bolsonaro.\r\nConcluindo, quero dizer que o Ministro precisa aprender a ser tolerante com a universidade. Vi uma declara\u00e7\u00e3o estapaf\u00fardia, uma insinua\u00e7\u00e3o: \"Por que n\u00e3o pol\u00edcia nas universidades?\" Universidade n\u00e3o \u00e9 lugar de repress\u00e3o, \u00e9 lugar de liberdade, de discuss\u00e3o, de pensamento cr\u00edtico!(Palmas.)\r\nO Governo e o Ministro v\u00e3o ter que se acostumar e ter toler\u00e2ncia ...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, UNI\u00c3O BRASILEIRA DOS ESTUDANTES SECUNDARISTAS (UBES), UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE), DEBATE, PREJU\u00cdZO, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, \u00c9DER MAURO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal para todas as vota\u00e7\u00f5es relativas ao projeto de lei de convers\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019,  sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Protesto contra o impedimento pelo Deputado Delegado \u00c9der Mauro da concess\u00e3o da palavra a representantes de entidades estudantes em audi\u00eancia p\u00fablica realizada pelas Comiss\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o e de Trabalho, Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico para esclarecimentos pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o acerca da sua gest\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vai entrar em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito e fa\u00e7o um protesto aqui no plen\u00e1rio. No dia de hoje, o Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Deputado Pedro Cunha Lima, e a Presidente da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, Deputada Professora Marcivania, encaminharam, durante uma reuni\u00e3o com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, um acordo pelo qual, ap\u00f3s a fala dos Deputados, seria aberto o debate para participa\u00e7\u00e3o da juventude, atrav\u00e9s da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE e da Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas - UBES.\r\nInfelizmente, o Deputado Delegado \u00c9der Mauro se comportou de modo equivocado, violento, autorit\u00e1rio, tentando intimidar a manifesta\u00e7\u00e3o dos estudantes, e o Ministro fugiu, num gesto antidemocr\u00e1tico, recusando-se a ouvir sugest\u00f5es e propostas de estudantes que ficaram durante 4 horas, educadamente, ouvindo os Deputados e o Ministro. J\u00e1 que o Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e a Presidente da Comiss\u00e3o de Trabalho tinham firmado o pacto de ouvir a sociedade, seria razo\u00e1vel, seria at\u00e9 educado, do ponto de vista social, que o Ministro ouvisse os estudantes. Mas n\u00e3o tem problema. Ele n\u00e3o ouviu hoje, mas no dia 30 de maio o Ministro vai ouvir a voz das ruas, exigindo a devolu\u00e7\u00e3o do dinheiro da educa\u00e7\u00e3o que o Governo Bolsonaro cortou, exigindo a devolu\u00e7\u00e3o do dinheiro da ci\u00eancia que o Governo Bolsonaro tungou.\r\nO PCdoB vota \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIT\u00c9RIO, TRATAMENTO, PROTE\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUTORIDADE NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS (ANPD), VOTA\u00c7\u00c3O, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Pertin\u00eancia das preocupa\u00e7\u00f5es do Deputado Aguinaldo Ribeiro acerca do texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Sugest\u00e3o ao Parlamentar de procedimentos para a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Aguinaldo tem uma preocupa\u00e7\u00e3o pertinente com rela\u00e7\u00e3o ao v\u00ednculo da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados com a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. A preocupa\u00e7\u00e3o dele \u00e9 pertinente porque no mundo as melhores experi\u00eancias sinalizam para que este \u00f3rg\u00e3o tenha autonomia.\r\nOcorre que o parecer da consultoria jur\u00eddica da Casa e o debate feito no ambiente do Governo rejeitam a hip\u00f3tese de fazermos a modifica\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta para a administra\u00e7\u00e3o indireta, o que iria conferir autonomia, j\u00e1 que a iniciativa do Governo previu a liga\u00e7\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o direta. O risco que corremos \u00e9 n\u00e3o ter a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, ter expirada a medida provis\u00f3ria e n\u00e3o haver nenhum \u00f3rg\u00e3o supervisor da lei e, com isso, a Lei Geral, que foi votada neste plen\u00e1rio no ano passado, n\u00e3o ter\u00e1 efic\u00e1cia.\r\nPor isso, eu queria fazer um apelo ao Deputado Aguinaldo para reexaminarmos a mat\u00e9ria e propormos adiante um projeto de lei. O Governo se disp\u00f4s, inclusive, a ficar um prazo.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIT\u00c9RIO, TRATAMENTO, PROTE\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUTORIDADE NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS (ANPD), DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Apelo ao Deputado Aguinaldo Silva de apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - N\u00f3s poder\u00edamos, no prazo de 2 anos, diante de um acordo feito com o Governo, alterar a natureza jur\u00eddica desta institui\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer um apelo ao Deputado Aguinaldo, que eu sei que \u00e9 cioso, cuidadoso destes temas, meu parceiro no debate sobre economia digital, para que compreenda os limites que s\u00e3o jur\u00eddicos e pol\u00edticos. \r\nO \u00f3timo \u00e9 inimigo do bom, Deputado Aguinaldo, como o senhor j\u00e1 me ensinou algumas vezes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, TRATAMENTO, PROTE\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUTORIDADE NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS (ANPD), VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pelo apoio para a aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o da mat\u00e9ria como primeiro item da pauta do dia 28 de maio de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero s\u00f3 agradecer a V.Exa. a aten\u00e7\u00e3o de colocar na pauta a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m aos L\u00edderes pelo apoio. Conversei individualmente com cada um deles, inclusive com o L\u00edder do Governo e com o L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o. Fa\u00e7o um apelo, Presidente, para que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869 seja o primeiro item de pauta na sess\u00e3o de ter\u00e7a-feira. \r\nSe n\u00e3o criarmos a Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, n\u00f3s n\u00e3o vamos ter um instrumento de regula\u00e7\u00e3o, de supervis\u00e3o, de fiscaliza\u00e7\u00e3o de uma lei votada no ano passado, n\u00e3o daremos efic\u00e1cia a essa lei. Cento e vinte pa\u00edses j\u00e1 possuem uma lei desse tipo, possuem \u00f3rg\u00e3os reguladores, mas o Brasil est\u00e1 atrasado nesse tema. Essa legisla\u00e7\u00e3o inclusive \u00e9 instrumento para viabilizar a coopera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil com outros pa\u00edses, como, por exemplo, os da Uni\u00e3o Europeia.  \r\nPor isso, quero agradecer o apoio a todos os L\u00edderes e fazer um apelo para que esse seja o primeiro item da pauta da pr\u00f3xima sess\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso X do artigo 52 da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, com reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, com objetivo de sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque supressivo retira do texto da medida provis\u00f3ria uma das san\u00e7\u00f5es previstas quando do descumprimento da aplica\u00e7\u00e3o da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais. \r\n\u00c9 importante dizer que as san\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o v\u00e3o do simples comunicado, da simples advert\u00eancia at\u00e9 a multa, chegando ao limite, que \u00e9 o caso, de propor a suspens\u00e3o do tratamento de dados pelo respons\u00e1vel que violar a lei - aten\u00e7\u00e3o! - de modo reiterado! \r\nHouve um debate, na Comiss\u00e3o Especial, sobre se essa medida seria muito dura, se seria deixado para que a autoridade fiscalizadora pudesse fazer uso dela quando da primeira viola\u00e7\u00e3o da lei. Por isso, n\u00f3s fixamos que uma san\u00e7\u00e3o mais dura se daria apenas quando houvesse a reitera\u00e7\u00e3o da viola\u00e7\u00e3o da lei. \u00c9 muito razo\u00e1vel isso, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que uma autoridade fiscalizadora n\u00e3o tenha instrumentos para que a lei se fa\u00e7a cumprir. \r\n\u00c9 importante dizer que as san\u00e7\u00f5es da lei brasileira, da lei geral aprovada no ano passado, est\u00e3o inclusive mais leves do que as san\u00e7\u00f5es aplicadas em outros pa\u00edses pelo mundo afora, em que a san\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, a san\u00e7\u00e3o financeira chega a 4% do faturamento do grupo econ\u00f4mico. No Brasil, o limite \u00e9 de 2% do faturamento da empresa, sequer do grupo. Eu dou esse exemplo, porque muitas empresas, se n\u00e3o houver uma san\u00e7\u00e3o forte, que inclusive possa impedir a coleta e o tratamento das informa\u00e7\u00f5es das pessoas, v\u00e3o \"precificar\" se vale ou n\u00e3o a pena descumprir a lei e sofrer a multa.\r\nPor isso, \u00e9 muito importante manter o texto, garantindo que, em caso de reincid\u00eancia na viola\u00e7\u00e3o da lei - repito, em caso de reincid\u00eancia na viola\u00e7\u00e3o da lei -, essa empresa pode correr o risco de ter a sua atividade suspensa. \r\n\u00c9 dessa maneira que n\u00f3s poderemos fazer com que a lei n\u00e3o seja letra morta, com que a lei seja respeitada. Isso \u00e9 importante, porque todo dia n\u00f3s temos not\u00edcia de vazamento de dados. Essa pr\u00e1tica tem que ser proibida. \r\nPor isso, eu defendo a manuten\u00e7\u00e3o do texto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMA 3/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, esta emenda aglutinativa, que foi apresentada pelo Partido Liberal, foi fruto de um debate em que teve a participa\u00e7\u00e3o muito importante do L\u00edder Aguinaldo Ribeiro. S.Exa. tem acompanhado os temas de economia digital, tem acompanhado os temas de economia de dados e tem feito um estudo importante acerca das experi\u00eancias internacionais.\r\nE o L\u00edder Aguinaldo Ribeiro sugeriu que n\u00f3s resgat\u00e1ssemos o debate feito no ano passado quando da vota\u00e7\u00e3o da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais em que n\u00f3s fixamos que essa autoridade, esse \u00f3rg\u00e3o supervisor, deve guardar autonomia. O debate est\u00e1 sintonizado com o que acontece no mundo inteiro. Hoje, 120 pa\u00edses possuem marco regulat\u00f3rio sobre esse tema. A partir de 2020 ser\u00e3o 134 pa\u00edses, e desses 80% possuem \u00f3rg\u00e3os supervisores ou reguladores com autonomia.\r\nPor qu\u00ea? Porque eles regular\u00e3o n\u00e3o apenas agentes econ\u00f4micos, n\u00e3o apenas empresas, mas tamb\u00e9m, sobretudo, Governos, sejam eles municipais, sejam eles estaduais, seja ele central. \u00c9 muito comum as empresas fazerem muito investimento em seguran\u00e7a, porque a privacidade de seus clientes \u00e9 o neg\u00f3cio pr\u00f3prio delas. Ser\u00e1 importante que os Governos tenham a mesma responsabilidade no tratamento desses dados.\r\nEssa autonomia do \u00f3rg\u00e3o regulador ser\u00e1 constru\u00edda. Foi fixado um prazo para que, cumprindo as adequa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, a devida previs\u00e3o do or\u00e7amento, levando em conta um arranjo para que o Governo constitua esse \u00f3rg\u00e3o sem gerar nova despesa - e n\u00f3s sabemos que h\u00e1 recursos dispon\u00edveis na administra\u00e7\u00e3o -, esse \u00f3rg\u00e3o seja constitu\u00eddo sem gerar novas despesas. A transi\u00e7\u00e3o, a partir do acatamento desta emenda aglutinativa, dar-se-\u00e1 num prazo de at\u00e9 2 anos, para que tenhamos um \u00f3rg\u00e3o plenamente aut\u00f4nomo, com independ\u00eancia t\u00e9cnica, com o grau de especializa\u00e7\u00e3o que essa mat\u00e9ria exige.\r\nDevo dizer que esse \u00f3rg\u00e3o ser\u00e1 composto por nomes sabatinados pelo Senado Federal, que ter\u00e3o mandatos para que possam ter autonomia necess\u00e1ria para que sua atividade aconte\u00e7a adequadamente. Ser\u00e1 um \u00f3rg\u00e3o vinculado \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, porque atravessam a sua atividade os v\u00e1rios setores do Governo. A partir desse posto, poder\u00e1 fazer interlocu\u00e7\u00e3o com outros \u00f3rg\u00e3os regulat\u00f3rios de mat\u00e9rias espec\u00edficas, como \u00e9, por exemplo, o Banco Central, no caso do setor financeiro.\r\nPor isso, defendo o acatamento da emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPROTE\u00c7\u00c3O, DADOS, ESTUDANTE, INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso II, do art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nesse destaque que n\u00f3s apresentamos - e eu quero pedir permiss\u00e3o aos colegas com quem eu compartilhei a constru\u00e7\u00e3o do PLV -, na nossa constru\u00e7\u00e3o n\u00e3o estava presente esse destaque que a bancada do PCdoB apresentou. Ent\u00e3o eu quero pedir permiss\u00e3o aos colegas que participaram daquela Comiss\u00e3o para fazer esta defesa, em que pese n\u00e3o ser parte do acordo. Por qu\u00ea? Porque, nos \u00faltimos dias, circularam not\u00edcias relativas \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de dados pessoais de brasileiros e brasileiras que se inscreveram para o Exame Nacional de Curso, dados que s\u00e3o administrados pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP.\r\nA meu ju\u00edzo, a proposta que n\u00f3s vamos examinar \u00e9 a proposta de trazer de volta para a lei um tratamento especializado para essas informa\u00e7\u00f5es do INEP. N\u00f3s aprovamos isso quando votamos a lei geral ano passado. N\u00f3s aprovamos esse texto que dava uma esp\u00e9cie de blindagem diferente para os dados captados pelo INEP. O Presidente Michel Temer vetou o texto, atrav\u00e9s dessa medida provis\u00f3ria.\r\nA modifica\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos propondo \u00e9 para restabelecer o texto votado, no ano passado, na Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais, permitindo que o INEP, ao lado da autoridade que n\u00f3s estamos constituindo nesta tarde, juntos, criem um regulamento espec\u00edfico para o tratamento desses dados, que s\u00e3o dados de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros, que podem ser utilizados, quando anonimizados, para fins de pol\u00edticas p\u00fablicas. Mas n\u00e3o podem ser utilizados para nenhuma outra finalidade que n\u00e3o seja a finalidade estabelecida quando esse dado foi coletado. Se um jovem se inscreveu para prestar um exame, as informa\u00e7\u00f5es devem ser utilizadas para preparar a realiza\u00e7\u00e3o do exame, e n\u00e3o para qualquer outra finalidade.\r\nPortanto, a sugest\u00e3o de resgatar o texto originalmente votado na lei, que foi vetado pelo Presidente Michel Temer, na verdade, \u00e9 o reconhecimento de especificidades, de tipicidade, dessa informa\u00e7\u00e3o relativa ao INEP e relativa \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. E eu insisto: os dados podem ser utilizados para fins de pol\u00edticas p\u00fablicas, se anonimizados, mas n\u00e3o podem ser fulanizados, n\u00e3o podem ser tratados sem consentimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUTORIDADE NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS (ANPD), COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, COMISS\u00c3O MISTA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SOCIEDADE CIVIL, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Agradecimentos pelo apoio para aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero agradecer, na condi\u00e7\u00e3o de Relator desta medida provis\u00f3ria, a colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios colegas que na Comiss\u00e3o Especial e no Plen\u00e1rio permitiram que restabelec\u00eassemos muitos itens que a medida provis\u00f3ria retirava da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais que n\u00f3s aprovamos no ano passado.\r\nEstou certo de que, ao fim da vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria pelo Senado, teremos no Brasil uma lei que ser\u00e1 refer\u00eancia internacional, uma lei que garantir\u00e1 aos titulares de dados pessoais seus direitos, sua privacidade e sua prote\u00e7\u00e3o. \r\nDevo agradecer muito aos representantes da sociedade civil, \u00e0s entidades cient\u00edficas, aos representantes das associa\u00e7\u00f5es empresariais, a muitos que deram as m\u00e3os para construirmos esta legisla\u00e7\u00e3o. \r\nPodemos dizer que hoje o Brasil tem uma lei que vai proteger os dados pessoais, e a cria\u00e7\u00e3o da autoridade nacional, nos termos em que fizemos, com autonomia t\u00e9cnica especializada, vai garantir sua efic\u00e1cia.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB encaminha o voto \"sim\", porque considera que \u00e9 inadequado tratar desta mat\u00e9ria por medida provis\u00f3ria.\r\nEu recordo que o ent\u00e3o Deputado Federal pelo PCdoB Aldo Rebelo foi Relator de modifica\u00e7\u00f5es no C\u00f3digo Florestal que foram discutidas durante meses. Audi\u00eancias p\u00fablicas em s\u00e9rie foram realizadas, para que se pudesse ter um texto num tema t\u00e3o sens\u00edvel para a economia e t\u00e3o sens\u00edvel para o meio ambiente. Portanto, n\u00e3o \u00e9 adequado tratarmos desta mat\u00e9ria nesses termos.\r\nPor isso, o PCdoB vota \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB vota \"sim\" e defende a retirada de pauta dessa medida provis\u00f3ria, porque essa mat\u00e9ria n\u00e3o deveria ser tratada por medida provis\u00f3ria, sobretudo depois de um trabalho extraordin\u00e1rio que foi feito pelo Deputado Aldo Rebelo, ent\u00e3o Deputado do PCdoB, que, durante meses, discutiu no Brasil inteiro esse tema, viajou pelo Brasil, ouviu os v\u00e1rios segmentos que tratam desse tema, fez um relat\u00f3rio sobre o C\u00f3digo Florestal, que, apesar de todas as pol\u00eamicas, tem uma import\u00e2ncia enorme para o desenvolvimento nacional. E o Governo quer mexer no tema depois de uma longa constru\u00e7\u00e3o, de modo aligeirado, sem o debate necess\u00e1rio com a sociedade.\r\nEm homenagem a Aldo Rebelo, o PCdoB vota \"sim\", pela retirada de pauta desta medida provis\u00f3ria, que deve caducar, porque n\u00e3o interessa ao Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nADVOGADO-GERAL DA UNI\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), POL\u00cdCIA MILITAR, CAMPUS UNIVERSIT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Rep\u00fadio ao pedido da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal de autoriza\u00e7\u00e3o do ingresso da Pol\u00edcia Militar nos campi  universit\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vota \"obstru\u00e7\u00e3o\", est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, em fun\u00e7\u00e3o dos desmandos e absurdos que s\u00e3o praticados e propostos pelo Governo Bolsonaro.\r\nA \u00faltima sandice do Governo \u00e9 uma proposta do Advogado-Geral da Uni\u00e3o que solicita ao Supremo Tribunal Federal - STF autoriza\u00e7\u00e3o para a Pol\u00edcia Militar estar nos campi universit\u00e1rios.\r\nOra, os policiais s\u00e3o muito bem-vindos \u00e0 universidade para estudar, para se preparar, para se qualificar para a vida. A PM no campus n\u00e3o cabe. O campus universit\u00e1rio \u00e9 um lugar de liberdade, de cr\u00edtica, de toler\u00e2ncia, de diversidade, n\u00e3o de repress\u00e3o. Por isso, esta \u00e9 mais uma medida demag\u00f3gica do Governo.\r\nO Governo deveria valorizar os policiais, pagar sal\u00e1rios melhores, oferecer melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho e utilizar a PM para combater o crime, e n\u00e3o fazer demagogia, tentando insuflar a popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 868/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, ARQUIVAMENTO, ELOGIO, ATUA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, SINDICATO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Regozijo com o arquivamento da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Import\u00e2ncia da mobiliza\u00e7\u00e3o de entidades contra a mat\u00e9ria. Luta em defesa da manuten\u00e7\u00e3o servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero celebrar, na tarde de hoje, 29 de maio de 2019, uma vit\u00f3ria da luta dos trabalhadores, porque estamos \u00e0s v\u00e9speras do sepultamento da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, que abria caminho para a privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento, que abria caminho para uma restri\u00e7\u00e3o ainda maior do acesso \u00e0 \u00e1gua.\r\nA \u00e1gua \u00e9 um direito vital do nosso povo. A derrota da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868 \u00e9 fruto de uma mobiliza\u00e7\u00e3o importante da sociedade civil brasileira, dos sindicatos e das associa\u00e7\u00f5es de empresas de saneamento.\r\nEu quero saudar, particularmente, o SINTAEMA - Sindicato dos Trabalhadores em \u00c1gua, Esgoto e Meio Ambiente do Estado de S\u00e3o Paulo, que dirige a luta dos trabalhadores da SABESP - Companhia de Saneamento B\u00e1sico do Estado de S\u00e3o Paulo; da CETESB - Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo; do parque florestal. Quero saudar a FENATEMA - Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Energia, \u00c1gua e Meio Ambiente, que agrega os trabalhadores urbanit\u00e1rios, que estiveram na linha de frente da mobiliza\u00e7\u00e3o e da resist\u00eancia contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868.\r\nPara concluir, quero dizer que a luta dos trabalhadores em saneamento, a luta dos urbanit\u00e1rios, a luta da bancada de oposi\u00e7\u00e3o ao Governo de Jair Bolsonaro \u00e9 uma luta em defesa do saneamento p\u00fablico, do acesso \u00e0 \u00e1gua. Isso \u00e9 parte de uma reforma urbana que o Brasil precisa desenvolver. \u00c9 inevit\u00e1vel a participa\u00e7\u00e3o do Estado, que tem o papel de alavancar os investimentos para que o direito \u00e0 vida, ao saneamento e \u00e0 \u00e1gua seja uma realidade na vida do nosso povo.\r\nNo mundo inteiro, a experi\u00eancia de privatiza\u00e7\u00e3o desse setor est\u00e1 sendo revertida. Por isso, foi muito importante a luta que o SINTAEMA e a FENATEMA iniciaram. Lembro-me de uma grande passeata que fizemos a partir da Rua Costa Carvalho, uma das principais bases da SABESP em S\u00e3o Paulo.\r\nE fica a mensagem: lutar vale a pena. A luta e a resist\u00eancia dos trabalhadores \u00e9 que v\u00e3o derrotar o Governo Bolsonaro e seus intentos de destrui\u00e7\u00e3o do Estado, da democracia e dos direitos do nosso povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 29, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Esado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqui neste plen\u00e1rio, muitas vezes, n\u00f3s assistimos a embates pol\u00edticos. Pontos de vista ideol\u00f3gicos, pol\u00edticos, partid\u00e1rios s\u00e3o confrontados nos embates que realizamos aqui durante a sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. Mas a minha fala, neste momento, n\u00e3o tem a ver com os embates que rotineiramente travamos aqui.\r\nEu me dirijo especialmente ao L\u00edder do Governo e aos L\u00edderes dos partidos que dialogam com o Governo: a minha fala \u00e9 um apelo humanit\u00e1rio. \u00c9 um apelo humanit\u00e1rio, porque Minas Gerais e o Brasil entraram em estado de choque com a trag\u00e9dia de Brumadinho. N\u00f3s perdemos centenas de brasileiros na trag\u00e9dia de Brumadinho. Algumas fam\u00edlias ainda padecem, sofrem por n\u00e3o ter encontrado o seu ente querido. A Vale do Rio Doce \u00e9 uma companhia que, ano ap\u00f3s ano, bate recorde de lucros. E o que o Governo prop\u00f5e, ao oferecer 600 reais para cada indeniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma humilha\u00e7\u00e3o para as fam\u00edlias que sofreram tanto ao perder seus entes queridos.\r\nPor isso, fa\u00e7o aqui um apelo para que cada L\u00edder, cada Deputado, cada Deputada se comova com a trag\u00e9dia de Brumadinho. O Congresso Nacional se mostrar\u00e1 omisso se ratificar uma proposta que me parece, Deputado Lafayette de Andrada, uma provoca\u00e7\u00e3o ao povo mineiro, uma provoca\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas dessa trag\u00e9dia que chocou o mundo.\r\nEu repito: o Governo pretende, numa s\u00f3 contribui\u00e7\u00e3o, oferecer 600 reais para as v\u00edtimas de uma trag\u00e9dia que tocou todo o mundo. O destaque do PCdoB eleva essa indeniza\u00e7\u00e3o para um valor que garante a m\u00ednima dignidade a essas fam\u00edlias.\r\nPor isso, eu encaminho o voto \"sim\" e pe\u00e7o apoio como se fora uma homenagem a essas pessoas que ainda hoje sentem a dor dessa trag\u00e9dia.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 70/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EDI\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome da bancada do PCdoB, eu quero saudar a Casa pela aprova\u00e7\u00e3o dessa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s vamos regulamentar a edi\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias, que \u00e9 um instrumento importante para a gest\u00e3o p\u00fablica, mas que deve ser utilizada em temas urgentes e relevantes. Seguidas vezes, seguidos Governos encaminham a esta Casa medidas provis\u00f3rias sobre temas que poderiam ser objeto de um projeto de lei, o que permitiria, inclusive, um debate mais qualificado com a sociedade, a colabora\u00e7\u00e3o do Parlamento no aperfei\u00e7oamento do texto.\r\nPortanto, quero saudar o Parlamento, que n\u00e3o s\u00f3 afirma o seu papel, mas tamb\u00e9m equilibra a rela\u00e7\u00e3o entre C\u00e2mara e Senado, dando prazo fixos predeterminados que todos conhecemos para que possamos examinar, no tempo certo, as medidas provis\u00f3rias. Essa regulamenta\u00e7\u00e3o vai exigir que o Governo tenha responsabilidade na edi\u00e7\u00e3o dessas medidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, DEFESA.\r\nDEMOCRACIA, JUVENTUDE, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos estudantes e professores participantes em manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Recomposi\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias destinadas ao setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu venho a esta tribuna para fazer uma sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 juventude brasileira, aos estudantes e professores brasileiros que no dia 15 de maio e no dia 30 de maio ocuparam as ruas do Brasil em defesa da educa\u00e7\u00e3o, da ci\u00eancia e da tecnologia.\r\nO levante da educa\u00e7\u00e3o brasileira, das universidades, dos institutos federais; a luta da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes, da Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas, da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos P\u00f3s-Graduandos \u00e9 que produziu essa extraordin\u00e1ria vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o, da universidade e da ci\u00eancia no Brasil.\r\nO placar de 450 votos a zero n\u00e3o diz o qu\u00e3o importante foi a articula\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, ancorada na luta popular, na luta social, para pressionar o Governo e faz\u00ea-lo recuar, reconhecer o erro cometido com o corte de 5 bilh\u00f5es de reais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nE esta tarde \u00e9 apenas o primeiro passo, o primeiro passo para devolver o investimento necess\u00e1rio para a educa\u00e7\u00e3o, para a ci\u00eancia, garantindo que os nossos pesquisadores possam continuar o seu trabalho de produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, garantindo que os institutos federais continuem recebendo a juventude nas suas instala\u00e7\u00f5es, garantindo que as universidades brasileiras sigam sendo o melhor caminho para a juventude, sigam como institui\u00e7\u00f5es que s\u00e3o fundamentais para o desenvolvimento nacional, pela produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, pela tecnologia, pela inova\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, quero saudar, em primeiro lugar, a luta daqueles que acreditam e acreditaram na luta. E que sigamos em luta, no dia 14, numa grande greve geral. Mas continuaremos a nossa jornada em defesa do Brasil, da democracia, dos direitos do nosso povo. \r\nJair Bolsonaro n\u00e3o ter\u00e1 moleza! Cada corte que ele fizer, como o que realizou contra a educa\u00e7\u00e3o, contra a ci\u00eancia, ter\u00e1 uma resposta nas ruas, ter\u00e1 uma resposta aqui deste Plen\u00e1rio, da Oposi\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o se cala e que n\u00e3o sossega enquanto n\u00e3o garantir os nossos direitos, garantir o interesse do Brasil, garantir o interesse da nossa juventude e dos trabalhadores deste Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o! Parab\u00e9ns pela luta das ruas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do  Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre o estabelecimento de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Apelo ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Augusto Coutinho, de acolhimento de sugest\u00e3o do PCdoB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB vota \"sim\" e faz um apelo ao Deputado Augusto Coutinho para que ele considere a sugest\u00e3o do PCdoB de exigir das empresas, quando da quita\u00e7\u00e3o das faturas que elas devam receber, que apresentem o cumprimento dos encargos previdenci\u00e1rios, n\u00e3o apenas dos encargos trabalhistas, tal qual foi apresentado na \u00faltima vers\u00e3o. Desse modo, n\u00f3s vamos garantir, para o bem da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e para o bem do direito dos trabalhadores, o respeito das empresas \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, porque n\u00f3s sabemos que h\u00e1 uma sonega\u00e7\u00e3o muito grande, com o n\u00e3o pagamento de uma parcela relevante de obriga\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.\r\nEnt\u00e3o, eu quero pedir ao Deputado Augusto Coutinho que, na revis\u00e3o final do texto, garanta a obrigatoriedade n\u00e3o s\u00f3 do cumprimento dos encargos trabalhistas como tamb\u00e9m dos previdenci\u00e1rios, nos termos propostos pela emenda do PCdoB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB vota \"n\u00e3o\", Presidente. \r\nMas n\u00f3s queremos denunciar que o partido do Governo est\u00e1 completamente insens\u00edvel ao drama da popula\u00e7\u00e3o de Brumadinho. \u00c9 grav\u00edssimo que o PSL se recuse a votar projetos de lei que v\u00e3o significar o reconhecimento por parte do Estado do crime ambiental e social causado naquela cidade, naquele Estado, um crime que impactou o mundo inteiro.\r\nAqui na C\u00e2mara dos Deputados, neste momento, todos os partidos se manifestam solid\u00e1rios ao povo de Brumadinho. Infelizmente, o partido de Jair Bolsonaro, o PSL, mostra toda a sua insensibilidade com o povo brasileiro e tenta impedir que o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara vote projetos em respeito ao povo de Brumadinho.\r\nEnt\u00e3o, eu quero protestar contra essa insensibilidade com o povo de Brumadinho, de Minas Gerais e do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, ECOC\u00cdDIO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Pedido ao Relator do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem, de manifesta\u00e7\u00e3o sobre o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do Art. 54-A, apresentado pelo PCdoB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o pedido de esclarecimento ao Relator diz respeito ao destaque que fez o PCdoB.\r\nEu pe\u00e7o ao Relator que preste aten\u00e7\u00e3o ao texto do art. 54-A naquilo que foi apresentado pelo Deputado Lafayette. N\u00f3s n\u00e3o podemos submeter a tipifica\u00e7\u00e3o de um crime a um ato administrativo. Nos termos em que est\u00e1 proposto na lei, se n\u00e3o houver o decreto de calamidade p\u00fablica, ainda que o fato tenha acontecido, n\u00e3o poderia ser caraterizado como crime. Ent\u00e3o, seria um erro n\u00f3s vincularmos a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime ambiental, a caracteriza\u00e7\u00e3o do ecoc\u00eddio e submetermos a um decreto de calamidade p\u00fablica. Seria um tipo penal inusitado, um tipo penal condicionado.\r\nPor isso, o destaque do PCdoB, j\u00e1 protocolado na Mesa, prop\u00f5e suprimir esse reconhecimento pela Uni\u00e3o ou Estados de estado de calamidade p\u00fablica. Eu gostaria que o Relator se manifestasse sobre o destaque do PCdoB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nREP\u00daDIO, ATUA\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), APRECIA\u00c7\u00c3O, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem. Rep\u00fadio ao posicionamento do PSL contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de projetos de lei elaborados em benef\u00edcio dos atingidos pelo rompimento de barragem no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB vota \"n\u00e3o\", Presidente, e quer denunciar uma vez mais o absurdo da atitude do PSL. O partido de Jair Bolsonaro est\u00e1 de costas para o povo de Minas Gerais, de costas para o povo brasileiro, insens\u00edvel \u00e0 dor de centenas de v\u00edtimas de Brumadinho. \u00c9 uma vergonha essa atitude do PSL, que ignora a dor de centenas de brasileiros que perderam seus entes queridos, um crime ambiental que chocou o mundo inteiro, e o PSL se recusa a dar instrumentos para que o Estado combata fatos como esse.\r\nPortanto, deixo registrada a repulsa da bancada do PCdoB ao PSL, ao partido de Bolsonaro, que est\u00e1 de costas ao povo brasileiro, ao povo mineiro e ao povo de Brumadinho.\r\nVergonha, PSL!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu considero uma decis\u00e3o importante a que o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara tomar\u00e1 ao votar este projeto apelidado de projeto do risco hidrol\u00f3gico, que vai enfrentar um passivo de d\u00edvidas com empresas sem onerar diretamente o caixa da Uni\u00e3o nem os consumidores, o que poderia ser uma alternativa a ser tentada.\r\nEu considero uma decis\u00e3o estrat\u00e9gica adequada que o Brasil faz de investir na infraestrutura e na log\u00edstica de uma mat\u00e9ria-prima fundamental para o desenvolvimento nacional. O Brasil possui uma malha de gasodutos equivalente \u00e0 malha que existe da B\u00e9lgica e a um quarto da malha que existe na Argentina. Na medida em que n\u00f3s tenhamos infraestrutura para o transporte de g\u00e1s, n\u00f3s vamos reduzir o pre\u00e7o desse insumo fundamental para a ind\u00fastria, particularmente para ind\u00fastria qu\u00edmica. \r\nO pre\u00e7o elevado do g\u00e1s elimina a competitividade da economia brasileira. N\u00f3s j\u00e1 fomos o quinto principal pa\u00eds do ponto de vista da produ\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria qu\u00edmica, mas, ano a ano, temos reduzido o nosso peso nessa \u00e1rea, em \u00e2mbito internacional. Portanto, este \u00e9 um tema que est\u00e1 ligado \u00e0 indu\u00e7\u00e3o da infraestrutura, da log\u00edstica e do desenvolvimento nacional.\r\nAo mesmo tempo, \u00e9 falso dizer que h\u00e1 retirada de recursos da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o, porque se criar\u00e1 uma linha de financiamento a partir de recursos do Fundo Social. E por que \u00e9 falsa essa afirma\u00e7\u00e3o? Porque a capitaliza\u00e7\u00e3o desses recursos vai devolver esse dinheiro para o investimento em \u00e1reas sociais. \r\nPor que \u00e9 importante o Brasil ter uma malha de gasodutos? Porque o Brasil tem potencial na ind\u00fastria de \u00f3leo e g\u00e1s muito importante. Mas, se n\u00e3o tivermos capacidade de extrair e de transportar esse g\u00e1s, o que fazer? Vamos queim\u00e1-lo? Vamos reinjet\u00e1-lo? Isso produz perda de oportunidades para o fortalecimento de uma ind\u00fastria t\u00e3o sens\u00edvel para o desenvolvimento econ\u00f4mico do Brasil como a ind\u00fastria do petr\u00f3leo e do g\u00e1s.\r\nPortanto, eu defendo a proposta. Chamo a aten\u00e7\u00e3o para que, na minha opini\u00e3o, o texto apresentado abre caminho para uma pol\u00edtica fiscalista n\u00e3o garantir a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos na amplia\u00e7\u00e3o da rede de dutos do Brasil. H\u00e1 uma pol\u00eamica t\u00e9cnico-jur\u00eddica sobre se o texto abre ou n\u00e3o espa\u00e7o para isso. Quero me somar \u00e0 proposta do PDT. O PDT est\u00e1 correto quando prop\u00f5e que os recursos repassados a Estados e Munic\u00edpios devam ser utilizados em educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma proposta que, a meu ver, assegura, garante que haja o fortalecimento do financiamento de uma \u00e1rea t\u00e3o sens\u00edvel para o Brasil como \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, trata-se de manter o investimento em educa\u00e7\u00e3o e estimular o desenvolvimento econ\u00f4mico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vai votar \"sim\", porque n\u00f3s apoiamos a ideia de garantir recursos para a educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade daquilo que foi repassado para os Estados, que \u00e9 a proposta que o PDT elaborou.\r\nVamos votar \"sim\" a esta mat\u00e9ria para garantir recursos para Estados e Munic\u00edpios, garantindo que o investimento seja feito na educa\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s consideramos que repassar mais recursos para Estados e Munic\u00edpios \u00e9 tamb\u00e9m uma forma de corrigir um equ\u00edvoco que o Brasil comete, inclusive com a aquiesc\u00eancia deste Parlamento, quando, a partir de uma s\u00e9rie de desonera\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, reduz o montante de recursos repassados a Estados e Munic\u00edpios. Ultrapassou o montante de 300 bilh\u00f5es valor que da ren\u00fancia a partir de leis e de iniciativas do Poder Executivo. Isso impacta na vida de Estados e Munic\u00edpios, e, por sua vez, na vida do povo brasileiro.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COCA\u00cdNA, AERONAVE MILITAR, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), COMITIVA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, CORRELA\u00c7\u00c3O, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, ESCLARECIMENTO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Necessidade de esclarecimento, por parte do Deputado Eduardo Bolsonaro, do an\u00fancio de suspei\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de drogas em aeronave da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira - FAB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 registrar que a Folha de S.Paulo acabou de publicar que no \u00faltimo no dia 14 de fevereiro o Deputado Eduardo Bolsonaro j\u00e1 havia anunciado suspeita de carregamento de drogas num avi\u00e3o da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira - o Deputado Eduardo Bolsonaro, filho do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nQue crueldade! O Deputado Bolsonaro deveria ter aconselhado seu pai, informando-o dos riscos que vivia. \u00c9 muito grave, Presidente, muito grave o acontecido.\r\nE o Deputado Bolsonaro tem que se explicar: se ele, Presidente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, tinha informa\u00e7\u00f5es privilegiadas, deveria ter denunciado, n\u00e3o no Twitter, como ele fez no dia 14 de fevereiro, mas nos meios adequados, a fim de que fosse feita uma investiga\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 muito grave - muito grave! - o que aconteceu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, oferecidos \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB vota \"sim\", Presidente, porque, a nosso ver, se n\u00f3s discut\u00edssemos no plen\u00e1rio cada destaque, ter\u00edamos chance de examinar e superar graves injusti\u00e7as que podem ser promovidas pela vota\u00e7\u00e3o ligeira de um texto que o Plen\u00e1rio n\u00e3o conhece profundamente.\r\nEu vou dar um exemplo: trabalhadores que fiquem expostos a agentes nocivos \u00e0 sa\u00fade, a agentes qu\u00edmicos, a agentes biol\u00f3gicos, submetidos ao regime de idade m\u00ednima. Isso significa que esses trabalhadores, expostos a riscos, \u00e0 insalubridade, provavelmente v\u00e3o ser inativos e ser\u00e3o aposentados por invalidez. Se n\u00f3s examin\u00e1ssemos com cuidado, seguramente uma medida dessas n\u00e3o seria apreciada, ser\u00edamos mais criteriosos.\r\nPor isso, o PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Posicionamento do PCdoB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, anos atr\u00e1s este Plen\u00e1rio votou a Emenda Constitucional n\u00ba 95, que criou o teto de gastos, engessando o Estado e impedindo a sua capacidade de investimento sob o argumento de que geraria crescimento econ\u00f4mico. Nada aconteceu. Meses atr\u00e1s este Plen\u00e1rio votou a reforma trabalhista sob o argumento de que geraria emprego e desenvolvimento para o Brasil. Temos hoje 25 milh\u00f5es de trabalhadores desempregados ou submetidos a trabalho prec\u00e1rio.\r\nAgora, a cantilena da vez \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia, sob o argumento que ser\u00e1 o mecanismo para a retomada do crescimento econ\u00f4mico. \u00c9 uma fal\u00e1cia! \u00c9 uma mentira! N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o Pa\u00eds retomar o crescimento econ\u00f4mico se n\u00e3o tiver Governo. O Governo Bolsonaro n\u00e3o fala em estrat\u00e9gia nacional de desenvolvimento; o Governo Bolsonaro n\u00e3o fala de pol\u00edtica monet\u00e1ria, de pol\u00edtica industrial, de inova\u00e7\u00e3o, de competitividade, de produtividade; o Governo Bolsonaro n\u00e3o tem agenda para desenvolver o Brasil e gerar emprego. O que se v\u00ea \u00e9 ser empurrada para as costas do povo trabalhador a conta da crise que o Brasil atravessa. \r\nEu me lembro do Prof. Roberto Schwarz quando fala das ideias fora do lugar. O Brasil \u00e9 pr\u00f3digo de importar ideias. A ideologia ultraliberal e o fiscalismo imp\u00f5em mecanismos para a economia brasileira que s\u00e3o ineficientes.\r\n\u00c9 cruel a proposta de aposentadoria por idade, por exemplo, para trabalhadores que atuam em condi\u00e7\u00f5es insalubres, in\u00f3spitas, como trabalhadores qu\u00edmicos, metal\u00fargicos, condutores, mineiros e vidreiros. Com a exig\u00eancia da idade m\u00ednima, esses trabalhadores se aposentar\u00e3o por invalidez. Este Plen\u00e1rio n\u00e3o pode aceitar tamanha crueldade. \u00c9 necess\u00e1rio reconhecer as caracter\u00edsticas de cada atividade, preservando a integridade f\u00edsica desses trabalhadores.\r\nO mesmo se poderia falar sobre os professores e as professoras. Do educador que entra na sala de aula aos 22 ou 23 anos de idade, exige-se que l\u00e1 permane\u00e7a at\u00e9 62 anos de idade. Exigir 40 anos seguidos de trabalho para os professores \u00e9 uma crueldade contra uma categoria profissional que \u00e9 fundamental para as crian\u00e7as, para a educa\u00e7\u00e3o, para o nosso futuro e para o Pa\u00eds.\r\n\u00c9 por essas e outras, pela crueldade contra os direitos dos trabalhadores, pela viola\u00e7\u00e3o ao direito de se aposentar ap\u00f3s anos de trabalho, que o PCdoB diz \"n\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, DEFESA.\r\nDIREITOS DO TRABALHADOR, DEFESA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Defesa de ado\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, de pauta destinada ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Mas eu quero fazer um registro: eu considero que \u00e9 democr\u00e1tico o debate feito nesta Casa - \u00e0s vezes ganhamos, \u00e0s vezes perdemos -, mas eu quero dizer que este Congresso est\u00e1 chamado a fazer um debate sobre a constru\u00e7\u00e3o de um projeto para o Brasil. Se o Poder Executivo n\u00e3o se colocar \u00e0 altura da dimens\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o brasileira, o Parlamento est\u00e1 chamado a discutir uma pauta para retomar o desenvolvimento econ\u00f4mico, para garantir a gera\u00e7\u00e3o de empregos, para sustentar a democracia, garantindo os direitos do nosso povo, Presidente.\r\nAqui n\u00f3s temos muitas diferen\u00e7as, mas o senhor tem raz\u00e3o: todos aqui t\u00eam compromisso com o Brasil. E n\u00f3s temos que renovar o compromisso com o Brasil, com a democracia, com este Parlamento.\r\nN\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o seguiremos na luta em defesa dos direitos dos trabalhadores. A luta continua! Hoje foi apenas um...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 176/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 176, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta vota\u00e7\u00e3o \u00e9 uma possibilidade de fazer uma redu\u00e7\u00e3o de dano para uma categoria profissional superimportante para a vida nacional, que \u00e9 a de educadores, professores e professoras que cuidam dos filhos dos brasileiros e das brasileiras, que cuidam do futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para negar a diferen\u00e7a que existe em rela\u00e7\u00e3o ao professor da educa\u00e7\u00e3o infantil, ao professor do ensino fundamental, ao professor das escolas de ensino m\u00e9dio e ao professor das universidades. Por isso, o PL acerta quando prop\u00f5e excluir os professores dessas regras da Previd\u00eancia. Eu quero crer que o Brasil inteiro aposta na educa\u00e7\u00e3o como futuro da Na\u00e7\u00e3o. Respeitar o professor, respeitar a dignidade do professor \u00e9 a forma de garantirmos um futuro digno para a Na\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, quero pedir a todos os L\u00edderes e Deputados que votem \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=296&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB vota \"sim\", Presidente. N\u00f3s acreditamos que este Plen\u00e1rio, que ontem quase preservou os professores desta reforma, no dia de hoje tem o dever de voltar ao tema e preservar os professores da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental, do ensino m\u00e9dio; preservar educadores que cuidam das nossas crian\u00e7as e que se dedicam a isso desde muito cedo.\r\nO professor \u00e9 uma categoria profissional que come\u00e7a a trabalhar muito cedo. Muitos jovens com 22 anos, 23 anos j\u00e1 est\u00e3o h\u00e1 bastante nas salas de aula.\r\nE a nossa expectativa - h\u00e1 inclusive uma proposta do PDT nesse sentido - \u00e9 que n\u00f3s possamos corrigir o erro cometido ontem que imp\u00f4s aos educadores brasileiros esta reforma t\u00e3o perversa.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 retirada de pauta, porque somos favor\u00e1veis \u00e0 defesa da educa\u00e7\u00e3o e dos educadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T01:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMA 4/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu sei que o cansa\u00e7o \u00e9 grande depois de uma jornada bastante longa e imagino que muitos aqui devem estar com a consci\u00eancia pesada depois de votar uma mat\u00e9ria que vai ferir direitos de tantos trabalhadores do Brasil, mas acredito que temos oportunidade de fazer ajustes no texto desta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, que foi aprovada.\r\nEsta proposta do PDT procura construir uma transi\u00e7\u00e3o mais suave, que d\u00ea um impacto menor sobre a vida de trabalhadores e trabalhadoras do Brasil que ingressaram no mercado de trabalho segundo uma determinada regra. O que se faz aqui \u00e9 alterar a regra do jogo durante a partida, mudar a regra do jogo durante a competi\u00e7\u00e3o, e a proposta em tela visa reduzir o chamado ped\u00e1gio, diminuir o \u00f4nus que os trabalhadores ter\u00e3o at\u00e9 alcan\u00e7ar a sua aposentadoria.\r\nPortanto, n\u00f3s defendemos esta emenda. N\u00f3s consideramos que essa medida vai mitigar os preju\u00edzos causados a trabalhadores brasileiros. E ela se soma a outras tentativas da Oposi\u00e7\u00e3o que visam preservar direitos de ao menos parcelas dos trabalhadores brasileiros. Daqui a pouco, votaremos, hoje ou amanh\u00e3, por exemplo, uma modifica\u00e7\u00e3o no regime dos professores.\r\nEu tenho insistido desta tribuna que educadores, professores e professoras do ensino infantil, do ensino fundamental, do ensino m\u00e9dio, das universidades, s\u00e3o profissionais fundamentais para o desenvolvimento humano do Brasil, para a forma\u00e7\u00e3o daqueles que produzem, para a forma\u00e7\u00e3o profissional do Brasil, para a forma\u00e7\u00e3o do pensamento cr\u00edtico, para a difus\u00e3o de cultura, para a difus\u00e3o de conhecimento, para a constru\u00e7\u00e3o mesmo da identidade nacional. Os educadores s\u00e3o os principais instrumentos de forma\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. E este Plen\u00e1rio ter\u00e1 oportunidade de reconhecer o valor do magist\u00e9rio, o valor da educa\u00e7\u00e3o, e preservar professores e professoras no seu direito de se aposentar.\r\nEu insisto que \u00e9 muito comum vermos jovens idealistas, aos 22 anos, 23 anos, que assumem as salas de aula, muitas vezes superlotadas, com infraestrutura pouco adequada, com pouco suporte, com baixos sal\u00e1rios, mas que s\u00e3o motivados pela paix\u00e3o, pelo Brasil, pela educa\u00e7\u00e3o, pelo sonho de transformar o Brasil atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o. E \u00e9 por esses profissionais que n\u00f3s temos o dever de votar e garantir dignidade, melhores condi\u00e7\u00f5es para aposentadoria, de professores e professoras.\r\nFalo desses, poderia falar de outras categorias profissionais que foram v\u00edtimas dessa reforma perversa. Mas, por ora, eu quero apoiar a proposta do PDT, que tem um ped\u00e1gio menor, aproxima-se do horizonte da aposentadoria daqueles que, insisto, entraram no mercado de trabalho com uma regra, e este Congresso quebra essa regra. Ali\u00e1s, para alguns, deve ser a segunda ou terceira vez que a sua aspira\u00e7\u00e3o, o seu direito \u00e0 aposentadoria, aos benef\u00edcios ap\u00f3s d\u00e9cadas de trabalho, enfim, que o seu direito est\u00e1 sendo violado.\r\nMas este Plen\u00e1rio tem uma chance, insisto. Todos estamos muito cansados, mas, em defesa do direito \u00e0 aposentadoria daqueles que por d\u00e9cadas ajudaram a construir o Brasil, n\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de reduzir esse chamado ped\u00e1gio, esse tempo extra, esse tempo adicional, esse tempo quase irregular de trabalho, porque os trabalhadores j\u00e1 tinham direito a se aposentar para poder viver, ap\u00f3s longa contribui\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento nacional, com os seus, com as suas fam\u00edlias.\r\nPor isso eu quero pedir o apoio do Plen\u00e1rio \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dessa carga extra, que infelizmente essa reforma cruel tenta impor aos trabalhadores brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=342&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, INCISO IV, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO),  PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV do art. 20 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB vota \"sim\", porque n\u00f3s acreditamos que \u00e9 importante que este Plen\u00e1rio corrija um grave ataque aos educadores, aos professores. N\u00f3s temos que votar a redu\u00e7\u00e3o da idade de aposentadoria para os professores. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, que se dedicam a informar e formar as nossas crian\u00e7as, os nossos filhos, tenham a sua carga de trabalho alongada. N\u00f3s queremos que seja garantida a aposentadoria com um prazo menor de trabalho para os professores. \r\nEssa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do PCdoB, que defende a educa\u00e7\u00e3o, defende os educadores e considera que essa proposta cruel de reforma da Previd\u00eancia coloca o Congresso Nacional de costas para a educa\u00e7\u00e3o e para os educadores. Por isso, o PCdoB defende a manuten\u00e7\u00e3o da atual idade de aposentadoria dos professores, mas, se quiserem aumentar, nos termos propostos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NA UNI\u00c3O DOS ESTUDANTES (UNE) (57:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do 57\u00ba Congresso da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes realiza, aqui em Bras\u00edlia, neste momento, o seu congresso nacional, sob o lema Na sala de aula \u00e9 que se faz uma na\u00e7\u00e3o, lema que \u00e9 um verso da nossa querida Leci Brand\u00e3o e que \u00e9 representativo do momento de hoje, em que a juventude e os educadores se levantam em defesa da educa\u00e7\u00e3o, das universidades, da ci\u00eancia, da cr\u00edtica e do desenvolvimento nacional.\r\nEu quero dizer da alegria de ter visitado o congresso da UNE, juntamente com o Deputado Marcelo Freixo e o Deputado Paulo Teixeira, para debater pol\u00edticas de seguran\u00e7a para o Brasil; da alegria de participar da manifesta\u00e7\u00e3o que a UNE faz neste momento em defesa da democracia do Brasil, da educa\u00e7\u00e3o e dos direitos dos trabalhadores; e do orgulho de ter sido Presidente da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes, eleito num congresso em Bras\u00edlia. O congresso dos estudantes traz um canto de esperan\u00e7a num momento de tanta tristeza, de tantos ataques aos direitos do nosso povo.\r\nViva a Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, ao encerrar o primeiro turno da vota\u00e7\u00e3o desta reforma da Previd\u00eancia, nada temos a comemorar. Nada temos a comemorar.\r\nSe alguma utilidade tiver o texto que n\u00f3s aprovamos, com o protesto do PCdoB e da Oposi\u00e7\u00e3o, que altera a previd\u00eancia p\u00fablica do Brasil, se alguma utilidade tiver, ser\u00e1 apenas para desmascarar o Governo de Jair Bolsonaro, deixando claro que \u00e9 um Governo sem projeto, que \u00e9 um Governo sem rumo, que \u00e9 um Governo sem solu\u00e7\u00f5es para os graves problemas que o Brasil vive, e que se ancorou, nos primeiros 6 meses, apenas no discurso de que tem que fazer a reforma da Previd\u00eancia. Nada mais foi posto na agenda do Brasil pelo atual Governo.\r\nAo final da tramita\u00e7\u00e3o desta reforma, vai restar claro que o Brasil est\u00e1 \u00e0 deriva, porque temos um Presidente incapaz, incompetente, um Governo que n\u00e3o tem nenhuma condi\u00e7\u00e3o de apontar rumo para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. Ali\u00e1s, se tirarmos uma fotografia da proposta apresentada por Jair Bolsonaro e olharmos o resultado final votado na C\u00e2mara, podemos dizer, inclusive, que o Governo Bolsonaro foi derrotado. Em v\u00e1rios aspectos centrais da proposta do Governo, ele foi derrotado, a come\u00e7ar pelo da capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nPaulo Guedes assumiu a condi\u00e7\u00e3o de Ministro da Economia para prestar servi\u00e7o aos bancos. Da\u00ed o desespero de Paulo Guedes, que queria, de qualquer maneira, aprovar a capitaliza\u00e7\u00e3o. Foi por isso que, quando a Comiss\u00e3o Especial excluiu o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o da reforma, Paulo Guedes deu aquele chilique e atacou o Congresso. Foi uma grande derrota do Governo Bolsonaro.\r\nEles queriam quebrar de vez a Seguridade, retirando-a da Constitui\u00e7\u00e3o. E aqui, em muitos aspectos tamb\u00e9m, o Governo foi derrotado.\r\nEu considero, no que se refere tanto ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada quanto \u00e0 aposentadoria dos trabalhadores rurais, que houve outra mudan\u00e7a importante. Se n\u00e3o h\u00e1 o que comemorar, \u00e9 certo que temos que valorizar, primeiro, a luta pol\u00edtica. Chegamos a esse resultado final em fun\u00e7\u00e3o das lutas, das mobiliza\u00e7\u00f5es, da resist\u00eancia.\r\nQuero saudar, em particular, a bancada do PCdoB, que em nenhum momento vacilou. Unida, resistiu, denunciou e combateu esta reforma da Previd\u00eancia.\r\nQuero saudar a greve de 14 de junho, quando os trabalhadores, unidos, se manifestaram contra a reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu quero valorizar tamb\u00e9m o di\u00e1logo, que foi importante, de algumas for\u00e7as. Eu sa\u00fado a bancada do PSB, L\u00edder Tadeu Alencar, pela capacidade de reduzir, de 20 para 15 anos, a contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednima para os homens.\r\nSa\u00fado a bancada do PDT, Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, pela capacidade de construir medida de redu\u00e7\u00e3o de danos para os professores, diminuindo a idade m\u00ednima para aposentadoria.\r\nAo saudar o PDT e o PSB, Deputados Andr\u00e9 Figueiredo e Tadeu Alencar, quero valorizar o di\u00e1logo com os chamados partidos de centro, que compreenderam a crueldade dessas medidas e se associaram \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, impondo derrotas ao Governo.\r\nPor isso, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, para n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 muito importante seguirmos na luta, resistindo no Parlamento, lutando nas ruas, construindo alternativas reais para superar os problemas do Brasil. E o Parlamento brasileiro est\u00e1 chamado a dar a sua contribui\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o esperemos nada do Governo Bolsonaro, at\u00e9 porque, como disse o Bar\u00e3o de Itarar\u00e9, \"de onde menos se espera \u00e9 que n\u00e3o sai nada mesmo\". Deste Governo inepto, incapaz, incompetente n\u00e3o vir\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para os problemas do Brasil. E o Parlamento pode ter um grande papel, apontando sa\u00eddas para a crise do Pa\u00eds. Sobretudo a luta popular abrir\u00e1 caminho para novos tempos no Brasil.\r\nA luta continua!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ERD 1/2019, EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), GARANTIA DE SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, PENSIONISTA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Apoio da bancada do PCdoB \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Reda\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, com a garantia do pagamento de 1 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo a pensionistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pode ser feito por V.Exa. ou pelo Relator, o Deputado Samuel Moreira.\r\nPara ficar claro, Sr. Presidente, pelo texto que V.Exa. apresentou, da emenda de reda\u00e7\u00e3o, pergunto: eu posso compreender que, se uma pensionista recebe o programa social Bolsa Fam\u00edlia, o Bolsa Fam\u00edlia \u00e9 considerado renda formal?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, como nem renda sozinha nem renda formal esclarecem algumas d\u00favidas, inclusive esta, \u00e9 \u00f3bvio que isso precisa de uma regulamenta\u00e7\u00e3o. O Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho far\u00e1, primeiro, se necess\u00e1rio, por portaria. E n\u00f3s podemos, a partir de agosto, por projeto de lei complementar, regular e esclarecer essa d\u00favida, entre outras que ficar\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de renda formal na proposta aprovada.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Sr. Presidente, sabe por que a d\u00favida? \u00c9 porque a minha bancada quer votar favoravelmente \u00e0 emenda de reda\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s n\u00e3o queremos votar favoravelmente se houver o risco de uma pensionista n\u00e3o receber pelo menos um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso mudaria o conte\u00fado da posi\u00e7\u00e3o da nossa bancada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o h\u00e1 risco, Deputado.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Esse \u00e9 o ponto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=355&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO DE OLIVEIRA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL AFRO-BRASILEIRO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do fundador do Congresso Nacional Afro-Brasileiro, Prof. Eduardo de Oliveira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero prestar uma homenagem ao Prof. Eduardo de Oliveira, que nasceu no dia 6 de agosto de 1926 e foi uma lideran\u00e7a negra, uma lideran\u00e7a pol\u00edtica importante. Ao longo dos seus 86 anos de vida, sempre esteve ao lado da democracia, sempre esteve ao lado da promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial, sempre lutou pela liberdade do povo negro brasileiro. \r\nO Prof. Eduardo de Oliveira foi fundador do Congresso Nacional Afro-brasileiro, uma das entidades importantes do movimento negro no Brasil. Acredito que resgatar a sua mem\u00f3ria, valorizar a sua mem\u00f3ria, valorizar a sua trajet\u00f3ria \u00e9 inspirador para as novas gera\u00e7\u00f5es de lutadores pela democracia, lutadores pela promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial e pela garantia de direitos a essa parcela da popula\u00e7\u00e3o brasileira que, historicamente, teve seus direitos negados, ainda mais quando resistimos combatendo a reforma da Previd\u00eancia.\r\nViva a mem\u00f3ria do Prof. Eduardo de Oliveira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVAR, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o de Ju\u00edza de Curitiba desfavor\u00e1vel  ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero me somar \u00e0s vozes do Parlamento que se levantam em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, que se levantam em defesa de o Presidente Lula ser respeitado como ex-Presidente da Rep\u00fablica e como ex-Chefe das For\u00e7as Armadas, como algu\u00e9m que prestou um grande servi\u00e7o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira, que colocou o Pa\u00eds em outro patamar no plano internacional e desenvolveu pol\u00edticas sociais de impacto reconhecidas pelo mundo inteiro, reconhecidas pelo povo brasileiro, que o considera um dos melhores Presidentes da Rep\u00fablica que o Brasil j\u00e1 teve.\r\nTudo na vida tem limite. Na luta pol\u00edtica tamb\u00e9m tem que haver limites. At\u00e9 para a guerra a Conven\u00e7\u00e3o de Genebra estabeleceu limites. \r\nTrata-se de um abuso, de mais um abuso da ju\u00edza de Curitiba que tenta humilhar o ex-Presidente da Rep\u00fablica. \r\nEu quero manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o com o acontecido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DESTAQUE SUPRESSIVO SIMPLES, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso V, do art. 201, constante no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque \u00e9 o destaque do PCdoB. O destaque do PCdoB tem um objetivo modesto: o objetivo de garantir que nenhuma pensionista, que nenhum pensionista tenha benef\u00edcio menor que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Eu vou repetir: o objetivo do nosso destaque \u00e9 garantir que nenhum pensionista receba menos que um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nEssa proposta procura garantir dignidade para as pessoas.\r\nO Governo anunciou um acordo que, em tese, garantiria esse benef\u00edcio. Ora, se ele garante o benef\u00edcio, ent\u00e3o por que n\u00e3o apoia o destaque do PCdoB? Porque garantir\u00edamos a prote\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o na portaria de um Secret\u00e1rio, n\u00e3o numa lei complementar. Amanh\u00e3 muda o Governo, quem vai garantir esse acordo?\r\nPor isso, o apelo do PCdoB \u00e9 pela dignidade: 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo de benef\u00edcio para pensionista.\r\nO PCdoB...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 494/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA MINISTERIAL, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REPATRIA\u00c7\u00c3O, DEPORTA\u00c7\u00c3O, EXPULS\u00c3O, IMIGRANTE, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA MIGRA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo para suspens\u00e3o dos efeitos da portaria do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, sobre o estabelecimento de novas regras para a retirada compuls\u00f3ria de imigrantes do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, ontem o plen\u00e1rio estava tomado pelo debate acerca da reforma da Previd\u00eancia, e n\u00f3s n\u00e3o tivemos oportunidade de fazer uma avalia\u00e7\u00e3o sobre um assunto que eu quero que V.Exa. avalie com o rigor e o cuidado que \u00e9 t\u00edpico da avalia\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia desta Casa.\r\nEu quero falar sobre uma portaria publicada pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a que institu\u00eda novas regras para a retirada compuls\u00f3ria de imigrantes do Brasil. N\u00f3s votamos aqui, Presidente, 2 anos atr\u00e1s, a Lei de Migra\u00e7\u00e3o. Tive o privil\u00e9gio de ser o Relator da Lei de Migra\u00e7\u00e3o. A lei foi aprovada por unanimidade no plen\u00e1rio desta Casa e revogou o Estatuto do Estrangeiro. Nessa lei que aprovamos aqui, que tamb\u00e9m foi aprovada por unanimidade no Senado Federal, h\u00e1 todo um cap\u00edtulo dedicado \u00e0 retirada compuls\u00f3ria. L\u00e1, existem as regras para repatria\u00e7\u00e3o, para deporta\u00e7\u00e3o, para expuls\u00e3o. Inclusive, h\u00e1 um rito previamente definido. Essa lei \u00e9 uma refer\u00eancia internacional nas Na\u00e7\u00f5es Unidas, na Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para as Migra\u00e7\u00f5es, na Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para os Refugiados. Todo o mundo admira a norma aprovada no Brasil.\r\nA nossa surpresa \u00e9 que a portaria do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a avan\u00e7a, usurpa compet\u00eancias do Congresso Nacional, criando novas possibilidades para a retirada compuls\u00f3ria do Pa\u00eds e, o que \u00e9 mais grave, para a retirada compuls\u00f3ria prim\u00e1ria, que n\u00e3o permite o chamado devido processo legal, n\u00e3o permite o contradit\u00f3rio, o direito de defesa, a presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia.\r\nPor essa compreens\u00e3o de que a lei brasileira - votada h\u00e1 2 anos na C\u00e2mara e no Senado Federal, aprovada por unanimidade, com um cap\u00edtulo inteiro dedicado \u00e0 retirada compuls\u00f3ria, \u00e0 garantia do contradit\u00f3rio, \u00e0 presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia e ao direito de defesa - \u00e9 uma refer\u00eancia internacional \u00e9 que eu considero um equ\u00edvoco essa portaria, para n\u00e3o falar da ilegalidade e da inconstitucionalidade do texto dela.\r\nPor isso, n\u00f3s consideramos que ela deveria ser suspensa. Eu apresentei um projeto de decreto legislativo para suspendermos os efeitos dessa portaria, por ser inconstitucional, ilegal, por usurpar compet\u00eancias que s\u00e3o t\u00edpicas do Congresso Nacional. Ela ser\u00e1, se mantida, mais um vexame, porque l\u00e1 se fala de pessoa suspeita, criando categorias novas no direito internacional do Brasil.\r\nEu pe\u00e7o a inclus\u00e3o dessa mat\u00e9ria na pauta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JANICE FERREIRA SILVA, PRETA FERREIRA, CANTORA, L\u00cdDER, MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM_TERRA (MST), PRESO, PRES\u00cdDIO, S\u00c3O PAULO (SP), COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ACOMPANHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Exig\u00eancia de imediata soltura da cantora e ativista do Movimento dos Trabalhadores Sem Teto - MTST, Janice Ferreira  Silva, conhecida como Preta Ferreira, presa em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Apelo \u00e0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias de acompanhamento do caso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, V.Exa. ficou muito bem na Presid\u00eancia da sess\u00e3o. (Riso.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Renildo Calheiros. PCdoB - PE) - (Riso.)\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Presidente, eu quero registrar que ontem visitei Preta Ferreira, cantora, atriz, ativista pol\u00edtica e cultural, que est\u00e1 presa injustamente na Penitenci\u00e1ria Feminina de Sant'Ana. Uma das lideran\u00e7as do Movimento Sem Teto do Centro, na Capital paulista, Preta \u00e9 v\u00edtima de pris\u00e3o injusta, \u00e9 v\u00edtima de persegui\u00e7\u00e3o feita a ela, a Sidney, seu irm\u00e3o, e a sua m\u00e3e, D. Carmen. Preta e D. Carmen s\u00e3o l\u00edderes do movimento dos sem teto, do movimento de moradia.\r\nEu vou fazer um apelo \u00e0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos desta Casa para que acompanhe esse processo. Exigimos que Preta seja imediatamente libertada. Ela est\u00e1 sendo acusada de forma\u00e7\u00e3o de quadrilha, mas ela \u00e9 v\u00edtima de organiza\u00e7\u00e3o criminosa que falseia um processo para inibir o movimento de moradia.\r\nLiberdade para Preta!\r\nEssa den\u00fancia se soma a muitas outras vozes, muitas vozes do movimento popular, do movimento social de S\u00e3o Paulo. H\u00e1 uma campanha que envolve uma s\u00e9rie de artistas e de lideran\u00e7as pol\u00edticas do Estado de S\u00e3o Paulo que a conhecem. Sabem da sua conduta, da sua trajet\u00f3ria e conhecem o movimento de moradia de S\u00e3o Paulo.\r\nTentam fazer vincula\u00e7\u00f5es entre o Movimento Sem Teto do Centro com pessoas que est\u00e3o completamente \u00e0 parte da luta popular por moradia em S\u00e3o Paulo. Por isso, o apelo que n\u00f3s fazemos para que Preta seja imediatamente libertada. O movimento popular de S\u00e3o Paulo n\u00e3o vai se intimidar com falsidades, insinua\u00e7\u00f5es, ataques e pris\u00f5es.\r\nEu fiquei muito sensibilizado, mas fiquei feliz, ao mesmo tempo, porque vi que ela est\u00e1 firme, convicta de que seguir\u00e1 na luta, indignada com a injusti\u00e7a que sofre.\r\nLiberdade para Preta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Protesto contra a obrigatoriedade do trabalho aos domingos, preconizada no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira garante aos trabalhadores o descanso semanal remunerado, preferencialmente aos domingos. Isso diz respeito \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da integridade f\u00edsica dos trabalhadores que, durante a semana inteira, se dedicam ao \u00e1rduo trabalho.\r\nA ideia de se preservar o domingo \u00e9 em respeito \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es do Brasil. Muitos frequentam a missa, o culto religioso. O domingo \u00e9 o dia do encontro da fam\u00edlia. Essa medida desagrega a fam\u00edlia, desrespeita tradi\u00e7\u00f5es do Brasil. \r\nEssa medida, quando prop\u00f5e a possibilidade de substituir o domingo por outro dia da semana, vai eliminar inclusive a remunera\u00e7\u00e3o adicional que a atual legisla\u00e7\u00e3o permite.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel! Essa conversa de que a medida \u00e9 para gerar emprego n\u00e3o cola mais. N\u00e3o foi assim com a reforma trabalhista, n\u00e3o ser\u00e1 com a reforma da Previd\u00eancia, tampouco ser\u00e1 com essa medida chamada de liberdade econ\u00f4mica.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 a Casa do Povo. N\u00f3s dever\u00edamos representar o interesse da maioria do povo, e n\u00e3o o interesse de setores empresariais nem de empres\u00e1rios que eventualmente estejam na condi\u00e7\u00e3o de Deputado. N\u00e3o estamos aqui para representar interesses espec\u00edficos. Estamos para representar o interesse da maioria da popula\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o os trabalhadores.\r\nEu considero que essa medida n\u00e3o gerar\u00e1 um emprego. E desafio, daqui a 1 ano, a fazerem o balan\u00e7o dos empregos gerados. Assim como houve a fal\u00e1cia da reforma trabalhista, haver\u00e1 a fal\u00e1cia da chamada \"liberdade econ\u00f4mica\". Nenhum emprego ser\u00e1 gerado. Para gerar emprego tem que haver estrat\u00e9gia de crescimento. E esse Governo, incapaz de liderar o Brasil, vai manter o Pa\u00eds na recess\u00e3o, infelizmente, para trag\u00e9dia e tristeza do nosso povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vai votar \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, em primeiro lugar, porque essa mat\u00e9ria est\u00e1 tramitando nesta Casa desde o ano de 2017. E eu me refiro a esse projeto do Senado, porque n\u00f3s j\u00e1 hav\u00edamos discutido outro projeto. Essa proposta de avaliar o texto do Senado \u00e9 um esfor\u00e7o de construir um entendimento com aquilo que foi maturado no Senado Federal.\r\nO que n\u00f3s vamos votar aqui hoje \u00e9 uma regra que vale para todas as autoridades brasileiras. S\u00f3 pode temer essa regra quem comete abuso, e quem comete abuso \u00e9 uma parcela \u00ednfima de autoridades p\u00fablicas.\r\nIsto \u00e9 muito importante: a lei tem que valer para todos. Todos t\u00eam que se submeter \u00e0 mesma regra, e a ningu\u00e9m deve ser permitido cometer qualquer abuso que seja.\r\nPor isso, com muita tranquilidade e serenidade, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORLANDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ESCLARECIMENTO, INCENTIVO, ADO\u00c7\u00c3O, DEFESA, MOVIMENTO LGBT, PL 3369/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO, FAM\u00cdLIA, RECONHECIMENTO, PRINC\u00cdPIOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PODER P\u00daBLICO, DIVERSIDADE, G\u00caNERO, ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL, PARENTESCO CONSANGU\u00cdNEO, NACIONALIDADE, CREDO, RA\u00c7A, FILHO, CR\u00cdTICA, INJ\u00daRIA, DISCURSO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o car\u00e1ter injurioso do discurso proferido por Deputado contra o orador, em face da apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.369, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto das Fam\u00edlias do S\u00e9culo XXI.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu fa\u00e7o pol\u00edtica h\u00e1 muito tempo, desde muito jovem, e procuro ter como tra\u00e7o da minha conduta a cortesia e o respeito a todos aqueles com quem eu convivo, sejam aliados, sejam advers\u00e1rios.\r\nEu quero dizer que eu estou perplexo com o que assisti da tribuna desta Casa nesta tarde, Presidente. Eu fiquei perplexo com a manifesta\u00e7\u00e3o de um Deputado com uma insinua\u00e7\u00e3o abjeta acerca de um projeto de lei que eu apresentei nesta Casa.\r\nOs mais antigos aqui sabem que houve um tempo em que se debatia o Estatuto da Fam\u00edlia, um estatuto com uma vis\u00e3o, a meu ver, absolutamente conservadora, que concebia fam\u00edlia apenas como reuni\u00e3o de homem e mulher. A meu ver, no tempo presente, n\u00f3s devemos reconhecer todas as rela\u00e7\u00f5es baseadas no afeto, no amor, sem distin\u00e7\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o sexual, respeitando la\u00e7os homoafetivo.\r\nQuando me referi no texto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es consangu\u00edneas, isso diz respeito \u00e0 ado\u00e7\u00e3o. \u00c9 revoltante assistir a um Parlamentar insinuar que se prop\u00f5e legalizar o incesto, que \u00e9 um tabu secular, baseado em todas as religi\u00f5es e civiliza\u00e7\u00f5es que a humanidade conhece. Longe disso! Eu que eu quero valorizar aqueles que adotam. Os senhoras e senhores sabem que, no Brasil, h\u00e1 muito mais crian\u00e7as para serem adotadas, quer dizer, tem muito mais gente que quer adotar do que crian\u00e7as em condi\u00e7\u00f5es de ado\u00e7\u00e3o. Por qu\u00ea? Porque h\u00e1 uma s\u00e9rie de restri\u00e7\u00f5es para o processo de ado\u00e7\u00e3o. Longe de incesto, eu defendo, valorizo e estimulo a ado\u00e7\u00e3o.\r\nFalar que n\u00f3s estamos querendo instituir o poliamor \u00e9 desconhecer, por exemplo, as v\u00e1rias formas de fam\u00edlias. Por vezes, \u00e9 a av\u00f3 quem cria os seus netos, que s\u00e3o crian\u00e7as que perderam pais e m\u00e3es para viol\u00eancia do Estado. Muitas vezes, s\u00e3o o tio e a tia que cuidam daquela crian\u00e7a para que ela se desenvolva.\r\nEu sei que o tempo \u00e9 da p\u00f3s-verdade, n\u00e3o importa a verdade. Sei que muitos aqui que reproduziram em suas redes sociais em busca de likes, buscavam, quem sabe, atacar um partido de esquerda, desgastar uma lideran\u00e7a pol\u00edtica. Mas eu imagino como conseguem dormir com a consci\u00eancia tranquila, sabendo que difundem mentiras, sabendo que estimulam o \u00f3dio.\r\nEu sei que \u00e9 o tempo em que o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica cultua e cultiva o \u00f3dio. Mas eu quero crer, Presidente, que n\u00f3s precisamos estabelecer rela\u00e7\u00f5es mais honestas no Parlamento. Se h\u00e1 diverg\u00eancia, que fa\u00e7amos o debate; se se pretende aperfei\u00e7oar o texto, que fa\u00e7amos sugest\u00e3o. Mas que n\u00e3o fa\u00e7amos a luta pol\u00edtica a qualquer pre\u00e7o, que n\u00e3o violemos as consci\u00eancias, n\u00e3o desrespeitemos os Deputados e observemos a vida do Brasil.\r\nSe algu\u00e9m imagina que vai me intimidar, fazendo uma campanha s\u00f3rdida na Internet, fiquem tranquilos! Seguirei defendendo a comunidade LGBT no Brasil. O que me vergonha \u00e9 o Brasil ser Pa\u00eds que mais mata LGBT! Isso que me envergonha!(Palmas.)\r\nSeguirei defendendo o amor! Contra o \u00f3dio, palavras de amor! \r\nPor isso, longe do que quiseram dizer, que \u00e9 incesto, casamento de pai com filho, n\u00f3s queremos valorizar a ado\u00e7\u00e3o e respeitar todas as formas de fam\u00edlia, independente de orienta\u00e7\u00e3o sexual, de credo, de ra\u00e7a, op\u00e7\u00f5es que devem ser de cada um.\r\nE todos merecem ser respeitados.(Palmas.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado Orlando, eu vou acolher a sua fala mais como um esclarecimento. Vou pedir at\u00e9 para se observar se, no pronunciamento do Deputado que V.Exa. cita, h\u00e1 alguma palavra que precisa ser retirada.\r\nEu apenas n\u00e3o identifiquei a quest\u00e3o de ordem que foi levantada, mas entendi que naquele momento se fazia necess\u00e1ria a libera\u00e7\u00e3o do tempo para um esclarecimento j\u00e1 que foi suscitado.\r\nAgora n\u00e3o vou dar a palavra a ningu\u00e9m neste momento.\r\nUm momentinho, Deputada Gleisi Hoffmann, V.Exa. sabe que vou lhe dar a palavra. J\u00e1 chamei algu\u00e9m para fazer o encaminhamento a favor do requerimento, que inclusive \u00e9 do partido de V.Exa.: um fala contra e outro, a favor. No tempo em que vai ser feita a vota\u00e7\u00e3o, antes de abrir o encaminhamento, eu lhe darei a palavra.\r\nQuest\u00e3o de ordem. Vamos l\u00e1, ent\u00e3o, Deputada Gleisi Hoffmann.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Sra. Presidente, quero pedir a V.Exa., j\u00e1 que identificou a motiva\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o de ordem...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - \u00c9 que eu n\u00e3o tinha ouvido V.Exa. falar.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - O Deputado chegou a sugerir que a proposta era legalizar suruba. \r\nSeria de bom-tom que V.Exa. determinasse a retirada dessa express\u00e3o.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Eu j\u00e1 declarei aqui antes de V.Exa. retornar, porque me causou at\u00e9 estranheza a forma... N\u00e3o \u00e9 peculiar \u00e0 natureza de V.Exa., que tem sido um parceiro.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Fiquei indignado, Presidente. Fiquei indignado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Compreendemos.\r\nVou verificar para ver se precisa ser tirada ou n\u00e3o essa palavra.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Retirar a express\u00e3o. Pedi a quest\u00e3o de ordem porque ele me tratou de modo injurioso. Esse \u00e9 o ponto.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Por isso, Deputado Orlando, fiz quest\u00e3o, inclusive, de prorrogar o tempo que lhe concedi para que V.Exa. conclu\u00edsse o seu pensamento. Jamais estaria calando a voz de um Deputado.\r\nTem a palavra a Deputada Gleisi Hoffmann.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "ACIDENTE DO TRABALHO, SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE, COMISS\u00c3O DE TRABALHO, DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O E SERVI\u00c7O P\u00daBLICO (CTASP), CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, de subcomiss\u00e3o permanente destinada \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de propostas de combate a acidentes de trabalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero apenas anunciar ao Plen\u00e1rio da C\u00e2mara que hoje a Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico aprovou a cria\u00e7\u00e3o de subcomiss\u00e3o permanente que vai fazer investiga\u00e7\u00f5es e propor medidas para combater acidente de trabalho.\r\n\u00c9 muito grave, Presidente, o fato de que no Brasil, a cada 40 segundos - a cada 40 segundos! -, um trabalhador \u00e9 v\u00edtima de acidente de trabalho. Isto \u00e9 assustador: a cada 4 horas, um trabalhador morre em decorr\u00eancia de acidente de trabalho. No ano de 2018, mais de 2 mil trabalhadores morreram em decorr\u00eancia de acidente de trabalho.\r\nO objetivo dessa subcomiss\u00e3o \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 investigar mas tamb\u00e9m propor medidas que aumentem a seguran\u00e7a no trabalho, que \u00e9 um elemento essencial para os trabalhadores brasileiros.\r\nQuero agradecer o apoio un\u00e2nime da Comiss\u00e3o de Trabalho \u00e0 cria\u00e7\u00e3o dessa subcomiss\u00e3o, que tem uma tarefa enorme pela frente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLOS BOLSONARO, VEREADOR, RIO DE JANEIRO (RJ), DECLARA\u00c7\u00c3O, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias do Vereador Carlos Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu agrade\u00e7o a palavra.\r\nEu quero apenas somar a minha voz \u00e0 voz daqueles que se manifestaram, perplexos, sobre a declara\u00e7\u00e3o do Sr. Carlos Bolsonaro. Esse garoto seria irrelevante, do ponto de vista pol\u00edtico, se o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o o tivesse introduzido no ritual da posse presidencial, colocando-o como seu acompanhante no ve\u00edculo que o conduzia at\u00e9 a posse e, dias depois, dito que ele foi o respons\u00e1vel por sua elei\u00e7\u00e3o. Esse garoto atua como se fora o alter ego do Presidente da Rep\u00fablica. Ele n\u00e3o pode falar as barbaridades que falou. N\u00e3o pode fazer apologia ao autoritarismo, assim como n\u00e3o se pode fazer apologia \u00e0 tortura.\r\nPor isso \u00e9 importante que, un\u00edssono, o Parlamento brasileiro renove o seu compromisso com a democracia. \r\nSra. Presidente, historicamente, desde 1823, quando o regime pol\u00edtico fechou, o Parlamento foi a primeira voz a ser silenciada. Por isso n\u00f3s n\u00e3o podemos tolerar, em hip\u00f3tese alguma, qualquer apologia ao autoritarismo, a ditaduras, a pr\u00e1ticas que violam a vontade popular, a pr\u00e1ticas que tentam silenciar a voz das minorias.\r\nPor isso eu me somo \u00e0queles que repudiam a manifesta\u00e7\u00e3o de Carlos Bolsonaro, de Eduardo Bolsonaro e de Jair Bolsonaro, um cl\u00e3 autorit\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, SINDICATO, EMPREGADO, GREVE, TRIBUNAL SUPERIOR DO TRABALHO (TST).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Apoio \u00e0 greve dos funcion\u00e1rios da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 um dia de luta dos trabalhadores da Empresa de Correios e Tel\u00e9grafos. H\u00e1 uma greve, uma mobiliza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds inteiro. Eu quero saudar, particularmente, o Divisa, Presidente do Sindicato dos Trabalhadores dos Correios de S\u00e3o Paulo e toda a sua diretoria, pois eles fizeram uma mobiliza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica. Todas as unidades dos Correios de S\u00e3o Paulo foram paralisadas no dia de hoje. Essa greve tem o sentido de defesa da empresa. N\u00f3s somos contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nHaver\u00e1 uma mobiliza\u00e7\u00e3o ainda maior a partir do dia de amanh\u00e3. A empresa, que se recusava a debater com os trabalhadores e com o sindicato a pauta da categoria, foi obrigada a recorrer ao Tribunal Superior do Trabalho. Haver\u00e1 o diss\u00eddio coletivo.\r\nN\u00f3s temos a convic\u00e7\u00e3o de que seguir\u00e1 a luta dos trabalhadores dos Correios, defendendo a empresa e os direitos dos trabalhadores. Correios \u00e9 uma empresa fundamental para o desenvolvimento econ\u00f4mico. \u00c9 uma empresa bem estruturada, a principal empresa de log\u00edstica do Brasil.\r\nEm defesa dos Correios...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=341&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MEDIDA LIMINAR, DECIS\u00c3O JUDICIAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), RENOVA\u00c7\u00c3O, CONTRATO, M\u00c9DICO, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICOS.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Prorroga\u00e7\u00e3o do contrato de m\u00e9dicos vinculados ao Programa Mais M\u00e9dicos, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu serei breve. Quero apenas fazer um comunicado ao Plen\u00e1rio, porque se trata de uma celebra\u00e7\u00e3o. Em S\u00e3o Paulo, acabamos de conquistar uma liminar na Justi\u00e7a para renovar o contrato de 50 m\u00e9dicos do Programa Mais M\u00e9dicos.\r\nA Central de Movimentos Populares, o Movimento pelo Direito \u00e0 Moradia e o Movimento Popular de Sa\u00fade conseguiram na Justi\u00e7a, com o apoio do mandato do Deputado Alexandre Padilha e do mandato do Deputado Orlando Silva, garantir a prorroga\u00e7\u00e3o por 6 meses do contrato de 50 m\u00e9dicos que atendem na periferia de S\u00e3o Paulo.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que o Governo Federal tenha se omitido e n\u00e3o tenha renovado ou autorizado a renova\u00e7\u00e3o desses contratos, sendo que n\u00e3o haveria qualquer \u00f4nus para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Todo o or\u00e7amento \u00e9 custeado pela Prefeitura de S\u00e3o Paulo, que se manifestou no processo favoravelmente \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o desses contratos.\r\nQuero, portanto, celebrar com o Movimento Popular de Sa\u00fade essa grande conquista. O povo da periferia de S\u00e3o Paulo, apesar do Governo Bolsonaro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. REGINALDO LOPES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, Reginaldo Lopes votou de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o da bancada.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Conclua, Deputado Orlando Silva.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Concluo dizendo que, apesar da omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do Governo Bolsonaro, o povo da periferia de S\u00e3o Paulo continuar\u00e1 tendo assist\u00eancia do Mais M\u00e9dicos em raz\u00e3o da liminar conquistada no dia de hoje. A luta vale a pena!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA SUPRESIVA,  PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nHOMIC\u00cdDIO, JOVEM, NEGROS, QUANTITATIVO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda supressiva do art. 26, constante do art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, com vista \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da emenda e consequente supress\u00e3o do texto. Elevado n\u00famero de homic\u00eddios ocorridos no Brasil anualmente, especialmente de jovens negros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEu quero aproveitar este minuto para fazer um registro. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que se fa\u00e7a piada, provoca\u00e7\u00e3o ou brincadeira com uma trag\u00e9dia que mata 65 mil brasileiros todo ano. O Brasil \u00e9 campe\u00e3o mundial em homic\u00eddios, e dois ter\u00e7os das mortes por homic\u00eddio s\u00e3o de jovens, a maioria jovens negros das periferias do Brasil. \r\n\u00c9 muito triste um Deputado se prestar ao papel de subir \u00e0 tribuna para fazer chacota com uma trag\u00e9dia que fere o cora\u00e7\u00e3o de milhares de brasileiros. Deveria subir \u00e0 tribuna para propor medidas que acabem com este drama, com esta trag\u00e9dia que entristece milhares de fam\u00edlias todos os anos no Brasil. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente. E ainda se usa, muitas vezes, o santo nome de Deus em v\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=387&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, RESULTADO, AN\u00c1LISE, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio, pela Presid\u00eancia, a respeito do resultado da vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a meu ver, facilitaria uma discuss\u00e3o sobre a recomenda\u00e7\u00e3o que V.Exa. faz, se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos a informa\u00e7\u00e3o acerca do que j\u00e1 foi apurado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Ent\u00e3o n\u00f3s vamos aguardar.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - A apura\u00e7\u00e3o da c\u00e9dula, Sr. Presidente, pode ser muito \u00fatil para o racioc\u00ednio. Eu, a princ\u00edpio, defendo a aplica\u00e7\u00e3o pura e simples do Regimento, mas como V.Exa. \u00e9 um l\u00edder muito importante e sempre procura construir entendimentos, eu n\u00e3o me furtaria a examinar essa hip\u00f3tese, desde que eu pudesse refletir \u00e0 luz da apura\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o em c\u00e9dula dos vetos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer um apelo aos L\u00edderes das bancadas, de todas as bancadas da Casa, para que reflitam sobre o que estamos votando neste momento. N\u00f3s estamos votando para garantir que trabalhadores concursados da INFRAERO - n\u00e3o \u00e9 um trem da alegria, s\u00e3o trabalhadores concursados que durante anos se dedicaram a construir essa empresa, que t\u00eam experi\u00eancia, que t\u00eam intelig\u00eancia, que s\u00e3o a garantia do bom servi\u00e7o dessa empresa - possam ser incorporados pela nova empresa que foi constitu\u00edda.\r\nEssas fun\u00e7\u00f5es n\u00e3o ser\u00e3o extintas. Essa empresa ter\u00e1 que contratar novos profissionais. O que n\u00f3s estamos propondo, Presidente, \u00e9 que respeitemos o concurso anterior, respeitemos o investimento na forma\u00e7\u00e3o dessas pessoas e tenhamos compromisso com a garantia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Como orienta o PMN?(Pausa.)\r\nComo orienta o PV?(Pausa.)\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Pe\u00e7o a palavra para concluir, Presidente, porque eu n\u00e3o orientei.\r\nQueremos garantir que n\u00f3s tenhamos efici\u00eancia no trabalho da empresa que vai ser criada. Por isso, queria fazer um apelo aos L\u00edderes para que prestassem aten\u00e7\u00e3o. Essas fun\u00e7\u00f5es n\u00e3o ser\u00e3o extintas. Novos profissionais ser\u00e3o contratados, haver\u00e1 gastos adicionais para a forma\u00e7\u00e3o dessas pessoas. Esse \u00e9 o sentido do destaque do PCdoB. \u00c9 uma quest\u00e3o de efici\u00eancia. Quem defende efici\u00eancia n\u00e3o pode defender um novo gasto para a forma\u00e7\u00e3o dessas pessoas, n\u00e3o podem defender que n\u00e3o haja valoriza\u00e7\u00e3o dos concursos j\u00e1 realizados. Al\u00e9m disso, h\u00e1 o trauma que vai ser produzido na vida dessas pessoas. Fa\u00e7o um apelo a quem encaminhou \"n\u00e3o\" para que reveja a posi\u00e7\u00e3o a favor da efici\u00eancia do servi\u00e7o do setor aeroportu\u00e1rio.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 98/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), PACTO FEDERATIVO, UNI\u00c3O, COMPARTILHAMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, LEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Apoio ao pronunciamento do Deputado Arthur Lira sobre a exig\u00eancia de respeito para com a C\u00e2mara dos Deputados.  Expectativa quanto ao empenho do Presidente Rodrigo Maia na aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 98, de 2019 (a chamada PEC da cess\u00e3o onerosa), sobre o estabelecimento dos percentuais para a transfer\u00eancia de valores aos Estados e Munic\u00edpios, em caso de leil\u00e3o dos volumes excedentes do regime de cess\u00e3o onerosa \u00e0 Petrobras, referente \u00e0 lavra do petr\u00f3leo localizado no pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, eu quero manifestar minha concord\u00e2ncia com a preocupa\u00e7\u00e3o do Deputado Arthur Lira. A C\u00e2mara dos Deputados tem que se dar ao respeito e tem que exigir respeito, independente de quem seja, se Parlamentar, se Senador, se Governador, se Prefeito, se empres\u00e1rio, se l\u00edder sindical. N\u00e3o importa, a C\u00e2mara dos Deputados tem que exigir respeito e se impor. \r\nEm segundo lugar, Sr. Presidente, eu considero que \u00e9 correta a preocupa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em colaborar para enfrentar os problemas econ\u00f4micos do Brasil, inclusive colaborar para enfrentar os problemas fiscais por que passam a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios neste momento. \u00c9 correto que haja atitude e iniciativa. \r\nPor isso, Sr. Presidente, espero que V.Exa. se empenhe, como L\u00edder principal da C\u00e2mara dos Deputados, para que essa mudan\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o Federal seja aprovada. V.Exa. sabe da for\u00e7a, da lideran\u00e7a, do poder pol\u00edtico que tem. Como L\u00edder principal desta Casa, V.Exa. pode fazer a mudan\u00e7a da Constitui\u00e7\u00e3o em tempo de garantir que Estados e Munic\u00edpios sejam beneficiados. Essa \u00e9 minha convic\u00e7\u00e3o. Gostaria muito de ter a sua lideran\u00e7a nesse tema.\r\nSr. Presidente, permita-me dizer, com toda a franqueza, com todo o respeito que tenho por V.Exa., que n\u00e3o \u00e9 incontroverso que a tramita\u00e7\u00e3o e promulga\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o tenha se dado do modo como se deu, tanto que a emenda voltou \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e chegou a ser localizada na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. H\u00e1 controv\u00e9rsia!\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Constitucional? N\u00e3o h\u00e1 nenhuma, Deputado.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Eu creio que dever\u00edamos fazer um debate com cuidado, com serenidade. O Col\u00e9gio de L\u00edderes poderia esclarecer isso. Se n\u00e3o fosse incontroverso, ela teria sido promulgada antecipadamente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o, Deputado! \r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Eu queria deixar registrada essa nossa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, n\u00e3o \u00e9 incontroverso.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Vou concluir minha fala, Sr. Presidente.\r\nHoje eu posso at\u00e9 estar de acordo com o m\u00e9rito, pois reconhe\u00e7o a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o do leil\u00e3o. \u00c9 preciso discutir tecnicamente o pre\u00e7o que est\u00e1 sendo estabelecido, mas esse \u00e9 outro assunto. Contudo, amanh\u00e3 pode ser utilizado para outras finalidades n\u00e3o t\u00e3o nobres quanto as que aparecem aqui, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 98/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), PACTO FEDERATIVO, UNI\u00c3O, COMPARTILHAMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, LEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, TRAMITA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Direito do orador de interpreta\u00e7\u00e3o da forma de tramita\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 98, de 2019 (a chamada PEC da cess\u00e3o onerosa), sobre o estabelecimento dos percentuais para a transfer\u00eancia de valores aos Estados e Munic\u00edpios, em caso de leil\u00e3o dos volumes excedentes do regime de cess\u00e3o onerosa \u00e0 Petrobras, referente \u00e0 lavra do petr\u00f3leo localizado no pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, permita-me, pelo respeito e considera\u00e7\u00e3o que tenho por V.Exa.\r\nO SR. GLAUBER BRAGA (PSOL - RJ) - Presidente...\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Eu comecei a minha interven\u00e7\u00e3o elogiando o Deputado Arthur Lira e defendendo que a C\u00e2mara tem que se respeitar e exigir respeito de Deputado, Senador, l\u00edder empresarial, Governador, de qualquer agente p\u00fablico ou privado, Presidente. Eu comecei defendendo esta Casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu sei disso.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Eu defendi que esta Casa tem uma agenda econ\u00f4mica, para colaborar com o Pa\u00eds.\r\nAgora, Presidente, n\u00f3s tamb\u00e9m temos direito de ter uma interpreta\u00e7\u00e3o sobre a melhor forma de tramitar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Claro que sim. Mas eu n\u00e3o critiquei a sua interpreta\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Mas eu estou defendendo o meu ponto de vista.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu disse que discordo dela.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Eu respeito, Presidente. Eu respeito a sua posi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), DECIS\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, PROPAGANDA, LEI ANTICRIME.\r\nLEI ANTICRIME, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7\u00c3O E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU de suspens\u00e3o da publicidade do conjunto de projetos de lei anticrime, de autoria do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Inconstitucionalidade das proposi\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero apenas cumprimentar o Ministro Vital do R\u00eago pela decis\u00e3o de suspender um gasto p\u00fablico desnecess\u00e1rio. Na verdade, seriam rasgados 10 milh\u00f5es de reais numa campanha que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a queria fazer sobre nada.\r\nExiste um projeto de lei que est\u00e1 em debate na C\u00e2mara de Deputados. Seguramente n\u00e3o chegar\u00e1 ao Plen\u00e1rio nem a metade do que foi proposto, porque h\u00e1 uma s\u00e9rie de inconstitucionalidades na proposta apresentada pelo Ministro Sergio Moro. O mais grave, Presidente, \u00e9 que existem no Or\u00e7amento recursos apenas para publicidade de utilidade p\u00fablica. E publicidade de utilidade p\u00fablica tem que atender determinados objetivos, que n\u00e3o incluem fazer propaganda de uma ou outra posi\u00e7\u00e3o do Governo.\r\nPor isso acertou o TCU ao suspender essa campanha de modo a impedir que seja colocado...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), SUSPENS\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Acerto da suspens\u00e3o, pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, de campanha publicit\u00e1ria do conjunto de projetos de lei anticrime, de autoria do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero celebrar a decis\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que, por 6 votos a 2, ratificou a liminar que foi concedida pelo Ministro Vital do Rego suspendendo o desperd\u00edcio de dinheiro p\u00fablico com essa campanha que o Ministro da Justi\u00e7a queria fazer sobre um projeto de lei que ainda est\u00e1 em debate nesta Casa.\r\nDesse modo, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o preserva o dinheiro p\u00fablico. A proposta do Governo de querer fazer propaganda de um projeto de lei que vai aumentar o encarceramento do povo pobre, que criaria uma excludente de ilicitude para aumentar a viol\u00eancia, seria uma campanha descabida, inadequada e ilegal, porque na publicidade de utilidade p\u00fabica n\u00e3o cabe fazer propaganda a favor de uma ideia, nem \u00e9 adequado utilizar recurso p\u00fablico para satisfazer o ego de qualquer Ministro, nem que seja Sergio Moro.\r\nParab\u00e9ns ao TCU, que defendeu o uso do dinheiro p\u00fablico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEBATE, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, R\u00c9U, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Protesto contra a convoca\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, de reuni\u00e3o para aprecia\u00e7\u00e3o exclusiva da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018,  acerca da pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Ivan Valente trouxe um debate para o Plen\u00e1rio - e eu considero que o Plen\u00e1rio, sobretudo os L\u00edderes, deveria observar - que diz respeito ao funcionamento da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Esta Comiss\u00e3o tem um papel-chave na Casa, o de fazer o controle pr\u00e9vio da constitucionalidade de tudo que \u00e9 votado no Parlamento brasileiro. Esta Comiss\u00e3o tem uma din\u00e2mica neste momento completamente diferente de toda a hist\u00f3ria do Parlamento brasileiro.\r\nOnde j\u00e1 se viu convocar reuni\u00e3o de um dia para outro, com pauta exclusiva, para debater um tema que est\u00e1 na pauta da Corte constitucional brasileira? A pauta est\u00e1 permanentemente aberta, Sr. Presidente. Eu considero que esse \u00e9 um problema pol\u00edtico e que os L\u00edderes da Casa deveriam prestar aten\u00e7\u00e3o no funcionamento da CCJ.\r\nA CCJ n\u00e3o pode ser instrumento para chicana pol\u00edtica. N\u00f3s temos que ter responsabilidade com os temas que s\u00e3o tratados l\u00e1. Temos que ter responsabilidade com a pauta da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. N\u00f3s n\u00e3o podemos transformar a principal Comiss\u00e3o da Casa - todos os projetos passam por aquela Comiss\u00e3o - num instrumento, num aparelho sem nenhuma for\u00e7a pol\u00edtica.\r\nPor isso, \u00e9 muito grave esse tema. Eu considero que deveria ser objeto, inclusive, de delibera\u00e7\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes o restabelecimento do funcionamento regular da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel colocar na pauta uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o justamente quando o Supremo Tribunal Federal coloca a mat\u00e9ria na pauta. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel usar a principal da Comiss\u00e3o da Casa para fazer provoca\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal.\r\nSr. Presidente, queria manifestar essa minha preocupa\u00e7\u00e3o e fazer um apelo ao Col\u00e9gio de L\u00edderes no sentido de que ajude a Mesa Diretora da CCJ a se conduzir, a se portar como deve.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque apresentado pelo PDT, porque consideramos que cabe ao setor do Governo que lida com o tema do trabalho a responsabilidade de tratar, de incorporar sobretudo os migrantes que chegam ao Brasil, migrantes que historicamente constru\u00edram a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nInfelizmente corremos risco no que se refere \u00e0 pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Ainda nesta semana o Ministro da Justi\u00e7a editou um novo decreto, um decreto cheio de equ\u00edvocos, que tenta impor mecanismo de retirada compuls\u00f3ria de migrantes que chegam ao Brasil. \u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s apliquemos a Lei de Migra\u00e7\u00e3o, que foi aprovada por unanimidade neste plen\u00e1rio.\r\nN\u00e3o fiquem inventando moda, inventando mecanismos para fechar as fronteiras do Brasil. O Brasil tem uma forma\u00e7\u00e3o social hist\u00f3rica marcada por migra\u00e7\u00f5es. Migrar \u00e9 um direito, e os imigrantes ajudam a construir o Brasil.\r\nPor isso, o voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=352&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TADEU ALENCAR, DEPUTADO FEDERAL, LAN\u00c7AMENTO, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DO CINEMA E DO AUDIOVISUAL. \r\nFERNANDA MONTENEGRO, ATRIZ, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Aplausos ao Deputado Tadeu Alencar pelo lan\u00e7amento da Frente Parlamentar em Defesa do Cinema e do Audiovisual e pela homenagem \u00e0 atriz Fernanda Montenegro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero, na verdade, cumprimentar o Deputado L\u00edder do PSB, Tadeu Alencar, pelo lan\u00e7amento hoje da Frente Parlamentar em Defesa do Cinema e do Audiovisual e pela homenagem que ele fez \u00e0 nossa querida Fernanda Montenegro.\r\nEssa frente parlamentar ser\u00e1 uma tribuna de defesa da cultura, da liberdade, do combate \u00e0s iniciativas do Governo de tentar retomar experi\u00eancias dram\u00e1ticas que o Brasil j\u00e1 conheceu, como a da censura. Eu vou estar junto com o Deputado Tadeu Alencar na constru\u00e7\u00e3o dessa frente parlamentar.\r\nE eu fiquei muito tocado porque a escolha do dia de hoje, que \u00e9 o dia do anivers\u00e1rio da Fernanda Montenegro, n\u00e3o poderia ter sido uma escolha mais feliz. A Fernanda Montenegro \u00e9 o s\u00edmbolo da arte brasileira. E a Fernanda Montenegro ganhou forma de s\u00edmbolo da resist\u00eancia da cultura brasileira em momentos de trevas, em momentos de nega\u00e7\u00e3o, de desmonte da educa\u00e7\u00e3o, da ci\u00eancia, da tecnologia, da cultura, temas que t\u00eam sido negados pelo Governo, que t\u00eam sofrido com o estrangulamento financeiro.\r\nFernanda Montenegro, inclusive, chegou a ser agredida por alguns gestores do Minist\u00e9rio da Cultura.\r\nEu tive o privil\u00e9gio de conhecer a Fernanda Montenegro. Tive o privil\u00e9gio de, no dia em que nasceu meu filho Pedro, receber dela uma flor de presente, uma flor que eu plantei em S\u00e3o Paulo h\u00e1 7 anos, e essa flor se renova de tempos em tempos, com o vi\u00e7o e com a for\u00e7a que tem Fernanda Montenegro, uma mulher que \u00e9 admirada e amada por todos os brasileiros.\r\nPor isso, Presidente, neste momento eu quero singelamente dizer parab\u00e9ns \u00e0 Fernanda Montenegro e que ela saiba que eu e os brasileiros a amamos muito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7843/2017, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.843, de 2017, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regras e instrumentos para a efici\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Conveni\u00eancia de revis\u00e3o da sistem\u00e1tica de elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB orienta \"sim\", porque a nossa bancada \u00e9 favor\u00e1vel a todas as medidas que signifiquem aumento de efici\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica, aumento de transpar\u00eancia. N\u00f3s queremos que o Estado brasileiro funcione para induzir o desenvolvimento nacional, para atender \u00e0s necessidades da maioria da popula\u00e7\u00e3o. Por isso, quero crer que esse projeto \u00e9 merit\u00f3rio. Assim como, Sr. Presidente, eu considero que a C\u00e2mara deveria discutir o Or\u00e7amento. N\u00f3s fazemos uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as na din\u00e2mica de vota\u00e7\u00e3o e de funcionamento do Or\u00e7amento, mas n\u00f3s dever\u00edamos fazer uma revis\u00e3o geral sobre como n\u00f3s constitu\u00edmos o Or\u00e7amento, como os recursos s\u00e3o aplicados, que prioridades s\u00e3o dadas a cada centavo do dinheiro p\u00fablico, de modo que n\u00f3s tenhamos mais efici\u00eancia no uso desses recursos e cumpramos com o nosso objetivo, que \u00e9 atender a parcela da popula\u00e7\u00e3o que precisa mais das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3443/2019, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.443, de 2019, sobre a presta\u00e7\u00e3o digital dos servi\u00e7os na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica - Governo Digital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB vota \"sim\", Presidente, e eu quero aqui do plen\u00e1rio manifestar aos colegas a preocupa\u00e7\u00e3o que manifestei a V.Exa.\r\n\u00c9 merit\u00f3ria a proposta; o Brasil precisa modernizar seus instrumentos de gest\u00e3o; entretanto, \u00e9 preciso n\u00f3s tomarmos todas as cautelas necess\u00e1rias - que eu sei que o Deputado Felipe Rigoni j\u00e1 tem adotado, porque, contrastando a proposta original com o texto que ele tem trabalhado, vemos que h\u00e1 uma s\u00e9rie de aperfei\u00e7oamentos feitos pelo Deputado -, porque o projeto e a lei votada t\u00eam que levar em conta que o Brasil \u00e9 uma Federa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos 5.500 Munic\u00edpios, 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o, realidades diferentes. Ainda, \u00e9 um projeto que vincula o Poder Judici\u00e1rio, vincula todo o Poder Executivo. \r\n\u00c9 uma bel\u00edssima iniciativa, mas n\u00f3s temos que maturar adequadamente essa proposta, para que possamos fazer uma revolu\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o p\u00fablica.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, foi falado o nome do Governador Fl\u00e1vio Dino nesta tribuna. Eu devo dizer que a bancada do PCdoB vai votar \"n\u00e3o\", inclusive em homenagem ao Governador Fl\u00e1vio Dino, que eu me aventuraria a dizer que \u00e9 o melhor Governador do Brasil, que enfrenta desafios sociais importantes, que desenvolve o Estado, que respeita a educa\u00e7\u00e3o, que respeita os quilombolas, que induz o crescimento econ\u00f4mico, que gera emprego, que desenvolve infraestrutura no Maranh\u00e3o. O Governador Fl\u00e1vio Dino inclusive conhece esse tema, foi Relator do acordo anterior, do Brasil com a R\u00fassia.\r\nOs mais antigos aqui do Plen\u00e1rio sabem que este debate n\u00e3o come\u00e7ou no Governo Bolsonaro - o Governo Bolsonaro \u00e9 incapaz de fazer qualquer acordo -, veio de tr\u00e1s. A turma aqui sabe que esse debate veio de tr\u00e1s, faz bastante tempo, at\u00e9 chegar a esse n\u00edvel.\r\nEstamos seguros.\r\nVotaremos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nHOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes. Necessidade de esclarecimento de den\u00fancia sobre o envolvimento do nome do Presidente Jair Bolsonaro no caso do homic\u00eddio da Vereadora Marielle Franco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB encaminha \"sim\" ao requerimento.\r\nE eu quero fazer um apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios, porque n\u00e3o haveria dia pior para a C\u00e2mara dos Deputados votar essa mat\u00e9ria do que o dia de hoje.\r\nA morte de Marielle Franco e Anderson Gomes \u00e9 uma ferida aberta na sociedade brasileira. E no dia de ontem, no dia de hoje, aconteceram fatos traum\u00e1ticos, que ensejaram at\u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, diante da como\u00e7\u00e3o que o Brasil vive, diante dessa trag\u00e9dia que foi a morte de Marielle.\r\nEssa \u00e9 uma grave den\u00fancia que foi colocada na pauta. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel discutir armar mais o povo. \u00c9 uma medida que n\u00e3o ajuda em nada no combate \u00e0 viol\u00eancia.\r\nPor favor, retiremos de pauta essa proposta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3443/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, PLATAFORMA DIGITAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de debate do Projeto de Lei n\u00ba 3.443, de 2019, sobre a presta\u00e7\u00e3o digital dos servi\u00e7os p\u00fablicos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica - governo digital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quando n\u00f3s votamos o requerimento de urg\u00eancia deste projeto, V.Exa., da mesa, comunicou ao Plen\u00e1rio que n\u00f3s ir\u00edamos fazer um debate m\u00ednimo. Eu procurei o Deputado Felipe Rigoni e me coloquei \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ele me disse que fez um di\u00e1logo com V.Exa.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - N\u00e3o, Presidente. Ele n\u00e3o fez nenhum di\u00e1logo conosco. \r\nPela abrang\u00eancia, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo a V.Exa. Esta lei vai impactar os Munic\u00edpios e os Estados concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos. Trata-se de uma mat\u00e9ria complexa, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual n\u00e3o cabe uma vota\u00e7\u00e3o c\u00e9lere.\r\nEu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. Eu s\u00f3 precisava conversar com o Deputado Felipe.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ele me disse que fez a conversa.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Infelizmente, n\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3443/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, PLATAFORMA DIGITAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Encaminhamento de sugest\u00f5es ao Relator Felipe Rigoni, com vista \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3.443, de 2019, sobre a presta\u00e7\u00e3o digital dos servi\u00e7os p\u00fablicos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica - governo digital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, houve um ru\u00eddo de comunica\u00e7\u00e3o. O Deputado Felipe Rigoni tem feito um trabalho na relatoria deste projeto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu sei. \r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Mas n\u00f3s n\u00e3o tivemos a oportunidade de fazer um debate com S.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o h\u00e1 problema. \r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Com o que eu me comprometi? At\u00e9 a pr\u00f3xima sexta-feira, depois de amanh\u00e3, eu vou encaminhar por escrito sugest\u00f5es ao projeto, e o Deputado Felipe Rigoni apresenta o relat\u00f3rio na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, ou quando V.Exa. entender adequado, para que possamos votar o projeto. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CAMADA PR\u00c9-SAL, LEIL\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Inconformismo com o resultado do leil\u00e3o de campos petrol\u00edferos da camada pr\u00e9-sal, realizado pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Falta de credibilidade do Governo Jair Bolsonaro perante o capital internacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, eu quero manifestar a minha tristeza com o resultado do leil\u00e3o do pr\u00e9-sal feito hoje. Digo tristeza porque isso mostra um Governo sem nenhuma estrat\u00e9gia de desenvolvimento nacional. A PETROBRAS foi apequenada, a PETROBRAS ficou sem capacidade de articula\u00e7\u00e3o de caminhos para podermos explorar essa riqueza maravilhosa que o Brasil tem.\r\nSegundo, manifesto a tristeza ao ver o Pa\u00eds desmoralizado sob o Governo de Jair Bolsonaro. Quatro lotes foram postos para um leil\u00e3o, e ningu\u00e9m, absolutamente ningu\u00e9m se interessou em participar dele, porque o Brasil hoje, na economia internacional, n\u00e3o goza de nenhuma credibilidade.\r\nPresidente, se j\u00e1 est\u00e1 dif\u00edcil a situa\u00e7\u00e3o, vai ficar ainda pior, porque a falta de credibilidade no Governo Bolsonaro tende a destruir a economia do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vota \"sim\" ao requerimento e j\u00e1 antecipa ao Deputado Pedro Paulo a import\u00e2ncia de aprofundarmos este debate. \u00c9 extremamente merit\u00f3rio n\u00f3s apontarmos uma solu\u00e7\u00e3o para o futebol brasileiro na sua dimens\u00e3o econ\u00f4mica, que pode, inclusive, a partir da\u00ed, repercutir socialmente. O futebol \u00e9 um patrim\u00f4nio do Brasil, d\u00e1 identidade ao nosso Pa\u00eds e tem um potencial de mobiliza\u00e7\u00e3o da nossa juventude muito forte. Por isso, vamos votar \"sim\" ao requerimento de urg\u00eancia.\r\nPrecisamos, Deputado Pedro Paulo, firmar o texto para que ele seja efetivo, porque j\u00e1 houve algumas tentativas frustradas de profissionaliza\u00e7\u00e3o do futebol. Eu espero que esta seja efetiva e definitiva.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA CONSCI\u00caNCIA NEGRA, HOMENAGEM.\r\nCORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RACISMO, POLICIA, HOMICIDIO, NEGROS, EXPOSI\u00c7\u00c3O DE ARTE, CAMARA DOS DEPUTADOS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra. Rep\u00fadio ao ato de vandalismo praticado pelo Deputado Coronel Tadeu contra cartaz com imagem acerca do racismo, em exibi\u00e7\u00e3o nas depend\u00eancias da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje pela manh\u00e3 este Plen\u00e1rio realizou uma bela Sess\u00e3o Solene em homenagem ao Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra, que \u00e9 uma refer\u00eancia \u00e0 luta de Zumbi dos Palmares.\r\nEu fiquei feliz pela participa\u00e7\u00e3o de muitos Deputados e Deputadas e representantes da sociedade civil. Aqui n\u00f3s pudemos celebrar a luta do povo negro pelos seus direitos e, ao mesmo tempo, apontar, Presidente, os desafios que n\u00f3s ainda temos para garantir uma efetiva igualdade de oportunidades para o nosso povo no acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, no acesso \u00e0 sa\u00fade, no acesso ao emprego e na participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O povo negro, particularmente a mulher negra, ainda sofre com a profunda e triste desigualdade. \r\nA Sess\u00e3o Solene de hoje \u00e9 uma sinaliza\u00e7\u00e3o de que o Congresso Nacional est\u00e1 atento aos dilemas que atingem a popula\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Vou concluir, Presidente.\r\nAo mesmo tempo em que fiquei extremamente feliz com a Sess\u00e3o Solene e mais feliz ainda com a bela exposi\u00e7\u00e3o nos corredores do Congresso, eu fiquei chocado, Presidente, quando um Deputado Federal vandalizou a exposi\u00e7\u00e3o feita em mem\u00f3ria \u00e0 luta do povo negro no Brasil. \u00c9 inaceit\u00e1vel, \u00e9 desonroso para esta Casa que um Deputado Federal n\u00e3o tenha toler\u00e2ncia, n\u00e3o respeite a hist\u00f3ria dos negros no Brasil, n\u00e3o perceba a gravidade do genoc\u00eddio que \u00e9 praticado nesta sociedade contra a juventude negra e pobre da periferia do Brasil.\r\nPor isso, ao tempo em que celebro o dia 20 de novembro - e amanh\u00e3 vou me somar a uma grande massa em S\u00e3o Paulo -, quero repudiar esse vandalismo praticado pelo Deputado Coronel Tadeu, que infelizmente \u00e9 Deputado por S\u00e3o Paulo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RACISMO, COMBATE, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), PREJU\u00cdZO, CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RETRATA\u00c7\u00c3O, DECORO PARLAMENTAR, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao ato de racismo praticado pelo Deputado Coronel Tadeu nas depend\u00eancias da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, do seu lado direito est\u00e1 sentado o Deputado Coronel Tadeu, rindo, ao lado do Presidente da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados, depois de cometer um ato de vandalismo nesta Casa.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel que o Deputado Coronel Tadeu continue fazendo chacota da C\u00e2mara dos Deputados, sorrindo ao lado do Presidente Rodrigo Maia, como se nada estivesse acontecendo.(Palmas.)\r\nO senhor deveria se levantar da\u00ed, Coronel Tadeu! O senhor envergonha o Parlamento brasileiro! O seu ato foi um ato de racismo. O senhor deveria ir \u00e0 tribuna e pedir desculpas - em primeiro lugar, ao Plen\u00e1rio desta Casa, e, em segundo lugar, aos negros brasileiros. O seu ato ignora, \u00e9 insens\u00edvel ao genoc\u00eddio que sofre a juventude negra brasileira. O senhor sorri, Coronel Tadeu, sorri diante de uma brutalidade que fez. \u00c9 inaceit\u00e1vel! Levante-se da\u00ed, Coronel Tadeu! Respeite o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara! O senhor n\u00e3o merece...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RACISMO, COMBATE, CARTAZ, EXPOSI\u00c7\u00c3O (EVENTO), PREJU\u00cdZO, CORONEL TADEU, DEPUTADO FEDERAL, RETRATA\u00c7\u00c3O, DECORO PARLAMENTAR, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Esvaziamento do plen\u00e1rio pela Oposi\u00e7\u00e3o, em protesto contra a perman\u00eancia do Deputado Coronel Tadeu na Mesa Diretora, ao lado do Presidente Rodrigo Maia, ap\u00f3s a pr\u00e1tica de ato racista nas depend\u00eancias da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Minoria est\u00e1 indignada com a atitude covarde do Deputado Coronel Tadeu, que constrange o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados quando se senta nessa cadeira, quando faz chacota do povo brasileiro, quando faz chacota dos negros brasileiros. Talvez imagine que esteja comandando alguma tropa e talvez tenha o h\u00e1bito de usar da trucul\u00eancia, do abuso, do autoritarismo, da viol\u00eancia contra os negros brasileiros.\r\nAqui n\u00e3o, Coronel! Mais respeito com o nosso povo! V.Exa. deveria se levantar dessa cadeira. V.Exa. n\u00e3o tem estatura para se sentar nessa cadeira. V.Exa. envergonha o Parlamento brasileiro.\r\nO plen\u00e1rio vai ser esvaziado pela Oposi\u00e7\u00e3o, que mant\u00e9m uma rela\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica com o Presidente Rodrigo Maia, porque V.Exa. nesse lugar apequena o nosso Parlamento. \u00c9 uma vergonha, uma canalhice o que V.Exa. fez na noite de hoje.\r\nTodos fora do plen\u00e1rio em protesto ao ato de racismo praticado por V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB vota \"sim\", Sra. Presidente, porque o PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel ao Programa Mais M\u00e9dicos.\r\nN\u00f3s precisamos ter m\u00e9dicos para atender ao povo pobre, ao povo da periferia das grandes cidades, ao povo do interior. Bolsonaro fez tudo o que podia para acabar com o Programa Mais M\u00e9dicos, fez tudo o que podia, e est\u00e1 sendo derrotado politicamente porque o povo pressionou pela manuten\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos. Agora ele batiza o programa com um nome novo: \"M\u00e9dicos pelo Brasil\", para tentar desfazer a constru\u00e7\u00e3o do Governo da Presidente Dilma, que foi quem criou o Programa Mais M\u00e9dicos.\r\n\u00c9 fundamental que n\u00f3s possamos garantir que a popula\u00e7\u00e3o tenha aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sa\u00fade. Na periferia de uma cidade como S\u00e3o Paulo, por exemplo, falta m\u00e9dico para cuidar do povo. \r\nPor isso, o PCdoB vota \"sim\". Votamos \"sim\" a m\u00e9dicos para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e \"sim\" ao Programa Mais M\u00e9dicos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3047/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nS\u00c9RGIO CAMARGO, PRESIDENTE, FUNDA\u00c7\u00c3O CULTURAL PALMARES (FCP), DECLARA\u00c7\u00c3O, RACISMO PRECONCEITO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.047, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e da Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e Enfrentamento \u00e0 Endometriose. Perplexidade ante a declara\u00e7\u00e3o do novo presidente da Funda\u00e7\u00e3o Palmares sobre a necessidade de extin\u00e7\u00e3o de movimentos negros de combate ao racismo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vota \"sim\".\r\nQuero aproveitar esta oportunidade para manifestar minha perplexidade ante as declara\u00e7\u00f5es do novo Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Palmares. Eu estou absolutamente perplexo.\r\nA Funda\u00e7\u00e3o Palmares foi criada no ano de 1988 com a miss\u00e3o de preservar a cultura afro-brasileira. E Jair Bolsonaro conseguiu designar como Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Palmares um cidad\u00e3o que diz que os respons\u00e1veis pelo racismo s\u00e3o os negros; que diz que o rap, o hip-hop, o funk e a capoeira s\u00e3o subculturas; que diz que \u00e9 necess\u00e1rio que se acabe com os movimentos negros, movimentos que combatem o racismo.\r\nPresidente, eu confesso a minha perplexidade. Para se perceber que no Brasil existe racismo, preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o, basta observar as estat\u00edsticas a respeito de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, de acesso ao mercado de trabalho, de renda m\u00e9dia, de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica! Basta olhar o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara e o do Senado.\r\nPortanto, o Brasil precisa ter uma estrat\u00e9gia de combate e supera\u00e7\u00e3o do racismo, do preconceito e da discrimina\u00e7\u00e3o. E a Funda\u00e7\u00e3o Palmares \u00e9 um instrumento para que o Pa\u00eds possa se afirmar efetivamente como uma Na\u00e7\u00e3o livre, democr\u00e1tica, que rompa com qualquer forma de racismo, de discrimina\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00e3o lament\u00e1veis as manifesta\u00e7\u00f5es desse novo presidente. Espero que ele reflita e que estude um pouco Hist\u00f3ria do Brasil, para que pare de falar bobagem.\r\nTudo bem que o Presidente \u00e9 o l\u00edder das bobagens ditas por homens p\u00fablicos, mas, pelo amor de Deus, respeitem a hist\u00f3ria dos negros brasileiros!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\" ao requerimento.\r\nDo nosso ponto de vista, \u00e9 preciso que fique claro que o projeto de lei n\u00e3o obriga as associa\u00e7\u00f5es esportivas a se transformarem em empresas, mas faculta, permite. Se fosse obrigat\u00f3rio, eu pr\u00f3prio seria contr\u00e1rio. Durante o per\u00edodo em que participei do Governo, n\u00f3s estimulamos algumas vezes os clubes, e n\u00e3o conseguimos encontrar uma solu\u00e7\u00e3o. \r\nA gest\u00e3o no futebol brasileiro \u00e9 amadora, \u00e9 prec\u00e1ria, \u00e9 insuficiente, e o que se produzir\u00e1 ser\u00e1 uma alternativa. N\u00e3o se trata de obrigar todos a se converterem em empresas. Considero importante esclarecer isso agora, uma vez que vamos fazer o debate de m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Nenhuma torcida assinou o manifesto dito. Foram grupos de torcedores. N\u00e3o houve nenhuma torcida sequer assinando aquele manifesto.\r\nPor isso, encaminhamos pela manuten\u00e7\u00e3o da pauta e pela vota\u00e7\u00e3o desse tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade do Requerimento de Destaque Simples n\u00ba 6, apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Presidente. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PCdoB \u00e9 \"n\u00e3o\". Eu quero fazer um apelo ao Relator deste projeto de lei, o Deputado Pedro Paulo, para que ele sustente o texto que foi constru\u00eddo. O acordo foi para votarmos o texto apresentado pelo Deputado Pedro Paulo. Que ele negocie com quem tem feito destaque para impedir que haja altera\u00e7\u00e3o nesse texto, como, por exemplo, a retirada dos poucos recursos disponibilizados pelos clubes para atender a ex-atletas! Eu sei que h\u00e1 um destaque querendo mexer nesses recursos, que ajudam com cesta b\u00e1sica, com curso de forma\u00e7\u00e3o de ex-atleta. Isso seria um esc\u00e2ndalo!\r\nN\u00f3s temos que saudar nesse projeto, por exemplo, a cria\u00e7\u00e3o de uma fonte de financiamento para o futebol feminino. Isso n\u00e3o foi dito aqui, mas \u00e9 muito importante termos alternativas de financiamento para o futebol feminino.\r\nPor isso, quero pedir ao Deputado Pedro Paulo que seja fiador do texto que veio ao plen\u00e1rio e que conta com nosso apoio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria fazer um apelo a todos os L\u00edderes e aos Deputados: para que prestem aten\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado da emenda que vai ser votada neste momento.\r\nEm primeiro lugar, quero dizer que o Deputado Pedro Paulo liderou um acordo geral favor\u00e1vel ao texto que n\u00f3s apoiamos. Em segundo lugar, quero dizer que, se aprovarmos esta emenda, cortaremos o financiamento de recursos que servem \u00e0 assist\u00eancia de ex-atletas. \u00c9 dinheiro utilizado pela associa\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia a ex-atletas, que garante cesta b\u00e1sica para atletas pobres, que s\u00e3o a grande maioria - a grande maioria \u00e9 pobre; para cada Neymar, h\u00e1 milhares de atletas que t\u00eam uma carreira curta e ganham um sal\u00e1rio pequeno -, e que garante bolsa de estudo para ex-atletas. Portanto, \u00e9 um absurdo n\u00f3s cortarmos o financiamento, o \u00fanico que existe, para a assist\u00eancia social de ex-atletas.\r\nDeputado Pedro Paulo, quero fazer um apelo: que n\u00f3s n\u00e3o tratemos de modo a\u00e7odado de algo que vai impactar a vida de quem \u00e9 pobre. Nesse caso, os Neymares da vida est\u00e3o com a vida resolvida. Quem \u00e9 contra essa medida, infelizmente, s\u00e3o os dirigentes de clubes, que n\u00e3o t\u00eam a responsabilidade de cuidar dos ex-atletas e que fazem lobby, h\u00e1 bastante tempo, para cortar esses recursos.\r\nQueria fazer um apelo aos L\u00edderes e aos Deputados para prestarem aten\u00e7\u00e3o: para cada Neymar, h\u00e1 milhares de atletas que n\u00e3o t\u00eam nenhuma condi\u00e7\u00e3o. E esse recurso \u00e9 o que financia a assist\u00eancia social a ex-atletas.\r\nEu pe\u00e7o o voto contr\u00e1rio \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ADOLESCENTE EM CONFLITO COM A LEI, JOVEM, CHACINA, CRIME, EVENTO, DAN\u00c7A, FAVELA DE PARAIS\u00d3POLIS, FAVELA, POL\u00cdCIA MILITAR, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O EXTERNA, CRIA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento das investiga\u00e7\u00f5es do massacre de jovens durante a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar na favela de Parais\u00f3polis, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, apresentei ontem uma proposta de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa da C\u00e2mara dos Deputados para acompanhar as investiga\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o feitas, em S\u00e3o Paulo, do massacre que vitimou nove jovens na regi\u00e3o de Parais\u00f3polis.\r\nO Brasil inteiro est\u00e1 estarrecido com as imagens que surgem a todo momento e que mostram atos violentos e covardes, deixando claro que a pol\u00edcia n\u00e3o seguiu qualquer protocolo na abordagem em quest\u00e3o.\r\nA consequ\u00eancia foram nove mortos.\r\nQuem andar por Parais\u00f3polis hoje vai ver um bairro que \u00e9 vivo e alegre em completo sil\u00eancio, entristecido. Parais\u00f3polis est\u00e1 estarrecido, assim como o Brasil, com a viol\u00eancia brutal cometida contra seus jovens.\r\nEst\u00e1 claro o preconceito contra a cultura popular, contra a cultura de periferia. Queria ver, se a festa fosse em um bairro central, um show de rock ou uma rave, por exemplo, com garotos de outro perfil, se a pol\u00edcia os abordaria nos mesmos termos.\r\nSr. Presidente, \u00e9 muito importante que a C\u00e2mara dos Deputados, respondendo ao clamor do Pa\u00eds, constitua uma Comiss\u00e3o Externa para apurar as responsabilidades. Apuradas as responsabilidades, medidas duras devem ser tomadas contra os culpados. \r\nMais que isso, importa mudar a conduta: a Pol\u00edcia Militar tem que respeitar todos os territ\u00f3rios. Toda a popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo e do Brasil merece respeito, deve ser tratada com dignidade. A C\u00e2mara tem que apoiar a investiga\u00e7\u00e3o e exigir a puni\u00e7\u00e3o dos culpados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, ALTERA\u00c7\u00c3O, DIREITOS DO TRABALHADOR, DEVOLU\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Apelo ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcomlubre, de devolu\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo, e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Davi Alcolumbre, eu pedi a palavra para agradecer a V.Exa. por ter recebido, na semana passada, numa atitude democr\u00e1tica, representa\u00e7\u00e3o de todas as centrais sindicais.\r\nE as centrais sindicais demonstraram, num documento que foi entregue a sua assessoria, que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905 \u00e9 um verdadeiro desrespeito ao Congresso Nacional.\r\nEssa medida provis\u00f3ria viola a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira em v\u00e1rios aspectos. Quando reduz a multa rescis\u00f3ria, viola a Constitui\u00e7\u00e3o, pois o tema \u00e9 tratado expressamente nela. \r\nEssa medida provis\u00f3ria revoga lei complementar, o que \u00e9 um completo desatino.\r\nEssa medida provis\u00f3ria provoca o Congresso Nacional, quando reintroduz o trabalho aos domingos e aos feriados, sem o devido adicional para os trabalhadores.\r\nEssa medida provis\u00f3ria traz \u00e0 pauta novamente aquilo que j\u00e1 derrotamos neste Plen\u00e1rio, que \u00e9 permitir o funcionamento de qualquer estabelecimento sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o da inspe\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.\r\nEssa medida provis\u00f3ria desconsidera os jornalistas e os corretores de seguros, profiss\u00f5es j\u00e1 estabelecidas no Brasil.\r\nE o que \u00e9 mais grave de tudo: essa medida provis\u00f3ria tributa o pobre, tributa o desempregado. \u00c9 inacredit\u00e1vel como Jair Bolsonaro odeia trabalhador! No mundo inteiro, o que se taxa s\u00e3o as altas fortunas, s\u00e3o os mais ricos; e agora se inventou no Brasil, com essa medida provis\u00f3ria, a tributa\u00e7\u00e3o do seguro-desemprego.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s ficamos satisfeitos com o seu gesto de receber centrais sindicais e continuamos na expectativa de que V.Exa. devolva ao Poder Executivo essa medida provis\u00f3ria, porque ela \u00e9 cheia de v\u00edcios, desrespeita o Parlamento, desrespeita a Constitui\u00e7\u00e3o, desrespeita o direito dos trabalhadores, desrespeita o movimento sindical. Ali\u00e1s, retira o sindicato da negocia\u00e7\u00e3o sobre a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nos lucros das empresas. At\u00e9 anteontem, a discuss\u00e3o era sobre a valoriza\u00e7\u00e3o das negocia\u00e7\u00f5es; agora, \u00e9 sobre atacar o sindicato, retirar do sindicato o seu papel central, que \u00e9 fazer negocia\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, por favor, devolva essa medida provis\u00f3ria, em defesa do Parlamento, da democracia, dos trabalhadores e dos seus direitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10372/2018,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB vota \"sim\". Vota \"sim\" porque vamos votar aqui o texto elaborado pela C\u00e2mara dos Deputados, por um grupo de trabalho que durante 200 dias discutiu mudan\u00e7as na lei penal e na lei de processo penal.\r\nO PCdoB vai votar este encaminhamento de urg\u00eancia, porque n\u00f3s vamos derrotar o excludente de ilicitude. A licen\u00e7a para matar ser\u00e1 derrotada esta noite, neste plen\u00e1rio. O PCdoB vai votar \"sim\" porque n\u00f3s acreditamos que \u00e9 necess\u00e1rio medidas para romper com a pris\u00e3o preventiva arbitr\u00e1ria, que encarcera 40% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do Brasil.\r\nO PCdoB \u00e9 contra o sistema penitenci\u00e1rio tal como existe hoje, controlado pelo crime organizado. \u00c9 necess\u00e1rio enfrentar essa realidade, romper com a pol\u00edtica de encarceramento em massa, romper com a pris\u00e3o pela cor da pele, romper com a pris\u00e3o de gente pobre.\r\nNesta noite n\u00f3s vamos derrotar Sergio Moro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Como vota o PCdoB? \"Sim\" ou \"n\u00e3o\", Deputado?\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - O PCdoB vota pela urg\u00eancia, para aprovar o texto do grupo de trabalho, que \u00e9 uma medida concreta para combater o crime organizado. N\u00f3s queremos combater a corrup\u00e7\u00e3o, n\u00f3s queremos combater a viol\u00eancia e \u00e9 por isso que vamos votar o texto debatido por 200 dias. A sociedade civil participou do debate. Especialistas vieram at\u00e9 aqui, assim como o movimento negro, o movimento social. Todo o debate feito na C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 refletido, sim, no texto que vai ser examinado.\r\nPara defender o povo da periferia, para defender o povo negro, para defender o povo pobre, n\u00f3s vamos votar o texto e derrotar Sergio Moro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, A\u00c7\u00c3O PENAL, SUBSTITUTIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ACORDO, ESCLARECIMENTO.\r\nESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEFESA.\r\nMOVIMENTO NEGRO, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal. Congratula\u00e7\u00f5es aos L\u00edderes partid\u00e1rios e \u00e0 Coaliza\u00e7\u00e3o Negra por Direitos pelo empenho no aperfei\u00e7oamento da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu diria que a noite de hoje \u00e9 um marco pol\u00edtico para este Parlamento. O texto que n\u00f3s aprovamos hoje, que altera uma s\u00e9rie de leis penais e processuais penais, \u00e9 um texto constru\u00eddo pelo Parlamento brasileiro.\r\n O Poder Executivo apresentou sugest\u00f5es. O Poder Judici\u00e1rio, atrav\u00e9s do Ministro Alexandre de Moraes, apresentou sugest\u00f5es. Mas o que se viu foi o Parlamento dedicado \u00e0 mat\u00e9ria por mais de 200 dias. E a conclus\u00e3o a que n\u00f3s chegamos \u00e9 importante: primeiro, \u00e9 necess\u00e1ria uma pol\u00edtica nacional de seguran\u00e7a p\u00fablica para combater o crime, o que n\u00e3o est\u00e1 presente na proposta do Poder Executivo; segundo, \u00e9 necess\u00e1rio intelig\u00eancia para que n\u00f3s possamos oferecer seguran\u00e7a \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, o que n\u00e3o est\u00e1 presente no texto apresentado pelo Poder Executivo. Por isso, nesta noite n\u00f3s aprovamos um texto elaborado pelo Poder Legislativo.\r\nO texto votado nesta noite combate a pol\u00edtica de encarceramento em massa. O Brasil possui, hoje, a terceira maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo. Se vot\u00e1ssemos aqui os desejos de Sergio Moro, como a barganha, por exemplo, n\u00f3s ir\u00edamos duplicar a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria rapidamente. Se vot\u00e1ssemos aqui a licen\u00e7a para matar proposta por Sergio Moro, n\u00f3s ir\u00edamos vitimar mais ainda o povo pobre, jovem, preto, das periferias do Brasil.\r\nO Parlamento disse \"n\u00e3o\". O Parlamento defende o Estado Democr\u00e1tico de Direito, o direito \u00e0 presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia. Com o que n\u00f3s votamos aqui, inclusive regulando leis que t\u00eam sido manobradas, manipuladas para o abuso de autoridade, estamos restabelecendo a ordem jur\u00eddica no Pa\u00eds. Derrotar a excludente de ilicitude, derrotar a licen\u00e7a para matar, derrotar o plea bargain, derrotar um banco de perfis gen\u00e9ticos que queria expandir, sem crit\u00e9rios, a coleta de DNA, entre outras medidas, foi uma vit\u00f3ria da luta popular, foi uma vit\u00f3ria daqueles que resistiram.\r\nPor isso, Presidente, eu quero saudar a Coaliz\u00e3o Negra por Direitos, que articulou uma s\u00e9rie de movimentos, que resistiu aos abusos propostos pelo Poder Executivo e debateu a mat\u00e9ria no Congresso Nacional. Quero saudar os L\u00edderes desta Casa, que tiveram capacidade de escuta e de debate e nos permitiram introduzir inova\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, o juiz das garantias, que j\u00e1 existe no Estado de S\u00e3o Paulo. Um juiz que instrui n\u00e3o pode julgar, para o bem da isen\u00e7\u00e3o da atividade do magistrado.\r\nPortanto, pelas conquistas obtidas nesse projeto e pela resist\u00eancia, que impediu que abusos fossem perpetrados, a bancada do PCdoB disse \"sim\", apesar de que, na nossa vis\u00e3o, o centro do Brasil deveria ser desenvolvimento, emprego, direitos e oportunidades para nossa gente, e n\u00e3o agravamento de penas, como tem sido a marca...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=341&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUSTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do projeto de decreto legislativo sobre a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 150, de 2019, do Minist\u00e9rio da Economia, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o CGSN n\u00ba 140, de 2018, relativa ao Regime Especial Unificado de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos e Contribui\u00e7\u00f5es devidos pelas Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Simples Nacional).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero apenas fazer um registro. Eu protocolei um projeto de decreto legislativo que pretende sustar a decis\u00e3o do Comit\u00ea Gestor do SIMPLES Nacional, que impacta a vida de produtores culturais, de professores, de instrutores de v\u00e1rias \u00e1reas, de esteticistas e de donos de bares e de pequenos com\u00e9rcios.\r\nQuem j\u00e1 andou por uma favela, quem j\u00e1 foi a uma comunidade sabe que a economia desses locais \u00e9 movida por muitas dessas iniciativas. Mas, como Bolsonaro tem \u00f3dio ao povo, Bolsonaro n\u00e3o gosta de gente, Bolsonaro tenta inviabilizar a atividade econ\u00f4mica que alimenta e nutre a economia dessas favelas, dessas comunidades.\r\nPor isso, eu queria pedir, Presidente, que vot\u00e1ssemos esse projeto de decreto legislativo, para suspender essa decis\u00e3o do Comit\u00ea Gestor do SIMPLES Nacional. E \u00e9 urgente que fa\u00e7amos isso, porque o regime tribut\u00e1rio do pr\u00f3ximo ano \u00e9 fixado agora, durante este ano fiscal. Portanto, o dia 30 de dezembro \u00e9 a data-limite para que cada contribuinte opte pelo regime tribut\u00e1rio que adotar\u00e1 no ano seguinte. Por isso, Presidente, \u00e9 muito importante pautarmos esse projeto de decreto legislativo, a fim de suspendermos essa decis\u00e3o do Governo.\r\nO Governo Bolsonaro engana muito o povo. Ele j\u00e1 disse que n\u00e3o \u00e9 bem assim, que vai voltar atr\u00e1s nessa medida. S\u00f3 que h\u00e1 um prazo para isso. N\u00f3s temos que resolver essa quest\u00e3o ainda este ano, para que n\u00e3o haja preju\u00edzo para as comunidades, para as favelas, para o povo simples que tem no seu pequeno neg\u00f3cio o seu modo de vida.\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo para que possamos revogar mais esse ataque de Bolsonaro aos pobres. Bolsonaro n\u00e3o gosta de pobre, n\u00e3o gosta de trabalhador e n\u00e3o quer que o povo brasileiro tenha oportunidades, por isso afasta da atividade econ\u00f4mica tantas atividades importantes para o povo simples.\r\nVamos votar esse projeto de decreto legislativo e revogar mais uma medida arbitr\u00e1ria e antipopular de Jair Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o um a um dos projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu sou membro da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento. O Senador Marcelo Castro presidiu uma reuni\u00e3o longa hoje, em que n\u00f3s votamos, rapidamente, todos os relat\u00f3rios setoriais, preparando a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Plen\u00e1rio da Casa, do Or\u00e7amento de 2020.\r\nEu estou dizendo isso, Presidente, porque eu tenho absoluta consci\u00eancia de qu\u00e3o importante \u00e9 votar os temas or\u00e7ament\u00e1rios. Como membro da CMO e como membro deste Plen\u00e1rio, eu quero votar os temas or\u00e7ament\u00e1rios.\r\nAgora, al\u00e9m dos argumentos regimentais e constitucionais da Deputada Jandira Feghali e do Senador Esperidi\u00e3o Amin, Presidente, h\u00e1 uma dimens\u00e3o pol\u00edtica. N\u00f3s temos que ter serenidade no tratamento das mat\u00e9rias or\u00e7ament\u00e1rias. Eu quero poder discutir e votar cada um desses itens. \r\nComo eu sei que V.Exa. n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 um amante da Democracia, da Constitui\u00e7\u00e3o, do Regimento, mas tamb\u00e9m aprecia a boa rela\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no plen\u00e1rio do Congresso Nacional, eu quero lhe fazer uma apelo para que, independente das interpreta\u00e7\u00f5es que os secret\u00e1rios muito competentes da Mesa oferecem a V.Exa., que n\u00f3s fa\u00e7amos a aprecia\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio PLN por PLN, para evitarmos contaminar este ambiente que, por ora, \u00e9 um ambiente saud\u00e1vel e de debate pol\u00edtico, Presidente.\r\nEnt\u00e3o, al\u00e9m da Constitui\u00e7\u00e3o e do Regimento, tamb\u00e9m fa\u00e7o o apelo pol\u00edtico a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre o adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, e a vota\u00e7\u00e3o em globo, por acordo, dos projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Zarattini \u00e9 L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional. \r\nO Deputado Glauber fez uma interven\u00e7\u00e3o aqui, Presidente, com uma argumenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, que \u00e9 o que motiva sobretudo os Deputados - eu posso falar dos Deputados, Deputado Zarattini. A cr\u00edtica ao projeto do saneamento motiva muitos Deputados inclusive a fazerem obstru\u00e7\u00e3o na sess\u00e3o do Congresso Nacional. \r\nN\u00f3s temos, Presidente, um entendimento diferente do entendimento da Mesa com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o em globo dos PLNs. Mas na medida em que o Presidente da C\u00e2mara sinalize que n\u00e3o ir\u00e1 a voto hoje o projeto de lei do saneamento, para preservar o ambiente pol\u00edtico, n\u00f3s n\u00e3o votarmos o requerimento e admitirmos votar em globo, por acordo - e seria a hip\u00f3tese de votar em globo por acordo -, desse modo cumprir\u00edamos o objetivo de votar os PLNs, desde que n\u00e3o v\u00e1 \u00e0 pauta, no dia de hoje, a vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei do saneamento.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo ao Deputado Zarattini, que \u00e9 o L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, para que avalie essa possibilidade em di\u00e1logo com a Mesa do Congresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, 2019, acerca da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, a bancada do PCdoB se manifesta contrariamente ao projeto que ser\u00e1 votado em instantes aqui por este Plen\u00e1rio.\r\nPouco tempo atr\u00e1s, este mesmo Plen\u00e1rio votou uma reforma trabalhista. O argumento era de que aquela reforma produziria novos empregos. \u00c0 \u00e9poca, n\u00f3s denunci\u00e1vamos que haveria o grande risco de precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho.\r\nPouco depois, este Plen\u00e1rio votou a reforma da Previd\u00eancia, com a promessa de que haveria um gigantesco fluxo de investimentos no Brasil. N\u00e3o \u00e9 o que se passa.\r\nO dinheiro de fora que entra no Brasil hoje visa adquirir ativos a um pre\u00e7o vil. \r\nO mesmo se dar\u00e1 com este debate que fazemos neste momento. A ideia de que a altera\u00e7\u00e3o da lei produzir\u00e1 uma grande onda de investimentos na infraestrutura e no saneamento - podem anotar - n\u00e3o acontecer\u00e1. Ela n\u00e3o acontecer\u00e1, primeiro, porque haver\u00e1, votado este projeto, uma grande inseguran\u00e7a jur\u00eddica. E haver\u00e1 uma grande inseguran\u00e7a jur\u00eddica por qu\u00ea? O Supremo j\u00e1 se manifestou sobre a titularidade do tema saneamento: \u00e9 do Munic\u00edpio. Em sendo do Munic\u00edpio, n\u00e3o ficar\u00e1 de p\u00e9 a forma\u00e7\u00e3o dos blocos tal qual est\u00e1 sendo proposta pela lei ora em tela no plen\u00e1rio.\r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o teremos investimentos. N\u00e3o haver\u00e1 seguran\u00e7a de que o investimento de fato se dar\u00e1. Ali\u00e1s, os Munic\u00edpios que s\u00e3o rent\u00e1veis dificilmente abrir\u00e3o m\u00e3o da sua condi\u00e7\u00e3o para sustentar o Munic\u00edpio que for deficit\u00e1rio. Quando a gest\u00e3o \u00e9 do Estado, \u00e9 sua obriga\u00e7\u00e3o fazer o subs\u00eddio cruzado. Por isso eu considero que juridicamente n\u00e3o se viabilizar\u00e3o os investimentos.\r\nA \u00e1gua \u00e9 um bem imprescind\u00edvel \u00e0 vida. A \u00e1gua \u00e9 um bem fundamental para a sa\u00fade. O seu tratamento deveria levar em conta n\u00e3o o lucro, mas a dignidade humana. A \u00e1gua \u00e9 um bem que o Estado deve ter a responsabilidade de garantir que chegue \u00e0 casa de casa brasileiro, \u00e0 casa de cada brasileira.\r\nEu acredito que \u00e9 um erro o Parlamento brasileiro demonizar o Estado, demonizar o servi\u00e7o p\u00fablico, assim como \u00e9 um erro o Parlamento brasileiro cair na ilus\u00e3o de santificar o mercado, de santificar o capital privado. Hoje a lei brasileira j\u00e1 permite o compartilhamento de investimento p\u00fablico e de investimento privado. \r\nEu acredito que o Parlamento brasileiro erra quando vota mudan\u00e7a no marco do saneamento nestes termos, at\u00e9 porque faz muito pouco tempo que n\u00f3s estabelecemos um marco de saneamento. Um investimento da monta da infraestrutura de saneamento exige matura\u00e7\u00e3o, exige tempo, exige regras est\u00e1veis para que o Estado se planeje e invista e para que o setor privado possa participar. Do nosso ponto de vista, pode haver compartilhamento do Estado e do setor privado.\r\nPe\u00e7o aos colegas que digam \"n\u00e3o\" e votem contra o projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=376&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEDRO POMAR, JO\u00c3O BATISTA DRUMOND, \u00c2NGELO ARROYO,  MILITANTE POL\u00cdTICO, COMUNISMO, DITADURA MILITAR, HOMICIDIO, HOMENAGEM POSTUMA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria dos l\u00edderes comunistas Pedro Pomar, Jo\u00e3o Batista Drumond e \u00c2ngelo Arroyo, assassinados durante a ditadura militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero fazer um registro hist\u00f3rico, Sr. Presidente. Hoje \u00e9 dia 16 de dezembro. Em 16 de dezembro de 1976, na Rua Pio XI, no Bairro da Lapa, \u00c2ngelo Arroyo, Jo\u00e3o Batista Drumond e Pedro Pomar, tr\u00eas l\u00edderes comunistas hist\u00f3ricos, foram brutalmente assassinados naquela que ficou marcada na hist\u00f3ria como Chacina da Lapa.\r\nEu fa\u00e7o essa lembran\u00e7a porque no Brasil virou moda o desrespeito \u00e0 democracia, virou moda a apologia ao per\u00edodo autorit\u00e1rio, virou moda o elogio ao AI-5, que tanto infelicitou a Na\u00e7\u00e3o brasileira, conduzindo o Pa\u00eds por d\u00e9cadas para as trevas.\r\nPor isso, eu rendo homenagem a Pedro Pomar, Jo\u00e3o Batista Drumond e \u00c2ngelo Arroyo. A luta deles segue sendo a nossa luta pela liberta\u00e7\u00e3o do Brasil, pela democracia e pelo socialismo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 15 do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00f3s do PCdoB queremos suprimir esse artigo que n\u00f3s destacamos para permitir que n\u00e3o haja altera\u00e7\u00f5es em contratos de programa j\u00e1 em vig\u00eancia, de modo que n\u00e3o haja preju\u00edzos aos contratos j\u00e1 estabelecidos.\r\nEu vou repetir. \u00c0s vezes, o Relator argumenta: \"O artigo \u00e9 muito importante; pelo amor de Deus, n\u00e3o pode mexer nesse artigo\". E, por solidariedade, muitos Deputados acompanham o Relator ou acompanham a orienta\u00e7\u00e3o das suas Lideran\u00e7as. Mas observem: n\u00f3s estamos propondo que n\u00e3o seja permitido alterar contratos em vig\u00eancia; n\u00f3s estamos defendendo que haja estabilidade nas regras do jogo. \u00c9 como o povo fala: \"O combinado n\u00e3o sai caro\". N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que o Congresso Nacional seja o fator de instabilidade das regras.\r\nO que eu mais ou\u00e7o aqui s\u00e3o Deputados e Deputadas defendendo estabilidade, seguran\u00e7a jur\u00eddica. O que est\u00e1 se propondo \u00e9 quebrar a seguran\u00e7a jur\u00eddica, \u00e9 quebrar a estabilidade, permitindo a altera\u00e7\u00e3o de contratos em vig\u00eancia. Por isso \u00e9 importante a supress\u00e3o desse artigo, para manter a regra do jogo. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel mudar a regra do jogo durante o jogo. Isso vai trazer preju\u00edzos para algumas companhias estaduais que t\u00eam um excelente servi\u00e7o.\r\nEu volto a insistir na minha tese sobre este assunto: n\u00e3o \u00e9 justo demonizar empresas p\u00fablicas, como n\u00e3o \u00e9 justo dar ares de sagrado ao setor privado. Existem boas e m\u00e1s empresas p\u00fablicas; existem boas e m\u00e1s empresas privadas. O que n\u00f3s queremos \u00e9 apenas respeitar a regra do jogo, n\u00e3o permitindo mudan\u00e7a de contrato de programa em vig\u00eancia.\r\nEu pe\u00e7o aos colegas que reflitam sobre essa proposta nossa de suprimir esse artigo, para o bem do interesse p\u00fablico, da popula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 beneficiada por empresas p\u00fablicas, e para o bem da estabilidade jur\u00eddica, t\u00e3o reivindicada neste plen\u00e1rio. Precisamos manter a regra do jogo para n\u00e3o gerar instabilidade, crise, quebra de investimento, interrup\u00e7\u00e3o de investimentos.\r\nPor isso, o PCdoB prop\u00f5e a supress\u00e3o do artigo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 18, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu prestei muita aten\u00e7\u00e3o \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do Deputado Luiz\u00e3o Goulart, quando ele fez a defesa deste destaque. A ideia \u00e9 justa, a ideia de haver uma tarifa social. A proposta do Deputado Luiz\u00e3o Goulart \u00e9 boa. A bancada do PCdoB defende que haja uma tarifa social, que a popula\u00e7\u00e3o mais pobre tenha acesso \u00e0 \u00e1gua e ao saneamento pagando um pre\u00e7o menor. Ocorre que a proposta, tal como est\u00e1 apresentada, apesar de ser uma ideia boa, pode restringir o acesso \u00e0 tarifa social para fam\u00edlias pobres. Por qu\u00ea? Porque h\u00e1 Estados em que a tarifa social \u00e9 mais inclusiva do que a proposta apresentada pelo Republicanos. H\u00e1 Estados em que ela \u00e9 de meio sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita, por fam\u00edlia.\r\nPor isso, por defendermos a tarifa social no acesso \u00e0 \u00e1gua, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Professora Marcivania pelo exerc\u00edcio da Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nesta Casa h\u00e1 25 Comiss\u00f5es Permanentes, que s\u00e3o aquelas em que se debate o m\u00e9rito de cada projeto de lei, em que se discutem as a\u00e7\u00f5es do Governo e em que se fiscalizam as a\u00e7\u00f5es do Governo. As Comiss\u00f5es Permanentes s\u00e3o ainda \u00f3rg\u00e3os em que h\u00e1 di\u00e1logo entre o Parlamento e a sociedade por meio de audi\u00eancias p\u00fablicas.\r\nEu quero fazer o registro aqui, Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, do trabalho da Deputada Professora Marcivania, Presidente da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico. \u00c9 a segunda Comiss\u00e3o que re\u00fane o maior volume de projetos de lei de praticamente todas as \u00e1reas da vida social brasileira. \r\nA Deputada Professora Marcivania, ao longo deste ano, fez um trabalho extraordin\u00e1rio, conseguindo estabelecer ali um ambiente de di\u00e1logo, al\u00e9m de produzir uma pauta propositiva. Tamb\u00e9m conseguiu, efetivamente, fazer o di\u00e1logo com a sociedade, valorizando e fortalecendo o Parlamento brasileiro.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Professora Marcivania!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC  391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero apoiar essa PEC. A nossa bancada vai votar \"sim\", mas eu quero fazer um apelo a V.Exa.: que n\u00f3s encerremos essa pauta. Dos outros projetos que V.Exa. anunciou aqui, temos que ler o parecer. A princ\u00edpio, a posi\u00e7\u00e3o da bancada \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho do Simples. Eu considero que esse ambiente, no n\u00edvel de tumulto em que est\u00e1 sendo produzido, n\u00e3o \u00e9 bom para votarmos uma mat\u00e9ria sem o pr\u00e9vio conhecimento.\r\nPe\u00e7o a sua considera\u00e7\u00e3o pare que n\u00f3s votemos essas mat\u00e9rias na pr\u00f3xima sess\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ontem, Deputado, mais de 200 Deputados pediram para votar esse projeto do MEI.\r\nO SR. WILSON SANTIAGO (Bloco/PTB - PB) - O ritmo est\u00e1 muito bom, Sr. Presidente. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - N\u00e3o h\u00e1 consenso, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=409&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QUEST\u00c3O DE ORDEM, QU\u00d3RUM DE APROVA\u00c7\u00c3O, MAIORIA ABSOLUTA, CMC 1/2020, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), AFASTAMENTO CAUTELAR, EXERC\u00cdCIO DO MANDATO, WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Reexame pela Presid\u00eancia da decis\u00e3o proferida em quest\u00e3o de ordem a respeito do qu\u00f3rum proposto para a manuten\u00e7\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2020, do Supremo Tribunal Federal, acerca do afastamento do Deputado Wilson Santiago.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o \u00a7 8\u00ba do art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico trecho do texto constitucional que faz refer\u00eancia a suspens\u00e3o de imunidade de Parlamentares. E esse artigo, Presidente, prev\u00ea qu\u00f3rum qualificado de dois ter\u00e7os e n\u00e3o maioria absoluta.\r\nV.Exa. submete ao Plen\u00e1rio sua decis\u00e3o sobre a quest\u00e3o de ordem. Sua decis\u00e3o, na pr\u00e1tica, reduz o qu\u00f3rum previsto no art. 53, \u00a7 8\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o. Esse dispositivo, repito, \u00e9 o \u00fanico na Constitui\u00e7\u00e3o que fala de suspens\u00e3o de imunidade de Deputado ou Senador, determinando que essa suspens\u00e3o deve ocorrer mediante o voto de dois ter\u00e7os dos membros da respectiva Casa.\r\nSei que est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o a decis\u00e3o sobre a quest\u00e3o de ordem, mas fa\u00e7o um alerta, Presidente, porque n\u00e3o podemos flexibilizar o texto constitucional, mesmo quando fazemos analogia.\r\nEu queria que o Presidente considerasse esta preocupa\u00e7\u00e3o e se manifestasse. Antes de o Plen\u00e1rio concluir a vota\u00e7\u00e3o, pe\u00e7o aos colegas que se remetam \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, ao art. 53, \u00a7 8\u00ba. Podemos estar flexibilizando o qu\u00f3rum de decis\u00e3o de suspens\u00e3o de mandatos. Hoje, \u00e9 este caso concreto que estamos examinando; amanh\u00e3, podem ser outros casos, com outras motiva\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso queria pedir a considera\u00e7\u00e3o do Presidente para rever o qu\u00f3rum proposto na quest\u00e3o de ordem e estabelecer o previsto no art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, essa \u00e9 a nossa interpreta\u00e7\u00e3o.\r\nA decis\u00e3o do Supremo, na ADI que foi julgada, foi usar o \u00a7 2\u00ba: pris\u00e3o em flagrante, maioria absoluta. No caso de cassa\u00e7\u00e3o de mandato, tamb\u00e9m se considera maioria absoluta.\r\nA nossa compreens\u00e3o e a compreens\u00e3o do Supremo, portanto, v\u00e3o na mesma linha, a da necessidade de 257 votos e n\u00e3o de dois ter\u00e7os. Essa \u00e9 a interpreta\u00e7\u00e3o que n\u00f3s demos e \u00e9 isso que est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QUEST\u00c3O DE ORDEM, QU\u00d3RUM DE APROVA\u00c7\u00c3O, MAIORIA ABSOLUTA, CMC 1/2020, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), AFASTAMENTO CAUTELAR, EXERC\u00cdCIO DO MANDATO, WILSON SANTIAGO, DEPUTADO FEDERAL, CONTRARIO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Discord\u00e2ncia da bancada do PCdoB com a decis\u00e3o da Presid\u00eancia em quest\u00e3o de ordem a respeito do qu\u00f3rum exigido para a manuten\u00e7\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2020, do Supremo Tribunal Federal, acerca do afastamento do Deputado Wilson Santiago.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Estamos tratando aqui de suspens\u00e3o de mandato, direito pol\u00edtico. Eu insisto: hoje, os Deputados est\u00e3o votando um tema motivado por um fato; amanh\u00e3, pode ser outro fato, outras raz\u00f5es, inclusive raz\u00f5es pol\u00edticas, para que o Plen\u00e1rio, com maioria eventual, casse o mandato de um Parlamentar.\r\n\u00c9 por isso que a bancada do PCdoB, Presidente, quer registrar posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a esse entendimento a respeito da quest\u00e3o de ordem - estamos flexibilizando o quociente, o qu\u00f3rum exigido para uma medida extrema, capital. Quer\u00edamos que V.Exa. considerasse a nossa posi\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, infelizmente h\u00e1 uma discord\u00e2ncia.\r\nN\u00f3s entendemos que, na pr\u00f3pria vota\u00e7\u00e3o sobre perda de mandato com perda dos direitos pol\u00edticos, tamb\u00e9m se considera a maioria absoluta. Ent\u00e3o, estamos convencidos de que esse \u00e9 o encaminhamento correto, \u00e9 o que d\u00e1 prote\u00e7\u00e3o ao mandato de forma correta, respeitando-se a Constitui\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GREVE.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de solidariedade ao movimento grevista de trabalhadores da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Reitera\u00e7\u00e3o do pedido ao Presidente Rodrigo Maia de busca de sa\u00edda pol\u00edtica para a greve dos petroleiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero me somar \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de solidariedade aos petroleiros em greve no Brasil inteiro.\r\nCausou-me esp\u00e9cie a decis\u00e3o do Tribunal Superior do Trabalho, que n\u00e3o declarou a greve ilegal, mas exigiu 90% dos trabalhadores em atividade, o que na pr\u00e1tica inviabilizou completamente a paralisa\u00e7\u00e3o da categoria.\r\nO setor de \u00f3leo e g\u00e1s \u00e9 importante para a economia brasileira. A PETROBRAS \u00e9 um tema de interesse nacional. N\u00f3s dever\u00edamos, ali\u00e1s, debater neste plen\u00e1rio a pol\u00edtica de desinvestimento da PETROBRAS. H\u00e1 riscos inclusive de transfer\u00eancia de monop\u00f3lio p\u00fablico para monop\u00f3lio privado, porque empresas que j\u00e1 s\u00e3o distribuidoras, que transportam combust\u00edveis, querem se apropriar de refinarias, o que configura monop\u00f3lio privado de um setor inteiro.\r\nPor isso essa greve \u00e9 merit\u00f3ria, Presidente.\r\n\u00c9 muito importante que o Parlamento colabore para que seja restabelecido, como disse a Deputada Jandira, um espa\u00e7o de negocia\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma interdi\u00e7\u00e3o no debate. A Frente \u00danica dos Petroleiros, a Federa\u00e7\u00e3o e os sindicatos querem negociar, querem debater, mas n\u00e3o podem renunciar a direitos conquistados. Essa \u00e9 uma categoria estrat\u00e9gica para o desenvolvimento econ\u00f4mico do Brasil. Eu acredito que \u00e9 muito importante a PETROBRAS rever o seu posicionamento, respeitar a movimenta\u00e7\u00e3o dos sindicatos, a movimenta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores.\r\nEu renovo aqui o apelo j\u00e1 feito pela Deputada Jandira, pelo Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, pelo Deputado Enio Verri, para que o Presidente Rodrigo Maia, que tem uma capacidade de di\u00e1logo importante com o movimento, com a sociedade e com a PETROBRAS, possa mediar uma sa\u00edda pol\u00edtica para essa greve.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, L\u00cdDER DO PARTIDO.\r\nEDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, MIL\u00cdCIA PRIVADA, GOVERNO FEDERAL, FAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), HOMIC\u00cdDIO, ADRIANO DA N\u00d3BREGA, EX-POLICIAL MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a n\u00e3o concess\u00e3o da palavra ao L\u00edder oposicionista para orienta\u00e7\u00e3o de sua respectiva bancada. Necessidade de esclarecimento, pelo Deputado Eduardo Bolsonaro, do envolvimento do seu cl\u00e3 com o crime organizado no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, diz o \u00a7 2\u00ba do art. 192 que, \"ressalvado o disposto no par\u00e1grafo anterior, cada L\u00edder poder\u00e1 manifestar-se para orientar sua bancada, ou indicar Deputado para faz\u00ea-lo em nome da Lideran\u00e7a, pelo tempo n\u00e3o excedente a um minuto\".\r\nA orienta\u00e7\u00e3o da bancada da Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi feita. Eu pedi a palavra a V.Exa. para fazer essa orienta\u00e7\u00e3o, autorizado pelo L\u00edder. Pe\u00e7o 1 minuto para que eu possa, ainda que ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o, exercer esse direito regimental.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Deputado Orlando, j\u00e1 foi encerrada a vota\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 mais momento. Eu quero sua compreens\u00e3o. Chamei, dei tempo a todas as bancadas para que fizessem a orienta\u00e7\u00e3o. Chamei mais de uma vez partido por partido, bancada por bancada.\r\nQuero conceder a palavra ao Deputado Bohn Gass.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Presidente, Presidente, \u00e9 quest\u00e3o de ordem! Eu tenho 3 minutos para fundamentar, Presidente! Eu tenho o direito de fundamentar a quest\u00e3o de ordem, Presidente. Presidente, eu tenho o direito de fundamentar a quest\u00e3o de ordem por 3 minutos! V.Exa. n\u00e3o pode me interromper, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Est\u00e1 rejeitada a quest\u00e3o de ordem.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Eu tenho que fundamentar a quest\u00e3o de ordem.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - J\u00e1 est\u00e1 respondida a quest\u00e3o de ordem.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Eu n\u00e3o a fundamentei! V.Exa. me interrompeu, Presidente. Por favor! Eu tenho 3 minutos para fundamentar a quest\u00e3o de ordem.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Pois n\u00e3o.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Eu fiz a quest\u00e3o de ordem para garantir o cumprimento do art. 192, \u00a7 2\u00ba, que determina que cada L\u00edder ou Deputado indicado por ele deve ter o tempo de 1 minuto para orientar a bancada.\r\nA bancada da Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o teve o seu minuto de tempo garantindo para expressar a opini\u00e3o dela. Presidente, como V.Exa. sabe, o Plen\u00e1rio \u00e9 o lugar onde n\u00f3s debatemos o m\u00e9rito de cada quest\u00e3o, mas tamb\u00e9m \u00e9 o local onde n\u00f3s debatemos a pol\u00edtica.\r\nO Deputado Eduardo Bolsonaro subiu \u00e0 tribuna, falou durante 7 minutos e n\u00e3o disse nada! N\u00e3o respondeu ao Brasil as rela\u00e7\u00f5es entre a mil\u00edcia e o cl\u00e3 que tomou de assalto o Pal\u00e1cio do Planalto! Essa \u00e9 a quest\u00e3o que Eduardo Bolsonaro e a fam\u00edlia Bolsonaro t\u00eam de responder. N\u00e3o adianta acusar o PT, n\u00e3o adianta acusar Lula; t\u00eam que se explicar e explicar para o povo brasileiro a rela\u00e7\u00e3o prom\u00edscua de lideran\u00e7as pol\u00edticas com o crime organizado no Rio de Janeiro. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que haja um sil\u00eancio ensurdecedor.\r\nPresidente, o assassinato de Adriano da N\u00f3brega nos termos em que se deu \u00e9 um fato grav\u00edssimo, que ganha contornos pol\u00edticos. E \u00e9 necess\u00e1rio, sim, que o cl\u00e3 Bolsonaro, pelas rela\u00e7\u00f5es de intimidade expl\u00edcita, que foram demonstradas inclusive neste Plen\u00e1rio, quando o ent\u00e3o Deputado Jair Bolsonaro teceu loas ao chefe do escrit\u00f3rio do crime, responda \u00e0 sociedade brasileira.\r\nH\u00e1 perplexidade na sociedade brasileira diante de um crime que chegam a dizer at\u00e9 que poderia ser queima de arquivo. \u00c9 muito grave o que aconteceu. Por isso, o Deputado Eduardo Bolsonaro deveria subir \u00e0 tribuna e explicar as rela\u00e7\u00f5es entre o seu cl\u00e3 e o crime organizado no Rio de Janeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DANIEL ALMEIDA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, L\u00cdDER DO PARTIDO,  PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), ELOGIO. \r\nANIVERS\u00c1RIO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), REORGANIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Daniel Almeida pelo \u00eaxito no exerc\u00edcio da Lideran\u00e7a da bancada do PCdoB na Casa. Transcurso da data de reorganiza\u00e7\u00e3o da agremia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra apenas para registrar a alegria da bancada do PCdoB por ter o Deputado Daniel Almeida como L\u00edder nesse \u00faltimo ano, um ano dif\u00edcil, o primeiro ano do Governo Bolsonaro, que est\u00e1 desmontando o Pa\u00eds. A Lideran\u00e7a do Deputado Daniel Almeida foi fundamental para que a nossa bancada se alinhasse \u00e0s bancadas de oposi\u00e7\u00e3o e fizesse a luta pol\u00edtica aqui no Parlamento, defendendo os interesses nacionais, os interesse do povo trabalhador.\r\nQuero aproveitar o momento em que a bancada do PCdoB faz a passada de bast\u00e3o de L\u00edder, Sra. Presidente, para registrar que, para n\u00f3s, o dia de hoje \u00e9 um dia que tem um extraordin\u00e1rio valor hist\u00f3rico, porque, em 18 de fevereiro de 1962, foi realizada a reorganiza\u00e7\u00e3o do Partido Comunista do Brasil. Sob a lideran\u00e7a de Jo\u00e3o Amazonas, Maur\u00edcio Grabois, Borges Pedro Pomar, entre outros l\u00edderes, o partido afirmou a sua identidade e seu compromisso com a Na\u00e7\u00e3o, com a democracia e com os trabalhadores. Trata-se de uma data feliz para essa transi\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 parte da nossa mem\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 60 do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB orienta \"sim\", Presidente, porque n\u00f3s consideramos que \u00e9 um esc\u00e2ndalo o que o Partido Novo quer fazer nesta noite. O Partido Novo quer impedir que pequenos produtores possam renegociar as suas d\u00edvidas.\r\nEsta vota\u00e7\u00e3o tem um valor simb\u00f3lico, porque ela serve para desmascarar aqueles que se apresentam como novidade na pol\u00edtica.\r\nDefender banqueiro n\u00e3o \u00e9 novidade, \u00e9 secular na pol\u00edtica brasileira. E essa posi\u00e7\u00e3o do NOVO \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o de defesa do interesse do grande capital. Fico surpreso, porque defender a grande burguesia de modo t\u00e3o cristalino \u00e9 algo quase in\u00e9dito no Parlamento brasileiro.\r\nEm defesa dos pequenos produtores, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAMILO SANTANTA, GOVERNADOR, CEAR\u00c1, ATUA\u00c7\u00c3O, GREVE, POL\u00cdCIA MILITAR. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, GREVE, POL\u00cdCIA MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Aplausos ao Governador do Estado do Cear\u00e1, Camilo Santana, pela postura adotada frente ao motim de policiais militares. Rep\u00fadio ao posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro e do  Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, a respeito do caso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero prestar solidariedade ao Governador Camilo e cumpriment\u00e1-lo pela firmeza com que conduziu essa crise que o Cear\u00e1 viveu. Cumprimento tamb\u00e9m o Senador Cid Gomes pela coragem.\r\nQuero dizer, Presidente, que me causou esp\u00e9cie a leni\u00eancia do Governo Federal com a grave crise que envolvia a Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1. A crise foi prolongada pela omiss\u00e3o de Jair Bolsonaro, que amea\u00e7ou encerrar a GLO antes de ter encerrado a crise. E causou mais esp\u00e9cie ainda, Presidente, o comandante da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica chamar de gigantes os policiais amotinados. Presidente, greve n\u00e3o \u00e9 algo permitido para corpos militares. A Pol\u00edcia Militar n\u00e3o tem direito de greve, e o Governo Federal n\u00e3o pode, na pr\u00e1tica, estimular motins policiais. Bolsonaro j\u00e1 tem uma grande identidade com as mil\u00edcias. Quando Moro mandou para c\u00e1 o pacote, aliviava a situa\u00e7\u00e3o inclusive para as mil\u00edcias. Passa-se de todos os limites quando o Comandante da For\u00e7a Nacional flerta com policiais amotinados que violam a Constitui\u00e7\u00e3o e o C\u00f3digo Militar e amea\u00e7am a integridade da popula\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1 e do Brasil. Ao que parece, o Governo Bolsonaro pretende estruturar mil\u00edcias pelo Brasil, estimulando a insubordina\u00e7\u00e3o de pol\u00edcias como forma de causar instabilidade pol\u00edtica nos Estados e arregimentar mais base de apoio.\r\nInaceit\u00e1vel a posi\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro e de Sergio Moro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, APRECIA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia e ao Plen\u00e1rio para n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais de forma a\u00e7odada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, estou compreendendo o esfor\u00e7o que V.Exa. faz de construir uma solu\u00e7\u00e3o para o tema dos vetos relativos ao Or\u00e7amento. Mas quero fazer um alerta: h\u00e1 outras mat\u00e9rias em exame aqui, por exemplo, vetos relativos ao chamado pacote anticrime ou vetos relativos ao RECINE, que foi o grande consenso na C\u00e2mara e no Senado e que n\u00e3o podem ser votados de modo aligeirado, e as pessoas n\u00e3o se darem conta de que n\u00f3s podemos estar negando o trabalho que o Parlamento j\u00e1 fez, como no caso do RECINE, sem nenhuma pol\u00eamica, Presidente.\r\nA constru\u00e7\u00e3o do acordo deveria levar em conta a derrubada desses vetos tamb\u00e9m. N\u00f3s vamos enfrentar a quest\u00e3o do Or\u00e7amento, por acordo geral, mas n\u00e3o faz sentido n\u00f3s mantermos o veto do RECINE, por exemplo, que pode inviabilizar a atividade de cinema no Brasil. \r\nOs itens do pacote anticrime foram consensuais. O Presidente n\u00e3o vetou os temas mais pol\u00eamicos que vieram a voto no plen\u00e1rio, como foi, por exemplo, o juiz de garantias. Ele vetou temas relativos a provas, temas relativos, por exemplo, ao agravamento de penas de crimes contra a honra praticados na Internet, quest\u00e3o absolutamente fundamental a ser enfrentada pelo Plen\u00e1rio.\r\nPor isso, Presidente, eu queria fazer um apelo a V.Exa., como condutor do acordo, e um alerta ao Plen\u00e1rio para que n\u00f3s examinemos com vagar esses vetos e possamos derrub\u00e1-los para afirmar o Parlamento e a constru\u00e7\u00e3o j\u00e1 feita anteriormente, por favor, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MSC 93/2020, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), VOTO FAVOR\u00c1VEL, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Mensagem n\u00ba 93, de 2020, do Poder Executivo sobre o reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds, em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, trata-se de projeto de decreto legislativo correspondente \u00e0 Mensagem enviada pelo Presidente da Rep\u00fablica, no dia de hoje, a Mensagem n\u00ba 93.\r\nSaliento, Sr. Presidente, que a base da mensagem \u00e9 o art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, comumente chamada por todos de Lei de Responsabilidade Fiscal.\r\nEssa mensagem chegou no dia de hoje, e eu chamo a aten\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia de a C\u00e2mara dos Deputados estar em plant\u00e3o, para votar a mensagem no dia de hoje, revelando total compromisso do Parlamento brasileiro em criar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o Pa\u00eds enfrentar as consequ\u00eancias da expans\u00e3o do coronav\u00edrus, da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nA mensagem deixa claro que o objetivo \u00e9 permitir que o Governo tenha alternativas \u00e0s metas fiscais. O Decreto Legislativo, ao reconhecer o estado de calamidade p\u00fablica no Brasil, permite o descumprimento das metas fiscais previstas na Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF. O Governo passar\u00e1 a ter condi\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras para fortalecer o Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, que \u00e9 o principal instrumento para combater a expans\u00e3o da epidemia, e adotar medidas no campo econ\u00f4mico que vai garantir uma renda m\u00ednima universal para a popula\u00e7\u00e3o brasileira de modo a permitir o confinamento e as outras medidas orientadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que v\u00e3o impedir a propaga\u00e7\u00e3o sem controle desse v\u00edrus. Portanto, Sr. Presidente, eu considero que \u00e9 muito importante que o Parlamento brasileiro tome essa decis\u00e3o. \r\nQuanto \u00e0s d\u00favidas de alguns colegas sobre a repercuss\u00e3o que poderia ter esse decreto, eu saliento que o decreto trata especificamente da Lei de Responsabilidade Fiscal, reconhecendo calamidade p\u00fablica nos termos fixados pela Lei de Responsabilidade Fiscal.\r\nE, ao mesmo tempo, o decreto prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o mista do Congresso Nacional, composta por seis Deputados e seis Senadores, e seus respectivos suplentes, comiss\u00e3o que vai acompanhar permanentemente a evolu\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira por parte do Governo. O decreto prev\u00ea que, mensalmente, haver\u00e1 um encontro com t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Economia, e, a cada 2 meses, o pr\u00f3prio Ministro, ap\u00f3s publicar o relat\u00f3rio circunstanciado dessa execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, ter\u00e1 oportunidade de encontrar-se com a comiss\u00e3o, em audi\u00eancia p\u00fablica.\r\nN\u00f3s pretendemos, portanto, que haja a m\u00e1xima transpar\u00eancia.\r\nInteressa-nos que a sociedade brasileira, que a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa acompanhar com a m\u00e1xima transpar\u00eancia cada centavo que vai ser disponibilizado para o investimento em medidas de combate ao coronav\u00edrus.\r\nFazendo uma alegoria, mais cedo registrei que n\u00e3o se trata de um cheque em branco, mas de um cr\u00e9dito sem limites que o Governo ter\u00e1 para adotar todas as medidas necess\u00e1rias para n\u00f3s vencermos a guerra contra o coronav\u00edrus, sejam medidas no campo da sa\u00fade, sejam medidas no campo do emprego, de modo que o Pa\u00eds possa sair mais forte do combate que realiza nesse sentido.\r\n\u00c9 importante dizer que houve um entendimento, no que diz respeito ao texto, com o Senado Federal. Constru\u00edmos o texto em di\u00e1logo com o Senador Antonio Anastasia, Relator designado pelo Senador Davi Alcolumbre. Desse modo, n\u00f3s poderemos dar celeridade \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o nas duas Casas e oferecer a resposta no tempo certo.\r\nPor isso, Presidente, acredito que o reconhecimento da situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, com as repercuss\u00f5es que ter\u00e1 sobre a Lei de Responsabilidade Fiscal, vai oferecer ao Governo todos os instrumentos para combater essa pandemia, sobretudo, eu diria, fortalecer o Sistema \u00danico de Sa\u00fade e permitir que o Governo coopere com Estados e Munic\u00edpios para que Estados e Munic\u00edpios e o poder central, juntos, possam enfrentar os riscos oferecidos por esta pandemia, \r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, Presidente, n\u00f3s manifestamos o parecer pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou da despesa p\u00fablica, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do projeto. \r\nNo m\u00e9rito, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da Mensagem n\u00ba 93, de 18 de mar\u00e7o de 2020, na forma do projeto de decreto legislativo que ora apresento. Procedo \u00e0 leitura do texto.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba. Fica reconhecida, para os fins do art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, notadamente para as dispensas do atingimento dos resultados fiscais previstos no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.898, de 11 de novembro de 2019, e da limita\u00e7\u00e3o de empenho de que trata o art. 9\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, a ocorr\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, nos termos da solicita\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica encaminhada por meio da Mensagem n\u00ba 93, de 18 de mar\u00e7o de 2020.\r\nArt. 2\u00ba. Fica constitu\u00edda a Comiss\u00e3o Mista, no \u00e2mbito do Congresso Nacional, composta por seis Deputados e seis Senadores, com igual n\u00famero de suplentes, com o objetivo de acompanhar a situa\u00e7\u00e3o fiscal e a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das medidas relacionadas \u00e0 emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional relacionada ao coronav\u00edrus, COVID-19.\r\n\u00a71\u00ba - Os trabalhos poder\u00e3o ser desenvolvidos por meio virtual, nos termos definidos pela Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o.\r\n\u00a72\u00ba - A Comiss\u00e3o realizar\u00e1, mensalmente, reuni\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Economia para avaliar a situa\u00e7\u00e3o fiscal e a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das medidas relacionadas \u00e0 emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional relacionada ao coronav\u00edrus, COVID-19.\r\n\u00a73\u00ba - Bimestralmente, a Comiss\u00e3o realizar\u00e1 audi\u00eancia p\u00fablica com a presen\u00e7a do Ministro da Economia para apresenta\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio circunstanciado da situa\u00e7\u00e3o fiscal e da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das medidas relacionadas \u00e0 emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional, relacionada ao coronav\u00edrus, COVID-19, que dever\u00e1 ser divulgado pelo Poder Executivo antes da referida audi\u00eancia.\r\nArt. 3\u00ba. Este decreto legislativo entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nSala das Sess\u00f5es, 18 de mar\u00e7o de 2020.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Passa-se \u00e0 discuss\u00e3o.\r\nCom a palavra o Deputado Mauro Benevides Filho.(Pausa.)\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Presidente, permita-me. \r\nO parecer pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania manifesta parecer pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, RECONHECIMENTO.\r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0 Mensagem n\u00ba 93, de 2020, do Poder Executivo, sobre o reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero fazer uma retifica\u00e7\u00e3o de voto, levando em conta o di\u00e1logo realizado com v\u00e1rios Parlamentares.\r\nNo art. 1\u00ba, o texto passa a ser: \"Fica reconhecida, exclusivamente - \u00e9 o acr\u00e9scimo, na retifica\u00e7\u00e3o desse voto -, para os fins do art. 65 da Lei Complementar...\". E segue o texto nos termos apresentados originalmente.\r\nA segunda retifica\u00e7\u00e3o, Presidente, \u00e9 no \u00a7 3\u00ba do art. 2\u00ba. O texto come\u00e7a dizendo: \"Bimestralmente, a Comiss\u00e3o realizar\u00e1 audi\u00eancia p\u00fablica com a presen\u00e7a do Ministro da Economia (...)\". No final, a vers\u00e3o anterior dizia: \"(...) que dever\u00e1 ser divulgada pelo Poder Executivo (...)\". Atendendo \u00e0 reflex\u00e3o feita por alguns colegas, o texto passar\u00e1 a ser: \"(...) que dever\u00e1 ser publicado pelo Poder Executivo antes da referida audi\u00eancia\".\r\nFizemos essas duas retifica\u00e7\u00f5es, Presidente, tamb\u00e9m levando em conta o que ouvimos de v\u00e1rios colegas, para tentar produzir a melhor reda\u00e7\u00e3o, com nitidez, com clareza, para que a sociedade brasileira perceba o compromisso do Parlamento de criar condi\u00e7\u00f5es para que o Brasil combata o coronav\u00edrus.\r\nEu quero concluir, Presidente, agradecendo as refer\u00eancias de v\u00e1rios colegas e dizendo que estou muito feliz de perceber que o Parlamento brasileiro se uniu em torno de um grande desafio que o Pa\u00eds tem, que \u00e9 enfrentar e combater o coronav\u00edrus, com medidas que n\u00e3o apenas levam em conta o vi\u00e9s da sa\u00fade, que s\u00e3o fundamentais.\r\nHaver\u00e1 recurso dispon\u00edvel para todas as iniciativas de fortalecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, do sistema de assist\u00eancia social. S\u00e3o medidas que, seguramente, v\u00e3o permitir proteger tamb\u00e9m v\u00e1rios setores que poderiam ser penalizados, como, por exemplo, os produtores culturais, que est\u00e3o muito preocupados com o encerramento de atividades do teatro, do cinema, ou seja, atividades de entretenimento. Tudo isso est\u00e1 inviabilizando a manuten\u00e7\u00e3o de atividades culturais, al\u00e9m de um conjunto de atividades econ\u00f4micas que vai limitar a produ\u00e7\u00e3o dos trabalhadores do Brasil. E o Governo tem condi\u00e7\u00f5es de adotar medidas que permitam mitigar os danos para as fam\u00edlias e para o povo em geral.\r\nNesses termos, Presidente, apresento o relat\u00f3rio.\r\nAgrade\u00e7o a confian\u00e7a de V.Exa. ao oferecer essa miss\u00e3o para este simples Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nGARANTIA, EMPREGO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio pecuni\u00e1rio emergencial de R$1.200 reais para as fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, no bojo do  Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e a inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Confian\u00e7a do orador na cria\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, de mecanismos de prote\u00e7\u00e3o do emprego e das m\u00e9dias, pequenas e microempresas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputadas, colegas Deputados, boa noite!\r\nPresidente, eu quero cumpriment\u00e1-lo, porque foi sua lideran\u00e7a que permitiu que, nesta noite, cumpr\u00edssemos uma etapa-chave na prepara\u00e7\u00e3o do Brasil para o combate e supera\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.\r\nFoi muito importante a sess\u00e3o de ontem, na qual n\u00f3s garantimos alimento para nossas crian\u00e7as e passamos a garantir o acesso \u00e0 telemedicina, para muitos brasileiros terem o seu atendimento. Assim, garantiu-se acesso a insumos e a medicamentos de modo mais r\u00e1pido para o nosso povo. Mas este momento, em que vamos garantir uma renda m\u00ednima para o povo brasileiro, \u00e9 um momento-chave da prote\u00e7\u00e3o social. Eu considero, Presidente, que a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados de criar essa renda emergencial \u00e9 a garantia do distanciamento que deve acontecer, de que as pessoas v\u00e3o se recolher em suas casas.\r\nPara minha felicidade, parece que o Presidente da Rep\u00fablica finalmente acordou para a gravidade da pandemia que atingiu o nosso Pa\u00eds. Antes tarde do que nunca! Melhor \u00e9 o Presidente, a reboque da C\u00e2mara dos Deputados, refor\u00e7ar esse recurso que vai chegar \u00e0s m\u00e3os das pessoas.\r\nO que importa \u00e9 chegar recurso \u00e0s m\u00e3os dos trabalhadores. Quem mora na favela, no morro, o povo pobre que trabalha de bico, de forma informal, que estava sem perspectiva de ter uma renda para sobreviver, vai ter recurso dispon\u00edvel - 1.200 reais para uma fam\u00edlia, na grande maioria dos casos - para que possa preservar a sua sa\u00fade.\r\nA decis\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados de criar essa renda emergencial, inclusive, vai abrir caminho para um debate sobre uma renda m\u00ednima para a cidadania brasileira, que vai ser necess\u00e1ria porque h\u00e1 uma reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva, e uma s\u00e9rie de vagas de emprego est\u00e3o sendo fechadas. O Estado tem que dar resposta \u00e0 necessidade das pessoas.\r\nSr. Presidente, estou feliz, porque percebi a maturidade dos L\u00edderes da C\u00e2mara - L\u00edderes do Governo, de partidos ligados ao Governo, de partidos independentes, de partidos de oposi\u00e7\u00e3o. Percebi a maturidade da pol\u00edtica brasileira, que se dedicou a garantir as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para preservar a vida dos brasileiros. Essa renda ser\u00e1 fundamental para preservar a vida dos brasileiros e combater o coronav\u00edrus.\r\nNo pr\u00f3ximo passo, eu tenho certeza de que o Parlamento brasileiro vai estruturar caminhos para ativar a nossa economia. Vamos proteger os empregos, vamos proteger as micro e pequenas empresas, que s\u00e3o as que mais geram emprego no Brasil, e vamos criar um caminho para que n\u00f3s, com investimentos em log\u00edstica, em infraestrutura, retomemos o aquecimento da economia nacional.\r\n\u00c9 salvando vidas, preservando vidas e, ao mesmo tempo, cuidando da economia que n\u00f3s vamos atravessar esse tsunami que \u00e9 o coronav\u00edrus, que atingiu o mundo inteiro e chegou ao Brasil. De m\u00e3os dadas, Sr. Presidente, tenho convic\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s poderemos superar esta dificuldade do momento.\r\nQueria agradecer muito a V.Exa. pela lideran\u00e7a, pela confian\u00e7a, por, deixe-me dizer assim, permitir-me participar de parte desse processo.\r\nQuero cumprimentar o Deputado Eduardo Barbosa, autor da proposta que foi a base dessa articula\u00e7\u00e3o, o Deputado Marcelo Aro, nosso amigo, que fez um bel\u00edssimo relat\u00f3rio, todos os L\u00edderes e todos os partidos.\r\nNeste momento a C\u00e2mara mostra que estamos abra\u00e7ando o povo brasileiro, que n\u00f3s estamos dedicados \u00e0 causa do povo brasileiro: enfrentar e superar o coronav\u00edrus e abrir caminhos para dias melhores.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nVamos adiante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Import\u00e2ncia  da vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia internacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu considero que \u00e9 muito importante a vota\u00e7\u00e3o desta emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o na noite de hoje. Durante todo o dia, Presidente, foi feito um processo de negocia\u00e7\u00e3o, em que tivemos oportunidade de ajustar o texto.\r\nEu considero que a retirada de itens que previam o manejo de despesas vinculadas que poderiam impactar sobre educa\u00e7\u00e3o, sobre ci\u00eancia e tecnologia e sobre outros recursos que t\u00eam vincula\u00e7\u00e3o legal ou constitucional foi uma decis\u00e3o acertada do processo de constru\u00e7\u00e3o desse texto.\r\nEu considero que o comit\u00ea de gest\u00e3o da crise, tal qual foi estabelecido, \u00e9 um comit\u00ea adequado. O Governo tem todos os instrumentos necess\u00e1rios para adotar medidas de distanciamento social, de prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Eu considero que n\u00f3s criamos mecanismos para que o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o possa aferir no tempo adequado a presta\u00e7\u00e3o de contas que ser\u00e1 encaminhada por esse esfor\u00e7o extraordin\u00e1rio que o Pa\u00eds far\u00e1, assim como considero n\u00e3o s\u00f3 que o Banco Central vai ter instrumentos que colaborem para conter a d\u00edvida p\u00fablica, mas sobretudo que o debate vai indicar que o Banco Central deve inclusive adquirir t\u00edtulos e adotar outros procedimentos que reforcem a manuten\u00e7\u00e3o de empregos, j\u00e1 que todo o nosso empenho nesta altura \u00e9 para garantir empregos.\r\nPor isso, Presidente, eu quero apoiar o encaminhamento desta proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos armando o Parlamento brasileiro para cumprir a miss\u00e3o de garantir sa\u00fade, salvar vidas do nosso povo e dar condi\u00e7\u00f5es adequadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o do emprego e de uma renda m\u00ednima, para que o distanciamento social seja realizado e o Pa\u00eds se prepare para superar a crise do coronav\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, EMPREGO, MICROEMPRESA, SETOR PRODUTIVO, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, SERVIDOR P\u00daBLICO, SAL\u00c1RIO, REDU\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Debate pela Casa de medidas de prote\u00e7\u00e3o do emprego e das pequenas e microempresas. Contrariedade \u00e0 redu\u00e7\u00e3o salarial dos servidores p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu considero que esta vota\u00e7\u00e3o \u00e9 a segunda etapa de medidas que o Congresso Nacional tem adotado para oferecer ao Poder Executivo, ao Presidente da Rep\u00fablica, todos os instrumentos para combater o coronav\u00edrus.\r\nA primeira medida foi o decreto legislativo que permitiu ao Governo n\u00e3o ser obrigado a cumprir metas fiscais. Ou seja, o Governo pode utilizar tanto quanto for necess\u00e1rio para garantir vida, sa\u00fade p\u00fablica para os brasileiros e estimular a prote\u00e7\u00e3o dos empregos e estimular as micro, pequenas e m\u00e9dias empresas, garantindo a retomada do crescimento econ\u00f4mico. O decreto legislativo j\u00e1 garantiu isso. E agora esse \"or\u00e7amento de guerra\", como est\u00e1 sendo chamado, \u00e9 um instrumento para que a sociedade possa acompanhar com transpar\u00eancia que gasto p\u00fablico ser\u00e1 feito para alcan\u00e7ar a meta de superarmos essa pandemia.\r\nPortanto eu considero que \u00e9 uma decis\u00e3o correta do Parlamento brasileiro votar esse or\u00e7amento paralelo, esse \"or\u00e7amento de guerra\", para que o Poder Executivo tenha todos os instrumentos. E eu quero repetir, Presidente: hoje, o Poder Executivo, o Presidente da Rep\u00fablica, tem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o todos os instrumentos para dar apoio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, na sa\u00fade, garantir leitos de UTI para quem precisar, garantir testes para quem precisar faz\u00ea-los. Existem recursos dispon\u00edveis para garantir uma renda m\u00ednima para que as pessoas n\u00e3o passem fome. E o Governo tem que andar r\u00e1pido. Quando n\u00f3s falamos \"paga logo, Bolsonaro\", \u00e9 para o Governo andar r\u00e1pido, garantir um repasse para as fam\u00edlias pobres dessa renda m\u00ednima emergencial. \r\nPoderemos, Sr. Presidente, daqui a pouco, espero que nas pr\u00f3ximas horas, discutir um mecanismo de prote\u00e7\u00e3o do emprego das micro e pequenas empresas, que s\u00e3o as que mais empregam no Brasil. Essa emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o tem a ver com esse esfor\u00e7o de garantir condi\u00e7\u00f5es para o Brasil atravessar essa fase.\r\nE \u00e9 correta a decis\u00e3o apresentada pela Deputada Perp\u00e9tua Almeida de n\u00e3o fazermos guerra pol\u00edtica. N\u00f3s n\u00e3o podemos fazer demagogia nem guerra pol\u00edtica diante de uma crise desse tamanho. Propor cortar sal\u00e1rio do servidor p\u00fablico nessa PEC \u00e9 uma vergonha, \u00e9 uma tentativa de fazer guerra pol\u00edtica. \u00c9 gente que tem desprezo pelo servi\u00e7o p\u00fablico. Por qu\u00ea? Porque n\u00e3o precisa. \u00c9 gente que tem plano de sa\u00fade e n\u00e3o procura o hospital p\u00fablico. \u00c9 gente que coloca o filho na escola particular e n\u00e3o usa a escola p\u00fablica. Por isso que desprezam tanto o servi\u00e7o p\u00fablico. N\u00e3o \u00e9 o caso de tratar mat\u00e9rias que n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o assunto, como, por exemplo, reduzir sal\u00e1rio de servidor p\u00fablico.\r\nE \u00e9 importante, Presidente, garantirmos transpar\u00eancia nas opera\u00e7\u00f5es do Banco Central. O Relator avan\u00e7ou, estabelecendo regras, inclusive de presen\u00e7a do Presidente do Banco Central no Congresso Nacional. E eu considero que temos que avan\u00e7ar mais na legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional para garantir transpar\u00eancia e controle social atrav\u00e9s do Parlamento das iniciativas do Banco Central.\r\nPor isso, Presidente, a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 vota\u00e7\u00e3o dessa PEC, para que n\u00f3s possamos ter mais instrumentos para combater o coronav\u00edrus, garantir a sa\u00fade, salvar vidas. Afinal de contas, j\u00e1 s\u00e3o 300 brasileiros mortos, mais de 8 mil casos confirmados. Infelizmente, tem gente querendo fazer pol\u00edtica sobre cad\u00e1veres. A hora \u00e9 de unir o Brasil e combater o v\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), EMPREGO, EMPRESA, PROTE\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO SOCIAL, DEBATE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, NECESSIDADE.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nSETOR P\u00daBLICO, SAL\u00c1RIO, REDU\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Papel desenvolvido pela C\u00e2mara dos Deputados no processo de combate \u00e0 Covid-19. Reconfigura\u00e7\u00e3o da economia mundial. Desafios impostos ao Pa\u00eds pela pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de medidas em benef\u00edcio dos Estados e Munic\u00edpios brasileiros. Atraso do Governo Federal no pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes. Defesa da vota\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do emprego, de pequenas e microempresas. Urgente necessidade da ado\u00e7\u00e3o de medidas de fortalecimento  do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e de prote\u00e7\u00e3o da vida dos profissionais de sa\u00fade. Necessidade da implanta\u00e7\u00e3o de programa de investimentos em infraestrutura e log\u00edstica, para a retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro. Inevit\u00e1veis riscos \u00e0 vida dos brasileiros, no caso de decreta\u00e7\u00e3o do fim do isolamento social defendido pelo Presidente Jair Bolsonaro. Posicionamento da Oposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente.\r\nBoa noite, Deputados e Deputadas.\r\nSr. Presidente, eu considero que a C\u00e2mara dos Deputados tem um papel muito importante no sentido de fazer com que o nosso Pa\u00eds consiga enfrentar os desafios que ser\u00e3o apontados pela COVID-19, pelo coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s temos acompanhado um debate, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 nacional, que \u00e9 tamb\u00e9m internacional. Ainda esta semana, no \u00faltimo s\u00e1bado, Henry Kissinger, um dos grandes estrategistas do mundo, uma refer\u00eancia nos Estados Unidos e em todo o mundo, publicou um artigo, em Nova Iorque, em que afirma que o mundo em que viveremos ser\u00e1 totalmente diferente do mundo que conhecemos.\r\nPor isso, Sr. Presidente, considero que a C\u00e2mara dos Deputados precisa estar \u00e0 altura dos desafios dessa nova realidade, desse novo mundo. \u00c9 um mundo que insurge, que emerge de uma trag\u00e9dia humana. Centenas de milhares de vidas ser\u00e3o perdidas em fun\u00e7\u00e3o dessa trag\u00e9dia. N\u00f3s teremos um redesenho da economia internacional, a partir de uma retra\u00e7\u00e3o in\u00e9dita. J\u00e1 h\u00e1 quem afirme que o mundo viver\u00e1 uma crise muito superior \u00e0 crise vivida nos anos 29 e 30 do s\u00e9culo passado.\r\nEstou levantando esses aspectos da crise internacional, Sr. Presidente, com dimens\u00f5es humanit\u00e1ria, social e econ\u00f4mica, porque acredito que n\u00f3s devamos refletir sobre a agenda do Parlamento brasileiro \u00e0 luz dos desafios que esta pandemia, que esta grande trag\u00e9dia vai produzir no Pa\u00eds. Compreende-se, inclusive, que n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00f5es em curt\u00edssimo prazo, n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00f5es baseadas em um ou outro programa emergencial. \u00c9 necess\u00e1rio um conjunto de medidas que permitam ao Pa\u00eds atravessar esse drama e estar \u00e0 altura dos desafios que o p\u00f3s-crise do coronav\u00edrus vai nos apresentar. Mas, evidentemente, h\u00e1 a fase cr\u00edtica, que \u00e9 o atual momento.\r\nEu considero que a C\u00e2mara dos Deputados jogou um grande papel quando aprovou medidas que v\u00e3o viabilizar atividades de Estados e Munic\u00edpios. \u00c9 muito importante a decis\u00e3o nossa de estabilizar o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. S\u00e3o medidas com impacto, sobretudo, nos Estados e Munic\u00edpios que t\u00eam uma receita menor. E a C\u00e2mara dos Deputados conseguiu garantir, neste ano de 2020, o mesmo patamar de 2019. Soma-se a essa medida a ideia de recomposi\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS, nos Estados, e do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISS, nos Munic\u00edpios, as duas principais fontes pr\u00f3prias de receitas de Munic\u00edpios e Estados.\r\nCom isso, Sr. Presidente, n\u00f3s garantimos que a a\u00e7\u00e3o dos entes federativos, ou seja, dos Munic\u00edpios e dos Estados, esteja em um n\u00edvel m\u00ednimo, para que as pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica e as atividades dos servi\u00e7os p\u00fablicos, em cada \u00e2mbito do Governo, possam ser realizadas.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados, portanto, cumpriu o seu papel. Mas, devo dizer, Sr. Presidente, que tenho tido muita preocupa\u00e7\u00e3o com o ritmo do Senado Federal. H\u00e1 um delay, um atraso importante no tempo de decis\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados para o tempo de decis\u00e3o do Senado Federal. Evidentemente, h\u00e1 din\u00e2micas diferentes nas duas Casas legislativas, mas considero que seria importante se o Senado adotasse um ritmo mais acelerado nas suas aprecia\u00e7\u00f5es e vota\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que h\u00e1 urg\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o desses temas.\r\nAo lado do suporte a Estados e Munic\u00edpios, eu considero que, quanto \u00e0 garantia da renda emergencial, que foi votada na C\u00e2mara dos Deputados e aprovada no Senado, o Governo demorou para implement\u00e1-la, e ainda continua muito lento nessa implementa\u00e7\u00e3o, inclusive com regula\u00e7\u00e3o burocratizada. O esfor\u00e7o de votar uma renda b\u00e1sica emergencial \u00e9 viabilizar a perman\u00eancia das pessoas em casa, o distanciamento social. S\u00f3 que o Governo tem produzido muitos entraves. At\u00e9 aqui o Estado anuncia que apenas 10% dos brasileiros efetivamente receberam esse benef\u00edcio. E \u00e9 urgente! \r\nNas redes sociais foi feita uma companha, que dizia: \"Quem tem fome, tem pressa\". \u00c9 muito importante que essa renda emergencial chegue rapidamente aos bolsos dos nossos trabalhadores e trabalhadoras, para que possamos dar a m\u00ednima dignidade \u00e0s fam\u00edlias que vivem do trabalho informal, de fazer bico, de fazer pequenos servi\u00e7os, que est\u00e3o fora do mercado formal do trabalho e passam por situa\u00e7\u00e3o de extrema dificuldade. Precisamos garantir essa renda emergencial at\u00e9 mesmo por um prazo maior. Votamos o prazo de 3 meses, mas, seguramente, seremos obrigados a ampliar esse prazo, para garantir renda m\u00ednima por um per\u00edodo que permita a travessia deste drama da COVID-19.\r\nE um terceiro n\u00edvel da quest\u00e3o diz respeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao emprego e \u00e0 renda. Hoje, h\u00e1 quatro medidas provis\u00f3rias tratando da mat\u00e9ria. Eu considero que o nosso desafio nos pr\u00f3ximos dias ser\u00e1 examinar e votar essas medidas provis\u00f3rias, garantindo um programa emergencial que estimule as micro e pequenas empresas, que s\u00e3o as que mais geram emprego no Brasil, para que elas n\u00e3o fechem as portas. \r\nO Estado deve assumir a subven\u00e7\u00e3o para a manuten\u00e7\u00e3o desses empregos. Isso \u00e9 fundamental, porque, se n\u00e3o tivermos essas empresas de p\u00e9 p\u00f3s-crise, ser\u00e1 muito mais dif\u00edcil a retomada do emprego e da renda. E essas medidas devem ser desburocratizadas para garantir um cr\u00e9dito f\u00e1cil. A comunica\u00e7\u00e3o tem que ser clara com os empres\u00e1rios. Os micro e pequenos empres\u00e1rios t\u00eam que perceber que \u00e9 melhor aderir a esse programa do que demitir, porque o que se percebe \u00e9 o crescimento das demiss\u00f5es muito rapidamente.\r\nPor isso, Presidente, na medida em que n\u00f3s ofere\u00e7amos suporte a Estados e Munic\u00edpios, na medida em que efetivemos uma renda b\u00e1sica emergencial, na medida em que haja caminhos para a prote\u00e7\u00e3o do emprego, da renda, das micro e pequenas empresas, n\u00f3s criamos um ambiente - e a C\u00e2mara pode ter protagonismo nisso - para enfrentar essa crise.\r\nAs medidas de sa\u00fade s\u00e3o conhecidas. S\u00e3o as orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, nas quais o Ministro Mandetta, t\u00e3o atacado por Jair Bolsonaro, tem insistido, como a do distanciamento social. E temos que acrescer a essas medidas o refor\u00e7o ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade. \u00c9 muito importante que n\u00f3s, do ponto de vista do Parlamento, possamos dotar o SUS de melhores condi\u00e7\u00f5es para que os profissionais de sa\u00fade possam se proteger. J\u00e1 h\u00e1 Estados em que 50% dos contaminados pela COVID-19 s\u00e3o profissionais de sa\u00fade. Portanto, \u00e9 urgente tomarmos medidas para a prote\u00e7\u00e3o desses profissionais, al\u00e9m de outras tamb\u00e9m. \r\nMiguel Nicolelis, coordenador da comiss\u00e3o cient\u00edfica do conselho criado no ambiente do Cons\u00f3rcio Nordeste, tem levantado uma tese importante: cerca de 15 mil profissionais de sa\u00fade formados fora do Brasil n\u00e3o podem exercer aqui sua profiss\u00e3o. Ao menos temporariamente, esses profissionais deveriam estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Tamb\u00e9m poder\u00edamos montar brigadas emergenciais para atender sobretudo a periferia das grandes cidades do Brasil.\r\nQuem se assusta com os n\u00fameros de Nova York - s\u00e3o n\u00fameros terr\u00edveis - precisa saber que na periferia do Brasil, por vezes, a densidade populacional \u00e9 tr\u00eas ou quatro vezes superior \u00e0 densidade populacional das periferias daquela cidade, o que sinaliza que, se n\u00e3o tomarmos medidas no prazo, urgentes, n\u00f3s poderemos viver uma trag\u00e9dia de dimens\u00f5es inacredit\u00e1veis no Brasil. \r\nEu tenho falado desses temas porque acredito que o papel do Parlamento brasileiro \u00e9 olhar o conjunto da obra, e n\u00e3o se perder num debate menor que n\u00e3o vai ter efic\u00e1cia. N\u00e3o \u00e9 lei que cria emprego, n\u00e3o \u00e9 mudar a CLT que cria emprego. \r\nN\u00f3s aprendemos analisando a experi\u00eancia recente do Pa\u00eds. No ano de 2010, o Brasil gerou o maior n\u00edvel de empregos da hist\u00f3ria. Ali\u00e1s, viv\u00edamos em 2010 pleno emprego, com a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista anterior. Portanto, precisar\u00edamos ter iniciativas e pol\u00edticas econ\u00f4micas para garantir a expans\u00e3o da nossa economia. N\u00f3s vamos precisar de programa de investimento em infraestrutura, de investimento em log\u00edstica. Ser\u00e3o necess\u00e1rios investimentos fortes, inclusive por parte do Estado, para garantir essa retomada.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 temas que V.Exa. j\u00e1 pautou. Falo, por exemplo, dos dep\u00f3sitos volunt\u00e1rios do Banco Central. S\u00e3o medidas que servem para criar um ambiente econ\u00f4mico favor\u00e1vel para a expans\u00e3o fiscal. N\u00f3s teremos que investir mais, e n\u00e3o investir menos, no pr\u00f3ximo per\u00edodo. Por isso, acreditamos que seja fundamental o Congresso se localizar nos grandes debates nacionais.\r\nAo concluir, aproveito para agradecer ao Deputado Christino Aureo. S.Exa. fez um esfor\u00e7o enorme para que pud\u00e9ssemos construir um di\u00e1logo. Infelizmente, n\u00e3o foi poss\u00edvel encontrarmos um ponto de equil\u00edbrio, mas tenho certeza de que a resultante do trabalho feito pelo Relator diminuiu as maldades de Bolsonaro. Se dependesse de Bolsonaro, a multa na demiss\u00e3o de um trabalhador, de 40%, seria de 20%. Se dependesse da proposta de Bolsonaro, o adicional de periculosidade, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o - o trabalhador que vive num ambiente perigoso, que trabalha num ambiente perigoso, recebe 30% a mais por isso -, seria de 5%. Estou dando esses dois exemplos - a redu\u00e7\u00e3o da multa quando da demiss\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o da periculosidade, que \u00e9 um ganho dos trabalhadores - porque s\u00e3o propostas de Bolsonaro e foram retiradas do projeto diante do debate feito entre a Oposi\u00e7\u00e3o e o Relator, assim como o FGTS. O dep\u00f3sito que Bolsonaro queria era de 2%, e o debate da Oposi\u00e7\u00e3o com o Relator fez voltar ao patamar de hoje, de 8%. Quero, com isso, reconhecer que o Deputado Christino Aureo fez um esfor\u00e7o extraordin\u00e1rio para tentar minimizar as maldades de Jair Bolsonaro.\r\nBolsonaro n\u00e3o gosta do povo. Quando ele luta contra o distanciamento social, \u00e9 porque quer colocar o povo em risco. Bolsonaro n\u00e3o gosta do povo, repito. Quando prop\u00f5e essas e outras medidas provis\u00f3rias, que s\u00e3o restritivas de direitos, \u00e9 porque parece ter ojeriza ao povo pobre, simples e trabalhador brasileiro. Cabe ao Congresso Nacional reagir a isso, dizer \"n\u00e3o\" a isso, combater as medidas antipopulares de Jair Bolsonaro.\r\nA posi\u00e7\u00e3o e a orienta\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 medida provis\u00f3ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T00:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 27, constante da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1 oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas, h\u00e1 um tema sens\u00edvel nesse item, que diz respeito \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o coletiva.\r\nN\u00e3o por acaso a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabeleceu com muita for\u00e7a a hip\u00f3tese da negocia\u00e7\u00e3o coletiva dos acordos coletivos. Inclusive, quando fizemos debates sobre mudan\u00e7as da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, em outros tempos da C\u00e2mara, discutimos muito isso e o que fazer para fortalecer os acordos coletivos. S\u00f3 que os acordos coletivos fazem sentido quando significam discutir mais direitos, e n\u00e3o negociar menos direitos.\r\nPortanto, considero que o par\u00e2metro da lei deve ser o par\u00e2metro m\u00ednimo estabelecido, uma esp\u00e9cie de par\u00e2metro civilizat\u00f3rio.\r\nPor isso, para concluir, Presidente, votamos favoravelmente ao destaque do PCdoB, em defesa da civiliza\u00e7\u00e3o, da negocia\u00e7\u00e3o e do acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEMISS\u00c3O, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Raz\u00f5es da demiss\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos favoravelmente ao destaque, porque consideramos que esta medida \u00e9 adequada para ampliarmos o atendimento da decis\u00e3o do Congresso Nacional de garantir uma seguran\u00e7a m\u00ednima para os trabalhadores brasileiros.\r\nA crise \u00e9 grave. O Presidente Bolsonaro tenta mudar o foco do debate no Brasil de hoje. Por que Bolsonaro demitiu o Ministro Mandetta? O Ministro Mandetta fez um trabalho muito importante, reafirmando as teses da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, por exemplo, o distanciamento social como mecanismo para garantir a preven\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, visando segurar o pico da contamina\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus. Bolsonaro tenta fugir ao debate. Por que Bolsonaro demitiu o Ministro Mandetta, violando, assim, o movimento que busca garantir a sa\u00fade do povo brasileiro?\r\nPor isso, n\u00f3s votamos favoravelmente ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEMOCRACIA, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nSERGIO MORO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, EXONERA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), REQUERIMENTO DE CRIA\u00c7\u00c3O DE COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Participa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro em ato p\u00fablico contra a democracia brasileira. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias do ex-Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Presidente.\r\nBoa noite, colegas.\r\nPresidente, a orienta\u00e7\u00e3o do PCdoB \u00e9 \"sim\".\r\nEu pe\u00e7o que, com a gra\u00e7a da minha L\u00edder, V.Exa. incorpore o tempo de Lideran\u00e7a para que eu possa fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o em nome do PCdoB.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode usar o tempo de Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o, Deputado.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Agrade\u00e7o.\r\nPresidente, o Brasil tem acompanhado com perplexidade e indigna\u00e7\u00e3o as seguidas manifesta\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, em que ele revela n\u00e3o ter qualquer apre\u00e7o \u00e0 democracia. Talvez o \u00e1pice dessa atitude antidemocr\u00e1tica do Presidente da Rep\u00fablica tenha sido a ida \u00e0quele ato fajuto que foi organizado em frente ao comando do Quartel General do Ex\u00e9rcito Brasileiro. Ali ele fez apologia ao Ato Institucional n\u00ba 5; ali ele se somou com as vozes que criticam a democracia, que criticam o Supremo Tribunal Federal, que criticam o Congresso Nacional brasileiro.\r\nTalvez naquele domingo ele tenha ultrapassado todos os limites. Foi isso que produziu uma justa indigna\u00e7\u00e3o de amplos setores da sociedade brasileira.\r\nAl\u00e9m do desapre\u00e7o \u00e0 democracia, fica claro que Bolsonaro aparelha o Estado brasileiro para atender os interesses pessoais, interesses particulares, e aparelha o Estado brasileiro para proteger criminosos.\r\nO que o ent\u00e3o Ministro da Justi\u00e7a Sergio Moro denunciou, quando saiu do Minist\u00e9rio, foi grav\u00edssimo. As palavras de Sergio Moro significam uma forte den\u00fancia contra o Presidente da Rep\u00fablica. Ali ele arrolou uma s\u00e9rie de crimes praticados pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nSr. Presidente, virou lugar-comum no Brasil afirmar-se que as institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o funcionando. Afirmar isso \u00e9 como dizer \"A democracia brasileira est\u00e1 protegida\". Se \u00e9 verdade que as institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o funcionando, elas precisam impor limites ao Sr. Jair Bolsonaro. O Poder Legislativo e o Poder Judici\u00e1rio t\u00eam que impor limites aos abusos e excessos do Presidente da Rep\u00fablica. \u00c9 por isso que defendemos que o Congresso utilize as suas prerrogativas. Uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito \u00e9 uma Comiss\u00e3o que investiga, pelo Poder Legislativo, e apura atos graves praticados em nosso Pa\u00eds. Os atos praticados por Jair Bolsonaro devem dar ensejo \u00e0 uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito.\r\nPor isso, representando a bancada do PCdoB, apresentei um requerimento para a cria\u00e7\u00e3o de uma CPI. J\u00e1 coletamos grande parte das assinaturas dos nossos colegas dos v\u00e1rios partidos. \u00c9 importante ressaltar que se manifestam Deputados e Deputadas do mais vasto espectro pol\u00edtico e ideol\u00f3gico da Casa, mostrando que uma CPI neste momento \u00e9 para apurar as graves den\u00fancias feitas pelo ent\u00e3o Ministro Sergio Moro, para que fique claro qual \u00e9 a verdade - ou fala a verdade Jair Bolsonaro ou fala a verdade Sergio Moro. A verdade tem que aparecer para o povo brasileiro. E o Congresso, ao instalar essa Comiss\u00e3o Parlamentar, tem a obriga\u00e7\u00e3o de fazer a apura\u00e7\u00e3o devida e expor a realidade e a verdade para o nosso povo.\r\nPor isso, Sr. Presidente, pe\u00e7o o apoio dos colegas Deputados e Deputadas. Faltam poucas assinaturas para que possamos consolidar o requerimento de instala\u00e7\u00e3o de uma CPI. \u00c9 dessa maneira que vamos fazer, de fato, as institui\u00e7\u00f5es funcionarem. Os Poderes, utilizando suas prerrogativas, vamos fazer a defesa dessas institui\u00e7\u00f5es, a defesa da democracia. Com democracia, n\u00e3o se brinca.\r\nInfelizmente o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o parece ter a estatura que precisa para exercer a chefia da Na\u00e7\u00e3o brasileira. E a forma que temos de conter excessos, de conter abusos, de estabelecer o lugar preciso para o Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 dar respostas \u00e0 sociedade brasileira.\r\nPor isso, saudamos a iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal: a abertura de inqu\u00e9rito junto ao Poder Judici\u00e1rio, junto ao Supremo Tribunal Federal. Creio que o Congresso Nacional, com essa CPI, vai fazer a sua parte. Jair Bolsonaro precisa saber que ele n\u00e3o \u00e9 Lu\u00eds XIV, quando ele diz que \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o. Ele tem que ser limitado pela Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, defendemos imediatamente, Sr. Presidente, a instala\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito para investigar os crimes de Jair Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, EDUCADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o  de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Sauda\u00e7\u00f5es aos educadores de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, o PCdoB encaminha \"sim\" ao destaque apresentado pelo PSOL. \r\nEu quero, Presidente, celebrar o Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o. Educa\u00e7\u00e3o liberta, educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o caminho para a constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds mais justo, um Pa\u00eds que ofere\u00e7a oportunidades para todos os seus filhos.\r\nEm especial, quero fazer uma homenagem aos educadores da cidade de S\u00e3o Paulo, que possui cerca de 66 mil educadores, aqueles que acolhem os nossos filhos todos os dias em creches, em escolas de ensino fundamental, em escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Eu aposto que S\u00e3o Paulo pode ser refer\u00eancia para a educa\u00e7\u00e3o nacional, investindo na qualidade dos equipamentos das escolas e na forma\u00e7\u00e3o continuada dos professores e fazendo avalia\u00e7\u00f5es do processo pedag\u00f3gico, de modo a garantir educa\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o que transforme a cidade em uma refer\u00eancia brasileira.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha \"sim\" ao destaque.\r\nEu rendo aqui as minhas homenagens aos educadores que constroem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica na cidade de S\u00e3o Paulo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nDIA DO ENFERMEIRO, ENFERMEIRO, HOMENAGEM, VANDA, M\u00c3E, ORLANDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, TECNICO DE ENFERMAGEM, MANOEL NERI, PRESIDENTE, CONSELHO FEDERAL DE ENFERMAGEM (COFEN), SOLANGE CASTRO, FEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS ENFERMEIROS (FNE).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Associa\u00e7\u00e3o \u00e0s homenagens prestadas aos enfermeiros, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Homenagem \u00e0 t\u00e9cnica de enfermagem e m\u00e3e do orador, Sra. Vanda, e aos Srs. Manoel Neri e Solange Caetano, respectivamente, Presidentes do Conselho Federal de Enfermagem e da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Enfermeiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vota \"sim\", e eu me somo \u00e0s homenagens realizadas neste Dia Internacional da Enfermagem. \r\nEu tenho uma admira\u00e7\u00e3o profunda por esses profissionais que t\u00eam dedicado a sua vida e se colocado na linha de frente para proteger a popula\u00e7\u00e3o brasileira, sobretudo a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, durante esta pandemia que entristece tanto o nosso Pa\u00eds e todo o mundo. Os profissionais de enfermagem demonstram a sua import\u00e2ncia, a sua for\u00e7a, o seu valor para a garantia de um direito fundamental para o nosso povo, que \u00e9 o direito \u00e0 sa\u00fade.\r\nAo tempo em que eu homenageio esses profissionais, eu homenageio dois amigos: Manoel Neri, Presidente do Conselho Federal de Enfermagem, e Solange Caetano, Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Enfermeiros, que re\u00fane os sindicatos do Brasil inteiro. \u00c9 na pessoa deles que quero saudar todos os profissionais da categoria e tamb\u00e9m a minha m\u00e3e, Sr. Presidente, D. Vanda, que a vida inteira trabalhou em hospital como t\u00e9cnica de enfermagem. Ao homenagear minha m\u00e3e, o Manoel Neri e a Solange Caetano, homenageio todos aqueles que constroem a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, APRECIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos. Estabelecimento de agenda de trabalho da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero cumpriment\u00e1-lo pela iniciativa de permitir que este debate acontecesse. Eu queria saudar o Deputado Arthur Lira em sugerir que n\u00f3s sejamos objetivos. Evidente, L\u00edder Arthur, que n\u00f3s reconhecemos que essa mat\u00e9ria \u00e9 uma mat\u00e9ria complexa e que precisa ser enfrentada pelo Parlamento.\r\nA cr\u00edtica feita pela Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 sobretudo \u00e0 MP 910. O Parlamento superou esse tema, na medida em que o L\u00edder Deputado Z\u00e9 Silva apresentou substitutivo que aborda o tema, n\u00e3o na perspectiva da MP 910.\r\nA minha impress\u00e3o, L\u00edder Arthur, e queria fazer um apelo a V.Exa., \u00e9 sobre o avan\u00e7o no debate. Seria bom termos a oportunidade de fazer uma sess\u00e3o na pr\u00f3xima quarta-feira antecipada por uma reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, em que vamos discutir todos os procedimentos, porque toda a pauta tem que ser discutida. Isso foi o que Presidente sinalizou.\r\nO conte\u00fado da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria \u00e9 um item da pauta. H\u00e1 uma s\u00e9rie de outros itens da pauta que interessam \u00e0 bancada liderada por V.Exa., que interessam \u00e0 bancada dos v\u00e1rios partidos, entre os quais, os partidos de oposi\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu entendo que a sugest\u00e3o do Presidente \u00e9: encerrando no dia de hoje, n\u00f3s amanh\u00e3 firmarmos a agenda de trabalho da C\u00e2mara. E haver\u00e1 oportunidade de, fixada a agenda, L\u00edder Arthur, todos n\u00f3s podermos pautar os temas, que ser\u00e3o decididos no painel.\r\nEu concordo com V.Exa. H\u00e1 diferen\u00e7as insan\u00e1veis que t\u00eam que ser resolvidas no painel.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, eu queria s\u00f3 cumprimentar o L\u00edder Baleia e outros L\u00edderes que aderiram \u00e0 sugest\u00e3o do L\u00edder Baleia, que \u00e9 um esfor\u00e7o de afirma\u00e7\u00e3o do Parlamento.\r\nO L\u00edder Arthur sabe da admira\u00e7\u00e3o que todos nutrimos por sua lideran\u00e7a. E queria me somar aos demais L\u00edderes, Deputado Arthur, para que n\u00f3s firmemos um entendimento, e, amanh\u00e3, no Col\u00e9gio de L\u00edderes, pactuemos a pauta, que vai seguir adiante. \u00c9 um acordo de agenda da Casa o que est\u00e1 sendo proposto pelo L\u00edder Baleia e pelo Presidente Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques. Agradecimento aos Deputados F\u00e1bio Trad, Margarete Coelho e Nat\u00e1lia Bonavides pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero cumpriment\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o com muita maestria e com muita capacidade de di\u00e1logo, inclusive colaborando para que n\u00f3s possamos construir consensos na Casa em torno deste tema. Quero tamb\u00e9m cumprimentar o Relator, o Deputado Enrico, pelo brilhante trabalho que fez. \r\nSr. Presidente, permita-me fazer um registro e agradecer \u00e0 Deputada Margarete Coelho, ao Deputado F\u00e1bio Trad e \u00e0 Deputada Nat\u00e1lia Bonavides, tr\u00eas Parlamentares com os quais eu conversei muito sobre este tema e que se empenharam por sua aprova\u00e7\u00e3o, como muitos outros. A esses tr\u00eas, em particular, eu quero agradecer pelo empenho na constru\u00e7\u00e3o desse consenso.\r\nO PCdoB vota \"sim\". N\u00f3s defendemos que haja seguran\u00e7a jur\u00eddica, mas n\u00f3s fazemos um alerta, sobretudo, para o tema levantado pela Deputada Nat\u00e1lia Bonavides. \u00c9 necess\u00e1rio evitarmos as desapropria\u00e7\u00f5es, um tema muito sens\u00edvel e que aflige muitas fam\u00edlias no Brasil.\r\n O PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 964, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu apresento o parecer relativo \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, medida provis\u00f3ria relevante que tem como objetivo colaborar para o enfrentamento dos efeitos econ\u00f4micos da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s sabemos que h\u00e1 impacto na economia internacional e que h\u00e1 impacto na economia brasileira. Infelizmente, o n\u00famero de desempregados em nosso Pa\u00eds j\u00e1 soma centenas de milhares ou mesmo de milh\u00f5es de pessoas. Esta medida, a princ\u00edpio, pretende criar condi\u00e7\u00f5es para a manuten\u00e7\u00e3o de contratos de trabalho, um programa que permite a suspens\u00e3o de contratos ou a redu\u00e7\u00e3o de jornadas e, na mesma propor\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios. Esta iniciativa foi objeto de uma pol\u00eamica importante, porque o art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea o princ\u00edpio da irredutibilidade dos vencimentos, salvo acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva. A minha convic\u00e7\u00e3o, inclusive, \u00e9 de que n\u00e3o se deveria permitir qualquer forma de redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios sem acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva, nos termos fixados pelo art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, mas o fato \u00e9 que o Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal autorizou a redu\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de acordos individuais. A medida provis\u00f3ria estabelece um teto de redu\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de acordos individuais, que \u00e9 o teto de 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nA medida, ao mesmo tempo, estabelece distin\u00e7\u00e3o entre empresas que faturam at\u00e9 4 milh\u00f5es e 800 mil reais por ano - as microempresas e as pequenas empresas - e empresas que faturam acima de 4 milh\u00f5es e 800 mil reais por ano - as m\u00e9dias e as grandes empresas. Essa distin\u00e7\u00e3o tem relev\u00e2ncia sobretudo no que diz respeito ao pagamento de um benef\u00edcio emergencial quando da suspens\u00e3o dos contratos, porque as empresas m\u00e9dias e grandes assumem um \u00f4nus maior pela manuten\u00e7\u00e3o da renda dos trabalhadores, respondendo por 30% daquilo que \u00e9 devido aos trabalhadores.\r\nN\u00f3s mantivemos a arquitetura apresentada na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, essencialmente, e fizemos alguns aperfei\u00e7oamentos.\r\nMantivemos a possibilidade de suspens\u00e3o de contratos ou de redu\u00e7\u00e3o de jornada e de sal\u00e1rio na mesma propor\u00e7\u00e3o. Mantivemos o prazo de 3 meses para o programa. Dos 3 meses, dois meses podem ser \u00fateis para a suspens\u00e3o de contratos. Entretanto, aqui, no tema do prazo de vig\u00eancia do programa estabelecido por esta medida provis\u00f3ria, n\u00f3s autorizamos o Poder Executivo a prorrog\u00e1-lo total ou parcialmente. Assim, o Governo pode, analisando a evolu\u00e7\u00e3o da crise econ\u00f4mica, avaliando a potencialidade de retomada de cada setor, fazer a op\u00e7\u00e3o de manter todos os setores da economia no programa ou de eleger alguns que tenham mais dificuldades para retomar os seus trabalhos, que tenham menos alternativas para viabilizar o funcionamento das empresas. Portanto, a quest\u00e3o do prazo foi resolvida com a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de alter\u00e1-lo a partir da avalia\u00e7\u00e3o objetiva que far\u00e1 da evolu\u00e7\u00e3o do quadro da economia.\r\nA proposta do Governo prev\u00ea a base de c\u00e1lculo do benef\u00edcio que ser\u00e1 pago aos trabalhadores a partir do seguro-desemprego. Todos sabem que \u00e9 um rem\u00e9dio institucional, uma medida de prote\u00e7\u00e3o aos trabalhadores. O seguro-desemprego tem valores que variam de 1.045 a 1.813 reais e \u00e9 calculado a partir da contribui\u00e7\u00e3o que os trabalhadores oferecem ao sistema de previd\u00eancia do Brasil. N\u00f3s acreditamos que esta medida que o Governo apresenta, esta base de c\u00e1lculo estruturada a partir do seguro-desemprego, implica baixa taxa de reposi\u00e7\u00e3o da renda dos trabalhadores, porque, a partir do momento em que o valor m\u00e1ximo do seguro-desemprego fica constante, em 1.813 reais, a partir de 2 sal\u00e1rios se inicia uma perda crescente da renda dos trabalhadores. Um trabalhador que ganha 3 mil reais pode perder 30% de sua renda. \u00c9 um valor bastante significativo para a manuten\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias, sobretudo num momento sens\u00edvel como este.\r\nPor isso, por entendermos ser inapropriada a proposta de base de c\u00e1lculo do Governo, apresentamos uma alternativa, a que mant\u00e9m a l\u00f3gica de que o benef\u00edcio deve ser proporcional \u00e0 parte que o trabalhador deixou de receber, como est\u00e1 estabelecido na medida provis\u00f3ria, mas a refer\u00eancia de base de c\u00e1lculo passa a ser outra. N\u00f3s propomos que se baseie na m\u00e9dia dos \u00faltimos 3 sal\u00e1rios recebidos pelo trabalhador, fixado o teto de 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos, que \u00e9 a remunera\u00e7\u00e3o que alcan\u00e7a 89% dos trabalhadores brasileiros. Desse modo, poderemos garantir a integralidade da renda de 89% das fam\u00edlias brasileiras. Isso \u00e9 muito importante no momento da crise do coronav\u00edrus, da pandemia, em que o desemprego aflige milh\u00f5es e milh\u00f5es de fam\u00edlias em nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, a proposta que fa\u00e7o \u00e9 a de altera\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo, levando-se em conta a sugest\u00e3o feita pelo Governo, buscando-se ampliar a taxa de reposi\u00e7\u00e3o e melhorar a renda dos trabalhadores brasileiros.\r\nN\u00f3s acrescentamos um ajuste, para permitir que o aprendiz com defici\u00eancia que recebe o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada fixado pela Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, se tiver direito, acumule o benef\u00edcio emergencial. \u00c9 uma medida que estimula, que valoriza o trabalho realizado por aprendizes, o trabalho realizado por pessoas com defici\u00eancia.\r\nFixamos tamb\u00e9m no texto - e aqui eu fa\u00e7o o destaque da Senadora Mara Gabrilli e do nosso colega Deputado Eduardo Barbosa - a garantia de emprego at\u00e9 o final da calamidade para pessoas com defici\u00eancia. N\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia, do ponto de vista da inclus\u00e3o social, de valorizarmos essas pessoas que se engajam, que se superam e contribuem para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.\r\nFixamos um tema muito importante e que foi objeto de muitos di\u00e1logos com os trabalhadores e com o movimento sindical, os ajustes na forma de realiza\u00e7\u00e3o dos acordos coletivos. O texto da medida provis\u00f3ria prev\u00ea acordos individuais com quem ganha at\u00e9 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos, e n\u00f3s sugerimos que, no caso das empresas que faturam mais de 4 milh\u00f5es e 800 mil reais, as m\u00e9dias e as grandes, o piso a partir do qual se exige o acordo coletivo passe a ser de 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos, de modo a estimular a negocia\u00e7\u00e3o coletiva, o acordo coletivo. Fizemos mais: definimos que, quando houver acordo coletivo naquele segmento, o acordo coletivo valer\u00e1 sobre o acordo individual, de modo que se tornem mais efetivos para o conjunto dos trabalhadores os benef\u00edcios pactuados entre patr\u00e3o e empregado, porque acordo coletivo exige acordo das 2 partes. \u00c9 um passo adiante o est\u00edmulo aos acordos coletivos. Portanto, \u00e9 um avan\u00e7o que considero bastante importante, porque valoriza o papel dos sindicatos e das centrais sindicais do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s avan\u00e7amos em disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas que eu considero muito importantes. Fa\u00e7o aqui refer\u00eancia \u00e0 mulher gestante, \u00e0 mulher trabalhadora que eventualmente tenha o contrato de trabalho suspenso ou que eventualmente viva a redu\u00e7\u00e3o da sua jornada e do seu sal\u00e1rio. Determinamos que, ao requerer o sal\u00e1rio-maternidade, essa remunera\u00e7\u00e3o corresponda \u00e0 integralidade, ao valor original do sal\u00e1rio a que ela tem direito e a partir do qual contribuiu efetivamente para a Previd\u00eancia. Portanto, o sal\u00e1rio-maternidade da gestante deve ter o valor original, integral, de antes da aplica\u00e7\u00e3o das medidas previstas por este texto.\r\nN\u00f3s introduzimos a sugest\u00e3o de que o aviso pr\u00e9vio que eventualmente tenha sido dado pelo empregador ao seu funcion\u00e1rio possa ser cancelado. Se votarmos a medida provis\u00f3ria e instituirmos de modo s\u00f3lido e definitivo este programa, muitos empres\u00e1rios podem voltar atr\u00e1s na decis\u00e3o de demitir o trabalhador. Temos que criar um ambiente que estimule a manuten\u00e7\u00e3o do emprego. Portanto, previmos a hip\u00f3tese de cancelamento de aviso pr\u00e9vio.\r\nA ultratividade \u00e9 uma regra que foi objeto de muita pol\u00eamica no Brasil por longo tempo, mas eu acredito que n\u00f3s encontramos um caminho para garanti-la durante a calamidade p\u00fablica, em que h\u00e1 uma s\u00e9rie de dificuldades de conviv\u00eancia e para a constru\u00e7\u00e3o de acordos e conven\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o temas bastante complexos. Quando houver a renova\u00e7\u00e3o do acordo ou a conven\u00e7\u00e3o coletiva, muito bem, mas se, durante a calamidade, vencer qualquer acordo ou n\u00e3o for renovada qualquer conven\u00e7\u00e3o coletiva, seriam prorrogadas as cl\u00e1usulas que fixam os benef\u00edcios que esses trabalhadores devem receber. Foi feito inclusive um entendimento com parte da equipe econ\u00f4mica do Governo, foi discutido um texto que deixa claro que n\u00e3o h\u00e1 a perspectiva de obrigar, nessa prorroga\u00e7\u00e3o, o cumprimento de cl\u00e1usulas sobre amplia\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio.\r\nMas h\u00e1 garantia de manuten\u00e7\u00e3o do emprego de todos esses trabalhadores. Portanto, \u00e9 um est\u00edmulo, digamos assim, \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o coletiva e considera\u00e7\u00e3o pelos setores que firmaram o entendimento, visando garantir mais direitos para os trabalhadores. \r\nEu registrei tamb\u00e9m uma inova\u00e7\u00e3o, relativa \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos durante a calamidade p\u00fablica, no que diz respeito \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o, se assistida por essas entidades. Sobretudo no momento em que h\u00e1 o risco de crescimento do n\u00famero de desempregados no Brasil, eu considero importante prestarmos a devida assist\u00eancia aos trabalhadores, comunicando a eles seus direitos, auxiliando-os ainda na formata\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o dessa homologa\u00e7\u00e3o de demiss\u00e3o, caso cheguemos no limite fatal.\r\nCriamos ainda um mecanismo para apoiar os trabalhadores que receberam, no come\u00e7o da calamidade, as \u00faltimas parcelas de seguro-desemprego. Infelizmente, os trabalhadores que eventualmente tenham sido demitidos no final do ano passado n\u00e3o ter\u00e3o oportunidade de se reinserir no mercado de trabalho, porque a din\u00e2mica econ\u00f4mica n\u00e3o vai permitir. A solu\u00e7\u00e3o foi fazer com que eles recebam um benef\u00edcio parecido com o benef\u00edcio emergencial que votamos aqui para atender os mais pobres e os trabalhadores informais. Esse benef\u00edcio ser\u00e1 concedido por 3 meses aos trabalhadores que receberam, no in\u00edcio da calamidade, as \u00faltimas parcelas do seguro-desemprego, assim como um benef\u00edcio no mesmo valor de 600 reais ser\u00e1 oferecido aos trabalhadores que eventualmente n\u00e3o cumpram os crit\u00e9rios que lhes permitiriam fazer jus ao seguro-desemprego.\r\nDesde 2015 t\u00eam sido votadas neste plen\u00e1rio medidas que estabelecem prazos e car\u00eancias para tornar efetivo o direito do trabalhador de acesso ao seguro-desemprego. Infelizmente, alguns dos trabalhadores demitidos n\u00e3o conseguir\u00e3o isso. A sa\u00edda que n\u00f3s constru\u00edmos foi garantir o acesso a uma renda, para que ele possa atravessar esta fase cr\u00edtica da crise e garantir dignidade para a fam\u00edlia dele.\r\nH\u00e1 no Brasil uma s\u00e9rie de trabalhadores, sobretudo aposentados, que se utilizam do recurso dos empr\u00e9stimos consignados. N\u00f3s fixamos aqui que o trabalhador que tem contrato consignado e sofrer redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio ter\u00e1 a redu\u00e7\u00e3o de uma parcela devida desse consignado. J\u00e1 o trabalhador que for contaminado pelo coronav\u00edrus ter\u00e1 direito a uma car\u00eancia, que permitir\u00e1 a reorganiza\u00e7\u00e3o financeira da fam\u00edlia dele, porque isso causa um grande impacto na vida dessas pessoas. O trabalhador que for demitido tamb\u00e9m ter\u00e1 uma car\u00eancia, de modo que possa tentar se organizar e, durante um per\u00edodo, enfrentar a press\u00e3o que o pagamento dos consignados exerce sobre suas contas.\r\nFoi feito um debate com muitos Deputados, e o Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, em particular, teve a iniciativa de propor um projeto de lei que permitisse a amplia\u00e7\u00e3o da margem do cr\u00e9dito consignado. \u00c9 um tema pol\u00eamico. \r\nEu fui procurado por muitas associa\u00e7\u00f5es, e citaria aqui o IDEC - Instituto de Defesa do Consumidor, preocupadas com o grau de endividamento das fam\u00edlias. Uma eventual amplia\u00e7\u00e3o do valor da margem de cr\u00e9dito consignado poderia impactar no endividamento dessas fam\u00edlias. \u00c9 um argumento importante, e considero que o Congresso Nacional est\u00e1 chamado a enfrentar esse tema, discuti-lo com o setor financeiro, com entidades do direito do consumidor, sobretudo com aposentados, parcela importante que utiliza esse tipo de mecanismo, e com representantes dos servidores p\u00fablicos, para que n\u00f3s possamos criar ambientes para diminuir o risco do superendividamento. Mas h\u00e1 aqueles que defendem, e eu n\u00e3o considero desprez\u00edvel esse argumento, que a crise econ\u00f4mica provocada pelo coronav\u00edrus vai ter impacto na vida nacional, na economia nacional, das empresas e das fam\u00edlias. Poder\u00e1 haver endividamento do Pa\u00eds, das empresas e das fam\u00edlias. \r\nA alternativa do cr\u00e9dito consignado, ao menos, \u00e9 o endividamento com taxa de juros menor do que outras formas de financiamento. Portanto, seria a tentativa de criar um ambiente para o endividamento ter um \u00f4nus menos cruel do que outras formas de financiamento que poderiam ser buscadas para estabilizar as contas das fam\u00edlias.\r\nH\u00e1 uma quest\u00e3o importante que a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho estabelece: se um gestor p\u00fablico - Prefeito, Governador ou mesmo o Presidente da Rep\u00fablica - der causa \u00e0 paralisia da economia, por exemplo, inviabilizando a atividade econ\u00f4mica de uma empresa, se a autoridade p\u00fablica der causa a isso, pode ser responsabilizada, inclusive, quanto ao \u00f4nus que advir para a atividade de uma empresa dos d\u00e9bitos trabalhistas que a demiss\u00e3o produziu. Esse \u00e9 o art. 486, que trata do \"fato do pr\u00edncipe\".\r\nLevando-se em conta que o coronav\u00edrus \u00e9 uma pandemia, um acontecimento internacional, que, infelizmente, alcan\u00e7ou o Brasil em cheio, n\u00e3o faz sentido manter durante a calamidade essa regra. N\u00e3o se pode constranger os Prefeitos e os Governadores, obrig\u00e1-los a assumir responsabilidades que n\u00e3o s\u00e3o deles. Portanto, essa suspens\u00e3o, consideramos ser tema relevante para a boa harmonia entre os entes da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nA mat\u00e9ria de que tratamos aqui \u00e9 emprego e renda. H\u00e1 algumas preocupa\u00e7\u00f5es que eu considero que mereceriam ser cuidadas por n\u00f3s. Vou dar um exemplo concreto. N\u00f3s votamos aqui incentivos fiscais para v\u00e1rios setores, inclusive, regionais, para o Nordeste, o Norte, o Centro-Oeste. Muitos desses incentivos vinculam-se a metas de produ\u00e7\u00e3o e de emprego. Algumas empresas nos procuraram argumentando o seguinte: \"O.k., n\u00f3s assumimos a manuten\u00e7\u00e3o das metas de emprego, mas metas de produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o imposs\u00edveis\". Isso porque, em alguns casos, a atividade est\u00e1 praticamente paralisada.\r\nEnt\u00e3o, aqui n\u00f3s permitimos a manuten\u00e7\u00e3o dos incentivos, cumpridas as metas de emprego, mas n\u00e3o sustentadas as metas de produ\u00e7\u00e3o, por \u00f3bvio. N\u00e3o h\u00e1 capacidade de venda, de exporta\u00e7\u00e3o dos produtos dessas institui\u00e7\u00f5es.\r\nH\u00e1 algumas regras que eu trouxe para o texto que dizem respeito \u00e0 renda dos trabalhadores e \u00e0 estabiliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre capital e trabalho. Uma delas \u00e9 relativa \u00e0 participa\u00e7\u00e3o nos lucros, resultados e pr\u00eamios, que regulamentamos, com bastante nitidez, para romper com a inseguran\u00e7a que existe sobre essa mat\u00e9ria. N\u00f3s tamb\u00e9m regulamentamos temas relativos ao vale-alimenta\u00e7\u00e3o, que gerava controv\u00e9rsias jur\u00eddicas. \r\nOutro tema tratado, que j\u00e1 foi objeto de delibera\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio, refere-se ao dep\u00f3sito recursal. Quando \u00e9 apresentado um recurso \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho, exige-se um dep\u00f3sito para o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es ao final daquela a\u00e7\u00e3o. Muitas pequenas e m\u00e9dias empresas, que num momento como este vivem um ambiente de bastante dificuldade, poderiam sacar esse recurso, o que daria liquidez a sua atividade, desde que haja uma fian\u00e7a banc\u00e1ria capaz de cumprir com todas as obriga\u00e7\u00f5es ap\u00f3s a conclus\u00e3o daquele processo trabalhista.\r\nN\u00f3s sabemos o papel que t\u00eam os fundos de pens\u00e3o e de previd\u00eancia complementar. H\u00e1 uma integra\u00e7\u00e3o muito importante entre esses fundos e o INSS. H\u00e1 um acordo operacional entre eles, que existe desde 1977, e aqui n\u00f3s o positivamos, na forma da lei, de modo a garantir uma maior efici\u00eancia ao pagamento dos benefici\u00e1rios de fundos como PREVI, PETROS, FUNCEF e POSTALIS, que operam juntamente com o INSS.\r\nE, por fim, n\u00f3s valorizamos o papel da fiscaliza\u00e7\u00e3o do trabalho. N\u00f3s estabelecemos que as empresas que ser\u00e3o beneficiadas tenham o compromisso de garantia de emprego pelo prazo equivalente \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do programa. Isso \u00e9 importante, porque d\u00e1 perspectiva aos trabalhadores, que, pelo mesmo tempo em que houver a suspens\u00e3o do contrato, ter\u00e3o a garantia de emprego, com o sal\u00e1rio original. Se houve redu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo, eles mantiveram o v\u00ednculo de trabalho, e, ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o desse programa, voltar\u00e3o com garantia de emprego, com sal\u00e1rio original. Qualquer demiss\u00e3o impor\u00e1 importantes multas para os empres\u00e1rios. Portanto, eu imagino que a ades\u00e3o ser\u00e1 completa ao cumprimento completo dessa iniciativa.\r\nEu concluo falando de um item importante, relativo \u00e0 perspectiva de manuten\u00e7\u00e3o de empregos, que \u00e9 o da desonera\u00e7\u00e3o da folha de sal\u00e1rios. Esse programa \u00e9 curioso. Ele foi criado em 2011 pela Presidente Dilma Rousseff. A meta era manter empregos, estimular a gera\u00e7\u00e3o de empregos. N\u00f3s j\u00e1 sofr\u00edamos, \u00e0 \u00e9poca, os efeitos da crise econ\u00f4mica internacional sobre o Brasil. Ao longo do tempo, esse programa foi ganhando uma forma diferente, mais setores foram sendo incorporados.\r\nEu tive a honra de ter sido designado pelo Presidente Rodrigo Maia, em 2018, para fazer a revis\u00e3o total do programa. N\u00f3s fizemos uma sele\u00e7\u00e3o de setores econ\u00f4micos, em que era efetiva a gera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de empregos, e exclu\u00edmos setores em que essa justificativa n\u00e3o era plena. Com isso, de 56 setores beneficiados, antes daquela revis\u00e3o, n\u00f3s reduzimos para 17 setores, e fixamos um prazo de transi\u00e7\u00e3o de 2 anos, at\u00e9 que n\u00f3s pud\u00e9ssemos extinguir - o que seria no dia 31 de dezembro deste ano - essa forma alternativa de tributa\u00e7\u00e3o das empresas.\r\nHoje, o conjunto da economia paga um percentual de 20% sobre a folha de pagamento. Esses setores pagam um percentual do faturamento. S\u00e3o setores intensivos em m\u00e3o de obra, que empregam muita gente. Eu poderia citar como exemplo o setor de call center, o setor de transporte, o setor da constru\u00e7\u00e3o civil, da ind\u00fastria cal\u00e7adista, da ind\u00fastria t\u00eaxtil.\r\nEsses s\u00e3o setores em que o fator m\u00e3o de obra tem um peso importante nas contas da empresa, assim como o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, em que os sal\u00e1rios, na m\u00e9dia, s\u00e3o bastantes superiores \u00e0 m\u00e9dia salarial brasileira. H\u00e1 ainda setores que poderiam ter repercuss\u00e3o em pre\u00e7os p\u00fablicos, como o de transporte de cargas ou o de transporte de passageiros. Portanto, fizemos um filtro, fixamos os 17 setores ao final e mantivemos o prazo at\u00e9 o final de 2020.\r\nCom o advento da pandemia, os setores intensivos em m\u00e3o de obra s\u00e3o aqueles cuja repercuss\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de desemprego pode ser mais intensa. Por isso, consideramos que seria adequado prorrogar essa desonera\u00e7\u00e3o por algum tempo. Se n\u00f3s a find\u00e1ssemos em 31 de dezembro de 2020, no auge dos efeitos econ\u00f4micos do coronav\u00edrus, n\u00f3s iriamos retirar de setores que empregam muita gente, somados cerca de 6 milh\u00f5es de trabalhadores, o mecanismo que estimula a manuten\u00e7\u00e3o desses empregos.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu defendo que n\u00f3s prorroguemos o apoio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da desonera\u00e7\u00e3o da folha de sal\u00e1rios.\r\nConcluo o voto, Sr. Presidente.\r\n\"Ante o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos: \r\n1) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; \r\n2) pela inconstitucionalidade das Emendas n\u00bas 4, 19, 37, 80, 86, 107, 138, 149, 198, 224, 248, 344, 367, 370, 396, 444, 458, 474, 517, 523, 601, 661, 682, 693, 697, 737, 777, 778, 818, 839, 902 e 912; e pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das demais emendas.\"\r\nEssa medida provis\u00f3ria recebeu quase mil emendas. Vou poupar os colegas da leitura, considerando que n\u00f3s protocolamos o parecer no sistema, e, no que diz respeito \u00e0s emendas, ele permanece inalterado. Foi atualizado o parecer e est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos.\r\nEu pe\u00e7o permiss\u00e3o para registrar que, na conclus\u00e3o do voto, no item 3, est\u00e3o registradas as inadequa\u00e7\u00f5es financeiras e or\u00e7ament\u00e1rias do conjunto de emendas, assim como quais foram consideradas adequadas.\r\nDo mesmo modo, na conclus\u00e3o do voto, quanto ao m\u00e9rito, sou pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, e das emendas que eu arrolo no item 4, que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de cada uma das Sras. e dos Srs. Deputados, e dispensaria a leitura do n\u00famero para n\u00e3o deixar de cumprir determinada formalidade. Ali cito as emendas que foram acolhidas parcial ou integralmente, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o, a seguir apresentado, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\r\nO projeto, Sr. Presidente, foi protocolado e est\u00e1 no sistema, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os colegas, para que possamos apreci\u00e1-lo nesta tarde.\r\nQuero concluir dizendo que acredito ter a C\u00e2mara dos Deputados acertado quando tomou medidas para proteger a receita de Estados e Munic\u00edpios. Isso garante o funcionamento adequado dos servi\u00e7os p\u00fablicos e do SUS. A C\u00e2mara dos Deputados acerta ainda ao criar a renda b\u00e1sica para os mais pobres e a lei de emerg\u00eancia cultural para um setor hiperfr\u00e1gil.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados acerta quando cria cr\u00e9dito para micro e pequenas empresas, quando viabiliza capital de giro para as empresas, exceto quando h\u00e1 diferimento de impostos. Agora n\u00f3s temos que votar e aprovar um conjunto de medidas para prote\u00e7\u00e3o do emprego e da renda dos trabalhadores.\r\nEsta vota\u00e7\u00e3o vai colaborar, e muito, para a preserva\u00e7\u00e3o de empregos, para a preserva\u00e7\u00e3o de renda dos trabalhadores, o que ser\u00e1 fundamental na fase posterior, de retomada da atividade econ\u00f4mica, porque, se a crise for mais grave para os trabalhadores, se a perda de renda for maior, a retomada ser\u00e1 muito mais dif\u00edcil.\r\nEsse \u00e9 o parecer.\r\nPe\u00e7o aos colegas apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria na tarde de hoje.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REFORMULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 61, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, foram apresentadas durante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria 61 emendas de plen\u00e1rio. Ap\u00f3s an\u00e1lise das propostas e di\u00e1logo com v\u00e1rios L\u00edderes, conclu\u00edmos pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas de plen\u00e1rio.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das emendas de plen\u00e1rio, e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero fazer uma reformula\u00e7\u00e3o do parecer, que j\u00e1 encaminhei para ser protocolado no sistema da Casa e ficar acess\u00edvel a todos os Deputados. Trata-se de uma reformula\u00e7\u00e3o no art. 36, quando fala da Lei n\u00ba 12.546, de 14 de dezembro de 2011. H\u00e1 uma altera\u00e7\u00e3o de prazo. Tanto no art. 7\u00ba quanto no art. 8\u00ba dessa lei modificada, o prazo, em vez de 31 de dezembro de 2022, \u00e9 31 de dezembro de 2021. Esse \u00e9 o conte\u00fado que foi expresso nessa reformula\u00e7\u00e3o do voto anexada a esse parecer relativo \u00e0s emendas de plen\u00e1rio.\r\nRegistro, Presidente, que n\u00f3s incorporamos as sugest\u00f5es da Deputada Clarissa Garotinho, autora de dois projetos de lei relativos a cr\u00e9dito consignado, nos incisos I, II e III do art. 21; assim como uma sugest\u00e3o do Deputado Arnaldo Jardim, uma emenda de reda\u00e7\u00e3o que est\u00e1 no parecer.\r\nPortanto, o parecer est\u00e1 disponibilizado no sistema com esses pequenos ajustes.\r\nEncaminho pela rejei\u00e7\u00e3o, no m\u00e9rito, das emendas de plen\u00e1rio apresentadas, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REJEI\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, TRABALHADOR, RENDA. \r\nAGRADECIMENTO, F\u00c1BIO TRAD, VANDERLEI MACRIS, DEPUTADO FEDERAL, PAULA BELMONTE, PROFESSORA MARCIVANIA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 936/2020, MEIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de dispositivo correspondente no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista. Agradecimento aos Deputados F\u00e1bio Trad, Paula Belmonte, Professora Marcivania e Vanderlei Macris.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00e3o duas quest\u00f5es. \r\nPrimeiro, eu queria fazer um apelo para que os colegas refletissem sobre a vota\u00e7\u00e3o desse destaque. \u00c9 muito importante que n\u00f3s protejamos a renda dos trabalhadores. Essa sugest\u00e3o que n\u00f3s votamos originalmente no projeto de lei de convers\u00e3o vai garantir que todos os trabalhadores que recebem at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos tenham a sua renda integral. Isso \u00e9 garantir dignidade para as fam\u00edlias do Pa\u00eds. Queria pedir o voto \"n\u00e3o\" a todos os colegas. \r\nE quero, Presidente, por dever de justi\u00e7a, registrar o nome de quatro Deputados que foram muito importantes at\u00e9 aqui. O Deputado Vanderlei Macris fez um esfor\u00e7o enorme para que n\u00f3s prorrog\u00e1ssemos a desonera\u00e7\u00e3o por 2 anos. N\u00f3s conseguimos atend\u00ea-lo parcialmente, prorrogando por 1 ano. O Deputado F\u00e1bio Trad apresentou duas emendas que foram acolhidas no nosso relat\u00f3rio. A Deputada Paula Belmonte pautou o tema do benef\u00edcio para as dom\u00e9sticas, que est\u00e1 garantido no texto. E a Deputada Professora Marcivania pautou o tema do seguro-desemprego, ajustando-o para o per\u00edodo de pandemia, de calamidade p\u00fablica. Infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar no texto da Deputada Marcivania, que fez um grande esfor\u00e7o para que n\u00f3s alter\u00e1ssemos a regra do seguro-desemprego, mas, parcialmente, n\u00f3s a atendemos, na medida em que permitimos o acesso ao benef\u00edcio de 600 reais a todos os trabalhadores desempregados que n\u00e3o tenham tido a oportunidade de cumprir as regras do seguro-desemprego. Ent\u00e3o, queria agradecer aos Deputados F\u00e1bio Trad, Paula Belmonte, Professora Marcivania e Vanderlei Macris. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NEGOCIA\u00c7\u00c3O COLETIVA DE TRABALHO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, ACORDO COLETIVO DO TRABALHO, DISPOSITIVO LEGAL, REDA\u00c7\u00c3O (TEXTO), PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de manuten\u00e7\u00e3o do texto na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 17, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Sr. Presidente, porque esse \u00e9 um tema sens\u00edvel. \u00c9 um tema que, inclusive, foi objeto de um di\u00e1logo bastante importante, com v\u00e1rios L\u00edderes, seja de partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, seja da base do Governo. Mesmo quadros do Governo participaram do debate conosco. N\u00f3s alteramos o texto que foi apresentado no dia de ontem, no primeiro parecer, para produzir uma converg\u00eancia. \r\n\u00c9 importante valorizar a cultura de negocia\u00e7\u00e3o coletiva. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds que n\u00e3o tem essa cultura plena. Poucos segmentos econ\u00f4micos t\u00eam tradi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de acordos coletivos. Eu quero crer que reconhecer a manuten\u00e7\u00e3o dos acordos e prorrog\u00e1-los, em fun\u00e7\u00e3o da particularidade da calamidade p\u00fablica, que limita a efetiva\u00e7\u00e3o de muitos acordos, \u00e9 uma forma de valorizar essa cultura, que tem que ser modificada no Brasil.\r\n\u00c9 evidente que setores mais organizados poder\u00e3o fazer novos acordos coletivos e dar novas orienta\u00e7\u00f5es nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Mas, para aqueles que, em fun\u00e7\u00e3o da calamidade, t\u00eam essa dificuldade, eu considero que o Parlamento faz um gesto, autorizando a prorroga\u00e7\u00e3o desses acordos coletivos. \r\n\u00c9 evidente que os temas salariais s\u00e3o mais complexos, na medida em que h\u00e1 uma crise econ\u00f4mica brutal que atinge todos os setores da economia. Da\u00ed a ressalva que foi feita na proposta do texto.\r\nPor isso eu quero, Sr. Presidente, pedir apoio a todos os L\u00edderes para mantermos esse texto. Nesse sentido, n\u00f3s vamos refor\u00e7ar esta mudan\u00e7a que defendo: uma cultura que valorize a negocia\u00e7\u00e3o e o acordo coletivo.\r\nEu pe\u00e7o o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Avan\u00e7o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela designa\u00e7\u00e3o do orador para Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria, primeiro, agradecer a confian\u00e7a de V.Exa. ao designar como minha a responsabilidade pela relatoria dessa mat\u00e9ria.\r\nDe fato esse \u00e9 um assunto dif\u00edcil, pol\u00eamico. Desde a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal que reconheceu acordos individuais j\u00e1 havia um debate sobre o conte\u00fado dessa mat\u00e9ria. Eu acredito que seria melhor se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos conseguido uma base de c\u00e1lculo que garantisse uma participa\u00e7\u00e3o melhor na renda dos trabalhadores do benef\u00edcio que eles receber\u00e3o no pr\u00f3ximo per\u00edodo. Eu acredito que n\u00f3s poder\u00edamos ter garantido o respeito aos sindicatos mantendo a homologa\u00e7\u00e3o nos sindicatos, que \u00e9 uma forma de proteger os trabalhadores, dando a eles acesso a informa\u00e7\u00e3o sobre seus direitos.\r\nMas eu acredito, Presidente, que a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o do prazo do programa \u00e9 uma medida positiva porque vai permitir que alguns setores econ\u00f4micos que n\u00e3o ter\u00e3o capacidade de retornar rapidamente possam usar o programa por um tempo um pouco maior. Isso \u00e9 importante. H\u00e1 setores como o turismo que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o absolutamente dif\u00edcil. Eu considero que foi um passo importante termos votado aqui a manuten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios fixados em conven\u00e7\u00f5es coletivas, que ser\u00e3o prorrogadas at\u00e9 o final do ano, at\u00e9 o final da calamidade, caso n\u00e3o haja um novo acordo.\r\nE eu queria saudar o fato de termos garantido sal\u00e1rio integral \u00e0 mulher trabalhadora gestante quando ela requerer o sal\u00e1rio-maternidade, de termos criado a possibilidade para aqueles que receberam no \u00faltimo per\u00edodo as \u00faltimas parcelas do seguro-desemprego de receberem o benef\u00edcio de 600 reais por 3 meses, assim como aqueles que n\u00e3o conseguir\u00e3o conquistar o direito ao seguro-desemprego por n\u00e3o cumprirem as formalidades da lei tamb\u00e9m receber\u00e3o o benef\u00edcio por 3 meses. Sa\u00fado ainda o fato de termos conseguido a garantia de emprego a trabalhadores com defici\u00eancia, entre outras iniciativas, como a de o menor aprendiz tamb\u00e9m poder reunir o BPC ao benef\u00edcio emergencial, e a de o trabalhador intermitente ter direito de receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Tudo isso eu considero iniciativas poss\u00edveis, gra\u00e7as ao esfor\u00e7o que n\u00f3s fizemos - e, quando falo n\u00f3s, quero dizer todos.\r\nEvidentemente que a resultante desta vota\u00e7\u00e3o final at\u00e9 aqui, Sr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 exatamente o que eu sonhava, o que eu esperava para o dia de hoje. N\u00e3o era o presente de anivers\u00e1rio que eu imaginava no dia de ontem, quando eu passei mais de 18 horas tentando trabalhar o texto. Mas, de todo modo, eu acredito no di\u00e1logo, acredito na constru\u00e7\u00e3o coletiva. Valorizamos os sindicatos, assim como rebaixamos o piso, o que vai permitir acordos coletivos.\r\nDevo dizer que celebro cada pequena vit\u00f3ria, Presidente. Dado que estamos num pa\u00eds em que o Presidente da Rep\u00fablica faz a apologia do autoritarismo e em que h\u00e1 viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos permanentes, celebro cada vit\u00f3ria e celebro a pol\u00edtica, porque eu acredito na pol\u00edtica como forma de constru\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds diferente, livre, soberano de verdade e democr\u00e1tico.\r\nSei que estamos todos muito cansados, inclusive eu, mas aproveito ainda este momento de vota\u00e7\u00e3o para registrar meu agradecimento \u00e0 confian\u00e7a de V.Exa. ao me designar Relator desta mat\u00e9ria, apesar dos protestos do Presidente da Rep\u00fablica, que n\u00e3o me conhece e por isso criticou minha indica\u00e7\u00e3o para a Relatoria. Ele mesmo nunca deve ter relatado um projeto de lei sequer neste Parlamento durante os 30 anos em que aqui esteve, por ser inapto, incapaz.\r\nEnfim, Presidente, considero que o resultado desta noite foi positivo e foi tamb\u00e9m uma vit\u00f3ria da pol\u00edtica. Agrade\u00e7o a V.Exa., a cada L\u00edder do Governo e da Oposi\u00e7\u00e3o, de todos os partidos, que, de algum modo, ajudaram na constru\u00e7\u00e3o deste texto. Ele ficou longe do que eu queria, mas a vida \u00e9 dura - aprendi desde cedo. Vamos seguir lutando pelos direitos dos trabalhadores, pela democracia e pelo Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, o PCdoB defende o adiamento desta vota\u00e7\u00e3o para que os Deputados possam, com tranquilidade, tomar uma decis\u00e3o que vai impactar a vida de milh\u00f5es de trabalhadores brasileiros.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos ser insens\u00edveis ao hero\u00edsmo de profissionais de sa\u00fade. N\u00f3s n\u00e3o podemos ser insens\u00edveis \u00e0 dedica\u00e7\u00e3o de professores e professoras, que est\u00e3o se reinventando para contribuir com a forma\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as, a dist\u00e2ncia, em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias. Os trabalhadores que est\u00e3o na linha de frente da defesa dos direitos do nosso povo durante o combate \u00e0 COVID merecem respeito. Esses trabalhadores merecem direitos e n\u00e3o podem ter uma imposi\u00e7\u00e3o antidemocr\u00e1tica do Governo, que faz uma chantagem com rela\u00e7\u00e3o aos Estados.\r\nPor isso, a posi\u00e7\u00e3o do PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel ao adiamento da vota\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS (LGPDP), PRAZO, IN\u00cdCIO, VIG\u00caNCIA, LEI, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Protesto contra a procrastina\u00e7\u00e3o da vig\u00eancia da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB encaminha \"sim\".\r\nQuero lamentar profundamente esse rolo compressor que foi organizado para votar uma mat\u00e9ria, que, na verdade, vai violar todo um trabalho feito no Congresso Nacional, que aprovou, por unanimidade, h\u00e1 2 anos, a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais. Trata-se de uma lei que tramitou longamente nesta Casa, onde teve um debate profundo, e que agora passa por um processo de obstru\u00e7\u00e3o por parte do Governo. H\u00e1 2 anos essa lei existe e h\u00e1 2 anos o Governo se recusa a regulament\u00e1-la.\r\nO Supremo Tribunal Federal j\u00e1 suspendeu a medida provis\u00f3ria que amea\u00e7ava a privacidade e a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais. E agora, infelizmente, se votarmos pelo adiamento da vig\u00eancia dessa lei, vamos nos acumpliciar com aqueles que n\u00e3o querem que a prote\u00e7\u00e3o das pessoas, dos dados pessoais e a privacidade sejam respeitados. \r\nPor isso, o PCdoB \u00e9 contra essa medida que vai procrastinar a vig\u00eancia dessa lei, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS (LGPDP), PRAZO, ADIAMENTO, IN\u00cdCIO, VIG\u00caNCIA, LEI.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Equ\u00edvoco do pretendido adiamento da vig\u00eancia da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais, preconizado na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer \u00e0 L\u00edder Perp\u00e9tua Almeida pela gentileza de permitir que eu use o tempo da Lideran\u00e7a do PCdoB.\r\nEu pedi a palavra, Sr. Presidente, porque considero que essa vota\u00e7\u00e3o, em que pese o gesto de grandeza do Deputado Dami\u00e3o Feliciano de suprimir o art. 4\u00ba da medida provis\u00f3ria que adia a vig\u00eancia da LGPD... \u00c9 certo, como dois e dois s\u00e3o quatro, que daqui a alguns minutos ser\u00e1 apresentado um destaque de prefer\u00eancia para que se restabele\u00e7a o texto da medida provis\u00f3ria original.\r\nEsse texto da medida provis\u00f3ria original vai propor o adiamento para 2021 de uma lei que estava prevista para entrar em vigor em fevereiro de 2020. Repito: a vig\u00eancia da lei estava prevista para fevereiro de 2020. O argumento da pandemia \u00e9 um argumento parcial. A lei est\u00e1 em vig\u00eancia desde agosto de 2018.\r\nN\u00f3s vivemos todo o ano de 2019 e sequer o decreto de regulamenta\u00e7\u00e3o da lei foi apresentado. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel imaginar que 1 ano e meio - 1 ano e meio! - n\u00e3o seja tempo suficiente para a regulamenta\u00e7\u00e3o da lei. \r\nO Governo tomou a decis\u00e3o pol\u00edtica de n\u00e3o regulamentar a lei e agir no sentido de obstruir a entrada em vig\u00eancia dessa lei. Esse \u00e9 o fato. Afirmar que a pandemia \u00e9 respons\u00e1vel pelo adiamento da vig\u00eancia, com todo respeito aos colegas que assim pensam, n\u00e3o cabe na nossa realidade. O Governo n\u00e3o pretende regulamentar a lei, nem pretende que ela seja implementada. Infelizmente, politicamente, o Governo pretende seguir coletando e tratando os dados das pessoas para uso pol\u00edtico \u00e0 sombra, sem regra. E at\u00e9 mesmo agentes do mercado seguem nessa perspectiva de coletar e tratar os dados das pessoas \u00e0 sombra e sem regra, o que n\u00e3o apenas fere o direito individual, o direito \u00e0 privacidade, mas \u00e9 tamb\u00e9m uma medida que atrapalha o esfor\u00e7o de crescimento da economia brasileira.\r\nO Governo vive dizendo que quer participar da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico - OCDE, mas s\u00e3o exatamente as leis relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais que faltam para o Brasil cumprir as regras, seguir as leis e ter todo o aparato institucional para se incorporar \u00e0 OCDE.\r\nPor isso, \u00e9 um erro grave, do ponto de vista pol\u00edtico, o adiamento da vig\u00eancia desta lei. \u00c9 um erro grave, do ponto de vista do respeito \u00e0 privacidade e da prote\u00e7\u00e3o dos dados pessoais. \u00c9 um erro grave, do ponto de vista do interesse econ\u00f4mico, transformar o Brasil numa plataforma de exporta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na \u00e1rea de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, por exemplo.\r\nSe observarmos a experi\u00eancia da Europa, quando a lei entrou em vigor, muitas empresas n\u00e3o estavam adequadas, muitos governos, e ao longo do tempo foram se adequando, se ajustando, entrando em conformidade. \r\nE o que \u00e9 pior, esta C\u00e2mara, este Plen\u00e1rio que neste momento vota o adiamento da lei h\u00e1 menos de 2 meses ratificou a vig\u00eancia da lei em agosto de 2020 e adiou para agosto de 2021 as san\u00e7\u00f5es pelo n\u00e3o cumprimento da lei. \r\nPor isso, mais uma vez, lamento o equ\u00edvoco a ser cometido pela C\u00e2mara se aprovarmos esta medida provis\u00f3ria adiando a LGPD, inclusive desrespeitando 2 anos de debate. Presidente, volto a insistir, j\u00e1 se passaram 2 anos desde que votamos essa lei. Prazo para regulamentar houve, o que falta \u00e9 disposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \r\nConcluindo, considero um erro o acumpliciamento com aqueles que n\u00e3o querem que a prote\u00e7\u00e3o da privacidade dos brasileiros se consolide. Podemos inclusive nos submeter ao Supremo Tribunal Federal, que j\u00e1 suspendeu a efic\u00e1cia de uma lei impondo a vig\u00eancia da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI GERAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS PESSOAIS (LGPDP), VIG\u00caNCIA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Imediata vig\u00eancia da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu insisto em dizer que seria oportuno e importante para o Brasil que garant\u00edssemos a vig\u00eancia da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais em agosto de 2020, neste m\u00eas, 2 anos ap\u00f3s sua aprova\u00e7\u00e3o, por unanimidade, no plen\u00e1rio do Congresso Nacional, pela C\u00e2mara e pelo Senado.\r\nH\u00e1 3 meses, durante a pandemia, tomamos a decis\u00e3o de adiar as san\u00e7\u00f5es previstas na LGPD. Eu considero que foi uma atitude correta, levando em conta as caracter\u00edsticas e as circunst\u00e2ncias da economia durante a pandemia. Mas n\u00e3o faz nenhum sentido adiarmos a vig\u00eancia da lei, na medida em que ela servir\u00e1 como uma medida de recomenda\u00e7\u00e3o, como uma medida de est\u00edmulo, para que os Governos e o setor privado possam se adequar a essa norma.\r\nPor isso, n\u00f3s acreditamos que \u00e9 necess\u00e1rio adiar a vota\u00e7\u00e3o e coloc\u00e1-la em vig\u00eancia, porque o que est\u00e1 sendo jogado \u00e9: vota o texto e altera o relat\u00f3rio, e n\u00e3o vai valer o trabalho extraordin\u00e1rio feito pelo nosso ilustre Deputado Dami\u00e3o Feliciano.\r\nPortanto, votamos \"sim\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 26/2020, VETO PARCIAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda (ultratividade de conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos os colegas, Deputados e Deputadas.\r\nPresidente, eu fui o Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936. Tenho a alegria de poder ter introduzido no texto que foi votado hoje a desonera\u00e7\u00e3o da folha. A desonera\u00e7\u00e3o da folha \u00e9 uma medida importante para mantermos empregos em setores que empregam muita gente. Foi uma vit\u00f3ria dos trabalhadores e das trabalhadoras brasileiras, no dia de hoje, a derrubada desse veto. Jair Bolsonaro mostra que n\u00e3o tem nenhum compromisso com o emprego, na medida em que tentou impedir que n\u00f3s tir\u00e1ssemos esse peso das empresas que empregam extensivamente e em momento muito importante da economia, quando o desemprego infelicita tantas fam\u00edlias no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, cumprimento o Congresso Nacional pela derrubada do veto da desonera\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma vit\u00f3ria dos trabalhadores, uma vit\u00f3ria daqueles que lutam pelo emprego.\r\nQuero dizer, Presidente, que \u00e9 importante manter a ideia da ultratividade, manter os acordos coletivos enquanto n\u00e3o houver condi\u00e7\u00e3o de fazer um novo em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. Isso tamb\u00e9m foi objeto de negocia\u00e7\u00e3o e acordo. Fala-se tanto de acordo, e quando aprovamos o texto havia um acordo.\r\nPortanto, a favor dos trabalhadores, o PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 135/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (FNDCT), P PROIBI\u00c7\u00c3O, LIMITA\u00c7\u00c3O, EMPENHO DE DESPESA, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DESCONTINGENCIAMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira das despesas relativas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico custeadas por fundo criado para tal finalidade; e da Lei n\u00ba 11.540, de 2007, para modifica\u00e7\u00e3o da natureza e das fontes de receitas do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - FNDCT, e a inclus\u00e3o de programas desenvolvidos por organiza\u00e7\u00f5es sociais entre as institui\u00e7\u00f5es com acesso aos recursos do FNDCT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na semana passada, houve no plen\u00e1rio da C\u00e2mara uma vota\u00e7\u00e3o que gerou uma expectativa muito grande na comunidade cient\u00edfica brasileira. N\u00f3s aprovamos o requerimento de urg\u00eancia para que o Plen\u00e1rio apreciasse o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, iniciativa do Senador Izalci Lucas, do Distrito Federal, que tem como foco uma medida para impedir o contingenciamento, a limita\u00e7\u00e3o de empenho do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico. A expectativa foi criada na comunidade cient\u00edfica, porque nessa sess\u00e3o, sob sua lideran\u00e7a, inclusive, Presidente, houve mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios L\u00edderes de bancada. E seria muito importante que a C\u00e2mara dos Deputados pudesse consolidar essa expectativa criada junto \u00e0 comunidade cient\u00edfica.\r\nNunca se debateu tanto no Brasil a import\u00e2ncia da ci\u00eancia. Ali\u00e1s, nunca se debateu tanto no mundo a import\u00e2ncia da ci\u00eancia. Vivemos hoje uma verdadeira corrida do bem em busca de uma vacina. Tenho convic\u00e7\u00e3o de que o Brasil, inclusive, precisa andar mais r\u00e1pido. O Governo deveria se comprometer em contratar todas as vacinas poss\u00edveis que sejam autorizadas pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. E j\u00e1 debatemos aqui, inclusive, que admitir\u00edamos o uso, em car\u00e1ter emergencial, de vacinas que tenham sido autorizadas pelas principais organiza\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria do mundo. Creio que a ci\u00eancia \u00e9 o centro do debate hoje no combate \u00e0 COVID. A busca da vacina \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica da import\u00e2ncia que a ci\u00eancia tem para produzir bem viver, para produzir sa\u00fade, para produzir desenvolvimento econ\u00f4mico e social no Brasil.\r\nPor isso, quero fazer um apelo, Presidente, no sentido de que possamos votar e aprovar o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, quem sabe por unanimidade, para mostrar o compromisso que tem o Parlamento brasileiro com o desenvolvimento nacional, porque n\u00e3o h\u00e1 na\u00e7\u00e3o desenvolvida sem ci\u00eancia e sem tecnologia. \r\nAs nossas universidades s\u00e3o polos important\u00edssimos da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica. J\u00e1 temos muitos centros de produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica que se associam inclusive a alguns setores da economia. Talvez o CENPES, que se vincula \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de \u00f3leo e g\u00e1s, seja uma das nossas principais refer\u00eancias internacionais e demonstra a import\u00e2ncia que tem a ci\u00eancia para o desenvolvimento do Pa\u00eds. \r\nEu sei que todas as entidades cient\u00edficas do Brasil est\u00e3o na expectativa de que, nesta tarde, n\u00f3s possamos apreciar o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, pela ci\u00eancia, pelo Brasil, pelo desenvolvimento. Nesse sentido, pe\u00e7o ao Presidente, aos colegas e aos L\u00edderes que fa\u00e7amos a vota\u00e7\u00e3o desse projeto, a fim de que o Congresso, desse modo, ofere\u00e7a mais instrumentos para que o Brasil retome o caminho do desenvolvimento. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ACORDO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ELEI\u00c7\u00d5ES, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS,  PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE HUMANIT\u00c1RIA, FASCISMO, AUTORITARISMO, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, NEOLIBERALISMO, DEMOCRACIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGENDA LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro, contr\u00e1rio \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estrat\u00e9gicas a pre\u00e7o vil pelo Governo Federal. Ataques do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 democracia e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Car\u00e1ter fascista e autorit\u00e1rio de Jair Bolsonaro. Discord\u00e2ncia com a agenda econ\u00f4mica implementada pela Casa. Decis\u00e3o dos partidos oposicionistas de forma\u00e7\u00e3o, com agremia\u00e7\u00f5es da Direita, de bloco parlamentar para enfrentamento do candidato do Presidente da Rep\u00fablica nas elei\u00e7\u00f5es da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados para o pr\u00f3ximo bi\u00eanio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, colegas Deputadas, eu quero, em nome da Deputada Perp\u00e9tua Almeida, L\u00edder da bancada do PCdoB, comunicar a este Plen\u00e1rio um acontecimento relevante do dia hoje.\r\nO PCdoB e outros partidos que comp\u00f5em a Oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro - o PT, o PDT, o PSB e a REDE - firmaram um acordo para caminharem juntos na disputa pela Mesa e pela Presid\u00eancia da C\u00e2mara para o pr\u00f3ximo bi\u00eanio. Este \u00e9 um assunto muito relevante, porque cabe ao Presidente da C\u00e2mara muitas responsabilidades, entre elas a responsabilidade de trazer a pauta que \u00e9 apreciada por Deputados e Deputadas. \r\nNeste momento, o Pa\u00eds vive uma grav\u00edssima crise econ\u00f4mica, um momento em que essa crise \u00e9 combinada com a crise humanit\u00e1ria, em fun\u00e7\u00e3o da atitude genocida do Presidente da Rep\u00fablica, que, no dia de ontem, propagou a  n\u00e3o vacina\u00e7\u00e3o. Creiam, o Presidente da Rep\u00fablica vai \u00e0 TV defender a n\u00e3o vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, com o falso argumento da defesa da liberdade. \u00c9 nessa circunst\u00e2ncia que a decis\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 cerrar fileiras, \u00e9 fazer o bom combate, \u00e9 denunciar o car\u00e1ter antipatri\u00f3tico do Governo Jair Bolsonaro. Ele \u00e9 o chamado falso nacionalista, bravateiro. Alardeia que defende o Brasil, mas n\u00e3o tem compromisso com os brasileiros. Alardeia que defende o Brasil, mas quer liquidar empresas estrat\u00e9gias para o nosso desenvolvimento, vendendo-as a pre\u00e7o vil.\r\nBolsonaro \u00e9 um risco para a democracia brasileira. N\u00e3o hesitou. In\u00fameras vezes, atacou institui\u00e7\u00f5es como o Parlamento, como o Supremo Tribunal Federal. Bolsonaro \u00e9 s\u00edmbolo do fascismo e do autoritarismo quando faz apologia \u00e0 tortura. Homenageou, neste plen\u00e1rio, um fac\u00ednora: Brilhante Ustra.\r\n\u00c9 por isso, por termos convic\u00e7\u00e3o de que a Oposi\u00e7\u00e3o tem que ter lado - e o lado deve ser o lado da democracia - que n\u00f3s constru\u00edmos o nosso campo e decidimos caminhar juntos. N\u00e3o discutimos, nem definimos ainda quem ser\u00e1 o candidato a Presidente. Vamos debater, no nosso campo, inclusive a constru\u00e7\u00e3o de nomes para apresentar ao Parlamento brasileiro, nomes que possam expressar o desafio de lutar por democracia e impedir que o Planalto anexe a C\u00e2mara dos Deputados.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que esta Casa seja cada vez mais aut\u00f4noma, cada vez mais independente, cada vez mais representativa do interesse nacional e dos trabalhadores e trabalhadoras do Brasil. \r\nMas o fato ficou mais relevante, Deputada Fernanda Melchionna, porque hoje n\u00f3s decidimos construir um movimento mais amplo do que o de oposi\u00e7\u00e3o, junto a partidos com os quais temos profundas diferen\u00e7as. E faremos o duro embate neste plen\u00e1rio. N\u00f3s n\u00e3o estamos de acordo com a agenda econ\u00f4mica hegem\u00f4nica na C\u00e2mara dos Deputados, uma agenda econ\u00f4mica que insiste numa receita falida. A ordem neoliberal \u00e9 um caminho falido que n\u00e3o aponta perspectiva para o desenvolvimento do Pa\u00eds. A l\u00f3gica de Estado m\u00ednimo e de privatiza\u00e7\u00e3o, a l\u00f3gica fiscalista, a l\u00f3gica de que o Estado funciona para transferir riqueza para os banqueiros, que \u00e9 a realidade do Brasil, essa l\u00f3gica precisa ser rompida, porque ela \u00e9 incapaz de apontar a retomada do desenvolvimento nacional.\r\nE, por essas diferen\u00e7as da agenda econ\u00f4mica, ser\u00e3o travadas aqui muitas batalhas. Ser\u00e3o muitos os enfrentamentos para impedir que prossiga essa agenda que arru\u00edna a economia brasileira, que l\u00edquida com direitos da nossa gente. \r\nN\u00f3s decidimos fazer uma composi\u00e7\u00e3o com partidos de outro campo, porque a pedra de toque \u00e9 a defesa da democracia. N\u00e3o podemos transigir no valor maior para a constru\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o brasileira, que \u00e9 a democracia. Por isso, apesar de tantas diferen\u00e7as, apesar de tantas diverg\u00eancias, tomamos a decis\u00e3o de compor um bloco com outros partidos, com os quais nos enfrentamos e continuaremos nos enfrentando aqui neste plen\u00e1rio, na defesa dos direitos do povo, dos trabalhadores, da democracia e da soberania nacional. \r\nVamos nos unir para enfrentar o inimigo maior. O inimigo maior da Na\u00e7\u00e3o brasileira se chama Jair Messias Bolsonaro. E ele ser\u00e1 derrotado na elei\u00e7\u00e3o da Mesa da C\u00e2mara, para que este Poder siga aut\u00f4nomo, independente, sirva ao interesse nacional, \u00e0 luta democr\u00e1tica e n\u00e3o seja um espa\u00e7o anexo, um puxadinho do Pal\u00e1cio do Planalto, que \u00e9 tudo o que ele deseja.\r\nN\u00e3o passar\u00e1, Bolsonaro! Vamos derrot\u00e1-lo na elei\u00e7\u00e3o da Mesa da C\u00e2mara!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 27/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA O PATRIM\u00d4NIO, DANO QUALIFICADO, AUMENTO DA PENA, DESTRUI\u00c7\u00c3O, INUTILIZA\u00c7\u00c3O, VACINA, INSUMO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, M\u00c1RIO NEGROMONTE JR, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS,  PANDEMIA, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PRIORIDADE.\r\nPLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AUTONOMIA, INDEPED\u00caNCIA, DEBATE, PRIORIDADE.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 27, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de dano qualificado para o caso de inutiliza\u00e7\u00e3o de vacina, insumo ou qualquer outro bem destinado ao enfrentamento de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica.  Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado M\u00e1rio Negromonte Jr., autor da proposi\u00e7\u00e3o, e ao Presidente Arthur Lira pela inclus\u00e3o da mat\u00e9ria na pauta. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de estabelecimento de agenda com prioridade nos projetos de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, e de amplia\u00e7\u00e3o do debate acerca da proposta de autonomia do Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB vota \"sim\".\r\nCumprimento o Deputado M\u00e1rio Negromonte Jr. pela iniciativa. Cumprimento V.Exa. por ter pautado este projeto e esta urg\u00eancia, pois se trata de um tema relacionado ao enfrentamento \u00e0 COVID.\r\nN\u00f3s acreditamos que a C\u00e2mara dos Deputados deve se concentrar no combate \u00e0 COVID e em medidas que estimulem a vacina\u00e7\u00e3o do nosso povo. Quando V.Exa. coloca na pauta a autonomia do Banco Central, causa-nos surpresa, porque essa autonomia n\u00e3o vai ter nenhum efeito na retomada do crescimento econ\u00f4mico. O que ter\u00e1 efeito nessa retomada \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o do nosso povo, \u00e9 a credibilidade do Governo, que n\u00e3o existe. \r\nPor isso, Sr. Presidente, eu quero aproveitar o tempo de encaminhamento do PCdoB para fazer um apelo a V.Exa.: sigamos com pautas como esta que V.Exa. trouxe, que serve para combater a pandemia, em vez de fazermos um debate sobre a autonomia do Banco Central, que \u00e9 sobre o papel do Estado, que \u00e9 sobre a autoridade monet\u00e1ria. Isso nem sequer foi debatido nas Comiss\u00f5es. V.Exa., com raz\u00e3o, retomar\u00e1 o funcionamento das Comiss\u00f5es nos pr\u00f3ximos dias - assim eu espero. Ent\u00e3o, que possamos fazer o debate sobre a autonomia do Banco Central nas Comiss\u00f5es! N\u00f3s estamos \u00e0s v\u00e9speras da elei\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito importante que a autoridade monet\u00e1ria, que j\u00e1 tem autonomia funcional, na pr\u00e1tica, possa ser um instrumento do Estado. O mundo debate o papel do Estado nessa fase de pandemia.\r\nAgrade\u00e7o a generosidade de V.Exa. por me conceder alguns segundos a mais.\r\nO PCdoB encaminhar\u00e1 \"sim\" em toda a agenda de combate \u00e0 pandemia e pela vacina\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, fa\u00e7o um apelo a V.Exa., a fim de que estimule o debate na Casa sobre a autonomia do Banco Central, que, na nossa opini\u00e3o, \u00e9 um equ\u00edvoco. \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Muito obrigado, Deputado.\r\nEu s\u00f3 queria esclarecer a V.Exa., com a sabedoria que sempre nos aben\u00e7oa, que a pauta n\u00e3o foi feita por este Presidente. Tanto o projeto sobre a pandemia quanto o projeto sobre o Banco Central foram definidos, por maioria, pelo Col\u00e9gio de L\u00edderes, como ser\u00e1 daqui para a frente, em todas as quintas-feiras, nesta Casa, Deputado Orlando. Vamos seguir nessa toada.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tenha d\u00favidas, vai ser vacinar a popula\u00e7\u00e3o e combater a pandemia prioritariamente. Outras medidas precisam ser tomadas para chegarmos a um bom termo quanto ao aux\u00edlio emergencial, solicitado e almejado por todos nesta Casa para simplesmente aqueles que mais precisam.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Sr. Presidente, V.Exa. me concede 30 segundos?\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Sempre, Deputado Orlando.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Eu considero que \u00e9 muito importante o papel do Col\u00e9gio de L\u00edderes que V.Exa. sinaliza ativar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Foi ativado na semana passada.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Mas eu registro, Sr. Presidente, que a democracia n\u00e3o \u00e9 apenas a imposi\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o da maioria. A democracia tamb\u00e9m \u00e9 o di\u00e1logo, o respeito \u00e0s minorias.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - \u00c9 claro!\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Se for feita a op\u00e7\u00e3o escolhida pela maioria no Col\u00e9gio de L\u00edderes, quem tem uma posi\u00e7\u00e3o minorit\u00e1ria sempre ficar\u00e1 esmagado. Isso e n\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tico.\r\nEst\u00e1 feito o registro, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - N\u00f3s colocamos, inclusive, na Ordem do Dia as pautas que foram escolhidas pela Minoria, Deputado Orlando. O debate estar\u00e1 aberto a V.Exa. e a qualquer membro da Oposi\u00e7\u00e3o, da Minoria ou da Maioria nesta Casa.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Agrade\u00e7o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), CONTRARIO.\r\nVACINA, CORONAVIRUS, RETOMADA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Inconformismo com a vota\u00e7\u00e3o da propositura, em detrimento do debate da vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19 e da retomada do pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputadas e Deputados, em primeiro lugar, quero agradecer a gentileza da minha L\u00edder Alice Portugal.\r\n A meu ver, \u00e9 inacredit\u00e1vel - \u00e9 inacredit\u00e1vel! - que neste Pa\u00eds, com mais de 230 mil mortes por COVID, com mais de 15 milh\u00f5es de desempregados, com 52 milh\u00f5es de pobres, sendo 13 milh\u00f5es desses abaixo da linha da mis\u00e9ria, que neste Pa\u00eds em que a fome voltou ao cotidiano dos trabalhadores e trabalhadoras, a C\u00e2mara dos Deputados, na sua primeira sess\u00e3o legislativa, preocupe-se em sinalizar para os mercados. Sinalizar para os mercados! O drama social, o drama humanit\u00e1rio, o drama de sa\u00fade p\u00fablica que o nosso Pa\u00eds vive exige que a C\u00e2mara dos Deputados sinalize para o povo. \u00c9 inexplic\u00e1vel para a popula\u00e7\u00e3o que a C\u00e2mara vote um projeto de lei que vai atender aos interesses do sistema financeiro em vez de priorizar o aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s precisamos cuidar do nosso povo que passa fome, que est\u00e1 desempregado. Os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas v\u00e3o blindar o Banco Central para atender a necessidades do sistema financeiro? \u00c9 isso mesmo que n\u00f3s vamos fazer na noite de hoje? Ser\u00e1 essa a primeira vota\u00e7\u00e3o do ano nesta Casa, neste Pa\u00eds que \u00e9 o segundo no mundo que mais produz v\u00edtimas da COVID? E dizer que essa vota\u00e7\u00e3o vai atrair capital internacional! N\u00e3o haver\u00e1 um investidor do mundo no Brasil enquanto Bolsonaro for Presidente, porque Bolsonaro n\u00e3o transmite credibilidade para nenhum investidor, nem fora do Brasil, nem no Brasil.\r\n\u00c9 inacredit\u00e1vel n\u00f3s imaginarmos, como disse o Relator, que a pol\u00edtica monet\u00e1ria passar\u00e1 a ser uma pol\u00edtica de Estado. N\u00e3o ser\u00e1. Ali\u00e1s, o Conselho Monet\u00e1rio Nacional, que \u00e9 quem dita a pol\u00edtica monet\u00e1ria, ser\u00e1 composto pelo Governo. O que se far\u00e1 \u00e9 blindar a Diretoria do Banco Central para atender ao interesse do setor financeiro. Vejam: isso \u00e9 colocar raposa para cuidar do galinheiro, porque o Banco Central n\u00e3o apenas tem compet\u00eancia na pol\u00edtica monet\u00e1ria e no controle de infla\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m regula o setor financeiro. \r\nN\u00f3s dever\u00edamos estar debatendo aqui medidas para uma quarentena mais longa, medidas para ter uma presen\u00e7a menor do setor banc\u00e1rio na Diretoria do Banco Central, porque hoje ela \u00e9 composta por pessoas v\u00eam de l\u00e1.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Orlando.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Vou concluir, Sr. Presidente. Daqui, sem rel\u00f3gio, \u00e9 dif\u00edcil acompanhar o tempo.\r\nPara concluir, Presidente, eu quero fazer um apelo aos Deputados e \u00e0s Deputadas para que o nosso foco seja o aux\u00edlio emergencial para o nosso povo, seja garantir vacina para o nosso povo, porque \u00e9 com vacina que n\u00f3s podemos ter iniciativas para retomar a atividade econ\u00f4mica. Fa\u00e7o um apelo a cada Deputado e a cada Deputada pelo nosso povo, pela nossa gente. Digam \"n\u00e3o\" \u00e0 autonomia do Banco Central, que atende ao capital financeiro e mostra um Parlamento de costas para o nosso povo.\r\n Muito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, LOCAL DE TRABALHO, COMIT\u00ca DE IMPRENSA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA, CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de esclarecimento da decis\u00e3o de mudan\u00e7a do local do Comit\u00ea de Imprensa da C\u00e2mara dos Deputados. Apreens\u00e3o ante o novo local de trabalho da imprensa na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero trazer aqui para o Plen\u00e1rio uma preocupa\u00e7\u00e3o da qual, seguramente, muitos Deputados devem ter not\u00edcia e que diz respeito \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de onde funcionar\u00e1 o Comit\u00ea de Imprensa. \r\nN\u00f3s sabemos do papel que tem a imprensa livre e cr\u00edtica, para o fortalecimento da democracia no Brasil. \u00c9 uma tradi\u00e7\u00e3o da Casa e h\u00e1 um espa\u00e7o que os profissionais da imprensa ocupam. A not\u00edcia que n\u00f3s tivemos, Presidente, \u00e9 que o Plano Diretor da Casa os conduz para uma \u00e1rea que dificulta o trabalho deles. Ent\u00e3o, eu queria registrar aqui para V.Exa. a nossa preocupa\u00e7\u00e3o sobre isso. \r\nEu considero muito importante que n\u00f3s possamos oferecer melhores condi\u00e7\u00f5es a esses profissionais, para que a sociedade brasileira acompanhe o trabalho feito pela C\u00e2mara dos Deputados. E ainda mais: h\u00e1 que se ter sensibilidade em rela\u00e7\u00e3o ao ambiente, num momento de pandemia de COVID. Um lugar que tenha condi\u00e7\u00f5es piores para as atividades dos profissionais de imprensa poderia significar mais dificuldades no esfor\u00e7o que eles exercem. \r\nPor isso, Presidente, eu queria registrar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o acerca das condi\u00e7\u00f5es de trabalho da imprensa na C\u00e2mara dos Deputados, porque isso diz respeito tamb\u00e9m \u00e0 democracia em nosso Pa\u00eds. J\u00e1 que houve uma decis\u00e3o da Mesa, eu pe\u00e7o a V.Exa. que esclare\u00e7a qual \u00e9 o caminho que a Mesa, pela decis\u00e3o que tomou, pretende adotar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO,  PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Com a autoriza\u00e7\u00e3o do L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo, Presidente, n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o defendemos \"sim\" \u00e0 vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo, para que possamos dar oportunidade aos Deputados de fazerem op\u00e7\u00f5es e corrigirem o texto que foi votado no Senado Federal. A C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode ser um carimbador de projetos vindos do Senado Federal, muito menos um lugar que vai apenas ratificar ordens emanadas do Minist\u00e9rio da Economia, at\u00e9 porque Paulo Guedes n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o, Paulo Guedes \u00e9 o l\u00edder da economia sem no\u00e7\u00e3o. O Brasil \u00e9 uma nau \u00e0 deriva. N\u00f3s n\u00e3o temos estrat\u00e9gias de desenvolvimento econ\u00f4mico. O nosso povo tem negado o direito ao aux\u00edlio emergencial, o nosso povo tem negado o acesso \u00e0 vacina, tudo isso porque n\u00e3o h\u00e1 rumo no Brasil.\r\nDebater artigo por artigo vai nos permitir desnudar o absurdo que \u00e9 este projeto. Por isso a Oposi\u00e7\u00e3o, quem \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o, vota \"sim\" \u00e0 vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AUTONOMIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 39, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques. Contrariedade \u00e0 concess\u00e3o de autonomia \u00e0 institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\", o que quer dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 chamada autonomia do Banco Central.\r\nN\u00f3s acreditamos que examinar as emendas seria a \u00fanica chance de o Congresso olhar para a realidade do Brasil, olhar para as dificuldades do povo. Em vez de ficar a servi\u00e7o dos interesses do mercado financeiro, a C\u00e2mara dos Deputados deveria estar debatendo, neste momento, a retomada do aux\u00edlio emergencial, para garantir condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de dignidade ao povo trabalhador, que passa a conviver com a mis\u00e9ria, com a pobreza e com a fome. A C\u00e2mara dos Deputados deveria debater medidas para garantir vacina mais rapidamente para todo o nosso povo, pois \u00e9 a medida efetiva para garantir a retomada da atividade econ\u00f4mica do Pa\u00eds.\r\nPor isso, com autoriza\u00e7\u00e3o do L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo, eu encaminho contra a autonomia do Banco Central. N\u00f3s votamos \"sim\", porque somos contra a autonomia do Banco Central, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VARA CIVIL, DECIS\u00c3O, DESOCUPA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O METROPOLITANA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), BRUNO COVAS, PREFEITO, S\u00c3O PAULO (SP), JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, ATUA\u00c7\u00c3O, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Apelo ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, e ao Prefeito Municipal de S\u00e3o Paulo, Bruno Covas, por impedimento do despejo de fam\u00edlias na regi\u00e3o do Cambuci.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, Deputados e Deputadas, quero fazer aqui um protesto.\r\nA 1\u00aa Vara C\u00edvel da regi\u00e3o do Ipiranga tomou a decis\u00e3o de, na pr\u00f3xima quinta-feira, no dia de amanh\u00e3, desocupar uma \u00e1rea na regi\u00e3o do Cambuci, onde n\u00f3s temos cerca de 350 fam\u00edlias. Essa \u00e1rea, inclusive, tem previs\u00e3o, pelo Plano Diretor da cidade de S\u00e3o Paulo, de ser dirigida para a Zona Especial de Interesse Social, que deveria ser dedicada para a constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o popular. No pr\u00f3prio mapeamento feito pela Prefeitura, 30 mulheres gr\u00e1vidas e muitas crian\u00e7as est\u00e3o nessa regi\u00e3o.\r\nEu espero que tanto a Prefeitura Municipal de S\u00e3o Paulo quanto o Governo do Estado de S\u00e3o Paulo adotem medidas para dialogar, firmar um entendimento e proteger essas fam\u00edlias. S\u00e3o 350 fam\u00edlias que, durante a pandemia, ficar\u00e3o expostas a sair de onde vivem.\r\nA regi\u00e3o do Cambuci fica no Centro Expandido de S\u00e3o Paulo, Presidente, e l\u00e1 \u00e9 onde essas fam\u00edlias encontram uma alternativa de renda.\r\nPortanto, eu quero fazer um apelo ao Prefeito Bruno Covas, um apelo ao Governador Jo\u00e3o Doria para que construam uma sa\u00edda, Presidente, para que essas 350 fam\u00edlias n\u00e3o fiquem ao l\u00e9u, sem nenhuma prote\u00e7\u00e3o.\r\nAmanh\u00e3, eu devo estar com o movimento social de S\u00e3o Paulo para construir uma resist\u00eancia e impedir que essas fam\u00edlias sejam desalojadas do seu lar e impedidas de viver com dignidade.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), CR\u00cdTICA. \r\nCONGRESSO NACIONAL, PRIORIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o da propositura, em detrimento do debate da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 e da retomada das atividades econ\u00f4micas. Falta de lideran\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Economia, de projeto de desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quando ou\u00e7o a manifesta\u00e7\u00e3o dos Deputados que defendem a autonomia do Banco Central, eu fico imaginando em que pa\u00eds eles vivem. Eu queria que o nosso povo vivesse nesse pa\u00eds pintado pelos Deputados que defendem a blindagem do sistema financeiro. Eu queria viver nesse pa\u00eds. No pa\u00eds em que eu vivo, o desemprego alcan\u00e7ou 15 milh\u00f5es de trabalhadores e trabalhadoras. No pa\u00eds em que eu vivo, s\u00e3o mais de 230 mil v\u00edtimas da COVID. E o Congresso Nacional, em vez de se dedicar a medidas para a vacina\u00e7\u00e3o de todo o nosso povo, em vez de se dedicar a medidas para a retomada da atividade econ\u00f4mica, p\u00f5e em vota\u00e7\u00e3o um projeto para a blindagem do sistema financeiro.\r\nAmanh\u00e3, depois que n\u00f3s votarmos esta mat\u00e9ria, nada vai acontecer na economia brasileira, nada! A economia brasileira, Presidente, precisa de um l\u00edder, e Bolsonaro n\u00e3o tem capacidade de liderar o Brasil. O Ministro da Economia deste Governo n\u00e3o tem projeto para a retomada do crescimento. \r\nPor isso, Sr. Presidente, a posi\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria, absolutamente contr\u00e1ria, a esta postura do NOVO, que quer colocar a raposa para cuidar do galinheiro com essa blindagem do Banco Central.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), SILVIO COSTA FILHO, RELATOR, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Car\u00e1ter ir\u00f4nico do discurso proferido pelo Relator Silvio Costa Filho, a respeito do apoio da Oposi\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quando o Deputado Silvio Costa Filho diz: \"Agrade\u00e7o \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, que apoia este artigo\", ele confunde a sociedade.\r\nOs partidos de oposi\u00e7\u00e3o, Deputado Silvio Costa Filho, s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 autonomia do Banco Central. Ent\u00e3o, nem em tom de brincadeira ou de galhofa, n\u00f3s toleraremos essa atitude.\r\nEm momento anterior, V.Exa. disse: \"Na pr\u00f3xima vota\u00e7\u00e3o, no pr\u00f3ximo projeto, eu aceitarei as sugest\u00f5es da Oposi\u00e7\u00e3o\". N\u00f3s rejeitamos isso porque as propostas que n\u00f3s apresentamos a V.Exa., seriamente, no dia de hoje, eram para fazer altera\u00e7\u00f5es essenciais no texto para, a nosso ju\u00edzo, reduzir danos.\r\nEnt\u00e3o, eu quero, Presidente, fazer este registro aqui porque, na nossa opini\u00e3o, esta vota\u00e7\u00e3o \u00e9 grav\u00edssima, porque rediscute o papel do Estado e do Banco Central. N\u00e3o \u00e9 hora de brincadeira, nem de ironia, nem de galhofa com algo que \u00e9 muito importante para a vida dos brasileiros.\r\nComo tenho dito, isso n\u00e3o alterar\u00e1 em nada a vida e as dificuldades do nosso povo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Est\u00e1 encerrado o tempo de V.Exa.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Ent\u00e3o, com todo o respeito e carinho que eu nutro, que eu tenho pelo Deputado Silvio Costa Filho, eu quero que n\u00f3s encerremos o cap\u00edtulo da ironia, da gra\u00e7a e da galhofa diante da trag\u00e9dia econ\u00f4mica e social que o nosso Pa\u00eds vive.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA , VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\", Presidente. \r\nRegistro que, num dado momento do debate, se discutiu o car\u00e1ter de Estado que poderia ter esta medida. Ora, todos sabemos da qualifica\u00e7\u00e3o dos quadros do Banco Central do Brasil. A sugest\u00e3o \u00e9 garantir que pelo menos quatro diretores sejam quadros do Estado, gente preparada, que faz estudos e diagn\u00f3sticos sobre a economia do nosso Pa\u00eds, que instrui os relat\u00f3rios que s\u00e3o apresentados durante as reuni\u00f5es do Conselho Monet\u00e1rio Nacional, durante as reuni\u00f5es de Diretoria do Banco Central. \r\nPor isso, eu considero que esta vota\u00e7\u00e3o desmascara aqueles que vieram com a conversa de que a garantia de autonomia do Banco Central era para fortalecer o Estado brasileiro. Fica n\u00edtido que, na verdade, quer-se blindar o Banco Central, que tem papel de regular o setor financeiro, para submeter o Banco Central aos interesses do setor financeiro.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), SILVIO COSTA FILHO, RELATOR, RESPEITO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Pedido de desculpas ao Relator Silvio Costa Filho por eventual ofensa do orador. Import\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o do clima de cordialidade e respeito entre os Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, para manter o n\u00edvel pol\u00edtico de cordialidade que pauta esta Casa, quero pedir desculpas ao Deputado Silvio Costa, se ele tiver se sentido ofendido.\r\nEspero que possamos fazer o debate de ideias, de conceitos, de posi\u00e7\u00e3o, fazendo pol\u00eamica, mas mantendo o respeito entre todos os Parlamentares desta Casa.\r\nEst\u00e1 feito o registro, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RENDA B\u00c1SICA, DEFESA,  MARCELO RAMOS, PRIMEIRO-VICE-PRESIDENTE DA CAMARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Lan\u00e7amento de campanha em prol da cria\u00e7\u00e3o da Renda B\u00e1sica Cidad\u00e3. Agradecimento ao Primeiro Vice-Presidente da Casa, Deputado Marcelo Ramos, pelo engajamento na referida campanha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, hoje V.Exa. participou de um evento aqui na C\u00e2mara dos Deputados que eu considero muito importante. Trata-se do lan\u00e7amento de uma campanha pela renda b\u00e1sica cidad\u00e3, no qual a sociedade civil e v\u00e1rios Parlamentares de diversos partidos que comp\u00f5em a Frente Parlamentar Mista da Renda B\u00e1sica defenderam e apresentaram a necessidade de n\u00f3s termos uma pol\u00edtica p\u00fablica permanente que garanta o acesso dos mais vulner\u00e1veis, dos mais pobres a uma renda b\u00e1sica cidad\u00e3.\r\nEsse tema, por muito tempo, foi bandeira do Senador Eduardo Suplicy. Eu tenho dito que esse \u00e9 um tema que transcende o espectro ideol\u00f3gico. Ali\u00e1s, \u00e9 um tema que teve origem no debate dos liberais dos anos 30. \r\nQueria fazer o registro da import\u00e2ncia dessa campanha, da import\u00e2ncia da frente pela renda cidad\u00e3 e da import\u00e2ncia de termos uma representa\u00e7\u00e3o da sociedade civil na Casa, uma pequena representa\u00e7\u00e3o, com o distanciamento necess\u00e1rio. \r\nQueria agradecer a presen\u00e7a de V.Exa. Na condi\u00e7\u00e3o de 1\u00ba Vice-Presidente da C\u00e2mara, ao receber esse ato, V.Exa. colabora com o debate. Inclusive, h\u00e1 uma expectativa de que essa rede da sociedade civil que esteve presente possa se encontrar com o Presidente Arthur Lira para expor as suas raz\u00f5es favor\u00e1veis a uma renda b\u00e1sica cidad\u00e3 para garantir dignidade aos mais pobres do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o a sua presen\u00e7a no ato de hoje e quero estimular V.Exa. a seguir segurando essa bandeira, que \u00e9 uma bandeira de interesse do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLENARIO,  QUARENTENA (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), DIRETOR, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada pelo PCdoB ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o L\u00edder do Governo, ao analisar esta proposta, disse: \"O esp\u00edrito do projeto tem o conte\u00fado desta proposta\".\r\nO Congresso tem que votar o texto, tem que positivar seus objetivos. Se a lei for baseada no esp\u00edrito, na inten\u00e7\u00e3o, na subjetividade do legislador, e n\u00e3o for n\u00edtida, d\u00e1-se base \u00e0 judicializa\u00e7\u00e3o, \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o dos ju\u00edzes; \u00e9 a ren\u00fancia do Parlamento de cumprir a sua miss\u00e3o.\r\nPortanto, a proposta do PCdoB \u00e9 deixar n\u00edtido que isso n\u00e3o pode continuar. \u00c9 preciso vedar, acabar com essa promiscuidade. Tem que acabar com essa promiscuidade! Este \u00e9 o objetivo. \u00c9 simples!\r\nPortanto, Deputado Ricardo Barros, o esp\u00edrito da lei tem que ser positivado. \r\nEu lamento que o NOVO tenha assumido a posi\u00e7\u00e3o de \"Guedes' boys\", porque o Ministro da Economia Paulo Guedes andou aqui pelo plen\u00e1rio e mudou a posi\u00e7\u00e3o e a orienta\u00e7\u00e3o de alguns partidos.\r\nEu fa\u00e7o um apelo para que n\u00f3s votemos para acabar com a promiscuidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, EDINHO SILVA, PREFEITO, ARARAQUARA (SP), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, LOCKDOWN, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, GUILHERME BIANCO, VEREADOR.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Acerto da decreta\u00e7\u00e3o delockdown  no Munic\u00edpio de Araraquara, Estado de S\u00e3o Paulo, para combate \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o de coronav\u00edrus. Maior aten\u00e7\u00e3o do Governador Jo\u00e3o Doria para com a municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. Presidente.\r\nEu quero manifestar a minha solidariedade ao Prefeito Edinho Silva, da cidade de Araraquara, em S\u00e3o Paulo, uma cidade que enfrenta, com muita coragem, uma onda muito forte da COVID-19, inclusive com casos da nova cepa, a chamada \"cepa brasileira da COVID-19\". A cidade vive lockdown, foi fechada completamente. Foi correta e corajosa a atitude do Prefeito Edinho Silva, porque \u00e9 com medidas como essa, que garante o distanciamento social, que vamos enfrentar e derrotar a COVID.\r\nEu fa\u00e7o um apelo ao Governador Jo\u00e3o Doria, para que d\u00ea um tratamento diferenciado a Araraquara, levando em conta a gravidade da situa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero saudar o nosso amigo Vereador Guilherme Bianco pela forma decidida como tem apoiado o Prefeito Edinho Silva.\r\nEu desejo que n\u00f3s possamos viver dias melhores em Araraquara em breve tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, MARGARETE COELHO, RELATOR, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, DISPOSITIVO LEGAL, CONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Relatora Margarete Coelho sobre a manuten\u00e7\u00e3o do inciso II, \u00a7 12, art. 53, no texto do parecer oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Margarete Coelho, pe\u00e7o apenas um esclarecimento.\r\nNa leitura do parecer pela admissibilidade do texto da PEC, V.Exa. citou os itens que ser\u00e3o apreciados. Eu fiquei com a impress\u00e3o de que, acerca do inciso II do \u00a7 12 do art. 53, nos termos que foram propostos, caberia um debate constitucional.\r\nEu gostaria de saber se V.Exa. manter\u00e1 o texto ou se far\u00e1 alguma altera\u00e7\u00e3o no que diz respeito ao plant\u00e3o forense.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CR\u00cdTICA.\r\nCONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MIGUEL NICOLELIS, M\u00c9DICO, CONS\u00d3RCIO, REGI\u00c3O NORDESTE, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNADOR, SOCIEDADE CIVIL, PODER LEGISLATIVO, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, PREFEITURA, ISOLAMENTO (SA\u00daDE).\r\nGOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ARARAQUARA (SP), REABERTURA, ESCOLA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Insensibilidade do Presidente Jair Bolsonaro diante da trag\u00e9dia causada pela epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Necessidade de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Import\u00e2ncia do isolamento social como medida de conten\u00e7\u00e3o da Covid-19. Alerta do neurocientista Miguel Nicolelis sobre a necessidade da cria\u00e7\u00e3o de comit\u00ea de salva\u00e7\u00e3o nacional contra a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia!\r\nSr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, eu estou absolutamente indignado com a trag\u00e9dia que o nosso Pa\u00eds atravessa e com a atitude completamente irrespons\u00e1vel do Presidente da Rep\u00fablica. O fato de Jair Bolsonaro ter organizado uma festa, uma celebra\u00e7\u00e3o, no per\u00edodo mais agudo da pandemia da COVID-19, mostra a completa insensibilidade \u00e0 dor do nosso povo. \r\nO Brasil est\u00e1 h\u00e1 35 dias com mais de mil mortes por COVID-19 e se aproxima da marca de 2 mil mortes por dia. \u00c9 uma trag\u00e9dia inacredit\u00e1vel, e vemos uma completa insensibilidade por parte do Presidente da Rep\u00fablica. O Parlamento brasileiro deve mostrar a sua indigna\u00e7\u00e3o com a irresponsabilidade de Bolsonaro na forma de aprova\u00e7\u00e3o imediata do aux\u00edlio emergencial, at\u00e9 por ser uma medida essencial para se poder fazer um fechamento, garantir o distanciamento social em todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o. \r\nO Dr. Miguel Nicolelis, um dos mais brilhantes c\u00e9rebros brasileiros, que dedicou grande parte da sua vida no \u00faltimo per\u00edodo a organizar, dar suporte cient\u00edfico ao Cons\u00f3rcio Nordeste no combate \u00e0 COVID-19, tem alertado para a necessidade de construir um comit\u00ea de salva\u00e7\u00e3o nacional, com a participa\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, de Governadores, da sociedade civil, a fim de que haja uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o para combater a COVID-19, ou viveremos uma trag\u00e9dia ainda maior. \r\nPor isso, Presidente, no dia em que n\u00f3s celebramos a triste marca de um novo recorde de mortes por COVID no Brasil, eu quero fazer um chamamento a todos os Deputados e Senadores para que n\u00f3s possamos, em solidariedade ao nosso povo, imediatamente aprovar o aux\u00edlio emergencial. E que fa\u00e7amos mais: que estimulemos os Governos e as Prefeituras a adotarem medidas para efetivar o distanciamento social.\r\nHoje mesmo eu procurei o Governador de S\u00e3o Paulo, argumentando com ele que a situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica que n\u00f3s vemos hoje, por exemplo, em Araraquara, pode generalizar-se pelo Estado de S\u00e3o Paulo, se o Governo n\u00e3o assumir a sua responsabilidade e adotar medidas para garantir o distanciamento social. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, por exemplo, reabrir escolas em S\u00e3o Paulo, diante dessa trag\u00e9dia que n\u00f3s vivemos.\r\nPortanto, \u00e9 com indigna\u00e7\u00e3o que eu manifesto o meu rep\u00fadio \u00e0 atitude insens\u00edvel, insensata, irrespons\u00e1vel de Jair Bolsonaro, que deveria tomar medidas para combater a COVID, e n\u00e3o fazer....\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PREVEN\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO SOCIAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, RETOMADA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Alcance do patamar de 265 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Import\u00e2ncia do distanciamento social como forma de preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Apoio do PCdoB \u00e0 retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais com dura\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Brasil tem hoje cerca de 265 mil v\u00edtimas da COVID. O Pa\u00eds precisa garantir o distanciamento social para que n\u00f3s possamos impedir a expans\u00e3o desse v\u00edrus.\r\nNeste momento de drama que o Brasil vive, a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode entregar o aux\u00edlio emergencial com uma m\u00e3o e o retirar com a outra. Estabelecer um teto or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 uma crueldade, \u00e9 uma insensibilidade com a dor, com a fome, com o desemprego, com a tristeza que atinge o nosso povo.\r\nN\u00f3s acreditamos que \u00e9 necess\u00e1rio, no m\u00ednimo, restabelecer o aux\u00edlio emergencial de 600 reais. E o PCdoB defende restabelecer o aux\u00edlio emergencial pelo per\u00edodo que for necess\u00e1rio, enquanto durar a pandemia, Presidente.\r\nPresidente, eu queria agradecer a sua aten\u00e7\u00e3o. Sei que V.Exa. tem se empenhado para que n\u00f3s aprovemos esta mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s precisamos garantir cuidado com o nosso povo, garantir o aux\u00edlio emergencial de pelo menos 600 reais para todos que precisam, at\u00e9 o final da pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, EMPRESA, EXTIN\u00c7\u00c3O, REEXAME, GUSTAVO HENRIC COSTA, PREFEITO, GUARULHOS (SP), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Apelo ao Prefeito Gustavo Henric Costa, do Munic\u00edpio de Guarulhos, Estado de S\u00e3o Paulo, de reexame do projeto de lei sobre a extin\u00e7\u00e3o da empresa Progresso e Desenvolvimento de Guarulhos S/A - PROGUARU.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o, Presidente.\r\nEu quero fazer um registro. O Estado de S\u00e3o Paulo tem uma cidade important\u00edssima chamada Guarulhos, a segunda cidade em popula\u00e7\u00e3o do nosso Estado, que tem uma empresa chamada PROGUARU, dedicada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos. E como foi a nossa surpresa quando o Prefeito dessa cidade, o Prefeito Guti, apresentou um projeto de lei para extinguir a PROGUARU, que tem cerca de 5 mil trabalhadores e responde por grande parte dos servi\u00e7os p\u00fablicos da cidade de Guarulhos com grande excel\u00eancia. H\u00e1 uma greve dos trabalhadores da PROGUARU em defesa dessa empresa, que \u00e9 fundamental para garantir excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos dessa cidade.\r\nAo mesmo tempo em que eu manifesto a minha solidariedade aos trabalhadores da PROGUARU, eu quero apelar ao Prefeito Guti que reveja a sua posi\u00e7\u00e3o e mantenha em atividade essa empresa, que \u00e9 t\u00e3o importante para garantir qualidade de vida na cidade de Guarulhos.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos os trabalhadores da PROGUARU!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTRARIO.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nEu fico chocado ao observar a forma como a C\u00e2mara dos Deputados trata a dor que causam ao Pa\u00eds a COVID, a fome e o desemprego, que afeta milh\u00f5es de irm\u00e3os brasileiros. Nesta noite, n\u00f3s dever\u00edamos debater a institui\u00e7\u00e3o de uma renda cidad\u00e3 permanente, que criasse mecanismos para garantir dignidade \u00e0 vida do nosso povo, mas n\u00e3o \u00e9 do que se trata aqui. A op\u00e7\u00e3o que a C\u00e2mara faz \u00e9 pelo enquadramento em uma l\u00f3gica a servi\u00e7o do capital financeiro, uma l\u00f3gica fiscalista. Aqui se fala em responsabilidade fiscal. N\u00f3s dever\u00edamos ter responsabilidade social, garantir o aux\u00edlio emergencial de 600 reais para cada trabalhador e de 1.200 reais para as m\u00e3es solo, que foi uma conquista do aux\u00edlio emergencial que n\u00f3s votamos aqui.\r\n\"Sim\" ao aux\u00edlio emergencial e \"n\u00e3o\" ao Governo Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Posicionamento do PCdoB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB tem criticado essa emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o pelo seu conte\u00fado, que \u00e9 muito negativo para a sociedade brasileira. Eu n\u00e3o sei se todos os Deputados se deram conta de que, se aprovada essa PEC, com as regras nela estabelecidas, aquela dedu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda de gastos em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, que \u00e9 um socorro, muitas vezes, para a classe m\u00e9dia brasileira, vai ser extinta. Na pr\u00e1tica, vai-se onerar ainda mais a classe m\u00e9dia, que, na verdade, \u00e9 a classe trabalhadora. Em vez de atualizar a tabela do Imposto de Renda, a C\u00e2mara dos Deputados vai acabar com a dedu\u00e7\u00e3o dos gastos com sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 uma crueldade, uma crueldade com o povo trabalhador, que \u00e9 quem se beneficia dessa possibilidade.\r\nPor isso, Sr. Presidente, o PCdoB vota \"n\u00e3o\" a essa PEC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "WESLEY SOARES, POLICIAL MILITAR, BAHIA, HOMICIDIO, BIA KICIS, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), CONFLITO, RUI COSTA, GOVERNADOR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CONTRARIO, GOVERNADOR, MEDIDA PROTETIVA, PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nEX-MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, EX-COMANDANTE,  FOR\u00c7AS ARMADAS, CONTRA, AUTORITARISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA,  PROTE\u00c7\u00c3O, FAMILIA, GOLPE DE ESTADO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0s v\u00edtimas do policial militar Wesley Soares, morto em confronto com seus pares no Estado da Bahia. Solidariedade aos policiais militares brasileiros. Est\u00edmulo da Presidenta da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, Deputada Bia Kicis, \u00e0 insurg\u00eancia da Policia Militar contra o Governador do Estado da Bahia, Rui Costa. Revolta do Presidente Jair Bolsonaro e de Deputados da base governista contra Governadores Estaduais, pela ado\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o da vida das popula\u00e7\u00f5es contra a Covid-19. N\u00e3o compactua\u00e7\u00e3o do ex-Ministro da Defesa e dos ex-Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras com os arroubos antidemocr\u00e1ticos do Presidente da Rep\u00fablica. Tentativa do Chefe da Na\u00e7\u00e3o de aparelhamento de institui\u00e7\u00f5es de Estado para prote\u00e7\u00e3o de seus filhos envolvidos com a criminalidade. Import\u00e2ncia da rea\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro contra manifesta\u00e7\u00f5es golpistas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente, colegas Deputados e colegas Deputadas.\r\nEu assumo a tribuna hoje, Presidente, para manifestar a minha solidariedade \u00e0s v\u00edtimas do policial militar que morreu na Bahia, e minha solidariedade aos policiais militares, que todos os dias saem \u00e0s ruas para garantir a seguran\u00e7a p\u00fablica na Bahia e no Brasil inteiro.\r\nAo mesmo tempo, Presidente, quero manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o com o fato, com o ato praticado pela Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, a Deputada Bia Kicis, que, aproveitando-se de um momento dram\u00e1tico e tr\u00e1gico na Bahia, estimulou a insurg\u00eancia da Pol\u00edcia Militar contra as ordens do Governador do Estado, Rui Costa.\r\nEssa insurg\u00eancia n\u00e3o \u00e9 apenas uma iniciativa da Deputada Bia Kicis, infelizmente, mas de Deputados da base do Governo Bolsonaro, que adotam a mesma posi\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica adota uma posi\u00e7\u00e3o de questionamento da Federa\u00e7\u00e3o, desrespeitando os Governadores. Ele chegou ao c\u00famulo de ir ao Supremo Tribunal Federal contestar as medidas adotadas pelos Governadores para defender a vida dos brasileiros e brasileiras no combate \u00e0 COVID.\r\nEsse gesto da Deputada Bia Kicis se soma \u00e0 escalada autorit\u00e1ria protagonizada por Jair Bolsonaro. Caiu a m\u00e1scara do Presidente quando, felizmente, os Comandantes das For\u00e7as Armadas e o Ministro da Defesa de ent\u00e3o, General Fernando Azevedo, n\u00e3o compactuaram com os intentos autorit\u00e1rios de Bolsonaro, que tentava arrastar as For\u00e7as Armadas, que s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de Estado, para a arena da pol\u00edtica.\r\nO Comando das For\u00e7as Armadas sabe qual \u00e9 o seu papel constitucional. Se o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o tem apre\u00e7o e zelo \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, eu tenho convic\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o ser\u00e3o as For\u00e7as Armadas sustent\u00e1culo de nenhuma aventura golpista, que \u00e9 o que defende o Presidente Jair Bolsonaro. Al\u00e9m do mais, tenta aparelhar institui\u00e7\u00f5es do Estado, nominadamente a Pol\u00edcia Federal, para proteger os seus filhos dos crimes de que s\u00e3o acusados.\r\n\u00c9 por isso, Presidente, que, na semana em que rememoramos o golpe militar, a instaura\u00e7\u00e3o da ditadura no Brasil em 1964, n\u00f3s temos que repelir toda e qualquer manifesta\u00e7\u00e3o golpista, temos que repelir energicamente toda e qualquer insinua\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria. \r\nA democracia \u00e9 uma conquista da sociedade brasileira. E cabe a este Parlamento e a todos os brasileiros a defesa da democracia como o bem maior do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB vota \"n\u00e3o\".\r\nHoje 4.195 irm\u00e3os brasileiros perderam a vida para a COVID, e o principal respons\u00e1vel \u00e9 o genocida Jair Bolsonaro. A C\u00e2mara dos Deputados se acumplicia com a atitude desse genocida quando adere ao \"salve-se quem puder\". Aprovar este \"fura-fila\" da vacina para a COVID \u00e9 aderir ao \"salve-se quem puder\". A C\u00e2mara dos Deputados se coloca de costas para o povo brasileiro. O povo precisa de acolhimento, precisa de vacina, precisa de cuidados, precisa de orienta\u00e7\u00e3o. O Governo n\u00e3o faz nada disso. A C\u00e2mara deveria aprovar o aux\u00edlio emergencial na dimens\u00e3o necess\u00e1ria para o nosso povo, a C\u00e2mara deveria decretar lockdown. S\u00f3 o lockdown pode impedir a expans\u00e3o desse v\u00edrus, pela propor\u00e7\u00e3o que ele alcan\u00e7ou.\r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, PL 2949/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTRAT\u00c9GIA PARA O RETORNO \u00c0S AULAS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de debate pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, sobre a estrat\u00e9gia para o retorno \u00e0s aulas durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado. \r\nPresidente, eu quero fazer um registro. Neste momento em que debatemos a transforma\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o essencial, abrindo caminho para o restabelecimento da atividade regular das escolas, eu considero que dever\u00edamos n\u00e3o discutir esse projeto, mas avaliar aqui no plen\u00e1rio o Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, de iniciativa do Deputado Idilvan Alencar e de muitos outros Parlamentares, todos vinculados \u00e0 tem\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o. O Projeto de Lei n\u00ba 2.949 estrutura uma estrat\u00e9gia para o retorno \u00e0s aulas, fixando medidas para garantir seguran\u00e7a aos profissionais e \u00e0s crian\u00e7as durante o retorno p\u00f3s-pandemia. \r\nPor isso, Sr. Presidente, quero fazer um apelo para que a Deputada Joice Hasselmann, que vai trabalhar este texto, considere as preocupa\u00e7\u00f5es dessa estrat\u00e9gia de retorno \u00e0s aulas, porque a escola p\u00f3s-COVID \u00e9 completamente diferente. \u00c9 preciso cuidar da...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6764/2002, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.764, de 2002, sobre o acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e0 Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB defende a revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Revogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional \u00e9 defender os movimentos sociais.\r\nEssa lei foi utilizada in\u00fameras vezes para intimidar e combater os movimentos sociais. A Lei de Seguran\u00e7a Nacional tem sido utilizada para intimidar personalidades da vida brasileira. O influenciador Felipe Neto tentou ser intimidado pelo Governo Bolsonaro, a partir do uso da Lei da Seguran\u00e7a Nacional. S\u00e9rgio Moro, quando Ministro da Justi\u00e7a, usou a Lei de Seguran\u00e7a Nacional para intimidar inimigos, opositores do Governo Bolsonaro.\r\nPassou da hora - passou da hora - de revogarmos esse entulho autorit\u00e1rio. \u00c9 necess\u00e1rio termos uma lei que defenda o Estado Democr\u00e1tico de Direito, com princ\u00edpios, conceitos que garantam a ampla liberdade de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social, garantam a ampla liberdade de manifesta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \r\nPor isso, o PCdoB vota pela revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional: \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta  do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu quero contestar os argumentos apresentados pelo Deputado do PSL, ao mesmo tempo em que rendo homenagem \u00e0 Deputada Margarete Coelho.\r\nNenhum Parlamentar que acompanhou o debate sobre esse projeto de lei pode negar a grande capacidade de di\u00e1logo da Deputada Margarete Coelho. Eu pr\u00f3prio participei de in\u00fameras reuni\u00f5es, talvez tenham sido dezenas delas, em que ela pacientemente ouviu argumentos, contra-argumentou, sustentou aspectos do projeto de lei e incorporou v\u00e1rias sugest\u00f5es.\r\nO texto que vai ser votado nesta tarde n\u00e3o \u00e9 o texto de 1991, n\u00e3o \u00e9 o texto de 2002, \u00e9 um texto que inclusive traz novidades importantes, tipos novos, como, por exemplo, o combate \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica que afeta setores minorizados na sociedade brasileira.\r\nQuantos de n\u00f3s n\u00e3o se comoveram, por exemplo, com a viol\u00eancia que alcan\u00e7ou Marielle Franco, que chegou ao limite ao ceifar a sua vida? Cotidianamente as mulheres s\u00e3o vitimas de viol\u00eancia pol\u00edtica - cotidianamente.\r\nO projeto de hoje prev\u00ea o direito de manifesta\u00e7\u00e3o. Inclusive h\u00e1 uma excludente de ilicitude para proteger as legitimas manifesta\u00e7\u00f5es por direitos, que s\u00e3o a ess\u00eancia da luta democr\u00e1tica.\r\nO projeto que hoje vai ser examinado fechou v\u00e1rios tipos penais: sabotagem, espionagem, atentado \u00e0 soberania. No come\u00e7o da discuss\u00e3o, esses v\u00e1rios tipos penais tinham um sentido, agora t\u00eam outro. Negar a constru\u00e7\u00e3o que foi feita nesse texto, na minha percep\u00e7\u00e3o, \u00e9 um desservi\u00e7o \u00e0 democracia.\r\nHomenageemos os lutadores de antes, os mais antigos, que foram v\u00edtimas da Lei de Seguran\u00e7a Nacional e que combateram a Lei de Seguran\u00e7a Nacional! N\u00f3s temos a oportunidade de revogar esse entulho autorit\u00e1rio. Por que n\u00e3o faz\u00ea-lo? Eu at\u00e9 compreendo as raz\u00f5es do PSL, pelos v\u00ednculos que possui com a \u00e9poca triste da nossa hist\u00f3ria. Mas, ao campo popular, ao campo progressista, aos democratas importa, na tarde hoje, enterrar esse entulho autorit\u00e1rio e afirmar uma lei em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nPor isso, \"n\u00e3o\" \u00e0 proposta do PSL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSTITUCIONALIDADE, LEI ESTADUAL, OBRIGATORIEDADE, INSTALA\u00c7\u00c3O , EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O COLETIVA, SEGURAN\u00c7A, TERMINAL ELETR\u00d4NICO DE AUTOATENDIMENTO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, SINDICATO, VIGILANTE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Reconhecimento, pelo Supremo Tribunal Federal, da constitucionalidade da lei aprovada pela Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo sobre a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o de itens de seguran\u00e7a em caixas eletr\u00f4nicos. Apelo ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, para regulamenta\u00e7\u00e3o da referida lei. Congratula\u00e7\u00e3o ao Sindicato dos Empregados de Vigil\u00e2ncia, Seguran\u00e7a e Similares de S\u00e3o Paulo pela luta em defesa da aplica\u00e7\u00e3o da lei.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo, anos atr\u00e1s, aprovou uma lei que obrigava os bancos que t\u00eam caixas eletr\u00f4nicos em funcionamento, inclusive aqueles que funcionam durante 24 horas, a disporem de itens de seguran\u00e7a para os clientes que utilizem esse servi\u00e7o, inclu\u00eddo entre eles um seguran\u00e7a ou um vigilante, como forma de proteger a vida dessas pessoas.\r\nO Governo de S\u00e3o Paulo entrou com recurso no Supremo Tribunal Federal questionando a constitucionalidade dessa lei e, por isso, n\u00e3o a regulamentou. O fato \u00e9 que o Supremo Tribunal Federal acabou de considerar a lei constitucional. \u00c9 uma vit\u00f3ria importante para os trabalhadores em seguran\u00e7a privada, para os vigilantes, a derrota da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo. \r\nAgora, \u00e9 importante que o Governador Doria, a quem eu apelo, ap\u00f3s ter sido vencido nessa disputa no STF, regulamente essa lei, que vai permitir, inclusive, a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para muitos trabalhadores no campo da seguran\u00e7a.\r\nEu quero cumprimentar o Sindicato dos Vigilantes de S\u00e3o Paulo, que liderou a elabora\u00e7\u00e3o desse projeto, combateu-o no Supremo Tribunal Federal e conseguiu essa importante conquista para clientes de bancos que usam caixas eletr\u00f4nicos e para os trabalhadores em seguran\u00e7a privada, que ter\u00e3o mais oportunidades de emprego.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em primeiro lugar, eu quero cumpriment\u00e1-lo por ter pautado este projeto. Era compet\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados, do Congresso brasileiro, revogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional e enterrar esse entulho autorit\u00e1rio.\r\nN\u00e3o era o caso de esta mat\u00e9ria ser tratada pelo Supremo Tribunal Federal. O Parlamento tem que cumprir o seu papel, e o Supremo, o seu. Quem legisla \u00e9 o Congresso Nacional.\r\nEm segundo lugar, quero cumprimentar a Deputada Margarete pelo esfor\u00e7o, pela constru\u00e7\u00e3o. O texto final \u00e9 positivo. \u00c9 um texto que introduz novidades importantes, como a garantia do direito de manifesta\u00e7\u00e3o, o combate \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero. Tem, sobretudo, insisto, um mecanismo de prote\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais, que \u00e9 fundamental para o pleno exerc\u00edcio da democracia no Brasil.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha com convic\u00e7\u00e3o, Presidente, o voto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nVou concluir, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - V.Exa. est\u00e1 pegando a mania do Deputado Renildo.(Risos.)\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Por isso, Presidente, o PCdoB encaminha com convic\u00e7\u00e3o o voto \"sim\" e o faz ancorado num debate amplo com a sociedade civil e com os movimentos sociais.\r\nA proposta original que pautou a discuss\u00e3o era o projeto de 2002. Essa proposta que examinamos agora j\u00e1 n\u00e3o tem a ver com aquele projeto de 2002. Evolu\u00edmos no texto, fechamos os tipos penais e limitamos as possibilidades de arb\u00edtrio na utiliza\u00e7\u00e3o dessa lei.\r\nPor isso, estou convencido de que hoje n\u00f3s damos um passo para consolidar a democracia votando essa lei, Presidente, n\u00e3o permitindo que fosse uma delibera\u00e7\u00e3o do Supremo. Este aqui \u00e9 o lugar de oferecer a legisla\u00e7\u00e3o para fortalecer a democracia e garantir direitos para o nosso povo.\r\nMuito obrigado.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), DEFESA, DEMOCRACIA.\r\nJA\u00cdR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUTORITARISMO, COMBATE, DEMOCRACIA. \r\nPL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, CRIME CONTRA A SEGURAN\u00c7A NACIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Ataques do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0s institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, especialmente ao Supremo Tribunal Federal. Posicionamento do orador favor\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais). Contesta\u00e7\u00e3o ao posicionamento da Deputada Tal\u00edria Petrone em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria. Sauda\u00e7\u00f5es ao l\u00edder do Movimento dos Trabalhadores Sem Teto - MTST, Guilherme Boulos. Defesa da revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, particularmente querida Deputada Margarete Coelho, esta sess\u00e3o da C\u00e2mara \u00e9 hist\u00f3rica. E eu quero come\u00e7ar esta sess\u00e3o homenageando lutadores da democracia no Brasil.\r\nEu fa\u00e7o parte do PCdoB, que \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que mais sofreu durante o regime militar, que \u00e9 a corrente pol\u00edtica que mais l\u00edderes perdeu durante a ditadura militar, mas que nunca se curvou, nunca vacilou na defesa da democracia em nosso Pa\u00eds. Eu quero homenagear neste momento aqueles que tombaram em defesa da democracia, aqueles que constru\u00edram por d\u00e9cadas este momento de funcionamento das institui\u00e7\u00f5es brasileiras.\r\nAli\u00e1s, o funcionamento das institui\u00e7\u00f5es est\u00e1 sendo posto em cheque permanentemente pelo atual locat\u00e1rio do Pal\u00e1cio do Planalto. Bolsonaro, n\u00e3o faz muito tempo, questionou a democracia. Ele a questiona e se associa a atos autorit\u00e1rios! Agora mesmo, no \u00faltimo final de semana, n\u00f3s vimos no Brasil uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es atacando o Supremo Tribunal Federal, atacando a C\u00e2mara dos Deputados, atacando o Senado Federal.\r\nEsta sess\u00e3o \u00e9 hist\u00f3rica porque n\u00f3s vamos p\u00f4r fim a um ciclo de uma lei que foi manejada para intimidar a oposi\u00e7\u00e3o, de uma lei que foi manejada para intimidar a luta popular, de uma lei que n\u00e3o foi recepcionada pela Constitui\u00e7\u00e3o e que tem sido crescentemente usada pelo Governo Bolsonaro, desde a \u00e9poca do Sergio Moro e ainda hoje, com a abertura de inqu\u00e9ritos para perseguir opositores ao Governo. Assim foi com Felipe Neto. Assim foi com Sonia Guajajara. Assim foi com Guilherme Boulos.\r\nInclusive, eu quero homenagear o meu amigo Guilherme Boulos neste momento, ao votar pela revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional.\r\nQueria, em di\u00e1logo com a querida L\u00edder Tal\u00edria, dizer que este texto, que esta nova lei n\u00e3o vai ser instrumento para perseguir o movimento social. Querida Deputada Tal\u00edria, n\u00e3o ser\u00edamos n\u00f3s que ir\u00edamos escrever uma lei que perseguisse os movimentos sociais. Sem autoriza\u00e7\u00e3o, quero dizer que o PT tamb\u00e9m n\u00e3o o faria, o PSB tamb\u00e9m n\u00e3o o faria, assim como o PDT, a REDE e tantos outros partidos - s\u00f3 para falar do nosso campo citei alguns deles. N\u00f3s nunca ir\u00edamos subscrever uma lei que perseguisse movimentos sociais.\r\nN\u00e3o \u00e9 honesto afirmar que esta lei vai se prestar a esse papel. Eu lamento.\r\nAli\u00e1s, o Governo Bolsonaro votou contra a lei. O PSL, partido que elegeu Bolsonaro, votou contra a lei. Eu compreendo a dificuldade do PSOL para explicar por que se juntou ao Governo e ao PSL nesta vota\u00e7\u00e3o, mas o argumento n\u00e3o pode ser que a lei pode ser instrumento para perseguir movimento social.\r\nEu sou filho do movimento social. Tenho absoluto compromisso com a democracia e com a liberdade da luta popular. \u00c9 por isso que eu digo \"sim\" a este texto, \"n\u00e3o\" \u00e0 Lei de Seguran\u00e7a Nacional. E seguiremos vigilantes e atentos em defesa da democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  SUPRESS\u00c3O,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o com o fim de abolir o Estado Democr\u00e1tico de Direito, constante do art. 359-R do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1.940, inserido pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado pela relatora ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB vota pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, Presidente, porque n\u00f3s consideramos que a constru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica poss\u00edvel foi a que permitiu termos esse texto, que vai, sim, revogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, que vai introduzir inclusive um crime contra aqueles que atacam em manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas democr\u00e1ticas, que vai dar base \u00e0 defesa da luta por direitos. \r\nEu fa\u00e7o um apelo aos companheiros da tradi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica que leiam o texto. O texto introduz uma excludente de ilicitude, uma prote\u00e7\u00e3o para os movimentos sociais. A sensa\u00e7\u00e3o que eu tenho, \u00e0s vezes, \u00e9 a de que as pessoas n\u00e3o leram o que est\u00e1 escrito. \u00c9, portanto, um texto s\u00f3lido, que vai servir \u00e0 defesa da democracia e vai proteger aqueles que lutam democraticamente pelos seus direitos. \r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o do PCdoB \u00e9 o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRONUNCIAMENTO, GLAUBER BRAGA, DEPUTADO FEDERAL, RETRATA\u00c7\u00c3O, TAL\u00cdRIA PETRONE, DEPUTADA FEDERAL, COMPORTAMENTO, DEFESA, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DIREITO \u00c0 MANIFESTA\u00c7\u00c3O POPULAR.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Resposta a pronunciamento do Deputado Glauber Braga sobre considera\u00e7\u00f5es do orador ao posicionamento do PSOL em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, respeitosamente eu me dirijo ao Deputado Glauber, a quem respeito muito, assim como respeito a bancada do PSOL. \r\nEu fui respeitoso, Deputado Glauber, porque a L\u00edder do PSOL afirmou que o texto da lei seria um instrumento para atacar os movimentos sociais. O que eu disse \u00e9 que isso n\u00e3o \u00e9 verdade. E repito, n\u00e3o \u00e9 verdade. H\u00e1 trechos da lei que protegem o movimento social. A lei n\u00e3o se aplica quando de um protesto pac\u00edfico de uma luta por direitos. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 verdade que essa proposta ataca o movimento social. \r\nE sobre as reuni\u00f5es, Deputado Glauber, sei delas porque eu participei. Posso falar contigo, querido amigo Glauber, porque eu estive nas reuni\u00f5es e posso testemunhar. As demandas de m\u00e9rito apresentadas nas reuni\u00f5es foram assimiladas pela Relatora, com uma media\u00e7\u00e3o ou outra, mas foram majoritariamente assimiladas pela Relatora. \r\nEu n\u00e3o debato aqui o rito, o processo, Deputado Glauber, mas, no m\u00e9rito, fa\u00e7o um apelo a V.Exa. para que busque um di\u00e1logo com essas entidades que citou sobre o m\u00e9rito, avalie os tipos penais que foram fechados e as medidas de preserva\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais que est\u00e3o inseridas no texto. \r\nApelo uma vez mais, com todo o respeito a V.Exa., para que leia o texto. Estou seguro do caminho que a maioria do Plen\u00e1rio adotou, que \u00e9 o de fortalecer a democracia e a luta popular. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas do Senado Federal, com parecer pela aprova\u00e7\u00e3o, oferecidas ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB orienta \"sim\".\r\nEu quero cumprimentar o Deputado Vinicius Poit pela lideran\u00e7a na constru\u00e7\u00e3o do documento original da Casa. Ele me deu o privil\u00e9gio de subscrever a iniciativa, na qual houve uma participa\u00e7\u00e3o intensa da Frente Parlamentar Mista da Economia e Cidadania Digital, que agrupa v\u00e1rios Deputados e Senadores.\r\n\u00c9 curioso que o Senado, na minha percep\u00e7\u00e3o, Deputado Vinicius, tenha aperfei\u00e7oado o texto original da C\u00e2mara. Inclusive, a supress\u00e3o de determinado cap\u00edtulo que votamos aqui serviu para equilibrar mais o texto.\r\nEnt\u00e3o, o PCdoB, com muita alegria, encaminha favoravelmente. Esta \u00e9 mais uma norma que vai criar o melhor ambiente para o desenvolvimento da inova\u00e7\u00e3o no Brasil, \u00e9 mais uma norma que vai qualificar a economia digital no Brasil.\r\nAo cumprimentar o Deputado Vinicius e a Frente Parlamentar Mista da Economia e Cidadania Digital, cumprimento a Casa por esta grande...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4157/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.157, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o de multas de pequeno valor oriundas de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB orienta o voto \"sim\". \r\nEsta \u00e9 uma medida que o Senado Federal adotou e que aperfei\u00e7oou o texto. Ele anula a inscri\u00e7\u00e3o na d\u00edvida ativa da Uni\u00e3o, quando n\u00e3o h\u00e1 fato gerador que defina a produ\u00e7\u00e3o desse d\u00e9bito. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que seja feita essa corre\u00e7\u00e3o. \r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).\r\nPRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GARANTIA, DISCUSS\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Posicionamento sobre o requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB se soma a uma manifesta\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa da Democracia e dos Direitos Humanos com Participa\u00e7\u00e3o Popular, que reivindica ampliar os mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular nas decis\u00f5es do Parlamento brasileiro, na discuss\u00e3o da pauta, para que n\u00f3s tragamos para c\u00e1 os temas que s\u00e3o relevantes para a vida nacional.\r\nEu considero, Presidente, que h\u00e1 requisitos para se debater qualquer mudan\u00e7a no Regimento. O primeiro requisito \u00e9 garantir a mais ampla discuss\u00e3o. A amplia\u00e7\u00e3o de quatro para seis interven\u00e7\u00f5es na discuss\u00e3o dos temas \u00e9 muito pouco. Haveria de se ampliar muito mais o espa\u00e7o de debate de m\u00e9rito. O segundo e mais grave requisito, Presidente, \u00e9 assegurar a soberania do Plen\u00e1rio. N\u00e3o se trata s\u00f3 do direito da Minoria e da Oposi\u00e7\u00e3o, mas da soberania do Plen\u00e1rio! O Deputado, qualquer Deputado, tem que ter a possibilidade de incidir no m\u00e9rito das quest\u00f5es, e isso n\u00e3o est\u00e1 contemplado na proposta.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEFESA, DEBATE, DESTAQUE SIMPLES, EMENDA AGLUTINATIVA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a atua\u00e7\u00e3o de cada Deputado na vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es pelo Plen\u00e1rio. Posicionamento sobre o Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nPresidente, o meu amigo Deputado Lucas Vergilio fez uma manifesta\u00e7\u00e3o muito infeliz quando disse que, muitas vezes, h\u00e1 aqui uma ditadura da minoria. Na verdade, S.Exa. n\u00e3o leu a proposta em debate. N\u00f3s apresentamos sugest\u00f5es, Presidente, para garantir o exerc\u00edcio do mandato de cada Deputado. Aqui, quando defendemos a manuten\u00e7\u00e3o do destaque simples, \u00e9 a defesa de cada Parlamentar apresentar sua posi\u00e7\u00e3o, para mostrar para a base que defende os pontos de vista dela. Quando n\u00f3s defendemos a manuten\u00e7\u00e3o da emenda aglutinativa, \u00e9 porque, muitas vezes, emendas aglutinativas alteraram os conte\u00fados de projetos examinados neste Plen\u00e1rio. Quando eu falo que o principal \u00e9 lutar pela soberania do Plen\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 a soberania de um partido, do Presidente, do Relator ou de uma bancada, mas que o Plen\u00e1rio decida sobre o m\u00e9rito das propostas.\r\nQuem reclama de longas sess\u00f5es, que se prepare, porque n\u00f3s poderemos ter sess\u00f5es, a partir de agora, sem prazo de encerramento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONTR\u00c1RIO, PREJU\u00cdZO, ATUA\u00c7\u00c3O, MINORIA PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu considero que a mudan\u00e7a que vai ser feita no Regimento da C\u00e2mara, nesta tarde, n\u00e3o ataca apenas o direito de as minorias expressarem as suas posi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o ataca apenas o direito da Oposi\u00e7\u00e3o de lutar pelas ideias que sustenta: ela fere a soberania do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuando um Deputado apresenta um destaque simples e luta para apreci\u00e1-lo, ele vocaliza a reivindica\u00e7\u00e3o da sua base. Quando um partido atua para a constru\u00e7\u00e3o de uma emenda aglutinativa ou quando destaca uma parte do texto que vai ser examinada, ele procura interferir no conte\u00fado daquilo que \u00e9 votado no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 por isso que, ao meu sentir, n\u00e3o \u00e9 uma medida que apenas vai impactar negativamente no trabalho que faz a Oposi\u00e7\u00e3o e impedir a sustenta\u00e7\u00e3o de posi\u00e7\u00f5es da minoria, mas pode amea\u00e7ar a posi\u00e7\u00e3o de cada um dos Deputados e restringir a incid\u00eancia de cada um dos Parlamentares nas mat\u00e9rias que s\u00e3o apreciadas no Plen\u00e1rio. \r\n\u00c9 por essa raz\u00e3o, Presidente Arthur Lira, que n\u00f3s defendemos que as emendas aglutinativas possam ser mantidas, para que possamos incidir no debate. \r\nQuando defendemos que n\u00e3o se abra a vota\u00e7\u00e3o enquanto estiver sendo feita a orienta\u00e7\u00e3o, n\u00f3s o fazemos porque temos f\u00e9 no debate. Acreditamos que a exposi\u00e7\u00e3o das ideias permite a forma\u00e7\u00e3o do voto, da consci\u00eancia de cada Deputado. O Deputado, individualmente, n\u00e3o pode ser tratado como se fosse um bolo, um grupo acr\u00edtico, que n\u00e3o vai refletir a partir dos argumentos apresentados por cada um dos nossos colegas. \r\nE n\u00f3s acreditamos que \u00e9 necess\u00e1rio mudar o Regimento da C\u00e2mara para ampliar os mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular. O f\u00f3rum de entidades de defesa dos direitos humanos e da democracia, com participa\u00e7\u00e3o popular, apresentou uma carta importante, reivindicando que tenhamos mais mecanismos para participa\u00e7\u00e3o popular, e n\u00e3o menos mecanismos.\r\nPor isso, eu considero um erro a aprecia\u00e7\u00e3o deste projeto de resolu\u00e7\u00e3o, nos termos em que foi apresentado. N\u00f3s dever\u00edamos ter feito um debate, Sr. Presidente, na CCJC. \u00c9 m\u00e9rito de V.Exa. reativar as Comiss\u00f5es, mas a CCJC poderia aprofundar o debate e construir um caminho em que a reforma do Regimento significaria mais democracia, mais participa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o menos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 retirada de pauta dessa mat\u00e9ria. \r\n\u00c9 preciso que a C\u00e2mara preste aten\u00e7\u00e3o para n\u00e3o atirar no que v\u00ea e acertar o que n\u00e3o v\u00ea, porque essa sanha de \"liberou geral\" no licenciamento ambiental ter\u00e1 muitos efeitos colaterais. Ela poder\u00e1, inclusive, produzir danos para o pr\u00f3prio agroneg\u00f3cio.\r\nO mundo inteiro observa o Brasil, o mundo inteiro acompanha os desmandos de Bolsonaro, o mundo inteiro ficou chocado com aquela ideia de aproveitar a COVID para passar a boiada, e essa libera\u00e7\u00e3o geral no licenciamento ambiental \u00e9 a sinaliza\u00e7\u00e3o de que Salles e Bolsonaro continuam marchando no mesmo sentido. Por isso, \u00e9 preciso cuidado, para n\u00e3o atirar no que v\u00ea e acertar o que n\u00e3o v\u00ea, produzindo mais dano econ\u00f4mico para o Brasil.\r\nO PCdoB \u00e9 a favor da retirada. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - O PCdoB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o ou vota \"sim\", Deputado Orlando Silva?\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - O PCdoB vota \"sim\", pela retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DA ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVATURA NO BRASIL, HOMENAGEM, DESIGUALDADE SOCIAL, COMBATE, POPULA\u00c7\u00c3O NEGRA, TRABALHO, EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravatura. Persist\u00eancia das desigualdades raciais e sociais no Brasil. Realiza\u00e7\u00e3o de atos p\u00fablicos em defesa dos direitos da popula\u00e7\u00e3o negra brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer o registro de que hoje \u00e9 um dia que tem sentido hist\u00f3rico. Dia 13 de maio \u00e9 a data que marca a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o no Brasil, uma aboli\u00e7\u00e3o inconclusa. \u00c9 lugar-comum se dizer que os negros sa\u00edram das senzalas e foram para as favelas. A aboli\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi acompanhada de uma reforma agr\u00e1ria que desse acesso \u00e0 terra, n\u00e3o foi acompanhada de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao trabalho digno. \u00c9 isso que produz a desigualdade profunda que ainda marca o nosso Pa\u00eds, uma desigualdade profunda em que os negros t\u00eam muito preju\u00edzo em nosso Pa\u00eds. A pobreza no Brasil tem cor.\r\nOs dados da viol\u00eancia exp\u00f5em os negros brasileiros a uma condi\u00e7\u00e3o absolutamente dram\u00e1tica. H\u00e1 informa\u00e7\u00f5es que mostram que h\u00e1 genoc\u00eddio na periferia, que alcan\u00e7a, sobretudo, jovens negros. \r\n\u00c9 por isso que neste dia 13 de maio, Sr. Presidente, h\u00e1 uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es no Brasil inteiro. Hoje, 13 de maio, \u00e9 o dia nacional de luta por direitos, por dignidade, para que n\u00f3s possamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ROG\u00c9RIO CORREIA (PT - MG) - Deputado Marcelo Ramos, aqui \u00e9 o Deputado Rog\u00e9rio Correia. V.Exa. pode me conceder 1 minuto, para que eu fa\u00e7a um apelo ao Deputado Z\u00e9 Silva, por favor?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Ap\u00f3s o Deputado Orlando Silva.\r\nDeputado Orlando, aperte seu microfone de novo. Pode concluir.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\nEste \u00e9 um dia nacional de luta. H\u00e1 uma s\u00e9rie de movimentos que far\u00e3o atos p\u00fablicos pelo Brasil inteiro, como o que acontecer\u00e1 hoje aqui na Avenida Paulista, \u00e0s 17 horas, com o devido distanciamento social, para mostrar a disposi\u00e7\u00e3o de luta que o povo negro brasileiro tem, para que possamos conquistar oportunidades iguais no trabalho, na educa\u00e7\u00e3o, o respeito aos direitos humanos, de modo que o povo negro possa, de fato, ser incorporado e ter direitos na sociedade brasileira.\r\n\u00c9 o dia tamb\u00e9m de nos lembrarmos de Zumbi, de Dandara e de tantos outros que lutaram para que o Brasil fosse um pa\u00eds democr\u00e1tico. Enquanto houver racismo, n\u00e3o haver\u00e1 democracia no Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, USO DA PALAVRA, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, PROCEDIMENTO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de ado\u00e7\u00e3o de procedimentos durante a concess\u00e3o da palavra aos L\u00edderes partid\u00e1rios para garantia do direito \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelas respectivas bancadas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, minha fala diz respeito aos ajustes que o Plen\u00e1rio ter\u00e1 que fazer, em fun\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as no Regimento. \u00c9 normal que na primeira sess\u00e3o n\u00e3o se tenha ainda, digamos assim, o treinamento de todos, at\u00e9 da Mesa. Contudo, eu s\u00f3 queria consolidar com V.Exa., ainda mais no dia de hoje, porque a posi\u00e7\u00e3o do PCdoB vai ser de obstru\u00e7\u00e3o, de orientar obstru\u00e7\u00e3o na mat\u00e9ria, que, quando da chamada das orienta\u00e7\u00f5es, se d\u00ea o tempo devido para que o L\u00edder fundamente o porqu\u00ea da obstru\u00e7\u00e3o. Antes de se seguir \u00e0 abertura da vota\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s possamos, os que v\u00e3o obstruir, ter oportunidade de expressar-se. Eu queria solicitar a V.Exa. que o procedimento fosse esse, de modo que n\u00e3o haja qualquer preju\u00edzo para a orienta\u00e7\u00e3o da nossa bancada.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 8\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vai encaminhar nesta mat\u00e9ria contra o texto original, a favor da emenda do PSB.\r\nPortanto, nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\" por considerar que as tr\u00eas atividades previstas na legisla\u00e7\u00e3o votada ontem ter\u00e3o forte impacto, inclusive isso vai produzir inseguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nAli\u00e1s, \u00e9 curioso ver gente falando aqui de interesse de empres\u00e1rio, de empresa, de economia. Este texto vai produzir inseguran\u00e7a jur\u00eddica, porque ele viola jurisprud\u00eancia consolidada no Supremo Tribunal Federal. E, evidentemente, haver\u00e1 recursos ao Supremo Tribunal Federal. Haver\u00e1 instabilidade jur\u00eddica.\r\nEnt\u00e3o, al\u00e9m tudo, al\u00e9m do desastre com a imagem internacional do Brasil, al\u00e9m do equ\u00edvoco na liquida\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o ambiental do Brasil, ainda se gerar\u00e1 inseguran\u00e7a jur\u00eddica. N\u00e3o haver\u00e1 mais investimento, haver\u00e1 menos.\r\nPor isso o texto j\u00e1 votado \u00e9 errado em todas as linhas. Esta proposta do PSB diminui o absurdo que foi a vota\u00e7\u00e3o na noite de ontem.\r\nEncaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu recomendo ao colega que me antecedeu que leia o texto, porque o texto n\u00e3o exige que essa nova iniciativa seja numa \u00e1rea em que tenha havido licenciamento anterior. N\u00e3o h\u00e1 qualquer exig\u00eancia desse tipo.\r\nSobre essa ideia de autolicenciamento nesta mat\u00e9ria, uma coisa \u00e9 a teoria, outra coisa \u00e9 a pr\u00e1tica. Na teoria, \u00e9 para cuidar das vias de acesso; na pr\u00e1tica, \u00e9 para pavimentar a expans\u00e3o do desmatamento.\r\n\u00c9 muito importante que n\u00f3s tenhamos consci\u00eancia da decis\u00e3o que a C\u00e2mara dos Deputados toma neste momento.\r\nEssa sugest\u00e3o feita pelo PSB - e por isso somos favor\u00e1veis e dizemos '\"sim\" ao texto - \u00e9 mais uma medida para diminuir o preju\u00edzo enorme que haver\u00e1 ao meio ambiente e haver\u00e1 na economia. Porque a imagem do Brasil vai devastar em muito o setor do agroneg\u00f3cio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB orienta \"sim\", Sr. Presidente.\r\nObviamente, a emenda que apresentamos tem o objetivo de proteger as condicionantes de um licenciamento ambiental. A ess\u00eancia do licenciamento ambiental s\u00e3o as condicionantes. E aqui o texto exige com uma m\u00e3o e libera com a outra. Inclusive, h\u00e1 um ponto curioso: um dos par\u00e1grafos prev\u00ea a retomada expl\u00edcita do chamado patrimonialismo, assim imortalizado por Raymundo Faoro, quando o interesse p\u00fablico se mistura com o interesse privado para garantir ganhos privados.\r\nQuando se liberam da responsabilidade do empreendedor determinadas demandas que aparentemente s\u00e3o do poder p\u00fablico, na pr\u00e1tica, essa \u00e9 uma atitude patrimonialista, porque aquilo que o empres\u00e1rio vai ganhar pelo empreendimento vai trazer um \u00f4nus para o poder p\u00fablico, que n\u00e3o faria aquele investimento, se n\u00e3o fosse a exist\u00eancia do empreendimento anterior. Ent\u00e3o, \u00e9 lucro f\u00e1cil.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DA ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVATURA NO BRASIL, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), LUIS GAMA, ABOLICIONISTA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravatura. Homenagem ao abolicionista Lu\u00eds Gama.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, em nome da bancado do PCdoB, fazer um registro com rela\u00e7\u00e3o ao dia 13 de maio, data que marca a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura do Brasil. \r\nQuero nesta data homenagear Lu\u00eds Gama, que nasceu em Salvador. Ele era filho de uma escrava liberta, Lu\u00edsa Mahin, uma rebelde, uma revolucion\u00e1ria, que participou de diversos levantes pela liberdade dos negros no s\u00e9culo XIX.\r\nLu\u00edsa Mahin permitiu que Lu\u00eds Gama fosse educado, ainda que tenha sido vendido pelo pai. Reescravizado, conquistou a liberdade. Foi um r\u00e1bula, um advogado informal, porque a universidade n\u00e3o permitia que um negro sentasse nos bancos acad\u00eamicos. Ainda assim, Lu\u00eds Gama foi quem mais libertou escravos nos tribunais do Brasil.\r\nPor isso, a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal, a partir de projeto de minha iniciativa, transformou Lu\u00eds Gama no Patrono da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravid\u00e3o do Brasil, dando protagonismo para uma lideran\u00e7a negra, abolicionista, intelectual, grande agitador, pensador pol\u00edtico, que inspirou muitas lutas pela liberta\u00e7\u00e3o dos escravos.\r\nHomenagear Lu\u00eds Gama no dia de hoje \u00e9 homenagear a luta antirracista no Brasil. \r\nNo \u00faltimo per\u00edodo, muitos falaram \"vidas negras importam\", a partir do que aconteceu nos Estados Unidos com George Floyd. No Brasil, todos os dias perdemos dezenas, centenas de Georges Floyds nas periferias, atrav\u00e9s do genoc\u00eddio que atinge a juventude negra do Pa\u00eds.\r\nO dia 13 de maio \u00e9 uma data de reflex\u00e3o e de luta, para que possamos ampliar, renovar o nosso combate e promover uma verdadeira democracia no Brasil. N\u00e3o h\u00e1 democracia com racismo. O Brasil ainda tem a tarefa de superar a sub-representa\u00e7\u00e3o dos negros na pol\u00edtica, basta ver que somos apenas 21 pretos entre os Deputados Federais do Brasil. \r\nN\u00f3s temos que renovar o compromisso ampliando pol\u00edticas de cotas. As cotas nas universidades j\u00e1 t\u00eam sinalizado passos adiante na conquista de oportunidades e de direitos para o povo negro brasileiro.\r\nPor isso, em nome da bancada do PCdoB, no dia de hoje, eu quero celebrar a luta daqueles que conquistaram a aboli\u00e7\u00e3o. Mas \u00e9 preciso avan\u00e7ar, \u00e9 necess\u00e1rio lutar mais para que a aboli\u00e7\u00e3o seja plena, para que os direitos sejam garantidos ao povo negro brasileiro, que \u00e9 a base da forma\u00e7\u00e3o da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nViva Zumbi! Viva Dandara! Viva a luta dos negros brasileiros!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), JULGAMENTO, ARGUI\u00c7\u00c3O DE DESCUMPRIMENTO DE PRECEITO FUNDAMENTAL, SUSPENS\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, PRAZO, EXECU\u00c7\u00c3O, ORDEM DE DESPEJO, EXPECTATIVA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB encaminha \"sim\". \r\nEsta \u00e9 uma medida important\u00edssima para garantir o direito \u00e0 moradia, o respeito \u00e0s pessoas e fam\u00edlias carentes, pobres, que neste momento precisam de abrigo. Muitos destes est\u00e3o desempregados e com muitas dificuldades de sustentar o aluguel. Mesmo em ocupa\u00e7\u00f5es urbanas e rurais, por uma quest\u00e3o de justi\u00e7a e de se fazer cumprir a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, durante a pandemia n\u00e3o pode haver despejo. Durante a pandemia, deve ser despejo zero. Por isso, a C\u00e2mara dos Deputados acerta ao aprovar esta lei. \r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o dos colegas a que o Supremo Tribunal Federal est\u00e1 na imin\u00eancia de pautar uma ADPF que garantir\u00e1 a suspens\u00e3o dos despejos. Devemos cumprir a miss\u00e3o de estabelecer a lei, a regra, e n\u00e3o o Supremo Tribunal Federal. Tamb\u00e9m por isso, apelo aos Colegas que votem \"sim\", pelo direito \u00e0 moradia, pelo respeito aos mais pobres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a bancada do PCdoB diz \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nO Governo Bolsonaro \u00e9 incompetente, genocida, respons\u00e1vel pela perda de quase meio milh\u00e3o de vidas de brasileiros pela sua incompet\u00eancia, \u00e9 um Governo que n\u00e3o realiza absolutamente nada para o crescimento econ\u00f4mico e a gera\u00e7\u00e3o de emprego. E este Governo, que n\u00e3o faz nada, absolutamente nada, quer liquidar o patrim\u00f4nio p\u00fablico do Brasil, defende a venda da ELETROBRAS a pre\u00e7o vil, como foi feito com outras empresas estatais. Isso vai aniquilar instrumentos para um projeto nacional de desenvolvimento. \r\nO Brasil tem uma elite que n\u00e3o tem qualquer compromisso com a Na\u00e7\u00e3o, com o povo, com a nossa gente, uma elite que n\u00e3o tem v\u00e9rtebra, que serve a este Governo de desmonte e de destrui\u00e7\u00e3o nacional, a um nacionalista fajuto: Bolsonaro.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1023/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 50, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento do crit\u00e9rio de renda familiar per capita para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB apresentou este destaque para exigir que o per capita seja de meio sal\u00e1rio para as fam\u00edlias mais pobres.\r\nN\u00f3s votamos esse texto no ano passado, e o Presidente da Rep\u00fablica, o genocida Bolsonaro, insens\u00edvel \u00e0s dificuldades do povo, vetou essa modifica\u00e7\u00e3o que estabelecia um sal\u00e1rio m\u00ednimo e meio de renda per capita como refer\u00eancia para o pagamento do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. \r\nNos termos do texto votado anteriormente, n\u00e3o fica n\u00edtido que a refer\u00eancia \u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. Por isso, o PCdoB apresenta esta proposta, para acolher a velhice, acolher os idosos, acolher as pessoas com defici\u00eancia.\r\nPedimos solidariedade a este Plen\u00e1rio, para ajudar quem mais precisa, aumentando o universo dos benefici\u00e1rios do BPC.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3819/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.819, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001, com vista ao estabelecimento de crit\u00e9rios de outorga, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, para o transporte rodovi\u00e1rio interestadual e internacional de passageiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, V.Exa. come\u00e7ou a Legislatura empolgado e reinstalou as Comiss\u00f5es Permanentes. Essa mat\u00e9ria, Presidente, foi objeto de debate em uma audi\u00eancia p\u00fablica importante na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, na \u00faltima sexta-feira - foi um debate qualificado. Seguramente vai ser votada naquela Comiss\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias e, de l\u00e1, vai direto para a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Eu tenho militado naquela Comiss\u00e3o e sei que ela est\u00e1 atenta para a aprecia\u00e7\u00e3o dessas mat\u00e9rias.\r\nEu queria, Sr. Presidente, prestigiar as Comiss\u00f5es Permanentes desta Casa, que V.Exa., com coragem e determina\u00e7\u00e3o, reinstalou. Por isso, como o projeto est\u00e1 bem encaminhado na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes e como n\u00f3s estamos prontos para receb\u00ea-lo na CCJC, vamos encaminhar contra o requerimento de urg\u00eancia, apesar de reconhecermos a import\u00e2ncia do m\u00e9rito para garantir a efic\u00e1cia do transporte interestadual e internacional. \r\nO PCdoB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1025/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia) - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia. Sugest\u00e3o \u00e0 Relatora Greyce Elias de cria\u00e7\u00e3o de pacto pela implementa\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria at\u00e9 o m\u00eas de janeiro de 2023. Amplia\u00e7\u00e3o do Fundo Nacional da Cultura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s vamos encaminhar favoravelmente \u00e0 proposta, vamos votar \"sim\", ressalvando que esta lei \u00e9 do ano de 2015 e que ser\u00e3o 8 anos at\u00e9 a implementa\u00e7\u00e3o de uma regra que visa garantir a inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia. N\u00f3s dever\u00edamos levar em conta na arquitetura do Brasil sempre a inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia.\r\nQuero sugerir \u00e0 Deputada Greyce Elias, que elaborou o parecer de uma medida provis\u00f3ria sem nenhum jabuti, o que \u00e9 uma coisa muito importante, que ela seja a fiadora de um pacto pela implementa\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria at\u00e9 janeiro de 2023. Que n\u00e3o voltemos com a mat\u00e9ria, como ocorreu com a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, por exemplo, cuja implanta\u00e7\u00e3o foi seguidas vezes adiada.\r\nPara enfrentar o problema dos cinemas, Presidente, n\u00f3s dever\u00edamos ter sensibilidade de ampliar o Fundo do Cinema para fomentar as obras e dar suporte \u00e0 ind\u00fastria cinematogr\u00e1fica e \u00e0 rede de distribui\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque n\u00f3s votamos na semana passada uma medida provis\u00f3ria que restringiu o Fundo do Cinema.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 muito importante, como disse o Deputado Z\u00e9 Neto, estarmos atentos, por sua import\u00e2ncia, \u00e0 rede de distribui\u00e7\u00e3o e a formas de fomentar o cinema brasileiro.\r\nO PCdoB encaminha \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, DEMOCRACIA, EMPREGO, ECONOMIA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GENOC\u00cdDIO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DERRUBADA DE VETO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.\r\nEDUARDO GOMES, L\u00cdDER DO GOVERNO, ACORDO, DERRUBADA DE VETO, VETO 21/2021, VETO PARCIAL, PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, ARTISTA, ARTES, JANDIRA FEGHALI, DEPUTADA FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, S\u00c3O PAULO (SP), CENTRO CULTURAL, TRANSMISS\u00c3O AO VIVO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de manifesta\u00e7\u00f5es contra o Governo Jair Bolsonaro. Conduta irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.  Discuss\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc), para prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores da cultura, bem como \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados, os Munic\u00edpios e o Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nCumprimento a todos os colegas Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras.\r\n\u00c9 um momento importante da vida brasileira. Eu quero, Presidente, registrar que no dia 29 de maio, no \u00faltimo final de semana, n\u00f3s tivemos um momento de luta popular importante: manifesta\u00e7\u00f5es pela democracia, pelo direito \u00e0 vacina, pelo direito \u00e0 vida, pela retomada do emprego e pela retomada da atividade econ\u00f4mica, manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que cumpriram os protocolos, com distanciamento social, uso de m\u00e1scara e de \u00e1lcool em gel, manifesta\u00e7\u00f5es que mandaram a mensagem de que o Presidente Bolsonaro \u00e9 mais perigoso do que o v\u00edrus. Por isso a indigna\u00e7\u00e3o com que ocupamos as ruas no \u00faltimo dia 29 de maio. Eu estou confiante em que a luta popular pode produzir as mudan\u00e7as necess\u00e1rias para o Pa\u00eds. Quem foi \u00e0s ruas foi porque n\u00e3o aguentava mais, de indigna\u00e7\u00e3o e revolta, a forma como o Presidente tem atuado na pandemia, com total irresponsabilidade, numa atitude genocida - de Bolsonaro - diante da dor que pode alcan\u00e7ar perto de meio milh\u00e3o de brasileiros nos pr\u00f3ximos dias.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, a minha primeira palavra \u00e9 de sauda\u00e7\u00e3o \u00e0queles que tiveram a coragem de enfrentar as adversidades e lutar por dias melhores para o Brasil, por vacina para todos, por emprego, por dignidade, por respeito. S\u00e3o essas pessoas, as que foram \u00e0s ruas no \u00faltimo dia 29, as principais respons\u00e1veis pela derrubada dos vetos do Presidente relativos ao aux\u00edlio emergencial. Seguiremos at\u00e9 o \u00faltimo instante lutando para derrubar os vetos relativos ao aux\u00edlio emergencial.\r\nMas eu quero tamb\u00e9m, Presidente, nesta tarde, cumprimentar o L\u00edder Eduardo Gomes e todos os demais L\u00edderes, que constru\u00edram um acordo para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos derrubar os vetos \u00e0 Lei Aldir Blanc. A Lei Aldir Blanc \u00e9 uma homenagem a esse grande brasileiro, grande artista, apaixonado pelo Brasil. Aldir Blanc \u00e9 a pr\u00f3pria identidade da cultura popular. A Lei Aldir Blanc foi iniciativa de muitos Parlamentares, mas eu quero render as minhas homenagens \u00e0 Deputada Jandira Feghali, que foi fundamental para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ter uma pol\u00edtica p\u00fablica, durante a pandemia, de acolhimento dos artistas brasileiros, de quem produz a cultura, de quem faz a arte, de quem sofreu como poucos setores da vida nacional com a pandemia. A arte e a cultura inclusive t\u00eam inspirado a nossa resist\u00eancia num momento de tamanha dificuldade. Muitos de n\u00f3s foram acolhidos por iniciativas de artistas, que, ainda que virtualmente, conseguiram alimentar o nosso esp\u00edrito, nutrir a nossa alma. Eu, por exemplo, aqui em S\u00e3o Paulo, vi, comovido, como foi feito o movimento para a prote\u00e7\u00e3o do \u00d3 do Borogod\u00f3, um espa\u00e7o cultural important\u00edssimo da cidade de S\u00e3o Paulo. Eu pr\u00f3prio, nas lives do \u00d3, conseguia manter o meu cora\u00e7\u00e3o aquecido, diante de tantas dificuldades que n\u00f3s vivemos aqui no Brasil.\r\nDerrubar os vetos \u00e0 Lei Aldir Blanc \u00e9 colocar 800 milh\u00f5es de reais \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de artistas, daqueles que est\u00e3o produzindo, apesar das dificuldades, para que eles possam se sustentar e manter a vida com dignidade. E o Congresso Nacional, ao derrubar esses vetos, n\u00e3o apenas reage diante da insensibilidade de Bolsonaro, mas reafirma o seu compromisso com a arte popular, com a cultura, com os artistas, com aqueles que vivem do fazer cultural.\r\nEnt\u00e3o, em um momento de tantas dificuldades como n\u00f3s vivemos no Brasil, eu fico muito feliz quando o Congresso Nacional mostra que ainda possui algum n\u00edvel de sensibilidade com o sofrimento do nosso povo. No caso, a derrubada dos vetos \u00e0 Lei Aldir Blanc demonstra sensibilidade com as dificuldades da arte brasileira.\r\n\u00c9 evidente que um governante do tipo de Bolsonaro n\u00e3o tem qualquer compromisso com a ci\u00eancia, ele \u00e9 negacionista, e com a arte, ele \u00e9 acr\u00edtico. Bolsonaro hostiliza o fazer cultural no Brasil, mas o Congresso Nacional, quando derruba os vetos \u00e0 Lei Aldir Blanc, diz: compreendo, reconhe\u00e7o e valorizo o papel da arte; compreendo, valorizo e reconhe\u00e7o o papel dos artistas. \u00c9 esse gesto que n\u00f3s faremos na tarde de hoje.\r\nEnt\u00e3o, cumprimento cada Deputada, cada Deputado, cada Senador, cada Senadora por esse gesto a favor da cultura brasileira.\r\nViva Aldir Blanc! Viva a Lei Aldir Blanc! E que apoiemos cada dia mais a arte e os artistas brasileiros.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1423/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DEFESA, ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 1.423, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Henry Borel acerca do estabelecimento de diretrizes para o enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB participou ativamente da elabora\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. A bancada do PCdoB tem uma trajet\u00f3ria de defesa dos direitos da inf\u00e2ncia. A bancada do PCdoB tem o compromisso de proteger essa fase fundamental da forma\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as. \r\nN\u00f3s somos oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Bolsonaro porque o Governo Bolsonaro sabota pol\u00edticas p\u00fablicas que deveriam garantir direitos \u00e0s nossas crian\u00e7as. N\u00f3s somos oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Bolsonaro porque grande parte da viol\u00eancia que explode no Brasil - inclusive, s\u00e3o assustadores os dados de viol\u00eancia contra a mulher - tem a ver com o discurso de \u00f3dio patrocinado pelo Governo Bolsonaro.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s acreditamos que podemos votar \"sim\" a esta urg\u00eancia, sem o compromisso de vota\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, para que n\u00f3s possamos dar mais um sinal de prote\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB cumprimenta o Deputado Tadeu Alencar, que presidiu uma Comiss\u00e3o Especial que versou sobre essa mat\u00e9ria, e cumprimenta o Deputado Zarattini, que fez um trabalho de di\u00e1logo importante com a sociedade civil e com a Casa.\r\nPara n\u00f3s do PCdoB, aperfei\u00e7oar a Lei da Improbidade \u00e9 muito importante para que n\u00f3s possamos combater a m\u00e1 gest\u00e3o, combater a corrup\u00e7\u00e3o. E \u00e9 por isso que n\u00f3s defendemos que n\u00f3s apreciemos essa mat\u00e9ria neste momento. O debate amadureceu, e a minha expectativa \u00e9 de que o Plen\u00e1rio aperfei\u00e7oe o texto para n\u00f3s possamos ter, ao final da vota\u00e7\u00e3o, um texto ainda mais qualificado do que o texto que chegou at\u00e9 aqui.\r\nA posi\u00e7\u00e3o do PCdoB \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, \"n\u00e3o\" \u00e0 impunidade, \"n\u00e3o\" ao abuso de autoridade. E, por isso, dizemos \"n\u00e3o\" a esse requerimento. N\u00f3s queremos debater e criar mecanismos para que haja maior transpar\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o, maior efici\u00eancia, e que abusos n\u00e3o sigam sendo cometidos.\r\nPor isso, o PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vai orientar \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nE eu quero aproveitar a \u00faltima manifesta\u00e7\u00e3o do Relator Zarattini, para demonstrar a tese que eu sustentei no come\u00e7o desta sess\u00e3o. O substitutivo \u00e9 bom e pode ser aperfei\u00e7oado em fun\u00e7\u00e3o do debate que o Plen\u00e1rio faz. Foi o fato que aconteceu a partir da sugest\u00e3o do L\u00edder do PSB, o Deputado Danilo Cabral, que ofereceu uma emenda correta que vai permitir que haja a sintonia do texto votado por este Plen\u00e1rio com a s\u00famula do Supremo Tribunal Federal, o que vai nos permitir dar mais seguran\u00e7a ainda ao voto no final desta sess\u00e3o, desmontando certas fake news, com a dita por um Deputado de que poderia haver qualquer tipo de lassid\u00e3o no enfrentamento do nepotismo.\r\nPortanto, cumprimentando mais uma vez a Casa, pela coragem de votar a moderniza\u00e7\u00e3o da lei que nos serve para combater a corrup\u00e7\u00e3o, a impunidade e o abuso de autoridade, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", em defesa do substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o esfor\u00e7o que n\u00f3s fazemos aqui \u00e9 separar o joio do trigo. \u00c9 este o objetivo da mudan\u00e7a que \u00e9 feita na legisla\u00e7\u00e3o neste momento: valorizar os bons gestores e combater a m\u00e1 conduta de gestores corruptos e \u00edmprobos.\r\nEu chamo aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio para o seguinte: esta proposta que n\u00f3s estamos votando est\u00e1 endurecendo as penas. Chega a 20 anos a possibilidade de san\u00e7\u00e3o para aqueles que s\u00e3o corruptos. Portanto, esta medida \u00e9 efetivamente contra a corrup\u00e7\u00e3o, em defesa do servi\u00e7o p\u00fablico, em defesa do bom gestor p\u00fablico. E a tipifica\u00e7\u00e3o da conduta prevista no art. 11 est\u00e1 nos termos em que deve estar, bem caracterizada a conduta, para que haja efici\u00eancia no combate... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro quero render homenagens, em nome da bancada do PCdoB, ao combativo Deputado Tadeu Alencar e estender as nossas homenagens \u00e0 advocacia p\u00fablica, pela qual n\u00f3s temos o m\u00e1ximo respeito pelo papel que faz em todos os n\u00edveis de Governo.\r\nMas, na nossa vis\u00e3o, Presidente, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 ofereceu ao Brasil uma arquitetura institucional bastante sofisticada. E o papel dessas institui\u00e7\u00f5es est\u00e1 sendo delineado ainda. Eu considero que a vota\u00e7\u00e3o desse texto, fixando a responsabilidade, a legitimidade da a\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e9 parte desse esfor\u00e7o de ajustar o contorno dessa arquitetura institucional \u00e0 qual me referi.\r\nPortanto, podemos dizer at\u00e9 mesmo que esta vota\u00e7\u00e3o \u00e9 uma homenagem ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. E a advocacia p\u00fablica, a estrutura de assessoramento do poder local, pode representar o Minist\u00e9rio P\u00fablico, provocar o Minist\u00e9rio P\u00fablico, em fun\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de que disp\u00f5e, e esse \u00f3rg\u00e3o adota as medidas da sua compet\u00eancia.\r\nPor isso, a bancada do PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 11, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, tentamos dialogar com a bancada do PSOL sobre a sugest\u00e3o apresentada. O par\u00e1grafo tem que ser lido juntamente com o caput. O caput do art. 11 tipifica a conduta de improbidade.\r\nSe n\u00f3s aceitarmos a supress\u00e3o deste par\u00e1grafo, se n\u00f3s n\u00e3o localizarmos na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica o instrumento adequado para garantir o controle da legalidade dessas pol\u00edticas p\u00fablicas, poderemos misturar tudo, poderemos que fazer um certo mel\u00ea, digamos assim, como se fala na Bahia. O que n\u00f3s aprovamos foi uma tipifica\u00e7\u00e3o mais fechada do ato de improbidade, e este par\u00e1grafo deixa expl\u00edcito que determinadas condutas ter\u00e3o como instrumento a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.\r\nPor isso considero que \u00e9 importante, no esfor\u00e7o de melhor delimitar o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, no esfor\u00e7o de melhor delimitar o papel da Lei de Improbidade, manter o texto,...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Como fica a orienta\u00e7\u00e3o, Deputado? N\u00e3o ouvi.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - ... manter o texto nos termos apresentados pelo Relator.\r\nPortanto, o voto \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 9\u00ba, art. 12, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, a respeito da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a argumenta\u00e7\u00e3o que a colega fez agora \u00e9 elucidativa do equ\u00edvoco que seria fazermos a altera\u00e7\u00e3o proposta pelo NOVO. Ela explicitamente defendeu a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena. Isso viola at\u00e9 mesmo a l\u00f3gica da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nAli\u00e1s, o art. 20 da atual legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea puni\u00e7\u00e3o como inelegibilidade ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado. Ent\u00e3o, o Relator procurou organizar e dar mais coer\u00eancia \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas nessa norma. Por isso, eu considero que \u00e9 correto manter o texto. N\u00f3s temos que valorizar muito o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, que fala das garantias. L\u00e1 est\u00e1 inscrita, inclusive, a presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia, que deve ser preservada nas normas infraconstitucionais.\r\nPor isso, o nosso encaminhamento \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. O voto \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o sendo-lhe vedado modificar o fato principal e a capitula\u00e7\u00e3o legal apresentada pelo autor, constante no \u00a7 10, art. 17, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, e, por decorr\u00eancia, do inciso I, \u00a7 13, art. 17 da referida lei, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a bancada do PCdoB apoia o texto - vota \"sim\", portanto -, na defesa do devido processo legal.\r\nPareceu-me incr\u00edvel a argumenta\u00e7\u00e3o do autor da proposta, que falou em devido processo legal. Mas n\u00e3o existe devido processo sem a garantia do pleno direito de defesa. Se h\u00e1 um processo, se h\u00e1 uma manifesta\u00e7\u00e3o final, inclusive do Minist\u00e9rio P\u00fablico, sobre o andar da conduta - uma conduta t\u00edpica espec\u00edfica -, o juiz tem que decidir sobre esse fato. N\u00e3o pode variar, n\u00e3o pode ser um processo em movimento, um processo ao bel prazer de interesses, com a melhor forma de abordagem para condenar determinado sujeito. Ent\u00e3o, o devido processo legal exige isso e n\u00e3o prescinde do direito de defesa. Se h\u00e1 novo fato, Presidente, que haja uma nova a\u00e7\u00e3o, imputando-se a responsabilidade pela conduta indevida!\r\nPor isso, n\u00f3s defendemos a manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Protesto contra a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a tarde de hoje deixa uma marca triste na hist\u00f3ria deste Parlamento, porque n\u00f3s vamos ratificar uma medida que significa a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, uma empresa constru\u00edda pelos trabalhadores do setor el\u00e9trico, uma empresa que tem um car\u00e1ter estrat\u00e9gico para o desenvolvimento nacional, uma empresa lucrativa, rent\u00e1vel, cujo servi\u00e7o alcan\u00e7a todo o nosso Pa\u00eds.\r\nEu me recordo, no Governo do Presidente Lula, da import\u00e2ncia do programa Luz para Todos na garantia de dignidade e de melhores condi\u00e7\u00f5es de vida para muitas fam\u00edlias.\r\n\u00c9 um erro a C\u00e2mara dos Deputados abrir caminho para privatizar essa empresa, que \u00e9 um instrumento fundamental para o desenvolvimento nacional. O Brasil n\u00e3o tem rumo. Bolsonaro colocou a nau \u00e0 deriva. Por isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PL 4384/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, BIA KICIS, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.992, de 2020, para extens\u00e3o, \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade, a suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas, contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Pedido \u00e0 Presidenta da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, Deputada Bia Kicis, de retirada da pauta do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, cumprimento o Deputado Pedro Westphalen pelo esfor\u00e7o que fez na constru\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio. Mas, ao nosso entender, Deputado Pedro, o texto oriundo do Senado deixa mais n\u00edtido o compromisso com o nosso objetivo, com as APAEs, com as entidades de assist\u00eancia.\r\nE \u00e9 por isso que votaremos favoravelmente \u00e0s Santas Casas, que, no caso de S\u00e3o Paulo, t\u00eam fundamental papel para garantir excel\u00eancia no atendimento \u00e0 sa\u00fade. Por essas raz\u00f5es acompanharemos a prefer\u00eancia para o texto oriundo do Senado. \r\nAproveito ainda a oportunidade, Presidente, para fazer um apelo do plen\u00e1rio desta Casa \u00e0 Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, a Deputada Bia Kicis.\r\nA Deputada Bia Kicis deve retirar da pauta de amanh\u00e3 o PL 490/07, que criou todo o ambiente de tens\u00e3o com representantes dos povos ind\u00edgenas. Se o PL for retirado de pauta, tenho certeza de que poderemos abrir caminho para travar uma discuss\u00e3o racional sobre o tema e superar esse dia triste, em que lideran\u00e7as ind\u00edgenas foram aqui atacadas. \r\nO PCdoB encaminha \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PCDOB), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEFERIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o de superpedido de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro, apresentado por partidos pol\u00edticos, Parlamentares, movimentos sociais e entidades da sociedade civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB orienta \"sim\", e eu quero comunicar a V.Exa. que o seu gabinete recebeu um pedido assinado por diversos partidos pol\u00edticos, movimentos sociais, juristas, personalidade brasileiras, e esse documento ganhou a alcunha carinhosa de superpedido de impeachment. \u00c9 um grito dos brasileiros que protestam contra o desgoverno de Jair Bolsonaro. N\u00e3o bastasse o crime da sua gest\u00e3o, que produziu com mais de meio milh\u00e3o de mortes, Bolsonaro \u00e9 respons\u00e1vel pelo exterm\u00ednio de empregos e pela infelicidade do nosso povo.\r\nEst\u00e1 na sua mesa, Presidente, um pedido como um rol de crimes cometidos pelo Presidente da Rep\u00fablica. E eu solicito a V.Exa., com o cuidado com que V.Exa. trata essa mat\u00e9ria, que o analise. Uma mera leitura far\u00e1 com que V.Exa. defira o pedido de impeachment...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, INSCRI\u00c7\u00c3O, DEBATE, REUNI\u00c3O, GRUPO DE TRABALHO, PL 2630/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, TRANSPAR\u00caNCIA, EMPRESA, REDE SOCIAL DIGITAL, PROVEDOR DE APLICA\u00c7\u00c3O DE MENSAGEM INSTANT\u00c2NEA, COMBATE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROIBI\u00c7\u00c3O, PERFIL FALSO, CONTA AUTOMATIZADA (ROB\u00d4).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Inscri\u00e7\u00e3o do orador para discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.630, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transpar\u00eancia na Internet.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, na verdade, este \u00e9 um pedido de esclarecimento, porque amanh\u00e3 n\u00f3s teremos uma reuni\u00e3o do grupo de trabalho que discute o Projeto de Lei n\u00ba 2.630. O Presidente Arthur Lira constituiu um grupo de trabalho, e amanh\u00e3 n\u00f3s teremos uma sess\u00e3o programada para preparar todo o trabalho que ser\u00e1 feito posteriormente. N\u00f3s aprovamos requerimentos que v\u00e3o dar base a todo o trabalho, pois o tempo \u00e9 curto. N\u00f3s temos apenas 70 dias e teremos que concentrar, de modo muito objetivo, o trabalho deste grupo para cumprirmos o prazo determinado pelo Presidente. \r\nV\u00e1rios membros deste grupo me procuraram e argumentaram que amanh\u00e3 n\u00e3o haveria atividade na C\u00e2mara e que isso seria decidido nesta noite. Eu estou acompanhando a sess\u00e3o, mas n\u00e3o fui informado de nada.\r\nEu gostaria de me inscrever, Presidente, se tiver a oportunidade, para debater esta mat\u00e9ria, eventualmente, diante da suspens\u00e3o dos trabalhos amanh\u00e3, porque eu n\u00e3o sei exatamente qual \u00e9 a hora e o lugar para faz\u00ea-lo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputado Orlando, eu tinha acabado de falar aqui com o apoio da Mesa, com o Ruthier, que, justamente ap\u00f3s o encerramento desta vota\u00e7\u00e3o, eu iria anunciar que h\u00e1 um requerimento sobre a mesa, de autoria do Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, que prop\u00f5e a suspens\u00e3o das atividades dos dias 16 a 20 de julho, per\u00edodo que estaria no intervalo entre hoje e o in\u00edcio formal do recesso no in\u00edcio da semana que vem. \r\nComo este requerimento perde seu objeto amanh\u00e3, eu iria anunciar que seria a \u00faltima mat\u00e9ria apreciada na sess\u00e3o de hoje, ap\u00f3s os tr\u00eas projetos de consenso que j\u00e1 vamos votar.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - H\u00e1 inscri\u00e7\u00e3o para contraditar?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - J\u00e1 est\u00e1 registrada a inscri\u00e7\u00e3o de V.Exa., Deputado Orlando.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Muito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-16T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, CAC\u00c1 LE\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, REQ 1528/2021, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ENCERRAMENTO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REUNI\u00c3O, COMISS\u00c3O, RECESSO PARLAMENTAR, REFORMA ELEITORAL, SISTEMA ELEITORAL.\r\nL\u00cdDER DO PARTIDO, VOTO IMPRESSO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AUDITORIA, ELEI\u00c7\u00d5ES, REUNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Apelo ao Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o por retirada do requerimento de n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es plen\u00e1rias e reuni\u00f5es de comiss\u00f5es da Casa no per\u00edodo de 16 a 20 de julho de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas L\u00edderes, eu estou feliz por saber que o Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o est\u00e1 acompanhando a sess\u00e3o at\u00e9 este momento, porque eu gostaria de fazer um apelo ao Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o: que ele retire o requerimento. Por qu\u00ea? Primeiro, o recesso do Parlamento est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no art. 57, Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, afirma que esse per\u00edodo se inicia no dia 2 de fevereiro e se encerra no dia 18 de julho. N\u00e3o \u00e9 a praxe da vota\u00e7\u00e3o da LDO! A Constitui\u00e7\u00e3o fala que n\u00e3o pode haver recesso antes de aprovarmos a LDO, mas a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o determina quando come\u00e7a o recesso, que \u00e9 no dia 19 de julho. Por isso, em defesa da Constitui\u00e7\u00e3o, eu considero que isso \u00e9 estranho. \r\nOlhe, Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, o que n\u00f3s vamos fazer: votar um requerimento para proibir que no dia de amanh\u00e3 algumas Comiss\u00f5es, duas Comiss\u00f5es, fa\u00e7am reuni\u00f5es para debater o m\u00e9rito de mat\u00e9rias que elas discutem h\u00e1 bastante tempo.\r\nEu pe\u00e7o aos colegas aten\u00e7\u00e3o, porque eu sei qual foi a base desse requerimento. Foi um tema muito pol\u00eamico, que \u00e9 a mudan\u00e7a no sistema de vota\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es no Brasil: se \u00e9 distrit\u00e3o, se se mant\u00e9m a regra de ouro, se \u00e9 coliga\u00e7\u00e3o. Essa pol\u00eamica aquece muito a Casa.\r\nFoi convocada uma reuni\u00e3o para debater isso, o que gerou uma confus\u00e3o enorme. Contudo, Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, essa reuni\u00e3o j\u00e1 foi cancelada. N\u00e3o haver\u00e1 reuni\u00e3o para se discutir mudan\u00e7a no sistema eleitoral. Por isso, eu diria que o requerimento at\u00e9 perdeu o objeto, Sr. Presidente, porque a motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para esse requerimento era impedir que houvesse uma mudan\u00e7a de tamanha magnitude, como \u00e9 uma mudan\u00e7a no sistema eleitoral, sem uma presen\u00e7a maior da Casa. \r\nPor isso, Deputado Cac\u00e1, eu queria pedir a V.Exa. que retirasse esse requerimento.\r\nE quero fazer um pedido a todos os L\u00edderes que t\u00eam constru\u00eddo conosco um debate sobre o voto impresso na Comiss\u00e3o Especial, o L\u00edder do PL, o L\u00edder do PSB, o L\u00edder do MDB, o L\u00edder do DEM, o L\u00edder do Solidariedade, o L\u00edder do PSDB, entre outros L\u00edderes que pactuaram a realiza\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o amanh\u00e3. E por que n\u00f3s estamos insistindo, Deputado Cac\u00e1, para que se fa\u00e7a a reuni\u00e3o amanh\u00e3? Porque essa reuni\u00e3o de amanh\u00e3 deveria ter ocorrido 2 semanas atr\u00e1s. O relat\u00f3rio dessa PEC 135 j\u00e1 foi apresentado, j\u00e1 foi discutido. Todo mundo falou. Foi encerrada a reuni\u00e3o, porque come\u00e7ou a Ordem do Dia, e n\u00f3s ir\u00edamos fazer a vota\u00e7\u00e3o. O Presidente cancelou seguidas vezes a reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o. Essa reuni\u00e3o \u00e9 autoconvocada, com o apoio de todos esses partidos a que eu me referi aqui. Por isso, eu pe\u00e7o a todos os L\u00edderes que apoiem a rejei\u00e7\u00e3o do requerimento, para que a reuni\u00e3o possa acontecer.\r\nEstamos at\u00e9 esta hora trabalhando, Presidente Marcelo Ramos, e n\u00e3o custa termos mais uma Comiss\u00e3o funcionando durante a manh\u00e3 do dia de amanh\u00e3.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Pe\u00e7o que conecte novamente o microfone, para concluir, Deputado Orlando Silva.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Agrade\u00e7o, Sr. Presidente. Eu vou concluir, e quero concluir voltando ao come\u00e7o, quando fa\u00e7o o apelo ao Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, levando em conta que o requerimento perdeu o objeto, porque aquela pol\u00eamica que existia inicialmente, j\u00e1 n\u00e3o mais existe, para que n\u00f3s possamos fazer a reuni\u00e3o de uma \u00fanica Comiss\u00e3o, para que conclua o seu trabalho na manh\u00e3 de amanh\u00e3. Aprovar um requerimento para proibir essa Comiss\u00e3o de trabalhar, eu n\u00e3o considero isso razo\u00e1vel.\r\nPor isso, n\u00e3o apoiamos o requerimento, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-16T00:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 1528/2021, REQUERIMENTO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ENCERRAMENTO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REUNI\u00c3O, COMISS\u00c3O, RECESSO PARLAMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, GENERAL PETERNELLI, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es plen\u00e1rias e reuni\u00f5es de comiss\u00f5es da Casa no per\u00edodo de 16 a 20 de julho de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu posso colaborar com o seu servi\u00e7o e dizer que apenas uma Comiss\u00e3o tem agenda programada para o dia de amanh\u00e3. \u00c9 uma Comiss\u00e3o que foi autoconvocada. Vinte dos trinta e quatro membros autoconvocaram a reuni\u00e3o, porque o Presidente da Comiss\u00e3o simplesmente passou a obstruir, cancelou duas reuni\u00f5es seguidas, porque ele imagina que pode ter um resultado negativo. Isso n\u00e3o pode acontecer!\r\n\u00c9 falso o que falou o Deputado General Peternelli, que todo mundo est\u00e1 programado para ir \u00e0s suas cidades. Veja: n\u00e3o \u00e9 sess\u00e3o da C\u00e2mara, n\u00e3o s\u00e3o reuni\u00f5es de todas as Comiss\u00f5es, \u00e9 de uma Comiss\u00e3o. Por isso que me parece estranh\u00edssimo o requerimento que vai proibir que uma Comiss\u00e3o funcione, por causa da minoria daqueles que comandam a Comiss\u00e3o.\r\nEu quero apelar ao PSB, ao PSDB, ao PL, ao Solidariedade, aos partidos que ajudaram a construir a posi\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o de amanh\u00e3.\r\nPor isso, o PCdoB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PCDOB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vota favoravelmente ao requerimento de adiamento da discuss\u00e3o.\r\nConsideramos que um pouco mais de tempo poderia nos permitir aprofundar o debate com o Relator. Eu recordo que, pouco tempo atr\u00e1s, quando o Deputado Marcelo Ramos relatou mat\u00e9ria semelhante, houve oportunidade de o Relator conhecer uma s\u00e9rie de aspectos que mereceriam maior cuidado. Eu vou dar um exemplo: os quilombolas, que merecem um tratamento espec\u00edfico, levando em conta as circunst\u00e2ncias daqueles povos tradicionais.\r\n\u00c9 fato que n\u00f3s temos que tratar da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, mas \u00e9 fato que temos que tomar medidas que impe\u00e7am n\u00e3o s\u00f3 ocupa\u00e7\u00f5es irregulares, indevidas, como tamb\u00e9m a expans\u00e3o do desmatamento, gerando outros efeitos colaterais. Tudo isso causa uma repercuss\u00e3o quando n\u00e3o h\u00e1 o devido tratamento de um tema delicado como esse. Adiar a vota\u00e7\u00e3o significar\u00e1 criar condi\u00e7\u00f5es de que C\u00e2mara vote um texto mais ajustado \u00e0s necessidades do Brasil.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), CONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), DEFESA, REJEI\u00c7\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7O POSTAL.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Posicionamento do PCdoB contr\u00e1rio \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB \u00e9 contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Os Correios s\u00e3o um patrim\u00f4nio do Brasil, uma das principais empresas p\u00fablicas deste Pa\u00eds, um instrumento importante para o desenvolvimento nacional, a principal empresa de log\u00edstica que o nosso Pa\u00eds possui.\r\nEu considero um erro grav\u00edssimo da C\u00e2mara dos Deputados avan\u00e7ar no sentido da privatiza\u00e7\u00e3o dessa empresa.\r\nO mundo inteiro est\u00e1 revendo os seus conceitos. At\u00e9 na meca do liberalismo, os Estados Unidos, o Estado passou a ter papel de protagonismo na indu\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica.\r\nE aqui no Brasil, n\u00f3s estamos abrindo m\u00e3o de instrumentos que poderiam dar suporte para a retomada do desenvolvimento do Pa\u00eds, para n\u00e3o falar na excel\u00eancia dos servi\u00e7os que essa empresa oferece.\r\nQuero mandar um abra\u00e7o ao Sindicato dos Trabalhadores dos Correios, ao meu amigo Divisa, de S\u00e3o Paulo, e dizer que a bancada do PCdoB vai votar contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "WAGNER GOMES, DIRIGENTE SINDICAL, CENTRAL \u00daNICA DOS TRABALHADORES (CUT), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao sindicalista Wagner Gomes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no dia de hoje n\u00f3s perdemos um grande companheiro, um militante sindical, o Wagner Gomes. Metrovi\u00e1rio, fundador do Sindicato dos Metrovi\u00e1rios de S\u00e3o Paulo, uma das principais lideran\u00e7as sindicais do nosso Estado, foi Vice-Presidente Nacional da Central \u00danica dos Trabalhadores, da CUT, foi fundador da Central dos Trabalhadores e Trabalhadoras do Brasil, uma refer\u00eancia para todos aqueles que atuam no movimento sindical.\r\nEu queria fazer daqui, Sr. Presidente, uma singela homenagem a esse grande brasileiro, grande lutador, um homem nascido na Zona Leste de S\u00e3o Paulo, em Guaianases, que nos deixou no dia de hoje. Ele tamb\u00e9m foi militante, a vida inteira, do Partido Comunista do Brasil. O nosso partido, em S\u00e3o Paulo, est\u00e1 absolutamente entristecido, absolutamente comovido, mas n\u00f3s temos convic\u00e7\u00e3o de que toda a trajet\u00f3ria de Wagner Gomes ser\u00e1 honrada por cada militante sindical, por cada militante popular, por cada militante comunista...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\nA trajet\u00f3ria de Wagner Gomes ser\u00e1 honrada por cada um dos nossos militantes.\r\nEnt\u00e3o, quero fazer esta homenagem, que eu sei que n\u00e3o \u00e9 apenas minha, que n\u00e3o \u00e9 apenas dos militantes do Partido Comunista do Brasil, mas \u00e9 tamb\u00e9m dos lutadores do povo, das lutadoras do povo, em especial dos lutadores do movimento sindical, que tem import\u00e2ncia t\u00e3o grande para a vida nacional.\r\nWagner Gomes presente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu considero que a tarde de hoje ser\u00e1 um daqueles momentos hist\u00f3ricos da vida do Parlamento brasileiro. N\u00f3s checaremos, na tarde de hoje, o n\u00edvel de compromisso que esta Casa tem com a estabilidade democr\u00e1tica do nosso Pa\u00eds.\r\nO debate que fazemos aqui em torno do voto impresso \u00e9 o debate entre aqueles que querem criar instabilidade e inseguran\u00e7a pol\u00edtica e jur\u00eddica no processo de elei\u00e7\u00e3o presidencial do ano que vem e aqueles que defendem respeitar as regras do jogo, respeitar um sistema que funciona desde 1996, um sistema que funciona e que vem sendo aperfei\u00e7oado ao longo do tempo. A urna de 2020 n\u00e3o \u00e9 a urna de 1996. Quem acompanha as disputas eleitorais no Brasil sabe que os partidos pol\u00edticos, que a sociedade civil t\u00eam a oportunidade de auditar o processo, de auditar o sistema de vota\u00e7\u00e3o, de acompanhar todas as medidas de seguran\u00e7a que garantem que o sigilo do voto, que \u00e9 imperativo constitucional, seja cumprido nos processos de vota\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro mostra o seu vi\u00e9s autorit\u00e1rio quando, num dos seus arroubos, chega a dizer que, sem voto impresso, n\u00e3o haver\u00e1 elei\u00e7\u00e3o, numa posi\u00e7\u00e3o imperial, como se ele pudesse arbitrar quando seria a elei\u00e7\u00e3o. Quem decide sobre elei\u00e7\u00e3o \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 que determina quando a elei\u00e7\u00e3o vai acontecer.\r\nEu acredito que a rejei\u00e7\u00e3o ao chamado \"voto impresso\" \u00e9 uma resposta pol\u00edtica necess\u00e1ria, para demarcar campo na defesa da democracia do nosso Pa\u00eds, porque o sistema \u00e9 seguro, o sistema \u00e9 eficiente, \u00e9 um sistema que tem ancorado a democracia no Pa\u00eds.\r\nCausa-me esp\u00e9cie quando alguns Deputados falam \"Mas no mundo n\u00e3o \u00e9 assim!\", como se n\u00f3s viv\u00eassemos nesta mat\u00e9ria uma esp\u00e9cie de complexo de vira-latas, como nos ensinou Nelson Rodrigues. H\u00e1 aqueles que sempre diminuem as coisas boas que o Brasil produz. Por que n\u00e3o poder\u00edamos produzir um sistema mais eficiente? \u00c9 o caso do Brasil.\r\nPor isso, eu apelo para os colegas: votemos \"n\u00e3o\" ao voto impresso e \"sim\" \u00e0 democracia, ao respeito \u00e0s regras do jogo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALESSANDRO MOLON, JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, PROPOSTA DE ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ELEITORAL, REFORMA POL\u00cdTICA, ELEI\u00c7\u00d5ES, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, SISTEMA ELEITORAL, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Conveni\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o de L\u00edderes, com vista \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, colegas Deputadas, eu tenho a impress\u00e3o de que o conjunto de L\u00edderes desta Casa deveria refletir no apelo feito pelo L\u00edder Alessandro Molon. O que o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es sugere \u00e9 que nos sentemos \u00e0 mesa e fa\u00e7amos um debate pol\u00edtico, para tentar dar algum passo positivo no sentido de ajustar o sistema eleitoral do nosso Pa\u00eds. \r\nAinda na Comiss\u00e3o Especial, eu argumentava que esse esfor\u00e7o por uma reforma eleitoral muito provavelmente se transformaria em mais um esfor\u00e7o frustrado, porque o desafio que n\u00f3s temos no sistema eleitoral do Brasil \u00e9 o de ampliar a participa\u00e7\u00e3o popular, a representatividade de setores minorizados que s\u00e3o majorit\u00e1rios na sociedade, mas transformados em minoria por um sistema que \u00e9 injusto. As mulheres, os negros, os trabalhadores, por exemplo, t\u00eam dificuldade de acessar o Parlamento brasileiro.\r\nEu uso este tempo para sustentar a necessidade de os L\u00edderes fazerem o que esta Casa tem a tradi\u00e7\u00e3o de fazer, que \u00e9 dialogar, que \u00e9 construir um entendimento que vise \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o do nosso sistema eleitoral.\r\nEu disse no dia da elei\u00e7\u00e3o do Presidente Arthur Lira, ou, na verdade, na primeira sess\u00e3o por ele presidida, que democracia n\u00e3o \u00e9 a mera imposi\u00e7\u00e3o da vontade da maioria sobre a da minoria. A democracia passa, inclusive, pelo respeito \u00e0s minorias e pela valoriza\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo.\r\nPresidente Arthur Lira, eu assisti ao seu comunicado de que, feita a vota\u00e7\u00e3o, n\u00e3o haveria mais espa\u00e7o para o debate. Mas eu tenho f\u00e9 na pol\u00edtica, eu tenho f\u00e9 no di\u00e1logo e acredito que este Plen\u00e1rio poderia refletir mais sobre o texto que veio da Comiss\u00e3o. \r\nDever\u00edamos, inclusive, avaliar a posi\u00e7\u00e3o do Presidente Arthur Lira, que procura construir um di\u00e1logo com a outra Casa. Uma mat\u00e9ria como esta vai passar pelas duas Casas. E eu penso que n\u00f3s temos que aproveitar este momento, na reta final da tramita\u00e7\u00e3o, para ajustar o texto, visando qualificar o sistema eleitoral, ampliar a sua efetividade, para fortalecer a democracia. Ainda h\u00e1 tempo para isso, e \u00e9 preciso ju\u00edzo por parte do conjunto de L\u00edderes da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o que est\u00e1 expressa no painel revela o resultado de uma constru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nH\u00e1 um samba antigo que diz: \"A vida n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso que se v\u00ea, \u00e9 um pouco mais\". E, na pol\u00edtica, isso tamb\u00e9m acontece.\r\nEu cumprimento todos os L\u00edderes que ajudaram a construir esse entendimento, como eu procurei defender no in\u00edcio desta sess\u00e3o. E a C\u00e2mara precisa aprender a ter mais di\u00e1logo.\r\nConcluo dizendo que o PCdoB, como os demais partidos, sustenta o acordo, pois o PCdoB lutou para que cheg\u00e1ssemos a este momento. Muitas vezes, houve incompreens\u00f5es, mas n\u00f3s seguimos com convic\u00e7\u00e3o na defesa do interesse nacional, da democracia e dos direitos dos trabalhadores.\r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA POL\u00cdTICA,  SISTEMA ELEITORAL PROPORCIONAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, FINANCIAMENTO ELEITORAL, MULHER, NEGRO, AUMENTO, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, FIDELIDADE PARTID\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela realiza\u00e7\u00e3o da reforma pol\u00edtico-eleitoral. Rejei\u00e7\u00e3o da proposta de implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds do sistema de voto denominado distrit\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados e Deputadas, avan\u00e7amos numa etapa da constru\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a no sistema pol\u00edtico-eleitoral do Brasil, mas eu insisto que n\u00f3s ainda seguimos com o desafio de ampliar a representatividade da pol\u00edtica, dos partidos, dos pol\u00edticos. Isso exige mais mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular, mais mecanismos para superar a exclus\u00e3o de mulheres e de negros na pol\u00edtica brasileira, setores que s\u00e3o majorit\u00e1rios na sociedade e minorizados no Parlamento.\r\nEu sa\u00fado a Casa pela aprova\u00e7\u00e3o dessa qualifica\u00e7\u00e3o dos votos de candidaturas de mulheres e de negras, que vai impactar o financiamento e vai estimular os partidos a investirem em candidaturas de mulheres e de negras. Eu sa\u00fado a Casa pela introdu\u00e7\u00e3o de regras de fidelidade partid\u00e1ria, que considero fator importante para o fortalecimento dos partidos. E eu sa\u00fado a todos por termos encontrado uma solu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que mant\u00e9m o sistema proporcional, com a retomada das coliga\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, o Brasil \u00e9 um continente, o Brasil tem uma hist\u00f3ria diferente, uma cultura pol\u00edtica diferente. N\u00e3o adianta se tentar importar modelos de fora do Brasil, que nada t\u00eam a ver com a cultura pol\u00edtica do Brasil, e impor um padr\u00e3o alheio \u00e0 realidade do nosso Pa\u00eds e do nosso povo. Por isso, quando muitos estranham a volta da coliga\u00e7\u00e3o, eu a defendo. \r\nE defendo a introdu\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es. As federa\u00e7\u00f5es, com a coliga\u00e7\u00e3o, v\u00e3o permitir que tenhamos grupos que participem juntos da elei\u00e7\u00e3o e da legislatura, superando o principal defeito da coliga\u00e7\u00e3o, que permitia at\u00e9 mesmo grupos antag\u00f4nicos alian\u00e7ados na elei\u00e7\u00e3o.\r\nA vota\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es ser\u00e1 um avan\u00e7o, pois vai qualificar o sistema de coliga\u00e7\u00e3o e permitir que a representa\u00e7\u00e3o da sociedade, justamente proporcional, aconte\u00e7a, de modo que n\u00f3s possamos fortalecer a democracia do Brasil.\r\nHoje foi derrotado o sistema distrit\u00e3o, um mecanismo de escolha de candidatos para os Parlamentos que corria o risco n\u00e3o s\u00f3 de desprezar muitos votos, mas tamb\u00e9m de acentuar o car\u00e1ter de personalistas da pol\u00edtica brasileira, al\u00e9m de enfraquecer os partidos. O debate que nos trouxe at\u00e9 aqui, inclusive em torno do distrit\u00e3o, \u00e9 que permitiu que n\u00f3s alcan\u00e7\u00e1ssemos este entendimento.\r\nPor isso, Presidente, eu concluo saudando todos os L\u00edderes pelo acordo firmado. Esta \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de maturidade desta Casa. Eu estou convencido de que n\u00f3s precisamos debater mais, discutir mais, construir mais consensos em outras agendas, agendas que permitam a retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico, agendas que nada t\u00eam a ver com a orienta\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro, que est\u00e1 de costas para o Brasil e para o nosso povo.\r\nSa\u00fado a todos pelo resultado alcan\u00e7ado na noite de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 90 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, o destaque do PCdoB prop\u00f5e que seja suprimida de todo o texto que o Plen\u00e1rio aprecia toda e qualquer altera\u00e7\u00e3o na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.\r\nH\u00e1 pouco tempo, infelizmente, este Plen\u00e1rio aprovou a famigerada reforma trabalhista. \u00c0 \u00e9poca, qual era o argumento? Seria uma reforma trabalhista para flexibilizar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho e para gerar emprego. O que vimos? De um lado, a explos\u00e3o do desemprego, pela pol\u00edtica econ\u00f4mica equivocada que o Governo Bolsonaro orienta; de outro lado, a precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Aconteceu o que a bancada do PCdoB denunciou \u00e0quela altura. Naquele momento, a bancada do PCdoB disse: \"Isso vai gerar rela\u00e7\u00e3o de trabalho prec\u00e1ria, vai gerar perda de direitos dos trabalhadores\". \r\nNeste instante, ao avan\u00e7armos com essas medidas antitrabalhadores, tal qual est\u00e3o expostas no texto, n\u00f3s estaremos autorizando a flexibiliza\u00e7\u00e3o das regras de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho; n\u00f3s estaremos fragilizando as medidas de combate ao trabalho an\u00e1logo \u00e0 escravid\u00e3o; n\u00f3s estaremos abrindo um espa\u00e7o para acordos extrajudiciais, que, na pr\u00e1tica, podem significar retirada de direitos dos trabalhadores.\r\nPor isso, levando em conta uma situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica que o Pa\u00eds vive, que foi agravada com a pandemia; levando em conta os 15 milh\u00f5es de desempregados e aqueles desesperados que j\u00e1 nem se motivam a buscar emprego; em respeito \u00e0queles que vivem numa condi\u00e7\u00e3o extrema de trabalho prec\u00e1rio, o correto seria que o Plen\u00e1rio rejeitasse essas modifica\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista. \r\nN\u00f3s estamos destruindo o pouco que ficou de direitos para os trabalhadores do Brasil. Eu fa\u00e7o esse apelo. Eu vi que o Relator, h\u00e1 pouco, acolheu uma sugest\u00e3o do PSDB. Fa\u00e7o um apelo ao Relator, a fim de que reflita e acolha a posi\u00e7\u00e3o da bancada do PCdoB. N\u00f3s somos contra mexer na CLT. N\u00f3s somos favor\u00e1veis a manter os poucos direitos que os trabalhadores brasileiros ainda possuem. \r\nEm defesa da luta dos trabalhadores, em defesa dos sindicatos de trabalhadores, em defesa dos direitos da nossa gente, o PCdoB faz esse apelo a todo o Plen\u00e1rio, a todos os Deputados e a todas as Deputadas, \u00e0queles que est\u00e3o nos acompanhando remotamente. \r\nEsta \u00e9 uma vota\u00e7\u00e3o decisiva. Est\u00e1 nas m\u00e3os de cada um de voc\u00eas garantir os direitos dos trabalhadores, que estar\u00e3o severamente amea\u00e7ados, caso n\u00f3s aprovemos o texto apresentado no dia de hoje. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB orienta \"n\u00e3o\", Presidente. \r\nEu quero registrar, com alegria, que recebi do Secret\u00e1rio de Cultura da cidade de S\u00e3o Paulo, Al\u00ea Youssef, uma iniciativa da Prefeitura paulistana que homenagear\u00e1 nos pr\u00f3ximos dias, na nossa cidade, Carolina Maria de Jesus, Madrinha Eunice, Itamar Assump\u00e7\u00e3o, Adhemar Ferreira da Silva e Geraldo Filme, cinco \u00edcones negros, refer\u00eancias da cultura, do esporte, personalidades que ajudam a dar identidade \u00e0 cidade de S\u00e3o Paulo. Essa \u00e9 uma forma de valorizar a presen\u00e7a dos negros na forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e cultural daquela cidade, de celebrar personagens, personalidades que ajudaram a construir a presen\u00e7a negra na cultura e na sociedade brasileiras.\r\nParab\u00e9ns ao meu querido amigo Secret\u00e1rio Al\u00ea Youssef!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero orientar pelo PCdoB, Presidente, por favor. (Pausa.)\r\nO PCdoB apoia o destaque do PSOL, que pretende suprimir um trecho desta medida provis\u00f3ria, porque n\u00f3s consideramos que n\u00e3o \u00e9 adequado que o Estado brasileiro sirva ao arb\u00edtrio, ao manejo sem crit\u00e9rio por parte do chefe do Poder Executivo de ocasi\u00e3o. \r\nN\u00f3s precisamos ter, no Estado brasileiro, mais carreiras de Estado e mais transpar\u00eancia nas regras de designa\u00e7\u00e3o daqueles que ocupam posi\u00e7\u00f5es importantes para comandar o servi\u00e7o p\u00fablico. O que est\u00e1 sendo votado nesta medida deixa ainda mais frouxas as regras de designa\u00e7\u00e3o dos quadros que v\u00e3o comandar os v\u00e1rios setores da administra\u00e7\u00e3o, d\u00e1 um cheque em branco para o Presidente da Rep\u00fablica usar a seu bel-prazer, conforme o seu interesse, e muitas vezes isso n\u00e3o significa atender o interesse p\u00fablico, como se v\u00ea no desgoverno Bolsonaro.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB quer manter a orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\", discutir a mat\u00e9ria e votar o m\u00e9rito.\r\nN\u00f3s consideramos que \u00e9 importante elevar o teto de isen\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda, atualizar a tabela do Imposto de Renda. Consideramos que temos que debater e aprovar a taxa\u00e7\u00e3o sobre lucros e dividendos. \u00c9 um absurdo que o Brasil seja um pa\u00eds que siga protegendo os lucros.\r\nEu quero denunciar neste Plen\u00e1rio, Presidente, que \u00e9 necess\u00e1rio enfrentar esse debate. N\u00f3s temos que taxar o lucro. O Brasil n\u00e3o pode ser um pa\u00eds onde rica\u00e7o n\u00e3o paga imposto. \u00c9 injusto o nosso sistema! Ele \u00e9 regressivo.\r\nPor isso, n\u00f3s registramos a posi\u00e7\u00e3o pela manuten\u00e7\u00e3o do debate, pela manuten\u00e7\u00e3o da proposta, e destacaremos os itens que n\u00f3s consideramos equivocados, porque, no texto, o Relator, que foi muito atencioso, n\u00e3o acolheu alguns destaques, inclusive na parte da declara\u00e7\u00e3o simplificada. E vamos destacar para suprimir aquilo que consideramos equivocado na proposta apresentada at\u00e9 aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Orlando Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em primeiro lugar, quero defender aqui a manuten\u00e7\u00e3o de um entendimento que foi firmado nesta Casa quando da vota\u00e7\u00e3o no primeiro turno. Alerto todos os L\u00edderes de que, quando votamos o texto na semana passada, votamos a partir de uma constru\u00e7\u00e3o feita a muitas m\u00e3os. Eu fui um daqueles que defendeu o relat\u00f3rio pela inclus\u00e3o da mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo debatida neste momento.\r\nO que diz o texto? Que o voto dado a uma candidatura feminina, a uma mulher, e o voto dado a uma candidatura negra valem em dobro para efeito de c\u00e1lculo do fundo eleitoral e do Fundo Partid\u00e1rio. Qual \u00e9 o objetivo disso? O objetivo \u00e9 estimular que os v\u00e1rios partidos pol\u00edticos tenham mais candidaturas de mulheres, mais candidaturas de negros e de negras. Essa \u00e9 uma forma de se ampliar positivamente a presen\u00e7a na pol\u00edtica, ampliar a presen\u00e7a nos Parlamentos de parcela da sociedade que \u00e9 majorit\u00e1ria, que forma a maioria do nosso povo, mas que, na pol\u00edtica, est\u00e1 sub-representada. Como dizemos, essa parcela \u00e9 majorit\u00e1ria, mas est\u00e1 minorizada, em raz\u00e3o de uma s\u00e9rie de processos hist\u00f3ricos que, ao longo do tempo, impediu que o povo negro e as mulheres tivessem maior participa\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica.\r\nEste mecanismo objetivo vai repercutir positivamente, no sentido de que os partidos estimulem candidaturas de mulheres e estimulem candidaturas de negros e de negras. \u00c9 por isso que eu quero fazer um apelo ao nosso Plen\u00e1rio, para que possamos votar este texto, na verdade manter o texto que foi pactuado no in\u00edcio dessa aprecia\u00e7\u00e3o, ainda no primeiro turno.\r\nEssa \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o. Muito se critica o conservadorismo no Parlamento, diz-se que n\u00e3o cria mecanismos para que haja maior legitimidade na pol\u00edtica, maior legitimidade nos Parlamentos. Acreditamos que esse mecanismo que foi criado \u00e9 uma esp\u00e9cie de a\u00e7\u00e3o afirmativa.\r\nDesse modo, procuraremos enfrentar uma desigualdade que \u00e9 vis\u00edvel. Basta observar este Plen\u00e1rio e outros Plen\u00e1rios, de outros Parlamentos, de outras Casas Legislativas, para percebermos que temos uma d\u00edvida. Essa d\u00edvida deve ser resgatada com medidas pr\u00e1ticas, com medidas concretas. Neste caso, cria-se um est\u00edmulo aos partidos, para que possamos pintar o nosso Parlamento com as cores do Brasil e do nosso povo brasileiro e haja aqui presen\u00e7a maior de mulheres.\r\nEu tenho muito orgulho de a minha bancada ter a justa representa\u00e7\u00e3o de mulheres, a justa representa\u00e7\u00e3o \u00e9tnico-racial do Brasil, mas infelizmente \u00e9 um caso isolado o do PCdoB. A bancada do PSOL \u00e9 outra que tem esses tra\u00e7os. N\u00f3s queremos que todas os tenham.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]