[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 55/2020, VETO TOTAL, PL 3055/1997, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DA ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), REJEI\u00c7\u00c3O, DIFICULDADE, CUMPRIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Osmar Terra",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de contemplados com o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC. Tentativa da Oposi\u00e7\u00e3o e do PT  de implos\u00e3o da Pe\u00e7a Or\u00e7ament\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OSMAR TERRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou refor\u00e7ar algumas quest\u00f5es que eu levantei ontem. Eu vejo a Oposi\u00e7\u00e3o muito excitada com a quest\u00e3o do BPC, querendo fazer justi\u00e7a e aumentando o n\u00famero de pessoas que v\u00e3o receber o benef\u00edcio, aumentando a renda dessas pessoas. O BPC foi feito para pessoas pobres e que precisavam ter algum tipo de compensa\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o conseguiam trabalhar, quando tinham defici\u00eancia f\u00edsica ou mental, e para idosos com mais de 65 anos que n\u00e3o tinham direito a nada.\r\nEnt\u00e3o, o BPC cumpriu um papel importante. N\u00e3o foi feito no Governo Lula, n\u00e3o foi feito no Governo do PT, foi aprovado no Governo Fernando Henrique. De 1996 para c\u00e1, o BPC passou a valer. E o BPC estabeleceu essa regra de um quarto de sal\u00e1rio m\u00ednimo para que as pessoas com renda de at\u00e9 um quarto de sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita pudessem receber.\r\nPassaram-se 8 anos do Governo Lula, e o PT ficou quieto, sempre achou que era uma regra justa. Passaram-se 6 anos do Governo Dilma, e o PT nunca reivindicou nada, nunca reivindicou aumento dessa renda. Est\u00e1 reivindicando agora para tentar explodir o or\u00e7amento do Governo, porque \u00e9 o Governo Bolsonaro, o Governo que mais reajustou, que deu d\u00e9cimo terceiro para o Bolsa Fam\u00edlia, que mais reajustou valores para aquelas fam\u00edlias mais pobres. \r\nE todo mundo est\u00e1 achando que os pobres apareceram agora, Deputado, porque \u00e9 o Governo Bolsonaro. Nos 8 anos de Governo Lula o limite para essas fam\u00edlias era um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo, e ningu\u00e9m dizia nada. Eu nunca vi um Deputado do PT - e aqui estou falando de Deputados antigos do PT - abrir a boca. A\u00ed 6 anos de Governo Dilma: depress\u00e3o econ\u00f4mica, desemprego em massa, n\u00e3o reajuste do Bolsa Fam\u00edlia. O Bolsa Fam\u00edlia ficou 2 anos sem reajuste, com 10% de infla\u00e7\u00e3o ao ano. Ningu\u00e9m falou nada. Todo mundo quietinho, d\u00f3cil, obediente ao Governo. \r\nAgora, porque \u00e9 o Governo Bolsonaro, resolveram dizer que tem que aumentar o n\u00famero de fam\u00edlias que recebem o BPC. Tudo bem. S\u00f3 que esses 20 bilh\u00f5es v\u00e3o ter que sair de algum lugar. N\u00e3o h\u00e1 no or\u00e7amento 20 bilh\u00f5es dispon\u00edveis. N\u00f3s estamos discutindo aqui 15 bilh\u00f5es para emendas impositivas. V\u00e3o virar p\u00f3 esses 15 bilh\u00f5es!\r\nN\u00f3s estamos falando de um or\u00e7amento para o coronav\u00edrus. Todos est\u00e3o preocupados e, com raz\u00e3o, tem que se preocupar. De onde vai sair esse dinheiro? Vamos acabar com as emendas impositivas, mas ainda n\u00e3o haver\u00e1 dinheiro para passar esse recurso para o coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s temos de ter responsabilidade fiscal e saber de onde vem o dinheiro. Isso acontece com uma nossa fam\u00edlia. Um pai de fam\u00edlia n\u00e3o pode gastar o dobro do sal\u00e1rio dele, sen\u00e3o quebra a fam\u00edlia, tem que vender a casa e tudo o mais, quando o recurso dele terminar. \r\nO or\u00e7amento n\u00e3o \u00e9 diferente da renda de uma fam\u00edlia. O PT e a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e3o tentando aqui explodir o Or\u00e7amento. Estavam quietinhos. Agora, depois de 16 anos, est\u00e3o se preocupando com os pobres.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MEDIDA PREVENTIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL, CRITICA.\r\nPDL 88/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Osmar Terra",
        "sumario": "Inefic\u00e1cia da suspens\u00e3o de aulas em estabelecimentos escolares, do fechamento de shoppings  e de outros ambientes p\u00fablicos, da proibi\u00e7\u00e3o do transporte coletivo de passageiros e do isolamento social como medidas impeditivas da evolu\u00e7\u00e3o da epidemia de coronav\u00edrus no Brasil. Import\u00e2ncia da edi\u00e7\u00e3o do decreto presidencial sobre o reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OSMAR TERRA (Bloco/MDB - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Deputadas, eu quero fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o sobre um assunto que realmente est\u00e1 preocupando o Brasil e me preocupa, em particular, pela minha atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade, que \u00e9 o coronav\u00edrus. Quero manifestar minha preocupa\u00e7\u00e3o com o p\u00e2nico que est\u00e1 se tentando disseminar na popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a essa epidemia.\r\nEu fui gestor p\u00fablico, fui o primeiro gestor que enfrentou o H1N1 no Brasil, quando ele entrou pelo Rio Grande do Sul, e tive uma experi\u00eancia que me ensinou muito em rela\u00e7\u00e3o a pandemias e epidemias. Os v\u00edrus obedecem a um padr\u00e3o de cont\u00e1gio semelhante. Uns contagiam um pouco mais r\u00e1pido, outros contagiam um pouco menos, t\u00eam a\u00e7\u00f5es diferentes como v\u00edrus, mas eles t\u00eam um padr\u00e3o que nos permite prever como vai acontecer uma epidemia.\r\nDia e noite, atrav\u00e9s de meios de comunica\u00e7\u00e3o, est\u00e1 se transmitindo para a popula\u00e7\u00e3o que um quadro grav\u00edssimo vai acontecer aqui. Provavelmente, ele n\u00e3o vai acontecer, mas est\u00e1 se assustando muito a popula\u00e7\u00e3o. Com isso, est\u00e1 havendo um impacto grande na economia. As pessoas est\u00e3o com medo de sair na rua, as pessoas est\u00e3o com medo de comprar, as pessoas est\u00e3o sendo aconselhadas a ficar em casa. J\u00e1 h\u00e1 uma campanha na Internet: \"Fique em casa. N\u00e3o saia de casa\". Eu quero dizer que isso n\u00e3o vai interferir na evolu\u00e7\u00e3o da epidemia. Suspender aula n\u00e3o muda a evolu\u00e7\u00e3o da epidemia.\r\nEu tenho trabalhos publicados, cinco, se eu n\u00e3o me engano, que avaliam, em todas as pandemias que ocorreram, principalmente nas \u00faltimas, o resultado da suspens\u00e3o de aula na evolu\u00e7\u00e3o da pandemia. N\u00e3o adianta nada! A medida \u00e9 muito mais para o gestor dizer que est\u00e1 fazendo alguma coisa do que para ajudar a popula\u00e7\u00e3o. \r\nEu acho que tem que haver equil\u00edbrio. \u00c9 preciso parar de botar medo na popula\u00e7\u00e3o. Tem que se dizer que essa \u00e9 uma epidemia viral que segue um padr\u00e3o que outras seguiram.\r\nO coronav\u00edrus vai matar menos pessoas do que o H1N1 matou. O H1N1, s\u00f3 no ano passado, matou 750 pessoas aqui no Brasil, duas por dia, e ningu\u00e9m falou nada, n\u00e3o saiu uma not\u00edcia no jornal, n\u00e3o se fez transmiss\u00e3o 24 horas para assustar a popula\u00e7\u00e3o. Essa epidemia est\u00e1 grassando com mais intensidade nos pa\u00edses frios. Tudo indica que, nos pa\u00edses quentes, ela vai ser mais branda.\r\nQuando se fala da epidemia na It\u00e1lia, parece que a It\u00e1lia toda est\u00e1 dominada pela epidemia, o que n\u00e3o \u00e9 verdade. O risco est\u00e1 concentrado em uma regi\u00e3o da It\u00e1lia, que \u00e9 a Lombardia, onde se somou uma epidemia de H1N1 com a epidemia do coronav\u00edrus e onde existe uma popula\u00e7\u00e3o idosa enorme, maior que a do Jap\u00e3o, proporcionalmente. Ent\u00e3o, essas s\u00e3o coisas muito espec\u00edficas.\r\nH\u00e1 governantes querendo parar tudo, botar todo mundo de quarentena em casa, at\u00e9 para resolver problema pol\u00edtico deles e para mostrar que est\u00e3o fazendo alguma coisa, inclusive em per\u00edodo eleitoral. Tem que haver comit\u00ea cient\u00edfico, tem que haver infectologistas e epidemiologistas orientando os Prefeitos, os Governadores! \r\n\u00c9 um absurdo fechar shopping! \u00c9 um absurdo proibir transporte coletivo! A economia vai quebrar! A recess\u00e3o vai ser muito pior, vai causar muito mais dano para a popula\u00e7\u00e3o que essa epidemia. Ela vai terminar logo, em 12 ou 13 semanas, mas a recess\u00e3o vai durar 5 ou 6 anos ainda, e muita gente vai empobrecer, vai ficar na mis\u00e9ria por causa do alarde, do p\u00e2nico que se est\u00e1 instalando na popula\u00e7\u00e3o, usado para justificar tudo.\r\nEsse decreto de calamidade do Presidente \u00e9 importante porque trata n\u00e3o da epidemia em si. Ele cita a quest\u00e3o da epidemia, mas trata da quest\u00e3o econ\u00f4mica.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos que nos preocupar com a epidemia terminar logo, ela tem um ciclo. A epidemia termina quando uma boa parte da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 infectada e n\u00e3o tem sintoma nenhum. \u00c9 assim que terminar a epidemia.\r\nN\u00f3s precisamos entender esta evolu\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos rede. O Ministro Mandetta est\u00e1 agindo com toda a corre\u00e7\u00e3o, tem toda a cobertura para atender \u00e0s necessidades. O Ministro est\u00e1 cuidando desta quest\u00e3o. Esta epidemia n\u00e3o pode destruir a economia do Brasil. Eu lembro novamente quando tivemos a H1N1, e n\u00f3s mantivemos todas as atividades econ\u00f4micas do Pa\u00eds. Aquela epidemia n\u00e3o alterou em nada o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MEDIDA PREVENTICA, COMBATE, CORONAVIRUS, ISOLAMENTO SOCIAL, CRITICA.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Osmar Terra",
        "sumario": "Inefic\u00e1cia da suspens\u00e3o de aulas em estabelecimentos escolares, do fechamento de shoppings e da proibi\u00e7\u00e3o do transporte coletivo urbano, como medidas de combate \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Acerto das medidas de preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a anunciadas pelo Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OSMAR TERRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero somente dizer o seguinte: eu sou m\u00e9dico, fui gestor da Sa\u00fade por 8 anos no Estado do Rio Grande do Sul, enfrentei v\u00e1rias epidemias, inclusive a pandemia do H1N1, que, em letalidade, \u00e9 muito mais grave que o coronav\u00edrus.\r\nQuero dizer que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma irresponsabilidade no que eu estou dizendo. Este \u00e9 um problema s\u00e9rio e, portanto, tem que ser tratado. No entanto, a quest\u00e3o tem que ser tratada por meio da higiene das m\u00e3os, recolhendo-se ao isolamento quem est\u00e1 com febre, recolhendo-se \u00e0 quarentena quando aparece algu\u00e9m com febre. Estas s\u00e3o as medidas b\u00e1sicas que precisam ser feitas. Interromper as aulas n\u00e3o muda nada. N\u00e3o existe nenhum trabalho, nada, nenhuma pesquisa que mostre que isso faz alguma diferen\u00e7a. Fechar shopping, proibir o transporte urbano vai quebrar a economia do Pa\u00eds e causar danos graves.\r\nN\u00f3s temos que preservar a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e garantir-lhe sa\u00fade. Disso eu entendo, e muito bem, trabalhei muito por isso.\r\nQuero dizer que as orienta\u00e7\u00f5es do Ministro Mandetta est\u00e3o corretas. Ele est\u00e1 tomando todas as provid\u00eancias necess\u00e1rias. Em nenhum momento, o Ministro mandou interromper as aulas; em nenhum momento, mandou fechar os shoppings; em nenhum momento, mandou suspender o transporte coletivo. Isso \u00e9 um absurdo! Isso vai quebrar a economia do Pa\u00eds! Esta cadeia come\u00e7a nas lojas dos shoppings, que v\u00e3o parar de vender, as ind\u00fastrias v\u00e3o parar de produzir, e o desemprego vai ocorrer em massa. Esta ser\u00e1 a maior recess\u00e3o da hist\u00f3ria recente, devido ao alarmismo, \u00e0 falta de cuidado no trato desta quest\u00e3o, que \u00e9 delicada.\r\nN\u00f3s temos que ter equil\u00edbrio e dizer para a popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 o momento para p\u00e2nico e que a popula\u00e7\u00e3o precisa de cuidados baseados em dados da ci\u00eancia, e n\u00e3o na vontade dos governantes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1010/2121, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Osmar Terra",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, na reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OSMAR TERRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria s\u00f3 fazer uma observa\u00e7\u00e3o, Presidente, como quem j\u00e1 enfrentou pandemia e coordenou enfrentamento. N\u00f3s estamos vivendo um momento cr\u00edtico, esse momento dura pouco. Estou recebendo agora informa\u00e7\u00f5es do Rio Grande do Sul, de Porto Alegre, no sentido de que est\u00e3o se esvaziando as UPAs, j\u00e1 est\u00e1 diminuindo a demanda da popula\u00e7\u00e3o. A \u00faltima coisa que diminui \u00e9 a UTI. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que resolver um problema de curto prazo, que n\u00e3o vai durar muito, imediato. N\u00e3o adianta ficarmos agora filosofando sobre pagamento. \r\nO MDB encaminha \"n\u00e3o\", porque quer que esta proposta seja aprovada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Osmar Terra",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, na reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OSMAR TERRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O MDB orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente, mas faz um apelo ao PT para que haja um entendimento nisso. N\u00e3o temos como ficar agora implementando uma pol\u00edtica de emerg\u00eancia, que vai durar pouco tempo, e os hospitais em alguns Estados brasileiros n\u00e3o cumprirem. At\u00e9 consertar isso, vai ser um dano enorme para quem precisa. Ent\u00e3o, fa\u00e7o o apelo.\r\nO MDB recomenda \"n\u00e3o\", mas faz um apelo para que haja acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, CRIAN\u00c7A, AULA PRESENCIAL, SUSPENS\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, INTERNET, ACESSO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, SU\u00c9CIA, FINL\u00c2NDIA, BRASIL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Osmar Terra",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados \u00e0s crian\u00e7as pela suspens\u00e3o das aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OSMAR TERRA (Bloco/MDB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu quero dar um depoimento aqui de quem \u00e9 estudioso da \u00e1rea do desenvolvimento infantil, da aprendizagem.\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam um momento certo para aprender; quando passa esse momento, \u00e9 muito mais dif\u00edcil a aprendizagem. Em nenhuma pandemia da hist\u00f3ria humana, houve uma suspens\u00e3o das aulas t\u00e3o longa quanto a que est\u00e1 acontecendo no Brasil. Nenhum pa\u00eds do mundo suspendeu aulas por tanto tempo quanto o Brasil est\u00e1 suspendendo.\r\nH\u00e1 pa\u00edses que n\u00e3o suspenderam aulas, como, por exemplo, a Su\u00e9cia, que est\u00e1 h\u00e1 1 ano sem nenhuma crian\u00e7a v\u00edtima fatal da COVID. A Finl\u00e2ndia, que ficou com tudo fechado por um per\u00edodo, mas j\u00e1 reabriu, e a Su\u00e9cia t\u00eam o mesmo \u00edndice de infec\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. Elas se contaminam mais dentro de casa do que na escola, se a escola tomar as medidas adequadas.\r\nAs crian\u00e7as pobres s\u00e3o as maiores v\u00edtimas, Sr. Presidente, porque elas n\u00e3o t\u00eam Internet nem t\u00eam acesso a aulas a dist\u00e2ncia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE COMBATE AO ABUSO E \u00c0 EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES, HOMENAGEM.\r\nPL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A VIDA, AUMENTO DA PENA, FEMINIC\u00cdDIO, MULHER, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nEXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, COMBATE, GRUPO DE TRABALHO, CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nPENS\u00c3O VITAL\u00cdCIA, M\u00c3E, ZIKA V\u00cdRUS, CRIAN\u00c7A, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nPL 10331/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NOTIFICA\u00c7\u00c3O COMPULS\u00d3RIA, VIOL\u00caNCIA AUTOPROVOCADA, TENTATIVA DE SUIC\u00cdDIO, AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, OSMAR TERRA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Osmar Terra",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes. Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado. Cria\u00e7\u00e3o, pela Casa, de grupo de trabalho destinado \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de nova legisla\u00e7\u00e3o de combate ao abuso e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes. Defesa da edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria destinada \u00e0 concess\u00e3o de pens\u00e3o vital\u00edcia \u00e0s m\u00e3es de crian\u00e7as com zika v\u00edrus. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de lei destinada ao combate \u00e0s drogas de autoria do orador.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. OSMAR TERRA (Bloco/MDB - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu queria hoje, no Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, manifestar a import\u00e2ncia que tem o trabalho desta Casa em dire\u00e7\u00e3o a uma redu\u00e7\u00e3o maior desse tipo de viol\u00eancia.\r\nAgora tipificamos e votamos puni\u00e7\u00e3o maior para o feminic\u00eddio. Eu queria cumprimentar a Deputada Rose Modesto e a Deputada Katia Sastre pelo trabalho. Parab\u00e9ns! \r\nEu acredito que a pena tem um papel importante na preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia. No Brasil sempre houve uma quest\u00e3o mal resolvida acerca da redu\u00e7\u00e3o das penas e do aumento da viol\u00eancia. H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o direta: quanto menos forte \u00e9 a puni\u00e7\u00e3o, maior \u00e9 a viol\u00eancia. No nosso Pa\u00eds, houve per\u00edodos cr\u00edticos h\u00e1 alguns anos, quando o Brasil foi o pa\u00eds com maior n\u00edvel de viol\u00eancia no mundo.\r\nEu queria dizer que n\u00f3s temos hoje uma data para comemorar, e comemorar nos mobilizando na dire\u00e7\u00e3o de reduzir mais ainda o abuso e a explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes. N\u00f3s vamos criar um grupo de trabalho sobre o tema - j\u00e1 tive a autoriza\u00e7\u00e3o do Presidente Arthur Lira nessa dire\u00e7\u00e3o -, e queria convidar tamb\u00e9m aquelas Deputadas e aqueles Deputados que se interessarem pelo assunto para conversarmos sobre isso.\r\nPrecisamos criar nesta Casa uma lei que avance mais em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e a todas as demais legisla\u00e7\u00f5es que tratam desse tema. Que o Brasil possa fazer uma legisla\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia internacional, que realmente tenha resultados. \r\nEu fui autor do Marco Legal da Primeira Inf\u00e2ncia, junto com muitos Deputados aqui. Criamos essa que \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o mais avan\u00e7ada sobre cuidados no in\u00edcio da vida que existe hoje no mundo.\r\nArticulamos medida provis\u00f3ria, junto com o Presidente Bolsonaro, para que as fam\u00edlias das crian\u00e7as com zika v\u00edrus tenham uma pens\u00e3o vital\u00edcia, sejam amparadas financeiramente pelo Estado, n\u00e3o fiquem dependendo s\u00f3 do BPC, que \u00e9 suspenso quando a pessoa consegue algum tipo de trabalho - a maioria das m\u00e3es que eu vi trabalham como diaristas, em trabalhos informais.\r\nEu acompanhei a epidemia do zika v\u00edrus, em 2015 e em 2016, e me comovi muito com as crian\u00e7as nascendo com les\u00e3o neurol\u00f3gica grav\u00edssima. S\u00e3o crian\u00e7as que dificilmente v\u00e3o caminhar, que dificilmente v\u00e3o ter autonomia. Al\u00e9m disso, pude ver os maridos abandonando as mulheres com as crian\u00e7as v\u00edtimas do zika v\u00edrus num percentual muito elevado: em torno de 40% dos maridos sa\u00edram de casa, abandonaram as m\u00e3es com as crian\u00e7as. Isso \u00e9 uma trag\u00e9dia sem fim! Ent\u00e3o, n\u00f3s conseguimos, com o Presidente Bolsonaro, criar uma pens\u00e3o vital\u00edcia para essas m\u00e3es, para que elas possam, inclusive, ter outra renda sem perder o aux\u00edlio do Governo, como aconteceria se tivessem s\u00f3 o BPC.\r\nEu fui autor da lei de enfrentamento \u00e0 quest\u00e3o das drogas, aprovada por este Congresso em 2019. \u00c9 uma lei que aumenta o rigor, que n\u00e3o reduz o rigor no enfrentamento dessa terr\u00edvel epidemia que \u00e9 a das drogas.\r\nTamb\u00e9m tive a oportunidade de ser autor e de ver aprovada a Lei Vov\u00f3 Rose, em homenagem \u00e0 Ros\u00e2ngela, cuja parceria nessa caminhada me d\u00e1 muito orgulho. Trata-se da preven\u00e7\u00e3o \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o praticada por crian\u00e7as e adolescentes.\r\nCrian\u00e7as e adolescentes t\u00eam sofrido todos os tipos de viol\u00eancia: abuso sexual, explora\u00e7\u00e3o sexual, tr\u00e1fico humano e sexual, bullying. Inclusive, eles v\u00eam sofrendo ass\u00e9dio nas redes sociais, o que \u00e9 muito grave. \u00c9 muito grave a indu\u00e7\u00e3o, nas redes sociais, de adolescentes ao suic\u00eddio, \u00e9 um problema grav\u00edssimo.\r\nHoje, nesta data em que se comemora o Dia Nacional de Combate ao Abuso e \u00e0 Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, eu gostaria de desafiar esta Casa a construir uma legisla\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada, uma legisla\u00e7\u00e3o que realmente reduza esse terr\u00edvel flagelo da explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes, da viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes. Que realmente o Brasil mostre um caminho avan\u00e7ado para a sociedade brasileira e para sociedade do mundo.\r\nEu n\u00e3o queria deixar passar esta data sem fazer essa refer\u00eancia, Sr. Presidente. E queria agradecer o espa\u00e7o da Lideran\u00e7a do MDB que nos permitiu fazer essa manifesta\u00e7\u00e3o.\r\nA viol\u00eancia \u00e9 uma trag\u00e9dia permanente na vida de uma sociedade, e n\u00f3s temos que fazer o poss\u00edvel e o imposs\u00edvel para reduzi-la.\r\nMais uma vez, parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Rose Modesto e \u00e0 Deputada Katia Sastre pelo resultado que obtiveram: uma pena, agora, sim, dura, em regime fechado, sem progress\u00e3o. Ela \u00e9 um exemplo para que n\u00f3s possamos enfrentar outras formas de viol\u00eancia tamb\u00e9m. Vamos pensar isso juntos e vamos construir uma legisla\u00e7\u00e3o que possibilite um futuro melhor para as crian\u00e7as e os adolescentes do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL",
        "nomeDeputado": "Osmar Terra",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. OSMAR TERRA (Bloco/MDB - RS) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, ouvi atentamente o discurso do Deputado Paulo Teixeira, discurso que conhe\u00e7o h\u00e1 mais de 10 anos. Ele trabalha insistentemente para a libera\u00e7\u00e3o das drogas no Brasil. Esse \u00e9 um passo, como ele mesmo admitiu em um congresso internacional sobre cannabis, em 2013. O primeiro passo \u00e9 o de convencer as pessoas de que n\u00e3o h\u00e1 problema em liberar a maconha medicinal. Porque cannabis \u00e9 maconha. As pessoas fazem uma confus\u00e3o, at\u00e9 proposital, entre cannabis e o Canabidiol. O Canabidiol \u00e9 feito de uma mol\u00e9cula da cannabis, das 480 mol\u00e9culas que a cannabis tem, que pode ter um efeito medicinal, que n\u00f3s defendemos que seja usado separadamente. N\u00e3o \u00e9 preciso plantar maconha no Brasil inteiro para atender a alguns milhares de pessoas, porque tem comprovadamente efeito cient\u00edfico o Canabidiol nas crises convulsivas refrat\u00e1rias. A ANVISA j\u00e1 determinou que o Canabidiol pode ser vendido. \u00c9 poss\u00edvel, sim, que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade proporcione gratuitamente para essas fam\u00edlias o Canabidiol.\r\nSob esse escudo da primeira etapa que o Deputado Paulo Teixeira definiu em 2013, de primeiro convencer que a maconha medicinal \u00e9 importante e depois liberar o resto, criaram um projeto de lei, inicialmente at\u00e9 ing\u00eanuo, do Deputado F\u00e1bio Mitidieri, que foi transformado numa monstruosidade pelo relat\u00f3rio do Deputado Luciano Ducci, que na verdade cria o marco regulat\u00f3rio da maconha no Brasil. Leiam o relat\u00f3rio! Ele permite a industrializa\u00e7\u00e3o em grande escala e o plantio em grande escala da maconha. O pr\u00f3prio Deputado Paulo Teixeira disse que, com 100 metros quadrados de plantio, d\u00e1 para atender 14 mil pessoas. Ora, \u00e9 preciso plantar maconha no Brasil inteiro para isso? \u00c9 preciso industrializar em grande escala essa produ\u00e7\u00e3o no Brasil, para produtos de alimentos, para bala, Jujuba para crian\u00e7a? \u00c9 poss\u00edvel admitir que, no meio de uma pandemia, tenhamos que discutir a libera\u00e7\u00e3o da maconha no Brasil?\r\nEnt\u00e3o, minha gente, o que estamos discutindo aqui n\u00e3o \u00e9 uma coisa trivial, n\u00e3o \u00e9 se vai ser garantido o medicamento ou n\u00e3o para quem precisa. Quem precisa tem que ter o medicamento, se houver evid\u00eancia cient\u00edfica, tem que ter o Canabidiol. Mas o Canabidiol. Separa-se a mol\u00e9cula e se d\u00e1 para as pessoas como medicamento, porque a\u00ed tem a dosagem garantida, tem tudo acertado, cientificamente. O que o Deputado Paulo Teixeira e o Deputado Luciano Ducci est\u00e3o propondo \u00e9 a cannabis medicinal, que n\u00e3o existe. A cannabis provoca muito mais dano do que benef\u00edcio, a cannabis causa danos permanentes no c\u00e9rebro. Quem tem um filho com problema e que faz uso continuado de cannabis sabe do que estou dizendo. Milh\u00f5es de fam\u00edlias tiveram a vida destru\u00edda porque o filho come\u00e7ou a usar cannabis achando que n\u00e3o havia problema: \"\u00c9 rem\u00e9dio\".\r\nIsso passa inclusive uma ideia tr\u00e1gica para as pessoas, de que cannabis n\u00e3o causa problema. Meninos de 14 anos de idade que est\u00e3o em d\u00favida se v\u00e3o ou n\u00e3o fumar v\u00e3o ouvir o amigo dizendo, v\u00e3o ouvir o Deputado dizendo, v\u00e3o ouvir a not\u00edcia no jornal que apoia a libera\u00e7\u00e3o: \"Ah, \u00e9 medicinal. Qual \u00e9 o problema de fumar?\". A maconha causa depend\u00eancia qu\u00edmica em 50% dos jovens que come\u00e7am a fumar a partir dos 14 anos de idade - depend\u00eancia qu\u00edmica n\u00e3o tem cura. Ela provoca tr\u00eas vezes mais desencadeamento de esquizofrenia, da psicose can\u00e1bica, que n\u00e3o tem cura. Ela provoca retardo mental, que n\u00e3o tem cura. Jovens brilhantes na adolesc\u00eancia dependem da fam\u00edlia at\u00e9 para comer e para se vestir na idade adulta.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o estamos falando de uma coisa trivial, estamos falando de liberar no Brasil essa conversa de que vai ser fiscalizado com cerca el\u00e9trica. Se n\u00e3o se consegue nem proibir de maneira eficaz do jeito que est\u00e1, imaginem liberando. Vai regular o qu\u00ea?\r\nN\u00e3o vai regular mais nada. N\u00f3s vamos criar o \"narcoagroneg\u00f3cio\", o \"narcoagro\". Vai ser um \"narcoestado\" o Brasil. N\u00e3o se controla mais, \u00e9 incontrol\u00e1vel, \u00e9 incontrol\u00e1vel a oferta de maconha no Brasil.\r\nOs exemplos dos pa\u00edses que liberaram s\u00e3o uma trag\u00e9dia. No Uruguai, o Mujica convenceu de que ia diminuir a viol\u00eancia, mas triplicou o n\u00famero de homic\u00eddios depois que foi liberada a maconha e triplicou o consumo. Aumentou o consumo, aumentou o tr\u00e1fico. O traficante vende na esquina da farm\u00e1cia que vende legalmente a maconha, vende por um pre\u00e7o muito menor e com...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]