[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), ROMPIMENTO, DESATIVA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O FEDERAL, SEGURAN\u00c7A, CONSTRU\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), HOMENAGEM, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, MINAS GERAIS, RIO DE JANEIRO (ESTADO), COMISS\u00c3O GERAL, ACIDENTE DO TRABALHO, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, REJEITO DE MINERA\u00c7\u00c3O, PUNI\u00c7\u00c3O, EMPRESA, MINERA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, IMPUNIDADE, ELOGIO, MILITAR, ISRAEL, RESGATE.",
        "nomeDeputado": "Ossesio Silva",
        "sumario": "Discurso proferido pelo orador na sess\u00e3o solene promovida pela Casa, em homenagem aos policiais e bombeiros militares participantes na miss\u00e3o de resgate e salvamento de v\u00edtimas da recente trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO OSSESIO SILVA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, bruma, neblina ou n\u00e9voa \u00e9 uma nuvem em contato ou pr\u00f3xima ao solo. \u00c9 formada quando h\u00e1 a condensa\u00e7\u00e3o da \u00e1gua evaporada, fen\u00f4meno muito comum pela manh\u00e3 em toda regi\u00e3o montanhosa. Essa \u00e9 uma das explica\u00e7\u00f5es por que a cidade de Brumadinho recebeu esse nome singelo.\r\n\t\tInfelizmente, a Brumadinho objeto de nossa sess\u00e3o solene de hoje n\u00e3o nos remete \u00e0 bruma fria e po\u00e9tica de uma manh\u00e3 nascente, mas a um mar de lama abjeta e cruel, que invadiu covardemente aquela cidade e ceifou centenas de vidas inocentes.\r\n\t\tMinas Gerais reviveu cenas de desespero e muita dor quando, por volta das 12 horas do dia 25 de janeiro, foi anunciado o rompimento de uma barragem contendo rejeitos de processamento de min\u00e9rio, localizada na regi\u00e3o do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o.\r\n\t\tNo mesmo instante em que foi demandado, o Corpo de Bombeiros de Minas Gerais providenciou aeronaves para sobrevoar a \u00e1rea atingida e se prontificou para agir bravamente na maior opera\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria daquela corpora\u00e7\u00e3o.\r\n\t\tEm meio \u00e0 lama t\u00f3xica, precisando por ela rastejar para evitar riscos ao caminhar por montes inst\u00e1veis de rejeitos, os militares que atuaram abnegadamente no resgate de vidas e na busca de corpos na trag\u00e9dia de Brumadinho foram her\u00f3is incontroversos aos olhos de todo o mundo!\r\n\t\tNo dia 13 de fevereiro, ap\u00f3s o in\u00edcio dos trabalhos legislativos, realizou-se a Comiss\u00e3o Geral para discutir as circunst\u00e2ncias e as responsabilidades do rompimento dessa barragem. As manifesta\u00e7\u00f5es de in\u00fameros Parlamentares feitas na tribuna, naquele dia, revelaram informa\u00e7\u00f5es important\u00edssimas para a completa compreens\u00e3o dessa trag\u00e9dia de propor\u00e7\u00f5es terr\u00edveis. Uma dessas informa\u00e7\u00f5es deu-nos conta de que a barragem de rejeitos era classificada como de \"baixo risco\" e \"alto potencial de danos\".\r\n\t\tControlada pela Vale S.A., essa conten\u00e7\u00e3o de \"baixo risco\", ao se romper, resultou na cat\u00e1strofe de incomensur\u00e1veis e lancinantes dimens\u00f5es que presenciamos.\r\n \t\tConsiderado um desastre industrial, humanit\u00e1rio e ambiental, com mais de duas centenas de mortos e mais de 115 desaparecidos, o desastre de Brumadinho gerou uma calamidade p\u00fablica e pode ainda ser considerado o segundo maior desastre industrial do s\u00e9culo e o maior acidente de trabalho do Brasil.\r\n\t\tSenhoras e senhores, a descri\u00e7\u00e3o da alt\u00edssima gravidade da situa\u00e7\u00e3o faria qualquer um recuar e avaliar o risco de se expor a tamanho apocalipse.\r\n\t\tMas estamos falando de uma corpora\u00e7\u00e3o cuja miss\u00e3o est\u00e1 resumida a verbos como: proteger, socorrer, salvar e servir.\r\n\t\tAssim, conscientes de que a situa\u00e7\u00e3o que enfrentariam seria a pior poss\u00edvel, exigindo-lhes for\u00e7as muito al\u00e9m das humanamente sabidas, soldados, cabos, sargentos, oficiais e volunt\u00e1rios imergiram, inabal\u00e1veis, em meio ao lama\u00e7al putrefato e c\u00e1ustico, \u00e0 cata de vidas, \u00e0 procura de inocentes, de v\u00edtimas, de m\u00e3es e de pais de fam\u00edlia, de crian\u00e7as, de animais, de um sopro de vida agonizante.\r\n\t\tEm nome dos Parlamentares que esta Casa abarca, ofere\u00e7o a nossa dor, o nosso amparo e as nossas ora\u00e7\u00f5es \u00e0s fam\u00edlias de todas as v\u00edtimas que essa trag\u00e9dia ceifou ou que ainda se mant\u00eam inconsolavelmente desaparecidas.\r\n\t\tAdicionalmente, tamb\u00e9m deixo o registro de que trabalharemos incansavelmente para mudar a pol\u00edtica de seguran\u00e7a de barragens e aprimorar as regras obrigat\u00f3rias para constru\u00e7\u00e3o e desativa\u00e7\u00e3o de conten\u00e7\u00f5es de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o.\r\n\t\tA fiscaliza\u00e7\u00e3o dura, a puni\u00e7\u00e3o com pris\u00e3o dos respons\u00e1veis e o bloqueio dos bens das empresas operadoras s\u00e3o medidas que clamam por urg\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a irresponsabilidade e a neglig\u00eancia para com a vida e o meio ambiente continuem seguindo impunemente em nosso Pa\u00eds. \r\n\t\tPor tudo o que essa trag\u00e9dia de Brumadinho representou para todo o Brasil, \u00e9 que louvo desmedidamente o trabalho herc\u00faleo e intr\u00e9pido dos militares do Corpo de Bombeiros dos Estados de Minas Gerais e do Rio de Janeiro.\r\n\t\tTamb\u00e9m n\u00e3o poderia encerrar este discurso sem mencionar e agradecer a preciosa ajuda dos mais de cem militares israelenses que chegaram como anjos para renovar as for\u00e7as dos her\u00f3is que l\u00e1 j\u00e1 estavam em franca batalha. A delega\u00e7\u00e3o trouxe consigo equipamentos de alt\u00edssima gera\u00e7\u00e3o que agilizaram a miss\u00e3o de resgate das v\u00edtimas mergulhadas naqueles milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de lama.\r\n\t\tA essa corpora\u00e7\u00e3o imbat\u00edvel deixo aqui os meus parab\u00e9ns e o meu muito obrigado! Deus aben\u00e7oe todos!\r\n\t\t\tMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ossesio Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Transcurso do 43\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Igreja Universal do Reino de Deus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OSSESIO SILVA (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Republicanos vota \"n\u00e3o\".\r\nAproveito a oportunidade para parabenizar a Igreja Universal do Reino de Deus, por seus 43 anos de muita luta, muitas vit\u00f3rias. Passamos por momentos dif\u00edceis, mas houve muitas conquistas.\r\nAproveito para mandar um abra\u00e7o especial ao Bispo Edir Macedo, \u00e0 D. Ester, sua esposa, a todos os bispos, aos pastores, aos seus membros e a todos os que fazem essa obra, a cada dia, espalhar o perfume da Universal para todo o universo.\r\nSr. Presidente, obrigado pela oportunidade.\r\nRepublicanos vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 54/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ossesio Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 54, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia para a cria\u00e7\u00e3o de incentivo financeiro ao estudante do ensino m\u00e9dio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OSSESIO SILVA (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 merit\u00f3rio o projeto da Deputada Tabata Amaral.\r\nO Republicanos logicamente \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. A discuss\u00e3o deste projeto \u00e9 muito importante.\r\nO Republicanos vota favoravelmente, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JUNHO VIOLETA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA O IDOSO.",
        "nomeDeputado": "Ossesio Silva",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Ros\u00e2ngela Gomes. Sauda\u00e7\u00e3o ao povo nordestino, especialmente aos pernambucanos. Apoio \u00e0 campanha Junho Violeta, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a pessoa idosa. Maior aten\u00e7\u00e3o da Casa para com os idosos brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OSSESIO SILVA (REPUBLICANOS - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Rosangela Gomes, quero manifestar minha alegria, minha satisfa\u00e7\u00e3o, meu prazer em v\u00ea-la conduzindo esta sess\u00e3o. Digo isso por dois motivos: primeiro, por V.Exa. ser mulher; segundo, por V.Exa. ser uma mulher negra. Parab\u00e9ns por estar, neste momento, conduzindo com brilhantismo esta sess\u00e3o t\u00e3o importante. Parab\u00e9ns! V.Exa. \u00e9 uma grande amiga, uma pessoa qualificada, uma pessoa que est\u00e1 aqui porque faz jus ao seu mandato. Eu quero aproveitar a oportunidade para parabeniz\u00e1-la e desejar-lhe muita sa\u00fade. Que V.Exa. continue conduzindo esse trabalho da maneira como vem conduzindo.\r\nSra. Presidente, aproveitando o ensejo, quero mandar um abra\u00e7o apertado e carinhoso ao povo do Nordeste, principalmente, Deputado General, ao povo pernambucano.\r\nEu subo a esta tribuna neste momento, Sra. Presidente, para fazer um registro muito importante. N\u00f3s estamos vivendo o Junho Violeta, que \u00e9 o m\u00eas da conscientiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a pessoa idosa. Eu apoio essa campanha integralmente. Infelizmente, Sra. Presidente, os maus-tratos sofridos pelos idosos s\u00e3o reais e preocupantes e exigem cada vez mais a\u00e7\u00f5es como essa, a\u00e7\u00f5es voltadas para o combate \u00e0 viol\u00eancia aos nossos idosos.\r\nPrecisamos nos unir em defesa dos idosos do nosso Pa\u00eds e enfrentar a viol\u00eancia, que, em muitos casos, n\u00e3o deixa marcas aparentes, mas causa dor, sofrimento, traumas, desespero e humilha\u00e7\u00e3o. Eu conclamo todos os Parlamentares, independentemente de sigla partid\u00e1ria, a aderirem a essa campanha. Tenho certeza de que, juntos, podemos contribuir para levar a conscientiza\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e garantir a prote\u00e7\u00e3o dos direitos desses cidad\u00e3os brasileiros, que merecem ser valorizados, respeitados e viver com dignidade. \r\nSra. Presidente, quero agradecer a oportunidade de fazer esse registro muito importante. N\u00f3s precisamos voltar a nossa aten\u00e7\u00e3o para essa popula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o mais de 32 milh\u00f5es de pessoas idosas neste Pa\u00eds, Deputado Capit\u00e3o, que merecem, que precisam da nossa ajuda.\r\nEssas pessoas pavimentaram estradas, pavimentaram ruas, pavimentaram os momentos importantes para que todos n\u00f3s pud\u00e9ssemos estar aqui hoje. E essa popula\u00e7\u00e3o, muitas vezes, \u00e9 desprezada, desmerecida, abandonada por esta nossa sociedade, n\u00e3o \u00e9 vista de forma digna. Muitos desses homens e dessas mulheres lutaram para este Pa\u00eds chegar \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que est\u00e1 hoje: a democracia. Eles lutaram no passado para que, hoje, n\u00f3s estiv\u00e9ssemos aqui, podendo subir livremente a esta tribuna e falar abertamente para o nosso p\u00fablico.\r\nEnt\u00e3o, eu quero chamar aten\u00e7\u00e3o de todos. Este \u00e9 o Junho Violeta, m\u00eas da conscientiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra a pessoa idosa.\r\nSra. Presidente, muito obrigado por esta oportunidade. Gostaria que fosse divulgada esta fala no programa A Voz do Brasil.\r\nMais uma vez, parabenizo V.Exa. por estar conduzindo com brilhantismo esta sess\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DA VIOL\u00caNCIA CONTRA A PESSOA IDOSA, JUNHO VIOLETA, CAMPANHA EDUCATIVA, COMBATE, VIOL\u00caNCI CONTRA IDOSO.",
        "nomeDeputado": "Ossesio Silva",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Conscientiza\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia Contra a Pessoa Idosa. Apoio \u00e0 campanha Junho Violeta, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra os idosos. Rep\u00fadio aos coment\u00e1rios preconceituosos e \u00e0 viol\u00eancia f\u00edsica e psicol\u00f3gica praticada contra as pessoas da terceira idade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. OSSESIO SILVA (REPUBLICANOS - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho \u00e0 tribuna nesta tarde, hoje, dia 15 de junho, Dia da Conscientiza\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia contra a Pessoa Idosa, demonstrar meu total apoio \u00e0s campanhas que est\u00e3o sendo realizadas em todo o Pa\u00eds neste m\u00eas violeta.\r\nSras. e Srs. Deputados, a viol\u00eancia sofrida pela pessoa idosa \u00e9 real, alarmante e preocupante e vai muito al\u00e9m, Sr. Presidente, das agress\u00f5es f\u00edsicas. Ela tamb\u00e9m est\u00e1 expl\u00edcita em coment\u00e1rios maldosos, em frases depreciativas e preconceituosas, que fazem com que os idosos sejam vistos como irrespons\u00e1veis, in\u00fateis, descart\u00e1veis, incapazes de tomar decis\u00f5es, como se fossem um fardo a se carregar. \r\nEsses tipos de viol\u00eancias mais veladas s\u00e3o hip\u00f3critas e n\u00e3o deixam marcas aparentes, pois s\u00e3o impercept\u00edveis aos olhos, mas geram hostilidade, exclus\u00e3o, dor e injusti\u00e7a. \r\nNo ano de 2020, Sr. Presidente, das 350 mil den\u00fancias registradas nos canais dispon\u00edveis, 88 mil s\u00e3o referentes \u00e0 viola\u00e7\u00e3o dos direitos dos idosos. O mais alarmante \u00e9 que esses registros ainda n\u00e3o s\u00e3o condizentes com a realidade, pois o medo tem impedido as v\u00edtimas de romper o sil\u00eancio e denunciar. \r\nAl\u00e9m disso, lamentavelmente, o distanciamento social tem ampliado a viol\u00eancia intrafamiliar contra crian\u00e7as, adolescentes, mulheres e idosos. No primeiro semestre deste ano, foram mais de 33,6 mil casos de viol\u00eancia contra idosos registrados no Disque 100.\r\nEu sempre digo, Sr. Presidente, que precisamos levar esse debate a todos os setores da sociedade, independentemente da ideologia partid\u00e1ria. \u00c9 preciso conscientizar a fam\u00edlia, a comunidade, a sociedade sobre a import\u00e2ncia de se denunciar os casos de maus-tratos, que em grande parte ocorrem dentro do pr\u00f3prio ambiente familiar. N\u00e3o podemos achar que os maus-tratos e as a\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias excludentes s\u00e3o normais. Os direitos de um cidad\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o uma caridade, eles foram conquistados.\r\nTemos o dever de reconhecer e de valorizar cada idoso no nosso Pa\u00eds. Eles s\u00e3o os respons\u00e1veis pela constru\u00e7\u00e3o e pela evolu\u00e7\u00e3o da nossa sociedade. Eles s\u00e3o os protagonistas na constru\u00e7\u00e3o da cidadania. Sem eles, nunca ter\u00edamos chegado at\u00e9 aqui.\r\nComo cidad\u00e3o e como Parlamentar, eu repudio todo e qualquer ato de viol\u00eancia cometido contra esses cidad\u00e3os brasileiros, que merecem ser valorizados e respeitados e viver com dignidade.\r\nA viol\u00eancia, Sr. Presidente, n\u00e3o deve ser encarada como algo normal.\r\nN\u00e3o se calem. Denunciem. A pior viol\u00eancia \u00e9 o sil\u00eancio.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que este meu pronunciamento seja veiculado no programa A Voz do Brasil.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o de todos meus pares: vamos juntos combater a viol\u00eancia contra a pessoa idosa. \r\nEra s\u00f3 isso, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]