[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O, LOGISTICA, GOVERNO ESTADUAL, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Necessidade de organiza\u00e7\u00e3o da log\u00edstica de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19, especialmente com rela\u00e7\u00e3o aos portadores de defici\u00eancia. Organiza\u00e7\u00e3o do processo de vacina\u00e7\u00e3o de deficientes no Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Indiscutivelmente, a palavra de ordem \u00e9: \"Vacina j\u00e1!\" - penso que haja um consenso sobre isso no Brasil.\r\nEu queria chamar aten\u00e7\u00e3o para um aspecto: al\u00e9m de ser fundamental que a oferta de vacina seja proporcional \u00e0 demanda - ela tem que chegar no volume que se quer -, \u00e9 preciso organizar de uma maneira muito efetiva a log\u00edstica, sobretudo para alguns do tecido social, como as pessoas com defici\u00eancia.\r\nNo Brasil, as pessoas com defici\u00eancia, que incluem aquelas que t\u00eam total incapacidade ou grave incapacidade para a fun\u00e7\u00e3o ser desenvolvida, t\u00eam mil dificuldades. O surdo tem a barreira da comunica\u00e7\u00e3o. Num posto de sa\u00fade, certamente, ele n\u00e3o ter\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o de que necessita. O cego vive do tato. \u00c9 uma pessoa que corre sempre o perigo de contrair a doen\u00e7a. Enfim, \u00e9 preciso considerar a defici\u00eancia intelectual, o autismo, a s\u00edndrome de Down, a defici\u00eancia f\u00edsica.\r\nEu queria registrar que, no Rio de Janeiro, ao lado de Carlos Alberto Chaves, o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado, institu\u00edmos um procedimento para, junto \u00e0s institui\u00e7\u00f5es que trabalham com essa causa, organizar toda a log\u00edstica da demanda, para que depois, quando a vacina vier, tenhamos postos espec\u00edficos para a vacina\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia no Rio de Janeiro. Essa \u00e9 uma sugest\u00e3o que quero compartilhar aqui com todos os colegas, porque tenho certeza de que esse fluxo organizacional \u00e9 indispens\u00e1vel para esses milh\u00f5es de brasileiros que precisam - e t\u00eam este direito garantido na Constitui\u00e7\u00e3o - de uma aten\u00e7\u00e3o especial.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CUIDADOR DE IDOSOS, DADOS, CENSO, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE).\r\nOTAVIO LEITE, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 535/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEDU\u00c7\u00c3O, BASE DE C\u00c1LCULO, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), PAGAMENTO, CUIDADOR DE IDOSOS, CUIDADOR DE DEFICIENTES, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 535, de 2021, sobre a interpreta\u00e7\u00e3o do art. 8\u00ba, inciso II, al\u00ednea a, da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, no caso especificado, (dedu\u00e7\u00e3o, do Imposto de Renda, de gastos com cuidadores de idosos e deficientes).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em uma leitura superficial da proje\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica do nosso povo, vamos evidentemente identificar que cada vez mais \u00e9 necess\u00e1rio que se tenham cuidados muito bem direcionados para com as pessoas idosas, e eu incluo ainda as pessoas com defici\u00eancia. A qualidade de vida desses brasileiros depende muito hoje em dia dos cuidadores de pessoas, que \u00e9 uma atividade profissional que vem crescendo de uma maneira impressionante.\r\nPara se ter uma ideia, o \u00faltimo Censo de 2010 revelava que 8,5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira estavam acima de 60 anos. Hoje a proje\u00e7\u00e3o do IBGE \u00e9 de 14,5%. No Rio de Janeiro, por exemplo, em 2010, eram 8,5%, hoje s\u00e3o 17%. Copacabana, que \u00e9 um grande exemplo, naquela altura, em 2010, j\u00e1 tinha quase 29% da sua popula\u00e7\u00e3o idosa e hoje tem quase 47%. Ent\u00e3o \u00e9 preciso que as fam\u00edlias tenham cada vez mais acesso a prover qualidade de vida para os seus mais longevos atrav\u00e9s da presen\u00e7a, no seu cotidiano, de dois cuidadores de pessoas, profissionais cada vez mais qualificados. \r\nNo entanto, a lei tribut\u00e1ria brasileira, que j\u00e1 oferece uma dedu\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda para algumas atividades, como m\u00e9dicos, hospitais, terapeutas ocupacionais, se esquece completamente dessa novidade muito presente hoje, muito vis\u00edvel, que tamb\u00e9m gera gastos efetivos que n\u00e3o s\u00e3o baratos, os cuidadores, que muitas vezes v\u00e3o ter altern\u00e2ncia de 8 em 8 horas.\r\nPortanto, n\u00f3s fizemos - e estou reassumindo o mandato agora, Sr. Presidente - uma proposta em car\u00e1ter interpretativo, uma metodologia de processo legislativo j\u00e1 consagrada, que tamb\u00e9m se considere, para efeito de dedu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda, a figura do cuidador de idoso e de pessoa com defici\u00eancia. \r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que essa proposta, em primeiro lugar, vai ajudar a formaliza\u00e7\u00e3o de milhares de brasileiros que trabalham com essa atividade, vai estimular o aperfei\u00e7oamento profissional cada vez maior, vai, portanto, permitir que as fam\u00edlias possam oferecer mais qualidade de vida para os seus entes que est\u00e3o numa idade mais avan\u00e7ada ou t\u00eam algum tipo de defici\u00eancia.\r\nEu queria pedir a todos os Deputados aten\u00e7\u00e3o para esse projeto. Vamos lutar para viabilizar a sua aprova\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 qualquer ofensa \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal, porquanto se trata de uma norma interpretativa cujo mens legis, a finalidade legislativa, j\u00e1 est\u00e1 na lei: o cuidador de pessoa idosa e de pessoa com defici\u00eancia tamb\u00e9m como dedut\u00edvel do Imposto de Renda.\r\nVamos lutar em prol dessa causa, vamos mobilizar a sociedade para que possamos aprovar essa mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TURISMO, RIO DE JANEIRO (RJ), CONFLITO, AEROPORTO SANTOS DUMONT, AEROPORTO INTERNACIONAL GALE\u00c3O ANT\u00d4NIO CARLOS JOBIM, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO.\r\nOTAVIO LEITE, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 577/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, TRANSFER\u00caNCIA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, AEROPORTO SANTOS DUMONT, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O ESTADUAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), RECEITA, INFRAESTRUTURA AEROPORTU\u00c1RIA, INCENTIVO, TURISMO.\r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), TURISMO, RIO DE JANEIRO (RJ), BRASIL, ESCRIT\u00d3RIO DE REPRESENTA\u00c7\u00c3O.\r\nAEROPORTO DE BELO HORIZONTE PAMPULHA CARLOS DRUMMOND DE ANDRADE, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Exist\u00eancia de conflito comercial entre o Aeroporto Santos Dumont e o Aeroporto Internacional Tom Jobim/Gale\u00e3o, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 577, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o de par\u00e1grafo \u00fanico no art. 37, da Lei n\u00ba 12.379, de 2011, para estabelecimento das diretrizes de opera\u00e7\u00e3o e uso do Aeroporto Santos Dumont; e de projeto de lei acerca da instala\u00e7\u00e3o de escrit\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo no Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nE vamos falar de turismo, que \u00e9, por assim dizer, a voca\u00e7\u00e3o master do Rio de Janeiro, reconhecido por todo o Brasil como uma esp\u00e9cie de objeto do desejo do consumo dos brasileiros.\r\nEu estou preocupado com o fluxo tur\u00edstico no Rio de Janeiro, atrav\u00e9s dos avi\u00f5es, seja atrav\u00e9s das rotas nacionais ou internacionais - \u00e9 \u00f3bvio que estamos em pandemia, mas \u00e9 indispens\u00e1vel que pensemos o futuro.\r\nH\u00e1, hoje, no Rio de Janeiro um conflito comercial, de mercado, entre o Santos Dumont e o s\u00edtio aeroportu\u00e1rio do Gale\u00e3o. \u00c9 preciso equacionar a voca\u00e7\u00e3o de cada um, para que o hub, o chamado polo de atratividade de conectividade que o Gale\u00e3o tem, na perspectiva de se ampliar para o exterior, permane\u00e7a e se desenvolva, porque hoje h\u00e1 uma canibaliza\u00e7\u00e3o desse processo em fun\u00e7\u00e3o dessa disputa. As companhias a\u00e9reas, evidentemente, preferem pousar no Santos Dumont, mas \u00e9 necess\u00e1rio tornar vi\u00e1vel que essa malha a\u00e9rea tamb\u00e9m possa estar no Gale\u00e3o de maneira organizada e inteligente e atendendo aos interesses do mercado. \r\nNo entanto, para resolver esse problema, \u00e9 preciso muito debate, \u00e9 preciso que todas as for\u00e7as do turismo no Rio de Janeiro se unam em torno dele e que a Uni\u00e3o compreenda que essa \u00e9 a voca\u00e7\u00e3o do Rio e que cabe ao Rio de Janeiro planejar melhor o uso e a opera\u00e7\u00e3o dos seus aer\u00f3dromos. No caso, eu me refiro ao Santos Dumont.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, eu acabo de dar entrada a um projeto de lei que se respalda no fundamento do princ\u00edpio constitucional da isonomia, para que seja oferecido ao Estado do Rio de Janeiro o mesmo tratamento que a Uni\u00e3o ofereceu ao Estado de Minas Gerais, ao transferir para o ente federado o Aeroporto da Pampulha. Ou seja, o Governo do Estado de Minas Gerais est\u00e1 promovendo a concess\u00e3o da Pampulha - e \u00e9 \u00f3bvio que o far\u00e1 dentro de edital que componha os interesses necess\u00e1rios para Confins e para Pampulha.\r\nEsse mesmo procedimento \u00e9 justo que se aplique ao Rio de Janeiro. Ent\u00e3o, por esse princ\u00edpio da isonomia, eu proponho que, por lei, a Uni\u00e3o seja levada a transferir para o ente federado Rio de Janeiro essa inten\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s possamos organizar esse fluxo a\u00e9reo no Rio de Janeiro e nos planejar para o futuro, quando tivermos ultrapassado a pandemia - uma linha a\u00e9rea se planeja com 6 meses, 1 ano de anteced\u00eancia.\r\nEsse \u00e9 um projeto, Sr. Presidente.\r\nO outro projeto, tamb\u00e9m no campo do turismo, que \u00e9 uma bandeira que abra\u00e7o, tem o objetivo de deixar claro que o escrit\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo, ag\u00eancia da ONU que h\u00e1 de se implantar no Brasil, tal qual assevera o Presidente Zurab, rec\u00e9m-eleito Secret\u00e1rio Geral da OMT/ONU - esteve no Brasil -, seja, evidentemente, sediado na cidade que mais expressa a face externa do Brasil, que \u00e9 o Rio de Janeiro. \r\nEssas s\u00e3o duas provid\u00eancias imediatas que eu propus nesta retomada das atividades parlamentares, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), RIO DE JANEIRO (RJ), FALECIMENTO, ANIMAL SILVESTRE, PARCERIA P\u00daBLICO_PRIVADA.\r\nCERVEJA, ALIMENTO ARTESANAL, EMPREENDEDORISMO, REGIME ESPECIAL UNIFICADO DE ARRECADA\u00c7\u00c3O DE TRIBUTOS E CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DEVIDOS PELAS MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (SIMPLES NACIONAL), EXTIN\u00c7\u00c3O, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), L\u00daPULO, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA).",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Morte de elevado n\u00famero de animais no Centro de Triagem de Animais Silvestres - CITAS, do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA, no Munic\u00edpio de Serop\u00e9dica, Estado do Rio de Janeiro. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de reservas ambientais particulares.  Aprova\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa Estadual, de proposta de extin\u00e7\u00e3o do regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria na comercializa\u00e7\u00e3o de cervejas artesanais. Acompanhamento junto ao IBAMA de projeto de implanta\u00e7\u00e3o e fortalecimento de l\u00fapulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uma not\u00edcia, nesta \u00faltima semana, chamou muito a aten\u00e7\u00e3o no Rio de Janeiro, e que se caracteriza quase como uma trag\u00e9dia ambiental.\r\nLamentavelmente se deram conta de que, nos \u00faltimos 4 meses, mais de 600 animais vieram a \u00f3bito no CETAS. O CETAS \u00e9 o Centro de Tratamento de Animais Silvestres, do IBAMA, que tem uma unidade na Baixada Fluminense, em Serop\u00e9dica, cujo prop\u00f3sito \u00e9 abrigar aqueles animais - em geral, muitas aves - que s\u00e3o apreendidos de maneira irregular. Para l\u00e1 eles v\u00e3o, em tese, para serem recuperados e depois reintroduzidos na natureza.\r\nEvidentemente houve uma interrup\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, uma aus\u00eancia de a administra\u00e7\u00e3o verificar esse problema com anteced\u00eancia, para impedir esse acontecimento. \u00c9 lament\u00e1vel que isso tenha acontecido.\r\nAcho que \u00e9 preciso pensar em Parcerias P\u00fablico-Privadas em situa\u00e7\u00f5es como essa, para que tamb\u00e9m as reservas ambientais particulares possam abrigar esp\u00e9cies que sejam objeto de apreens\u00e3o para o fim da sua reintrodu\u00e7\u00e3o.\r\nEu mesmo j\u00e1 apresentei emendas para melhorar o CETAS, no Rio de Janeiro. Eu vi obras em tempos pret\u00e9ritos, coloquei emendas para programas de repovoamento.\r\nEnt\u00e3o, essa \u00e9 uma mat\u00e9ria que deixou as pessoas no Rio de Janeiro muito indignadas.\r\nSr. Presidente, queria tamb\u00e9m aproveitar este tempo para falar de um setor do empreendedorismo que \u00e9 muito interessante, \u00e9 uma voca\u00e7\u00e3o do Brasil, que precisa, cada vez mais, ser fortalecido. Eu me refiro aos cervejeiros artesanais, que constam ser mais de 700 empresas no Brasil. A essa altura h\u00e1 um n\u00famero maior certamente de cervejarias artesanais, que ganham mercado, que, em outros pa\u00edses, por exemplo, nos Estados Unidos, alcan\u00e7am 14% do mercado. Ent\u00e3o, s\u00e3o fatores at\u00e9 culturais que est\u00e3o envolvidos, de ambi\u00eancia, de bem-querer a um cultivo de um h\u00e1bito, de um hobby e de um prazer: a cerveja artesanal. \r\nEu, na ocasi\u00e3o, no mandato anterior, trabalhei muito para a introdu\u00e7\u00e3o da empresa do cervejeiro artesanal no SIMPLES Nacional, porque, at\u00e9 ent\u00e3o, a lei tribut\u00e1ria os classificava como uma grande empresa, com mil restri\u00e7\u00f5es - o Presidente Temer inclusive sancionou o dispositivo que n\u00f3s aprovamos. E agora a boa not\u00edcia \u00e9 que, neste exato momento, a Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro est\u00e1 aprovando o fim da substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, que \u00e9 outra penalidade na comercializa\u00e7\u00e3o das cervejas que os cervejeiros artesanais recebem e s\u00e3o penalizados. \r\nAl\u00e9m disso, estou acompanhando junto ao IBAMA um projeto de implanta\u00e7\u00e3o e fortalecimento do l\u00fapulo, que \u00e9 um ingrediente indispens\u00e1vel para o fabrico da cerveja. O Brasil importava 100% e agora come\u00e7ou a desenvolver, sobretudo na Regi\u00e3o Serrana do Rio de Janeiro, essa voca\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, que vai trazer grandes dividendos. \r\nPortanto, queria cumprimentar todos os Parlamentares, na Assembleia Legislativa, que est\u00e3o aprovando essa mat\u00e9ria, que \u00e9 important\u00edssima para o mercado cervejeiro artesanal do Rio de Janeiro. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CL\u00c1UDIO CASTRO, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (RJ), GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Empenho do Governador em exerc\u00edcio Cl\u00e1udio Castro na supera\u00e7\u00e3o de dificuldades enfrentadas pelo Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho para mim que, mais do que nunca, neste momento, o Rio de Janeiro precisa de uni\u00e3o. Nesse sentido, eu queria registrar o esfor\u00e7o do Governador em exerc\u00edcio, Cl\u00e1udio Castro, em advogar os interesses do Rio de Janeiro em face da Uni\u00e3o.\r\nTodas as semanas, o Governador se desloca com Secret\u00e1rios e participa de audi\u00eancias diversas. Ainda ontem, com a participa\u00e7\u00e3o de grande parte da bancada do Rio, estivemos no Minist\u00e9rio da Infraestrutura tratando de concess\u00f5es e problemas que precisam ser equacionados no nosso Estado. O Governador tamb\u00e9m tem percorrido os demais Minist\u00e9rios, tratando sempre do tema Rio de Janeiro em primeiro lugar, e esteve com o Presidente da Rep\u00fablica - inclusive, o Presidente se encontrou agora h\u00e1 pouco com o Ministro Guedes para tamb\u00e9m corrigir, resolver o problema do regime de recupera\u00e7\u00e3o fiscal, em que o Rio precisa novamente adentrar.  \r\nPortanto, fa\u00e7o apenas um registro sobre o trabalho equilibrado e a compreens\u00e3o de coletivo do Governador. Ele tem oferecido prestigio ao Parlamento do Estado, tem ouvido os Prefeitos, enfim, tem discutido de maneira muito aberta.\r\nO fato \u00e9 que o Rio de Janeiro precisa de unidade para se soerguer. O desenvolvimento econ\u00f4mico e o emprego s\u00e3o obtidos atrav\u00e9s de atitudes que visem a alimentar o processo produtivo e o processo de capta\u00e7\u00e3o de empresas e de recursos para que o Rio v\u00e1 adiante. \r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o registro que eu queria fazer do trabalho do Governador Cl\u00e1udio Castro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para  compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero me congratular com a C\u00e2mara dos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o, no dia de ontem, de uma mat\u00e9ria fundamental para aqueles que fazem a alegria do povo: os organizadores de eventos no nosso Pa\u00eds. \r\nA Relatora tornou mais el\u00e1stico o alcance dos benef\u00edcios ali contidos e promoveu a inser\u00e7\u00e3o de mais setores do turismo nesta possibilidade de sobreviv\u00eancia. Hoje, em meio a esta pandemia, a quest\u00e3o \u00e9 permitir que as empresas que cuidam de atividades de entretenimento possam sobreviver.\r\nO autor do projeto, o Deputado Felipe Carreras, soube muito bem propor uma iniciativa indispens\u00e1vel. \u00c9 \u00f3bvio que, um dia, n\u00f3s vamos ultrapassar toda esta situa\u00e7\u00e3o, mas, at\u00e9 l\u00e1, \u00e9 indispens\u00e1vel que haja oxig\u00eanio para essas institui\u00e7\u00f5es permanecerem vivas. O setor do turismo, depois da sa\u00fade, por assim dizer, foi, sem d\u00favida, o mais afetado pela pandemia. N\u00f3s precisamos ter isso muito claro, porque a retomada da atividade econ\u00f4mica no Brasil passa muito pela explora\u00e7\u00e3o e pela utiliza\u00e7\u00e3o, ao m\u00e1ximo, do nosso potencial tur\u00edstico. Com isso, n\u00f3s poderemos ter a perspectiva de turismo de proximidade, com a circula\u00e7\u00e3o das pessoas em raios pr\u00f3ximos \u00e0s cidades. Os brasileiros deixar\u00e3o de viajar ao exterior. Dezessete bilh\u00f5es de d\u00f3lares \u00e9 o que o Brasil, em geral, deixa no exterior com viagens internacionais. Hoje, este recurso est\u00e1 contido na economia brasileira e ser\u00e1, de alguma maneira, gasto em atividades tur\u00edsticas no pr\u00f3prio Pa\u00eds.\r\nEu quero registrar o trabalho de todos os que se unificaram em prol desta bandeira, especialmente em nome da Associa\u00e7\u00e3o dos Promotores de Eventos do Setor de Entretenimento e Afins - APRESENTA, uma institui\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro, e em nome da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Empresas de Eventos - ABEOC e de v\u00e1rios organizadores de congressos, de feiras, de eventos, de semin\u00e1rios e de exposi\u00e7\u00f5es que foram a Bras\u00edlia v\u00e1rias vezes, unificados na ABAP, para chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s do Congresso Nacional para a relev\u00e2ncia desta mat\u00e9ria.\r\nA mat\u00e9ria j\u00e1 foi para o Senado Federal, e n\u00f3s vamos seguir batalhando, porque o turismo \u00e9 fundamental para o futuro do Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMENDA, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUMENTO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE O LUCRO L\u00cdQUIDO (CSLL), PESSOA JUR\u00cdDICA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE ISEN\u00c7\u00c3O DO IPI PARA COMPRA DE AUTOM\u00d3VEIS, REDU\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VE\u00cdCULO AUTOMOTOR, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, ESTATUTO DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, AN\u00c1LISE, OTAVIO LEITE, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Reexame da al\u00edquota do IPI incidente na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos adaptados para pessoas deficientes, preconizada na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021. Apresenta\u00e7\u00e3o de emendas \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, um dos princ\u00edpios constitucionais mais importantes e fundamentais para o cotidiano das pessoas \u00e9 o direito de ir e vir. \u00c9 um princ\u00edpio b\u00e1sico. No que diz respeito \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, ele se valoriza ainda mais, porque \u00e9 indispens\u00e1vel oferecer aos brasileiros com defici\u00eancia instrumentos que possibilitem a eles usufruir o direito de ir e vir. Ali\u00e1s, a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o, que \u00e9 recepcionada no nosso ordenamento jur\u00eddico como norma constitucional, tamb\u00e9m fixa esse par\u00e2metro como um ingrediente indispens\u00e1vel \u00e0 vida, ao dia a dia.\r\nEis que adveio e entrou em vigor a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, que, na verdade, ofende diretamente esse direito, porque, ao limitar em 70 mil reais o valor do ve\u00edculo adaptado para pessoa com defici\u00eancia, para aquisi\u00e7\u00e3o com isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados -- IPI, na verdade, faz com que a oferta desse instrumento de mobilidade, que \u00e9 o ve\u00edculo, caia absurdamente. Praticamente, ficam dois ou tr\u00eas modelos b\u00e1sicos, que n\u00e3o atendem propriamente em v\u00e1rias circunst\u00e2ncias os deficientes.\r\nO Governo fundamenta essa medida provis\u00f3ria na ideia de que houve um desproporcional n\u00famero de ve\u00edculos comprados. Se \u00e9 assim, se se verificou que h\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o, porque se tornou muito mais el\u00e1stico o conceito de pessoa com defici\u00eancia, conforme o que est\u00e1 na lei -- em geral auditivo, visual, intelectual e f\u00edsico, mas at\u00e9 pessoa portadora de h\u00e9rnia de disco est\u00e1 comprando ve\u00edculo adaptado --, \u00e9 verdade que isso precisa ser discutido.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 preciso discutir essa mat\u00e9ria, mas n\u00e3o num vi\u00e9s eminentemente tecnocrata, com um corte brutal, porque, assim como est\u00e1, h\u00e1 um n\u00edtido cerceamento do direito de ir e vir da pessoa com defici\u00eancia. Uma fam\u00edlia que tem uma crian\u00e7a com paralisia cerebral, o cego ou o surdo ou o deficiente propriamente dito que precisa desse ve\u00edculo para ir ao seu trabalho ou a algum lugar precisa usufruir desse direito. Na verdade, essa revis\u00e3o tem que ter crit\u00e9rios e par\u00e2metros que sejam justos, adequados.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s oferecemos uma s\u00e9rie de emendas a essa mat\u00e9ria...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 809/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, DIRETRIZES, MEDIDA DE PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, INC\u00caNDIO, DESASTRE, EDIFICA\u00c7\u00c3O, OBRIGATORIDADE, INSTALA\u00c7\u00c3O, CADEIRA DE EMERG\u00caNCIA.\r\nGILSON MACHADO, MINISTRO DE ESTADO DO TURISMO, INSTALA\u00c7\u00c3O, ESCRIT\u00d3RIO DE REPRESENTA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DO TURISMO (OMT), RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 809, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.425, de 2017, relativo ao estabelecimento de diretrizes gerais sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio e desastres em estabelecimentos, edifica\u00e7\u00f5es e \u00e1reas de reuni\u00f5es p\u00fablicas, e \u00e0 obrigatoriedade da instala\u00e7\u00e3o de cadeira de emerg\u00eancia em edifica\u00e7\u00f5es. Defesa da instala\u00e7\u00e3o, no Rio de Janeiro, de escrit\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quando estamos numa edifica\u00e7\u00e3o - e isso j\u00e1 me aconteceu algumas vezes -, observamos esta frase: \"Em caso de inc\u00eandio, use as escadas\". Pergunto: e as pessoas que n\u00e3o podem usar as escadas, as pessoas com defici\u00eancia, os idosos, as gestantes, e por a\u00ed vai?\r\nTemos no Brasil uma ampla legisla\u00e7\u00e3o sobre caracter\u00edsticas edil\u00edcias. H\u00e1 uma lei importante, a Lei n\u00ba 13.425, que cuida de medidas de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio. Mas essa lei tem uma lacuna, porque n\u00e3o prev\u00ea a instala\u00e7\u00e3o de um equipamento espec\u00edfico para brasileiros que tenham defici\u00eancia e que possam estar, numa circunst\u00e2ncia, numa edifica\u00e7\u00e3o que venha a pegar fogo. No ano passado ocorreram 900 inc\u00eandios no Brasil, em edifica\u00e7\u00f5es amplas.\r\nPortanto, tomamos a seguinte iniciativa, baseados na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, que prev\u00ea, no art. 24, inciso XIV, a necessidade de prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 pessoa com defici\u00eancia. A ideia \u00e9 de que essa lei seja corrigida e se obrigue a instala\u00e7\u00e3o de uma cadeira de emerg\u00eancia, cadeira barata, f\u00e1cil, mas indispens\u00e1vel, para que as pessoas com defici\u00eancia tenham a possibilidade de salvamento, em caso de inc\u00eandio.\r\nEsse \u00e9 um projeto.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m quero falar de turismo. \r\nAinda ontem, eu observava as redes sociais do Sr. Ministro do Turismo, Gilson Machado, em reuni\u00e3o importante que teve com Zurab Pololikashivili, Secret\u00e1rio-Geral da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo, uma ag\u00eancia da ONU muito importante. A pauta da reuni\u00e3o era sobre a instala\u00e7\u00e3o de um escrit\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo no Brasil. \r\n\u00c9 preciso, ent\u00e3o, definir o local, e o crit\u00e9rio que me parece absolutamente justo tem que ser a identidade do lugar com o contexto, com o concerto internacional do turismo. E, em se tratando de Rio de Janeiro, n\u00e3o h\u00e1 o que se discutir. A cidade \u00e9 a face mais expl\u00edcita do Brasil no exterior. \r\nPor isso, eu queria fazer aqui um apelo ao Sr. Ministro, a fim de que considere efetivamente essa voca\u00e7\u00e3o natural do Rio de Janeiro para representar o Brasil na instala\u00e7\u00e3o de um escrit\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo.\r\nDei entrada a projeto de lei nessa dire\u00e7\u00e3o, na certeza de que poderemos ter a compreens\u00e3o de todos e fazer dessa oportunidade uma alavanca para o Rio de Janeiro e o Brasil cada vez mais se fortalecerem no turismo internacional. \r\nO turismo \u00e9 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAVIRUS, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Reuni\u00e3o de membros da Frente Parlamentar em Defesa das Pessoas com Defici\u00eancia com representantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Defensoria P\u00fablica e da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, para debate da vacina\u00e7\u00e3o de portadores de necessidades especiais, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil tem o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, que prev\u00ea 29 grupos priorit\u00e1rios, que alcan\u00e7am 77 milh\u00f5es de brasileiros. At\u00e9 o momento, segundo se noticiou, 10 milh\u00f5es foram vacinados. Os que ainda precisam aguardar um pouco at\u00e9 se chegar ao piso de 60 anos s\u00e3o 17 milh\u00f5es; os que t\u00eam comorbidades, 17 milh\u00f5es; e as pessoas com defici\u00eancia, 7 milh\u00f5es.\r\nNo Rio de Janeiro, n\u00f3s tratamos com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, com a Defensoria P\u00fablica, com a OAB e produzimos - quando digo \"n\u00f3s\", eu me refiro \u00e0 Frente Parlamentar em Defesa das Pessoas com Defici\u00eancia - uma recomenda\u00e7\u00e3o, para que se organize, no plano estadual, essa fila, considerando-se a oferta. N\u00f3s estamos discutindo a demanda. A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica recepcionou a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. E h\u00e1 tamb\u00e9m a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 fundamental que se organize bem esse fluxo e que se tenha essa oportunidade nos mais variados recantos do Estado. Acho que todos os Estados deveriam pensar muito bem, porque as pessoas com defici\u00eancia t\u00eam mil dificuldades, al\u00e9m das que todos j\u00e1 possuem.\r\nO fato \u00e9 que eu queria que essas recomenda\u00e7\u00f5es fossem transcritas nos Anais desta Casa. Apontam uma s\u00e9rie de procedimentos que, se observados, v\u00e3o contemplar com a prioridade das prioridades as pessoas com defici\u00eancia, que merecem a prioridade constitucional.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 4/2021, VETO PARCIAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI COMPLEMENTAR, CONTRATO DE REFINANCIAMENTO DE D\u00cdVIDA, RIO DE JANEIRO (RJ), EDUARDO PAES, PREFEITO, REGIME DE RECUPERA\u00c7\u00c3O FISCAL DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nJUSCELINO KUBTISCHEK DE OLIVEIRA, FERNANDO HENRIQUE CARDOSO, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nPODER LEGISLATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DELIBERA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL.\r\nVETO PRESIDENCIAL, CLA\u00daDIO CASTRO, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), APOSENTADORIA, POL\u00cdCIA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VAC\u00c2NCIA, EDUARDO GOMES, SENADOR, ACORDO.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, FERNANDO LORENCINI, PRESIDENTE, INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO), GUSTAVO TUTUCA, SECRET\u00c1RIO ESTADUAL, TURISMO, RIO DE JANEIRO (ESTADO), LEIL\u00c3O (LICITA\u00c7\u00c3O), TREM.\r\nOTAVIO LEITE, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 946/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, INTERESSE SOCIAL, TREM DO CORCOVADO, DESATIVA\u00c7\u00c3O, ALIENA\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO CHICO MENDES DE CONSERVA\u00c7\u00c3O DA BIODIVERSIDADE (ICMBIO), DOA\u00c7\u00c3O, RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 4, de 2021, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal e do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal. Apelo ao Presidente do Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade - ICMBio, Fernando Lorencini, de transfer\u00eancia dos trens do Corcovado para o Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eminente Presidente, Senador Rodrigo Pacheco, permita-me lembrar suas \u00faltimas palavras quando da abertura da sess\u00e3o legislativa, quando V.Exa. proclamou uma c\u00e9lebre frase deste formid\u00e1vel brasileiro que foi Juscelino Kubitschek de Oliveira: \"Creio na vit\u00f3ria final e inexor\u00e1vel do Brasil, como na\u00e7\u00e3o\".\r\nAli\u00e1s, recentemente, o ex-Presidente Fernando Henrique escreveu um artigo em cujo t\u00edtulo deveria estar insculpido: \"que venha um novo JK, esperamos por um novo JK, o Brasil precisa de um novo JK\".\r\nMas, Sr. Presidente, eu gostaria de dizer neste instante em que o Poder Legislativo se afirma como o ponto final do processo legislativo... O momento mais sublime do processo legislativo \u00e9 este. A proposta que deve ser incorporada ao nosso ordenamento jur\u00eddico merece ou n\u00e3o merece ser incorporada? Essa palavra final \u00e9 nossa, \u00e9 do Parlamento, na triparti\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica de Montesquieu. Todos n\u00f3s temos, portanto, a responsabilidade de definir o que \u00e9 justo, o que \u00e9 injusto, o que \u00e9 cab\u00edvel, o que \u00e9 fact\u00edvel, e por a\u00ed vai.\r\nH\u00e1 dois vetos para os quais eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o dos colegas, sobre os quais me parece que n\u00f3s precisamos pensar muito seriamente.\r\nO primeiro \u00e9 o Veto n\u00ba 4. Esse veto \u00e9 muito importante nesse tempo dif\u00edcil por que passam os Munic\u00edpios e Estados para obter algum tipo de recurso a fim de ensejar investimento. Poupan\u00e7as pr\u00f3prias, praticamente se esquece. Alguns se articulam mais, e outros, menos, mas o fato \u00e9 que muitos entes est\u00e3o na esfera do Banco Mundial ou do Banco Interamericano de Desenvolvimento - BID, onde se tem contratos e h\u00e1 obriga\u00e7\u00f5es perante esses contratos.\r\nO Rio de Janeiro, por exemplo, o Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, neste instante, tem que executar contragarantias que h\u00e3o de perfazer 500 milh\u00f5es de reais no instante em que a cidade passa por um esfor\u00e7o gigantesco para se soerguer.\r\nEnt\u00e3o, aprovou-se na Lei Complementar n\u00ba 178 um dispositivo que permitia uma repactua\u00e7\u00e3o para que os entes pudessem, com essa securitiza\u00e7\u00e3o e com esse aval da Uni\u00e3o, pensar um pouco mais adiante para ter um oxig\u00eanio e uma capacidade de investimento.\r\nEnt\u00e3o o Rio de Janeiro, neste momento, se tiver condi\u00e7\u00e3o de operar essa possibilidade de reentendimento com a Uni\u00e3o nesse sentido, pode respirar, pode come\u00e7ar a ter algum tipo de investimento indispens\u00e1vel neste momento de recupera\u00e7\u00e3o da nossa cidade.\r\nO Prefeito Eduardo Paes est\u00e1 inclusive muito empenhado nessa mat\u00e9ria. Ela est\u00e1 destacada. \u00c9 o \u00faltimo item da pauta. Eu queria fazer um apelo a todas as Lideran\u00e7as para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos rejeitar esse veto e permitir que, em entendimento altivo, a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios pudessem encontrar um caminho para superar esse drama da aus\u00eancia de recursos.\r\nE ainda h\u00e1 um outro veto que n\u00f3s quer\u00edamos pontuar tamb\u00e9m, que \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande do Governador do Estado do Rio de Janeiro, Cl\u00e1udio Castro, sobre o preenchimento das vac\u00e2ncias.\r\nNo Rio de Janeiro, 2 mil policiais deixam de trabalhar todos os anos por conta das aposentadorias. S\u00e3o 6 mil em 3 anos. Isso \u00e9 muito s\u00e9rio do ponto de vista da oferta, do oferecimento de servi\u00e7o de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, eu j\u00e1 soube que o eminente Senador Eduardo Gomes est\u00e1 construindo um acordo para que possamos, numa etapa vindoura pr\u00f3xima, em discuss\u00e3o com os Estados e com os entes, encontrar tamb\u00e9m uma sa\u00edda, porque, para o Rio de Janeiro, que tem um problema s\u00e9rio de seguran\u00e7a, \u00e9 uma mat\u00e9ria de uma relev\u00e2ncia vital, vital.\r\nSr. Presidente, eu ainda queria aproveitar esse tempinho e fazer um apelo ao Sr. Presidente do ICMBio, Fernando Lorencini, para que acolha a proposta do eminente Secret\u00e1rio de Turismo do Rio de Janeiro, Gustavo Tutuca, para que os trens que est\u00e3o indo a leil\u00e3o no dia 1\u00ba, na verdade, possam ser transferidos para o Estado do Rio de Janeiro.\r\nEstou me reportando aos trens do Corcovado. Durante mais de 40 anos, de 1976 a 2000, eles funcionaram. Eles foram trocados e agora est\u00e3o muito mais modernos. Quem vai ao Rio de Janeiro sempre imagina o trem do Corcovado como um passeio que se deve perseguir. No entanto, esses trens est\u00e3o indo a leil\u00e3o, um leil\u00e3o que tem um fito meramente de se aferir uma receita de sucata, por assim dizer. Mas eles s\u00e3o um patrim\u00f4nio do Rio de Janeiro. Eles merecem, Sr. Presidente, ser reintroduzidos em alguns s\u00edtios tur\u00edsticos, s\u00e3o atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas relevantes.\r\nPortanto, essa proposta \u00e9 absolutamente justa e, aqui para n\u00f3s, n\u00e3o traz nenhum tipo de problema para o ICMBio e, ao mesmo tempo, oferece ao Estado do Rio de Janeiro a oportunidade de mostrar, em alguns pontos da nossa cidade ou do nosso Estado, esses equipamentos que fizeram a hist\u00f3ria, a alegria de milhares e milhares de turistas nacionais e internacionais.\r\nPortanto, essa \u00e9 a proposta que eu tamb\u00e9m queria apresentar ao Sr. Presidente do ICMBio, dizendo que estamos apresentando um projeto de lei nessa dire\u00e7\u00e3o, para autorizar a transfer\u00eancia do equipamento para o Rio de Janeiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente Rodrigo Pacheco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CLORIVALDO DE ARA\u00daJO CASTRO, JORNALISTA, EX-PRESIDENTE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE JORNALISTAS DE TURISMO (ABRAJET), ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do ex-presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Jornalistas e Escritores de Turismo - ABRAJET, Clorivaldo de Ara\u00fajo Castro, ao ensejo do transcurso do centen\u00e1rio do seu nascimento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar o centen\u00e1rio de um grande brasileiro. Refiro-me ao jornalista Clorivaldo de Ara\u00fajo Castro, baiano, que foi para o Rio de Janeiro muito novo, percorreu diversas reda\u00e7\u00f5es, mas se notabilizou por ter elevado o turismo ao status, \u00e0 dimens\u00e3o de not\u00edcia que merece o setor. Ele talvez seja pioneiro no Brasil ao assinar uma coluna espec\u00edfica sobre turismo. Ele ainda criou a ABRAJET - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Jornalistas e Escritores de Turismo. Enfim, foi um homem que merece ser reconhecido pela trajet\u00f3ria e, mais do que isso, como fonte de inspira\u00e7\u00e3o para os jornalistas de turismo. Hoje h\u00e1, inclusive, um contingente da imprensa espec\u00edfico sobre turismo. Prosseguiu nessa estrada o sobrinho dele, Cl\u00e1udio Magnavita, hoje publisher do Correio da Manh\u00e3.\r\nPortanto, queria fazer este registro em homenagem a esse grande jornalista brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Baixo \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas inclu\u00eddas nos grupos priorit\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, vamos aos n\u00fameros: o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es prev\u00ea 29 circunst\u00e2ncias e, digamos, classifica\u00e7\u00f5es de taxas elevadas de risco, at\u00e9 as menores taxas elevadas de risco, que comp\u00f5em as chamadas prioridades da vacina\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 29 prioridades, que perfazem 77 milh\u00f5es de brasileiros. \r\nQuantos brasileiros, at\u00e9 o momento, foram vacinados? Dez milh\u00f5es. Estamos com um d\u00e9ficit brutal acumulado, como se sabe.\r\nEu queria registrar a import\u00e2ncia de que todos tenham plena consci\u00eancia de que, devido a v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es e incompet\u00eancias e irresponsabilidades - e por a\u00ed vai -, n\u00f3s estamos com esse d\u00e9ficit no tempo. \u00c9 preciso que todos tenham consci\u00eancia de que devem se comportar com responsabilidade, para que esta pandemia n\u00e3o se espraie ainda mais. E, sobretudo, n\u00f3s queremos dizer que estamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), TABELA, TECNOLOGIA ASSISTIVA, ATUALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Imediata atualiza\u00e7\u00e3o da tabela de procedimentos  do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos destinados \u00e0 tecnologia assistiva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. \r\nTecnologia assistiva \u00e9 a express\u00e3o que a ci\u00eancia oferece para aquilo que \u00e9 produzido para facilitar a vida de pessoas com defici\u00eancia. S\u00e3o as \u00f3rteses e pr\u00f3teses, os meios auxiliares, as cadeiras de rodas, as muletas, os aparelhos auditivos, e por a\u00ed vai.\r\nA dispensa\u00e7\u00e3o desses equipamentos que s\u00e3o fundamentais est\u00e1 correndo s\u00e9rio risco no Brasil. Os centros de refer\u00eancia especializados, como a ABBR e a Associa\u00e7\u00e3o Fluminense de Reabilita\u00e7\u00e3o, est\u00e3o todos padecendo de um grave problema: a corre\u00e7\u00e3o da Tabela SUS. H\u00e1 12 anos n\u00e3o s\u00e3o atualizados esses dados. Os centros de refer\u00eancia habilitados no passado sequer est\u00e3o conseguindo funcionar no Pa\u00eds. \r\nPortanto, eu quero fazer um apelo para que este problema seja corrigido: a atualiza\u00e7\u00e3o da Tabela SUS para os equipamentos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INCLUS\u00c3O, CUIDADOR DE IDOSOS, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS. \r\nPL 535/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEDU\u00c7\u00c3O, BASE DE C\u00c1LCULO, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), PAGAMENTO, CUIDADOR DE IDOSOS, CUIDADOR DE DEFICIENTES, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Defesa da inclus\u00e3o de cuidadores de idosos em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador do Projeto de Lei n\u00ba 535, de 2021, acerca da dedu\u00e7\u00e3o no Imposto de Renda de Pessoas F\u00edsicas, de  pagamentos efetuados pelo contribuinte com cuidadores de idosos e deficientes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de compartilhar com todos um epis\u00f3dio que me chamou muito a aten\u00e7\u00e3o. No \u00faltimo domingo de P\u00e1scoa, uma reportagem televisiva revelava a rela\u00e7\u00e3o de amor e afeto entre uma m\u00e3e e um filho, e a m\u00e3e acaba de falecer pela COVID. Refiro-me ao Padre F\u00e1bio de Melo, que fez um agradecimento p\u00fablico a uma categoria profissional de brasileiros e brasileiras que cresce cada vez mais e que \u00e9 fundamental para o bem-estar das pessoas idosas e das pessoas com defici\u00eancia: os cuidadores. Eles s\u00e3o cada vez mais importantes.\r\n\u00c9 preciso que eles sejam vacinados com urg\u00eancia, que estejam nas prioridades! No Rio de Janeiro, n\u00f3s trabalhamos nessa dire\u00e7\u00e3o. Temos um projeto para que o gasto com o cuidador tamb\u00e9m possa ser deduzido do Imposto de Renda. \u00c9 a atividade de um profissional da sa\u00fade! O n\u00famero de idosos, em termos de quantidade, cresce cada vez mais no Brasil. \r\nToda a aten\u00e7\u00e3o aos cuidadores brasileiros!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nCONVEN\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL SOBRE OS DIREITOS DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA (2007), CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988).\r\nPESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, FRENTE PARLAMENTAR, OTAVIO LEITE, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Empenho na vacina\u00e7\u00e3o de portadores de necessidades especiais no Estado do Rio de Janeiro e no Pa\u00eds. Participa\u00e7\u00e3o do orador na Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho me dedicando muito em prol da garantia da vacina\u00e7\u00e3o para um contingente de brasileiros vulner\u00e1veis que precisam de aten\u00e7\u00e3o especial, o das pessoas com defici\u00eancia - deficientes visuais, intelectuais, f\u00edsicos ou auditivos.\r\nNo fundo, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, quando recepcionou a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia, conferiu status de direito constitucional \u00e0 prioridade para as pessoas com defici\u00eancia, em quaisquer quest\u00f5es, em especial na quest\u00e3o de sa\u00fade.\r\nEnt\u00e3o, no Rio de Janeiro, n\u00f3s estamos procurando enxergar \u00e0 frente. Fizemos um levantamento e perpassamos todo o tecido de organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil que atuam em prol da causa da pessoa com defici\u00eancia, para identificar a demanda potencial de deficientes em todas as circunst\u00e2ncias.\r\nFizemos esse levantamento e tivemos um encontro com o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, o Secret\u00e1rio Carlos Alberto Chaves, para entregar a ele essa que \u00e9 uma demanda clara, potencial.\r\nQuer dizer, o objetivo \u00e9 enxergar na frente, para que o poder p\u00fablico possa se preparar, a fim de que a vacina\u00e7\u00e3o flua a contento, de maneira correta, em localiza\u00e7\u00f5es adequadas. Os autistas, por exemplo, n\u00e3o podem ir a um posto de sa\u00fade. O cego, por exemplo, que vive do tato, tem que ter um tratamento especial. Por que n\u00e3o fazer a vacina\u00e7\u00e3o no Instituto Benjamin Constant, dos cegos, no Rio de Janeiro? Os surdos, que t\u00eam bloqueios e barreiras terr\u00edveis do ponto de vista do acesso \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, t\u00eam que ter algum tipo de tratamento especial no Instituto Nacional de Educa\u00e7\u00e3o de Surdos.\r\nO Secret\u00e1rio, por sua vez, j\u00e1 anunciou que vai iniciar a vacina\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia que est\u00e1 no \u00e2mbito dos downs - por exemplo, S\u00edndrome de Down -, dos autistas, dos paralisados cerebrais, que s\u00e3o pessoas extremamente vulner\u00e1veis e que precisam, portanto, de procedimentos mais adequados, previamente organizados.\r\nPortanto, eu queria trazer esta not\u00edcia porque fa\u00e7o parte da Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. Milhares de brasileiros est\u00e3o nessa circunst\u00e2ncia em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nNo Rio de Janeiro, n\u00f3s estamos cuidando de avan\u00e7ar, de olhar \u00e0 frente, para que, no tempo adequado, tudo flua de maneira correta, para que n\u00e3o haja atropelos, para que, enfim, todos tenham direito a essa prerrogativa de acesso \u00e0 sa\u00fade, no que diz respeito, no tocante especificamente aqui \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, queremos que essa vacina\u00e7\u00e3o venha logo. Estamos falando de milhares de brasileiros. Portanto, trago esta informa\u00e7\u00e3o, de que n\u00f3s estamos nos organizando e avan\u00e7ando no Rio de Janeiro em prol do atendimento a um direito constitucional da pessoa com defici\u00eancia, o de ter sua vacina\u00e7\u00e3o garantida.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), RIO DE JANEIRO (ESTADO), CUIDADOR DE DEFICIENTES, CUIDADOR DE IDOSOS, PIAU\u00cd, SERGIPE.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Empenho do orador na inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19, no Estado do Rio de Janeiro e no Pa\u00eds. Imin\u00eancia da imuniza\u00e7\u00e3o de cuidadores de idosos e deficientes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria registrar que n\u00f3s prosseguimos na luta em prol da vacina\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria das pessoas com defici\u00eancia. S\u00e3o cerca de 7 milh\u00f5es de brasileiros, que est\u00e3o ao lado, na fila das comorbidades, que s\u00e3o outros 17 milh\u00f5es de brasileiros. E vivemos a ang\u00fastia de uma oferta de vacina muito aqu\u00e9m do que seria o desej\u00e1vel. Isso \u00e9 muito s\u00e9rio.\r\nPara que flua o processo de vacina\u00e7\u00e3o dos deficientes brasileiros \u00e9 necess\u00e1rio organizar essa fila, da melhor forma poss\u00edvel, antevendo, olhando \u00e0 frente. Ent\u00e3o, n\u00f3s v\u00ednhamos conversando, seja com o conjunto das autoridades do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, por meio da Frente Parlamentar doe Congresso Nacional em Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, seja no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, em v\u00e1rias tratativas com a Secretaria de Estado. Ontem, ainda, tivemos uma reuni\u00e3o com a Secretaria Municipal de Sa\u00fade para justamente ajudarmos nessa organiza\u00e7\u00e3o. Identificamos demandas, organizamos, portanto, um conjunto de dados que me parecem muito relevantes para que, ao tempo em que a oferta de vacinas se apresente, o fluxo de vacina\u00e7\u00e3o no Rio de Janeiro para os deficientes se d\u00ea de maneira absolutamente adequada. \r\nN\u00f3s sabemos que a taxa de risco das pessoas com defici\u00eancia \u00e9 muito mais elevada, em v\u00e1rios e v\u00e1rios casos. Da\u00ed a necessidade dessa prioridade. E muitas vezes tamb\u00e9m, ao lado dos deficientes, est\u00e3o os cuidadores - os cuidadores de idosos e os cuidadores de pessoas com defici\u00eancia. N\u00f3s temos a boa not\u00edcia de que, por exemplo, no Piau\u00ed j\u00e1 come\u00e7ou a vacina\u00e7\u00e3o desse grupo, assim como em Sergipe. No Rio, n\u00f3s j\u00e1 estamos prestes a come\u00e7ar a vacina\u00e7\u00e3o, mas ainda n\u00e3o chegamos l\u00e1. \r\nMas, de qualquer maneira, o fundamental \u00e9 que prossigamos assim, nessa luta permanente, passo a passo, acompanhando milimetricamente o evoluir do processo, para que a vacina venha j\u00e1 para as pessoas com defici\u00eancia. Ali\u00e1s, haver\u00e1 uma carreata no Rio de Janeiro, e eu queria me solidarizar com todos que est\u00e3o se mobilizando em torno dessa bandeira.\r\nComo se quer uma sociedade mais humanizada, n\u00f3s precisamos dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0queles que efetivamente precisam de prioridade. N\u00f3s estamos falando das pessoas com defici\u00eancia visual, auditiva, intelectual, f\u00edsica ou com patologias graves. Essas s\u00e3o pessoas que t\u00eam taxa de risco maior. Portanto, \u00e9 absolutamente correto que a prioridade seja a elas oferecida.\r\nEsta \u00e9 a bandeira: vacina j\u00e1 para a pessoa com defici\u00eancia no Rio de Janeiro e no Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE, TURISMO, BRASIL, PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nREEDI\u00c7\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Dados ruins sobre o turismo no Brasil apresentados no relat\u00f3rio anual da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Operadores de Turismo - BRAZTOA. Defesa da reedi\u00e7\u00e3o da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda. Transcurso do Dia Nacional do Agente de Viagens.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Operadores de Turismo - BRAZTOA, atrav\u00e9s do seu Presidente, Roberto Nedelciu, apresentou seu relat\u00f3rio anual. Os n\u00fameros, evidentemente, trazem estat\u00edsticas ruins em rela\u00e7\u00e3o ao nosso turismo, mas o turismo interno ainda respira, de alguma maneira. O fato \u00e9 que 80% da hotelaria do Brasil est\u00e1 completamente no buraco e 2 milh\u00f5es e 700 mil pessoas j\u00e1 foram demitidas. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso reeditar a MP 936 para socorrer tamb\u00e9m o turismo.\r\nEu quero aproveitar para dizer que, dessa pandemia, emergir\u00e1 a import\u00e2ncia do agente de viagem.\r\nDia 22 \u00e9 o Dia Nacional do Agente de Viagens, e eu queria abra\u00e7ar a ABAV brasileira e a ABAV/RJ. Os consultores do turismo s\u00e3o os agentes de viagem. Eles s\u00e3o muito importantes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, NUNO VASCONCELLOS, JORNALISTA PROFISSIONAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, ACORDO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), ROYALTY, PETR\u00d3LEO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), AG\u00caNCIA NACIONAL DO PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL E BIOCOMBUST\u00cdVEIS (ANP), GUILHERME MERC\u00caS, SECRET\u00c1RIO ESTADUAL, FAZENDA ESTADUAL, PREJU\u00cdZO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Cumprimentos do orador ao jornalista Nuno Vasconcellos, do jornal O Dia, colunista da se\u00e7\u00e3o Um olhar sobre o Rio.  Sauda\u00e7\u00f5es aos integrantes da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da queda na arrecada\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro referente \u00e0s receitas compensat\u00f3rias da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de cumprimentar o jornalista Nuno Vasconcellos, do jornal O Dia, importante ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro, no qual ele tem uma coluna intitulada Um Olhar sobre o Rio. Tem-me chamado aten\u00e7\u00e3o a preocupa\u00e7\u00e3o dele em olhar para o futuro. No texto da coluna intitulado Rio de Janeiro, 2040, independente de todos os aspectos que s\u00e3o trazidos \u00e0 baila na discuss\u00e3o sobre as voca\u00e7\u00f5es do Rio de Janeiro, as medidas que t\u00eam que ser adotadas, um aspecto que me chama muito aten\u00e7\u00e3o \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o dele na busca de consensos.\r\nO Rio de Janeiro vive, como se sabe, h\u00e1 muito tempo, conflitos e polariza\u00e7\u00f5es exacerbadas, e n\u00f3s n\u00e3o podemos mais nos dar ao luxo disso. \u00c9 preciso haver unidade em torno de bandeiras comuns. N\u00f3s do Rio de Janeiro, todos, independentemente de voca\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, de atividades pol\u00edticas, precisamos nos unir em torno de uma preocupa\u00e7\u00e3o maior com o futuro. \r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer este registro porque achei realmente relevante essa abordagem de um olhar sobre o futuro e a busca de consensos pelo Rio de Janeiro do jornalista Nuno Vasconcellos. \r\nAo mesmo tempo, por falar em futuro - e n\u00f3s sabemos que a quest\u00e3o do petr\u00f3leo \u00e9 muito relevante para o Rio de Janeiro -, eu queria tamb\u00e9m cumprimentar o Secret\u00e1rio de Estado de Fazenda, Guilherme Merc\u00eas, e os Deputados da Assembleia Legislativa e os integrantes da CPI que est\u00e3o juntos trabalhando em prol de identificar o preju\u00edzo que o Rio de Janeiro vem recebendo, ao longo dos anos, pelo repasse a menor dos royalties e participa\u00e7\u00f5es especiais a que o Estado do Rio de Janeiro faria jus.\r\nH\u00e1 uma decis\u00e3o recente do Supremo Tribunal Federal que conferiu legitimidade \u00e0 Secretaria de Estado de Fazenda de entrar nos meandros da fiscaliza\u00e7\u00e3o desses repasses, que, na verdade, se d\u00e3o por meio de uma mec\u00e2nica da produ\u00e7\u00e3o do \u00f3leo, da monetiza\u00e7\u00e3o e de uma dedu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, para depois se chegar ao valor l\u00edquido da transfer\u00eancia. Essa parte da dedu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e9 uma verdadeira caixa-preta jamais investigada e avaliada pela ANP - Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, que sempre foi muito inerte nessa quest\u00e3o.\r\n Ent\u00e3o, o Estado do Rio de Janeiro, institucionalmente, passa a adotar uma postura muito mais proativa. Estima-se que esses preju\u00edzos alcan\u00e7aram 9,8 bilh\u00f5es de reais para o Estado do Rio de Janeiro. Todos n\u00f3s devemos, cada vez mais, enveredar por esse caminho de busca de identidade daquilo que \u00e9 de direito do Rio de Janeiro e lutar por isso. \r\nPortanto, eu queria aqui me associar por completo a essas preocupa\u00e7\u00f5es de todos esses atores pol\u00edticos, partid\u00e1rios, institucionais, para que o Rio de Janeiro receba os royalties e as participa\u00e7\u00f5es especiais que lhe s\u00e3o de direito. Isso \u00e9 muito importante. E eu queria cumprimentar esse trabalho que inicia com uma perspectiva de muita fertilidade para o seu resultado em prol do Rio de Janeiro. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RIO DE JANEIRO (ESTADO), VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, FRENTE PARLAMENTAR DE DEFESA DOS DIREITOS DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CL\u00c1UDIO CASTRO, GOVERNADOR, MOVIMENTO SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "In\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 de pessoas com defici\u00eancia no Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Alexandre Leite, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-lo nessa cadeira.\r\nNestes tempos de p\u00e9ssimas not\u00edcias cotidianas, eis que surge uma boa not\u00edcia. Eu gostaria de celebrar o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia aqui no Rio de Janeiro. Realmente, \u00e9 uma iniciativa que vem ao seu tempo e \u00e9 muito bem-vinda, porque, embora se configurem nos grupos priorit\u00e1rios dentre as prioridades os deficientes, eles est\u00e3o juntos com as pessoas com comorbidades, e era indispens\u00e1vel estabelecer prioridade nas prioridades.\r\nE n\u00f3s vimos lutando na Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia no Congresso desde janeiro para que isso se fizesse valer. Significa dizer que as pessoas portadoras da s\u00edndrome de Down, pessoas portadoras do espectro autista, pessoas que t\u00eam paralisia cerebral, todas elas hoje j\u00e1 podem marcar a vacina\u00e7\u00e3o, com agendamento pr\u00e9vio, num sistema muito bem estruturado pela Secretaria Estadual de Sa\u00fade, pelo Secret\u00e1rio Chaves, do Governo Cl\u00e1udio Castro.\r\nEle estabeleceu um procedimento bem-organizado, como eu dizia, com agendamento pr\u00e9vio, para que a vacina\u00e7\u00e3o flua de maneira adequada.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 um segmento da sociedade que precisava deste apoio imediato, porque afinal de contas \u00e9 dif\u00edcil se ter a disciplina no cotidiano, nos h\u00e1bitos do Down, do autista, al\u00e9m das comorbidades e possibilidades de desenvolvimento da doen\u00e7a, com taxas de risco mais elevadas. Ent\u00e3o n\u00f3s lutamos muito por isso. Houve v\u00e1rias mobiliza\u00e7\u00f5es no Rio de Janeiro, v\u00e1rios grupos, at\u00e9 uma carreata muito importante foi feita pelo movimento que tem dado grande for\u00e7a para essa bandeira, que \u00e9 o Movimento Vacina J\u00e1. \r\nEu acompanhei desde o in\u00edcio toda essa sequ\u00eancia de empenho coletivo para que hoje n\u00f3s pud\u00e9ssemos celebrar o in\u00edcio dessa vacina\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio agora expandir para as outras atividades, para as outras categorias de pessoas com defici\u00eancia - auditivas, visuais, intelectuais, f\u00edsicas e por a\u00ed vai.\r\nPortanto, n\u00f3s demos esse primeiro passo, que significa uma vit\u00f3ria e n\u00f3s vamos nos inspirar nele para prosseguimos de maneira perseverante e n\u00e3o sossegando at\u00e9 que todos os deficientes no Rio de Janeiro estejam vacinados.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. S\u00e3o essas as informa\u00e7\u00f5es que eu queria compartilhar com todos os colegas no Congresso Nacional.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 535/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEDU\u00c7\u00c3O, BASE DE C\u00c1LCULO, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), PAGAMENTO, CUIDADOR DE IDOSOS, CUIDADOR DE DEFICIENTES, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA (CPD), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica pela Comiss\u00e3o de Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia destinada ao debate sobre a import\u00e2ncia do Cuidador de Pessoa na aten\u00e7\u00e3o e apoio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia e idosos e sobre o Projeto de Lei n\u00ba 535, de 2021, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de est\u00edmulo \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de cuidadores no Brasil. Luta do orador pela inclus\u00e3o dos cuidadores de pessoas entre os grupos priorit\u00e1rios para a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Rosangela, \u00e9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-la presidir esta sess\u00e3o. V.Exa. \u00e9 grande guerreira, digna representante do Rio de Janeiro. \r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, eu gostaria de convidar a todos para participar de uma audi\u00eancia p\u00fablica, na pr\u00f3xima segunda-feira, na Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia desta Casa. Ser\u00e1 uma oportunidade para debater um projeto de lei de autoria plural, minha e de v\u00e1rios outros colegas. V\u00e1rios partidos, de v\u00e1rios matizes pol\u00edticos, se irmanaram em torno de uma bandeira: fazer justi\u00e7a tribut\u00e1ria, permitir uma formaliza\u00e7\u00e3o maior do servi\u00e7o daqueles que s\u00e3o contratados como cuidadores de idosos e cuidadores de pessoas com defici\u00eancia. \r\nA figura do cuidador de pessoa \u00e9 cada vez mais um profissional fundamental. Ali\u00e1s, essa \u00e9 uma das atividades que mais t\u00eam crescido no Brasil. Ela est\u00e1 registrada na Classifica\u00e7\u00e3o Brasileira de Ocupa\u00e7\u00f5es, sendo 5162-10 a sua tipifica\u00e7\u00e3o. Mais de 100 mil desses profissionais j\u00e1 s\u00e3o microempreendedores individuais - MEI. No Rio de Janeiro, h\u00e1 28 mil deles que j\u00e1 s\u00e3o MEI.\r\nO fato \u00e9 que quem contrata um cuidador hoje n\u00e3o pode abater a despesa do Imposto de Renda. Pode abater despesa de sa\u00fade - despesas com m\u00e9dico, dentista, terapeuta ocupacional, despesas hospitalares -, mas n\u00e3o a com cuidador.\r\nO gasto com o cuidador \u00e9 cada vez mais necess\u00e1rio. A proje\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica brasileira j\u00e1 revela isso. Todos n\u00f3s, se chegarmos a uma idade mais longeva, como todos queremos, teremos que ter cuidados adicionais. Isso tem que ser oferecido dentro de uma pol\u00edtica p\u00fablica que facilite a qualidade de vida do idoso, a qualidade de vida da pessoa com defici\u00eancia, a oportunidade de emprego para o cuidador, o desenvolvimento, cada vez mais, de uma pr\u00e1tica que \u00e9 extremamente \u00fatil, saud\u00e1vel, fundamental para a vida em sociedade.\r\nInclusive, n\u00f3s estamos lutando, no Rio de Janeiro, para que os cuidadores sejam imediatamente vacinados, porque eles est\u00e3o ao lado dos idosos, que j\u00e1 se vacinaram. Ent\u00e3o, de alguma maneira, eles precisam tamb\u00e9m ter essa cobertura de imuniza\u00e7\u00e3o. Eles tamb\u00e9m est\u00e3o ao lado das pessoas com defici\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, esse projeto de lei que ser\u00e1 discutido \u00e9 da maior import\u00e2ncia para permitir que os brasileiros com mais idade tenham oportunidade de ser assistidos por cuidadores de pessoas e que as fam\u00edlias possam abater do imposto de renda essas despesas, que s\u00e3o alt\u00edssimas e s\u00e3o necess\u00e1rias.\r\nConvido a todos para essa audi\u00eancia p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TURISMO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, HOTEL, AG\u00caNCIA DE VIAGEM, GUIA DE TURISMO, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), BALAN\u00c7A COMERCIAL, COM\u00c9RCIO EXTERIOR, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), FUNDO GERAL DE TURISMO (FUNGETUR), COMISS\u00c3O DE TURISMO (CTUR), SECRET\u00c1RIO ESTADUAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nMPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nMPV 1046/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIREITO DO TRABALHO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, TRABALHO A DIST\u00c2NCIA, MERCADO DE TRABALHO, EMPREGADOR.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Perdas de empregos no setor de turismo durante a pandemia de Covid-19. Edi\u00e7\u00e3o das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 1.045, de 2021, sobre institui\u00e7\u00e3o do Novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda e disposi\u00e7\u00e3o sobre medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus (covid-19) no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho e 1.046, de 2021, sobre as medidas trabalhistas para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus (covid-19). Situa\u00e7\u00e3o calamitosa do turismo no pa\u00eds. Insignific\u00e2ncia do n\u00famero de turistas recebidos anualmente pelo Brasil. Necessidade de mais aportes de recursos ao Fundo Geral do Turismo - Fungetur. Atua\u00e7\u00e3o do orador na Comiss\u00e3o de Turismo em favor da desburocratiza\u00e7\u00e3o do financiamento do setor de turismo. Cria\u00e7\u00e3o, pelo orador, do Selo Rio de Janeiro Turismo Consciente, no Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Antes tarde do que nunca. Agrade\u00e7o muito a V.Exa. pela paci\u00eancia que teve e ao meu L\u00edder, o Deputado Rodrigo de Castro, que neste instante est\u00e1 tratando de uma mat\u00e9ria da maior relev\u00e2ncia que este Plen\u00e1rio h\u00e1 de aprovar em breve.\r\nEu queria trazer tr\u00eas ou quatro preocupa\u00e7\u00f5es acerca de um setor que \u00e9 simplesmente vital para o futuro do Brasil. N\u00e3o h\u00e1 sa\u00edda sem atividade econ\u00f4mica e, dentre as nossas voca\u00e7\u00f5es m\u00e1ster, por assim dizer, o turismo aflora como um dos indicadores mais relevantes, pela capacidade que tem de perpassar muito o tecido social e empreendedor e, ao mesmo tempo, de gerar emprego e renda para milhares de pessoas. \r\nO turismo perdeu 2,5 milh\u00f5es de empregos nessa pandemia. Assim como v\u00e1rios setores, o turismo precisa sobreviver. O turismo brasileiro precisa sobreviver. Essa \u00e9 a palavra chave, \u00e9 a palavra de ordem em todos os segmentos da sociedade. \r\nSobre essas duas MPs que acabaram de ser editadas, a MPV 1.045 e a MPV 1.046, que permitem uma interrup\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, enfim, de nada adianta se elas n\u00e3o tiverem elasticidade, porque a retomada da atividade tur\u00edstica n\u00e3o se dar\u00e1 em 3 ou 4 meses, ela vai se espraiar no tempo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso ajudar toda essa rede que atua na oferta do turismo, que s\u00e3o todos os atores econ\u00f4micos propriamente.\r\nOs hot\u00e9is e as pousadas, em grande parte, est\u00e3o em p\u00e9ssima situa\u00e7\u00e3o financeira, para n\u00e3o dizer dos muitos que fecharam as portas.\r\nAs companhias a\u00e9reas foram reduzidas drasticamente. Esse \u00e9 um problema, inclusive cambial, mais grave. N\u00f3s queremos que o Governo imediatamente tome uma medida para poder ajudar a frear essa hecatombe que est\u00e1 nos ares do Brasil, nas companhias a\u00e9reas, que s\u00e3o fundamentais. \r\nH\u00e1 os operadores, transportadores terrestres, as ag\u00eancias de viagens, em especial, as ag\u00eancias de receptivo. Ainda ontem conversava com uma importante receptiva do Rio de Janeiro que chegou, em 2019, a ter 150 empregados, e possui 13 hoje. Essa \u00e9 a verdade.\r\nOs guias de turismo s\u00e3o fundamentais para dar qualidade \u00e0 atividade, \u00e0 frui\u00e7\u00e3o desse direito important\u00edssimo, que \u00e9 de todos, de conhecer, usufruir, ter lazer, enfim. O guia de turismo teve 100% de sua atividade interrompida e, portanto, precisa de um apoio espec\u00edfico. N\u00f3s estamos trabalhando nisso.\r\nH\u00e1 os equipamentos, como um todo, e as atratividades. Alguns funcionam, mas funcionam com 20% ou 30% da capacidade. Ent\u00e3o, a condi\u00e7\u00e3o de ter esse resultado m\u00ednimo \u00e9 muito insatisfat\u00f3ria. Enfim, as institui\u00e7\u00f5es do turismo como um todo est\u00e3o muito preocupadas. \r\nO Presidente tem at\u00e9 dois dias pr\u00f3ximos para sancionar o PERSE, que foi uma mat\u00e9ria votada aqui, do Deputado Felipe Carreras. N\u00f3s estamos na expectativa positiva de aprova\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio pensar adiante. No turismo, as decis\u00f5es s\u00e3o tomadas hoje para produzir efeitos muito mais adiante.\r\nEnt\u00e3o, o lado da oferta est\u00e1 completamente afetado por esta pandemia, existe o lado da demanda. E a demanda quem \u00e9? \u00c9 o consumidor do turismo.\r\nTemos o desejo imanente de todos, assim que as portas se abrirem para uma vida mais saud\u00e1vel p\u00f3s-pandemia, de as poderem ir aos lugares. Ali\u00e1s, hoje ainda se tem algum nicho de sobreviv\u00eancia ali e acol\u00e1 pelo turismo de proximidade, pelo turismo de natureza das belezas que o Brasil possui nessas m\u00faltiplas possibilidades que n\u00f3s temos a oferecer.\r\nE a\u00ed est\u00e1 a sa\u00edda, porque imaginar a demanda internacional, ela n\u00e3o vir\u00e1 t\u00e3o cedo assim. Embora os n\u00fameros que n\u00f3s viemos apresentando no Pa\u00eds em termos de d\u00e9ficit na balan\u00e7a comercial, de os brasileiros gastarem muito mais no exterior do que os estrangeiros gastarem aqui at\u00e9 2019, s\u00e3o d\u00e9ficits de 17, 18 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. \r\nEnt\u00e3o, essa poupan\u00e7a que existe hoje de brasileiros que, em geral, viajavam est\u00e1 ali parada, ela tende, em grande parte, a consumir o turismo dom\u00e9stico. Este \u00e9 o caminho, este \u00e9 o vetor que n\u00f3s temos que desenvolver. \r\nO Brasil recebe apenas 6 milh\u00f5es de turistas por ano. \u00c9 uma vergonha internacional, \u00e9 um n\u00famero muito pequeno. Destes, 1,7 milh\u00e3o s\u00e3o da Argentina. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso haver uma articula\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do MERCOSUL, da Am\u00e9rica do Sul para que a retomada internacional se d\u00ea dentro dessa proximidade. \u00c9 \u00f3bvio que, primeiro, vem a proximidade dom\u00e9stica. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos trazer um pleito de preocupa\u00e7\u00e3o muito sincero em rela\u00e7\u00e3o ao setor do turismo, que \u00e9 um setor que tem uma resili\u00eancia muito grande, que n\u00e3o pode ser deixado de lado, que precisa de apoio. Essas medidas provis\u00f3rias t\u00eam que se tornar mais el\u00e1sticas. O FUNGETUR \u00e9 um fundo no qual foram colocados 5 bilh\u00f5es de reais. At\u00e9 agora, apenas 1 bilh\u00e3o de reais foi realmente repassado para opera\u00e7\u00f5es contratadas. Est\u00e3o em curso outros, ainda h\u00e1 muito que destravar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s burocracias do FUNGETUR.\r\nNesta Comiss\u00e3o de Turismo da Casa, n\u00f3s estamos a encontrar um denominador comum, a fim de que tenhamos um diploma legal que permita aos atores econ\u00f4micos - esses que eu falei que est\u00e3o do lado da oferta do produto tur\u00edstico - acess\u00e1-lo sem burocracias e sem aqueles rigores de cautelas que tornam absolutamente invi\u00e1vel, hoje em dia, contrair-se um financiamento. \r\nEnt\u00e3o, eu queria trazer essas preocupa\u00e7\u00f5es, lembrando que \u00e9 este um setor important\u00edssimo para o futuro do Brasil, fundamental para alguns Estados. Eu penso que todos os Estados brasileiros t\u00eam voca\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas. Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que n\u00f3s fa\u00e7amos essa roda girar de maneira respons\u00e1vel, consciente. \r\nQuando fui Secret\u00e1rio de Turismo do Rio de Janeiro, n\u00f3s criamos o Selo Rio de Janeiro Turismo Consciente, para que todos se preparem, acautelem-se, organizem-se, respeitem as normas profil\u00e1ticas, ou seja, aqueles que t\u00eam o direito de consumir o turismo possam faz\u00ea-lo com responsabilidade, com consci\u00eancia, com seguran\u00e7a, com seguran\u00e7a profil\u00e1tica. \r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o essas preocupa\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, que eu queria trazer para todos os colegas. \r\nO turismo \u00e9 fundamental. Turismo \u00e9 luz no fim do t\u00fanel.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 5\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os \u00f3rg\u00e3os de controle est\u00e3o postos. Lembro que o projeto \u00e9 proveniente de uma demanda que tem origem em Executivos de v\u00e1rios entes e de v\u00e1rios partidos. Assim disse o Deputado Rodrigo de Castro na sua defesa.\r\nEmerg\u00eancias requerem medidas que sejam \u00e1geis, que sejam verdadeiros atalhos para alcan\u00e7ar aquilo que \u00e9 emergencialmente necess\u00e1rio de ser provido. Os gestores - \u00e9 \u00f3bvio -, quando forem adquirir os produtos, verificar\u00e3o os pre\u00e7os. Ningu\u00e9m \u00e9 louco ou irrespons\u00e1vel de sair comprando insumo num botequim qualquer. Ent\u00e3o, \u00e9 justo manter o texto.\r\nEssa \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do PSDB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO CURY, DEPUTADO FEDERAL, VOTO, REGISTRO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SUPRESS\u00c3O, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Registro de voto do Deputado Eduardo Cury em vota\u00e7\u00f5es anteriores. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nInformo que o Vice-L\u00edder Eduardo Cury teve um problema no computador. Hoje ele tentou v\u00e1rias vezes votar nas vota\u00e7\u00f5es anteriores e n\u00e3o conseguiu. Por isso, pe\u00e7o que se consigne o voto dele com a bancada nas vota\u00e7\u00f5es pret\u00e9ritas.\r\nQuanto ao texto, eu queria lembrar que estamos tratando de uma excepcionalidade e, como tal, h\u00e1 regras que promovem certos atalhos. Agora, a transpar\u00eancia \u00e9 um imperativo do nosso tempo. Ningu\u00e9m d\u00e1 um passo sem que as pessoas observem.\r\nEnt\u00e3o, o texto da lei - lembrem-se do projeto -, que \u00e9 proveniente de demanda, de solicita\u00e7\u00e3o concreta e real que chegou ao Deputado Rodrigo de Castro, proveniente de titulares do Executivo, de diversos partidos, de diversos entes, enfim, j\u00e1 legitima demais a inten\u00e7\u00e3o de fazer com que as compras de insumos para uma situa\u00e7\u00e3o excepcional, como \u00e9 o combate \u00e0 COVID, se d\u00ea de maneira mais veloz. Essa \u00e9 a quest\u00e3o.\r\nAgora, os \u00f3rg\u00e3os de controle existem, a sociedade existe, as C\u00e2maras Municipais existem. Enfim, o texto foi constru\u00eddo a m\u00faltiplas m\u00e3os, de forma muito aberta.\r\nEnt\u00e3o, \"sim\" ao texto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TEREZA NELMA, ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, VOTO, REGISTRO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Registro do voto dos Deputados Tereza Nelma e Alexandre Frota em vota\u00e7\u00e3o anterior. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, bem como de bens e servi\u00e7os, inclusive de engenharia, utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo coronav\u00edrus respons\u00e1vel pela Covid-19 (Sars-CoV-2).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Inicialmente, eu quero registrar que os Deputados Tereza Nelma e Alexandre Frota votaram com o partido na vota\u00e7\u00e3o anterior, mas um problema no Infoleg n\u00e3o permitiu que votassem.\r\nEu, sinceramente, acho que \u00e9 uma inten\u00e7\u00e3o merit\u00f3ria, mas se distancia da realidade. Se n\u00f3s estamos criando um instrumento para dar velocidade, criar um atalho, a fim de que as autoridades municipais e estaduais possam adquirir insumos com mais velocidade, eu parto do princ\u00edpio de que, ao lado disso, existe um ordenamento jur\u00eddico que tem \u00f3rg\u00e3os de controle, Parlamentos, sociedades, PROCONs. \r\nN\u00f3s sabemos que o sistema de rem\u00e9dios tem um monitoramento muito grande. Eu acho at\u00e9 que, ao contr\u00e1rio, vai-se permitir uma negocia\u00e7\u00e3o para a diminui\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, porque vai haver uma demanda mais r\u00e1pida pela aquisi\u00e7\u00e3o de produtos.\r\nAgora, intervir no mercado \u00e9 algo complicad\u00edssimo: judicializa-se em dois segundos! H\u00e1 princ\u00edpio constitucional de livre iniciativa, e por a\u00ed vai. Embora a inten\u00e7\u00e3o seja nobre, a realidade fala mais alto.\r\nVamos manter o texto, \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO PARCIAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional do veto parcial aposto Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre  a ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 pandemia da Covid-19; sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE e do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Felipe Carreras pelo empenho na defesa da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, uma luta muito importante travada neste Congresso foi a que levou \u00e0 vit\u00f3ria do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE, um programa espec\u00edfico para socorrer as empresas de entretenimento, de cultura, de turismo, por assim dizer. Cultura, mais esporte, mais entretenimento, \u00e9 igual a turismo, que \u00e9 uma for\u00e7a viva brasileira fundamental.\r\nO projeto foi constru\u00eddo a muitas m\u00e3os, tendo \u00e0 frente o eminente Deputado Felipe Carreras, que se houve com muita maestria, e aprovado no Congresso. O Presidente da Rep\u00fablica, ontem, vetou a parte mais substantiva do projeto. Sim, h\u00e1 ainda uma possibilidade de parcelamento de d\u00e9bitos de REFIS. Enfim, s\u00f3 isso sobrou como sancionado. \u00c9 fundamental que se pense esse setor como indispens\u00e1vel para o futuro da retomada da economia brasileira, pela voca\u00e7\u00e3o brasileira e pela capacidade de gerar empregos rapidamente. Para a retomada, \u00e9 preciso que haja oxig\u00eanio. Durante um per\u00edodo, \u00e9 preciso fazer um diferimento dos tributos. N\u00e3o h\u00e1 arrecada\u00e7\u00e3o. Como \u00e9 que se vai pagar? Ent\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que, assim que a pandemia estiver mais ultrapassada, durante um per\u00edodo, o setor tenha a possibilidade de realizar eventos de maneira organizada, segura.\r\nA Apresenta Rio, que \u00e9 uma bandeira, um organismo importante da sociedade civil, sempre fala em eventos seguros. A ABEOC - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Empresas de Eventos tamb\u00e9m fala em eventos seguros. A parte de cultura tamb\u00e9m tem essa primazia de pensar sempre a quest\u00e3o sanit\u00e1ria e profil\u00e1tica em primeiro lugar. Mas a economia tem que girar de alguma maneira.\r\nPortanto, o veto, eu diria, precisa ser reparado. H\u00e1 informa\u00e7\u00e3o de que o Presidente vai encaminhar uma medida provis\u00f3ria para corrigir essa quest\u00e3o, a fim de que se ofere\u00e7a a esse setor aquilo que \u00e9 indispens\u00e1vel para que ele prossiga funcionando e atendendo a uma voca\u00e7\u00e3o que \u00e9 b\u00e1sica dos brasileiros de norte a sul, de leste a oeste.\r\nO fato \u00e9 que a C\u00e2mara certamente vai cuidar desse assunto com a mesma unidade e o mesmo empenho que lhe foram muito pr\u00f3prios no per\u00edodo em que a mat\u00e9ria tramitou e conseguimos a vit\u00f3ria.\r\nEu queria, mais uma vez, abra\u00e7ar, pela perseveran\u00e7a e pelo trabalho, o Deputado Felipe Carreras, de todos os que estiveram juntos, de todo o grupo que esteve militando em prol dessa bandeira, que \u00e9 o soerguimento do turismo atrav\u00e9s do entretenimento, da cultura, do esporte, que s\u00e3o t\u00e3o vitais para o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5575/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPRESA, UNI\u00c3O, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, FUNDO GARANTIDOR DE OPERA\u00c7\u00d5ES (FGO), FAVOR\u00c1VEL.\r\nJORGINHO MELO, SENADOR, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA MICRO E PEQUENA EMPRESA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Posi\u00e7\u00e3o do orador favor\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, para disciplinamento do uso do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte  - Pronampe em car\u00e1ter permanente, como pol\u00edtica oficial de cr\u00e9dito. Congratula\u00e7\u00f5es ao Senador Jorginho Melo, presidente da Frente Parlamentar Mista da Micro e Pequena Empresa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, por um lapso da nossa organiza\u00e7\u00e3o interna, n\u00e3o pude me pronunciar por ocasi\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do requerimento pret\u00e9rito, de minha autoria, que expressa o sentimento geral de todos que abra\u00e7am a causa das pequenas e microempresas, e, em especial, da frente parlamentar presidida pelo eminente Senador Jorginho Mello, autor da mat\u00e9ria, que \u00e9 relevant\u00edssima e deve ser imediatamente apreciada, porque o PRONAMPE ter\u00e1 uma vida \u00fatil perene doravante, que \u00e9 o que se quer. Trata-se de uma linha de cr\u00e9dito que se verificou fact\u00edvel de produzir os efeitos necess\u00e1rios para estimular a economia brasileira.\r\nEnt\u00e3o, queria me congratular com o Senador Jorginho Mello e todos que comp\u00f5em esta frente parlamentar plural, que possui partidos de todos os lados, mas que tem como bandeira prec\u00edpua o desenvolvimento econ\u00f4mico, atrav\u00e9s das pequenas e microempresas.\r\nPortanto, encaminho pela aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria e parabenizo a todos pela aprova\u00e7\u00e3o do meu requerimento de urg\u00eancia para o projeto que torna o PRONAMPE perene.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5575/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), JORGINHO MELLO, SENADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LINHA DE CR\u00c9DITO, EMPREENDEDOR, EMPREENDEDORISMO, TURISMO, FUNDO GERAL DE TURISMO (FUNGETUR), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020, para permiss\u00e3o do uso do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), de forma permanente, como pol\u00edtica oficial de cr\u00e9dito, com o devido tratamento diferenciado e favorecido \u00e0s micro e pequenas empresas, com vista \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o dos pequenos neg\u00f3cios como agentes de sustenta\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da economia nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente General Peternelli, Sras. e Srs. Deputados, ontem foi aprovada uma mat\u00e9ria que julgo estrat\u00e9gica para o Brasil e o seu futuro. \r\nA regra que se prop\u00f5e agora \u00e9 que a pol\u00edtica de cr\u00e9dito intitulada PRONAMPE - Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte seja perene, seja permanente.  \r\nA proposta oriunda do Senado, da lavra do eminente Senador Jorginho Mello, moderniza as condi\u00e7\u00f5es propriamente para o fluxo de capital que se oferece \u00e0s pequenas e microempresas brasileiras, que s\u00e3o relevant\u00edssimas, porque delas partem 58% da massa salarial. Elas representam 28% do PIB. Elas s\u00e3o, enfim, um espa\u00e7o dispon\u00edvel para o empreendedor, e o empreendedorismo \u00e9 indispens\u00e1vel para que a sociedade v\u00e1 adiante. \r\nAlguns pensam que o Estado faz tudo. N\u00e3o. O Estado tem um papel importante de planejar, de regular com a m\u00ednima condi\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, com a m\u00ednima pujan\u00e7a, para evitar que se asfixie. O Estado tem o papel de oferecer oportunidade, de aliviar a estrada para que o empreendedor possa trafegar nela o m\u00e1ximo poss\u00edvel. Isso que \u00e9 importante.\r\nPortanto, as regras jur\u00eddicas precisam estar nessa dire\u00e7\u00e3o, que permitam o desenvolvimento por meio do empreendedorismo. Micro e pequena empresa \u00e9 algo estrat\u00e9gico. \r\nTenho certeza de que o PRONAMPE, que agora, aprovado e uma vez sancionado, ser\u00e1 perene, trar\u00e1 muitos benef\u00edcios para toda a massa de empreendedores que hoje padecem de mil dificuldades por acesso ao cr\u00e9dito cada vez mais restrito.\r\nNessa perspectiva, destaco a parte do turismo, em que temos uma multipresen\u00e7a de atividades econ\u00f4micas que precisam desse amparo. Ent\u00e3o, ao lado do PRONAMPE h\u00e1 o FUNGETUR - Fundo Geral de Turismo, que \u00e9 outro instrumento indispens\u00e1vel. S\u00f3 que o FUNGETUR ainda tem uma lei pr\u00e9-hist\u00f3rica, dinoss\u00e1urica, que \u00e9 preciso ser corrigida. Inclusive, a Comiss\u00e3o de Turismo desta Casa est\u00e1 trabalhando com o Minist\u00e9rio nessa dire\u00e7\u00e3o. Precisamos cortar as amarras do FUNGETUR. L\u00e1 colocaram 5 bilh\u00f5es. Mas at\u00e9 o momento s\u00f3 foram emprestados 1 bilh\u00e3o. N\u00f3s precisamos criar condi\u00e7\u00f5es que permitam a todos os empreendedores do turismo o acesso \u00e0quilo que \u00e9 indispens\u00e1vel: o capital de giro, o empr\u00e9stimo, a possibilidade de levar o seu neg\u00f3cio adiante, gerando emprego e renda ao Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL FLUMINENSE (UFF), PESQUISA ACAD\u00caMICA, PESQUISA CIENTIFICA, CONSEQU\u00caNCIA, AUS\u00caNCIA, ATIVIDADE F\u00cdSICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Elabora\u00e7\u00e3o, pela Universidade Federal Fluminense, de artigo cient\u00edfico sobre os efeitos da aus\u00eancia da pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica para a sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, todos sabemos a import\u00e2ncia da pr\u00e1tica da atividade f\u00edsica, a relev\u00e2ncia que isso promove na sa\u00fade das pessoas. E s\u00f3 se alcan\u00e7ar\u00e1 esse objetivo se a pessoa tiver a supervis\u00e3o e o acompanhamento de um profissional da \u00e1rea, que \u00e9 o professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, que estudou 4 anos para ter essa profici\u00eancia. \r\nJustamente pensando nos efeitos positivos que a pr\u00e1tica da atividade f\u00edsica traz para a sa\u00fade, \u00e9 que apresentamos um estudo profundo sobre os efeitos e implica\u00e7\u00f5es da inatividade f\u00edsica na sa\u00fade p\u00fablica, os gastos que isso gera a mais na sa\u00fade p\u00fablica. \r\nEnt\u00e3o, a Universidade Federal Fluminense fez um trabalho de f\u00f4lego, um artigo cient\u00edfico, realmente substantivo, e o Reitor Antonio da N\u00f3brega esteve diretamente \u00e0 frente, ao lado dos Profs. Marco Antonio Vargas, Jorge Brito, Pedro Mira, Elisa Probel, Mat\u00edas Mrejen. O fato \u00e9 que n\u00f3s conseguimos ali ter um documento tecnicamente muito relevante para mostrar que (falha na transmiss\u00e3o). \r\nTrata-se de um trabalho cient\u00edfico. E milh\u00f5es foram gastos, em 2017, somente nas interna\u00e7\u00f5es provenientes das doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, que s\u00e3o provocadas e agudizadas por conta da aus\u00eancia de atividade f\u00edsica.\r\nEnt\u00e3o, esse panorama foi todo desenhado. E n\u00f3s fizemos com o CREF, do Rio de Janeiro, o Conselho Regional (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuanto mais est\u00edmulo ao empreendedorismo, melhor. Ent\u00e3o, que se espraie mais ao tempo, ainda mais neste per\u00edodo de pandemia. Portanto, votamos \"n\u00e3o\".\r\nContudo, eu queria salientar um detalhe muito interessante, porque essa lei vem na esteira da LC 167, que este mesmo Congresso aprovou e criou o Inova SIMPLES, que \u00e9 um grande ganho para permitir que as empresas startup possam iniciar, possam ser abertas e, se n\u00e3o derem certo, possam ser fechadas, tudo num ambiente digital, no Portal do Empreendedor. A boa not\u00edcia \u00e9 que, em setembro, toda essa possibilidade de rito sum\u00e1rio para se abrir e fechar empresa j\u00e1 estar\u00e1 funcionando. \r\nN\u00f3s temos acompanhado, direto. Eu fui o Relator dessa mat\u00e9ria ainda ao tempo do mandato anterior e penso que essa nova configura\u00e7\u00e3o de startup aprovada hoje se soma \u00e0quele ponto de partida fundamental que a C\u00e2mara aprovou: liberdade, autonomia, velocidade para os empreendedores do Brasil, sobretudo no mundo digital. Isso \u00e9 fundamental. \r\nEu queria aqui me congratular com a Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESPESA P\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, ATIVIDADE F\u00cdSICA, FAVOR\u00c1VEL, UNIVERSIDADE FEDERAL FLUMINENSE (UFF), PESQUISA.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Trabalho cient\u00edfico realizado pela Universidade Federal Fluminense sobre a import\u00e2ncia do est\u00edmulo \u00e0 atividade f\u00edsica para a redu\u00e7\u00e3o dos gastos na sa\u00fade p\u00fablica. Expedi\u00e7\u00e3o de documento sobre o tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Muito obrigado.\r\nEu me reportava a um trabalho muito bem feito pela Universidade Federal Fluminense, que cientificamente depurou uma quest\u00e3o muito s\u00e9ria: a inatividade f\u00edsica, o que ela provoca em termos de gastos em sa\u00fade p\u00fablica. N\u00f3s fizemos recentemente um encontro entre a Academia, a universidade, e a academia da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. O Presidente Rog\u00e9rio Melo, do CREF, e os Profs. Luiz Ernesto, Luiz Almeida e Daniel Miranda tiveram um encontro que culminou com a import\u00e2ncia de um documento que ser\u00e1 expedido para todos que se interessem, a fim de dizer o seguinte: \"Olhem, vamos investir em atividade f\u00edsica, com profissionais orientando! \u00c9 o melhor para o Pa\u00eds e para todos!\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, da Emenda do Senado n\u00ba 10, apresentada ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao tempo em que encaminhamos \"sim\", eu gostaria de fazer um registro do trabalho muito proficiente, numa discuss\u00e3o muito aberta, com a pr\u00e1tica democr\u00e1tica realmente digna de registro, do eminente Senador Carlos Portinho, do Rio de Janeiro, no trato dessa mat\u00e9ria no Senado Federal. O que foi poss\u00edvel ser constru\u00eddo l\u00e1 de entendimento, eu tenho certeza, vai traduzir-se numa norma muito \u00fatil, para que possamos avan\u00e7ar, a fim de que mais empreendedores possam ir adiante na busca de fazer as suas startups e produzirem resultados para o Pa\u00eds e para o nosso povo.\r\nPortanto, eu queria fazer esse registro do belo trabalho do eminente Senador Carlos Portinho na abordagem desta mat\u00e9ria no Senado Federal. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, BRUNO COVAS, PREFEITO, S\u00c3O PAULO (SP), EDUARDO PAES, RIO DE JANEIRO (RJ). \r\nVACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nMPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AMBIENTE DE NEG\u00d3CIOS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Prefeito Bruno Covas, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Congratula\u00e7\u00f5es ao Prefeito Eduardo Paes pela denomina\u00e7\u00e3o de Largo Bruno Covas, do espa\u00e7o cont\u00edguo \u00e0 Rua M\u00e1rio Covas, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Vacina\u00e7\u00e3o de portadores de defici\u00eancia no Estado. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Turismo, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o da abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, o favorecimento do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, d de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Eduardo Bismarck, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-lo presidir esta sess\u00e3o.\r\nSras. e Srs. Deputados, eu tenho para mim que todos n\u00f3s, independentemente de posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-partid\u00e1ria, ficamos muito comovidos e sentidos com o falecimento precoce de um grande brasileiro: o Prefeito Bruno Covas. No pouco tempo em que ele esteve \u00e0 frente da Prefeitura de S\u00e3o Paulo, ou no Parlamento, ele sempre se caracterizou por ser um homem muito \u00edntegro, muito vocacionado para a coisa p\u00fablica, de modo que ele \u00e9 merecedor de todas as homenagens. E, nesse sentido, n\u00f3s temos a tradi\u00e7\u00e3o no Brasil de homenagear pessoas nas denomina\u00e7\u00f5es de logradouros. Isso \u00e9 muito natural.\r\nAqui, no Rio de Janeiro, n\u00f3s fizemos uma sugest\u00e3o ao Prefeito Eduardo Paes, que a acolheu. H\u00e1 na cidade uma rua hoje denominada M\u00e1rio Covas - uma forma de o Rio de Janeiro homenagear tamb\u00e9m esse grande homem p\u00fablico e homenagear o povo de S\u00e3o Paulo -, e, ao seu final, h\u00e1 um largo. E o Prefeito acolheu a ideia de esse largo ser denominado Largo Bruno Covas. Ou seja, \u00e9 a presen\u00e7a do av\u00f4 e do neto no mesmo espa\u00e7o urban\u00edstico, para permitir que as pessoas, quando ali passarem, lembrem-se desses grandes brasileiros. Eu acho que esse sentimento perpassa todo o tecido pol\u00edtico, porque, afinal de contas, essa homenagem h\u00e1 de servir n\u00e3o apenas de reconhecimento, mas tamb\u00e9m de inspira\u00e7\u00e3o para as novas gera\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer este registro e cumprimentar o Prefeito Eduardo Paes pela sensibilidade em face dessa sugest\u00e3o.\r\nOutro ponto, Sr. Presidente, que eu gostaria de informar \u00e9 que n\u00f3s prosseguimos, no Rio de Janeiro, lutando para que todas as pessoas com defici\u00eancia sejam finalmente vacinadas. H\u00e1 todo um percurso, h\u00e1 o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, mas foi criado, no \u00e2mbito do Governo do Estado, um posto espec\u00edfico que j\u00e1 est\u00e1 atendendo, h\u00e1 cerca de 1 m\u00eas, as pessoas com s\u00edndrome de Down, as pessoas com transtorno do espectro autista e as pessoas paralisadas cerebrais. Agora tudo se encaminha para se iniciar tamb\u00e9m a vacina\u00e7\u00e3o dos deficientes visuais, a partir dos 18 anos. Isso \u00e9 muito importante, porque os cegos vivem essencialmente do tato. Por isso s\u00e3o pessoas que t\u00eam uma taxa de risco muito grande no seu cotidiano.\r\nEnt\u00e3o, no posto que funciona no Maracan\u00e3 - \u00e9 poss\u00edvel ir de carro ou n\u00e3o -, h\u00e1 um espa\u00e7o muito adequado para a vacina\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia, independentemente dos ene outros postos, das centenas de postos que existem. Mas li est\u00e1 bem focado.\r\nN\u00f3s precisamos divulgar mais isso para que n\u00e3o fique nenhum deficiente, nenhuma pessoa com defici\u00eancia sem a vacina, porque ela \u00e9 indispens\u00e1vel para a vida de todos.\r\nEnt\u00e3o, eu queria tamb\u00e9m fazer este registro de que, agora, n\u00f3s teremos o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia visual - os cegos e aqueles com baixa vis\u00e3o aguda -, tamb\u00e9m nesse posto.\r\nFinalmente, eu queria, Presidente, indo para outro tema que tamb\u00e9m \u00e9 muito relevante para n\u00f3s do Rio de Janeiro e do Brasil, o setor do turismo, dizer que hoje fizemos uma audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Turismo muito interessante, muito importante.\r\nNa verdade, imaginem os senhores que, desde sempre, qualquer Governo sempre cuidou de lutar para que se exportasse mais. Quanto mais produtos manufaturados se exportar, melhor para economia. Se se produz um cal\u00e7ado por 100 aqui no Brasil e ele \u00e9 vendido para a Alemanha, hipoteticamente, por 200, houve uma mais-valia de 100, e se internalizaram, portanto, l\u00edquidos 100 no territ\u00f3rio nacional. Isso \u00e9 muito importante para a economia, com qualquer que seja o manufaturado com se exporte.\r\nE, da mesma maneira, de forma absolutamente ison\u00f4mica, de acordo com o princ\u00edpio constitucional da isonomia, todo agente econ\u00f4mico que traz turistas para o Brasil tamb\u00e9m est\u00e1 trazendo divisas, tal qual quem exportou o manufaturado. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso carimbar no ordenamento jur\u00eddico, de uma vez por todas, que todo o turismo receptivo nacional \u00e9 um agente exportador. Parece paradoxal, mas n\u00e3o \u00e9. E isso \u00e9 para que se tenha o mesmo tratamento financeiro, tribut\u00e1rio e administrativo dado \u00e0s pol\u00edticas de exporta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para aqueles que atuam em atividades econ\u00f4micas para trazer turistas. Quanto mais turistas, mais divisas, mais empregos, mais empreendedorismo, mais oportunidades para as pessoas.\r\nO debate, hoje, foi sobre a MP 1.040/21. Essa MP tem uma emenda nossa - minha, do Deputado Bacelar, que \u00e9 o Presidente da Comiss\u00e3o, e de v\u00e1rios colegas. Todo o chamado G-20 do turismo, todo o trade tur\u00edstico nacional est\u00e1 apoiando a medida, para que n\u00f3s possamos insculpir na lei brasileira esse procedimento, essa retaguarda, esse respaldo jur\u00eddico para que quem traz turistas para o Pa\u00eds tenha uma s\u00e9rie de facilidades, a fim de que possa trazer mais turistas ainda.\r\nA MP tem um cap\u00edtulo espec\u00edfico sobre as facilidades para a exporta\u00e7\u00e3o. Se n\u00f3s vamos ter facilidades para a exporta\u00e7\u00e3o, temos que ter facilidades para quem traz turistas para o Brasil. Isso \u00e9 fundamental.\r\n\u00c9 obvio que n\u00f3s estamos num per\u00edodo de pandemia, \u00e9 \u00f3bvio que ainda h\u00e1 um per\u00edodo dif\u00edcil \u00e0 frente, mas \u00e9 preciso enxergar antes para que nos preparemos, para que os agentes econ\u00f4micos possam estar mais habilitados, estimulados, fomentados para trazerem mais turistas para o nosso Pa\u00eds, porque isso \u00e9 fundamental para o soerguimento da nossa economia.\r\nO turismo \u00e9 de tal ordem estrat\u00e9gico, importante e fundamental que ele est\u00e1, no meu modesto entender, acima das divis\u00f5es partid\u00e1rias, acima das divis\u00f5es pol\u00edtico-ideol\u00f3gicas. Ele \u00e9 intrinsecamente uma voca\u00e7\u00e3o nacional, e n\u00f3s precisamos fazer dele uma bandeira de desenvolvimento econ\u00f4mico. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de crescimento econ\u00f4mico, \u00e9 de desenvolvimento econ\u00f4mico. Crescimento \u00e9 uma taxa que vai para frente. Desenvolvimento \u00e9 o crescimento que \u00e9 mais bem repartido na sociedade. Isso \u00e9 muito importante.\r\nEu queria fazer este registro em prol do turismo receptivo brasileiro, que cada vez mais precisa de apoio.\r\nVamos aprovar essa emenda na MP 1.040/21.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ABAIXO-ASSINADO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FAVOR\u00c1VEL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE ISEN\u00c7\u00c3O DO IPI PARA COMPRA DE AUTOM\u00d3VEIS,  BENEF\u00cdCIO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VE\u00cdCULO AUTOMOTOR, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA.\r\nDIREITO CONSTITUCIONAL, LIBERDADE DE LOCOMO\u00c7\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Encaminhamento de abaixo-assinado ao Presidente Arthur Lira, a favor da revis\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, na parte concernente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis por portadores de defici\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, um dos direitos mais sagrados, por assim dizer, da esp\u00e9cie humana \u00e9 o direito constitucional de ir e vir. Tem que ser para todos esse direito, no cotidiano das pessoas, exercido plenamente.\r\nAs pessoas com defici\u00eancia - e n\u00f3s estamos falando de deficientes auditivos, visuais, intelectuais ou f\u00edsicos - perfazem um universo de quase 7% de brasileiros, com graves dificuldades e problemas que cada um possui.\r\nNo fundo, \u00e9 preciso que se tenha sempre em mente que o direito constitucional de ir e vir para a pessoa com defici\u00eancia se revela concretamente na gratuidade de transportes coletivos - ali\u00e1s, esta conquista no Rio de Janeiro vai completar 21 anos, eu era Vereador na ocasi\u00e3o -, mas tamb\u00e9m de ir e vir atrav\u00e9s da aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para uso pessoal, para mobilidade pessoal da pessoa com defici\u00eancia. Seja ele o condutor, seja algu\u00e9m dirigindo para ele, isso \u00e9 fundamental para que ele possa se locomover de maneira melhor, para ter mais independ\u00eancia.\r\nEis que adveio a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, que tem o objetivo de fixar um limite de gastos para isen\u00e7\u00e3o de IPI na aquisi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo da pessoa com defici\u00eancia em 70 mil reais. O mercado hoje n\u00e3o oferece praticamente nenhuma alternativa para que um deficiente possa comprar um carro de 70 mil reais que seja \u00fatil e tenha todos os predicados, atributos, estruturas capazes de facilitar o seu deslocamento.\r\nDesde o in\u00edcio do debate sobre esta mat\u00e9ria, n\u00f3s procuramos ensejar muita discuss\u00e3o. O eminente Relator, Deputado Moses Rodrigues, esteve conosco, inclusive, na pr\u00f3pria Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e l\u00e1 ouviu pondera\u00e7\u00f5es das mais diversas. Ao mesmo tempo, deflagrou-se no Pa\u00eds uma campanha muito importante com um abaixo-assinado, cujo resultado n\u00f3s vamos entregar em breve para o nosso Relator e para o Presidente.\r\nMais de 82 mil pessoas apoiaram essa medida de fazer com que se d\u00ea mais elasticidade ao valor, porque a quantia de 70 mil \u00e9 absurdamente incapaz de prover os direitos dos deficientes. Al\u00e9m do que, \u00e9 fundamental que se incluam os surdos. Se n\u00f3s temos deficientes auditivos, visuais, intelectuais e f\u00edsicos, por que n\u00e3o o surdo fazer jus a esse direito?\r\nN\u00f3s entregaremos ao Presidente da C\u00e2mara este abaixo-assinado virtual. S\u00e3o 82 mil assinaturas, mais de 3.500 apoiamentos e tamb\u00e9m uma nota subscrita por 44 entidades importantes, como a OAB do Distrito Federal, a OAB Nacional e diversas institui\u00e7\u00f5es que defendem a causa das pessoas com defici\u00eancia, para que este Plen\u00e1rio se sensibilize e n\u00f3s possamos corrigir os rumos dessa medida provis\u00f3ria, para fazer justi\u00e7a e consagrar, na pr\u00e1tica, o direito de ir e vir das pessoas com defici\u00eancia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, um dos direitos mais sagrados, por assim dizer, da esp\u00e9cie humana \u00e9 o direito constitucional de ir e vir. Tem que ser para todos esse direito, no cotidiano das pessoas, exercido plenamente.\r\nAs pessoas com defici\u00eancia  e n\u00f3s estamos falando de deficientes auditivos, visuais, intelectuais ou f\u00edsicos  perfazem um universo de quase 7% de brasileiros, com graves dificuldades e problemas que cada um possui.\r\nNo fundo, \u00e9 preciso que se tenha sempre em mente que o direito constitucional de ir e vir para a pessoa com defici\u00eancia se revela concretamente na gratuidade de transportes coletivos  ali\u00e1s, esta conquista no Rio de Janeiro vai completar 21 anos, eu era Vereador na ocasi\u00e3o , mas tamb\u00e9m de ir e vir atrav\u00e9s da aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para uso pessoal, para mobilidade pessoal da pessoa com defici\u00eancia. Seja ele o condutor, seja algu\u00e9m dirigindo para ele, isso \u00e9 fundamental para que ele possa se locomover de maneira melhor, para ter mais independ\u00eancia.\r\nEis que adveio a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, que tem o objetivo de fixar um limite de gastos para isen\u00e7\u00e3o de IPI na aquisi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo da pessoa com defici\u00eancia em 70 mil reais. O mercado hoje n\u00e3o oferece praticamente nenhuma alternativa para que um deficiente possa comprar um carro de 70 mil reais que seja \u00fatil e tenha todos os predicados, atributos, estruturas capazes de facilitar o seu deslocamento.\r\nDesde o in\u00edcio do debate sobre esta mat\u00e9ria, n\u00f3s procuramos ensejar muita discuss\u00e3o. O eminente Relator, Deputado Moses Rodrigues, esteve conosco, inclusive, na pr\u00f3pria Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e l\u00e1 ouviu pondera\u00e7\u00f5es das mais diversas. Ao mesmo tempo, deflagrou-se no Pa\u00eds uma campanha muito importante com um abaixo-assinado, cujo resultado n\u00f3s vamos entregar em breve para o nosso Relator e para o Presidente.\r\nMais de 82 mil pessoas apoiaram essa medida de fazer com que se d\u00ea mais elasticidade ao valor, porque a quantia de 70 mil \u00e9 absurdamente incapaz de prover os direitos dos deficientes. Al\u00e9m do que, \u00e9 fundamental que se incluam os surdos. Se n\u00f3s temos deficientes auditivos, visuais, intelectuais e f\u00edsicos, por que n\u00e3o o surdo fazer jus a esse direito?\r\nN\u00f3s entregaremos ao Presidente da C\u00e2mara este abaixo-assinado virtual. S\u00e3o 82 mil assinaturas, mais de 3.500 apoiamentos e tamb\u00e9m uma nota subscrita por 44 entidades importantes, como a OAB do Distrito Federal, a OAB Nacional e diversas institui\u00e7\u00f5es que defendem a causa das pessoas com defici\u00eancia, para que este Plen\u00e1rio se sensibilize e n\u00f3s possamos corrigir os rumos dessa medida provis\u00f3ria, para fazer justi\u00e7a e consagrar, na pr\u00e1tica, o direito de ir e vir das pessoas com defici\u00eancia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1023/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, RENDA FAMILIAR PER CAPITA, IDOSO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, BENEFICI\u00c1RIO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), EDUARDO BARBOSA, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Eduardo Barbosa, Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento do crit\u00e9rio de renda familiar per capita para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria, Sr. Presidente, de fazer um registro especial sobre o trabalho do Deputado Eduardo Barbosa. Na verdade, esta \u00e9 uma causa que se confunde com a atua\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios Parlamentares ao longo da hist\u00f3ria do PSDB. Refiro-me \u00e0 causa das pessoas com defici\u00eancia. \r\nNo fundo, fazer com que os brasileiros que est\u00e3o em linha de pobreza absoluta tenham o m\u00ednimo para poder usufruir de bens civilizat\u00f3rios b\u00e1sicos para a sua exist\u00eancia \u00e9 uma miss\u00e3o em que devemos permanentemente perseverar. \r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de cumprimentar o Deputado Eduardo Barbosa pelo belo trabalho de constru\u00e7\u00e3o de um denominador comum, que n\u00e3o \u00e9 o ideal, mas \u00e9 o poss\u00edvel nesse momento, e que h\u00e1 de servir de inspira\u00e7\u00e3o para seguirmos lutando em prol da causa das pessoas com defici\u00eancia. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1025/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECURSO DE ACESSIBILIDADE, SALA DE CINEMA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, INCLUS\u00c3O SOCIAL, EMENDA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS).",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.025, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia) - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde. \r\nNobre L\u00edder Ricardo Barros, eu ouvi as pondera\u00e7\u00f5es de V.Exa. e gostaria de sublinhar que esta mat\u00e9ria, infelizmente, est\u00e1 nos estertores do prazo regimental, e n\u00f3s temos de aprov\u00e1-la, evidentemente. No entanto, n\u00f3s oferecemos algumas sugest\u00f5es na perspectiva de aperfei\u00e7oamento, sobretudo, inspirados em um dos diplomas legais mais bonitos que esta Casa j\u00e1 aprovou, que foi a incorpora\u00e7\u00e3o, no Direito brasileiro, da Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, e o fizemos numa estatura de dimens\u00e3o constitucional.\r\nDentre os pontos que est\u00e3o inseridos nesta conven\u00e7\u00e3o, existe a direta refer\u00eancia ao direito das pessoas com defici\u00eancia de terem acesso aos bens culturais em formatos acess\u00edveis. N\u00f3s estamos falando das salas de exibi\u00e7\u00e3o, que, em grande maioria, ainda n\u00e3o t\u00eam a acessibilidade que deveriam ter. \r\nMais do que isso, o tempo vai passando, a tecnologia vai avan\u00e7ando, e n\u00f3s precisamos cuidar que as pel\u00edculas, quando produzidas, j\u00e1 estejam adaptadas com transcri\u00e7\u00e3o em Libras, com refer\u00eancias tamb\u00e9m em tipologias escritas ou em audiodescri\u00e7\u00e3o. Tudo isso faz parte de um conjunto mais moderno de instrumentos que oferecem oportunidade para as pessoas com defici\u00eancia tamb\u00e9m usufru\u00edrem dos bens civilizat\u00f3rios culturais.\r\nEnt\u00e3o, eu apresentei algumas emendas. E, conforme conversamos com o Deputado Ricardo Barros, n\u00f3s vamos voltar a discutir esse assunto num momento mais oportuno, merc\u00ea das implica\u00e7\u00f5es que elas podem provocar em gastos adicionais.\r\nE as plataformas de streaming, que s\u00e3o o novo fen\u00f4meno do dia a dia de todos n\u00f3s nas televis\u00f5es, nas Netflix da vida, elas tamb\u00e9m t\u00eam que oferecer que as pel\u00edculas sejam adaptadas para a pessoa com defici\u00eancia, com audiodescri\u00e7\u00e3o, com Libras e por a\u00ed vai. \r\nEnt\u00e3o, eu queria cumprimentar a Deputada Greyce Elias pela iniciativa da relatoria e me oferecer para, depois, conversarmos a fim de encontrarmos outro caminho que permita incorporar \u00e0 nossa pr\u00e1tica cultural brasileira essas possibilidades de acesso \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos criar obstru\u00e7\u00e3o nem vamos oferecer nenhum tipo de oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, para que, em seguida, n\u00f3s possamos, no momento oportuno, discutir as adapta\u00e7\u00f5es para as pessoas com defici\u00eancia aos cinemas brasileiros. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROS\u00c2NGELA GOMES, DEPUTADA FEDERAL, QUARTA-SECRET\u00c1RIA, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE TURISMO (CTUR), PL 7987/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI GERAL DO TURISMO, INCLUS\u00c3O, SISTEMA NACIONAL DE TURISMO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DA SOCIEDADE CIVIL, ENTIDADE SEM FINS LUCRATIVOS, OTAVIO LEITE, HERCULANO PASSOS, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).\r\nMINIST\u00c9RIO DO TURISMO, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, FUNDO GERAL DE TURISMO (FUNGETUR), TURISMO RECEPTIVO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Turismo, do Projeto de Lei n\u00ba 7.987, de 2017, relativo \u00e0 inclus\u00e3o de entidades de utilidade p\u00fablica na organiza\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Turismo. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados. Necessidade de quebra de amarras e burocracias existentes no Fundo Geral do Turismo - FUNGETUR.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Ros\u00e2ngela Gomes, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o durante a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. Para n\u00f3s do Rio de Janeiro, \u00e9 sempre uma satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-la presidindo uma sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito boa tarde a todas e a todos. \r\nEu queria, em r\u00e1pidas palavras, dar ci\u00eancia ao Plen\u00e1rio de que hoje foi aprovada uma mat\u00e9ria muito interessante na Comiss\u00e3o de Turismo, que julgo ser um contributo muito eficaz para a governan\u00e7a do turismo. \r\nA Lei Geral do Turismo \u00e9 de 2008 e precisa ser atualizada. Um dos pontos que merecem ajuste \u00e9 exatamente o aperfei\u00e7oamento do Sistema Nacional de Turismo.\r\nPela lei atual, o Sistema Nacional de Turismo \u00e9 composto pelas institui\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas: o Minist\u00e9rio, a EMBRATUR, as Secretarias Estaduais, o F\u00f3rum Regional dos Secret\u00e1rios. N\u00e3o obstante, para que haja a\u00e7\u00f5es integradas e converg\u00eancia de esfor\u00e7os - no turismo, o p\u00fablico privado tem uma fertil\u00edssima estrada por percorrer -, \u00e9 necess\u00e1rio que tamb\u00e9m se inclua no Sistema Nacional de Turismo as institui\u00e7\u00f5es da sociedade civil sem fins lucrativos que est\u00e3o no dia a dia, no cotidiano das a\u00e7\u00f5es de turismo. \r\nToda a gest\u00e3o integrada do turismo tem que se dar na pr\u00e1tica e na lei, ou seja, na teoria e na pr\u00e1tica, no direito e nas a\u00e7\u00f5es concretas. Todos esses organismos que poder\u00e3o fazer parte do Sistema Nacional de Turismo oficialmente, conforme acabamos de aprovar na Comiss\u00e3o, na pr\u00e1tica, desenvolvem um trabalho que \u00e9 fundamental.\r\nEu estou me referindo aos Convention &amp; Visitors Bureau de todos os Estados, Federa\u00e7\u00f5es e Munic\u00edpios; \u00e0 ABIH - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Hot\u00e9is, que tem a unidade nacional e as regionais todas; \u00e0 ABAV - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ag\u00eancias de Viagens, que tem um papel relevant\u00edssimo; \u00e0 BRAZTOA - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Operadoras de Turismo; ao FOHB - F\u00f3rum de Operadores Hoteleiros do Brasil. Al\u00e9m disso, cito a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio de Bens, Servi\u00e7os e Turismo - CNC, que cuida da ind\u00fastria da hospedagem, e a FECOMERCIO, que, nos seus \u00e2mbitos mais variados, tem atuado inclusive no Rio de Janeiro. Um dos pontos muito interessantes \u00e9 o engajamento da FECOMERCIO na bandeira do turismo, sob a Presid\u00eancia do Presidente Queiroz. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que isso \u00e9 um acr\u00e9scimo importante.\r\nToda essa mec\u00e2nica de a\u00e7\u00e3o entre o p\u00fablico e o privado tem que estar configurada tamb\u00e9m em lei. A Lei Geral do Turismo, que estabelece o Sistema Nacional de Turismo, precisa convalidar a presen\u00e7a desses entes. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que isso \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o relevante, porque, em qualquer canto do mundo onde o turismo se desenvolveu, onde existe uma relev\u00e2ncia para o PIB, como Espanha, Portugal e tantos outros, a gest\u00e3o \u00e9 integrada, a governan\u00e7a \u00e9 integrada.\r\nAli\u00e1s, h\u00e1 quem n\u00e3o pense assim - e eu respeito. Mas como imaginar que o Estado \u00e9 capaz de fazer tudo? Isso, no meu entendimento, \u00e9 uma vis\u00e3o \"dinoss\u00e1urica\". \u00c9 preciso que o Estado esteja atento, enxergando \u00e0 frente, mas em parceria com a esfera privada, construindo programas comuns, oferecendo oportunidades de financiamento, de apoio log\u00edstico e por a\u00ed vai. \r\nPor falar em financiamento, um dos pontos em que n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar \u00e9 a quebra, o corte das amarras do Fundo Geral do Turismo - FUNGETUR. Aportou-se no ano passado cerca de 5 bilh\u00f5es de reais para o FUNGETUR, mas at\u00e9 o momento s\u00f3 foi emprestado na ponta 1 bilh\u00e3o de reais. Por qu\u00ea? Ainda h\u00e1 uma s\u00e9rie de condicionantes e burocracias a serem vencidas. A Lei do FUNGETUR \u00e9 pr\u00e9-hist\u00f3rica. Precisamos, naturalmente, atualiz\u00e1-la. Inclusive, a Comiss\u00e3o de Turismo est\u00e1 em tratativa com o Minist\u00e9rio para a cria\u00e7\u00e3o de um projeto que permita isso ir adiante. \r\nEnfim, n\u00f3s estamos falando do setor que \u00e9 a cara do Brasil, que tem um potencial formid\u00e1vel em todos os cantos. N\u00e3o h\u00e1 um local em que n\u00e3o se conte uma hist\u00f3ria. N\u00e3o h\u00e1 um local neste Pa\u00eds onde n\u00e3o se possa mostrar alguma beleza ou alguma refer\u00eancia que atraia pessoas de outros lugares. A circula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que o turismo produz \u00e9 formid\u00e1vel por ter uma concatena\u00e7\u00e3o gigantesca na cadeia de atividade. N\u00f3s estamos falando de toda uma oferta de produtos e de servi\u00e7os que emprega, que gera renda e que tem, no nosso potencial brasileiro, um grande horizonte. \r\nNo entanto, no que diz respeito a turismo receptivo internacional, n\u00f3s seguimos patinando. \u00c9 \u00f3bvio que a pandemia abruptamente cortou em todo o mundo esse fluxo entre os pa\u00edses, mas n\u00f3s chegaremos l\u00e1. Daqui a pouco, n\u00f3s estaremos - se Deus quiser - vacinados, assim como o mundo, e por a\u00ed vai. Mas \u00e9 preciso com anteced\u00eancia vislumbrar quais s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es.\r\nA retomada tem que ser segura. Os agentes econ\u00f4micos do turismo t\u00eam trabalhado muito nessa perspectiva de oferecer ao consumidor todas as possibilidades de uma pr\u00e1tica de turismo segura, numa perspectiva que \u00e9 muito maior nos campos, nas \u00e1reas abertas, na \u00e1rea da ecologia e do verde.\r\nCom essa informa\u00e7\u00e3o, Presidente, eu queria dizer que espero ver este Plen\u00e1rio, em breve, apreciar esse projeto de minha autoria e do Deputado Herculano Passos, aprovado por unanimidade, que tem o cond\u00e3o de organizar, na lei brasileira, algo que \u00e9 absolutamente justo: a participa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es que fazem o turismo no Brasil dentro da lei brasileira maior do turismo, que \u00e9 a Lei Geral do Turismo.\r\nPortanto, com essas palavras, eu queria cumprimentar todos os que est\u00e3o \u00e0 frente da bandeira do turismo no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 4/2021, VETO PARCIAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, RESPONSABILIDADE FISCAL, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, EDUARDO PAES, PREFEITO, RIO DE JANEIRO (RJ), CONTR\u00c1RIO.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 21/2021, VETO PARCIAL, PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, DOMINGOS DA COSTA FERREIRA, COMPOSITOR DE M\u00daSICA, SAMBA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 4, de 2021, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca de cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal e do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal; e do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc), para prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores da cultura, bem como \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados, os Munic\u00edpios e o Distrito Federal. Homengem p\u00f3stuma ao sambista e int\u00e9rprete Domingos da Costa Ferreira, o Dominguinhos do Est\u00e1cio, do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSrs. Deputados, farei dois breves registros.\r\nEm primeiro lugar, em rela\u00e7\u00e3o ao Veto n\u00ba 4, o objetivo da proposta inicial vetada era algo absolutamente necess\u00e1rio hoje no Pa\u00eds. As finan\u00e7as p\u00fablicas dos entes federados vivem sempre as agruras dessas dificuldades intermin\u00e1veis, e \u00e9 verdade que, de tempos em tempos, h\u00e1 uma repactua\u00e7\u00e3o, uma reorganiza\u00e7\u00e3o. Houve uma elei\u00e7\u00e3o recentemente. Ent\u00e3o, os novos prefeitos que entraram est\u00e3o tentando soerguer suas administra\u00e7\u00f5es, suas finan\u00e7as. Essa proposta que veio no bojo do PLP 101, cujo Relator foi o Deputado Pedro Paulo, permite apenas, autoriza apenas que a Uni\u00e3o repactue com os Munic\u00edpios o refinanciamento das suas d\u00edvidas, com termos aditivos previamente discutidos, dando um prazo, at\u00e9 dia 31 de dezembro. Portanto, esse veto seria absolutamente justo para que os Munic\u00edpios, que precisam soerguer-se, que est\u00e3o na ponta, que fazem a interlocu\u00e7\u00e3o de um cotidiano muito dif\u00edcil junto \u00e0 sociedade, junto \u00e0s pessoas, que est\u00e3o cheias de problemas, possam ter mais oxig\u00eanio, para enfrentar, para ter a capacidade de investir, para enfrentar as dificuldades todas que o Pa\u00eds atravessa.\r\nEu penso que \u00e9 o caso ilustrativo do Rio de Janeiro, onde o Prefeito Eduardo Paes est\u00e1 se esmerando para tentar dar um salto, em termos de qualidade na administra\u00e7\u00e3o. Essa repactua\u00e7\u00e3o seria absolutamente justa, dentro dos par\u00e2metros de indexadores que s\u00e3o usuais, mas, no fundo, em que pese ser uma possibilidade para o Rio de Janeiro ter, como disse, essa facilidade a mais, todos os outros entes teriam. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante que esse veto seja apreciado e derrubado.\r\nNo bojo da discuss\u00e3o do veto sobre a prorroga\u00e7\u00e3o dos efeitos da Lei Aldir Blanc, esse grande brasileiro, uma medida absolutamente adequada, eu queria pedir licen\u00e7a aos colegas para fazer um registro muito relevante, o do falecimento de um grande brasileiro, um int\u00e9rprete talvez dos maiores da m\u00fasica brasileira, que tem no samba a sua voca\u00e7\u00e3o m\u00e1ster talvez. Eu me refiro a Dominguinhos do Est\u00e1cio, que aos 80 anos de idade se foi, um homem que deixou uma marca de interpreta\u00e7\u00f5es maravilhosas. Eu poderia fazer algumas refer\u00eancias e acho que todos se lembrariam, no Pa\u00eds, da sua voz. Quantas alegrias n\u00e3o foram vividas, em sambas memor\u00e1veis, como o S\u00f3 d\u00e1 Lala, Lamartine e Liberdade, liberdade, abre as asas sobre n\u00f3s? Em especial, um deles eu, em particular, acho formid\u00e1vel, quando ele diz naquele verso: No m\u00eas de outubro, em Bel\u00e9m do Par\u00e1, s\u00e3o dias de alegria e muita f\u00e9, come\u00e7a com intensa romaria matinal o C\u00edrio de Nazar\u00e9.\r\nEsse \u00e9 um belo exemplar da m\u00fasica, do samba brasileiro, que teve na voz de Dominguinhos do Est\u00e1cio o seu int\u00e9rprete maior. Portanto, queria render aqui as minhas homenagens aos seus familiares e a todos do samba do Rio de Janeiro pelo falecimento desse grande int\u00e9rprete que foi Dominguinhos do Est\u00e1cio.\r\nEm nome dele, n\u00f3s devemos derrubar o veto \u00e0 Lei Aldir Blanc.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TURISMO, IMPORT\u00c2NCIA, ECONOMIA, TURISMO RELIGIOSO, RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Explora\u00e7\u00e3o do turismo religioso no Estado do Rio de Janeiro e no Pa\u00eds. Realiza\u00e7\u00e3o de evento a respeito do tema no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria cumprimentar todos, Deputadas e Deputados, e queria trazer aqui uma mensagem relativa a uma faceta especial do turismo. \r\nSr. Presidente, o turismo \u00e9 uma ci\u00eancia e, na pr\u00e1tica, tem uma natureza hol\u00edstica, \u00e9 profundamente amplo e, cada vez mais, afirma-se como um componente da academia, por assim dizer, muito vivo hoje em muitas pra\u00e7as intelectuais do mundo.\r\nO turismo traz in\u00fameras possibilidades. O que importa \u00e9 que, quando uma pessoa se desloca para outro s\u00edtio, para outro local, que n\u00e3o seja o seu local de resid\u00eancia, desde que n\u00e3o fique mais de 1 ano, seja para lazer, seja para trabalho, a pessoa est\u00e1 fazendo turismo porque vai se deslocar, vai consumir, ter uma s\u00e9rie de despesas que s\u00e3o importantes para aquela localidade. Ent\u00e3o, \u00e9 o que se fala de lazer e trabalho hoje em dia, o leisure and business, o bleisure, como se fala na academia, que \u00e9 uma vertente nova. Mas h\u00e1 um componente que eu gostaria de destacar, que \u00e9 o turismo religioso. \r\nO turismo religioso tem uma vertente muito importante, porque ele traduz at\u00e9 o itiner\u00e1rio de um pensamento da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Turismo. No C\u00f3digo Mundial de \u00c9tica do Turismo, o primeiro deles \u00e9 que o turismo tem que ser uma ferramenta de paz entre os povos. \r\nEu queria destacar que, ontem, no Rio de Janeiro, houve um bel\u00edssimo evento nessa natureza tur\u00edstica do turismo religioso. Foi ajustado um trabalho comum em termos de coopera\u00e7\u00e3o entre o Convention &amp; Visitors Bureau do Rio de Janeiro e v\u00e1rias naturezas de turismo religioso, v\u00e1rias denomina\u00e7\u00f5es religiosas. Foi assinado um termo de coopera\u00e7\u00e3o.\r\nIsso traz em si um componente de toler\u00e2ncia, o que hoje precisamos demais na sociedade e no mundo. O turismo \u00e9 um elemento que pode propulsionar isso. Ent\u00e3o, o evento aconteceu no Cristo Redentor, num fim de tarde bel\u00edssimo. Ali h\u00e1 o Santu\u00e1rio, que \u00e9 organizado e dirigido pelo Reitor Padre Omar, que vem fazendo um trabalho maravilhoso em termos de professar essa f\u00e9 bel\u00edssima de pr\u00e1tica da toler\u00e2ncia e de ades\u00e3o \u00e0s boas causas.\r\nNo Rio de Janeiro, h\u00e1 n\u00e3o apenas o Santu\u00e1rio do Cristo Redentor, mas tamb\u00e9m o Santu\u00e1rio de Nossa Senhora de F\u00e1tima, no Recreio dos Bandeirantes, a Igreja de Nossa Senhora da Penha e v\u00e1rios tantos. H\u00e1 o Monumento em Mem\u00f3ria \u00e0s V\u00edtimas do Holocausto. H\u00e1 v\u00e1rias quest\u00f5es de natureza religiosa, que precisam, cada vez mais, ter for\u00e7a e ser divulgadas para o Brasil para que quem aqui venha e fa\u00e7a o papel do turista tenha, nesse ingrediente de professar f\u00e9, a oportunidade de viver importantes dias para as suas vidas.\r\nViva o turismo religioso!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL, RELATOR, MOSES RODRIGUES, DEPUTADO FEDERAL, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO),  ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, AUTOM\u00d3VEL, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), SURDO, VE\u00cdCULO ADAPTADO.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (Bloco/PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente e Srs. Deputados.\r\nEu gostaria de tecer alguns breves coment\u00e1rios.\r\nCome\u00e7o falando de V.Exa., Presidente Arthur Lira. Acho que a designa\u00e7\u00e3o do Relator da MP - no caso, o Deputado Moses - foi um exemplo. V.Exa. antecipou o que tem sido h\u00e1bito. O Deputado Moses se houve muito bem em proceder a uma articula\u00e7\u00e3o, ouvir todos os setores, em especial aquele em que eu trabalhei mais diretamente, que diz respeito \u00e0 MP. Eu me refiro \u00e0 causa das pessoas com defici\u00eancia. \r\nO Deputado Moses procedeu a uma interlocu\u00e7\u00e3o muito f\u00e9rtil. Ele ouviu toda a Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, foi a v\u00e1rios encontros com a sociedade civil - inclusive, neste momento, est\u00e1 sendo passado ao vivo pelo site da revista Rea\u00e7\u00e3o todo o encaminhar desta vota\u00e7\u00e3o. Ele recebeu um abaixo-assinado com mais de 82 mil assinaturas solicitando altera\u00e7\u00f5es no texto da MP, mais um documento de 44 institui\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, eu queria, al\u00e9m de fazer aqui esse registro, dizer que os ajustes realizados pelo Deputado Moses na relatoria foram muito importantes. Ele passou o limite de 70 mil reais para 140 mil reais e o tempo, de 2 anos para 3 anos, que \u00e9 rigorosamente o tempo das garantias dos ve\u00edculos. Ele incluiu tamb\u00e9m os surdos, os deficientes auditivos, os deficientes visuais, os deficientes intelectuais, os deficientes f\u00edsicos. Portanto, n\u00e3o faz o menor sentido... Eu acho que isso ficou de bom tamanho. \r\nEu queria dizer que este tema mobilizou a comunidade surda do Brasil. Cito, como exemplo, o caso do Juan Guimar\u00e3es, que \u00e9 um mobilizador importante, professor de LIBRAS, incentivador desportivo, que vem debatendo esse assunto com a comunidade dos surdos. Estiveram juntos nesta causa v\u00e1rios Deputados, de v\u00e1rios partidos, independentemente de serem do Governo ou da Oposi\u00e7\u00e3o. Na Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, presidida pela Deputada Rejane Dias, entenderam por bem proceder a uma s\u00e9rie de pondera\u00e7\u00f5es ao eminente Relator, que teve tempo - esta \u00e9 a quest\u00e3o - para acolher as sugest\u00f5es que foram oferecidas.\r\nNo que diz respeito \u00e0 causa da pessoa com defici\u00eancia e \u00e0 potencial extin\u00e7\u00e3o de um direito... Ningu\u00e9m compra um ve\u00edculo com os insumos necess\u00e1rios para uma pessoa com defici\u00eancia por 70 mil reais. Ent\u00e3o, ele estendeu o limite para 140 mil reais. Eu acho que est\u00e1 razo\u00e1vel. E n\u00f3s vamos avan\u00e7ar. \r\nTermino este registro sugerindo a V.Exa. que possa, inspirado nesta situa\u00e7\u00e3o, nomear, designar os Relatores sempre com muita anteced\u00eancia. \r\nO voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATENUA\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, TURISMO, CULTURA (ARTES), DIREITO DO CONSUMIDOR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, indiscutivelmente, o setor do turismo, talvez, depois da sa\u00fade propriamente dita, tenha sido o mais afetado, porque houve a aus\u00eancia do cliente. Inclusive, no campo internacional, foi uma barbaridade.\r\nO que se cuida neste momento \u00e9 de lutar pela sobreviv\u00eancia dos empreendedores de todos os tamanhos do turismo brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, esta MP dilata um pouco mais o prazo no qual as rela\u00e7\u00f5es entre consumo e oferta de servi\u00e7os podem ser ajustadas dentro de par\u00e2metros razo\u00e1veis, organizados. Ent\u00e3o, estamos falando de uma bandeira, de uma relev\u00e2ncia fundamental para o futuro do Pa\u00eds, que \u00e9 o soerguimento do turismo nacional, que come\u00e7a com a perspectiva dom\u00e9stica, mas depois se integra tamb\u00e9m ao receptivo internacional.\r\nVamos em frente! \u00c9 importante fortalecer o turismo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 17, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, gostaria de trazer aqui uma pondera\u00e7\u00e3o para pedir o apoio dos colegas, mas n\u00e3o sem antes sublinhar o relevante trabalho do Relator, Deputado Roberto de Lucena, que houve por bem ouvir todo o segmento do turismo, ouvir as bancadas, e, compreendendo as demandas, tentou acolher, em seu documento final, as mais importantes na sua opini\u00e3o.\r\n\u00c9 evidente que faltou um pedacinho, que, no nosso entendimento, se traduz na proposta ora em destaque, a Emenda n\u00ba 17. Na verdade, o fato \u00e9 que, quando se definem e se disciplinam as rela\u00e7\u00f5es entre consumidores e prestadores de servi\u00e7o, h\u00e1 uma circunst\u00e2ncia que \u00e9 muito peculiar e abrangente.\r\nPara ilustrar, vou dar o exemplo do setor de organizadores de feiras, congressos, exposi\u00e7\u00f5es. Essas atividades, esses servi\u00e7os, juntam contas. Ele \u00e9 contratado por uma empresa ou por uma institui\u00e7\u00e3o, e depois, para efetivar a organiza\u00e7\u00e3o de um congresso, por exemplo, tem que fazer uma s\u00e9rie de outras contrata\u00e7\u00f5es com servi\u00e7os diferentes para viabilizar e colocar de p\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o do evento, do certame.\r\nEssa rela\u00e7\u00e3o, muitas vezes, n\u00e3o \u00e9 de consumidor apenas. \u00c9 de cliente. Ele, na verdade, quando contrata algum servi\u00e7o a mais, dentro de um pacote de organiza\u00e7\u00e3o de um congresso, tem uma circunst\u00e2ncia de ser cliente de um determinado servi\u00e7o.\r\nPara evitar, ent\u00e3o, conflitos, para evitar, \u00e0s vezes, m\u00e1s interpreta\u00e7\u00f5es, \u00e9 que essa emenda prop\u00f4s que, para tudo o que est\u00e1 insculpido no relat\u00f3rio, quando se fala de consumidor, tamb\u00e9m se coloque a terminologia \"cliente\", consumidor e/ou cliente.\r\nA emenda \u00e9 para que todas as regras que disciplinam esse per\u00edodo vindouro para equacionar e que foi ajustado, sejam pacotes comprados previamente, sejam tickets de eventos, considerem a figura do cliente tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, \u00e9 uma forma de, numa nomenclatura, pacificar eventuais problemas. Estar\u00edamos nos antecipando.\r\nPe\u00e7o o apoio. \u00c9 uma emenda absolutamente t\u00e9cnica, mas tenho certeza de que pode trazer um contributo muito interessante para que o texto fique...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 17, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu talvez tenha sido infeliz nos meus argumentos, embora respeite muito as pondera\u00e7\u00f5es dos demais L\u00edderes que trouxeram a orienta\u00e7\u00e3o \"n\u00e3o\", mas eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que essa emenda, uma vez aprovada, vai fazer justi\u00e7a a um setor que \u00e9 organizado dentro de uma perspectiva do profissional liberal que junta v\u00e1rios servi\u00e7os e, muitas vezes, ele n\u00e3o exerce a pr\u00e1xis de um consumidor, e sim de um cliente. Ele \u00e9 cliente, ou algu\u00e9m \u00e9 cliente dele. Ent\u00e3o, essas rela\u00e7\u00f5es ficariam mais pacificadas do ponto de vista da aplica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da MP.\r\nPortanto, respeitando - as incompreens\u00f5es fazem parte do processo -, com todo o respeito, o voto \u00e9 \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Para o PSDB, Sr. Presidente, parece justa a proposta do PSB. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que circunst\u00e2ncias como essa que se pretende regular n\u00e3o ser\u00e3o muitas. N\u00e3o haver\u00e1 impactos maiores. Mas, independentemente disso, h\u00e1 o direito que o contratante na ocasi\u00e3o adquiriu de um determinado pacote, de uma determinada viagem, e, em face do seu falecimento, pode esse direito se estender em autom\u00e1tico ao seu sucessor, que, obviamente, h\u00e1 de ser convalidado por uma informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ou judicial. Portanto, eu achei bem pontuada essa equa\u00e7\u00e3o justa.\r\nVamos encaminhar \"sim\" ao destaque, que n\u00e3o afeta nem um pouco o esp\u00edrito maior do belo trabalho do Deputado Roberto de Lucena.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DO PETR\u00d3LEO, G\u00c1S NATURAL E BIOCOMBUST\u00cdVEIS (ANP), COOPERA\u00c7\u00c3O T\u00c9CNICA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O ESPECIAL, ROYALTY, PLANO DE TRABALHO, CL\u00c1UDIO CASTRO, GOVERNADOR, ELOGIO.\r\nELEI\u00c7\u00c3O, FRANCIS BOGOSSIAN, ENGENHEIRO, PRESIDENTE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O CIVIL, ESTUDOS POL\u00cdTICOS.\r\nHOMENAGEM, S\u00c1VIO NEVES, PRESIDENTE, TREM DO CORCOVADO, TURISMO, RIO DE JANEIRO (RJ), ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, C\u00c9LIA LE\u00c3O, DEPUTADA ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado do Rio de Janeiro, Cl\u00e1udio Castro, e outros pela celebra\u00e7\u00e3o de acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre os Poderes Legislativo e Executivo e a Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, para fiscaliza\u00e7\u00e3o de royaltes de petr\u00f3leo. Elei\u00e7\u00e3o do engenheiro Francis Bogossian para a presid\u00eancia do Instituto Brasileiro de Estudos Pol\u00edticos - IBEP. Homenagem prestada pela Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro ao empres\u00e1rio do setor tur\u00edstico, S\u00e1vio Neves.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu gostaria inicialmente de registrar um ato pol\u00edtico muito relevante no Estado do Rio de Janeiro, que foi o acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica firmado entre o Poder Executivo, o Poder Legislativo do Estado e a Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis.\r\nNesse ato, fixou-se tamb\u00e9m um plano de trabalho para se proceder \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do que o Rio de Janeiro faz jus em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o especial proveniente do ouro negro, dos nossos royalties do Rio de Janeiro, do petr\u00f3leo do Rio de Janeiro.\r\nEu penso que esse procedimento vai ser muito f\u00e9rtil porque consta que h\u00e1 cerca de 10 bilh\u00f5es de reais por prospectar, que teriam sido sonegados ao Er\u00e1rio do Estado do Rio de Janeiro.\r\nEnt\u00e3o, quero cumprimentar o Governador Cl\u00e1udio Castro, o Presidente Andr\u00e9 Ceciliano, o especialista na mat\u00e9ria, Deputado Luiz Paulo, o Relator, Deputado M\u00e1rcio Pacheco, e o Sr. Dirceu Junior, da ANP. Penso que esse foi um belo exemplo de atua\u00e7\u00e3o conjunta em prol de um objetivo comum, em defesa do Rio de Janeiro.\r\nAo mesmo tempo, Sr. Presidente, eu gostaria aqui de registrar algo que tamb\u00e9m nos alegra muito. Um grande engenheiro carioca, um dos maiores professores de geot\u00e9cnica do Rio de Janeiro, o engenheiro Francis Bogossian, que hoje \u00e9 Presidente da Academia Nacional de Engenharia, acaba de ser eleito Presidente do Instituto Brasileiro de Estudos Pol\u00edticos - IBEP, substituindo o ex-Ministro Roberto Amaral.\r\nPortanto, essa \u00e9 uma not\u00edcia que eu gostaria de registrar nos Anais por saber que se trata de um homem muito s\u00e9rio, muito capaz e que pode oferecer nos debates que ali trava boas contribui\u00e7\u00f5es para o Pa\u00eds. E para o Rio de Janeiro, em especial, tamb\u00e9m \u00e9 uma grande honra.\r\nFinalmente, quero dizer que, no dia de hoje, na Assembleia Legislativa do Estado, a Deputada C\u00e9lia Le\u00e3o haver\u00e1 de homenagear, com muita justi\u00e7a, tamb\u00e9m um grande defensor do turismo do Rio e do Brasil, o Sr. S\u00e1vio Neves, que est\u00e1 \u00e0 frente do Trem do Corcovado h\u00e1 muito tempo. \u00c9, portanto, um especialista no assunto e vem, ao longo da sua trajet\u00f3ria, comportando-se de maneira absolutamente em defesa do crescimento do nosso turismo no Estado do Rio de Janeiro. Ele \u00e9 merecedor dessa homenagem.\r\nE aqui fica a mensagem para o nosso amigo S\u00e1vio: receba esse justo e merecido aplauso como uma fonte de inspira\u00e7\u00e3o para prosseguir trabalhando em prol do Rio de Janeiro, do fortalecimento do turismo receptivo do Rio de Janeiro.\r\nQue venham muitos turistas! E a\u00ed, s\u00f3 h\u00e1 dois que nos interessam, Presidente: os nacionais e os internacionais. O Rio de Janeiro est\u00e1 de portas abertas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1343/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 1.343, de 2021, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o, para a produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra a covid-19, de estruturas industriais destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos de uso veterin\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, encaminhamos favoravelmente ao voto da Relatora, Deputada Aline. Temos certeza de que esse \u00e9 um caminho que aqui compartilhamos em un\u00edssono e \u00e9 o mais adequado. Ali\u00e1s, remete-nos a uma reflex\u00e3o, porque o Brasil atrasou-se muito ao longo da hist\u00f3ria na sua perspectiva farmac\u00eautica, n\u00e3o obstante tenhamos grandes centros importantes de fabrico de f\u00e1rmacos, como Oswaldo Cruz, como Butantan. O Brasil j\u00e1 era para estar mais avan\u00e7ado, mas n\u00e3o est\u00e1, lamentavelmente.\r\nBom, penso que h\u00e1 um un\u00edssono hoje: \"Vacina j\u00e1!\" Queremos todas as possibilidades para que os brasileiros sejam o quanto antes, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, vacinados. Isso \u00e9 fundamental. Esse projeto contribui para isso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-PESQUISA-COVID-19, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, PESQUISA E DESENVOLVIMENTO, MEDICAMENTO, VACINA, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, REDU\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. SORAYA SANTOS, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Priorit\u00e1rio Pr\u00f3-Pesquisa Covid-19 durante a perdura\u00e7\u00e3o da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19. Associa\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es elogiosas \u00e0 Relatora Soraya Santos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar que tenho observado que come\u00e7a a ganhar relevo em \u00e2mbito internacional, na academia, uma esp\u00e9cie de preponder\u00e2ncia da ci\u00eancia como diretriz e norte da humanidade para o futuro. E esta mat\u00e9ria, muito bem relatada pela dedicada Deputada Soraya Santos, certamente h\u00e1 de contribuir para que o Brasil tamb\u00e9m adote essa perspectiva de fortalecer seus potenciais cient\u00edficos, que s\u00e3o indispens\u00e1veis. O Brasil tem muita voca\u00e7\u00e3o e tem muito o que fazer pela frente.\r\nQueria tamb\u00e9m me associar a outros colegas do Rio de Janeiro quanto \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o de termos \u00e0 frente desta mat\u00e9ria a Deputada Soraya, que se houve com muita categoria mais uma vez.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DOS DIREITOS DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA (CONADE), SOCIEDADE CIVIL, CONVOCA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA DO ORGULHO AUTISTA, HOMENAGEM.\r\nTRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA (TEA), DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Imediata convoca\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es de representantes da sociedade civil para o Conselho Nacional de Defesa dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia - CONADE. Transcurso do Dia do Orgulho Autista. Import\u00e2ncia da quebra de preconceitos com os portadores do transtorno do espectro autista.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, o Conselho Nacional de Defesa dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia - CONAD funciona h\u00e1 22 anos. Se h\u00e1 uma refer\u00eancia de institui\u00e7\u00e3o que cumpre o papel de num colegiado incluir membros de forma parit\u00e1ria da esfera p\u00fablica e da esfera da sociedade civil, este \u00e9 um belo paradigma, porque funciona. Muitos debates, ao longo dessa hist\u00f3ria, v\u00eam sendo travados. Eu n\u00e3o tenho a menor sombra de d\u00favida de que tenha uma contribui\u00e7\u00e3o efetiva com o Pa\u00eds; no entanto, ele est\u00e1 sem funcionar.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que a Ministra Damares Alves, que tem a compet\u00eancia, por meio do Decreto n\u00ba 10.177, edite o ato para que se convoquem as elei\u00e7\u00f5es dos representantes da sociedade civil, que s\u00e3o 19 - o conselho tem 38 pessoas.\r\nPortanto, \u00e9 urgente que essa provid\u00eancia seja adotada, porque h\u00e1 muitas pautas que precisam ser enfrentadas. Ao longo desse processo de pandemia, o CONAD foi muito importante na discuss\u00e3o do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es junto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para fazer valer os direitos e as prerrogativas de prioriza\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia. Portanto, h\u00e1 um preju\u00edzo institucional \u00e0 inexist\u00eancia ou ao n\u00e3o funcionamento do CONAD.\r\nQueria fazer este apelo \u00e0 Ministra para que edite imediatamente esse ato, a fim de que a frui\u00e7\u00e3o da interlocu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica que uma esfera p\u00fablica pode ter com a sociedade, atrav\u00e9s de um conselho, possa prosseguir no Brasil. Este \u00e9 um ponto que eu gostaria de registrar.\r\nAo mesmo tempo, nesta sexta-feira se comemora o Dia do Orgulho Autista. Este \u00e9 um dia muito importante, um dia que se presta \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade para chamar a aten\u00e7\u00e3o para a causa, colocar luzes sobre esse problema, que cada vez mais surpreende todos os que militam no setor, profissionais, familiares, enfim, devido \u00e0 quantidade de diagn\u00f3sticos cada vez maior.\r\n\u00c9 preciso ent\u00e3o enfrentar cada vez mais o problema da quebra do preconceito. Temos que enfrentar isso com novas abordagens: medicinal, pedag\u00f3gica, social, inser\u00e7\u00e3o na sociedade. Enfim, muitas a\u00e7\u00f5es precisam ser feitas. E esse dia se presta muito a essa finalidade.\r\nAo mesmo tempo, na perspectiva cient\u00edfica, o Pa\u00eds tem que dar apoio, incentivar e investir em pesquisa. Esses investimentos s\u00e3o muito importantes. Ali\u00e1s, consta que, a esta altura, quem est\u00e1 mais \u00e0 frente das iniciativas cient\u00edficas para encontrar a droga de combate ao espectro autista \u00e9 um cientista brasileiro, Alysson Muotri, e sua equipe. O cientista est\u00e1 radicado em uma universidade na Calif\u00f3rnia. N\u00f3s torcemos para que se avance.\r\nEnt\u00e3o, neste Dia do Orgulho Autista, eu queria abra\u00e7ar todos os familiares, todos os autistas, todos os profissionais que lidam com essa causa, porque essa \u00e9 uma bandeira que a sociedade como um todo tem que abra\u00e7ar.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMPLEXO PETROQU\u00cdMICO DO RIO DE JANEIRO (COMPERJ), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), REFINARIA, CONSTRU\u00c7\u00c3O, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o \u00e0 diretoria da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, a respeito da destina\u00e7\u00e3o do trem de refino do Complexo Petroqu\u00edmico do Rio de Janeiro - COMPERJ.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, eu gostaria de compartilhar com os colegas algo que diz respeito ao futuro do Rio de Janeiro e ao soerguimento econ\u00f4mico do Estado do Rio de Janeiro, que tem no setor do petr\u00f3leo uma das suas vertentes fundamentais, com o pr\u00e9-sal cada vez mais se expandindo; hoje, estamos chegando praticamente \u00e0 marca de 3 milh\u00f5es de barris ao dia - s\u00e3o 2,8 milh\u00f5es -, e isso est\u00e1 muito concentrado no Rio de Janeiro.\r\nDentro da estrat\u00e9gia da PETROBRAS, n\u00f3s sabemos que, ao longo dos \u00faltimos anos, havia um componente que se apresentava como um grande o\u00e1sis para o desenvolvimento econ\u00f4mico. Eu me refiro ao chamado COMPERJ.\r\nRecentemente, a PETROBRAS resolveu alterar a denomina\u00e7\u00e3o do COMPERJ para Gaslub. \u00c9 \u00f3bvio que o nome \"COMPERJ\" est\u00e1 maculado pelo que h\u00e1 de mais perverso, diante do assalto que foi praticado ali aos cofres dos brasileiros. Mas eu estou muito preocupado com os destinos daquilo que existe ali, que \u00e9 o chamado trem de refino, n\u00e3o conclu\u00eddo, onde se investiram cerca de 12 bilh\u00f5es de d\u00f3lares - 12 bilh\u00f5es de d\u00f3lares! Ali ao lado h\u00e1 um Munic\u00edpio chamado S\u00e3o Gon\u00e7alo, que tem 1 milh\u00e3o e 300 mil habitantes e praticamente 2 bilh\u00f5es de reais por ano de receita. Ora, 12 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, num c\u00e2mbio a 5 reais por d\u00f3lar, s\u00e3o 60 bilh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o, o equivalente a 30 anos do or\u00e7amento de S\u00e3o Gon\u00e7alo, um Munic\u00edpio paup\u00e9rrimo, foram investidos em algo n\u00e3o conclu\u00eddo, e, dos 130 mil barris que deveriam ser refinados para o bem da economia brasileira e do Rio de Janeiro, at\u00e9 agora, nada!\r\nA pergunta que eu gostaria de transmitir \u00e0 PETROBRAS \u00e9: o que ser\u00e1 feito do trem do COMPERJ? O trem do refino do COMPERJ \u00e9 fundamental para o Rio de Janeiro. Sabemos que h\u00e1 o componente importante do g\u00e1s e que a usina de processamento de g\u00e1s vai ser muito importante Mas e o COMPERJ? E os 12 bilh\u00f5es de d\u00f3lares que foram investidos ali, os 60 bilh\u00f5es de reais? Enfim, \u00e9 preciso dar uma resposta ao povo brasileiro.\r\nEu fa\u00e7o deste pronunciamento, Sra. Presidente, um chamamento \u00e0 PETROBRAS. \u00c9 preciso haver uma sa\u00edda, ou com a PETROBRAS diretamente, ou em parceria com a iniciativa privada, ou com a\u00e7\u00e3o exclusiva da iniciativa privada. O que n\u00e3o pode \u00e9 a expectativa de gera\u00e7\u00e3o de milhares de empregos prosseguir se frustrando, em fun\u00e7\u00e3o da irresponsabilidade que ali foi praticada, dos desvios, das m\u00e1culas.\r\nN\u00f3s temos o desafio agora de tentar superar isso, e cabe \u00e0 PETROBRAS tra\u00e7ar o caminho a ser seguido. Portanto, em respeito \u00e0 dignidade do povo do Rio de Janeiro naquela regi\u00e3o, que \u00e9 muito pobre e precisa de investimentos, quero fazer esta indaga\u00e7\u00e3o \u00e0 Petrobras: o que ser\u00e1 feito do COMPERJ, chamado hoje de Gaslub, coisa que eu nem sabia?\r\nEsta \u00e9 a reflex\u00e3o que eu gostaria de compartilhar com a Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TURISMO, SETOR DE TURISMO, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, RETOMADA, NECESSIDADE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO, AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE PROMO\u00c7\u00c3O DO TURISMO (EMBRATUR), AN\u00c1LISE, TRABALHADOR, EMPRES\u00c1RIO, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Impacto da epidemia de coronav\u00edrus sobre o turismo nacional. Import\u00e2ncia de retomada das atividades econ\u00f4micas para o reerguimento do setor tur\u00edstico. Amplia\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias do Minist\u00e9rio do Turismo e da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR. Sauda\u00e7\u00f5es aos trabalhadores e empres\u00e1rios do setor tur\u00edstico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente. \u00c9 uma satisfa\u00e7\u00e3o v\u00ea-lo presidir esta Casa.\r\nEu queria trazer uma reflex\u00e3o. Primeiro, quero constatar que, talvez, depois da sa\u00fade propriamente dita, o setor que, no Brasil, mais diretamente ficou impactado pela pandemia foi o setor do turismo, por uma raz\u00e3o muito simples: pela aus\u00eancia de turistas. \r\n\u00c9 \u00f3bvio que o fluxo dom\u00e9stico, paulatinamente, foi ganhando algum corpo nas \u00e1reas mais afastadas, nas \u00e1reas abertas, nas \u00e1reas com aera\u00e7\u00e3o maior. No entanto, ainda estamos muito aqu\u00e9m de voltarmos aos par\u00e2metros de 2019, quanto j\u00e1 se tinha um horizonte de muita perspectiva para o crescimento do turismo brasileiro. Eu era Secret\u00e1rio de Turismo do Estado do Rio de Janeiro, e est\u00e1vamos ali aprontando uma s\u00e9rie de medidas impulsionadoras do turismo dom\u00e9stico receptivo e do turismo internacional receptivo. Grande parte das empresas de turismo - a grande maioria - passou dificuldade ao ponto de ou fechar, ou ter que parcialmente encerrar as suas atividades durante um per\u00edodo.\r\nOra, a sa\u00edda de todo o processo - \u00e9 \u00f3bvio, ao lado de uma vacina\u00e7\u00e3o em massa - est\u00e1 na retomada da atividade econ\u00f4mica. Sem atividade econ\u00f4mica, nada acontece, vira tudo discurso, e o Estado brasileiro n\u00e3o tem capacidade de prover minimamente a necessidade de seus cidad\u00e3os. Mas, no turismo, h\u00e1 uma perspectiva muito grande de que tenhamos um horizonte melhor.\r\n\u00c9 preciso que haja o planejamento e, depois, a execu\u00e7\u00e3o concreta de medidas de promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica internamente. O turismo ser\u00e1 retomado pela proximidade com os eixos mais compat\u00edveis ao deslocamento de ve\u00edculos e tamb\u00e9m com o eixo a\u00e9reo, porque n\u00f3s j\u00e1 temos algum tipo de aquecimento na avia\u00e7\u00e3o, \u00e9 \u00f3bvio, desde que respeitados todos os protocolos e as provid\u00eancias acautelat\u00f3rias profil\u00e1ticas. Evidentemente, por a\u00ed n\u00f3s podemos caminhar.\r\nNo entanto, uma pol\u00edtica p\u00fablica de turismo precisa de recursos. \u00c9 preciso dotar o Minist\u00e9rio do Turismo de mais recursos. \u00c9 preciso que a EMBRATUR tenha recursos. Quando eu falo em recursos agora, \u00e9 porque o planejamento de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o do destino Brasil no mercado internacional n\u00e3o tem que esperar o fim da pandemia, tem que se aproximar de um instante em que j\u00e1 se tenha um n\u00edvel de seguran\u00e7a de sa\u00fade p\u00fablica maior. Por qu\u00ea? Porque h\u00e1 uma disputa muito grande, e \u00e9 preciso, portanto, haver recursos. A EMBRATUR foi aprovada como ag\u00eancia, no entanto at\u00e9 hoje n\u00e3o tem uma fonte de recursos espec\u00edfica para dotar possibilidades concretas de realiza\u00e7\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica, seja internacional, seja nacional.\r\nEnt\u00e3o, quero aqui chamar aten\u00e7\u00e3o para a relev\u00e2ncia do setor do turismo, de todos os que operam o setor, numa cadeia que \u00e9 ampla e que emprega milhares e milhares de pessoas. O Brasil tem hoje 14 milh\u00f5es de desempregados. Como \u00e9 que a retomamos o crescimento? Atrav\u00e9s das nossas voca\u00e7\u00f5es. Uma delas chama-se turismo.\r\nPortanto, eu quero aqui fazer um preito, uma homenagem a todos os trabalhadores, a todos os empreendedores do turismo brasileiro que v\u00eam lutando para manter viva essa chama, essa voca\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma d\u00e1diva divina.\r\nVamos em frente, em prol do turismo brasileiro!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu tive o cuidado e o privil\u00e9gio de assistir ontem \u00e0 sess\u00e3o do Senado na qual essa mat\u00e9ria foi objeto de debate e vota\u00e7\u00e3o. Foram 50 votos a favor da emenda da Deputada Mara Gabrilli e 18 contra. Eu participei, ao lado do Deputado Eduardo Barbosa e da Deputada Tereza Nelma, do debate sobre esse tema quando da primeira fase de debate, na C\u00e2mara dos Deputados. O fato \u00e9 que n\u00f3s conseguimos incluir um avan\u00e7o muito importante, que foi a inclus\u00e3o dos surdos, que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o dispunham desse direito - o Deputado Moses, Relator, compreendeu bem -, e avan\u00e7amos o limite para 140 mil reais, mas o Senado resolveu quebrar esse valor, deixando-o livre. Ora, o que se tem que fazer \u00e9 ter rigor na hora de conceder e tem que haver liberdade a sabor do mercado e da possibilidade da fam\u00edlia para adquirir o ve\u00edculo.\r\nO PSDB tem nesse tema um tema muito caro a si pr\u00f3prio, porque n\u00f3s defendemos essa bandeira. \r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TURISMO, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA., FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 74, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e eminente Deputado Marcelo Ramos, pe\u00e7o sua aten\u00e7\u00e3o e a aten\u00e7\u00e3o dos demais L\u00edderes que acompanham todos os pontos desta vota\u00e7\u00e3o porque este destaque tem o objetivo de introduzir no ordenamento jur\u00eddico um conte\u00fado conceitual em defesa do turismo brasileiro e de todos os empreendedores que trazem turistas ao Brasil.\r\nSen\u00e3o, vejamos. Eu quero crer que, desde sempre, qualquer na\u00e7\u00e3o tem como objetivo exportar - exportar bens, manufaturados, servi\u00e7os -, assim tem sido a hist\u00f3ria, para que possa internalizar na sua economia a mais valia, em fun\u00e7\u00e3o de um produto vendido ao exterior. Com um sapato que foi fabricado por 100 reais e vendido por 200 reais, o pa\u00eds incorpora 100 reais l\u00edquido na sua economia. Isso acontece em todos os produtos, assim sempre foi. Para esta finalidade, os governos apoiam, oferecem tratamento tribut\u00e1rio diferenciado. Em todos os governos, independentemente de partido e de pa\u00eds, sempre foi assim. Mas eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, dessa mesma forma, que \u00e9 positiva para a economia local, tamb\u00e9m atuam todos os empreendedores do turismo, que trazem turistas.\r\nQuando um agente de viagem vai \u00e0 Alemanha e organiza um pacote de viagem para alem\u00e3es virem ao Brasil gastar 100 reais, ele tamb\u00e9m est\u00e1 internalizando, l\u00edquidos, na nossa economia, 100 reais. Portanto, quem traz turistas traz divisas, quem exporta manufaturados traz divisas. H\u00e1, evidentemente, uma similitude de prop\u00f3sito e de resultado. \u00c9, portanto, necess\u00e1rio invocar o princ\u00edpio constitucional da isonomia, para que seja introduzida na nossa legisla\u00e7\u00e3o esta regra, que \u00e9 conceitual.\r\nEsta MP, ali\u00e1s, foi muito bem relatada pelo Deputado Bertaiolli, a quem respeito muito. Ele entendeu meus prop\u00f3sitos. Infelizmente, n\u00f3s ainda temos muitas for\u00e7as no Minist\u00e9rio da Economia que n\u00e3o entendem que o turismo receptivo tem uma relev\u00e2ncia estrat\u00e9gica. Hoje, o Brasil tem um d\u00e9ficit de 13 bilh\u00f5es de d\u00f3lares por conta de os brasileiros gastarem muito mais no exterior do que os estrangeiros gastam aqui. Estes s\u00e3o n\u00fameros de 2019. No p\u00f3s-pandemia, o jogo volta a ser retomado.\r\nEu queria dizer que n\u00f3s temos o cap\u00edtulo da MP que fala da facilita\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00e3o. Se eu vou facilitar para um exportador, por que eu n\u00e3o posso facilitar para aquele que \u00e9, na verdade, um exportador, j\u00e1 que traz divisas e traz, de fato, turistas ao Brasil?\r\nDiante disso, eu pe\u00e7o o voto \"sim\" a esta emenda. Ela \u00e9 conceitual, \u00e9 um pontap\u00e9 inicial para se fazer justi\u00e7a. H\u00e1 uma atividade empreendedora fundamental para a economia brasileira, como de resto \u00e9 fundamental exportar. Trazer turistas \u00e9 exportar, ou seja, \u00e9 trazer divisas.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o \"sim\" a todos os Deputados, para que n\u00f3s possamos fazer justi\u00e7a ao turismo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, TURISMO, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AMBIENTE DE NEG\u00d3CIOS, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, COMPETITIVIDADE EMPRESARIAL.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a finalidade da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 74, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 justo marcar posi\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente. \r\nEu n\u00e3o sei se algum outro colega compreendeu, mas eu tentei explicitar os prop\u00f3sitos da emenda. Ela tem uma finalidade absolutamente de justi\u00e7a com os agentes de viagem brasileiros, que trazem turistas. Eles deveriam ter o mesmo tratamento tribut\u00e1rio, os mesmos financiamentos, as mesmas facilidades que o Brasil oferece a quem exporta um sapato, uma m\u00e1quina e por a\u00ed vai, porque eles trazem turistas ao Brasil.\r\nTrazer turistas \u00e9 fazer com que pessoas gastem aqui, que se hospedem, que consumam, que v\u00e3o a um restaurante, a um hotel, que comprem de um artes\u00e3o, de um camel\u00f4, etc.\r\nUm dia, eu hei de me fazer mais compreendido. Vou trabalhar para que esta mat\u00e9ria ainda possa ser trazida \u00e0 baila com o prop\u00f3sito de isonomia, que \u00e9 um princ\u00edpio constitucional.\r\nTrazer turistas \u00e9 trazer divisas, \u00e9 fundamental para a nossa economia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigado, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MICHEL TUMA NESS, PRESIDENTE, FEDERA\u00c7\u00c3O, TURISMO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nITAPEMIRIM TRANSPORTES A\u00c9REOS, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, VOO COMERCIAL, RIO DE JANEIRO (RJ), INAUGURA\u00c7\u00c3O.\r\nCOPACABANA, BAIRRO, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Turismo - FENACTUR, e fundador do Clube do Feij\u00e3o Amigo, Michel Tuma Ness. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Itapemirim Transportes A\u00e9reos Ltda, de voo inaugural para o Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Transcurso do 129\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Bairro de Copacabana, no Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer tr\u00eas breves registros.\r\nO primeiro \u00e9 para lamentar o falecimento de Michel Tuma Ness, o famoso Michel\u00e3o, aos 80 anos, muitos dos quais - grande parte, certamente - dedicados \u00e0 bandeira do turismo. Nosso amigo Michel\u00e3o merece as nossas homenagens pelo muito que fez pelo Brasil. Eu, em particular, tive a oportunidade de v\u00ea-lo trabalhar a divulga\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds no exterior.\r\nEra um verdadeiro animador da causa do turismo. A institui\u00e7\u00e3o intitulada Clube do Feij\u00e3o Amigo foi objeto de centenas e centenas de edi\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais, sempre enaltecendo as qualidades e o potencial tur\u00edstico do Brasil e dos Estados brasileiros.\r\nEu queria deixar, portanto, o meu respeito, a minha admira\u00e7\u00e3o e a minha homenagem a todos da fam\u00edlia neste momento de pesar pela morte do nosso Michel\u00e3o.\r\nAo mesmo tempo, Sr. Presidente, j\u00e1 que falamos em turismo, trago uma not\u00edcia muito interessante. Eu queria versar sobre o voo inaugural da empresa Itapemirim para o Rio de Janeiro. Na semana passada, eu participei da recep\u00e7\u00e3o da aeronave que pousava pela primeira vez no Gale\u00e3o. Essa \u00e9 uma arrojada iniciativa da Itapemirim, que tem um cond\u00e3o especial pela capacidade de unir o modal terrestre com o a\u00e9reo - s\u00e3o 2.700 pontos de venda no Brasil. Para o Rio de Janeiro, isso tem uma relev\u00e2ncia muito importante no soerguimento da economia do Estado, que tem no turismo e no fluxo a\u00e9reo um vetor indispens\u00e1vel.\r\nEnt\u00e3o, eu queria cumprimentar a dire\u00e7\u00e3o da Itapemirim e dizer que, para n\u00f3s do Rio de Janeiro, \u00e9 uma honra muito grande poder assistir a essa empreitada que faz da companhia brasileira mais uma empresa a atuar nos c\u00e9us do Pa\u00eds. Foi um feito muito importante.\r\nFinalmente, Sr. Presidente, queria render um preito de admira\u00e7\u00e3o e amor \u00e0 Copacabana, bairro em que fui criado e que hoje completa 129 anos. Se o Brasil tem uma face no exterior muito vis\u00edvel, \u00e9 o Rio de Janeiro. Dentro dessa face fundamental, uma das principais vertentes \u00e9 o cen\u00e1rio de Copacabana, objeto de desejo de consumo de tantos. Copacabana \u00e9 uma esp\u00e9cie de espa\u00e7o s\u00edntese do Rio de Janeiro e tem um percentual elevad\u00edssimo, por metro quadrado, de pessoas mais idosas. Quantas vezes em versos e can\u00e7\u00f5es teve Copacabana o enaltecimento da sua beleza e do acolhimento da sua gente!\r\nPortanto, a minha admira\u00e7\u00e3o e o meu respeito a esse bairro. Viva Copacabana!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 ANTONIO NASCIMENTO BRITO, EMPRES\u00c1RIO, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESID\u00caNCIA, ASSOCIA\u00c7\u00c3O COMERCIAL DO RIO DE JANEIRO (ACRJ).\r\nCL\u00c1UDIO CASTRO, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), SOLICITA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, VARIANTE DELTA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio Jos\u00e9 Antonio Nascimento Brito para a presid\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o Comercial do Rio de Janeiro - ACRJ. Votos de prof\u00edcua jornada ao novo gestor da entidade. Pedido ao Governo Federal, pelo Governador Cl\u00e1udio Castro, de amplia\u00e7\u00e3o do lote de vacinas destinado ao Estado do Rio de Janeiro diante da dissemina\u00e7\u00e3o da variante delta do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria, inicialmente, de saudar Jos\u00e9 Antonio Nascimento Brito pela elei\u00e7\u00e3o, em 19 de julho, para a Associa\u00e7\u00e3o Comercial do Rio de Janeiro - ACRJ. Essa \u00e9 uma centen\u00e1ria casa, que teve \u00e0 frente da \u00faltima gest\u00e3o Angela Costa, com muita compet\u00eancia, e agora aponta para 2022 e 2023 sob a batuta do nosso querido Jos\u00e9.\r\nJos\u00e9 Antonio \u00e9 muito respeitado no Rio de Janeiro. \u00c9 empres\u00e1rio da comunica\u00e7\u00e3o, dirigiu o Jornal do Brasil, foi membro da Coordena\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o das Olimp\u00edadas, \u00e9 Presidente da Associa\u00e7\u00e3o das Emissoras de R\u00e1dio e TV do Rio de Janeiro.\r\nO novo Presidente da ACRJ j\u00e1 iniciou o seu mandato criando seus 14 Conselhos. Jos\u00e9 Antonio estabeleceu como metas para 2022 tarefas como tratar dos 200 anos da independ\u00eancia do Brasil, dos 100 anos da Semana de Arte Moderna, dos 30 anos da Rio-92, que foi um momento muito importante no Pa\u00eds e no Rio de Janeiro em especial, e da agenda positiva.\r\nQuem quer ser Prefeito do Rio, Governador do Rio ou Presidente da Rep\u00fablica tem que passar pela Associa\u00e7\u00e3o Comercial do Rio de Janeiro, debatendo com a sociedade do nosso Estado.\r\nPortanto, deixo registrado aqui o cumprimento a esse grande brasileiro, Jos\u00e9 Ant\u00f4nio do Nascimento Brito. Desejo sucesso na sua jornada e a todo o grupo que est\u00e1 na Associa\u00e7\u00e3o Comercial do Rio de Janeiro!\r\nAo mesmo tempo, Sr. Presidente, eu gostaria de cumprimentar o Governador Cl\u00e1udio Castro, do Rio de Janeiro, pela iniciativa de reivindicar, de maneira contundente, a amplia\u00e7\u00e3o do fornecimento de vacinas para o nosso Estado. Hoje, o Rio de Janeiro \u00e9 o primeiro no Pa\u00eds no que diz respeito \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o, muito preocupante, da variante Delta. Isso \u00e9 muito s\u00e9rio. Essa dissemina\u00e7\u00e3o se d\u00e1 de maneira muito veloz, afetando todas as faixas et\u00e1rias, inclusive os jovens. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso antecipar a conclus\u00e3o da segunda dose da vacina. \r\nO Governador Cl\u00e1udio Castro j\u00e1 pontuou, de maneira muito clara, a necessidade de o Rio de Janeiro ser considerado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e pelo Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o um territ\u00f3rio estrat\u00e9gico para conter o avan\u00e7o da variante Delta.\r\nPortanto, eu queria aqui tamb\u00e9m fazer um apelo ao Ministro da Sa\u00fade e a todos que comp\u00f5em os Conselhos de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade de todos os Estados para que compreendam por que cientificamente, tecnicamente, ali \u00e9 preciso ter uma barreira, e a barreira se d\u00e1 atrav\u00e9s da vacina.\r\nDeixo registrado o meu apoio total ao procedimento do Governador Cl\u00e1udio Castro, ao reivindicar mais vacinas para o Rio de Janeiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1735/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO DAS ORGANIZA\u00c7\u00d5ES DA SOCIEDADE CIVIL, GARANTIA, BENEF\u00cdCIO FISCAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DA SOCIEDADE CIVIL, RECEBIMENTO, DOA\u00c7\u00c3O, EMPRESA, PESSOA F\u00cdSICA, BENS M\u00d3VEIS.\r\nCONSELHO NACIONAL DE POL\u00cdTICA FAZEND\u00c1RIA (CONFAZ), FIXA\u00c7\u00c3O, LIMITE, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), COMPRA, VE\u00cdCULO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Otavio Leite",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.735, de 2021, a respeito da doa\u00e7\u00e3o de pessoas f\u00edsicas a organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, por meio de abatimento no valor devido na Declara\u00e7\u00e3o Anual do Imposto de Renda. Defesa de fixa\u00e7\u00e3o, pelo Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria - CONFAZ, do limite de 140 mil reais para a isen\u00e7\u00e3o do ICMS na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos por portadores de necessidades especiais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. OTAVIO LEITE (PSDB - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s sabemos que existem programas p\u00fablicos j\u00e1 consolidados de incentivo fiscal para empresas que apoiam certas causas, certas bandeiras. H\u00e1 a Lei Rouanet, para a cultura, a Lei de Incentivo ao Esporte, a lei que permite doa\u00e7\u00e3o ao Fundo da Assist\u00eancia Social e ao da Crian\u00e7a e do Adolescente. No entanto, h\u00e1 uma lacuna que tem que ser preenchida. Eu apresentei um projeto, acabo de apresentar uma proposta a esta Casa, para que n\u00f3s possamos dar amplitude maior e elasticidade e fazer com que alguns segmentos da sociedade tamb\u00e9m fa\u00e7am jus. S\u00e3o organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil que t\u00eam natureza jur\u00eddica j\u00e1 consolidada em lei, na famosa Lei do MROSC - Marco Regulat\u00f3rio das Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil, a Lei n\u00ba 13.019, de 2014, que disciplina quais s\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es da sociedade civil. No entanto, eu queria dizer que \u00e9 indispens\u00e1vel avan\u00e7armos para que outras organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil tamb\u00e9m fa\u00e7am jus a esses incentivos, tais como institui\u00e7\u00f5es de apoio a empreendedorismo; institui\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e defesa de animais e de abrigamento de animais; institui\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos da pessoa com defici\u00eancia; institui\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica, com pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade; institui\u00e7\u00f5es como escoteiros, bandeirantes, desbravadores.\r\nNesse sentido, apresentei um projeto para que a empresa possa deduzir do seu Imposto de Renda at\u00e9 2%, que se dirigir\u00e3o \u00e0 doa\u00e7\u00e3o para essas institui\u00e7\u00f5es ou para pessoa f\u00edsica que possa faz\u00ea-lo, em at\u00e9 6% do imposto devido. Esses procedimentos j\u00e1 existem para os outros setores, para a cultura, para o esporte, por que n\u00e3o ampliar para todos esses segmentos? \u00c9 uma esp\u00e9cie de Lei Rouanet para esses segmentos que s\u00e3o fundamentais para o Brasil.\r\nPortanto, queria pedir o apoio de todos os Deputados para esta mat\u00e9ria. \r\nFinalmente, quero tamb\u00e9m dizer que \u00e9 indispens\u00e1vel compatibilizar o direito oferecido agora, consagrado na Lei n\u00ba 14.183, de 2021, que limita em at\u00e9 140 mil reais o usufruto da isen\u00e7\u00e3o de IPI na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo para pessoa com defici\u00eancia. Esta Casa votou. \u00c9 fundamental que agora o CONFAZ tamb\u00e9m recepcione esse par\u00e2metro, fixando em 140 mil a isen\u00e7\u00e3o do ICMS, que \u00e9 um imposto tipicamente estadual. N\u00f3s estamos falando de um direito consagrado de h\u00e1 muito. Desde 2009, o CONFAZ vem sucessivamente prorrogando. No entanto, hoje o limite \u00e9 de 70 mil. Ele tem que ir para 140 mil. \r\nDesse modo, Sr. Presidente, estou neste momento reivindicando junto ao CONFAZ, ao Minist\u00e9rio da Economia, que se adotem as provid\u00eancias para compatibilizar o benef\u00edcio gerado na esfera da Uni\u00e3o Federal para tamb\u00e9m ser estendido \u00e0 esfera estadual, IPI e ICMS, com limite de 140 mil reais na aquisi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para pessoa com defici\u00eancia. \u00c9 o direito de ir e vir. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]