[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), CRIME, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MARIANA (MG), BRUMADINHO (MG), AMEA\u00c7A, EMPRESA, MINERA\u00c7\u00c3O, DESASTRE AMBIENTAL, CONGONHAS (MG), PARACATU (MG), IMPUNIDADE, CR\u00cdTICA, OMISS\u00c3O, PODER JUDICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Luta do orador pela puni\u00e7\u00e3o de empresas respons\u00e1veis por rompimento de barragens. Omiss\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio no julgamento de denunciados por crimes de repercuss\u00e3o nacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (Bloco/PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, iniciamos a 56\u00aa Legislatura com grandes desafios. A raz\u00e3o deste mandato \u00e9 n\u00f3s retomarmos as den\u00fancias dos crimes que continuam impunes, como os da Vale, da Samarco, da BHP Billiton. A Vale \u00e9 reincidente num crime, matando, n\u00e3o temos d\u00favida, mais de 500 pessoas. N\u00e3o temos esperan\u00e7a de que os desaparecidos estejam vivos. H\u00e1 tamb\u00e9m as 20 pessoas que a Samarco, a Vale e a BHP Billiton mataram l\u00e1 em Mariana. E ainda h\u00e1 a amea\u00e7a para as pessoas que vivem em locais pr\u00f3ximos a barragens como a de Casa de Pedra, em Congonhas; a de Sarzedo; a de Paracatu, que fica bem perto de n\u00f3s. Eu poderia relacionar aqui dezenas e dezenas de barragens que n\u00e3o deixam nem trabalhadores, nem moradores dormir em paz.\r\nEsta legislatura tem o grande desafio de moralizar esses grandes empreendedores, mas n\u00e3o s\u00f3 a eles, pois n\u00e3o basta gerar empregos, \u00e9 preciso garantir qualidade de vida para todos. Para isso, \u00e9 preciso tamb\u00e9m a a\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio. O Judici\u00e1rio n\u00e3o puniu ningu\u00e9m! Passados 3 anos desde o crime da Samarco l\u00e1 em Mariana, ningu\u00e9m foi preso. A pr\u00f3pria Justi\u00e7a Federal a priori inocentou a todos. \u00c9 um absurdo o descaso do Poder Judici\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o a esses crimes grandes, os quais eu poderia relacionar v\u00e1rios, relativos n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 atividade econ\u00f4mica, mas tamb\u00e9m ao narcotr\u00e1fico, aos donos de helic\u00f3pteros, aos que ajudaram em todo o processo. Todos continuam impunes. Espero que este Parlamento n\u00e3o se curve diante da omiss\u00e3o do Judici\u00e1rio.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, MINERA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Defesa da cria\u00e7\u00e3o de CPMI para investiga\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o de empresas mineradoras no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (Bloco/PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu venho tamb\u00e9m, Presidenta, defender essa CPMI. \u00c9 importante que seja Comiss\u00e3o Mista, da C\u00e2mara e do Senado, porque assim poderemos avan\u00e7ar e n\u00e3o teremos fragmenta\u00e7\u00e3o. A quest\u00e3o das mineradoras e tamb\u00e9m dos licenciamentos, tanto na parte da atividade miner\u00e1ria, como tamb\u00e9m ambiental, \u00e9 uma coisa absurda e criminosa. Temos que dar um basta nisso!\r\nMilhares de pessoas est\u00e3o ainda sendo amea\u00e7adas dia e noite. J\u00e1 citei Congonhas, Sarzedo e Paracatu, que est\u00e1 aqui perto. E essa CPMI tem que chegar \u00e0 omiss\u00e3o do Judici\u00e1rio e at\u00e9 mesmo de setores do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Pelo crime da Vale, da Samarco e da BHP Billiton, ocorrido em Mariana e que contaminou o Rio Doce e parte do litoral, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m punido. Passaram-se 3 anos do crime, e ningu\u00e9m foi punido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA, MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, CONSELHO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL (CONSEA).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, destinada \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - CONSEA.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (Bloco/PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna fazer um apelo aos nobres colegas Deputadas e Deputados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retomada da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional. O Brasil \u00e9 uma refer\u00eancia para o mundo inteiro em rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 fome e \u00e0 seguran\u00e7a alimentar, reconhecido pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO, por diversos organismos internacionais e pelo Parlamento Europeu. \r\nEssa retomada est\u00e1 em nossas m\u00e3os. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870 extingue o Conselho Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional. O CONSEA \u00e9 o principal instrumento articulador dessa pol\u00edtica, pois tamb\u00e9m formata pol\u00edticas e planos de seguran\u00e7a alimentar e nutricional. \u00c9 estrat\u00e9gico e fundamental a retomada desse conselho. \r\nEst\u00e1 em nossas m\u00e3os, ent\u00e3o, aprovar emenda \u00e0 medida provis\u00f3ria nessa dire\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LEITE, EUROPA, NOVA ZEL\u00c2NDIA, IMPORTA\u00c7\u00c3O, TARIFA, SUSPENS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra a suspens\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, da tarifa incidente na importa\u00e7\u00e3o de leite da Europa e da Nova Zel\u00e2ndia, em preju\u00edzo aos agricultores familiares brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna fazer um apelo aos colegas Deputados, aos ruralistas, inclusive \u00e0 colega Deputada Tereza Cristina, que \u00e9 colega nossa e Ministra da Agricultura, Deputada Benedita.\r\nDesde 2001 e durante os Governos de Lula e Dilma, houve sobretaxa para a importa\u00e7\u00e3o do leite.\r\nAgora o Governo Bolsonaro tira essa sobretaxa, e vem o leite da Nova Zel\u00e2ndia e de toda a Europa arrebentando com os agricultores familiares.\r\nA primeira coisa que todo agricultor tem \u00e9 uma vaquinha. \u00c0s vezes s\u00e3o 30 litros de leite, 100 litros de leite, 200 litros de leite, 300 litros de leite. \u00c9 o que garante a economia familiar, que \u00e9 importante.\r\nAgora v\u00e3o jogar o leite fora - n\u00e3o vai dar para pagar nem a energia para o tanquinho de resfriamento de leite - ou v\u00e3o dar para os porcos.\r\nQuantas fam\u00edlias dependem do leite! Na minha fam\u00edlia, a minha sobrinha tira leite, levanta \u00e0s 5 horas da manh\u00e3. Todos os que trabalham dependem do leite.\r\nEnt\u00e3o, manifesto nosso rep\u00fadio a este Governo, que muitos colegas aqui disseram que seria a solu\u00e7\u00e3o, mas est\u00e1 arrebentando com o nosso Pa\u00eds, gerando desemprego e fome, inclusive no campo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja divulgado o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nTemos que convocar os agricultores familiares para virem a Bras\u00edlia com os tanques de leite, com o caminh\u00f5es de leite e entreg\u00e1-lo aqui no Pal\u00e1cio do Planalto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBICA, ESPIONAGEM, BISPO, CARDEAL, IGREJA CAT\u00d3LICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 espionagem praticada pelo Governo Jair Bolsonaro contra Bispos e Cardeais da Igreja Cat\u00f3lica, em prepara\u00e7\u00e3o para o S\u00ednodo da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu venho a esta tribuna fazer um den\u00fancia e externar a nossa indigna\u00e7\u00e3o com o comportamento deste Governo entreguista, entreguista! Se pensam que a espionagem a bispos e cardeais que se preparam para o S\u00ednodo da Amaz\u00f4nia vai intimidar a Igreja Cat\u00f3lica, est\u00e3o equivocados. \u00c9 mesmo t\u00edpico da ditadura espionagem e tortura, agora v\u00e3o modernizar o que antes eram boatos. Para criar uma consci\u00eancia mais coletiva, criaram os fakes. Ele conquistou o poder atrav\u00e9s de fakes, not\u00edcias falsas e boatos. E tamb\u00e9m n\u00e3o v\u00e3o demorar as montagens. Deixamos aqui a nossa indigna\u00e7\u00e3o.\r\nT\u00e3o logo as Comiss\u00f5es sejam instaladas, tomaremos mais provid\u00eancias. Manifestamos a nossa indigna\u00e7\u00e3o com este Governo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PESCADOR, SEGURO DEFESA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Descaso do Governo Federal com os pescadores brasileiros. Apelo \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, de pagamento do seguro defeso \u00e0 categoria. Agravamento das dificuldades dos pescadores com a proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu venho aqui fazer um apelo para este Governo. Os pescadores e pescadoras deste Pa\u00eds se encontram em situa\u00e7\u00e3o de total abandono. \u00c9 um absurdo! N\u00e3o pagam a eles o seguro-defeso, n\u00e3o h\u00e1 renova\u00e7\u00e3o das carteiras. Eles est\u00e3o totalmente abandonados!\r\nPescadores e pescadoras representam um setor estrat\u00e9gico tanto na rela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social quanto na ambiental, e este Governo n\u00e3o consegue enxergar isso. Pelo contr\u00e1rio, agora a reforma da Previd\u00eancia vai arrebentar de vez, porque eles s\u00e3o segurados especiais e a reforma vai complicar ainda mais. Eles j\u00e1 est\u00e3o em total abandono e est\u00e3o passando fome! Os pescadores e as pescadoras est\u00e3o passando fome porque n\u00e3o pagam a eles o seguro-defeso, e ainda por cima eles est\u00e3o proibidos de trabalhar pela lei! Eles t\u00eam direitos garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o, mas est\u00e3o totalmente abandonados, e hoje recebem mais esse golpe, porque, com a reforma, eles tamb\u00e9m v\u00e3o ser enquadrados na idade de 65 anos para os homens e de 62 para as mulheres, j\u00e1 n\u00e3o bastasse o abandono.\r\nPortanto, fa\u00e7o um para o Presidente e para a colega Tereza Cristina, a Ministra da Agricultura - porque esse segmento est\u00e1 na Pasta dela -, a fim de que vejam com urg\u00eancia para os pescadores e as pescadoras deste Pa\u00eds, de modo especial os da nossa querida Minas Gerais.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INTERVEN\u00c7\u00c3O, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), ROMPIMENTO, BARRAGEM, MARIANA (MG), BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento \u00e0 Procuradora-Geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, de requerimento para interven\u00e7\u00e3o na empresa Vale.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, pedi a palavra para comunicar que protocolamos ontem pedido \u00e0 Procuradora-Geral Raquel Dodge para intervir na Vale. A Vale est\u00e1 fazendo chantagem. Ontem ela anunciou o fechamento da Ferteco, em Congonhas, o que colocar\u00e1 mais de mil trabalhadores na rua. N\u00e3o bastasse a mina Casa de Pedra, da CSN, ter uma barragem com 100 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de lama em cima da cidade, vem a Vale, que ignora os atingidos de Mariana e de Brumadinho, e faz esse an\u00fancio agora. Se n\u00e3o houver uma interven\u00e7\u00e3o para impedir a frieza do Presidente da Vale, que est\u00e1 dificultando as negocia\u00e7\u00f5es, embora tenha havido uma vit\u00f3ria parcial no dia de ontem, a Vale continuar\u00e1 enganando, protelando, desrespeitando as autoridades locais, como tem desrespeitado o Prefeito de Mariana.\r\nInterven\u00e7\u00e3o na Vale j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRIME AMBIENTAL, DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), VALE (EMPRESA), MINERA\u00c7\u00c3O, INTERVEN\u00c7\u00c3O, PROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLICA (PGR).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica de interven\u00e7\u00e3o na empresa Vale.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho aqui mais uma vez denunciar as atrocidades da empresa Vale, com amea\u00e7as e chantagens. Ontem, em Congonhas, disse que vai mandar embora mil trabalhadores, como se n\u00e3o bastasse o assassinato de 20 trabalhadores em Mariana, quando estourou a Barragem de Fund\u00e3o, e agora recentemente no C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, em Brumadinho. E ela est\u00e1 negando os direitos dos atingidos e os direitos dos Munic\u00edpios.\r\nTamb\u00e9m est\u00e1 o maior transtorno em Macacos, Nova Lima, devido ao desvio do tr\u00e2nsito para dentro de Ouro Branco. \u00c9 um grande transtorno, porque a barragem est\u00e1 prestes a estourar. Se isso ocorrer, em 10 segundos pode ocupar toda a rodovia MG, que liga Belo Horizonte a Mariana, a Ouro Preto, a toda regi\u00e3o da Zona da Mata. O tr\u00e2nsito est\u00e1 interditado. \u00c0s vezes temos de dar uma volta de 40 quil\u00f4metros de estrada de ch\u00e3o para pegar o asfalto, num total de 80 quil\u00f4metros, e passando dentro da cidade, o que \u00e9 o maior transtorno.\r\nA Vale \u00e9 que vai ter que bancar as rachaduras das casas e os transtornos que est\u00e3o acontecendo, mas ela sequer tem sentado para discutir com as lideran\u00e7as atingidas, com os Prefeitos, sobretudo com os afetados diretamente.\r\nPor isso, eu venho mais uma vez fazer este apelo \u00e0 Procuradora-Geral da Rep\u00fablica para fazer a interven\u00e7\u00e3o j\u00e1, com plenos poderes ao interventor para negociar com os atingidos, sejam trabalhadores ou gestores p\u00fablicos.\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EMENDA CONSTITUCIONAL, LIMITA\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL.\r\nREFORMA TRABALHISTA, JUSTI\u00c7A DO TRABALHO, RETIRADA, DIREITOS DO TRABALHADOR. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), IDADE M\u00cdNIMA, APOSENTADORIA, MULHER, PROFESSOR, TRABALHADOR RURAL, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), BENEFICI\u00c1RIO, DEPENDENTE, PENS\u00c3O POR MORTE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Efeitos negativos da aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, sobre o congelamento, por 20 anos, dos investimentos p\u00fablicos na \u00e1rea social.  Protesto contra a redu\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas e o esvaziamento da Justi\u00e7a do Trabalho. Cr\u00edticas \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, cidad\u00e3os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e por todo o sistema de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, venho a esta tribuna, primeiro, para socializar as nossas preocupa\u00e7\u00f5es e, ao mesmo tempo, denunciar o que est\u00e1 acontecendo no mundo atual.\r\nN\u00f3s sabemos que j\u00e1 h\u00e1 anos, h\u00e1 anos, vem do norte uma avalanche de lama, como a de uma barragem que estoura, fazendo todo um estrago. Vem do norte, dos Estados Unidos, dos norte-americanos. \u00c9 uma avalanche de lama do capital financeiro internacional, fazendo uma grande destrui\u00e7\u00e3o. J\u00e1 passou por Honduras, Paraguai, Argentina. E deu um golpe aqui no Brasil, bancou o golpe! N\u00e3o foi simplesmente uma alian\u00e7a de PSDB e MDB que deu o golpe, n\u00e3o! Estes se permitiram ser usados pelo capital financeiro internacional, liderados pelos norte-americanos. E olhem o estrago que j\u00e1 v\u00eam fazendo!\r\nO maior estrago que fizeram ocorreu no Governo golpista, com a aprova\u00e7\u00e3o da PEC 241, hoje Emenda Constitucional n\u00ba 95, que estabeleceu o teto de gastos. Na verdade, estabeleceu limite para investimento na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o e na a\u00e7\u00e3o social. Esse foi o grande estrago. Agora se v\u00ea o grupo PSDB e MDB, e o grupo do PSL: a corja \u00e9 a mesma! E soma-se a uma quadrilha instalada tamb\u00e9m no Minist\u00e9rio P\u00fablico e no Poder Judici\u00e1rio. O Juc\u00e1 j\u00e1 havia denunciado isto: \u00e9 o STF e tudo o mais, todos os setores! Eu n\u00e3o condeno aqui a institui\u00e7\u00e3o como um todo, Deputado Vilson Da Fetaemg. S\u00e3o setores do Minist\u00e9rio P\u00fablico e setores do Poder Judici\u00e1rio que est\u00e3o prestando esse servi\u00e7o ao capital financeiro internacional, ferindo de morte a soberania do nosso Pa\u00eds. Esse \u00e9 o grande estrago.\r\nAgora, esse mesmo grupo, essa mesma corja, essa mesma quadrilha que l\u00e1 est\u00e1 tem que operar. Primeiro foi estabelecido o teto de gastos, agora eles t\u00eam que diminuir os recursos, diminuir as conquistas, arrancar os direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras da zona rural e da cidade. J\u00e1 fizeram at\u00e9 uma reforma trabalhista, arrancando direitos. Editaram uma medida provis\u00f3ria, arrancando direitos e, ainda, esvaziando o poder de quem organiza a classe trabalhadora, como o dos sindicatos. Isso se iniciou na reforma trabalhista e segue agora com a medida provis\u00f3ria. Esvaziaram inclusive a Justi\u00e7a do Trabalho, a Justi\u00e7a do Trabalho! Para que Justi\u00e7a do Trabalho, se o que vale \u00e9 o trabalhador ref\u00e9m desse mercado perverso do capital, o trabalhador ref\u00e9m, sem nenhuma representatividade? O que vale \u00e9 ele, e mais nada. N\u00e3o haver\u00e1 como o trabalhar requerer direitos depois, nem na Justi\u00e7a do Trabalho.\r\nAgora essa avalanche chega tamb\u00e9m com essa tal reforma da Previd\u00eancia. A PEC 6, que ataca os homens e as mulheres do campo e da cidade, traz de maneira escrachada o que este Governo mostrou desde a campanha: o machismo. O ataque desta PEC vai para cima das mulheres, vai para cima das mulheres, que s\u00e3o as mais afetadas! A mulher professora vai ter que trabalhar mais 10 anos, 10 anos! Para o homem trabalhador rural, a PEC mant\u00e9m os 60 anos, mas a mulher trabalhadora rural vai ter que trabalhar mais 5 anos, 5 anos! Portanto, \u00e9 um ataque a todas as trabalhadoras e a todos os trabalhadores.\r\n\u00c0s vezes, vem Deputado dizer que isso \u00e9 para cortar privil\u00e9gios. Mentira, n\u00e3o combate privil\u00e9gios! \u00c9 um ataque a quem tem um sal\u00e1rio m\u00ednimo, a quem recebe dois sal\u00e1rios, a quem recebe o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Quem recebe o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada hoje e recebe o sal\u00e1rio m\u00ednimo aos 65 anos de idade, declarando e reconhecendo seu estado de pobreza e de necessidade, s\u00f3 vai poder receber o sal\u00e1rio m\u00ednimo aos 70 anos, e ainda com um monte de crit\u00e9rios, que v\u00e3o excluir os pobres. S\u00f3 aquele miser\u00e1vel e indigente \u00e9 que vai ter acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, e s\u00f3 depois dos 70 anos \u00e9 que vai conseguir o sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nNa verdade, a reforma n\u00e3o combate privil\u00e9gios. Eu tenho respeito aos militares, mas os militares n\u00e3o est\u00e3o na PEC 6. Os militares n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddos aqui na PEC 6, ser\u00e3o depois, mas quando? E a al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 7,5% e permanece 7,5%, independentemente do rendimento. E vai se aposentar com o \u00faltimo sal\u00e1rio, e n\u00e3o com 60% da m\u00e9dia total, de toda a contribui\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, na verdade, n\u00e3o combate privil\u00e9gios. Se vai ser igual, n\u00f3s temos que dar tratamento igual para o juiz, para o promotor, para o trabalhador e para a trabalhadora rural, para o campo e para a cidade. E mesmo na igualdade, para ser justo, isso n\u00e3o significa enquadrar na idade e jornada de trabalho. Sabem por qu\u00ea? A jornada de trabalho da mulher rural nunca \u00e9 menos de 16 horas. A mulher rural se levanta \u00e0s 6 horas da manh\u00e3, \u00e0s 5 horas da manh\u00e3 e, em muitos lugares, \u00e0s 4 horas ou \u00e0s 4h30min da manh\u00e3, porque ela tem que mandar crian\u00e7a para a escola, tem que organizar e fazer o caf\u00e9, tirar o leite. E vai at\u00e9 \u00e0s 22 horas ou 23 horas. E n\u00e3o tem f\u00e9rias, n\u00e3o tem final de semana. Se contar a jornada de trabalho e o ano de trabalho, \u00e9 o ano inteiro, \u00e9 o ano cheio de trabalho. \u00c9 diferente do trabalho na cidade, que tem 30 dias, que tem final de semana, que tem dia santo, que tem feriados. Mulher rural n\u00e3o tem, trabalha todos os dias do ano! Portanto, para se fazer justi\u00e7a, teria que se mexer com todos, e n\u00e3o se est\u00e1 mexendo com todos.\r\nEu passo ao aparte. Depois, precisarei concluir o racioc\u00ednio.\r\nO Sr. Airton Faleiro - Eu quero o aparte exatamente para dialogar com V.Exa., Deputado Padre Jo\u00e3o, sobre a reforma da Previd\u00eancia nesse componente, nesse aspecto do meio rural. Eu tenho dito que, nesta Casa, em se tratando de reforma da Previd\u00eancia, n\u00f3s n\u00e3o podemos ter um di\u00e1logo de surdos, em que um n\u00e3o ouve o outro. Eu tenho dito que o debate da reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o pode ser objeto visto como uma briga da Oposi\u00e7\u00e3o contra o Governo, e vice-versa. No debate da Previd\u00eancia, precisamos ter a capacidade de ouvir um ao outro. Nessa l\u00f3gica, eu queria parabenizar V.Exa. por trazer alguns componentes da proposta de reforma. Eu domino bem esse assunto da reforma da Previd\u00eancia. Eu representava a CONTAG na Comiss\u00e3o Nacional que discutia a reforma da Previd\u00eancia, Deputado Vilson Da Fetaemg, em 1995. E muitos dos discursos que se fazem hoje, eram feitos naquela \u00e9poca. Diziam as mesmas coisas: se n\u00e3o fizesse naquele momento, o Brasil se acabava, tudo se acabava, e a Previd\u00eancia ia salvar todo mundo. N\u00e3o \u00e9 bem assim. Vejamos n\u00f3s o ponto um: elevar para 60 anos o que \u00e9 hoje 55 anos para a mulher, igualando-a ao homem, isso \u00e9 tratar de forma igual os desiguais. Ponto dois, n\u00f3s querermos que o trabalhador rural v\u00e1 conseguir contribuir mensalmente? Hoje n\u00e3o \u00e9 assim, hoje comprovamos a atividade. Eu moro na Amaz\u00f4nia, e, sinceramente, h\u00e1 lugares em que as pessoas passam 6 meses ou 1 ano sem ir \u00e0 cidade. E \u00e9 bom que se diga que hoje, antes da Medida Provis\u00f3ria inclusive - e isto n\u00e3o significa que n\u00e3o contribu\u00edmos para a Previd\u00eancia -, do que se compra e do que se vende, um percentual do ICMS \u00e9 retirado para compensar essa condi\u00e7\u00e3o de segurado especial do trabalhador rural e da trabalhadora rural. Essa mudan\u00e7a vai levar no m\u00ednimo 40% dessa categoria, que n\u00e3o vai ter acesso. E vai exigir n\u00e3o mais a comprova\u00e7\u00e3o de atividade, mas tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 20 anos para um trabalhador e para trabalhadora rural. Isso vai ser um desastre! E o pior de tudo \u00e9 que para esse segmento, que encaminha para ser jogado para o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, vem uma desgraceira de cortes, levando-os a um benef\u00edcio de 400 reais mensais. Portanto, eu diria a V.Exa. que, independentemente das brigas pol\u00edticas partid\u00e1rias, esta Casa n\u00e3o pode aceitar essa proposta de reforma da Previd\u00eancia!\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - Vamos continuar dialogando sobre os rurais, Deputado Vilson da Fetaemg. V.Exa. \u00e9 um companheiro que tamb\u00e9m enriquece muito esta Casa. Veio das Minas Gerais como Presidente da FETAEMG e soma-se aqui aos defensores da agricultura familiar, diferentemente dos ruralistas, que \u00e0s vezes defendem o agrot\u00f3xico e o veneno. E, diga-se de passagem, a cada semana est\u00e1 aumentando a quantidade de veneno!\r\nVejam bem, a mulher rural, para se aposentar, na verdade vai contribuir por mais de 40 anos. Sabem por qu\u00ea?\r\nA jovem rural, com 18 anos, j\u00e1 est\u00e1 preocupada porque, considerando o grupo de fam\u00edlia, para ter aux\u00edlio-maternidade e seus demais direitos, ter\u00e1 que come\u00e7ar a contribuir com 17 ou 18 anos. Contudo, vai aposentar-se somente aos 60 anos. Portanto, por uma quest\u00e3o de sa\u00fade, ela vai ter que contribuir por 40 anos - V.Exa. entenderam? -, por 40 anos! Na verdade, n\u00e3o s\u00e3o 20 anos.\r\nE h\u00e1 outro problema mais s\u00e9rio, Deputados. Olhem a vi\u00fava! A vi\u00fava rural vai, na verdade, perder qualidade de vida. \u00c0s vezes, um casal idoso que j\u00e1 tem um padr\u00e3o de vida. Depende de medicamento, tem dois sal\u00e1rios, s\u00e3o dois aposentados. Se a idosa ficar vi\u00fava, cair\u00e1 o padr\u00e3o, pois n\u00e3o acumula, n\u00e3o acumula! \r\nE h\u00e1 ainda esse pagamento do grupo familiar, pois tem que pagar 600 reais. Se tiver rendimento ou n\u00e3o, nessa fase de transi\u00e7\u00e3o, at\u00e9 ser sancionada a lei complementar - n\u00e3o a partir da promulga\u00e7\u00e3o da PEC, mas at\u00e9 a san\u00e7\u00e3o da lei complementar -, vai ter que pagar esses 600 reais por ano, com o pre\u00e7o do leite do jeito que est\u00e1 e com toda esta situa\u00e7\u00e3o em que estamos. Os senhores sabem que ter\u00e3o dificuldade de desembolsar mais esse recurso, sem contar aquela quest\u00e3o da jornada de trabalho para o rural, sobre a qual eu falava. A jornada n\u00e3o \u00e9 nunca menor que 16 horas por dia, e ainda s\u00e3o todos os dias da semana, todos os dias do m\u00eas.\r\nPor isso, de fato, \u00e9 uma grande injusti\u00e7a, sobretudo com a mulher. Muda para a mulher, porque a aposentadoria passa dos atuais 55 anos para 60 anos de idade. Como eu j\u00e1 dizia, na verdade, a mulher vai ter que contribuir por 40 anos, no m\u00ednimo 40 anos! E \u00e0s vezes come\u00e7a com 18 anos! Portanto, \u00e9 uma grande injusti\u00e7a.\r\nH\u00e1, ainda, a pens\u00e3o por morte, e a\u00ed \u00e9 que est\u00e1 a quest\u00e3o, Deputado Vilson Da Fetaemg. \u00c0s vezes, a mulher n\u00e3o est\u00e1 aposentada, foi o marido que se aposentou. Se ela ficar vi\u00fava, vai receber apenas 60%, menos que o sal\u00e1rio m\u00ednimo! Como ficar\u00e1 a qualidade de vida dessa fam\u00edlia? S\u00e3o 60%! \r\nE quando se trata de pens\u00e3o por morte, n\u00e3o h\u00e1 aquele piso que era o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Antes, ningu\u00e9m poderia receber menos que o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Conforme a lei atual, ningu\u00e9m recebe menos que o sal\u00e1rio m\u00ednimo, nem para o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. No caso de pens\u00e3o por morte, vai poder receber menos. \u00c9 outro ataque \u00e0s trabalhadoras rurais! E a vi\u00fava fica a mais prejudicada.\r\n\"Ai daquele que ataca o \u00f3rf\u00e3o e a vi\u00fava!\" E h\u00e1 aqueles que \u00e0s vezes sobem \u00e0 tribuna at\u00e9 com a B\u00edblia, para defender este projeto de morte para o nosso povo, sobretudo esse povo que sustenta o nosso Pa\u00eds, dia e noite trabalhando, para que o alimento chegue \u00e0 mesa de quem est\u00e1 na cidade, \u00e0 mesa do doutor e inclusive do Deputado!\r\nE quanto aos professores? Olhem a injusti\u00e7a com as professoras! Hoje a professora tem um grande desgaste, todos sabem. H\u00e1 inclusive a tens\u00e3o do trabalho. E agora, com o armamento ent\u00e3o, vai estar como ref\u00e9m inclusive de arma de fogo, de crian\u00e7a que est\u00e1 armada na sala de aula. A professora pode aposentar hoje com 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o e 50 anos de idade, e eles colocam o m\u00ednimo de 60 anos.\r\nA mulher professora vai aposentar-se com 10 anos a mais!\r\nE eles est\u00e3o dizendo que n\u00e3o est\u00e3o atacando os pobres, que essa PEC vem s\u00f3 para corrigir as distor\u00e7\u00f5es da elite, para cortar privil\u00e9gios! Professor \u00e9 uma categoria privilegiada neste nosso Pa\u00eds? Onde, onde?! E elas v\u00e3o aposentar-se com 10 anos a mais, porque a idade m\u00ednima para professora passa para 60 anos de idade e 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o. S\u00e3o 10 anos a mais. \u00c9 mais um ataque \u00e0s mulheres, mais um ataque \u00e0s mulheres! Digo isso porque hoje os homens j\u00e1 se aposentam aos 55, e v\u00e3o para 60 anos. Portanto, para os homens aumenta 5 anos. Para as mulheres professoras, aumenta o tempo em 10 anos, 10 anos! \u00c9 este o Governo.\r\nE quanto ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, ao qual tamb\u00e9m j\u00e1 fizemos refer\u00eancia aqui, \u00e9 hoje para 65 anos de idade e tem o valor de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Passa para 70 anos - 70 anos! - a idade para receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo. E hoje desce para 60 anos a idade m\u00ednima, mas vai receber apenas 400 reais! Eles acabaram com o Farm\u00e1cia Popular, acabaram com toda essa rede de prote\u00e7\u00e3o aos mais pobres, de acesso a alimento. Precarizaram a sa\u00fade. No momento em que a pessoa mais precisa de alimenta\u00e7\u00e3o adequada, que mais precisa inclusive de medicamentos, ela vai receber apenas 400 reais, e n\u00e3o um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nIsso \u00e9 cortar privil\u00e9gios? Isso \u00e9 cortar privil\u00e9gios, como os Deputados v\u00eam aqui dizer? \u00c9 um ataque aos mais pobres, a quem mais precisa, a quem mais precisa! \r\nEm caso de invalidez, o benef\u00edcio cai de 100% para 60%. Quando a pessoa se aposenta por invalidez, ela tem o valor da remunera\u00e7\u00e3o \u00faltima; agora, cai para 60%! Vejam bem, isso \u00e9 um golpe absurdo! \u00c0s vezes, a pessoa passa a ser dependente! Se ela tem invalidez, pode passar a ser cadeirante e precisar do aux\u00edlio de outra pessoa, ent\u00e3o a remunera\u00e7\u00e3o cai para 60%! Isso \u00e9 cortar privil\u00e9gios, Deputados?\r\nV.Exas. t\u00eam que ler o que est\u00e1 nessa PEC 6. V.Exas. n\u00e3o leram, n\u00e3o leram! E v\u00eam aqui tentar enganar o povo, v\u00eam tentar enganar e mentir para o povo!\r\nMas n\u00f3s estaremos na rua, no campo, na cidade. Estaremos por todo o canto, alertando a popula\u00e7\u00e3o de mais este ataque. Isso n\u00e3o vai passar como fake news, n\u00e3o vai passar como algo falso, como fizeram para conquistar o poder. N\u00e3o v\u00e3o enganar o povo!\r\nEste \u00e9 um grande ataque \u00e0s trabalhadoras, aos pobres, \u00e0queles que sofrem tamb\u00e9m em acidente de trabalho. A pessoa que trabalha e fica inv\u00e1lida \u00e9 quem mais precisa de aux\u00edlio. Precisa talvez pagar algu\u00e9m para ter uma vida digna, e ent\u00e3o sofre um corte tamb\u00e9m! H\u00e1 quem diga: \"Ah, mas est\u00e1 melhorando a al\u00edquota, que passou de 8% para 7,5%\", mas isso \u00e9 uma farsa. Passa de 8% para 7,5% para quem ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo, mas e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 muito maior? E o tempo de contribui\u00e7\u00e3o?!\r\nEssa tabela da al\u00edquota tamb\u00e9m \u00e9 falsa, \u00e9 uma pegadinha. Est\u00e1 cheia de armadilhas esta PEC. \r\nEla, em si, j\u00e1 \u00e9 perversa, e ainda constitucionalizam. Tudo o que \u00e9 para dificultar, para buscar mudan\u00e7a, para tentar melhorar ou reverter, eles levam para a Constitui\u00e7\u00e3o; e tudo o que \u00e9 para facilitar mudan\u00e7as de interesse do Governo, eles retiram e colocam como lei complementar. O que tem de armadilha! Com lei complementar, eles v\u00e3o votar aqui com 257 votos. Mesmo tendo desgaste, eles v\u00e3o conseguir aprovar e mudar muita coisa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia com 257 votos, e n\u00e3o com 308 votos. Ent\u00e3o, \u00e9 um Governo que est\u00e1 atacando os pobres, as trabalhadoras e os trabalhadores rurais, os pescadores.\r\nVejam bem a situa\u00e7\u00e3o dos pescadores, que, diga-se, n\u00e3o est\u00e3o recebendo o seguro defeso, que \u00e9 de direito, garantido na Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o est\u00e3o recebendo, n\u00e3o est\u00e3o recebendo! J\u00e1 n\u00e3o bastassem essas empresas que est\u00e3o matando os rios - a mortalidade de peixes \u00e9 um esc\u00e2ndalo -, como a Vale fez no Rio Doce, e agora no Paraopeba, e vai chegar ao S\u00e3o Francisco. Retiram dos pescadores a possibilidade de trabalhar, e agora este ataque! Os pescadores tamb\u00e9m contribuem. Eles contribuem enquanto grupo familiar e por meio da comercializa\u00e7\u00e3o da sua produ\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, na verdade, este ataque \u00e9 aos mais pobres, \u00e9 isso. E tudo para atender ao capital financeiro internacional. J\u00e1 foi denunciado aqui neste plen\u00e1rio hoje esse conchavo norte-americano. O Presidente fez v\u00eania para o Secret\u00e1rio norte-americano! Isso est\u00e1 mostrado.\r\n\u00c9 por isso a persegui\u00e7\u00e3o ao Lula. Sabem por qu\u00ea? Quem acabou com essa submiss\u00e3o do Brasil aos norte-americanos foi o Lula, com o BRICS, que aliou economicamente o Brasil com a R\u00fassia, a China, a \u00cdndia. Qualquer um aqui tem que saber disto, e sabe. Se voc\u00ea \u00e9 ruralista ou se voc\u00ea \u00e9 da minera\u00e7\u00e3o sabe que \u00e9 muito mais estrat\u00e9gico para o Brasil ter uma rela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica com a \u00cdndia. A \u00cdndia, a China, a R\u00fassia e a \u00c1frica do Sul s\u00e3o a metade da popula\u00e7\u00e3o do mundo. E agora h\u00e1 total submiss\u00e3o aos norte-americanos, para que se fa\u00e7a esse ataque \u00e0 Venezuela. \u00c9 criminoso o que eles est\u00e3o fazendo com a Venezuela, \u00e9 criminoso!\r\n\u00c9 verdade que atacaram Honduras, atacaram o Paraguai, atacaram a Argentina, deram o golpe aqui no Brasil, todo um golpe contra os trabalhadores. E o que est\u00e1 na Previd\u00eancia, ainda, \u00e9 a capitaliza\u00e7\u00e3o. Tudo isso \u00e9 para esvaziar a Previd\u00eancia, enquanto esta prote\u00e7\u00e3o p\u00fablica vai ser entregue para os banqueiros. Os trabalhadores, daqui para frente, ter\u00e3o que contratar sua pr\u00f3pria previd\u00eancia. Est\u00e3o capitalizando. Este \u00e9 o estrago que est\u00e3o fazendo.\r\nN\u00f3s advertimos! N\u00f3s avisamos! Avisamos a quem se estaria servindo. E avisamos que \u00e9 continuidade, \u00e9 a continuidade dos golpistas que est\u00e3o no MDB, dos golpistas que est\u00e3o no PSDB. E por isso \u00e9 que est\u00e3o comandando. E est\u00e3o comandando com apartamento de dinheiro.\r\nAgora, em S\u00e3o Paulo, apareceram dois apartamentos cheios de dinheiro. E ningu\u00e9m fala nada! \u00c9 esc\u00e2ndalo em cima de esc\u00e2ndalo.\r\nA verdade \u00e9 que o ataque dessa m\u00e1fia e dessa quadrilha toda \u00e9 t\u00e3o grande, que nem damos conta de denunciar. Vejam o descaso com a minera\u00e7\u00e3o! Vejam o descaso do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio P\u00fablico com essas mineradoras e com esses pol\u00edticos tamb\u00e9m, com muitos pol\u00edticos!\r\n\u00c9 com a uni\u00e3o do povo que a nossa luta continua. N\u00e3o vamos abaixar a cabe\u00e7a. H\u00e1 aqui a uni\u00e3o dos partidos que t\u00eam compromisso com o povo, com a soberania do nosso Pa\u00eds, e \u00e9 assim que vamos lutar. N\u00e3o desanimamos. \r\nE vamos mobilizar o povo para dar um basta \u00e0 PEC 6. Essa \u00e9 a PEC da maldade, a PEC para aprofundar o Brasil na mis\u00e9ria. Basta ver agora o rumo em que est\u00e1 indo a FIAT. E esta \u00e9 a balela: \"Ah, \u00e9 para gerar emprego\". Na verdade, a cada m\u00eas, a cada ano, o desemprego cresce. E v\u00e3o arrebentar com os Munic\u00edpios, porque quem banca os Munic\u00edpios \u00e9 o aposentado, \u00e9 a agricultura familiar. E eles v\u00e3o esvaziar o campo, porque uma mulher rural n\u00e3o tem como contribuir 40 anos para se aposentar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONSELHO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL (CONSEA), EXTIN\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, em Capitais brasileiras, de manifesta\u00e7\u00f5es contra a anunciada extin\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - CONSEA.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, neste 27 de fevereiro, haver\u00e1 um banqueta\u00e7o em mais de 20 capitais. O que \u00e9 esse banqueta\u00e7o? \u00c9 uma forma de o povo brasileiro repudiar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, que acaba com o CONSEA.\r\nO primeiro ato do desgoverno do Presidente Bolsonaro foi acabar com o CONSEA - Conselho Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional, destruindo todo o SISAN - Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.\r\nO CONSEA \u00e9 um instrumento importante para interagir com a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 composto por dois ter\u00e7os da sociedade e um ter\u00e7o do Governo. O CONSEA formatou v\u00e1rias pol\u00edticas p\u00fablicas, desde a \u00e9poca de Betinho. O Governo Itamar criou o CONSEA, o Governo Fernando Henrique acabou com o CONSEA. Lula recria o CONSEA, e agora esse desgoverno novamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO, PRIS\u00c3O, AUTOR, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, AUTOR INTELECTUAL. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, BLOQUEIO, \r\nBENS, A\u00c9CIO NEVES, DEPUTADO FEDERAL, ANDREA NEVES, IRM\u00c3.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Pris\u00e3o de policiais envolvidos no assassinato da Vereadora Marielle Franco, ocorrido no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Necessidade de identifica\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o dos mandantes do homic\u00eddio da Edil. Decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal sobre o bloqueio de bens do Deputado A\u00e9cio Neves.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em meio a tantas desilus\u00f5es, desastres, cat\u00e1strofes, nem tudo est\u00e1 perdido. Pelo menos, ontem se chegou ao executor do assassinato da Marielle. \u00c9 verdade que todos queremos saber quem s\u00e3o os mandantes, quem financiou as armas, a origem dos armamentos. Ent\u00e3o, ainda h\u00e1 muita coisa para desvendar. E houve ontem ainda a decis\u00e3o do STF de bloquear 1,6 milh\u00e3o de reais do A\u00e9cio Neves - que est\u00e1 bem faltoso aqui nesta Casa -, fruto da propina da JBS, e mais 1 milh\u00e3o de reais, Deputado Rog\u00e9rio Correia, da Andrea Neves, porque s\u00e3o comparsas.\r\nEnt\u00e3o, nem tudo est\u00e1 perdido. Ainda h\u00e1 esperan\u00e7a, inclusive no Judici\u00e1rio, no STF, em setores do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Pol\u00edcia Civil. Mas tamb\u00e9m queremos saber agora quem foram os mandantes do assassinato da Marielle. \r\nPresidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ INACIO LULA DA SILVA, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POLITICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DONALD TRUMP, ESTADOS UNIDOS, POLITICA EXTERNA, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETROLEO, CAMADA PR\u00c9-SAL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Fator determinante da persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica contra os ex-Presidentes Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff. Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de privatiza\u00e7\u00e3o de campos petrol\u00edferos da camada pr\u00e9-sal e de concess\u00e3o, aos Estados Unidos da Am\u00e9rica, do direito de utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, venho manifestar o meu rep\u00fadio ao comportamento entreguista do \"Bozo\", nos Estados Unidos. \u00c9 um esc\u00e2ndalo! \u00c9 uma vergonha! H\u00e1 visto para os americanos, que podem vir para o Brasil, inclusive os espi\u00f5es, que fizeram espionagem no gabinete da Presidenta e na PETROBRAS.\r\nFica claro que o golpe contra Lula e contra Dilma e a persegui\u00e7\u00e3o ao Lula foram porque o Lula tirou o Brasil das garras dos norte-americanos, do FMI. Criou o BRICS, foi o grande articulador do BRICS. Ent\u00e3o, o Brasil n\u00e3o estava mais nas garras dos norte-americanos. E o entreguista agora entrega o pr\u00e9-sal e a base de Alc\u00e2ntara. \u00c9 uma vergonha! Quer entregar o povo brasileiro e critica o povo brasileiro, dizendo que quem vai para os Estados Unidos tem m\u00e1-f\u00e9. \u00c9 um absurdo! \u00c9 uma vergonha!\r\nRegistro o nosso rep\u00fadio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BARRAGEM, COMPANHIA SIDER\u00daRGICA NACIONAL (CSN), CONGONHAS (MG).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Presen\u00e7a da Comiss\u00e3o Externa da C\u00e2mara dos Deputados no Munic\u00edpio de Congonhas, Estado de Minas Gerais, para debate da situa\u00e7\u00e3o da barragem da Companhia Sider\u00fargica Nacional - CSN, a antiga Casa de Pedra.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Venho aqui destacar a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o de todos os atingidos pela barragem da CSN, antiga Casa de Pedra, em Congonhas.\r\nNo dia 22 de mar\u00e7o, sexta-feira, o Dia Mundial da \u00c1gua, a Comiss\u00e3o Externa, composta de v\u00e1rios Deputados, estar\u00e1 na Quadra Dom Oscar, na Avenida Ouro Branco, 125, para debater esse assunto com a comunidade. Contamos com a presen\u00e7a garantida da CSN e do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Portanto, \u00e9 muito importante a participa\u00e7\u00e3o de toda a comunidade.\r\nEssa barragem est\u00e1 de certa forma condenada. Centenas e centenas de fam\u00edlias n\u00e3o conseguem dormir e perderam a qualidade de vida, porque se sentem amea\u00e7adas por uma inunda\u00e7\u00e3o, t\u00eam o receio de serem assassinadas por uma avalanche de lama vinda dessa barragem.\r\nAs fam\u00edlias t\u00eam 8 segundos para fugir. Desse modo, n\u00e3o adianta debater caminhos de fuga porque, na verdade, as fam\u00edlias est\u00e3o ali h\u00e1 s\u00e9culos, e a barragem est\u00e1 h\u00e1 d\u00e9cadas.\r\nPortanto, \u00e9 muito importante que todos participem, no dia 22 de mar\u00e7o, Dia Mundial da \u00c1gua, na quadra do Oscar, Avenida Ouro Branco, n\u00ba 125.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, RODOVIA FEDERAL, BR 040, BRASILIA (DF), JUIZ DE FORA (MG), PRECARIEDADE, CR\u00cdTICA",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Descaso da concession\u00e1ria Via 040 com a situa\u00e7\u00e3o da BR-040.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho mais uma vez denunciar o descaso da Via 040, que tem a concess\u00e3o do trecho da BR-040 entre Bras\u00edlia e Juiz de Fora - o trecho de Juiz de Fora ao Rio de Janeiro \u00e9 mantido por outra concession\u00e1ria. \r\nMas a BR-040 virou uma m\u00e1quina de matar. J\u00e1 v\u00e3o completar 5 anos de cobran\u00e7a de ped\u00e1gio, e n\u00e3o houve, a bem dizer, nada de duplica\u00e7\u00e3o. As pontes que estrangulam a BR, sobretudo no trecho do Trevo de Itabirito at\u00e9 Conselheiro Lafaiete, virou uma m\u00e1quina de matar. N\u00e3o h\u00e1 um dia em que n\u00e3o haja acidentes, \u00e0s vezes com tr\u00eas ou quatro mortes. Isso \u00e9 um absurdo. Vamos debater esse fato em audi\u00eancia p\u00fablica, mas, na verdade, ou ela cumpre ou devolve. E a\u00ed convocaremos o TCU...   \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - ...a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, o DNIT, a ANTT, porque o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal tem que cumprir o seu papel. A concession\u00e1ria n\u00e3o fez absolutamente nada do que assumiu como compromisso, sobretudo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o. Devem ser priorizados os trechos mais cr\u00edticos, sobretudo a \u00e1rea que tem grande tr\u00e1fego de minera\u00e7\u00e3o. E o trecho \u00e9 cr\u00edtico, sobretudo a partir do Trevo de Itabirito, indo at\u00e9 quase Barbacena. S\u00e3o muitas mortes que acontecem, al\u00e9m de os ve\u00edculos serem danificados. Todos da BR-040, na verdade, s\u00e3o prejudicados pela irresponsabilidade da concession\u00e1ria Via 040.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja registrado no programa A Voz do Brasil.  \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, FRAUDE, PREVID\u00caNCIA COMPLEMENTAR, INVESTIGADO, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Exist\u00eancia, no \u00e2mbito do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, de processo contra o Ministro da Economia, Paulo Guedes, por fraude no sistema de previd\u00eancia privada. Conveni\u00eancia de rea\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira contra a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu havia me preparado para uma outra fala, mas vou me pronunciar sobre uma not\u00edcia que \u00e9 impressionante e triste, na verdade, quando diz: \"\u00c9 oficial: Paulo Guedes \u00e9 r\u00e9u em processo aberto pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o por fraude bilion\u00e1ria em previd\u00eancia privada\".\r\nO Ministro que est\u00e1 querendo acabar com a Previd\u00eancia, que est\u00e1 querendo acabar com a aposentadoria dos pobres, que est\u00e1 acabando com os programas sociais, at\u00e9 mesmo com a agricultura, com o agroneg\u00f3cio, que est\u00e1 arrebentando com todas as pol\u00edticas que foram conquistas com muita luta, \u00e9 r\u00e9u - \u00e9 r\u00e9u! - por fraudes tamb\u00e9m. Isso \u00e9, no m\u00ednimo, assustador.\r\nPor isso, \u00e9 importante o povo brasileiro reagir contra esta reforma da Previd\u00eancia que prejudica as mulheres, a juventude e os trabalhadores rurais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, dando sequ\u00eancia ao companheiro Deputado Edmilson Rodrigues, eu venho aqui para perguntar: onde esta PEC est\u00e1 combatendo privil\u00e9gios? Na verdade, ela ataca os pobres, ataca as mulheres, do campo e da cidade.\r\n\u00c9 um absurdo a mulher rural, que trabalha 365 dias no ano - 365 dias! -, \u00e0s vezes de 5 da manh\u00e3 \u00e0s 10 da noite, ter que trabalhar mais 5 anos. Falam que aumentou em apenas 5 anos o tempo necess\u00e1rio para a aposentadoria rural. N\u00e3o \u00e9 verdade. A mulher rural, para ter direito \u00e0 aposentadoria, vai ter que trabalhar 40 anos, e vai ter que estar em dia com as contribui\u00e7\u00f5es durante os 40 anos. A mesma coisa vai ocorrer em rela\u00e7\u00e3o aos professores. V\u00e3o ter que trabalhar mais 10 anos, mas, na verdade, v\u00e3o ter que contribuir mais de 30 anos, porque podem chegar ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o terem a idade m\u00ednima. Na verdade, essa PEC ataca os pobres. \u00c9 uma vergonha o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada ser de 400 reais e somente depois dos 70 anos ser de um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nE, ainda, a juventude brasileira tem que despertar, porque, vejam bem, se uma professora vai trabalhar mais 10 anos, isso significa que n\u00e3o vai mais haver concurso na educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o mais abrir vagas de trabalho. H\u00e1 aqueles que v\u00e3o trabalhar mais 5 anos, isso significa que n\u00e3o abrir\u00e3o novos postos de trabalho. Vai ampliar o desemprego, vai impedir a aposentadoria dos jovens no futuro. Milh\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o desempregados e n\u00e3o v\u00e3o ter oportunidade de emprego. O emprego vai ficar cada vez mais dif\u00edcil, se for aprovada essa reforma da Previd\u00eancia.\r\nA reforma ataca os pobres. A vi\u00fava n\u00e3o acumula pens\u00e3o por morte. E, se um trabalhador ficar incapaz para o trabalho, em raz\u00e3o de um acidente fora do ambiente de trabalho, ele n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 aposentadoria. \u00c9 uma grande injusti\u00e7a que, no momento em que o idoso ou o incapaz para o trabalho mais precisa de recursos e, \u00e0s vezes, de um apoio, de contratar uma pessoa, ele tenha a queda da receita familiar. \u00c9 o mesmo que vai ocorrer com a vi\u00fava. A receita familiar vai cair justamente quando precisar de uma complementa\u00e7\u00e3o, seja o homem, que, \u00e0s vezes precisa de contratar algu\u00e9m, seja a mulher vi\u00fava, que pode precisar contratar algu\u00e9m para determinado servi\u00e7o, e ela n\u00e3o poder\u00e1, ter\u00e1 uma queda de receita.\r\nEnt\u00e3o, temos de despertar sobretudo a juventude. Na verdade, premia-se o empregador que contrata o aposentado. Essa \u00e9 mais uma puni\u00e7\u00e3o para a juventude, porque, ao contratar o aposentado, a despesa fica quase 20% mais barata, por causa do FGTS e tamb\u00e9m da multa de rescis\u00e3o. Dessa forma, incentiva-se a contrata\u00e7\u00e3o de aposentados e pune-se a nossa juventude.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEBATE, VEREADOR, TURMALINA (MG).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Vereadores do Munic\u00edpio de Turmalina, Estado de Minas Gerais, pela participa\u00e7\u00e3o em semin\u00e1rio destinado ao debate da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, acerca da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna para parabenizar todos os Vereadores de Turmalina, que participaram de semin\u00e1rio aqui em Bras\u00edlia, juntamente conosco e com o Deputado Federal Rog\u00e9rio Correia, o Deputado Estadual Dr. Jean Freire e a Deputada Estadual Beatriz Cerqueira, para debater a PEC 6/19 com v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es. Quero parabenizar especialmente os Vereadores Warlen e Jos\u00e9 Geraldo. \r\nFoi um excelente semin\u00e1rio, no qual todos os que ali estavam, num plen\u00e1rio lotado, puderam compreender a crueldade da PEC 6/19 com as mulheres do campo, com as professoras, com os trabalhadores rurais e com os idosos, que s\u00e3o contemplados hoje com um programa importante, o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. E ainda h\u00e1 colegas Deputados que dizem que essa reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para combater privil\u00e9gios. Falam em privil\u00e9gios de professores, que, \u00e0s vezes, recebem menos de 2 mil reais e ter\u00e3o que trabalhar 10 anos a mais, numa condi\u00e7\u00e3o como a que n\u00f3s ouvimos aqui hoje, dia 9 de abril, na den\u00fancia de que alunos est\u00e3o indo armados para as salas de aula. A situa\u00e7\u00e3o dos professores sempre foi muito tensa. Imaginem agora, com essa condi\u00e7\u00e3o em que vivemos no Pa\u00eds!\r\nIniciativas como essa dos Vereadores do Turmalina t\u00eam que se estender pelo Pa\u00eds afora. Todos os Vereadores que apoiaram Deputados Federais t\u00eam que discutir a mat\u00e9ria com os Prefeitos. O recurso recebido do FPM - Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios \u00e9 inferior ao recurso que circula nos Munic\u00edpios atrav\u00e9s dos aposentados. O com\u00e9rcio vai falir, e a pobreza e a mis\u00e9ria v\u00e3o se aprofundar ainda mais com essa reforma.\r\nOs Vereadores de todos os Munic\u00edpios deste Pa\u00eds t\u00eam que debater a mat\u00e9ria! \u00c9 a vida do povo que est\u00e1 em jogo, a vida do mais pobre, das mulheres camponesas, dos pescadores, das professoras, de todos os trabalhadores e trabalhadoras rurais. Vamos dar um basta a essa crueldade contida na PEC 6/19, a tal reforma da Previd\u00eancia. Os Vereadores que n\u00e3o levarem esse debate para os Munic\u00edpio t\u00eam que ser lembrados no ano que vem, assim como os Prefeitos.\r\nSr. Presidente, solicito que o meu pronunciamento seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AVALIA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, ECONOMIA, POL\u00cdTICA EXTERNA, AGRONEG\u00d3CIO, CHINA, ISRAEL, LIGA DOS ESTADOS \u00c1RABES (LEA), EXTIN\u00c7\u00c3O, SUBS\u00cdDIO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, IRRIGA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o negativa dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, s\u00e3o 100 dias de um Governo que, na verdade, n\u00e3o sabemos se \u00e9 desgoverno, porque s\u00e3o muitos os que mandam. E \u00e9 um desastre na pol\u00edtica econ\u00f4mica, na pol\u00edtica internacional, no agroneg\u00f3cio - at\u00e9 mesmo no agroneg\u00f3cio!\r\nOlhem o que aconteceu com a exporta\u00e7\u00e3o de soja para a China, com a exporta\u00e7\u00e3o de frango para os pa\u00edses \u00e1rabes, por causa da quest\u00e3o com Israel. \u00c9 um desastre! Est\u00e3o cortando todo o subs\u00eddio nas tarifas de energia para as irriga\u00e7\u00f5es. \u00c9 uma vergonha esse Governo! \r\nE ainda h\u00e1 Ministros que padecem de esquizofrenia, como \u00e9 o caso do Ministro Sergio Moro, que tamb\u00e9m est\u00e1 cego em rela\u00e7\u00e3o aos crimes absurdos que v\u00eam acontecendo, como esses 80 tiros...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PADRE JO\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL PECUNI\u00c1RIO, BENEFICI\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), RENDA MENSAL VITAL\u00cdCIA, RESIDENTE, BRUMADINHO (MG).\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do orador para a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Mista destinada ao exame da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre a concess\u00e3o do Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias do Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de crimes praticados pela empresa Vale.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, no dia 10 de abril fui eleito Presidente da Comiss\u00e3o Mista que analisar\u00e1 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, que garante aux\u00edlio pecuni\u00e1rio, aux\u00edlio financeiro, para as fam\u00edlias de Brumadinho, fam\u00edlias j\u00e1 contempladas no Bolsa Fam\u00edlia, fam\u00edlias que recebem o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Brumadinho foi onde houve o crime da Vale, matando mais de 300 pessoas.\r\nSra. Presidenta, esse aux\u00edlio \u00e9 de 600 reais em parcela \u00fanica, embora haja outras emendas. N\u00f3s sabemos que h\u00e1 muito trabalho pela frente, e h\u00e1 muita coisa estranha acontecendo.\r\nPor isso, eu venho a esta tribuna fazer um apelo ao Presidente Rodrigo Maia e \u00e0 Secretaria-Geral da Mesa para que instalem uma CPI na C\u00e2mara, a CPI do crime da Vale. Isso \u00e9 urgente!\r\nCom todo o respeito \u00e0 CPI da C\u00e2mara Municipal, da Assembleia Legislativa e do Senado, n\u00f3s n\u00e3o estamos vendo algo bem concreto em rela\u00e7\u00e3o aos respons\u00e1veis, at\u00e9 porque esses respons\u00e1veis ter\u00e3o que ressarcir os cofres p\u00fablicos em rela\u00e7\u00e3o a tudo o que foi gasto com as fam\u00edlias atingidas. Ent\u00e3o, o meu apelo \u00e9 pela instala\u00e7\u00e3o da CPI na C\u00e2mara. A C\u00e2mara teve um trabalho na Comiss\u00e3o Externa, que est\u00e1 inclusive em uma consulta p\u00fablica, com mais de oito projetos de lei, um trabalho do Presidente da Comiss\u00e3o Externa, o Deputado Z\u00e9 Silva, e do Relator, o Deputado J\u00falio Delgado. H\u00e1 um conjunto de Deputados que se dedicou a isso, viajando tamb\u00e9m para outros Estados para entender melhor essa quest\u00e3o dos rejeitos da barragem.\r\nEnt\u00e3o, temos certeza da dedica\u00e7\u00e3o dos Parlamentares desta Casa nesta CPI e temos, sim, que responsabilizar os criminosos, que mataram muitas trabalhadoras e trabalhadores e mataram o Rio Paraopeba.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DECRETO EXECUTIVO, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRITERIO , DIRETRIZES, FUNCIONAMENTO , ORG\u00c3O PUBLICO, EXTIN\u00c7\u00c3O, ORG\u00c3O COLEGIADO, CONSELHO NACIONAL, CONTROLE SOCIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra a extin\u00e7\u00e3o de conselhos sociais pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu venho a esta tribuna expressar o meu rep\u00fadio e minha indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica, que, de certa forma, na calada da noite de sexta-feira, assinou um decreto que revogou todos os decretos que garantem participa\u00e7\u00e3o da sociedade na formula\u00e7\u00e3o e controle de pol\u00edticas p\u00fablicas. Os conselhos foram uma conquista da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, tanto para o controle social quanto para o aprimoramento e a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e diversos programas.\r\nEsse decreto \u00e9 um esc\u00e2ndalo, revela um autoritarismo violento, cruel! O Presidente afirma que isso \u00e9 despesa! Na verdade, o maior investimento de um governo \u00e9 o investimento no povo. Garantir voz ao povo \u00e9 p\u00f4r em pr\u00e1tica a democracia direta, o que temos que aprimorar. N\u00f3s temos que dar um basta a esse autoritarismo! Ele fez uma coisa absurda, enganando e desrespeitando este Parlamento! Inclusive, a Ministra dos Direitos Humanos veio aqui, dizendo que havia uma agenda, um planejamento para os diversos conselhos. Veio aqui num dia falar sobre planejamento para os conselhos, mas, no outro dia, os conselhos foram extintos. Que Governo \u00e9 este, que n\u00e3o se comunica nem sequer entre si, muito menos com a sociedade e com este Parlamento?\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGROT\u00d3XICO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia e aos Presidentes de Comiss\u00f5es por imediata aprecia\u00e7\u00e3o de projetos de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do uso de agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, eu venho aqui externar a minha indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao fato de que v\u00e1rios projetos de lei de nossa autoria n\u00e3o avan\u00e7am nesta Casa porque buscam regulamentar ou diminuir o uso de agrot\u00f3xico. \r\n\u00c9 assustador! A cada dia o Ministro da Agricultura libera novos produtos, novos venenos. N\u00e3o bastasse a comprova\u00e7\u00e3o de que o alimento fica envenenado por causa do uso de agrot\u00f3xicos, v\u00e1rias pesquisas e an\u00e1lises est\u00e3o mostrando que as \u00e1guas de abastecimento est\u00e3o contaminadas. H\u00e1 Munic\u00edpio em que h\u00e1 contamina\u00e7\u00e3o por 12, 13 produtos. H\u00e1 lugares em que h\u00e1 contamina\u00e7\u00e3o por 17 produtos. Isso chega a todo o Pa\u00eds. \r\n\u00c9 um esc\u00e2ndalo, Sra. Presidente. N\u00e3o h\u00e1 rea\u00e7\u00e3o desta Casa! N\u00e3o h\u00e1 compromisso dos colegas Deputados em dar um basta no veneno que chega \u00e0 mesa e tamb\u00e9m \u00e0s torneiras da nossa casa. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Padre Jo\u00e3o.\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - Por isso, Presidenta, n\u00f3s temos que avan\u00e7ar. Eu solicito a V.Exa., ao Presidente Rodrigo Maia, aos Presidentes das Comiss\u00f5es, aos Relatores que est\u00e3o com esses projetos nas Comiss\u00f5es que liberem os seus pareceres para que avancemos para uma regulamenta\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos avan\u00e7ando em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o miner\u00e1ria, mas seria fundamental que tiv\u00e9ssemos at\u00e9 mesmo uma semana dedicada a pautarmos s\u00f3 esses projetos, porque o Poder Executivo est\u00e1 matando o nosso povo do campo e da cidade.\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m que os consumidores, as pessoas que moram na cidade, compreendam que esse n\u00e3o \u00e9 um problema rural. \u00c9 um problema do Brasil inteiro, porque todo alimento que chega \u00e0 mesa est\u00e1 contaminado. E agora as \u00e1guas tamb\u00e9m est\u00e3o contaminadas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, PRIS\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica praticada contra o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Rep\u00fadio ao discurso de Deputados contra o ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu n\u00e3o posso deixar de falar do nosso querido e sempre Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, uma vez que foi citado aqui, sobretudo quando vivemos a P\u00e1scoa.\r\nLula est\u00e1 sendo perseguido, preso, quase torturado - sua fam\u00edlia -, porque conseguiu enxergar os pobres. Lula deu um basta para os Estados Unidos, e esse Governo est\u00e1 de joelho para os norte-americanos. Isso \u00e9 uma vergonha! Lula pagou o FMI, colocou recursos no FMI. Lula contribuiu para a constitui\u00e7\u00e3o do BRICS. S\u00e3o essas as raz\u00f5es.\r\n\u00c9 um absurdo a aliena\u00e7\u00e3o dos colegas Deputados de chegarem a esta Casa e n\u00e3o conseguirem fazer essa leitura da imposi\u00e7\u00e3o imperialista norte-americana que faz desse Governo que est\u00e1 a\u00ed submisso, subalterno aos seus interesses.\r\nLula \u00e9 perseguido porque enxergou os pobres, o idoso, o negro, os povos ind\u00edgenas, os ribeirinhos, os pescadores. \u00c9 por isso! Tamb\u00e9m Cristo foi perseguido, condenado, crucificado como ladr\u00e3o. Jesus Cristo foi crucificado como ladr\u00e3o.\r\nEsses Deputados, alguns inclusive hip\u00f3critas, v\u00eam sempre trazendo a B\u00edblia, a escritura, com hipocrisia, e n\u00e3o conseguem enxergar que quem de fato luta por justi\u00e7a, pelos doentes \u00e9 e continua a ser perseguido. Essa \u00e9 a raz\u00e3o. Cad\u00ea os grandes pastores, os que lutam por justi\u00e7a? Est\u00e3o sendo bajulados, assim como era tamb\u00e9m o poder econ\u00f4mico, pol\u00edtico e religioso daquela \u00e9poca.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESTRUI\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO, DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, POL\u00cdTICA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao tratamento dispensado pelo Governo Jair Bolsonaro \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Preju\u00edzos causados \u00e0 \u00e1rea social pela retirada do PT do poder.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu acho que h\u00e1 Deputado pegando o seu di\u00e1rio e o colocando como se fosse relato de universidade. \r\nN\u00f3s vimos aqui repudiar esse aprofundamento que o Governo Bolsonaro tem feito, dando continuidade ao que foi feito no Governo Temer, no sentido de destruir a educa\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o leva as pessoas a pensar. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a pol\u00edtica mais estruturante. N\u00e3o existe sa\u00fade nem outra pol\u00edtica sem educa\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 ataque \u00e0s universidades, aos institutos federais - \u00e9 uma coisa absurda! -, \u00e0 elite e tamb\u00e9m aos pobres. O apelo nosso diz respeito \u00e0 classe m\u00e9dia, aos pobres, mesmo \u00e0queles coxinhas que bateram panela.\r\nTiraram o PT e disseram que iam resolver tudo.\r\nEsqueceram que tirar o PT \u00e9 tirar a educa\u00e7\u00e3o, que tirar o PT \u00e9 tirar o Minha Casa, Minha Vida, que tirar o PT \u00e9 tirar a Farm\u00e1cia Popular. Tirar o PT \u00e9 destruir as pol\u00edticas sociais. E agora h\u00e1 um ataque violento e cruel \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 previd\u00eancia p\u00fablica e \u00e0 sa\u00fade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "WALMOR OLIVEIRA DE AZEVEDO, PADRE, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, CONFER\u00caNCIA NACIONAL DOS BISPOS DO BRASIL (CNBB).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Documento intitulado Mensagem da CNBB ao Povo Brasileiro, divulgado na 57\u00aa Assembleia Geral da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil - CNBB. Elei\u00e7\u00e3o de Dom Walmor Oliveira de Azevedo para a Presid\u00eancia da entidade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, como \u00e9 do conhecimento de todos, desde o dia 1\u00ba de maio o episcopado brasileiro encontra-se reunido na 57\u00aa Assembleia Geral, em Aparecida do Norte.\r\nNo dia 7, os participantes da assembleia aprovaram e divulgaram mensagem dirigida ao povo brasileiro, na qual alertam que a op\u00e7\u00e3o por um liberalismo exacerbado e perverso, que desidrata o Estado quase ao ponto de elimin\u00e1-lo, ignorando as pol\u00edticas sociais de vital import\u00e2ncia para a maioria da popula\u00e7\u00e3o, favorece o aumento das desigualdades e a concentra\u00e7\u00e3o de renda em n\u00edveis intoler\u00e1veis, tornando os ricos mais ricos \u00e0 custa dos pobres, que ficam cada vez mais pobres.\r\nO documento chama a aten\u00e7\u00e3o para os graves problemas vividos, como o desemprego. A mensagem tamb\u00e9m fala da viol\u00eancia, que atinge n\u00edveis insuport\u00e1veis. Aos ouvidos dos pastores, chegam os choros das m\u00e3es que enterram seus jovens filhos assassinados.\r\nTamb\u00e9m destaca o feminic\u00eddio, o submundo das pris\u00f5es e a criminaliza\u00e7\u00e3o dos defensores dos direitos humanos. Tudo isso n\u00e3o passa despercebido diante dos olhos da Igreja, que exige vigorosas a\u00e7\u00f5es em favor da vida e da dignidade humana.\r\nForam eleitos o Presidente, o 1\u00ba Vice-Presidente, o 2\u00ba Vice-Presidente e o Secret\u00e1rio.\r\nA nossa sauda\u00e7\u00e3o a D. Walmor, que foi saudado aqui por colegas Parlamentares da Bahia, por toda a sua vida sacerdotal e episcopal no Estado de Minas Gerais, nas cidades de Juiz de Fora e Belo Horizonte, assim como a D. Jaime, o 1\u00ba Vice-Presidente, e a D. M\u00e1rio, o 2\u00ba Vice-Presidente da CNBB, que representam tanto o Sul do Brasil quanto a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial pelo programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigado, nobre Deputado Padre Jo\u00e3o.\r\nDeferido o seu pedido para que seja divulgado o pronunciamento de V.Exa. nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO PADRE JO\u00c3O.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, como \u00e9 do conhecimento de todos, desde o dia 1\u00ba de maio o episcopado brasileiro encontra-se reunido em sua 57\u00aa Assembleia Geral, em Aparecida do Norte.\r\nNo dia de ontem os participantes da assembleia aprovaram e divulgaram uma mensagem dirigida ao povo brasileiro, na qual alertam que a op\u00e7\u00e3o por um liberalismo exacerbado e perverso, que desidrata o Estado quase ao ponto de elimin\u00e1-lo, ignorando as pol\u00edticas sociais de vital import\u00e2ncia para a maioria da popula\u00e7\u00e3o, favorece o aumento das desigualdades e a concentra\u00e7\u00e3o de renda \"em n\u00edveis intoler\u00e1veis\", tornando os ricos mais ricos \u00e0 custa dos pobres cada vez mais pobres.\r\nO documento chama a aten\u00e7\u00e3o para os graves problemas vividos pelo nosso povo, como o crescente desemprego, que j\u00e1 ultrapassa o patamar de 13 milh\u00f5es de brasileiros, somados aos 28 milh\u00f5es de subutilizados, o que mostra que as medidas tomadas para combat\u00ea-lo, at\u00e9 agora, foram ineficazes. Al\u00e9m disso, o documento diz que \u00e9 necess\u00e1rio preservar os direitos dos trabalhadores e trabalhadoras.\r\nA mensagem tamb\u00e9m fala da viol\u00eancia, que \"atinge n\u00edveis insuport\u00e1veis\", e que aos ouvidos dos pastores \"chega o choro das m\u00e3es que enterram seus filhos jovens assassinados\". A mensagem tamb\u00e9m mostra que o feminic\u00eddio, o submundo das pris\u00f5es e a criminaliza\u00e7\u00e3o dos defensores dos direitos humanos n\u00e3o est\u00e3o passando despercebidos diante dos olhos da Igreja, que exige \"vigorosas a\u00e7\u00f5es em favor da vida e da dignidade humana\".\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que ordene a transcri\u00e7\u00e3o desse importante posicionamento da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil nos Anais da Casa. Em tempos de \u00f3dio, ele faz um convite \u00e0 paz. Em tempo de persegui\u00e7\u00f5es, ele lembra que o verdadeiro disc\u00edpulo de Jesus ter\u00e1 sempre no amor, no di\u00e1logo e na reconcilia\u00e7\u00e3o a via eficaz para responder \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 falta de seguran\u00e7a.\r\nNo dia em que o Presidente Jair Bolsonaro liberou o porte de armas para diversos segmentos da sociedade, a CNBB inspirou-se no mandamento \"n\u00e3o matar\u00e1s\" e desestimulou a edi\u00e7\u00e3o de projetos que flexibilizem a posse e o porte de armas.\r\nSobre as reformas pol\u00edtica, tribut\u00e1ria e da Previd\u00eancia, os bispos afirmam que elas s\u00f3 ser\u00e3o leg\u00edtimas se buscarem o bem comum, se forem constru\u00eddas com participa\u00e7\u00e3o popular e atenderem, em primeiro lugar, os pobres.\r\nAntes de concluir, dou como lida a Mensagem da CNBB ao Povo Brasileiro e envio uma sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 nova Dire\u00e7\u00e3o da CNBB, especialmente ao novo Presidente, D. Walmor Oliveira de Azevedo, que \u00e9 pastor da nossa igreja em Belo Horizonte, mas tamb\u00e9m a D. Jaime Spengler, a D. M\u00e1rio Antonio Silva e a D. Joel Portella Amado, desejando-lhes \u00eaxito.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO PADRE JO\u00c3O\r\nMENSAGEM DA CNBB AO POVO BRASILEIRO\r\n\"Eis que fa\u00e7o novas todas as coisas\" (Ap 21,5)\r\nSuplicando a assist\u00eancia do Esp\u00edrito Santo, na comunh\u00e3o e na unidade, n\u00f3s, Bispos do Brasil, reunidos na 57\u00aa Assembleia Geral da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil-CNBB, no Santu\u00e1rio Nacional, em Aparecida-SP, de 1 a 10 de maio de 2019, dirigimos nossa mensagem ao povo brasileiro, tomados pela ternura de pastores que amam e cuidam do rebanho. Desejamos que as alegrias pascais, vividas t\u00e3o intensamente neste tempo, renovem, no cora\u00e7\u00e3o e na mente de todos, a f\u00e9 em Jesus Cristo Crucificado-Ressuscitado, raz\u00e3o de nossa esperan\u00e7a e certeza de nossa vit\u00f3ria sobre tudo que nos aflige.\r\n\"Eis que estou convosco todos os dias, at\u00e9 o fim dos tempos\" (Mt 28,20)\r\nEnche-nos de esperan\u00e7osa alegria constatar o esfor\u00e7o de nossas comunidades e in\u00fameras pessoas de boa vontade em testemunhar o Evangelho de Jesus Cristo, comprometidas com a viv\u00eancia do amor, a pr\u00e1tica da justi\u00e7a e o servi\u00e7o aos que mais necessitam. S\u00e3o incont\u00e1veis os sinais do Reino de Deus entre n\u00f3s a partir da a\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria e fraterna, muitas vezes an\u00f4nima, dos que consomem sua vida na transforma\u00e7\u00e3o da sociedade e na constru\u00e7\u00e3o da civiliza\u00e7\u00e3o do amor. Por essa raz\u00e3o, a esperan\u00e7a e a alegria, frutos da ressurrei\u00e7\u00e3o de Cristo, h\u00e3o de ser a identidade de todos os crist\u00e3os. Afinal, quando deixamos que o Senhor nos tire de nossa comodidade e mude a nossa vida, podemos cumprir o que ordena S\u00e3o Paulo: 'Alegrai-vos sempre no Senhor! De novo o digo: alegrai-vos!' (Fl 4,4) (cf. Papa Francisco, Exorta\u00e7\u00e3o Apost\u00f3lica Gaudete et Exultate, 122).\r\n\"No mundo tereis afli\u00e7\u00f5es, mas tende coragem! Eu venci o mundo\" (Jo 16,33).\r\nLonge de nos alienar, a alegria e a esperan\u00e7a pascais abrem nossos olhos para enxergarmos, com o olhar do Ressuscitado, os sinais de morte que amea\u00e7am os filhos e filhas de Deus, especialmente, os mais vulner\u00e1veis. Estas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o um apelo a que n\u00e3o nos conformemos com este mundo, mas o transformemos (cf. Rm 12,2), empenhando nossas for\u00e7as na supera\u00e7\u00e3o do que se op\u00f5e ao Reino de justi\u00e7a e de paz inaugurado por Jesus.\r\nA crise \u00e9tica, pol\u00edtica, econ\u00f4mica e cultural tem se aprofundado cada vez mais no Brasil. A op\u00e7\u00e3o por um liberalismo exacerbado e perverso, que desidrata o Estado quase ao ponto de elimin\u00e1-lo, ignorando as pol\u00edticas sociais de vital import\u00e2ncia para a maioria da popula\u00e7\u00e3o, favorece o aumento das desigualdades e a concentra\u00e7\u00e3o de renda em n\u00edveis intoler\u00e1veis, tornando os ricos mais ricos \u00e0 custa dos pobres cada vez mais pobres, conforme j\u00e1 lembrava o Papa Jo\u00e3o Paulo II na Confer\u00eancia de Puebla (1979). Nesse contexto e inspirados na Campanha da Fraternidade deste ano, urge reafirmar a necessidade de pol\u00edticas p\u00fablicas que assegurem a participa\u00e7\u00e3o, a cidadania e o bem comum. Cuidado especial merece a educa\u00e7\u00e3o, gravemente amea\u00e7ada com corte de verbas, retirada de disciplinas necess\u00e1rias \u00e0 forma\u00e7\u00e3o humana e desconsidera\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia das pesquisas.\r\nA corrup\u00e7\u00e3o, classificada pelo Papa Francisco como um \"c\u00e2ncer social\" profundamente radicada em in\u00fameras estruturas do pa\u00eds, \u00e9 uma das causas da pobreza e da exclus\u00e3o social na medida em que desvia recursos que poderiam se destinar ao investimento na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade e na assist\u00eancia social, caminho de supera\u00e7\u00e3o da atual crise. A efic\u00e1cia do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o passa tamb\u00e9m por uma mudan\u00e7a de mentalidade que leve a pessoa compreender que seu valor n\u00e3o est\u00e1 no ter, mas no ser e que sua vida se mede n\u00e3o por sua capacidade de consumir, mas de partilhar.\r\nO crescente desemprego, outra chaga social, ao ultrapassar o patamar de 13 milh\u00f5es de brasileiros, somados aos 28 milh\u00f5es de subutilizados, segundo dados do IBGE, mostra que as medidas tomadas para combat\u00ea-lo, at\u00e9 agora, foram ineficazes. Al\u00e9m disto, \u00e9 necess\u00e1rio preservar os direitos dos trabalhadores e trabalhadoras. O desenvolvimento que se busca tem, no trabalho digno, um caminho seguro desde que se respeite a primazia da pessoa sobre o mercado e do trabalho sobre o capital, como ensina a Doutrina Social da Igreja. Assim, \"a dignidade de cada pessoa humana e o bem comum s\u00e3o quest\u00f5es que deveriam estruturar toda a pol\u00edtica econ\u00f4mica, mas \u00e0s vezes parecem somente ap\u00eandices adicionados de fora para completar um discurso pol\u00edtico sem perspectivas nem programas de verdadeiro desenvolvimento integral\" (Papa Francisco, Evangelii Gaudium, 203).\r\nA viol\u00eancia tamb\u00e9m atinge n\u00edveis insuport\u00e1veis. Aos nossos ouvidos de pastores chega o choro das m\u00e3es que enterram seus filhos jovens assassinados, das fam\u00edlias que perdem seus entes queridos e de todas as v\u00edtimas de um sistema que instrumentaliza e desumaniza as pessoas, dominadas pela indiferen\u00e7a. O feminic\u00eddio, o submundo das pris\u00f5es e a criminaliza\u00e7\u00e3o daqueles que defendem os direitos humanos reclamam vigorosas a\u00e7\u00f5es em favor da vida e da dignidade humana. O verdadeiro disc\u00edpulo de Jesus ter\u00e1 sempre no amor, no di\u00e1logo e na reconcilia\u00e7\u00e3o a via eficaz para responder \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 falta de seguran\u00e7a, inspirado no mandamento \"N\u00e3o matar\u00e1s\", e n\u00e3o em projetos que flexibilizem a posse e o porte de armas.\r\nPrecisamos ser uma na\u00e7\u00e3o de irm\u00e3os e irm\u00e3s, eliminando qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, preconceito e \u00f3dio. Somos respons\u00e1veis uns pelos outros. Assim, quando os povos origin\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o respeitados em seus direitos e costumes, neles o Cristo \u00e9 desrespeitado: \"Todas as vezes que deixastes de fazer isso a um destes mais pequeninos, foi a mim que o deixastes de fazer\" (Mt 25,45). \u00c9 grave a amea\u00e7a aos direitos dos povos ind\u00edgenas assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. O poder pol\u00edtico e econ\u00f4mico n\u00e3o pode se sobrepor a esses direitos sob o risco de viola\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nA mercantiliza\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas e quilombolas nasce do desejo desenfreado de quem ambiciona acumular riquezas. Nesse contexto, tanto as atividades mineradoras e madeireiras quanto o agroneg\u00f3cio precisam rever seus conceitos de progresso, crescimento e desenvolvimento. Uma economia que coloca o lucro acima da pessoa, que produz exclus\u00e3o e desigualdade social, \u00e9 uma economia que mata, como nos alerta o Papa Francisco (EG 53). S\u00e3o emblem\u00e1tico exemplo disso os crimes ocorridos em Mariana e Brumadinho com o rompimento das barragens de rejeitos de min\u00e9rios.\r\nAs necess\u00e1rias reformas pol\u00edtica, tribut\u00e1ria e da previd\u00eancia s\u00f3 se legitimam se feitas em vista do bem comum e com participa\u00e7\u00e3o popular de forma a atender, em primeiro lugar, os pobres, \"ju\u00edzes da vida democr\u00e1tica de uma na\u00e7\u00e3o\" (Exig\u00eancias \u00e9ticas da ordem democr\u00e1tica, CNBB - n. 72). Nenhuma reforma ser\u00e1 eticamente aceit\u00e1vel se lesar os mais pobres. Da\u00ed a import\u00e2ncia de se constitu\u00edrem em aut\u00eanticas sentinelas do povo as Igrejas, os movimentos sociais, as organiza\u00e7\u00f5es populares e demais institui\u00e7\u00f5es e grupos comprometidos com a defesa dos direitos humanos e do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Inst\u00e2ncias que possibilitam o exerc\u00edcio da democracia participativa como os Conselhos parit\u00e1rios devem ser incentivadas e valorizadas e n\u00e3o extintas como estabelece o decreto 9.759/2019.\r\n\"Buscai em primeiro lugar o Reino de Deus e sua justi\u00e7a\" (Mt 6,33)\r\nO Brasil que queremos emergir\u00e1 do comprometimento de todos os brasileiros com os valores que t\u00eam o Evangelho como fonte da vida, da justi\u00e7a e do amor. Queremos uma sociedade cujo desenvolvimento promova a democracia, preze conjuntamente a liberdade e a igualdade, respeite as diferen\u00e7as, incentive a participa\u00e7\u00e3o dos jovens, valorize os idosos, ame e sirva os pobres e exclu\u00eddos, acolha os migrantes, promova e defenda a vida em todas as suas formas e express\u00f5es, inclu\u00eddo o respeito \u00e0 natureza, na perspectiva de uma ecologia humana e integral.\r\nAs novas Diretrizes Gerais da A\u00e7\u00e3o Evangelizadora da Igreja no Brasil, que aprovamos nesta 57\u00aa Assembleia da CNBB, e o S\u00ednodo para a Pan-Amaz\u00f4nia, a se realizar em Roma, em outubro deste ano, ajudem no compromisso que todos temos com a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade desenvolvida, justa e fraterna. Lembramos que \"o desenvolvimento tem necessidade de crist\u00e3os com os bra\u00e7os levantados para Deus em atitude de ora\u00e7\u00e3o, crist\u00e3os movidos pela consci\u00eancia de que o amor cheio de verdade - caritas in veritate -, do qual procede o desenvolvimento aut\u00eantico, n\u00e3o o produzimos n\u00f3s, mas nos \u00e9 dado\" (Bento XVI, Caritas in veritate, 79). O caminho \u00e9 longo e exigente, contudo, n\u00e3o nos esque\u00e7amos de que \"Deus nos d\u00e1 a for\u00e7a de lutar e sofrer por amor do bem comum, porque Ele \u00e9 o nosso Tudo, a nossa esperan\u00e7a maior\" (Bento XVI, Caritas in veritate, 78).\r\nA Virgem Maria, m\u00e3e do Ressuscitado, nos alcance a perseveran\u00e7a no caminho do amor, da justi\u00e7a e da paz.\r\nAparecida-SP, 7 de maio de 2019.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DECRETO PRESIDENCIAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, SUSTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do Decreto n\u00ba 9.785, de 2019, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, sobre a aquisi\u00e7\u00e3o, o cadastro, o registro, a posse, o porte e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e de muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bem, Sr. Presidente, venho \u00e0 tribuna para falar sobre o Decreto n\u00ba 9.785, em que de fato o Presidente extrapola sua compet\u00eancia quando muda o Estatuto do Desarmamento. Isso \u00e9, sim, uma afronta a esta Casa. Por isso, juntamente com os Deputados Helder Salom\u00e3o, Frei Anastacio Ribeiro e Deputada Maria do Ros\u00e1rio, apresentamos projeto de decreto legislativo para sustar os efeitos dessa norma.\r\nHoje, com a lei que j\u00e1 temos, registra-se no Brasil a morte de um jovem por hora. Repito: um jovem morre por hora no Brasil v\u00edtima de arma de fogo. Imaginem se ampliarmos o n\u00famero de armas.\r\nAs pessoas n\u00e3o leem: os Estados Unidos est\u00e3o reduzindo, est\u00e3o buscando outras formas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Assis Carvalho. PT - PI) - Deputado Padre Jo\u00e3o, conclua sua fala.\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - Muitos pa\u00edses j\u00e1 est\u00e3o restringindo o porte e a posse de armas. Aqui, estamos indo na contram\u00e3o. Existem manifestos p\u00fablicos nos pr\u00f3prios Estados Unidos.\r\nInfelizmente, o Governo n\u00e3o avan\u00e7a em nada para combater a a\u00e7\u00e3o dos milicianos, a a\u00e7\u00e3o dos narcotraficantes. \u00c9 essa a luta que n\u00f3s temos que ampliar com os nossos servi\u00e7os de intelig\u00eancia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REPRESENTA\u00c7\u00c3O, RAQUEL DODGE, PROCURADORA-GERAL DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, IRREGULARIDADE, LIBERA\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO, POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento de representa\u00e7\u00e3o \u00e0 Procuradora-Geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, para apura\u00e7\u00e3o de eventuais irregularidades no processo de libera\u00e7\u00e3o do uso de agrot\u00f3xicos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, fizemos uma representa\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Procuradora-Geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, para que investigue se h\u00e1 irregularidades na libera\u00e7\u00e3o de tantos agrot\u00f3xicos. J\u00e1 v\u00e3o inteirar 200 registros de novos agrot\u00f3xicos s\u00f3 neste ano - 200 registros de agrot\u00f3xicos! Isso \u00e9 um absurdo!\r\nEssas pessoas s\u00e3o inconsequentes, irrespons\u00e1veis! Onde est\u00e1 a an\u00e1lise da ANVISA, do Instituto Chico Mendes, do IBAMA? Isso \u00e9 importante. S\u00f3 o MAPA, de forma autorit\u00e1ria, arbitr\u00e1ria, liberou 197 registros. Esse n\u00famero, repito, j\u00e1 vai chegar a 200 novos registros! Isso significa \u00e1gua envenenada, exterm\u00ednio de abelhas, exterm\u00ednio de peixes. Est\u00e3o matando a popula\u00e7\u00e3o da zona rural e da cidade. A cidade tem que se rebelar e dar um basta a tanto veneno!\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONVOCA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Convoca\u00e7\u00e3o aos estudantes e trabalhadores para as manifesta\u00e7\u00f5es contra o desmonte do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu tamb\u00e9m venho \u00e0 tribuna solicitar, na verdade, implorar aos estudantes, \u00e0s trabalhadores e aos trabalhadores do campo e da cidade... Amanh\u00e3, dia 30 de maio, \u00e9 muito importante ir para a rua. A aula, neste dia 30, tem que ser na rua. O tempo de trabalho tem que ser na rua.\r\nVoc\u00ea n\u00e3o estar\u00e1 perdendo tempo, pelo contr\u00e1rio, voc\u00ea estar\u00e1 investindo na sua vida, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir esse desmonte de setor t\u00e3o importante como a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, neste dia 30 de maio, vamos para as ruas! Todas as trabalhadoras e os trabalhadores do campo e da cidade dar\u00e3o um basta a esse desmonte, a esse ataque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, a esse grande ataque \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nA sua ida \u00e0s ruas n\u00e3o \u00e9 perder o dia de trabalho, \u00e9 ganhar tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, relativa a Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, embora sejamos favor\u00e1veis \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, que garante o valor de 600 reais para as fam\u00edlias do Bolsa Fam\u00edlia e do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, queremos ressaltar que essa medida n\u00e3o contempla todas as fam\u00edlias atingidas.\r\nHouve v\u00e1rias emendas para que estendessem o benef\u00edcio a todas as fam\u00edlias atingidas na calha do Rio Paraopeba, exclusivamente para as fam\u00edlias do Munic\u00edpio de Brumadinho, mas o Governo Bolsonaro foi insens\u00edvel - insens\u00edvel! - no sentido de buscar entendimento com o Parlamento e ampliar esse valor, at\u00e9 porque n\u00e3o \u00e9 recurso do Governo. A pr\u00f3pria medida provis\u00f3ria garante que a empresa respons\u00e1vel vai ressarcir os cofres p\u00fablicos. \r\nEnt\u00e3o, isso n\u00e3o fica para o Governo. Foi m\u00e1 vontade, insensibilidade do Governo de ampliar o valor de 600 reais para, no m\u00ednimo, 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. O Governo foi insens\u00edvel ao n\u00e3o contemplar as fam\u00edlias atingidas na calha do Rio Paraopeba, porque isso ficou exclusivo para o Munic\u00edpio de Brumadinho. Na verdade, foram v\u00e1rios Munic\u00edpios atingidos. Os agricultores familiares, todos os que tinham produ\u00e7\u00e3o de hortali\u00e7as e os pr\u00f3prios militares - o Deputado tem um destaque nesse sentido - tamb\u00e9m, de certa forma, foram atingidos. Mas houve insensibilidade do Governo seja em ampliar o valor, seja em ampliar as parcelas, seja tamb\u00e9m em estender o valor \u00e0s fam\u00edlias de toda a bacia e calha do Rio Paraopeba.\r\nO \u00fanico avan\u00e7o que tivemos, caros colegas Deputadas e Deputados, nessa medida provis\u00f3ria foi n\u00e3o permitir o que o Governo queria. O Governo mandou uma carta para que as fam\u00edlias, tanto do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada quanto do Bolsa Fam\u00edlia, se apresentassem para retirar o nome do Cadastro \u00danico para Programas Sociais - Cad\u00danico, porque elas iriam ficar desenquadradas do benef\u00edcio por causa do valor da renda familiar. E houve uma emenda, pelo menos a emenda do Deputado Patrus, que garantiu que essas fam\u00edlias n\u00e3o ficassem desenquadradas dos benef\u00edcios. E essa emenda, sim, ela se estende \u00e0s fam\u00edlias atingidas Brasil afora.\r\nTodas as fam\u00edlias atingidas, seja pelo crime da Samarco, em Mariana, seja pelo crime da Vale, em Brumadinho, seja por outros crimes, desde que sejam atendidas e recebam um ressarcimento, n\u00e3o devem abrir m\u00e3o dos benef\u00edcios, seja do BPC, seja do Bolsa Fam\u00edlia. \r\nNa verdade, esse \u00e9 um avan\u00e7o que se estende a todas as fam\u00edlias do Brasil, seja em epis\u00f3dios j\u00e1 ocorridos ou nos que vir\u00e3o futuramente. Todos ficam resguardados por lei, tanto a fam\u00edlia benefici\u00e1ria quanto o gestor p\u00fablico. Ao manter aquelas fam\u00edlias no cadastro, o gestor fica resguardado, porque passa a ter amparo legal para n\u00e3o retirar essas fam\u00edlias do Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal - Cad\u00danico. Elas podem continuar recebendo o benef\u00edcio e ao mesmo tempo receber uma indeniza\u00e7\u00e3o ou algum tipo de compensa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis, apesar da insensibilidade do Governo em estender...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, relativa a Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, embora seja favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria, n\u00e3o posso deixar de destacar que \u00e9 uma vergonha a insensibilidade do Governo, porque esse aux\u00edlio \u00e9 exclusivamente destinado \u00e0s fam\u00edlias contempladas pelo Bolsa Fam\u00edlia e pelo Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada.\r\nOs agricultores, aquelas fam\u00edlias que tinham hortali\u00e7as, que foram, de fato, v\u00edtimas, n\u00e3o recebem nada. Foram apresentadas emendas a essa medida provis\u00f3ria que estendiam o benef\u00edcio a todos os agricultores, de outros Munic\u00edpios, e aumentavam o valor de 600 reais para 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, bem como aumentavam para mais de uma parcela. Na verdade, s\u00e3o 600 reais, numa \u00fanica parcela, destinados somente \u00e0s fam\u00edlias contempladas pelo BPC e pelo Bolsa Fam\u00edlia.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel a insensibilidade do Governo!\r\nFui Presidente da Comiss\u00e3o que trata desta medida provis\u00f3ria, e o Senador Antonio Anastasia, o Relator. N\u00e3o tivemos como ampliar o valor desse benef\u00edcio, nem estend\u00ea-lo, embora houvesse sido apresentadas emendas.\r\nH\u00e1 insensibilidade do Governo em reconhecer, de fato, as fam\u00edlias atingidas, cujas contas de luz, de \u00e1gua est\u00e3o vencendo. Assim, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel produzir! Venceu o PRONAF! Essas fam\u00edlias continuam no preju\u00edzo. H\u00e1 um descaso do Governo, que n\u00e3o est\u00e1 ajudando o Munic\u00edpio. Faz-se muita propaganda! \r\n\u00c9 bom dizer, ainda, que esse valor, um pouco mais de 1 milh\u00e3o, ser\u00e1 ressarcido pela Vale. Ela \u00e9 a criminosa. Hoje n\u00f3s n\u00e3o temos d\u00favida de que um crime foi cometido pela Vale. Na verdade, ela ainda vai ressarcir os atingidos.\r\nFaltaram interesse, sensibilidade do Governo Bolsonaro em estender o benef\u00edcio. Isso n\u00e3o acarretaria nenhum preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos. Nenhum! At\u00e9 porque, como disse, a Vale far\u00e1 o ressarcimento do valor pago. Faltou compromisso com os atingidos pelo crime cometido pela Vale. H\u00e1 insensibilidade!\r\nN\u00f3s sabemos que podem surgir v\u00e1rias doen\u00e7as. Al\u00e9m das restri\u00e7\u00f5es das atividades econ\u00f4micas, a demanda de medicamentos, sobretudo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental, \u00e9 enorme. As farm\u00e1cias est\u00e3o vazias, porque n\u00e3o h\u00e1 compromisso do Governo com isso tamb\u00e9m. Isso \u00e9 lament\u00e1vel!\r\nN\u00f3s vamos votar favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, mas lamentamos a insensibilidade do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, n\u00f3s encaminhamos favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, at\u00e9 porque n\u00e3o fere em nada a Constitui\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o podemos deixar de lamentar, at\u00e9 porque houve esfor\u00e7o dos integrantes da Comiss\u00e3o Especial em buscar junto ao Governo entendimento para ampliar. Por isso, teria que ser iniciativa do Governo, at\u00e9 para n\u00e3o ferir a Constitui\u00e7\u00e3o. Por isso est\u00e1 resguardada a constitucionalidade da mat\u00e9ria, embora pelo pr\u00f3prio Relator, e atrav\u00e9s de v\u00e1rias emendas, o Governo pudesse ter sido mais sens\u00edvel com as fam\u00edlias atingidas e ampliado o n\u00famero de fam\u00edlias, al\u00e9m das cadastradas nos benef\u00edcios sociais, seja no Bolsa Fam\u00edlia, seja no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada.\r\nSe o Governo tivesse maior sensibilidade, poderia ter estendido aos atingidos, aos agricultores, mesmo aos residentes em Brumadinho, e ainda ter ampliado o valor. A\u00ed \u00e9 compet\u00eancia do Poder Executivo. O Parlamento tem esse impedimento de gerar despesas, ampliar despesas.\r\nPoderia ainda o Governo, se tivesse o m\u00ednimo de sensibilidade, ter ampliado para as fam\u00edlias de toda a bacia do Rio Paraopeba. V\u00e1rios Munic\u00edpios foram atingidos. N\u00e3o foi s\u00f3 Brumadinho. Todos os Munic\u00edpios a jusante foram prejudicados. As fam\u00edlias ainda est\u00e3o prejudicadas, com restri\u00e7\u00e3o de suas atividades econ\u00f4micas.\r\nNosso zelo pela Constitui\u00e7\u00e3o foi no sentido de articular, implorar, na verdade, ao Governo que estendesse e ampliasse esse benef\u00edcio, at\u00e9 porque esses valores n\u00e3o oneram o Or\u00e7amento. A pr\u00f3pria medida provis\u00f3ria garante o ressarcimento pela respons\u00e1vel pelo crime. No caso, a Vale dever\u00e1 recompor o or\u00e7amento do Governo, um pouco mais de 1 milh\u00e3o. Mais de 2 mil fam\u00edlias v\u00e3o ser contempladas, somente as do Bolsa Fam\u00edlia e do Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada, e ainda haver\u00e1 esse ressarcimento pela criminosa Vale aos cofres p\u00fablicos.\r\nSomos favor\u00e1veis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PT, mais uma vez, reafirmamos o voto \"sim\".\r\nNosso voto \"sim\" se d\u00e1 em respeito \u00e0s fam\u00edlias v\u00edtimas do crime cometido pela Vale. N\u00f3s lamentamos o fato de o Governo n\u00e3o ter ampliado os benef\u00edcios \u00e0s v\u00edtimas do crime, aos agricultores, a todos os que est\u00e3o na calha do Rio Paraopeba. O Governo n\u00e3o ampliou o valor nem o n\u00famero de parcelas: s\u00e3o apenas 600 reais, numa \u00fanica parcela! Um valor razo\u00e1vel seria um sal\u00e1rio m\u00ednimo. \r\nO Partido dos Trabalhadores vota \"sim\", em respeito \u00e0s fam\u00edlias atingidas e em protesto ao crime cometido pela Vale.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s orientamos o voto \"sim\".\r\nEste destaque do PCdoB corrige a insensibilidade do Governo ao ampliar o valor de 600 reais para 1.000 reais e ainda, em vez de pagar uma \u00fanica parcela, estende para 12 parcelas. V\u00e1rios partidos aqui criticaram o Governo, e com raz\u00e3o. Ent\u00e3o, agora, n\u00f3s temos que corrigir essa insensibilidade do Governo e fazer de fato justi\u00e7a aos atingidos pelo crime da Vale.\r\nEsse crime da Vale traz um impacto para o Munic\u00edpio como um todo, inclusive para o com\u00e9rcio. Essa garantia para as fam\u00edlias do Bolsa Fam\u00edlia e do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada assegura, sim, uma movimenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Em vez de apenas 1 milh\u00e3o de reais por m\u00eas para o Munic\u00edpio, n\u00f3s teremos mais de 12 milh\u00f5es de reais.\r\nEnt\u00e3o, votar \"sim\" ao destaque \u00e9 uma oportunidade para corrigir a insensibilidade do Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias atingidas pelo crime da Vale.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRANCISCO, PAPA, IGREJA CAT\u00d3LICA, CARTA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSCRI\u00c7\u00c3O, ANAIS DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Carta do Papa Francisco ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero deixar como lida a carta do Papa Francisco ao Lula, na qual, depois de considera\u00e7\u00f5es, S.S. diz:\r\n(...) Tendo presente as duras provas que o senhor viveu ultimamente, especialmente a perda de alguns entes queridos - sua esposa Marisa Let\u00edcia, seu irm\u00e3o Genival In\u00e1cio e, mais recentemente, seu neto Arthur, de somente 7 anos -, quero lhe manifestar minha proximidade espiritual e lhe encorajar pedindo para n\u00e3o desanimar e continuar confiando em Deus.\r\nAo assegurar-lhe a minha ora\u00e7\u00e3o a fim de que, neste tempo pascal de j\u00fabilo, a Luz de Cristo ressuscitado o cumule de esperan\u00e7a, pe\u00e7o-lhe que n\u00e3o deixe de rezar por mim. (...)\r\n\u00c9 a carta do Papa Francisco ao Lula.\r\nE quero aqui agradecer ao Papa Francisco o carinho e o respeito que S.S. tem por essa grande lideran\u00e7a mundial que sempre dedicou a vida ao servi\u00e7o dos mais pobres, que \u00e9 o nosso querido Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO PADRE JO\u00c3O.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Carta do Papa Francisco a Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\r\n\r\n\r\nEstimado Luiz In\u00e1cio,\r\nRecebi a sua atenciosa carta do passado 29 de mar\u00e7o, com a qual, al\u00e9m de agradecer a minha contribui\u00e7\u00e3o para a defesa dos direitos dos mais pobres e desfavorecidos dessa nobre na\u00e7\u00e3o, me confidenciava o seu estado de \u00e2nimo e comunicava a sua avalia\u00e7\u00e3o sobre o atual contexto s\u00f3cio-pol\u00edtico brasileiro, o que me ser\u00e1 de grande utilidade.\r\nComo assinalei na Mensagem para o 52\u00ba Dia Mundial da Paz, celebrado no passado 1\u00ba de janeiro, a responsabilidade pol\u00edtica constitui um desafio permanente para todos aqueles que recebem o mandato de servir o seu pa\u00eds, de proteger as pessoas que habitam nele e de trabalhar para criar as condi\u00e7\u00f5es de um futuro digno e justo. Tal como os meus Antecessores, estou convencido de que a pol\u00edtica pode tornar-se uma forma eminente de caridade, se for implementada no respeito fun- damental pela vida, a liberdade e a dignidade das pessoas.\r\nNestes dias, estamos celebrando a Ressurrei\u00e7\u00e3o do Senhor. O triunfo de Jesus Cristo sobre a morte \u00e9 a esperan\u00e7a da humanidade. A sua P\u00e1scoa, sua passagem da morte \u00e0 vida, \u00e9 tamb\u00e9m a nossa p\u00e1scoa: gra\u00e7as a Ele, podemos passar da escurid\u00e3o para a Luz; das escravid\u00f5es deste mundo para a liberdade da Terra prometida; do pecado que nos separa de Deus e dos irm\u00e3os para a amizade que nos une a Ele; da incredulidade e do desespero para a alegria serena e profunda de quem acredita que, no final, o bem vencer\u00e1 o mal, a verdade vencer\u00e1 a mentira e a Salva\u00e7\u00e3o vencer\u00e1 a condena\u00e7\u00e3o. Tendo presente as duras provas que o senhor viveu ultimamente, especialmente a perda de alguns entes queridos - sua esposa Marisa Let\u00edcia, seu irm\u00e3o Genival In\u00e1cio e, mais recentemente, seu neto Arthur de somente 7 anos -, quero lhe manifestar minha proximidade espiritual e lhe encorajar pedindo para n\u00e3o desanimar e continuar confiando em Deus.\r\nAo assegurar-lhe a minha ora\u00e7\u00e3o a fim de que, neste tempo pascal de j\u00fabilo, a Luz de Cristo ressuscitado o cumule de esperan\u00e7a, pe\u00e7o-lhe que n\u00e3o deixe de rezar por mim.\r\nQue Jesus lhe aben\u00e7oe e a Virgem Santa lhe proteja,\r\nFraternalmente,\r\nFrancisco\r\nVaticano, 3 de maio de 2019.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE, SESS\u00c3O SOLENE.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre a possibilidade de inclus\u00e3o na pauta de sess\u00e3o seguinte de proposi\u00e7\u00f5es sobre temas relacionados ao meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero perguntar a V.Exa.: caso avancem os acordos entre os membros da Comiss\u00e3o Externa de Brumadinho e o Col\u00e9gio de L\u00edderes - hoje \u00e9 Dia Mundial do Meio Ambiente e esta \u00e9 a Semana do Meio Ambiente -, seria poss\u00edvel pautar para amanh\u00e3 esses projetos?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Se houver acordo, sim, mas h\u00e1 pol\u00eamica em torno de alguns projetos - s\u00e3o pol\u00eamicas as quest\u00f5es do fundo e do licenciamento ambiental. O acordo tem que ser bem organizado, para termos maioria e aprovar os projetos. Pe\u00e7o ao Deputado J\u00falio Delgado que cuide dessa organiza\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - Est\u00e3o aqui tamb\u00e9m os Deputados Rog\u00e9rio e Afonso para ajudar.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE, HOMENAGEM.\r\nDESASTRE AMBIENTAL, MINERA\u00c7\u00c3O, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), MARIANA (MG), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO). PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGIME DE URG\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao L\u00edder do Governo na C\u00e2mara dos Deputados de indica\u00e7\u00e3o de Relatores para projetos referentes \u00e0s atividades de minera\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiramente, quero reconhecer o trabalho do Presidente da Comiss\u00e3o Externa, Deputado Z\u00e9 Silva e do nosso Relator, Deputado J\u00falio Delgado.\r\nNesse trabalho, Sra. Presidenta, dialogamos com lideran\u00e7as do Pa\u00eds inteiro, ouvimos especialistas de n\u00edvel internacional. Construiu-se todo um conjunto de ideias, de propostas, para aprimorar todo o marco regulat\u00f3rio.\r\nO Presidente da Casa sinalizou que ainda em maio ter\u00edamos uma for\u00e7a-tarefa. Estamos na primeira semana de junho. Ontem, 5 de junho, foi o Dia Mundial do Meio Ambiente, estamos na Semana Mundial do Meio Ambiente. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental que avancemos. O entendimento m\u00ednimo que podemos ter aqui \u00e9 o de designar a relatoria. Agora, que seja um Relator que participou das audi\u00eancias p\u00fablicas, que sejam Relatores que compreendam a diversidade da Casa, a proporcionalidade dos partidos, mas que participaram tamb\u00e9m de todo esse processo de dilig\u00eancias, de audi\u00eancias p\u00fablicas, porque s\u00f3 assim vamos dar resposta para o povo brasileiro, para o mundo. \r\nPresidenta, foram 270 mortos s\u00f3 em Brumadinho. H\u00e1 ainda 22 corpos desaparecidos. Parece-me que, no dia de hoje, o n\u00famero de aparecidos chegou a 248, identificados ainda n\u00e3o. Ainda h\u00e1 22 pessoas desaparecidas, s\u00f3 de Brumadinho; 19 mortos em Mariana. Bar\u00e3o de Cocais est\u00e1 isolada desde o in\u00edcio do ano. As fam\u00edlias est\u00e3o fora de suas casas desde 9 de fevereiro! Congonhas tem uma bomba prestes a explodir! \r\nFa\u00e7o um apelo \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo para que ainda nesta sess\u00e3o seja designada a relatoria, porque ao designar a relatoria, ser\u00e1 poss\u00edvel chegar a um entendimento com outros Deputados que tamb\u00e9m t\u00eam proposi\u00e7\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o e possamos assim votar. \r\nSe o Relator for designado na sess\u00e3o da semana que vem, ser\u00e1 dif\u00edcil buscar o entendimento numa noite. Temos prazo at\u00e9 quarta-feira para chegarmos a um entendimento e pautar os projetos cujos os regimes de urg\u00eancia urgent\u00edssima j\u00e1 foram votados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE, AGROTOXICO, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), RESPONSABILIDADE, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), FRANCISCO, PAPA, DEFESA, PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Meio Ambiente. Amea\u00e7a da polui\u00e7\u00e3o do ar ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade humana no mundo. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de restri\u00e7\u00f5es legislativas ao uso de agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds. Ado\u00e7\u00e3o de modelo destrutivo de explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios pela empresa Vale, com riscos \u00e0 vida humana e ao meio ambiente. Mensagem do Papa Francisco aos fi\u00e9is sobre a necessidade de preserva\u00e7\u00e3o ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Serei r\u00e1pido, Deputado Z\u00e9 Silva.\r\nSra. Presidente, ontem foi celebrado o Dia Mundial do Meio Ambiente, e n\u00f3s estamos ainda na Semana do Meio Ambiente. Eu quero pedir a V.Exa. que considere este discurso como lido. Nele falo da gravidade da nossa situa\u00e7\u00e3o, da contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e do ar. De cada 9 mortes registradas, verifica-se que 1 \u00e9 em consequ\u00eancia da polui\u00e7\u00e3o do ar. \r\nEu recorro \u00e0s palavras do Papa Francisco, que, na Enc\u00edclica Laudato Si, disse:\r\nO urgente desafio de proteger a nossa casa comum inclui a preocupa\u00e7\u00e3o de unir toda a fam\u00edlia humana na busca de um desenvolvimento sustent\u00e1vel e integral, pois sabemos que as coisas podem mudar. O Criador n\u00e3o nos abandona, nunca recua no seu projeto de amor, nem Se arrepende de nos ter criado. A humanidade possui ainda a capacidade de colaborar na constru\u00e7\u00e3o da nossa casa comum. \r\nEnt\u00e3o, a nossa homenagem ao meio ambiente tem que ser a mudan\u00e7a do nosso comportamento. \r\nMais respeito \u00e0 M\u00e3e Terra!\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO PADRE JO\u00c3O.\r\n \r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, povo brasileiro, ontem, dia 5 de junho, celebramos o Dia Mundial do Meio Ambiente. Neste ano, o tema em destaque em todos os pa\u00edses \u00e9 a polui\u00e7\u00e3o do ar, uma quest\u00e3o cr\u00edtica tanto para o meio ambiente quanto para a sa\u00fade humana, pois atinge todas as pessoas, mas \u00e9 particularmente prejudicial \u00e0s crian\u00e7as e \u00e0s mulheres gr\u00e1vidas.\r\nDe acordo com a representa\u00e7\u00e3o da ONU Meio Ambiente no Brasil, 9 em cada 10 pessoas em todo o mundo respiram ar polu\u00eddo. As emiss\u00f5es nocivas s\u00e3o respons\u00e1veis por 1 em cada 9 mortes em \u00e2mbito global e por 7 milh\u00f5es de mortes prematuras por ano. Apenas aqui no continente americano, mais de 300 mil pessoas morrem anualmente devido \u00e0 m\u00e1 qualidade do ar. Alguns poluentes atmosf\u00e9ricos tamb\u00e9m est\u00e3o diretamente relacionados ao aquecimento global e contribuem para o desenrolar de uma crise clim\u00e1tica.\r\nPrecisamos aproveitar esta oportunidade para falar sobre o assunto e alertar as pessoas, os governos e as organiza\u00e7\u00f5es sobre essa amea\u00e7a silenciosa, pois n\u00e3o vemos os poluentes que est\u00e3o no ar, mas eles est\u00e3o matando pessoas no mundo inteiro.\r\nSra. Presidente, quando falamos da polui\u00e7\u00e3o do meio ambiente, \u00e9 comum nos lembrarmos da fuma\u00e7a dos autom\u00f3veis, das emiss\u00f5es das ind\u00fastrias e do lixo lan\u00e7ado nas ruas, mas nos esquecemos de citar o agroneg\u00f3cio predador, um dos grandes respons\u00e1veis por esse crime.\r\nRecentemente, o estudo Por Tr\u00e1s do Alimento, feito por organiza\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e da sociedade civil, revelou que foram encontrados res\u00edduos de agrot\u00f3xicos nas \u00e1guas consumidas por moradores de 1.300 cidades brasileiras, entre elas metr\u00f3poles como S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro.\r\nA pesquisa mostrou que, todos os dias, os moradores de 25% das cidades brasileiras s\u00e3o submetidos a um verdadeiro coquetel que mistura diferentes venenos, muitos dos quais classificados pela ANVISA como extremamente ou altamente t\u00f3xicos, alguns associados ao desenvolvimento de c\u00e2ncer, malforma\u00e7\u00e3o fetal, disfun\u00e7\u00f5es hormonais e reprodutivas.\r\nIsso mostra, Sra. Presidente, que o Congresso Nacional precisa colocar um freio e impor restri\u00e7\u00f5es legislativas ao livre uso dos agrot\u00f3xicos. Nosso compromisso com a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o imp\u00f5e a constru\u00e7\u00e3o de leis que disciplinem o uso de pesticidas, come\u00e7ando pelo fim das pulveriza\u00e7\u00f5es a\u00e9reas e impedindo que as pessoas e as empresas continuem ganhando dinheiro \u00e0 custa do meio ambiente e da vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nA contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas, das terras, dos animais e dos trabalhadores por agrot\u00f3xicos \u00e9 potencializada pela pulveriza\u00e7\u00e3o a\u00e9rea. Estudos mostram que, mesmo em um dia sem vento, apenas cerca de 32% do agrot\u00f3xico jogado de avi\u00e3o fica retido na planta, o que j\u00e1 \u00e9 muito grave, pois envenena o prato de quem come; que 49% desse veneno escorre para a terra; e que 19% s\u00e3o dispersados no ar para \u00e1reas fora da regi\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o, atingindo um raio de at\u00e9 32 quil\u00f4metros da \u00e1rea alvo da pulveriza\u00e7\u00e3o.\r\nNum dia t\u00e3o simb\u00f3lico como o de hoje, eu n\u00e3o poderia concluir este discurso sem falar tamb\u00e9m da empresa Vale do Rio Doce, a maior empresa de minera\u00e7\u00e3o em Minas Gerais e no Brasil.\r\nAp\u00f3s sua privatiza\u00e7\u00e3o por Fernando Henrique Cardoso, a Vale adotou modelo de minera\u00e7\u00e3o totalmente predat\u00f3rio e antidemocr\u00e1tico, o que redundou no rompimento das Barragens Mina do Feij\u00e3o, em Brumadinho, e do Fund\u00e3o, em Mariana. As vidas humanas ceifadas e o meio ambiente destru\u00eddo e contaminado s\u00e3o o resultado dessa l\u00f3gica rentista e financeira que, desde a privatiza\u00e7\u00e3o, pauta os interesses de seus acionistas e do mercado de capitais. \r\nDispers\u00e3o de metais pesados, mudan\u00e7a na paisagem do solo, contamina\u00e7\u00e3o de rios e c\u00f3rregos, danos \u00e0 flora e \u00e0 fauna, desmatamentos e eros\u00e3o s\u00e3o o legado da Vale para as comunidades onde est\u00e3o suas minas.\r\nConcluo, Sra. Presidente, convidando V.Exa. e todos os meus pares para que fa\u00e7amos uma reflex\u00e3o sobre uma mensagem que o Papa Francisco enviou aos fi\u00e9is na data de hoje, em um tu\u00edte, logo cedo:\r\nHoje, com gratid\u00e3o a Deus, recordamos que nosso corpo cont\u00e9m os elementos do planeta, seu ar \u00e9 o que nos permite respirar e sua \u00e1gua nos vivifica e nos restaura. \r\nEu lembro que, na Enc\u00edclica Laudato Si, que est\u00e1 completando 4 anos, Francisco escreveu:\r\nO urgente desafio de proteger a nossa casa comum inclui a preocupa\u00e7\u00e3o de unir toda a fam\u00edlia humana na busca de um desenvolvimento sustent\u00e1vel e integral, pois sabemos que as coisas podem mudar. O Criador n\u00e3o nos abandona, nunca recua no seu projecto de amor, nem Se arrepende de nos ter criado. A humanidade possui ainda a capacidade de colaborar na constru\u00e7\u00e3o da nossa casa comum.\r\nAinda temos tempo para corrigir rumos, mas, em defesa da vida, este Parlamento n\u00e3o pode fazer ouvidos moucos a um chamamento forte como esse feito pelo Papa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIVULGA\u00c7\u00c3O, VAZAMENTO, MENSAGEM, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LIBERTA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PODER JUDICI\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Desmoraliza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Poder Judici\u00e1rio diante de den\u00fancias veiculadas pelo site The Intercept Brasil.   Omiss\u00e3o do Supremo Tribunal Federal a respeito do assunto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que o Intercept divulgou \u00e9 o que j\u00e1 vimos denunciando aqui desde antes do golpe. Era p\u00fablico. O Juc\u00e1 j\u00e1 tinha manifestado isso, assim como o STF. \u00c9 uma vergonha esse conchavo mafioso, essa quadrilha, coordenada, sim, pelo Moro, da qual faz parte o Dallagnol. \u00c9 um esc\u00e2ndalo! Isso desmoraliza a institui\u00e7\u00e3o Minist\u00e9rio P\u00fablico; isso desmoraliza o Poder Judici\u00e1rio e todo o sistema judici\u00e1rio. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel que n\u00e3o haja ainda uma decis\u00e3o do STF, porque 1 dia de pris\u00e3o injusta tem que ser reparada. Lula \u00e9 v\u00edtima de um sistema corrupto, v\u00edtima de uma quadrilha. Quem deveria garantir a justi\u00e7a s\u00e3o os arquitetos da injusti\u00e7a. O mundo inteiro reconhece isso. \u00c9 um absurdo! Como o STF adia tomar uma decis\u00e3o diante dessa esc\u00e2ndalo que o mundo reconhece e que v\u00ednhamos denunciando h\u00e1 anos, mas se achava que era coisa de esquerdopata, de petista, de petralha e tudo o mais? Nosso recado \u00e9 a nossa den\u00fancia. Essa omiss\u00e3o desmoraliza o Minist\u00e9rio P\u00fablico como um todo e todo o sistema judici\u00e1rio, sobretudo o Poder Judici\u00e1rio. Se isso n\u00e3o for resolvido, o Congresso - C\u00e2mara e Senado - tem que tomar decis\u00f5es urgentes.\r\nAo tempo em que deixo aqui o nosso recado e a nossa den\u00fancia, solicito que o nosso pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTAMINA\u00c7\u00c3O, \u00c1GUA POT\u00c1VEL, LIBERA\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO, DOEN\u00c7A, MUNIC\u00cdPIO, S\u00c3O PAULO (ESTADO), DADOS, ESTUDO T\u00c9CNICO.\r\nREDU\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO, ALIMENTA\u00c7\u00c3O ADEQUADA, ALIMENTO ORG\u00c2NICO, DEFESA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, DIREITA POL\u00cdTICA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Contamina\u00e7\u00e3o da \u00e1gua por agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds. Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta de cria\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Redu\u00e7\u00e3o do Uso de Agrot\u00f3xicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, o Brasil, na democracia, possibilita nos organizarmos em partidos pol\u00edticos, cada partido com seu programa, ajeitando-nos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Esquerda, que tem um programa muito diferente do defendido pela Direita, e tem tamb\u00e9m a parte do Centr\u00e3o.\r\nA caracter\u00edstica principal da Esquerda \u00e9 fortalecer o Estado, \u00e9 ter um Estado presente e atuante, um Estado que garanta dignidade para todo o povo brasileiro. J\u00e1 a Direita tem como caracter\u00edstica principal negar a presen\u00e7a do Estado, entregar-se \u00e0s empresas, ao capital, ter um projeto liberal.\r\nColegas Deputados e Deputadas, independentemente de V.Exas. serem de direita ou de esquerda, h\u00e1 quest\u00f5es que cabem a todos os brasileiros.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o para a quest\u00e3o do agrot\u00f3xico, Deputado Reginaldo Lopes, que est\u00e1 matando, seja de direita, esquerda, centr\u00e3o, seja da ro\u00e7a ou da cidade. S\u00e3o estudos do poder p\u00fablico! S\u00e3o 1.300 Munic\u00edpios do Brasil que t\u00eam a \u00e1gua que chega dentro das casas, a \u00e1gua de torneira, contaminada. S\u00e3o an\u00e1lises, e n\u00e3o teses. Est\u00e1 comprovado, por estudos, que essa \u00e1gua est\u00e1 contaminada por agrot\u00f3xicos. Isso \u00e9 consequ\u00eancia dos anos passados.\r\nAgora, imaginem como ser\u00e1 daqui 3 anos, 5 anos! S\u00f3 este ano liberaram 200 novos registros de agrot\u00f3xicos. S\u00f3 este ano.\r\nEm 1.300 Munic\u00edpios, inclusive em S\u00e3o Paulo, a \u00e1gua que chega \u00e0s torneiras - est\u00e1 comprovado, s\u00e3o dados tamb\u00e9m do Governo, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tamb\u00e9m comprova - est\u00e1 contaminada. Ent\u00e3o, a quest\u00e3o do agrot\u00f3xico n\u00e3o \u00e9 um problema rural, n\u00e3o \u00e9 um problema do agroneg\u00f3cio, \u00e9 um problema de todo o povo brasileiro. Est\u00e1 comprovado, em estudos s\u00e9rios de v\u00e1rias universidades, o nexo do agrot\u00f3xico com doen\u00e7as renais, com o c\u00e2ncer, com dist\u00farbios neurol\u00f3gicos que podem levar \u00e0 depress\u00e3o e ao suic\u00eddio. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grav\u00edssima, Deputado Heitor Schuch, \u00e9 grav\u00edssima!\r\nEsta Casa tem que tomar medidas. H\u00e1 duas propostas aqui no plen\u00e1rio: uma \u00e9 para liberar geral, mas h\u00e1 uma outra, que cria o Programa Nacional para Redu\u00e7\u00e3o do Uso de Agrot\u00f3xicos. N\u00f3s temos que produzir alimentos que garantam sa\u00fade e vida para o nosso povo. Sobretudo a \u00e1gua, a \u00e1gua tem que levar sa\u00fade, a \u00e1gua n\u00e3o pode levar doen\u00e7as. As an\u00e1lises de \u00e1gua pot\u00e1vel focavam muito na presen\u00e7a de coliformes fecais e de determinados minerais, mas nunca se analisava a quest\u00e3o do agrot\u00f3xico - os estudos t\u00eam apresentado resultados alarmantes.\r\nEnt\u00e3o, todos, Direita, Esquerda e Centr\u00e3o, temos que tomar uma posi\u00e7\u00e3o urgentemente para garantir \u00e1gua que leve sa\u00fade e vida para o nosso povo. O impacto das doen\u00e7as no or\u00e7amento vai ser grande, se n\u00e3o tomarmos medidas urgentes.\r\nTemos agora audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos. Todos est\u00e3o convidados. Estar\u00e3o presentes representantes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do Minist\u00e9rio da Agricultura para aprofundarmos esse debate.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "APOSENTADORIA, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTRA, GREVE, FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDI ALVES GUIMAR\u00c3ES, EX-TRABALHADORA, UNIVERSIDADE FEDERAL DE MINAS GERAIS (UFMG), FALECIMENTO, RISOLETA TOLENTINO NEVES, HOSPITAL, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Apoio \u00e0 greve geral realizada no Pa\u00eds contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e pelo direito \u00e0 aposentadoria. Nota divulgada pelo Hospital Risoleta Tolentino Neves a respeito da morte da Sra. Edi Alves Guimar\u00e3es, em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero aqui fazer justi\u00e7a aos grevistas h\u00e1 pouco mencionados. O direito \u00e0 greve e o direito \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o foram aqui repudiados por um dos Deputados que me antecederam, justamente em rela\u00e7\u00e3o a uma greve contra o corte de verbas para a educa\u00e7\u00e3o e pelo direito \u00e0 aposentadoria.\r\nEu queria tamb\u00e9m deixar registrada aqui, Presidente, nota do Hospital Risoleta Tolentino Neves:\r\n\"O Hospital Risoleta Tolentino Neves (HRTN) informa e lamenta o falecimento da senhora Edi Alves Guimar\u00e3es, esclarecendo que a paciente foi atendida do dia 14/06/2019 ao dia 17/06/2019, quando evoluiu para \u00f3bito.\r\nDurante a interna\u00e7\u00e3o, o Hospital realizou todos os procedimentos necess\u00e1rios visando \u00e0 sua recupera\u00e7\u00e3o. O HRTN ressalta que os exames realizados n\u00e3o evidenciaram intoxica\u00e7\u00e3o por mon\u00f3xido de carbono, estando o \u00f3bito associado \u00e0 doen\u00e7a card\u00edaca e neurol\u00f3gica.\"\r\nAssina a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o do Hospital Risoleta Tolentino Neves.\r\nContinua valendo, Presidente, o direito \u00e0 greve e tamb\u00e9m o direito de contribuir para que as outras pessoas tomem consci\u00eancia da sua import\u00e2ncia. N\u00e3o se perde 1 dia de trabalho, mas se ganha direito a aposentadoria e verbas para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria que meu pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 18/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMATIZA\u00c7\u00c3O, BARRAGEM, BARRAGEM DE REJEITO, CUMULA\u00c7\u00c3O, DISPOSI\u00c7\u00c3O FINAL AMBIENTALMENTE ADEQUADA, REJEITO DE MINERA\u00c7\u00c3O, RES\u00cdDUO INDUSTRIAL, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, ESTUDO DE IMPACTO AMBIENTAL, RELAT\u00d3RIO DE IMPACTO AMBIENTAL, LICEN\u00c7A PR\u00c9VIA, LICEN\u00c7A DE INSTALA\u00c7\u00c3O, LICEN\u00c7A DE OPERA\u00c7\u00c3O, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (SISNAMA), PLANO DE A\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA (PAE), PLANO DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGEM, RESPONSABILIDADE, EMPREENDEDOR.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 18, de 2019, sobre o estabelecimento de princ\u00edpios e regras espec\u00edficas para barragens destinadas \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o ou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o final ou tempor\u00e1ria de rejeitos e res\u00edduos industriais ou de minera\u00e7\u00e3o e a barragens de \u00e1gua ou l\u00edquidos associados a processos industriais ou de minera\u00e7\u00e3o, independentemente do porte e do potencial poluidor, em car\u00e1ter complementar \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PSB, institu\u00edda pela Lei Federal n\u00ba 12.334, de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou direto ao voto.\r\n\"Em 25 de janeiro de 2019, o Brasil assistiu, estarrecido, a mais um rompimento de barragem de rejeito de minera\u00e7\u00e3o em Minas Gerais, o da barragem B1, da mina de C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, localizada em Brumadinho e de propriedade da Vale, que causou a morte ou o desaparecimento de cerca de 270 pessoas, al\u00e9m de danos socioambientais incalcul\u00e1veis no vale do Rio Paraopeba.\r\nO mais impressionante \u00e9 que essa trag\u00e9dia ocorreu pouco mais de 3 anos ap\u00f3s o rompimento da barragem de Fund\u00e3o, em 5 de novembro de 2015, em Mariana, Minas Gerais, da Samarco Minera\u00e7\u00e3o, uma holding da Vale e BHP Billiton, ent\u00e3o considerado o maior desastre ambiental do Pa\u00eds, que deixou 19 mortos, al\u00e9m de danos socioambientais ainda maiores, por ter o mar de lama afetado todo o vale do Rio Doce e alcan\u00e7ado o mar.\r\nDois desastres dessa magnitude, em t\u00e3o pouco tempo, acionaram o sinal de alerta de que outras trag\u00e9dias semelhantes possam voltar a ocorrer, o que demanda uma atua\u00e7\u00e3o legislativa mais en\u00e9rgica para minimizar essa possibilidade. Assim, logo ap\u00f3s o desastre\" - o crime - \"de Brumadinho, de maneira semelhante ao caso de Mariana, foi instalada Comiss\u00e3o Externa e, mais recentemente, tamb\u00e9m uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI), para ouvir os envolvidos, apurar as responsabilidades e propor normas legislativas mais r\u00edgidas atinentes \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nPode-se observar que a maioria das proposi\u00e7\u00f5es ora em pauta trata de mat\u00e9rias espec\u00edficas discutidas no \u00e2mbito dessas Comiss\u00f5es e que resultaram na apresenta\u00e7\u00e3o do PL 2.791/19. Em verdade, para a elabora\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio, levou-se em conta o conte\u00fado de todos esses projetos que, \u00e0 ocasi\u00e3o, j\u00e1 se encontravam em tramita\u00e7\u00e3o na Casa. Dessa forma, os aspectos julgados mais relevantes de cada projeto foram incorporados \u00e0 citada proposi\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual praticamente todos os ilustres pares respons\u00e1veis por essas iniciativas tamb\u00e9m podem ser considerados autores do PL 2.791/19. No entanto, por quest\u00e3o de t\u00e9cnica legislativa, n\u00e3o se poderia aprov\u00e1-las sem a elabora\u00e7\u00e3o de substitutivo, o qual se considerou desnecess\u00e1rio em raz\u00e3o do fato anteriormente ressaltado de tal projeto incluir os aspectos mais importantes dos demais, n\u00e3o havendo modifica\u00e7\u00e3o significativa que o justificasse\" - ent\u00e3o, aqui n\u00f3s estamos incorporando os 15 projetos.\r\n\"As tr\u00eas emendas ora apresentadas resultaram do acatamento de sugest\u00f5es advindas do Poder Executivo, tendo como principal objetivo melhorar a reda\u00e7\u00e3o e o entendimento acerca de situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas\" - aqui, Sra. Presidente, caros Deputados e Deputadas, houve um esfor\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o de acordo, portanto, acolhemos tr\u00eas emendas do Poder Executivo.\r\n\"Desta forma, por economia processual legislativa, bem como em cumprimento ao que prescreve o inciso IV do art. 7\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, que disp\u00f5e sobre a elabora\u00e7\u00e3o, a reda\u00e7\u00e3o, a altera\u00e7\u00e3o e a consolida\u00e7\u00e3o das leis ('o mesmo assunto n\u00e3o poder\u00e1 ser disciplinado por mais de uma lei, exceto quando a subsequente se destine a complementar lei considerada b\u00e1sica, vinculando-se a esta por remiss\u00e3o expressa'), prop\u00f5e-se a aprova\u00e7\u00e3o do citado PL 2.791/19, tendo em vista que seu conte\u00fado abarca praticamente todos os demais. \u00c9 certo que a sua aprova\u00e7\u00e3o representar\u00e1 significativo aperfei\u00e7oamento na legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 seguran\u00e7a de barragens e \u00e0 atividade miner\u00e1ria como um todo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia (CINDRA) \r\nDo ponto de vista do desenvolvimento regional, o PL 2.791/19 representar\u00e1 importante aliado na seguran\u00e7a das a\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 seguran\u00e7a de barragem e \u00e0 pr\u00f3pria minera\u00e7\u00e3o, inclusive na Amaz\u00f4nia, onde se situa boa parte dessa atividade. \r\nDesta forma, o voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 2.791/19 e pela rejei\u00e7\u00e3o dos demais. \r\nPela Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (CMADS) \r\nSob o prisma ambiental, a aprova\u00e7\u00e3o do PL 2.791/19 representar\u00e1 importante ganho para o meio ambiente e as popula\u00e7\u00f5es atingidas por barragens e empreendimentos miner\u00e1rios. Ao adequar a Lei de Seguran\u00e7a de Barragens e o pr\u00f3prio C\u00f3digo de Minas, contribuir\u00e1 para o desenvolvimento da atividade miner\u00e1ria com maior respeito ao meio ambiente e \u00e0s comunidades atingidas.\r\nDesta forma, o voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 2.791/19 e pela rejei\u00e7\u00e3o dos demais.\r\nPela Comiss\u00e3o de Minas e Energia (CME)\r\nDada a longevidade do atual C\u00f3digo de Minas e em face dos graves desastres ocorridos e das consequentes novas normativas do anterior Departamento Nacional da Produ\u00e7\u00e3o Mineral (DNPM) e da atual Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o (ANM), ser\u00e3o bem-vindas as altera\u00e7\u00f5es promovidas pelo PL 2.791/19.\r\nO mesmo pode ser dito quanto \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es a serem introduzidas na Lei de Seguran\u00e7a de Barragens.\r\n\tDesta forma, o voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 2.791/19 e pela rejei\u00e7\u00e3o dos demais.\r\n\tPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (CCJC).\r\n\tNo \u00e2mbito da \u00e1rea tem\u00e1tica da CCJC, todos os projetos apresentam boa t\u00e9cnica legislativa e atendem aos requisitos de constitucionalidade e juridicidade.\r\nO voto, portanto, \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das proposi\u00e7\u00f5es.\r\nIsto posto, voto pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 2.791, de 2019, com as emendas de Relator aqui apresentadas, e pela rejei\u00e7\u00e3o dos PLs n\u00bas 18/2019, 30/2019, 109/2019, 110/2019, 184/2019, 336/2019, 356/2019, 359/2019, 515/2019, 967/2019, 1.083/2019, 1.693/2019, 2.195/2019, 2.533/2019 e 2.924/2019.\r\n\u00c9 o voto\".\r\nEsclare\u00e7o mais uma vez aos colegas Deputados e Deputadas, autores dessas 15 iniciativas, que grande parte do texto foi incorporado neste PL 2.791/19. As 13 emendas do Relator foram constru\u00eddas em acordo com o Poder Executivo. Agora, um quarto acordo foi feito aqui em Plen\u00e1rio.\r\nPasso a ler a primeira emenda:\r\n\"D\u00ea-se a seguinte reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 5\u00ba da Lei n\u00b0 12.334, de 2010, acrescido pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 2.791/ 2019: \r\n\"Art. 5\u00b0 ...............................................................................................................................................................\r\n...........................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 2\u00b0 A fiscaliza\u00e7\u00e3o prevista no caput deve basear-se, no m\u00ednimo, em an\u00e1lise documental, vistorias t\u00e9cnicas e indicadores de seguran\u00e7a de barragem, conforme o regulamento\".\r\nSegunda emenda do Relator.\r\n\"D\u00ea-se aos incisos do caput do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, alterados pelo art. 2\u00ba do PL n\u00ba 2.791, de 2019, a seguinte reda\u00e7\u00e3o: \r\nArt. 8\u00ba ...........................................................................................................................................................\r\n.......................................................................................................................................................................\r\nVII - identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos riscos, com defini\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses e cen\u00e1rios poss\u00edveis de acidente ou desastre; \r\nVIII - mapeamento e caracteriza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas potencialmente atingidas, em caso de acidente ou desastre, inclu\u00eddas as localizadas na mancha de inunda\u00e7\u00e3o, considerando o pior cen\u00e1rio identificado; \r\nIX - cadastro demogr\u00e1fico, nas \u00e1reas potencialmente atingidas;\r\nX - Plano de A\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia (PAE), exigido conforme o art. 11; \r\nXl - relat\u00f3rios das inspe\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a regular e especial; \r\nXII - revis\u00f5es peri\u00f3dicas de seguran\u00e7a; e \r\nXIII - identifica\u00e7\u00e3o e dados t\u00e9cnicos sobre as estruturas, instala\u00e7\u00f5es e equipamentos de monitoramento da barragem\".\r\nTerceira emenda do Relator:\r\n\"D\u00ea ao \u00a7 3\u00ba do art. 18-A, acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 12.334/2010, pelo art. 3\u00ba do PL n\u00ba 2.791/2019, a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\n\"Art.18-A .........................................................................................................................................................\r\n........................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 3\u00ba Cabe ao poder p\u00fablico municipal adotar as medidas necess\u00e1rias para impedir o parcelamento, o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano na ZAS\".\r\nSra. Presidente, registro aqui a complementa\u00e7\u00e3o do voto.\r\nQuarta emenda do Relator.\r\n\"D\u00ea-se a seguinte reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba do art. 17 da Lei n\u00ba 12.334/2010, acrescido pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 2.791/2019:\r\n\"Art. 17 ............................................................................................................................................................\r\n.........................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 2\u00ba Sem preju\u00edzo das prerrogativas da autoridade licenciadora do SISNAMA, o \u00f3rg\u00e3o fiscalizador pode exigir a apresenta\u00e7\u00e3o de cau\u00e7\u00e3o, seguro, fian\u00e7a ou outras garantias financeiras ou reais para a repara\u00e7\u00e3o dos danos \u00e0 vida humana, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, pelo empreendedor: (...)\"\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Padre Jo\u00e3o.\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - Vou concluir, Sra. Presidente. S\u00f3 um instante.\r\nA SRA. AL\u00ca SILVA (PSL - MG) - Sra. Presidente...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - S\u00f3 1 minuto. A palavra est\u00e1 assegurada ao Relator. Eu j\u00e1 vou conceder 1 minuto a V.Exa., Deputada Al\u00ea Silva.\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - Sra. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel ter que alterar o voto em plen\u00e1rio, de \u00faltima hora, para conseguirmos votar o m\u00ednimo poss\u00edvel. Na verdade, \u00e9 com pesar que alteramos esse termo \"deve\" por \"pode\". Eu vou deixar isso bem registrado, porque isso pode custar caro aos grandes empreendedores, porque eles sabem que, se n\u00e3o atuarem com responsabilidade social e tamb\u00e9m ambiental, pode ficar mais caro do que a preven\u00e7\u00e3o. A preven\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre mais barata.\r\nMas \u00e9 com pesar que eu apresento esse voto e essa altera\u00e7\u00e3o desta tribuna no momento de aprecia\u00e7\u00e3o do voto.\r\nEsse \u00e9 o nosso parecer.\r\nEm tempo, Sra. Presidente, quero agradecer e parabenizar o Deputado Z\u00e9 Silva pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e tamb\u00e9m pelo trabalho do Relator, Deputado J\u00falio Delgado, e de todos os integrantes da Comiss\u00e3o Externa. \r\nParab\u00e9ns pela dedica\u00e7\u00e3o e pela sensibilidade de ir ao encontro das pessoas atingidas e propor para o Brasil, n\u00e3o s\u00f3 para Minas Gerais, solu\u00e7\u00f5es que evitem esses p\u00e9ssimos exemplos desses crimes cometidos pela Vale, Samarco e BHP Billiton. Esse trabalho nos permitiu aprimorar o marco regulat\u00f3rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a de barragens.\r\nMuito obrigado.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO PADRE JO\u00c3O.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, EMP 1/2019, EMENDA DE PLENARIO, PL 18/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 18, de 2019, sobre os princ\u00edpios e regras espec\u00edficos para barragens destinadas \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o ou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o final ou tempor\u00e1ria de rejeitos e res\u00edduos industriais ou de minera\u00e7\u00e3o e a barragens de \u00e1gua ou l\u00edquidos associados a processos industriais ou de minera\u00e7\u00e3o, independentemente do porte e do potencial poluidor, em car\u00e1ter complementar \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB, institu\u00edda pela Lei Federal n\u00ba 12.334, de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado pela paci\u00eancia, e estendo o agradecimento a todo o Plen\u00e1rio.\r\nFomos pegos de surpresa, uma vez que, durante toda a tramita\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o, mesmo depois de votada aqui a urg\u00eancia, houve um esfor\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o de um acordo. E mesmo assim somos pego de surpresa, j\u00e1 no processo de vota\u00e7\u00e3o. \r\nMas aqui acolhemos este substitutivo, pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa - somos pela aprova\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, quanto ao m\u00e9rito, somos pela rejei\u00e7\u00e3o em todas as Comiss\u00f5es - Integra\u00e7\u00e3o Nacional; Minas e Energia; Meio Ambiente. \r\nEsse \u00e9 o nosso parecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PL 2791/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.791, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, a respeito da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB, e do Decreto-Lei n\u00ba 227, de 1967, sobre o C\u00f3digo de Minas, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 18, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres Deputados, estamos pedindo agora prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.791. Na verdade, esse \u00e9 um projeto constru\u00eddo de forma consensual. A Comiss\u00e3o foi composta respeitando-se a proporcionalidade dos partidos. N\u00f3s fizemos dilig\u00eancias e audi\u00eancias p\u00fablicas Brasil afora.\r\nFoi apresentado o parecer na Comiss\u00e3o Especial, amplamente discutido. Muitas adequa\u00e7\u00f5es foram feitas. Mesmo depois que foi aqui votado o regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima, houve a constru\u00e7\u00e3o de muitos entendimento, inclusive com o Poder Executivo.\r\nPor isso fa\u00e7o esse apelo aos colegas Deputados e Deputadas. Hoje faz exatamente 5 meses. As v\u00e1rias CPIs em curso j\u00e1 t\u00eam clarivid\u00eancia de que foi um crime cometido pela Vale. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que nenhuma atividade econ\u00f4mica ofere\u00e7a risco de morte a uma comunidade inteira. Ent\u00e3o, o plano de seguran\u00e7a das barragens \u00e9 fundamental.\r\nCom todo respeito a outros projetos, todos trazem avan\u00e7os, mas esse \u00e9 uma garantia, sim, de que vai ser cumprida, desde os empreendedores, os \u00f3rg\u00e3os ambientais, os \u00f3rg\u00e3os que permitem a atividade. N\u00f3s vamos ter uma seguran\u00e7a e vamos oferecer seguran\u00e7a a todos os brasileiros.\r\n\u00c9 um sinal de respeito aos colegas Deputados e Deputadas que constru\u00edram, durante meses, desde que iniciamos esta legislatura, em 1\u00ba de fevereiro, esse trabalho exaustivo. O Deputado Vilson \u00e9 testemunha. Mais uma vez, em respeito aos integrantes dessa Comiss\u00e3o, em respeito ao povo brasileiro, em respeito \u00e0s v\u00edtimas do crime da Samarco, Vale, BHP Billiton, em Marina, e \u00e0s v\u00edtimas da Vale em Brumadinho, e em respeito ao Deputado Z\u00e9 Silva, que presidiu os trabalhos, e ao Deputado J\u00falio Delgado, que muito se dedicou, eu pe\u00e7o prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.791.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2791/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17, \u00a7 2\u00ba, da Lei n\u00ba 12.334, de 2010, constante do art. 2\u00ba  do Projeto de Lei n\u00ba 2.791, de 2019, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens - PNSB e o C\u00f3digo de Minas, para fins de sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto.\r\nEnquanto Relator, aproveito este minuto para dialogar com o Deputado Passarinho, porque n\u00f3s j\u00e1 acolhemos a modifica\u00e7\u00e3o ao substituir o \"deve\" pelo \"pode\", e o fizemos com pesar. Agora, cabe ao \u00f3rg\u00e3o fiscalizador, \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o, caso a atividade for miner\u00e1ria, ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia, se for uma quest\u00e3o de hidrel\u00e9tricas, ao Minist\u00e9rio da Agricultura ou ao licenciador exigir ou n\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, na verdade, ser\u00e1 um retrocesso. Houve, sim, o empenho deste Relator e um grande entendimento feito por n\u00f3s aqui.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o o apelo para que votem \"sim\" ao texto original, com a modifica\u00e7\u00e3o feita, inclusive, com muito pesar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TR\u00c1FICO DE DROGA, COCA\u00cdNA, AERONAVE MILITAR, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MILITAR, COMITIVA, PRIS\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Perplexidade ante a utiliza\u00e7\u00e3o da aeronave da comitiva presidencial de Jair Bolsonaro para o tr\u00e1fico de drogas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o meu conterr\u00e2neo Deputado Eros Biondini me assusta quando elogia o Presidente Jair Bolsonaro e lhe agradece, dizendo que houve avan\u00e7os no seu Governo, justamente quando no avi\u00e3o da comitiva da Presid\u00eancia h\u00e1 39 quilos de coca\u00edna.\r\nNa verdade, n\u00f3s temos que ir \u00e0 raiz do problema: o tr\u00e1fico de drogas. Isso \u00e9 assustador. Antes n\u00f3s v\u00edamos drogas no helic\u00f3ptero dos Perrellas, no aeroporto do A\u00e9cio Neves, em Cl\u00e1udio; n\u00e3o eram Deputados e Senadores os envolvidos. Agora \u00e9 no avi\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica: 39 quilos. Esse avi\u00e3o pousou onde? Com certeza 1 quilo deve ter sido parte da negocia\u00e7\u00e3o. Com certeza tinha uma carga.\r\nSr. Presidente, \u00e9 um absurdo n\u00e3o irmos \u00e0 raiz do problema: o tr\u00e1fico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AGROT\u00d3XICO, \u00c1GUA, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, DEBATE, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, MINAS GERAIS.\r\nDEFENSIVO AGR\u00cdCOLA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Resultado de audi\u00eancia p\u00fablica realizada pela Assembleia Legislativa do Estado de Minas Gerais, para debate da contamina\u00e7\u00e3o da \u00e1gua por agrot\u00f3xicos. Libera\u00e7\u00e3o indiscriminada de defensivos agr\u00edcolas pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, venho aqui para externar a esta Casa nossa grande preocupa\u00e7\u00e3o. Na segunda-feira, em atendimento a requerimento da Deputada Leninha, Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da Assembleia Legislativa de Minas Gerais, foi realizada uma audi\u00eancia para discutir o uso dos agrot\u00f3xicos naquele Estado.\r\nO resultado \u00e9 assustador! Segundo estudos, mais de 50 Munic\u00edpios apresentaram agrot\u00f3xicos no abastecimento de \u00e1gua. E, de 853 Munic\u00edpios, mais de 200 apresentaram esses resultados. \u00c9 assustador o padr\u00e3o da \u00e1gua que est\u00e1 entrando em nossas casas. Estou falando da \u00e1gua que entra na torneira de casa. Essa \u00e1gua n\u00e3o \u00e9 do ribeir\u00e3o, do rio, do c\u00f3rrego. \u00c9 a \u00e1gua de casa que est\u00e1 com agrot\u00f3xico.\r\nDeputada Erika Kokay, n\u00f3s temos que recorrer ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, porque o Poder Executivo, assustadoramente, a cada semana, est\u00e1 liberando um pacote de tantos outros venenos. J\u00e1 passamos de 250 novos registros s\u00f3 no mandato deste Governo. Todos os estudos apresentados que t\u00eam a confirma\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00e3o referentes aos anos anteriores. Imaginem daqui a 3, 4 anos como ser\u00e1 o n\u00edvel da \u00e1gua da nossa m\u00e3e Terra e de toda a biodiversidade! N\u00f3s precisamos recorrer ao pr\u00f3prio Minist\u00e9rio Federal para conter esse envenenamento do nosso povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, GOVERNO, REDU\u00c7\u00c3O, PROGRAMA SOCIAL, VENDA, AVE, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, REINO UNIDO, AGROT\u00d3XICO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com a \u00e1rea de seguran\u00e7a alimentar. Exporta\u00e7\u00e3o pelo Reino Unido de carne de frango contaminada ao Brasil. Libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, do uso e com\u00e9rcio de novos defensivos agr\u00edcolas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Benedita da Silva, eu venho trazer aqui uma grande preocupa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a quest\u00e3o da seguran\u00e7a alimentar e nutricional sustent\u00e1vel. O conceito \u00e9 claro: ter acesso em quantidade, qualidade, regularidade, sem comprometer outras necessidades.\r\nTudo est\u00e1 em jogo. Primeiro, este Governo vem acabando com os programas sociais, que garantem que os pobres tenham acesso ao alimento, em quantidade, qualidade e regularidade, e que n\u00e3o tenham que priorizar, ou seja, abrir m\u00e3o de outras necessidades importantes e essenciais.\r\nEnt\u00e3o, j\u00e1 h\u00e1 uma amea\u00e7a ao acesso \u00e0 seguran\u00e7a alimentar. Quais s\u00e3o os outros dois grandes problemas, al\u00e9m desse do acesso? Um \u00e9 a qualidade. N\u00f3s vimos reportagem, no in\u00edcio deste m\u00eas de julho, sobre o retorno de mais de 1 milh\u00e3o e 400 mil toneladas de frango do Reino Unido, frango contaminado com bact\u00e9ria, frango com salmonela. Para o Reino Unido n\u00e3o serve. Para os brasileiros serve? \u00c9 uma coisa muito grave, muito grave! Teremos iniciativas para aprofundar essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nO Brasil n\u00e3o pode ser considerado como um lix\u00e3o. \u00c9 inadmiss\u00edvel essa situa\u00e7\u00e3o! \"Ah, mas h\u00e1 bact\u00e9ria que \u00e9 poss\u00edvel, h\u00e1 um tipo de salmonela que \u00e9 toler\u00e1vel\". N\u00e3o. N\u00f3s exigimos qualidade, qualidade! E h\u00e1 o beneficiamento. Imaginem, se l\u00e1 o frango j\u00e1 estava com a salmonela, volta e vai ser ultraprocessado. Ent\u00e3o, \u00e9 mais manipula\u00e7\u00e3o, e a contamina\u00e7\u00e3o se aprofunda mais. \u00c9 grave o tipo de alimento que est\u00e1 sendo oferecido.\r\nQual \u00e9 a outra gravidade, Sra. Presidenta? \u00c9 o agrot\u00f3xico. J\u00e1 chega a quase 250 o n\u00famero de novos registros de agrot\u00f3xicos. \u00c9 muito grave o n\u00edvel de envenenamento do alimento e das \u00e1guas! A \u00e1gua que chega \u00e0s resid\u00eancias \u00e9 contaminada. Isso \u00e9 comprovado e reconhecido pelo pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nN\u00f3s estamos acionando inclusive o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, porque muitos Munic\u00edpios que deveriam apresentar a an\u00e1lise da \u00e1gua n\u00e3o apresentaram. N\u00e3o apresentaram! E isso \u00e9 muito grave.\r\nE qual \u00e9 o discurso de alguns, Presidenta, aqui? \u00c9 que, para determinado produto, \u00e9 simplesmente o gen\u00e9rico que est\u00e1 sendo criado. N\u00e3o \u00e9 gen\u00e9rico, Presidenta! Por exemplo, o florpirauxifen-benzil, um nome at\u00e9 dif\u00edcil, \u00e9 in\u00e9dito! Ele \u00e9 um princ\u00edpio ativo in\u00e9dito aqui no Brasil! Na Comunidade Europeia, nem sequer experi\u00eancias s\u00e3o permitidas devido ao alto n\u00edvel de toxicidade desse produto. Ent\u00e3o, \u00e9 produto, de fato, novo, \u00e9 registro novo!\r\nE isso \u00e9 grave, \u00e9 muito grave, porque n\u00f3s temos o direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, mas com alimentos que nos garantam a sa\u00fade, a vida, e n\u00e3o com alimentos que garantam doen\u00e7as para alimentar o capital dessas mesmas empresas. As mesmas empresas que vendem sementes vendem venenos e est\u00e3o l\u00e1 na farm\u00e1cia esperando para vender o medicamento delas. \u00c9 perversa essa l\u00f3gica do capitalismo.\r\nEu pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IRREGULARIDADE, CONCESS\u00c3O, BR-040, RODOVIA FEDERAL, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle,  de audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate de  irregularidades no contrato de concess\u00e3o da BR-040. Exig\u00eancia de ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de medidas punitivas contra a concession\u00e1ria da rodovia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste 14 de agosto, amanh\u00e3, \u00e0s 10 horas, no Plen\u00e1rio 9, haver\u00e1 audi\u00eancia p\u00fablica da Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, para tratarmos do contrato de concess\u00e3o rodovi\u00e1ria da Via 040, um dos maiores esc\u00e2ndalos do nosso Pa\u00eds. \r\nA Via 040, empresa ligada ao Grupo Invepar, j\u00e1 deveria ter duplicado todo o trecho que liga o Distrito Federal a Juiz de Fora. A responsabilidade \u00e9 da Via 040. Mais de 5 anos se passaram, e nada foi feito, nenhuma obra estruturante - nada! Na verdade, foram duplicados apenas 70 quil\u00f4metros aqui na regi\u00e3o noroeste. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos discutir amanh\u00e3 esse tema. \r\nEmbora j\u00e1 tenha havido o decreto da relicita\u00e7\u00e3o, esperamos, com urg\u00eancia, as medidas do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, sobretudo, do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, porque essa empresa n\u00e3o pode ficar impune. \r\nSr. Presidente, \u00e9 muito importante a participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 dos mineiros, porque a BR-040 liga Bras\u00edlia ao Rio de Janeiro, mas tamb\u00e9m dos Vereadores, dos Prefeitos, de todos os que dependem dessa rodovia. Os acidentes, que t\u00eam causado mortes e deixado as pessoas com defici\u00eancias, t\u00eam sido recorrentes. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante essa audi\u00eancia p\u00fablica que ocorrer\u00e1 neste 14 de agosto, \u00e0s 10 horas, no Plen\u00e1rio 9, desta C\u00e2mara dos Deputados. Quem n\u00e3o puder vir pessoalmente, poder\u00e1 acompanhar a reuni\u00e3o tamb\u00e9m pela Internet. Temos que cobrar do Governo Federal, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do Tribunal de Contas medidas em rela\u00e7\u00e3o a essa empresa criminosa e irrespons\u00e1vel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nMARCHA DAS MULHERES IND\u00cdGENAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRA.\r\nINSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 1\u00aa Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas e da 6\u00aa Marcha das Margaridas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Luiz Lima.\r\nVenho a esta tribuna para manifestar o nosso compromisso, a nossa responsabilidade, o nosso apoio, primeiro, \u00e0s mulheres ind\u00edgenas. Milhares de ind\u00edgenas est\u00e3o em Bras\u00edlia na luta pelos seus direitos ao territ\u00f3rio - s\u00e3o mais de 100 povos representados aqui. Tamb\u00e9m o fa\u00e7o \u00e0s dezenas de milhares de margaridas do Brasil inteiro, de todos os Estados; mulheres do campo, das \u00e1guas, das florestas. Essas mulheres trabalhadoras rurais v\u00eam aqui para fazer valer os seus direitos, mesmo com um grande desafio: o enfrentamento, por exemplo, da PEC 6, dessa reforma da Previd\u00eancia, que ainda pune, sim, os rurais. Os rurais n\u00e3o est\u00e3o totalmente de fora, porque a pens\u00e3o por morte ainda fica em torno de 60% do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nMilhares e milhares de margaridas lutam pelos seus direitos. Muitas conquistas j\u00e1 tivemos, mas essas conquistas, que s\u00e3o fruto de lutas, de morte e de persegui\u00e7\u00e3o, est\u00e3o sendo roubadas pelo atual Governo. Esse roubo iniciou-se no Governo golpista de Temer e aprofunda-se agora no Governo Bolsonaro, isso no cr\u00e9dito, na assist\u00eancia t\u00e9cnica, na pr\u00f3pria reforma agr\u00e1ria. Todos os programas que garantiam dignidade e perspectiva de qualidade de vida para as mulheres, para as trabalhadoras, est\u00e3o sendo roubados, inclusive a Previd\u00eancia, visto que, no caso da pens\u00e3o por morte, sim, elas continuam sendo punidas, pois, de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, v\u00e3o receber em torno de 600 reais.\r\nNesta semana ainda continuamos nessa luta, em especial hoje, logo \u00e0 noite, neste 13 de agosto, e no dia 14, com a grande Marcha das Margaridas. E toda a bancada do Partido dos Trabalhadores estar\u00e1 junto, n\u00e3o s\u00f3 aqui, mas tamb\u00e9m no apoio a essas lutas e ao dizer \"n\u00e3o\" ao Governo, que vem roubando os programas sociais. O Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, a assist\u00eancia t\u00e9cnica, o pr\u00f3prio cr\u00e9dito fundi\u00e1rio - n\u00e3o tem como fazer a reforma agr\u00e1ria -, a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, todos esses programas est\u00e3o sendo roubados. \r\nHoje eu ouvi os pr\u00f3prios Deputados do PSL, nesta tribuna, denunciarem o sucateamento do INCRA. O INCRA \u00e9 um importante e estrat\u00e9gico instrumento para se fazer a reforma agr\u00e1ria, para garantir o cr\u00e9dito, a titula\u00e7\u00e3o de terras para os povos ind\u00edgenas e para os quilombolas, a valoriza\u00e7\u00e3o dos povos e das comunidades tradicionais. E agora o \u00f3rg\u00e3o est\u00e1 totalmente sucateado, n\u00e3o tem como prestar um servi\u00e7o. O pr\u00f3prio Deputado do PSL disse aqui que o Presidente do INCRA n\u00e3o disp\u00f5e de 1 litro de gasolina sequer. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 esse desmonte que estamos denunciando. E \u00e9 esse desmonte que as margaridas v\u00eam denunciar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), DIREITOS, TRABALHADOR RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Margaridas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Apoio \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es das participantes no evento. Import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o no campo. Defesa de avan\u00e7o nas pol\u00edticas de produ\u00e7\u00e3o de alimentos org\u00e2nicos e de redu\u00e7\u00e3o do uso de agrot\u00f3xicos nas lavouras brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu venho saudar as margaridas, que encheram as avenidas de Bras\u00edlia hoje, neste grande dia da Marcha das Margaridas.\r\nAs mulheres v\u00eam de todo canto do Brasil clamar por pol\u00edticas p\u00fablicas importantes, como a estrutura\u00e7\u00e3o do INCRA, a reforma agr\u00e1ria, a agricultura familiar. \u00c9 preciso ampliar o or\u00e7amento para retomar o PAA - Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, o Programa Minha Casa, Minha Vida e in\u00fameros programas que garantiram dignidade para as mulheres, para a juventude no campo. Esses programas est\u00e3o quase paralisados, com or\u00e7amentos p\u00edfios. A assist\u00eancia t\u00e9cnica \u00e9 estrat\u00e9gica para dar perspectiva para a nossa juventude.\r\nEnt\u00e3o, quero saudar todas as mulheres que, sacrificando-se, deixaram suas casas, j\u00e1 h\u00e1 3 dias, mas est\u00e3o aqui para gritar por justi\u00e7a e dignidade e, sobretudo, dar perspectiva para o campo.\r\nA educa\u00e7\u00e3o do campo \u00e9 muito importante. \u00c9 fundamental avan\u00e7armos tamb\u00e9m no apoio \u00e0s pol\u00edticas de redu\u00e7\u00e3o do agrot\u00f3xico e no apoio \u00e0s pol\u00edticas de produ\u00e7\u00e3o da agroecologia e produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, para que o alimento que chegar \u00e0 mesa dos brasileiros garanta tamb\u00e9m sa\u00fade e vida para o nosso povo.\r\nSalvem as margaridas, mulheres guerreiras, sindicalizadas!\r\n\u00c9 muito importante este grito das mulheres. \u00c9 importante o sindicato. O Governo fez uma ofensiva para esvaziar os sindicatos, mas n\u00e3o conseguiu. Esvaziar o sindicato n\u00e3o permite este instrumento importante que \u00e9 mobilizar os trabalhadores e as trabalhadoras rurais, que encheram as avenidas de Bras\u00edlia.\r\nUm grande abra\u00e7o a todas as margaridas!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=8&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais. Registro de voto de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do partido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Com revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"obstru\u00e7\u00e3o\", porque, na verdade, os rurais precisam de seguran\u00e7a, de servi\u00e7os de intelig\u00eancia, de Internet.\r\nExistem muitos mecanismos que abaixam o \u00edndice de criminalidade, existem boas experi\u00eancias de cria\u00e7\u00e3o de grupos de prote\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso ampliar a seguran\u00e7a, e a seguran\u00e7a vai se dar tamb\u00e9m, al\u00e9m da intelig\u00eancia, com patrulha, com pessoal.\r\nO PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito, Sra. Presidente, para dizer que o meu voto foi de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do partido na vota\u00e7\u00e3o anterior. Deputado Padre Jo\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DOM LUCIANO PEDRO MENDES DE ALMEIDA, ARCEBISPO, MARIANA (MG), DOM HELDER C\u00c2MARA, OLINDA (PE), RECIFE (PE), DOM JOS\u00c9 MARIA PIRES, JO\u00c3O PESSOA (PB), IGREJA CAT\u00d3LICA, CANONIZA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma aos arcebispos Luciano Pedro Mendes de Almeida, Helder C\u00e2mara e Jos\u00e9 Maria Pires.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sauda\u00e7\u00f5es a todas e a todos.\r\nSra. Presidente, neste 27 de agosto faz 20 anos do falecimento do Dom Helder C\u00e2mara, 13 anos do falecimento do Dom Luciano e 2 anos do falecimento do Dom Jos\u00e9 Maria Pires. Foram tr\u00eas grandes santos com quem tive a honra de conviver - sobretudo, convivi por mais tempo com Dom Luciano.\r\nTodos est\u00e3o em processo de beatifica\u00e7\u00e3o, ou seja, os processos que se iniciam nas Arquidioceses j\u00e1 foram feitos, enquanto servos de Deus, e agora, em Roma, correm os processos de canoniza\u00e7\u00e3o.\r\nManifesto a nossa alegria, porque s\u00e3o pessoas do nosso tempo e deixaram algumas frases importantes. Dom Luciano fazia sempre a sauda\u00e7\u00e3o: \"Em que posso ajudar?\". A frase de Dom Helder que marcou \u00e9 a que ele sempre dizia: \"Quando eu estou a servi\u00e7o dos pobres, me chamam de santo; agora, quando eu pergunto por que h\u00e1 tantos pobres, me chamam de comunista\".\r\nInfelizmente, h\u00e1 essa confus\u00e3o at\u00e9 os dias de hoje. As pessoas n\u00e3o conseguem entender que expressar a f\u00e9, a religiosidade \u00e9 demonstrar o amor ao pr\u00f3ximo, \u00e9 combater as desigualdades, \u00e9 garantir que as riquezas perten\u00e7am a todos. \u00c9 por isso que o socialismo cabe, sim, o socialismo crist\u00e3o, democr\u00e1tico. E \u00e9 o que n\u00f3s tamb\u00e9m procuramos aqui viver. \r\nAqui est\u00e1 o meu discurso, Sra. Presidente, para ser dado como lido, com a nossa grande homenagem a Dom Luciano, Dom Helder C\u00e2mara e Dom Jos\u00e9 Maria Pires.\r\nPe\u00e7o que seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputado.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO PADRE JO\u00c3O.\r\n\r\nSr. Presidente, caros colegas Deputados, venho hoje a esta tribuna para prestar minhas sinceras homenagens a tr\u00eas figuras da nossa Igreja Cat\u00f3lica no Brasil: Dom Luciano Pedro Mendes de Almeida, Arcebispo de Mariana; Dom Helder C\u00e2mara, Arcebispo de Olinda e Recife, em Pernambuco; e Dom Jos\u00e9 Maria Pires, mineiro, Arcebispo da Arquidiocese de Jo\u00e3o Pessoa, na Para\u00edba.\r\nDom Helder faleceu em 27 de agosto de 1999; Dom Luciano, em 27 de agosto de 2006; e Dom Jos\u00e9 Maria Pires, em 27 de agosto de 2017. Combinaram at\u00e9 o dia da morte, da passagem para a vida eterna. N\u00e3o podia ser diferente. Tr\u00eas homens que marcaram nossa hist\u00f3ria, nosso Pa\u00eds, nossas comunidades e nossa Igreja.\r\nDom Luciano Mendes de Almeida Nasceu no Rio de Janeiro, em 5 de outubro de 1930. Foi ordenado padre em 5 julho de 1958 pela Ordem dos Jesu\u00edtas. Sua ordena\u00e7\u00e3o episcopal se deu em 2 de maio de 1976, e ele permaneceu Bispo Auxiliar da Arquidiocese de S\u00e3o Paulo at\u00e9 6 de abril de 1988, quando se tornou Arcebispo de Mariana, permanecendo at\u00e9 27 de agosto de 2006, quando veio a falecer.\r\nDom Luciano foi Secret\u00e1rio-Geral da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil - CNBB de 1979 a 1986 e Presidente da entidade de 1987 a 1994. Foi membro do Conselho Permanente da CNBB de 1987 at\u00e9 o ano de sua morte; Vice-Presidente do Conselho Episcopal Latino-Americano (CELAM); Presidente da Comiss\u00e3o Episcopal do Mutir\u00e3o para a Supera\u00e7\u00e3o da Mis\u00e9ria e da Fome e membro da Comiss\u00e3o Pontif\u00edcia de Justi\u00e7a e Paz.\r\nFalar de Dom Luciano \u00e9 f\u00e1cil. O dif\u00edcil \u00e9 dizer tudo. Ele era de uma bondade infinita, sempre atento \u00e0s necessidades dos outros. Carregava nos olhos, no rosto aquele sorriso inconfund\u00edvel, sereno, alegre, sempre com a mesma pergunta: em que posso ajud\u00e1-lo?\r\nTive a honra de conviver com ele, de ser ordenado por ele. Aprendi muito, mas sei que estou longe de ter captado aquela sabedoria e santidade. Cada gesto, cada palavra, cada a\u00e7\u00e3o; \u00e0s vezes o sil\u00eancio, a ora\u00e7\u00e3o; a humildade, em que hoje reflito e descubro um sentido; um oceano inesgot\u00e1vel de ensinamento.\r\nSempre firme na defesa dos pobres, dos desamparados, salvando vidas. A Pastoral da Crian\u00e7a e do Menor do Brasil deve muito ele. Um lutador na defesa dos direitos humanos, contra a ditadura, na defesa dos \u00edndios e negros, na prote\u00e7\u00e3o dos direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, contra a fome e mis\u00e9ria, na defesa do meio ambiente.\r\nNosso povo o reconhece como santo, embora o processo de beatifica\u00e7\u00e3o e canoniza\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o esteja conclu\u00eddo pelo Vaticano. A parte que compete \u00e0 Arquidiocese j\u00e1 foi conclu\u00edda, e os documentos foram enviados para Roma em maio de 2018.\r\nDom Helder Pessoa C\u00e2mara \u00e9 conhecido como o Patrono dos Direitos Humanos.\r\nQuem n\u00e3o conhece sua luta na defesa dos pobres? Pela democracia e liberdade; contra o regime militar, a luta pela justi\u00e7a social, na promo\u00e7\u00e3o da dignidade humana, pela agricultura familiar e reforma agr\u00e1ria, pelo acesso \u00e0 \u00e1gua, por escolas e pela alfabetiza\u00e7\u00e3o do povo.\r\nDom Helder nasceu em Fortaleza, Cear\u00e1, em 7 de fevereiro de 1909. Foi ordenado padre em agosto de 1931 e sagrado bispo em abril de 1952, pertencente \u00e0 Ordem dos Franciscanos Secular. Foi Arcebispo de Olinda e Recife de 1964 a 1985.\r\nViveu os ensinamentos de Jesus. Foi um profeta de nosso tempo. Humilde, pregava a Palavra com testemunho. Viveu no meio dos pobres, encarnou o espirito do Vaticano II e os documentos de Medel\u00edn (1968), Puebla (1979) e Santo Domingo (1992).\r\nVale a pena ressaltar que a primeira reuni\u00e3o do Episcopado Latino Americano aconteceu no Rio de Janeiro em 1955, e Dom Helder era Bispo Auxiliar da Arquidiocese do Rio de Janeiro (1952 a 1964). \r\nDom Helder viveu a op\u00e7\u00e3o preferencial pelos pobres com palavras e a\u00e7\u00f5es, com radicalismo. Viveu na pobreza.\r\n\u00c9 mais um santo a caminho do reconhecimento e honra dos altares. O processo de beatifica\u00e7\u00e3o e canoniza\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi conclu\u00eddo pela Arquidiocese de Olinda e Recife. Esta \u00e9 a primeira etapa. Os documentos s\u00e3o enviados para a Santa S\u00e9 e, se aprovados, Dom Helder passa a ser vener\u00e1vel. Se houver comprova\u00e7\u00e3o de um milagre, ser\u00e1 reconhecido como beato. Se houver reconhecimento de mais um milagre pela sua intercess\u00e3o, ser\u00e1 reconhecido como santo.\r\nDom Jos\u00e9 Maria Pires nasceu no Distrito de C\u00f3rregos, Munic\u00edpio de Concei\u00e7\u00e3o do Mato Dentro, Minas Gerais, em 15 de mar\u00e7o de 1919. Foi ordenado Padre em 20 de dezembro de 1941.\r\nFoi enviado para uma par\u00f3quia que estava sendo criada, que na \u00e9poca se chamava Travessia de Guanh\u00e3es, e hoje, A\u00e7ucena. L\u00e1 trabalhou por 4 anos. Depois foi para Governador Valadares, que ainda pertencia \u00e0 Arquidiocese de Diamantina, onde foi p\u00e1roco e diretor do Col\u00e9gio Arquidiocesano Ibituruna de 1946 a 1953.\r\nEm 1956 trabalhou como p\u00e1roco em Curvelo. Em 1957 foi nomeado Bispo da Diocese de Ara\u00e7ua\u00ed, onde ficou at\u00e9 1965, quando foi nomeado Arcebispo de Jo\u00e3o Pessoa, na Para\u00edba, permanecendo at\u00e9 1995, quando apresentou sua ren\u00fancia, conforme determina o C\u00f3digo de Direito Can\u00f4nico. Voltou a ser p\u00e1roco em C\u00f3rregos e Santo Ant\u00f4nio do Norte, onde ajudou v\u00e1rias fam\u00edlias com projetos de gera\u00e7\u00e3o de renda.\r\nD. Jos\u00e9 participou do Conc\u00edlio Vaticano II, de 1962 a 1965. Integrou o movimento Pacto das Catacumbas, no qual v\u00e1rios bispos assumiram o compromisso da Igreja servidora, pobre e libertadora; uma vida sem luxo e sem pompas. Viver do jeito que o povo vive na maneira de se vestir, de morar, de se alimentar, no modo de se transportar: andar de \u00f4nibus, de bicicleta, a p\u00e9, de carona; sempre ouvir o povo e tamb\u00e9m na maneira de lidar com o clero.\r\nD. Jos\u00e9 fez muito bem ao povo de Minas Gerais nas v\u00e1rias comunidades onde trabalhou como p\u00e1roco e tamb\u00e9m como Bispo.\r\nUma pessoa simples, p\u00e9 no ch\u00e3o, acolhedor, cheio de carinho, seguro nos ensinamentos, pregava com seu exemplo de vida. Seguindo Jesus, o bom pastor, nunca permitiu injusti\u00e7a; estava sempre na defesa dos pobres e injusti\u00e7ados. \r\nFoi um defensor da liberdade de express\u00e3o e da democracia e lutou contra os mandos do regime militar. Acolheu muita gente perseguida e se tornou um baluarte na defesa dos direitos humanos. Foi um lutador contra o racismo.\r\nUm dos fatos para ser relembrados sobre como D. Jos\u00e9 lidou com o regime militar: quando ainda Bispo de Ara\u00e7ua\u00ed, ficou sabendo que um padre da Diocese estava com ordem de pris\u00e3o pelo regime militar. Ele saiu da Ara\u00e7ua\u00ed e foi a Belo Horizonte falar com o General que comandava a guarni\u00e7\u00e3o em Minas. O General n\u00e3o estava na Capital, mas D. Jos\u00e9 n\u00e3o desistiu: ficou 4 dias esperando por ele. Quando o General voltou, D. Jos\u00e9 lhe disse: \"Olha General, o senhor \u00e9 comandante. Se um dos seus comandados faz alguma coisa cumprindo sua ordem, ningu\u00e9m vai poder pedir contas a ele. Tem que pedir a quem mandou, n\u00e3o \u00e9?\" O General respondeu: \"Est\u00e1 correto\". \"Pois \u00e9. O padre da minha diocese est\u00e1 cumprindo minhas ordens. Ele n\u00e3o pode ser preso. Quem deve ser preso \u00e9 o Bispo.\" A\u00ed o General instituiu uma comiss\u00e3o para ouvir o sacerdote. D. Jos\u00e9 concordou, desde que a Comiss\u00e3o fosse ouvir o padre na C\u00faria e na sua presen\u00e7a. Assim foi a luta de D. Jos\u00e9 em favor de todos.\r\nQue estes tr\u00eas santos continuem a inspirar nossa Igreja nessas mesmas lutas. Nosso povo vem sofrendo a cada dia com mais injusti\u00e7as; com a perda de direitos; com amea\u00e7as e viol\u00eancia; com destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente, como a Amaz\u00f4nia; com persegui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas; com o crescimento da pobreza, da fome e da mis\u00e9ria.\r\nQue todos n\u00f3s cuidemos da nossa casa comum, o planeta, como afirma nosso Papa Francisco. Que trabalhemos por um mundo mais justo, fraterno, solid\u00e1rio, colocando a vida em primeiro lugar, em vez do lucro, da gan\u00e2ncia e da destrui\u00e7\u00e3o.\r\nDom Luciano, Dom Helder e Dom Jos\u00e9 Maria Pires, iluminai-nos nesta tarefa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITTUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nobres colegas Deputadas e Deputados, a nossa manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria a essa altera\u00e7\u00e3o que foi feita no Senado. Votando contra n\u00f3s vamos retomar o texto que saiu aqui da C\u00e2mara. Lamentavelmente, o Senado piorou o texto ao inviabilizar que uma pessoa que depende do INSS, de uma per\u00edcia, tenha acesso ao benef\u00edcio.\r\nPrimeiro ponto: como o Legislativo pode impor que uma pessoa, que j\u00e1 est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, tenha acesso apenas a uma per\u00edcia? \u00c0s vezes o problema dela exige duas, tr\u00eas per\u00edcias, e o Senado alterou o texto, impedindo a segunda per\u00edcia, a terceira per\u00edcia.\r\nIsso \u00e9 grave porque retira a compet\u00eancia do outro Poder, do Judici\u00e1rio, pois o juiz pode entender que h\u00e1 necessidade de uma segunda ou terceira per\u00edcia. Ent\u00e3o, \u00e9 grave essa inger\u00eancia do Parlamento.\r\nSegundo ponto: entendemos que o que impede, sobretudo, a pessoa mais pobre de ter acesso ao benef\u00edcio e a garantia de justi\u00e7a \u00e9 o fato de ela ter que pagar os honor\u00e1rios da per\u00edcia, mesmo que quem esteja tocando a causa seja um defensor p\u00fablico, por causa da precariedade financeira dela.\r\nEnt\u00e3o, por essas duas raz\u00f5es, n\u00f3s nos antecipamos e dizemos que somos contr\u00e1rios a essa mat\u00e9ria e favor\u00e1veis \u00e0 retomada do texto que saiu da C\u00e2mara. Resumindo, o texto do Senado impossibilita que a pessoa tenha acesso ao benef\u00edcio. Ent\u00e3o, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o grave, \u00e9 um processo excludente.\r\nNesse sentido, n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores, sempre na defesa dos direitos do trabalhador, seja do campo, seja da cidade, manifestamo-nos contrariamente \u00e0s altera\u00e7\u00f5es feitas pelo Senado. Somos pela retomada do texto da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELOGIO,  ALBERTO BACHELET, MILITAR, CHILE, TORTURA, PAI, MICHELLE BACHELET, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nV\u00cdDEO, MIDIA DIGITAL, REDE SOCIAL DIGITAL, SEQUESTRO, TORTURA, FILHO, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ENCAMINHAMENTO, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao elogio pelo Presidente Jair Bolsonaro ao torturador do Sr. Alberto Bachelet, genitor da ex-Presidenta do Chile e Alta Comiss\u00e1ria da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Direitos Humanos, Michelle Bachelet. Solicita\u00e7\u00e3o a Deputado de encaminhamento \u00e0 Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias de c\u00f3pia de v\u00eddeo ficcional sobre o sequestro de filha do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, para ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu venho expressar o meu rep\u00fadio \u00e0 fala do Presidente Bolsonaro ao elogiar o torturador de Alberto Bachelet, pai da Alta Comiss\u00e1ria da ONU e ex-Presidenta do Chile, Michelle Bachelet. \r\n\u00c9 uma coisa absurda o que esse Presidente vem fazendo. N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que ele faz apologia \u00e0 tortura e a torturadores. Por isso, v\u00eam acontecendo execu\u00e7\u00f5es de trabalhadores, como a de um pedreiro no Rio de Janeiro. Ele est\u00e1 dando apoio a essas execu\u00e7\u00f5es. \u00c9 uma coisa absurda essa postura!\r\nEu quero tamb\u00e9m, Sra. Presidente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s amea\u00e7as e \u00e0 apologia, fazer um apelo ao Deputado que me antecedeu h\u00e1 algum tempo e fez refer\u00eancia a um v\u00eddeo de sequestro \u00e0 filha do Moro. Quero solicitar ao Deputado, enquanto Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, que encaminhe isso para a Comiss\u00e3o. Vamos formalizar! \r\nCad\u00ea o servi\u00e7o de intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Federal? Que chegue, ent\u00e3o, a quem fez esse v\u00eddeo, a quem est\u00e1 divulgando esse v\u00eddeo. Ou \u00e9 mais uma not\u00edcia fake do pr\u00f3prio Moro, que est\u00e1 desmoralizado, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil mas no mundo inteiro, e agora fica criando fakes? Esse v\u00eddeo s\u00f3 pode ser fake! Contudo, cabe a n\u00f3s investigar, cabe \u00e0 Pol\u00edcia investigar. Enquanto membro da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, quero essa investiga\u00e7\u00e3o, sim, porque essa pessoa tem que ser punida, se est\u00e1 fazendo chantagens e amea\u00e7as \u00e0 filha do Moro. Cabe apura\u00e7\u00e3o. E ningu\u00e9m melhor do que a pr\u00f3pria Pol\u00edcia Federal, que \u00e9 a pol\u00edcia comandada pelo Moro. Ent\u00e3o, se tem compet\u00eancia... \u00c9 verdade que tem compet\u00eancia e intelig\u00eancia quando lhes interessa, quando lhe interessa.\r\nFica, ent\u00e3o, o apelo. Aguardo c\u00f3pia do v\u00eddeo. Que o Deputado o encaminhe para a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, porque de l\u00e1 tamb\u00e9m tomaremos provid\u00eancias, formalizando esse apelo ao Ministro da Justi\u00e7a e ao chefe da Pol\u00edcia Federal. Fica aqui o nosso apelo, embora eu j\u00e1 antecipe que isso n\u00e3o passa de mais um fake dessa corja que est\u00e1 no pr\u00f3prio Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, DEVOLU\u00c7\u00c3O, BR-040, RODOVIA FEDERAL, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), RIO DE JANEIRO (RJ), COMISS\u00c3O DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE (CFFC).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Descaso do Governo Federal com a situa\u00e7\u00e3o da BR-040.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho mais uma vez a esta tribuna denunciar o descaso do Governo Federal no processo de devolu\u00e7\u00e3o da BR-040. \r\nA BR-040, al\u00e9m de ser muito importante, \u00e9 estrat\u00e9gica, porque sai do Distrito Federal e vai at\u00e9 o Rio de Janeiro. O fato \u00e9 que a BR-040 foi devolvida. N\u00e3o temos clareza de todas as formalidades em que esta devolu\u00e7\u00e3o aconteceu. J\u00e1 fizemos uma audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle e amanh\u00e3 tomaremos novas provid\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o a este descaso. \r\nAcidentes e mortes acontecem todos os dias e, de certa forma, j\u00e1 h\u00e1 uma omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, da CGU e do Minist\u00e9rio da Infraestrutura. \r\nPortanto, vimos mais uma vez denunciar este descaso do Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 BR-040.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "F\u00d3RUM SOCIAL PELA VIDA (7:2019, BAR\u00c3O DE COCAIS (MG)), IGREJA CAT\u00d3LICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do 7\u00ba F\u00f3rum Social pela Vida sob o tema A terra clama por justi\u00e7a e os pobres, por direitos, no Munic\u00edpio de Bar\u00e3o de Cocais, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho aqui saudar as lideran\u00e7as da Arquidiocese de Mariana, das pastorais sociais e da Dimens\u00e3o Sociopol\u00edtica, pelo 7\u00ba F\u00f3rum Social pela Vida. Eu pude coordenar o 1\u00ba F\u00f3rum Social, em 2001. Todas as lideran\u00e7as da arquidiocese, sobretudo as ligadas \u00e0s pastorais sociais, estar\u00e3o reunidas na cidade de Bar\u00e3o de Cocais, onde h\u00e1 um crime cometido pela Vale tamb\u00e9m. O tema do f\u00f3rum \u00e9 A terra clama por justi\u00e7a e os pobres, por direitos e o lema \u00e9 Eu ouvi o clamor do meu povo e desci para libert\u00e1-lo.\r\n\u00c9 muito importante essa atua\u00e7\u00e3o da f\u00e9 e da pol\u00edtica. A f\u00e9 nos impulsiona, na verdade, a transformar a pol\u00edtica. Ela n\u00e3o pode nos levar \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o, muito menos \u00e0 nega\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e \u00e0 nega\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos. Esta conjuntura, mais do que qualquer outra, exige de n\u00f3s uni\u00e3o, exige que ningu\u00e9m solte a m\u00e3o de ningu\u00e9m, para fazermos valer a justi\u00e7a e o direito.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica, no discurso na ONU, o qual nos envergonha, confundiu-se, porque na verdade o Evangelho nos leva ao socialismo, o Evangelho nos leva a partilhar, a enxergar todas as criaturas com o direito de herdar a terra, de ter acesso \u00e0 terra, de ter acesso \u00e0 \u00e1gua e a toda a biodiversidade, a tudo o que garante ao ser humano a dignidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F9%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), VALE (EMPRESA), MINERA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Impunidade dos respons\u00e1veis pela trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho a esta tribuna denunciar que hoje faz 8 meses do crime da Vale l\u00e1 em Brumadinho, e ningu\u00e9m foi preso. O indiciamento da Pol\u00edcia Federal acho que n\u00e3o pega ningu\u00e9m da diretoria. A Pol\u00edcia Civil, at\u00e9 hoje, n\u00e3o concluiu e tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 sinal de que ir\u00e1 concluir o inqu\u00e9rito. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s percebemos em rela\u00e7\u00e3o a esse crime \u00e9 a impunidade, o total desalento das fam\u00edlias. Foram 270 mortos, 270 pessoas assassinadas pela Vale. \r\nAlguns projetos avan\u00e7aram. Esse crime, pelo menos, criou condi\u00e7\u00f5es de avan\u00e7armos no aprimoramento do marco regulat\u00f3rio, mas a mat\u00e9ria est\u00e1 parada no Senado tamb\u00e9m. \u00c9 um absurdo, \u00e9 um desrespeito o que o Estado brasileiro faz com essas fam\u00edlias. A Vale cometeu um total desrespeito. \u00c9 muito triste! Eu n\u00e3o sei se os colegas Deputados tiveram a oportunidade de ver as fotos dos que foram assassinados. A maior parte \u00e9 de jovens. De fato, toda vida tem valor, mas entre eles estavam aqueles que ainda teriam toda uma vida pela frente.\r\nEnt\u00e3o, viemos aqui denunciar essa lentid\u00e3o e o total desrespeito \u00e0s fam\u00edlias.\r\nSr. Presidente, qual \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o dessas fam\u00edlias v\u00edtimas desse crime? \u00c9 a mesma que se tem em rela\u00e7\u00e3o ao que ocorreu em Mariana. L\u00e1 em Mariana, a Vale, Samarco e BHP Billiton mataram 19 pessoas. Vai fazer 4 anos agora em novembro - 4 anos! - e ningu\u00e9m foi preso. Ningu\u00e9m foi preso. Isso \u00e9 um desrespeito. \u00c9 um desrespeito ao ser humano. E n\u00f3s percebemos que h\u00e1 nisso um lado do Judici\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CARTA, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL, DEVIDO PROCESSO LEGAL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRESO POL\u00cdTICO.\r\nGOVERNO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DIREITO DO TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Leitura da carta do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva ao povo brasileiro. Natureza pol\u00edtica da pris\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu leio na \u00edntegra a carta do Presidente Lula:\r\nAo Povo Brasileiro\r\nN\u00e3o troco minha dignidade pela minha Liberdade.\r\nTudo que os procuradores da Lava Jato realmente deveriam fazer \u00e9 pedir desculpas ao Povo Brasileiro, aos milh\u00f5es de desempregados e \u00e0 minha fam\u00edlia pelo mal que fizeram \u00e0 Democracia, \u00e0 Justi\u00e7a e ao pa\u00eds.\r\nQuero que saibam que n\u00e3o aceito barganhar meus direitos e minha Liberdade.\r\nJ\u00e1 demonstrei que s\u00e3o falsas as acusa\u00e7\u00f5es que me fizeram. S\u00e3o eles e n\u00e3o eu que est\u00e3o presos \u00e0s mentiras que contaram ao Brasil e ao Mundo.\r\nDiante das arbitrariedades cometidas pelos Procuradores e por Sergio Moro, cabe agora \u00e0 Suprema Corte corrigir o que est\u00e1 errado, para que haja Justi\u00e7a independente e imparcial, como \u00e9 devido a todo cidad\u00e3o.\r\nTenho plena consci\u00eancia das decis\u00f5es que tomei nesse processo e n\u00e3o descansarei enquanto a verdade e a Justi\u00e7a n\u00e3o voltarem a prevalecer.\r\nCuritiba, 30/9/2019\r\nLuiz In\u00e1cio Lula da Silva\r\nEsta \u00e9 a carta do Presidente Lula, que est\u00e1 sendo injusti\u00e7ado, \u00e9 um preso pol\u00edtico!\r\nEssa turma do PSL deveria cuidar dos seus bandidos de estima\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o a\u00ed impedidos - Deputados, Vereadores - e tentando constranger os Ministros da Suprema Corte, para impedir investiga\u00e7\u00e3o.\r\nOnde est\u00e1 o Queiroz? Quem mandou matar a Marielle? Onde est\u00e1 o Queiroz?\r\nNa verdade, uma m\u00e1fia tomou conta do poder, para roubar direitos das trabalhadoras e dos trabalhadores para entregar ao capital financeiro internacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLN 5/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, REMANEJAMENTO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra o remanejamento de recursos da educa\u00e7\u00e3o pelo Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 5, de 2019, acerca das diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria - LDO de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, como percorremos todo o Estado de Minas Gerais, percebemos muita demanda do nosso povo, demandas importantes e estruturantes, como as da educa\u00e7\u00e3o.\r\nDeixo registrado aqui o meu rep\u00fadio a todo o processo que se deu em rela\u00e7\u00e3o ao PLN sobre o remanejamento de recursos. S\u00f3 das universidades, foi remanejado 1 bilh\u00e3o e 100.\r\nMuitos Deputados v\u00eam contestar, dizendo que n\u00f3s n\u00e3o estamos falando a verdade. Eu ouvi de colegas Deputados o seguinte: \"Quarenta milh\u00f5es foi o piso\". O pr\u00f3prio Deputado que conversou conosco falou de 96 milh\u00f5es. Se \u00e9 o L\u00edder, se \u00e9 conforme a posi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o... Foram quase 100 milh\u00f5es extraor\u00e7amento. Isso \u00e9 um esc\u00e2ndalo.\r\nA comunidade quer comparar o que n\u00f3s destinamos de emenda ao Or\u00e7amento. N\u00f3s temos em torno de 12 milh\u00f5es, porque uma parte j\u00e1 \u00e9 contingenciada. V\u00e3o 6 milh\u00f5es para a sa\u00fade. Restam 6 milh\u00f5es para as outras pol\u00edticas. Enquanto isso, outros est\u00e3o trabalhando com o piso de 40 milh\u00f5es, de 60 milh\u00f5es, de 80 milh\u00f5es, de 100 milh\u00f5es. Isso \u00e9 um absurdo.\r\nO povo tem que entender qual Deputado que est\u00e1 aqui a servi\u00e7o do Brasil, da soberania, da defesa das pol\u00edticas p\u00fablicas. \u00c0s vezes, o Deputado vai l\u00e1, d\u00e1 um tapinha nas costas, num populismo, mas aqui d\u00e1 uma apunhalada nas costas do nosso povo, de quem depende de uma universidade p\u00fablica, da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de quem depende da sa\u00fade p\u00fablica.\r\nDeixo aqui o nosso rep\u00fadio, inclusive com todo o respeito aos pr\u00f3prios colegas que se permitem vender, traindo o povo, traindo o eleitor, vendendo-se aqui, sim, para esse Governo entreguista.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ESTADO BRASILEIRO, REDU\u00c7\u00c3O, ESTADO M\u00cdNIMO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nCOTA, MULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Descontentamento com retrocessos pol\u00edticos defendidos por agremia\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias e por Parlamentares, especialmente quanto \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do papel do Estado na sociedade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidenta. \r\nAo ouvir aqui muitos colegas - e quero ser sincero, tamb\u00e9m, com todos os que nos acompanham -, devo dizer que chegamos a um momento, na verdade, desanimador na pol\u00edtica. \r\nEstou no terceiro mandato de Deputado Federal, tive dois mandatos de Deputado Estadual e confesso que foi desanimador ouvir, ontem, em uma audi\u00eancia p\u00fablica, o Presidente da PETROBRAS e toda a sua equipe falarem sobre a entrega de v\u00e1rias \u00e1reas petrol\u00edferas, celebrando este fato como grande conquista. Mas tem sido assim em todas as Comiss\u00f5es: a nega\u00e7\u00e3o do Estado. \r\nE, \u00e0s vezes, vemos aqui Deputados do NOVO, um partido que poderia trazer algo de novo para a pol\u00edtica - e muitos foram eleitos para isso - e que tem Deputados novos, com menos de 30 anos, apregoando a aus\u00eancia do Estado. \r\nHoje tamb\u00e9m ouvi um Deputado dizendo aqui que n\u00e3o precisamos de cotas para as mulheres. Parece que n\u00e3o conhece a hist\u00f3ria do Brasil - e n\u00e3o me refiro apenas ao g\u00eanero, mas tamb\u00e9m \u00e0 quest\u00e3o \u00e9tnica. \r\nHouve avan\u00e7os nos \u00faltimos anos. E \u00e9 triste perceber, Deputada Luiza Erundina, que as mudan\u00e7as que eles est\u00e3o pregando, os retrocessos, a maioria delas n\u00e3o tem impacto econ\u00f4mico. Ent\u00e3o, percebemos que, realmente, \u00e9 ignor\u00e2ncia, preconceito e quest\u00e3o ideol\u00f3gica. Eles falam contra a ideologia, mas defendem uma ideologia enraizada, ultrapassada, retr\u00f3grada. \r\nEnt\u00e3o, se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos uma grande convic\u00e7\u00e3o de que \u00e9 pela pol\u00edtica que vamos transformar o Pa\u00eds - atrav\u00e9s do Parlamento e tamb\u00e9m do Poder Executivo - n\u00e3o conseguir\u00edamos resistir. \r\nPor isso, Deputada Luiza Erundina, V.Exa. \u00e9 um exemplo para n\u00f3s, por toda a sua trajet\u00f3ria e hist\u00f3ria. E V.Exa., com a sua idade, est\u00e1 aqui, persistente. V.Exa. \u00e9 uma inspira\u00e7\u00e3o para n\u00f3s, pois n\u00e3o podemos arredar o p\u00e9, n\u00e3o podemos ceder ao atraso que muitos defendem aqui, que \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o do Estado, da mulher, dos ind\u00edgenas, dos quilombolas, enfim, \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o da nossa hist\u00f3ria. E, quando conseguimos aprovar leis neste Parlamento, que pretendem a repara\u00e7\u00e3o e, talvez, retirar esse atraso, eles v\u00eam pregando e defendendo o atraso. \r\nParece que esse Deputado n\u00e3o sabe que at\u00e9 votar era negado \u00e0s mulheres; elas n\u00e3o participavam dos pleitos. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Conclua, Deputado Padre Jo\u00e3o.\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - \u00c9 nesse sentido que vimos aqui reafirmar e enaltecer, mais uma vez, a figura do Papa Francisco, cuja primeira viagem para fora de Roma foi para o Rio de Janeiro, para o Congresso da Juventude.\r\nL\u00e1 ele dizia, recuperando uma frase do Paulo VI: \"A pol\u00edtica \u00e9 a forma mais sublime de exercer a caridade.\" \u00c9 na pol\u00edtica que n\u00f3s vamos exercer a caridade, embora, Deputada Erika Kokay, seja triste vermos Parlamentares - \u00e0s vezes eleitos por igrejas, tamb\u00e9m pela Igreja Cat\u00f3lica - pregando a nega\u00e7\u00e3o do Estado, entregando o Estado \u00e0s multinacionais assassinas, seja na \u00e1rea da minera\u00e7\u00e3o, seja na \u00e1rea dos agrot\u00f3xicos. Esses t\u00eam todo o aparato do Estado, incentivos fiscais, tudo. E dos pobres retiram inclusive o direito de estudar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos professores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, fa\u00e7o minha sauda\u00e7\u00e3o \u00e0s professoras e aos professores, o que se estende \u00e0s trabalhadoras e aos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu pude ser professor por um tempo. Foi um privil\u00e9gio, e tamb\u00e9m um grande desafio. Foi um privil\u00e9gio no sentido de contribuir, e muito, para a forma\u00e7\u00e3o, a personalidade das pessoas e de suprir, muitas vezes, defici\u00eancias dos pais de fam\u00edlia. \u00c0s vezes, a atua\u00e7\u00e3o tem que ser a de um psic\u00f3logo, a de um pastor.\r\nParabenizo os meus professores e professoras, a quem rendo gra\u00e7as eternamente. Na verdade, a maior parte foi de professoras. Em toda a minha hist\u00f3ria, foram as mulheres que mais contribu\u00edram para a minha forma\u00e7\u00e3o. Eu agrade\u00e7o. Retribuo com a minha dedica\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), ANIVERSARIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, FOME, DESNUTRI\u00c7\u00c3O, CONSELHO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL (CONSEA),  AGRICULTURA FAMILIAR, AGROTOXICO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 74\u00ba anivers\u00e1rio da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO. Transcurso do Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o. Convite \u00e0 Presid\u00eancia e aos Parlamentares para engajamento da luta contra a fome e a desnutri\u00e7\u00e3o no Brasil. Recria\u00e7\u00e3o, pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, do Conselho Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - CONSEA. Lan\u00e7amento, pelo ex-Presidente da Rep\u00fablica, do chamado Programa Fome Zero. Relev\u00e2ncia de a\u00e7\u00f5es promovidas pelo L\u00edder petista para combate \u00e0 fome e \u00e0 pobreza no Pa\u00eds. Esvaziamento das pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas \u00e0 agricultura familiar, ap\u00f3s \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio. Regulamenta\u00e7\u00e3o do uso de novos agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje, 16 de outubro, \u00e9 o Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o e 74 anos da FAO.\r\nNeste Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o, quero homenagear o Josu\u00e9 de Castro, o Betinho e a nossa grande homenagem tamb\u00e9m \u00e0s lideran\u00e7as que muito contribu\u00edram em rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 fome, que s\u00e3o o nosso ex-Presidente Lula e o D. Mauro Morelli.\r\nInfelizmente, a pol\u00edtica e os programas est\u00e3o sendo destru\u00eddos, um verdadeiro desmonte e um ataque a quem, de fato, garante o direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o.\r\nA nossa homenagem tamb\u00e9m muito especial \u00e0s agricultoras e aos agricultores familiares, \u00e0s extrativistas, aos pescadores que garantem que esse alimento saud\u00e1vel chegue a todas as mesas.\r\nNeste Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o, vamos celebrar neste plen\u00e1rio, no in\u00edcio de novembro, os 74 anos da FAO. Fica a nossa grande homenagem ao ex-Presidente Lula, uma lideran\u00e7a que continua sendo perseguida, porque foi a lideran\u00e7a que mais combateu as desigualdades, que cumpriu o que prometeu de que cada brasileiro teria acesso a pelo menos tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es. Essa \u00e9 a grande lideran\u00e7a que, lamentavelmente, \u00e9 perseguida.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO PADRE JO\u00c3O.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, nesta quinta-feira, 16 de Outubro, o mundo celebra o Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o, uma data muito importante.\r\nSr. Presidente, como coordenador da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional, quero convidar V.Exa. e cada Parlamentar desta Casa para refletirmos sobre o que estamos fazendo para proteger e consolidar nossas conquistas hist\u00f3ricas e para avan\u00e7ar na meta de superarmos, de vez, os desafios da fome e da desnutri\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nO momento n\u00e3o poderia ser mais apropriado. A fome e a desnutri\u00e7\u00e3o no Brasil, que vinham diminuindo a passos largos desde o in\u00edcio dos anos 2000, voltaram a crescer de 2015 para c\u00e1, quando este Parlamento, capitaneado por Eduardo Cunha, se associou \u00e0 elite atrasada para boicotar e derrubar a Presidenta Dilma e destruir as pol\u00edticas de direitos que v\u00ednhamos implantando em nosso Pa\u00eds e que eram e s\u00e3o elogiadas e copiadas em todo o mundo.\r\nConquistas sonhadas por Josu\u00e9 de Castro, quando denunciou a fome e criou um \u00f3rg\u00e3o na ONU, a FAO, para propor aos pa\u00edses membros a ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es efetivas que reduzissem ou at\u00e9 eliminassem a fome e a desnutri\u00e7\u00e3o no mundo.\r\nConquistas vislumbradas por Betinho, que juntou-se a D. Mauro Morelli e a outros cidad\u00e3os para convencer o ent\u00e3o Presidente Itamar Franco a criar o Conselho Nacional de Seguran\u00e7a alimentar e Nutricional, o CONSEA, logo depois inexplicavelmente extinto por Fernando Henrique Cardoso.\r\nConquistas aprofundadas e consolidadas pelo Presidente Lula, que n\u00e3o apenas recriou o CONSEA, mas tamb\u00e9m lan\u00e7ou a estrat\u00e9gia Fome Zero, que transformou em realidade o sonho de um pa\u00eds sem fome.\r\nLula implementou a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas como o aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo, o crescimento do emprego formal, a expans\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia e do Programa Cisternas, dentre outros, que fizeram o Brasil alcan\u00e7ar as principais metas internacionais estabelecidas para a supera\u00e7\u00e3o da pobreza e da fome, tornando-se refer\u00eancia internacional. A\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo vorazmente destru\u00eddas pelos que tomaram o poder em nosso Pa\u00eds.\r\nSuperamos a fome em 2014 e passamos para outro patamar de reivindica\u00e7\u00f5es, no qual se inclu\u00edam novas conquistas e novos desafios, como o enfrentamento da produ\u00e7\u00e3o, abastecimento e acesso a alimentos adequados e saud\u00e1veis, com base em um Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional articulado pelo CONSEA, que o Presidente Bolsonaro, com o aval desta Casa, destruiu por meio de uma medida provis\u00f3ria.\r\nA governan\u00e7a, a capilaridade e a integra\u00e7\u00e3o do SISAN, que vinham sendo constru\u00eddas pelo CONSEA, o monitoramento das pol\u00edticas de SAN, fundamentais em um pa\u00eds das dimens\u00f5es do Brasil, foram golpeados covardemente, pois os atingidos s\u00e3o os pobres do Pa\u00eds.\r\nA agricultura familiar, principal respons\u00e1vel pela alimenta\u00e7\u00e3o dos brasileiros, praticamente sumiu do or\u00e7amento p\u00fablico. Nos \u00faltimos anos, diversas pol\u00edticas de fortalecimento desse setor foram estranguladas, como o cr\u00e9dito, assist\u00eancia t\u00e9cnica, apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e da renda, acesso \u00e0 \u00e1gua e inclus\u00e3o produtiva rural.\r\nAp\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio, as pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para a agricultura familiar sofreram um processo crescente de esvaziamento, resultando em uma completa extin\u00e7\u00e3o ou perda de relev\u00e2ncia.\r\nO pr\u00f3prio or\u00e7amento do MDA, agora com a\u00e7\u00f5es pulverizadas nas demais pastas, caiu de mais de R$ 10 bilh\u00f5es, em 2013, para menos de R$1 bilh\u00e3o em 2018.\r\nUma das nossas grandes metas, a amplia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e de base agroecol\u00f3gica de alimentos, que valorizaria os produtos da sociobiodiversidade e estimularia as experi\u00eancias locais de uso, conserva\u00e7\u00e3o e manejo dos recursos gen\u00e9ticos vegetais e animais, foi abandonada.\r\nO uso estratosf\u00e9rico de agrot\u00f3xicos e sementes transg\u00eanicas, a concentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e a destrui\u00e7\u00e3o de ecossistemas nativos foram exacerbados, e o Plano Nacional de Agroecologia e Produ\u00e7\u00e3o Org\u00e2nica, que criamos em 2013, abandonados.\r\nSr. Presidente, chamo a aten\u00e7\u00e3o para a decis\u00e3o da ANVISA de reclassificar 1.924 agrot\u00f3xicos registrados no Brasil.\r\nCom base na nova regulamenta\u00e7\u00e3o, 600 produtos que tinham tarja vermelha no r\u00f3tulo, que indica maior risco, foram redistribu\u00eddos para categorias inferiores. Agora, s\u00f3 vai receber o t\u00edtulo de \"altamente\" ou \"extremamente\" t\u00f3xico o produto que levar \u00e0 morte se ingerido ou entrar em contato com pele e olhos.\r\nSr. Presidente, mesmo com o sentimento de que a conjuntura est\u00e1 muito adversa, n\u00f3s n\u00e3o desanimamos!\r\nMesmo sem o apoio do Governo Federal, confer\u00eancias municipais, regionais, estaduais e populares de seguran\u00e7a alimentar e nutricional est\u00e3o acontecendo em todo o Brasil, reacendendo a alegria e a esperan\u00e7a. O caminho a percorrer \u00e9 longo, os inimigos do povo est\u00e3o colocando barreiras nele, mas n\u00e3o desistimos.\r\nQueremos mais restaurantes populares, queremos fortalecer o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, queremos mais agricultura urbana e feiras livres; mais redes de trocas de sementes agroecol\u00f3gicas e bancos de alimentos funcionando.\r\nSeguimos mobilizados contra a fome trazida de volta por este Governo arbitr\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), AG\u00caNCIA REGULADORA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA,  FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra a pretendida taxa\u00e7\u00e3o da energia solar pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Defesa de cria\u00e7\u00e3o da CPI das ag\u00eancias reguladoras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ia falar sobre outro assunto, mas vou retomar o tema abordado pelo Deputado que me antecedeu, a energia solar.\r\nNa verdade, j\u00e1 existe uma consulta p\u00fablica da ANEEL sobre o assunto.\r\nNo Brasil, alguns Estados s\u00e3o ainda mais privilegiados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 energia fotovoltaica.\r\nEntendo ser um absurdo o que pretende fazer a ANEEL. Sabem por qu\u00ea? Porque toda a rede de transmiss\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o, ou a maior parte dela, foi feita pelo pr\u00f3prio Governo e cedida a essas grandes empresas que est\u00e3o a\u00ed. Creio que \u00e0s vezes at\u00e9 uma pequena taxa pode ser justa, mas n\u00e3o a que est\u00e1 sendo proposta. A\u00ed, passa a ser absurdo.\r\nA energia solar tem o nosso total apoio. A energia fotovoltaica \u00e9 importante.\r\nEu cheguei a visitar a Alemanha, que \u00e0s vezes disp\u00f5e de menos de 4 horas de sol - em determinada \u00e9poca do ano, n\u00e3o tem nem sol na Europa - e est\u00e1 avan\u00e7ando no uso da energia fotovoltaica, com grande incentivo do governo. No Brasil, h\u00e1 regi\u00e3o que disp\u00f5e de 12 horas de sol. O Governo tinha que investir nesse tipo de energia e facilitar todo o processo, inclusive a produ\u00e7\u00e3o dos pain\u00e9is - que, infelizmente, \u00e9 importado, em boa parte -, para que tiv\u00e9ssemos uma energia limpa.\r\nO sol est\u00e1 a\u00ed para todos. Que seja, de fato, para todos. Que o Governo contribua para que o sol seja para todos.\r\nHoje uma associa\u00e7\u00e3o, uma cooperativa quer ter uma c\u00e2mara fria para aproveitar os frutos da \u00e9poca, sazonais, e isso \u00e9 muito caro para ela, porque as contas v\u00eam alt\u00edssimas. Os pain\u00e9is de energia fotovoltaica s\u00e3o uma alternativa para que ela tenha energia a custo quase zero e possa, assim, armazenar os frutos que amadurecem muito r\u00e1pido. Hoje quem est\u00e1 no cerrado colhendo uvaia, cagaita, coquinho azedo, pequi - que est\u00e1 todo florido e em 3, 4 dias amadurece e perde - n\u00e3o consegue armazenar esses frutos devido ao alto custo da energia solar.\r\nA energia solar \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o. A ANEEL tem que estar a servi\u00e7o do consumidor! Sobre a atua\u00e7\u00e3o dessas ag\u00eancias reguladoras cabe uma CPI, porque muitas vezes todo o seu posicionamento est\u00e1 a servi\u00e7o das grandes empresas, e n\u00e3o do usu\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA,  FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, CRITICA.\r\nFESTIVAL DA BATATA (35; 2019, OURO BRANCO (MG)).\r\nCONFER\u00caNCIA REGIONAL DE SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL (2019, CORONEL FABRICIANO (MG)), REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS, PROGRAMA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Apoio aos pronunciamentos a respeito de mudan\u00e7as na produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia fotovoltaica. Participa\u00e7\u00e3o do orador no 35\u00ba Festival da Batata, no Munic\u00edpio de Ouro Branco, Estado de Minas Gerais. Realiza\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia Regional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional, no Munic\u00edpio de Coronel Fabriciano. Efeitos decorrentes do esvaziamento dos programas sociais pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, mais uma vez, concordar com os discursos que dizem respeito \u00e0 urg\u00eancia de haver uni\u00e3o nesta Casa para tratarmos de poss\u00edveis mudan\u00e7as na produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de toda a energia fotovoltaica. \u00c9 preciso entender que a energia \u00e9 diferenciada, por isso ela tem que ter o incentivo do Governo. N\u00f3s somos privilegiados em rela\u00e7\u00e3o a muitos outros pa\u00edses, sobretudo, aos da Europa.\r\nEu j\u00e1 disse que grande parte da estrutura foi feita pelo Governo e cedida para as grandes empresas. Eu at\u00e9 entendo que j\u00e1 existe certa diferen\u00e7a quando \u00e9 retornada para aquele produtor.\r\nSr. Presidente, venho aqui neste momento para tamb\u00e9m destacar algumas agendas que eu tive no fim de semana.\r\nPrimeiro, quero destacar o 35\u00ba Festival da Batata de Ouro Branco. Ali saudamos todos os agricultores, toda a comunidade ouro-branquense. Na cidade, que \u00e9 meu domic\u00edlio eleitoral, tamb\u00e9m tive reuni\u00e3o com diversos partidos, que j\u00e1 v\u00eam pensando em 2020.\r\n\u00c9 importante agradecer \u00e0 UNILESTE, campus de Coronel Fabriciano, no Vale do A\u00e7o, onde foi realizada, na \u00faltima sexta-feira, a Confer\u00eancia Regional de Seguran\u00e7a Alimentar. Na ocasi\u00e3o pudemos constatar que a fome est\u00e1 de volta com o fim dos programas sociais, o que se iniciou no Governo Temer e se aprofunda no Governo Bolsonaro.\r\nExtinguiram o Conselho Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - CONSEA e o Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - SISAN, que s\u00e3o reconhecidos no mundo inteiro, que colocaram o Brasil como refer\u00eancia na linha de seguran\u00e7a alimentar e nutricional sustent\u00e1vel e na soberania alimentar. O Brasil \u00e9 uma refer\u00eancia para o mundo, mas este Governo entra e desmonta tudo.\r\nEst\u00e3o sendo realizadas confer\u00eancias populares, porque os Governos n\u00e3o est\u00e3o contribuindo. O Governo do Estado de Minas Gerais n\u00e3o est\u00e1 contribuindo. Mas o conjunto dos Munic\u00edpios, os grandes parceiros, as pastorais sociais v\u00e3o fazer uma grande confer\u00eancia nacional.\r\nEste Governo ataca os pobres, extingue o PAA, amea\u00e7a o PNAE, quando n\u00e3o estrutura o INCRA, quando suspende a Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o ao PRONAF - DAP. Por que este Governo tem essa raiva dos pobres? Por qu\u00ea? Isso \u00e9 algo inconceb\u00edvel.\r\nO Estado brasileiro, que \u00e9 mais do que o Governo, e todo seu aparato t\u00eam de estar a servi\u00e7o do povo. O Governo arrecada muito de v\u00e1rios setores. Isso tem que ser devolvido ao povo em forma de pol\u00edticas p\u00fablicas, em forma de programas, sobretudo, aos mais pobres, que dependem de acesso ao alimento em quantidade, qualidade e regularidade, dependem do alimento saud\u00e1vel, do acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 verdade que eles precisam de muitos servi\u00e7os sociais, mas o Governo tem que viabilizar e devolver os tributos do povo em forma de pol\u00edticas p\u00fablicas e de programas.\r\nPor isso, n\u00f3s sempre defendemos a import\u00e2ncia do Estado brasileiro, a import\u00e2ncia de um Estado mais presente, atuante, que v\u00e1 ao encontro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORAT\u00d3RIOS (MG), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM, PADRE JO\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, T\u00cdTULO DE CIDAD\u00c3O HONOR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do 24\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Orat\u00f3rios, no Estado de Minas Gerais. Concess\u00e3o ao orador do t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio de Orat\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje, 22 de outubro, quero homenagear o Munic\u00edpio de Orat\u00f3rios, que celebra 24 anos de emancipa\u00e7\u00e3o. Em 22 de outubro de 1995, foi criado o Munic\u00edpio, que \u00e9 vizinho da minha cidade natal, Uruc\u00e2nia.\r\nNa pessoa do Vereador Samuel, quero agradecer a todos os Vereadores que me concederam o t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio. Ent\u00e3o, eu passo tamb\u00e9m a ser filho dessa cidade, com muito orgulho, porque o meu tio falecido Salvador Vital deu grande contribui\u00e7\u00e3o a esse Munic\u00edpio.\r\nE eu, como Deputado, tenho procurado tamb\u00e9m apoiar as iniciativas. \u00c9 um Munic\u00edpio rural. \u00c9 muito importante o investimento na agricultura, \u00e9 muito importante o nosso apoio e investimento.\r\nOs Munic\u00edpios pequenos dependem das emendas parlamentares, embora seja um Munic\u00edpio muito estrat\u00e9gico para a nossa regi\u00e3o, vizinho da EPAMIG. Temos procurado tamb\u00e9m contribuir e, assim, dar perspectiva para a nossa juventude permanecer no interior, mas com renda, com dignidade, com seguran\u00e7a.\r\nParab\u00e9ns, Orat\u00f3rios! Parab\u00e9ns a cada cidad\u00e3, a cada cidad\u00e3o, porque s\u00e3o voc\u00eas que fazem a hist\u00f3ria desse Munic\u00edpio. Contem agora com esse novo filho, Padre Jo\u00e3o, para somar e redobrar os esfor\u00e7os para dar perspectiva e dignidade a todo o nosso povo do campo e da cidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDSON JOS\u00c9 ORIOLO DOS SANTOS, BISPO, LEOPOLDINA (MG), NOMEA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Nomea\u00e7\u00e3o de D. Edson Jos\u00e9 Oriolo dos Santos como Bispo da Diocese de Leopoldina, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero registrar a nomea\u00e7\u00e3o do novo Bispo da Diocese de Leopoldina, D. Edson Jos\u00e9 Oriolo dos Santos. Ele h\u00e1 mais de 4 anos era Bispo Auxiliar em Belo Horizonte e assume, com essa nomea\u00e7\u00e3o do Papa Francisco, a Diocese de Leopoldina.\r\nDesejo a D. Edson \u00eaxito na vida pastoral. Leopoldina \u00e9 uma diocese importante para n\u00f3s, amea\u00e7ada pela atividade miner\u00e1ria, uma diocese que tem um clero zeloso e estava vacante desde a sa\u00edda de D. Eudes para S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei. Ent\u00e3o, enquanto irm\u00e3o, quero aqui desejar a D. Edson sucesso e \u00eaxito na vida pastoral.\r\nQue a Diocese de Leopoldina acolha seu novo pastor, que j\u00e1 tem uma boa experi\u00eancia, como eu disse, h\u00e1 mais de 4 anos na Arquidiocese de Belo Horizonte. Juntos, eu acredito que podemos mostrar para essa parte da Zona da Mata que o nosso povo merece e precisa de vida digna. E o verdadeiro pastor n\u00e3o cuida s\u00f3 de almas, cuida tamb\u00e9m da vida do povo, na perspectiva de renda, sa\u00fade e dignidade. E essa \u00e9 uma \u00e1rea amea\u00e7ada pela atividade miner\u00e1ria, que vem tentando se sobrepor \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e de alimentos.\r\nA D. Edson o nosso abra\u00e7o e desejo de sucesso.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CONTRARIO.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), ROG\u00c9RIO CORREIA, RELATOR, ELOGIO.\r\nSISTEMA BARRAGINHAS, EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA), CAPTA\u00c7\u00c3O, \u00c1GUA PLUVIAL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do setor de saneamento b\u00e1sico. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Rog\u00e9rio Correia pelo relat\u00f3rio oferecido \u00e0 CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das causas e responsabilidades pelo desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Import\u00e2ncia da implementa\u00e7\u00e3o do Projeto Barraginhas no Pa\u00eds, lan\u00e7ado por engenheiro da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria - EMBRAPA para capta\u00e7\u00e3o de \u00e1guas das chuvas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parece que eu venho aqui na contram\u00e3o do que est\u00e1 acontecendo na Casa. Est\u00e3o mudando o marco regulat\u00f3rio em rela\u00e7\u00e3o ao saneamento, no sentido de privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nDeputado Rog\u00e9rio Correia, V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns pelo relat\u00f3rio da CPI de Brumadinho, que apontou o crime da Vale e o indiciamento de v\u00e1rias lideran\u00e7as. J\u00e1 privatizaram os min\u00e9rios, agora querem privatizar as \u00e1guas. N\u00f3s estamos numa situa\u00e7\u00e3o grave - eu vou ser repetitivo neste plen\u00e1rio daqui para frente - em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua.\r\nSr. Presidente, se n\u00e3o nos tornarmos produtores de \u00e1gua, estaremos inviabilizando a vida no planeta. N\u00e3o \u00e9 verdade quando se diz que a \u00e1gua est\u00e1 acabando. A \u00e1gua j\u00e1 acabou! A \u00e1gua j\u00e1 acabou em muitos lugares - em muitos lugares! E a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grave. Quando n\u00f3s pol\u00edticos acordarmos, pode ser tarde demais.\r\nMesmo com as emendas parlamentares, n\u00e3o temos conseguido avan\u00e7ar em algo t\u00e3o importante como o Projeto Barraginhas. Infelizmente, j\u00e1 desmataram o topo dos morros, j\u00e1 arrebentaram muitas nascentes. S\u00e3o as barraginhas, para conter as \u00e1guas de chuva, que d\u00e3o um retorno muito r\u00e1pido. Mas n\u00e3o conseguimos, nem via EMBRAPA, nem via EMATER, porque o entendimento \u00e9 que se est\u00e1 investindo em propriedade privada, em propriedade particular. Por onde passam as enxurradas, em todos os lugares, ter\u00edamos que segurar a \u00e1gua da chuva, nem que seja por 1 semana, 1 m\u00eas, porque o importante \u00e9 reabastecer o len\u00e7ol fre\u00e1tico para que venham as \u00e1guas superficiais.\r\nExiste um programa como esse, e n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar. N\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar nisso, mas avan\u00e7am na privatiza\u00e7\u00e3o das \u00e1guas, retirando \u00e1gua dos pobres, dos pescadores, dos quilombolas, dos ind\u00edgenas, dos agricultores familiares.\r\nPara os grandes, tudo, enquanto v\u00e3o inviabilizando a vida no interior, para que o nosso povo fuja para os grandes centros. Mas nos grandes centros h\u00e1 problema de \u00e1gua tamb\u00e9m. Belo Horizonte j\u00e1 tem problema de \u00e1gua; Montes Claros tem problema de \u00e1gua. Qual cidade n\u00e3o tem problemas de abastecimento?\r\nEnt\u00e3o, a \u00fanica maneira de viabilizarmos a vida \u00e9 com um conjunto de a\u00e7\u00f5es, as mais importantes s\u00e3o as barraginhas, o cerco \u00e0s nascentes e as bolsas de conten\u00e7\u00e3o, que seguram a \u00e1gua da chuva e mant\u00eam as estradas vicinais. S\u00f3 assim n\u00f3s vamos reverter essa situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica, ca\u00f3tica, na verdade, que est\u00e1 acontecendo no Brasil.\r\nAgradecemos ao Papa Francisco. Em sintonia com ele, preservemos e cuidemos da casa comum.\r\nPresidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, DIA MUNDIAL DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), HOMENAGEM, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DISCURSO PARLAMENTAR, LEITURA, ABERTURA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Leitura do discurso encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia, a respeito do transcurso do Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o e do 40\u00ba anivers\u00e1rio do estabelecimento, no Brasil,\r\nda Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Padre Jo\u00e3o. PT - MG) - Sras. e Srs. Deputados, senhores convidados, passo a ler pronunciamento que me foi encaminhado pelo Exmo. Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia, nos seguintes termos:\r\n\"Senhoras e Senhores, a presente sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados visa a comemorar o Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o, transcorrido em 16 de outubro, bem como o quadrag\u00e9simo anivers\u00e1rio do estabelecimento da Representa\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) no Brasil. Agradecemos ao Deputado Padre Jo\u00e3o a iniciativa de propor a realiza\u00e7\u00e3o desta solenidade.\r\nComo mencionado pelo pr\u00f3prio Parlamentar em seu requerimento, nos \u00faltimos anos a C\u00e2mara dos Deputados manifestou diversas vezes seu compromisso com o direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, inclusive introduzindo-o de maneira expl\u00edcita no rol de direitos sociais da Carta Magna, por meio da Emenda Constitucional n\u00ba 64, de 4 de fevereiro de 2010. Quatro anos antes, j\u00e1 havia sido promulgada a Lei Org\u00e2nica de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional, que, igualmente, reconhecia a exist\u00eancia de um direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada. \r\n\tA alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 importante por ser um dos principais fatores determinantes da sa\u00fade de um indiv\u00edduo. Diferentemente de uma doen\u00e7a comum, a fome e a desnutri\u00e7\u00e3o s\u00e3o capazes de causar preju\u00edzos para toda a vida. A nutri\u00e7\u00e3o inadequada de uma gestante, por exemplo, pode repercutir negativamente sobre o desenvolvimento de seu filho. Da mesma forma, uma crian\u00e7a malnutrida ter\u00e1 um rendimento escolar inferior, o que ter\u00e1 um impacto duradouro sobre suas possibilidades de uma exist\u00eancia produtiva e feliz.\r\n\tO combate \u00e0 fome e a promo\u00e7\u00e3o de uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, portanto, devem estar entre os objetivos priorit\u00e1rios de todos os Governos. Em reconhecimento de tal realidade foi criada a FAO, em 1945, a mais antiga organiza\u00e7\u00e3o especializada permanente do Sistema Na\u00e7\u00f5es Unidas. O Brasil \u00e9 um de seus membros fundadores, e vem trabalhando em parceria com a ag\u00eancia desde o in\u00edcio. A Representa\u00e7\u00e3o da FAO no Brasil, estabelecida em 1979, busca fomentar o desenvolvimento agr\u00edcola, a melhoria da nutri\u00e7\u00e3o, a seguran\u00e7a alimentar e o acesso universal a uma dieta saud\u00e1vel.\r\nCom a ajuda da FAO e de outras organiza\u00e7\u00f5es, o Brasil teve \u00eaxitos consider\u00e1veis no combate \u00e0 fome, reconhecidos pela pr\u00f3pria ag\u00eancia. Segundo a edi\u00e7\u00e3o de 2019 do relat\u00f3rio anual sobre a seguran\u00e7a alimentar e a nutri\u00e7\u00e3o no mundo, a parcela da popula\u00e7\u00e3o brasileira que sofre de subalimenta\u00e7\u00e3o caiu de 4,6%, entre 2004 e 2006, para menos de 2,5%, entre 2016 e 2018. O documento chega a dedicar uma se\u00e7\u00e3o especial ao caso brasileiro, comentando os m\u00e9ritos do nosso pa\u00eds na redu\u00e7\u00e3o das desigualdades.\r\nNo entanto, o mesmo informe tamb\u00e9m mostra problemas que persistem ou at\u00e9 se agravaram, tais como a preval\u00eancia de obesidade na popula\u00e7\u00e3o adulta ou de anemia em mulheres em idade reprodutiva. A recess\u00e3o dos \u00faltimos anos certamente teve impacto sobre esses e outros indicadores, exigindo de todas as autoridades p\u00fablicas esfor\u00e7os renovados para garantir o direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o de todos os brasileiros. \r\nA comemora\u00e7\u00e3o do Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma oportunidade para a C\u00e2mara dos Deputados refletir sobre os meios de atingir esse objetivo. \r\nDiante do r\u00e1pido crescimento da popula\u00e7\u00e3o mundial, a garantia do direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o depender\u00e1 de um sempre mais perfeito equil\u00edbrio entre a produtividade agr\u00edcola e a sustentabilidade ambiental. O Brasil, um dos maiores produtores de alimentos do mundo, precisa estar pronto para esse desafio, para o qual conta com o continuado aux\u00edlio da FAO.\r\nAgradecemos \u00e0 ag\u00eancia as d\u00e9cadas de contribui\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.\r\nPresidente Rodrigo Maia\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, DIA MUNDIAL DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento aos participantes na sess\u00e3o solene. Transcurso do Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o e do 40\u00ba anivers\u00e1rio do estabelecimento, no Brasil, da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Padre Jo\u00e3o. PT - MG) - N\u00f3s \u00e9 que agradecemos, Deputado Jos\u00e9 Ricardo, do PT do Amazonas.\r\nAlguns Deputados que se inscreveram parece que se fazem ausentes, em reuni\u00f5es de Comiss\u00e3o.\r\nQuero agradecer a todos e todas que aqui vieram. Vou abrir m\u00e3o do meu discurso, que o Juarez preparou com carinho, e, em considera\u00e7\u00e3o aos convidados, farei uma fala breve, minhas considera\u00e7\u00f5es finais, at\u00e9 porque fui contemplado por alguns Deputados. \r\nUm Deputado que me antecedeu disse, citando as Escrituras: \"Eu estava com fome e me destes de comer\". S\u00f3 que, nessa mesma parte, outro vers\u00edculo diz: \"Eu estava com sede e me destes de beber\". N\u00e3o \u00e9 verdade que a \u00e1gua esteja acabando. Ela j\u00e1 acabou, em muitos lugares. E o principal alimento, o primeiro, \u00e9 a \u00e1gua. Ent\u00e3o, como fazer, Roberto Sim\u00f5es, de cada agricultor um produtor de \u00e1gua? S\u00f3 faremos isso com assist\u00eancia t\u00e9cnica, com apoio do Estado brasileiro. \r\nO acesso \u00e0 \u00e1gua precede tudo. Estamos diante de uma realidade gritante. Temos que ouvir esse grito, que vem de todos os recantos. Ao celebrar os 40 anos da FAO, Rafael Zavala, perdoe-nos fazer um pedido, porque \u00e9 importante celebrar as grandes conquistas, mas tamb\u00e9m \u00e9 preciso conseguir reunir os diversos partidos e governos para juntos ouvirmos esse grito que vem de todo canto por acesso a \u00e1gua. A partir dela \u00e9 que vamos ter acesso ao alimento. \r\n\u00c9 preciso lembrar de alguns nomes da hist\u00f3ria da FAO. Alguns foram citados. O primeiro dele \u00e9 o de Josu\u00e9 de Castro, fundador da FAO. Ele est\u00e1 presente aqui n\u00e3o s\u00f3 nos gritos, que v\u00eam de todo canto, mas tamb\u00e9m na celebra\u00e7\u00e3o de tantas conquistas, conquistas para o Brasil, conquistas para o mundo inteiro, sobretudo para a Am\u00e9rica Latina, o Caribe e muitos pa\u00edses da \u00c1frica, onde a FAO \u00e9 presente, atuante, em parceria com diversas institui\u00e7\u00f5es.\r\nPor que n\u00e3o reconhecer a sensibilidade do ent\u00e3o Presidente Itamar Franco de ouvir n\u00e3o s\u00f3 o apelo, mas as a\u00e7\u00f5es do Betinho, esse mineiro que teve a sensibilidade e a capacidade de aglutinar for\u00e7as para o combate \u00e0 fome? Quem tem fome, dizia ele, tem pressa. \"Quem tem fome tem pressa\", dizia o nosso saudoso Betinho. \r\nNessa hist\u00f3ria, nessas pol\u00edticas, D. Mauro Morelli tamb\u00e9m teve um papel importante, assim como o ent\u00e3o Presidente Lula, que recriou o CONSEA, depois o SISAN e todo um sistema de seguran\u00e7a alimentar e nutricional junto com o Graziano, brasileiro que presidiu a FAO nos \u00faltimos anos. \r\nA essas lideran\u00e7as a nossa gratid\u00e3o, estejam elas aqui conosco, estejam elas em outra dimens\u00e3o. A presen\u00e7a delas \u00e9 certa, certa, e nos inspira. Mais do que isso, nos impulsiona a avan\u00e7ar na legisla\u00e7\u00e3o, em pol\u00edticas p\u00fablicas e em programas que v\u00e3o ao encontro dos famintos, o que j\u00e1 \u00e9, de certa forma, uma realidade. \r\nEu conversava um pouco com o Rafael Zavala, e acho que vamos conversar mais, porque existem pontos, aquele Brasilzinho, naquela regi\u00e3o, que ainda n\u00e3o sa\u00edram do Mapa da Fome. O Brasil saiu como um todo, mas ainda temos esse desafio em algumas regi\u00f5es do Pa\u00eds, em alguns Munic\u00edpios, em alguns Estados. Ter essa sensibilidade \u00e9 um desafio para todos n\u00f3s.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o basta ter acesso a comida. N\u00e3o basta. Parece-me que um Deputado trouxe a realidade da obesidade, da m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s tamb\u00e9m temos que cuidar de garantir acesso a uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, a uma alimenta\u00e7\u00e3o que garanta sa\u00fade e vida para o nosso povo. Quando investimos, Fernando, em alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, n\u00f3s economizamos em gastos com doen\u00e7as, algumas das quais se tornam cr\u00f4nicas, \u00e0s vezes as mais caras.\r\nO Deputado Nilto Tatto coloca uma desafio para n\u00f3s e para este Governo: como avan\u00e7ar tamb\u00e9m na alimenta\u00e7\u00e3o sem agrot\u00f3xico? Acho que \u00e9 poss\u00edvel alcan\u00e7ar a produtividade por hectare, nas mais diversas culturas, e continuar sendo o terceiro, ou o segundo, ou mesmo o primeiro produtor do mundo, mas com uma alimenta\u00e7\u00e3o que n\u00e3o desencadeia doen\u00e7as, n\u00e3o contamina as \u00e1guas, n\u00e3o contamina a M\u00e3e Terra. Como retomar o or\u00e7amento para a agricultura familiar, para os pescadores, para os extrativistas, para os ind\u00edgenas, para os quilombolas? Como avan\u00e7ar e dar condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00f3 de cr\u00e9dito, mas tamb\u00e9m de assist\u00eancia t\u00e9cnica, possibilidades de se agregar valor \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o?\r\nA FAO \u00e9 estrat\u00e9gica, e fa\u00e7o este apelo justamente quando celebramos os 40 anos da FAO e o Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante destacar esses pontos. Poderiam dizer que estamos aqui celebrando. Sim, mas \u00e9 importante registrar tamb\u00e9m que n\u00e3o basta ter acesso a comida. No pr\u00f3prio conceito de seguran\u00e7a alimentar est\u00e1 claro que n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o de outras necessidades. N\u00e3o podemos! \u00c9 o alerta que fazemos. \r\nA todas as grandes lideran\u00e7as, a nossa gratid\u00e3o! Tantos programas foram ao encontro dessa causa. \r\nO nosso apelo, Fernando, em rela\u00e7\u00e3o ao pr\u00f3prio PNAE, esse programa para n\u00f3s t\u00e3o caro, atrav\u00e9s do qual o Brasil tem contribu\u00eddo tanto para outros pa\u00edses. Quando h\u00e1 dificuldade com a DAP, a Declara\u00e7\u00e3o de Aptid\u00e3o ao PRONAF, pode ficar comprometido o PNAE, porque o agricultor n\u00e3o vai conseguir honrar seu compromisso. Ent\u00e3o, como buscar uma forma c\u00e9lere de, nessas revis\u00f5es do DAP que est\u00e3o em curso, n\u00e3o comprometermos o acesso ao cr\u00e9dito, que depois vai afetar o agricultor que tinha a DAP e s\u00f3 com aquele creditozinho conseguia honrar...?\r\nNa celebra\u00e7\u00e3o, como padre, t\u00ednhamos que fazer esse apelo um pouco prof\u00e9tico no sentido de pontuar algumas quest\u00f5es, para que este Governo tenha sensibilidade: uso de agrot\u00f3xico, acesso a \u00e1gua, programa de acesso a \u00e1gua, viabiliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito e assist\u00eancia t\u00e9cnica. Assim, a celebra\u00e7\u00e3o do Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o ficou no passado, porque, ao lembrar a data, tamb\u00e9m anunciamos alguns desafios que est\u00e3o diante de todos n\u00f3s, independentemente de ser de direita, de ser de esquerda, independentemente de Governo, de Parlamento, de qualquer Poder. O pr\u00f3prio Judici\u00e1rio tem como contribuir para o acesso a terra, etc.\r\nAgrade\u00e7o a todos os convidados e convidadas, que acho que externaram um respeito a este Parlamento e um grande respeito \u00e0 FAO quando atenderam ao nosso convite. Ao Rafael Zavala, ao Ruy Pereira, ao Fernando Schwanke, ao Niky Fabiancic, ao Roberto Sim\u00f5es, ao Alberto Broch, ao Lelo Coimbra, a todos o nosso agradecimento. A cada um que j\u00e1 foi nominado, o nosso agradecimento.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 FAO! \r\nParab\u00e9ns a todos os agricultores, a todos os pescadores, aos ribeirinhos, aos vazanteiros, a todos os povos e comunidades tradicionais, que v\u00eam garantindo que quem est\u00e1 na cidade tenha acesso ao alimento, com o desafio de garantir acesso a uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. \r\nNossa gratid\u00e3o \u00e0 FAO! Muita for\u00e7a para continuar sempre nessa luta!\r\nObrigado. (Palmas)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GILBERTO CLEMENTE, BERTINHO DO VEIO, VEREADOR, ABRE CAMPO (MG), T\u00cdTULO HONOR\u00cdFICO, PADRE JO\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento ao Vereador Gilberto Clemente, o Bertinho do Veio, diante da concess\u00e3o ao orador, pela C\u00e2mara Municipal, do Diploma de Honra ao M\u00e9rito de Abre Campo, Munic\u00edpio situado na Zona da Mata mineira.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nVenho manifestar agradecimento ao Vereador Gilberto Clemente, de Abre Campo, o Bertinho do Veio, que me conferiu o T\u00edtulo de Honra ao M\u00e9rito de Abre Campo, Munic\u00edpio da Zona da Mata, bem vizinho a minha terra natal, Uruc\u00e2nia.\r\nAbre Campo \u00e9 um Munic\u00edpio que, desde Deputado Estadual, vimos apoiando a agricultura familiar. N\u00f3s entendemos, sobretudo no interior, que o investimento na agricultura familiar \u00e9 estrat\u00e9gico para a economia, para a seguran\u00e7a e a soberania alimentar, para a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, para a gera\u00e7\u00e3o de emprego. O Prefeito que tem um m\u00ednimo de ju\u00edzo investe e valoriza os agricultores familiares.\r\nValeu, Bertinho! Obrigado por esse reconhecimento. Esteja certo de que nesta sexta-feira estaremos a\u00ed recebendo essa honraria.\r\nAssim, reafirmo o nosso compromisso com Abre Campo, com o campo e com a cidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO, LIBERA\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, \u00c1GUA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Defesa da rejei\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do setor.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, aprovar, neste dia 27 de novembro, a urg\u00eancia para a aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261 \u00e9 ir na contram\u00e3o da necessidade do nosso povo, da verdadeira urg\u00eancia do nosso povo, \u00e9 abrir as porteiras para a privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nTudo j\u00e1 est\u00e1 muito caro para o nosso povo. Tudo. Desde a gasolina at\u00e9 a alimenta\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a carne. Tudo. O povo enfrenta muita dificuldade, al\u00e9m do desemprego. E agora temos a quest\u00e3o da \u00e1gua.\r\nO povo brasileiro precisa de uma pol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. \u00c9 preciso que todos tenham acesso \u00e0 \u00e1gua de qualidade. O Governo vem contaminando a \u00e1gua. Hoje, dia 27 de novembro, liberou o registro de mais 57 agrot\u00f3xicos. O total chega a 467 agrot\u00f3xicos liberados. A \u00e1gua est\u00e1 contaminada, envenenada. H\u00e1 estudos que comprovam que a \u00e1gua que chega \u00e0s casas, \u00e0 torneira das casas, est\u00e1 contaminada com agrot\u00f3xico. O Projeto de Lei n\u00ba 3.261 trata da privatiza\u00e7\u00e3o do resto de \u00e1gua, do resto. N\u00f3s precisamos de uma pol\u00edtica que de fato fortale\u00e7a as empresas p\u00fablicas - funda\u00e7\u00f5es, autarquias -, sejam dos Munic\u00edpios, sejam dos Estados, para que garantam \u00e1gua com qualidade e em quantidade necess\u00e1ria, para que garantam, a partir da \u00e1gua, sa\u00fade e vida para o nosso povo.\r\nManifesto-me contrariamente a isso e fa\u00e7o um apelo ao povo brasileiro para que acorde. Quando o povo vai acordar? Depois que este Governo estiver agarrado na sua garganta? Quantos direitos j\u00e1 foram retirados? Quantos direitos j\u00e1 foram retirados? Eu ainda vejo comodismo. Talvez, ao acordar, seja tarde demais, porque o desmonte est\u00e1 em alta velocidade. O desmonte do Estado brasileiro, das pol\u00edticas e dos programas, \u00e9 contra os mais pobres e favorece somente os donos de capital. A privatiza\u00e7\u00e3o do sistema de saneamento e abastecimento fortalece o capital e dificulta a vida dos mais pobres.\r\nSe j\u00e1 \u00e9 caro o acesso ao alimento em quantidade e regularidade adequadas, o acesso \u00e0 \u00e1gua, o nosso principal alimento, tamb\u00e9m ser\u00e1 mais dif\u00edcil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PADRE JO\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, T\u00cdTULO DE CIDAD\u00c3O HONOR\u00c1RIO, S\u00c3O JO\u00c3O DA PONTE (MG), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Concess\u00e3o ao orador do t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte, no Estado de Minas Gerais. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa dos interesses da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho a esta tribuna para agradecer ao Vereador Dario e ao Presidente Geraldo Filogonio, da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte, porque na quinta-feira passada, dia 28 de novembro, eu recebi o T\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte. Para mim, \u00e9 uma honra ser um pontense. Esteve tamb\u00e9m presente \u00e0 solenidade o Prefeito Danilo.\r\nE quero agradecer ao Presidente Geraldo, embora eu tenha sido indicado pelo Vereador Dario, porque ele realizou a sess\u00e3o em uma comunidade rural, a Comunidade de Canabraval. Havia mais de seis comunidades presentes. Ent\u00e3o, para mim, tamb\u00e9m foi uma alegria. Sempre fui defensor da agricultura familiar, do acesso \u00e0 \u00e1gua e \u00e0 assist\u00eancia t\u00e9cnica.\r\nE assim, com esse agradecimento, quero reafirmar esse nosso compromisso com o Munic\u00edpio. \u00c9 uma \u00e1rea em que existem comunidades quilombolas, talvez o maior quilombo que existe hoje em Minas Gerais, que foi garantido no Governo Dilma. \u00c9 um quilombo que alcan\u00e7a S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte, Verdel\u00e2ndia, Varzel\u00e2ndia, \u00e9 o Brejo dos Crioulos. Mas eu recebi o t\u00edtulo na Comunidade de Canabraval.\r\nQuero reafirmar esse nosso compromisso, com a consci\u00eancia que tenho de que o agradecimento n\u00e3o se d\u00e1 somente com palavras, mas tamb\u00e9m com as nossas a\u00e7\u00f5es, as nossas rela\u00e7\u00f5es no dia a dia. \r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o nosso compromisso com o Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte, agora como pontense.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CHUVA, SEMI\u00c1RIDO, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, \u00c1GUA, AGROT\u00d3XICO, GOVERNO FEDERAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA MUNDIAL DE LUTA CONTRA OS AGROT\u00d3XICOS. \r\nPRODUTOR AGR\u00cdCOLA, PRODU\u00c7\u00c3O, AGUA, BACIA DE INFILTRA\u00c7\u00c3O, DEBATE, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Contamina\u00e7\u00e3o de \u00e1guas no semi\u00e1rido nordestino por agrot\u00f3xicos levados pelas chuvas. Transcurso do Dia Mundial de Luta Contra os Agrot\u00f3xicos. Debate da constru\u00e7\u00e3o de barraginhas para os agricultores com a dire\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF. Elabora\u00e7\u00e3o de estudo sobre o aproveitamento de \u00e1guas das chuvas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nAs chuvas chegaram, mesmo \u00e0 regi\u00e3o do Semi\u00e1rido. \u00c9 um momento importante que reaviva, acende a esperan\u00e7a do nosso povo, dos geraizeiros, dos sertanejos.\r\nMas as chuvas tamb\u00e9m trazem a grande preocupa\u00e7\u00e3o que vimos aqui alertando com rela\u00e7\u00e3o \u00e1 contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas. Esse Governo j\u00e1 chegou a liberar o registro de 439 agrot\u00f3xicos. E h\u00e1 princ\u00edpio ativo novo j\u00e1 proibido, sobretudo na Uni\u00e3o Europeia.\r\nCom a chegada da chuva tamb\u00e9m percebemos que h\u00e1 uma grande contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas. \u00c9 um momento de esperan\u00e7a, um momento em que o nosso povo se alegra, mas, ao mesmo tempo, dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e pesquisas s\u00e9rias provam a contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas. E a pr\u00f3pria \u00e1gua que \u00e9 servida nas casas tamb\u00e9m fica contaminada.\r\nN\u00f3s tivemos o Dia de Luta contra os Agrot\u00f3xicos, embora este seja um combate que fazemos todos os dias, apesar da omiss\u00e3o do Governo, em alguns aspectos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica h\u00eddrica. \r\nEstamos dialogando com a CODEVASF sobre a import\u00e2ncia das barraginhas e de se fazer com que cada agricultor seja um produtor de \u00e1gua.\r\nQuerem privatizar as \u00e1guas. Na verdade, temos que avan\u00e7ar para que aquele produtor de \u00e1gua preste um servi\u00e7o de utilidade p\u00fablica e de interesse social. N\u00f3s queremos \u00e1guas que tamb\u00e9m levem sa\u00fade e vida. Quando ela n\u00e3o \u00e9 contaminada por agrot\u00f3xico, \u00e9 a minera\u00e7\u00e3o que a est\u00e1 contaminando, matando os peixes, matando os nossos rios. E h\u00e1 uma aus\u00eancia total de pol\u00edticas que levem \u00e0 garantia de acesso a \u00e1gua de qualidade.\r\nO Deputado que me antecedeu falava do corte de recursos. Na sa\u00fade, em 2 anos, chegou a 20 bilh\u00f5es. Ou seja, existem mecanismos para adoecer e matar o nosso povo, n\u00e3o s\u00f3 com a \u00e1gua, mas tamb\u00e9m com alimentos com excesso de agrot\u00f3xico, com res\u00edduos de agrot\u00f3xicos. O nosso povo est\u00e1 adoecendo, morrendo, por omiss\u00e3o, em alguns aspectos, e, tamb\u00e9m, pela covardia desse Governo.\r\nN\u00f3s estamos fazendo um estudo para que aquela pessoa que \u00e9 produtora de \u00e1gua tenha, de fato, uma pol\u00edtica de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. E o momento da chuva \u00e9 apropriado para darmos condi\u00e7\u00f5es de segurar as \u00e1guas das chuvas. Em vez de a \u00e1gua provocar assoreamento, ela - seja com as cisternas, em que muito avan\u00e7amos nos Governos Lula e Dilma, seja na forma de barraginhas - vai garantir o reabastecimento do len\u00e7ol fre\u00e1tico.\r\nPo\u00e7o artesiano \u00e9 um crime, po\u00e7o artesiano agride a M\u00e3e Terra e tira a \u00e1gua daqueles pequenos que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de furar um po\u00e7o artesiano, porque acaba com as nascentes, com as \u00e1guas superficiais.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RODOVIA, JUIZ DE FORA (MG), BRAS\u00cdLIA (DF), COMISS\u00c3O DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE (CFFC), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da situa\u00e7\u00e3o da BR-040, trecho Bras\u00edlia-Juiz de Fora, sob a gest\u00e3o da Concession\u00e1ria Via 040 S/A.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, no dia 11, amanh\u00e3, a requerimento meu, faremos uma audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle para discutir a situa\u00e7\u00e3o da BR-040, trecho Bras\u00edlia-Juiz de Fora, que foi concedida \u00e0 Via 040, do grupo INVEPAR, cujo trecho j\u00e1 foi entregue e devolvido. Ent\u00e3o, o processo de relicita\u00e7\u00e3o \u00e9 a oportunidade, primeiro, de se avaliar o que n\u00e3o foi feito pela Via 040, mas tamb\u00e9m para ver o que n\u00e3o esteve previsto no projeto. \u00c9 muito importante a participa\u00e7\u00e3o dos Prefeitos, porque, \u00e0s vezes, pode haver trevos, an\u00e9is, contornos dos Munic\u00edpios, algo que n\u00e3o estava previsto no projeto anterior.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PADRE JO\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, T\u00cdTULO DE CIDAD\u00c3O HONOR\u00c1RIO, ACAIACA (MG), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Outorga ao orador do t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio de Acaiaca, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho para agradecer, na pessoa do Vereador Dizico, de Acaiaca, o t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio que receberemos dia 12, amanh\u00e3, quinta-feira, em cerim\u00f4nia de homenagem. \u00c9 uma honra de fato ser um cidad\u00e3o acaiaquense! J\u00e1 temos um compromisso com o Munic\u00edpio de Acaiaca, com a cidade, com a zona rural, com a agricultura, com a educa\u00e7\u00e3o, com a infraestrutura do Munic\u00edpio e com a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Ser um cidad\u00e3o acaiaquense redobra a nossa responsabilidade e compromisso. Esperamos nos encontrar com o Prefeito Lulu e expressar a nossa gratid\u00e3o a todos os Vereadores que aprovaram a concess\u00e3o desse t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio de Acaiaca.\r\nQuero agradecer e reafirmar o nosso compromisso com o Munic\u00edpio de Acaiaca, com todos os cidad\u00e3os de todas as \u00e1reas. Quero somar-me aos atores e agentes pol\u00edticos, seja do Legislativo, seja do Executivo, para melhor servir a todos. Esta \u00e9 a raz\u00e3o de estarmos na pol\u00edtica: servir a todos, come\u00e7ando por quem mais precisa das pol\u00edticas p\u00fablicas, os mais pobres do campo ou da cidade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MEIO AMBIENTE, BIODIVERSIDADE, SA\u00daDE, AGROT\u00d3XICO, ALIMENTO, CONTAMINA\u00c7\u00c3O.\r\nPOL\u00cdTICA NACIONAL DE REDU\u00c7\u00c3O DE AGROT\u00d3XICOS (PNARA), PARALISA\u00c7\u00c3O.\r\nAGRONEG\u00d3CIO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Contamina\u00e7\u00e3o de alimentos por agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds, constatada pelo Programa Nacional de An\u00e1lise de Res\u00edduos de Agrot\u00f3xicos em Alimentos - PARA. Paralisa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Agroecologia e Produ\u00e7\u00e3o Org\u00e2nica e da Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos - PNARA. Danos causados ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade humana pelos defensivos agr\u00edcolas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu venho mais uma vez a esta tribuna - e n\u00e3o me cansarei de vir aqui - para manifestar a nossa grande preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nEnfim, foi publicado o resultado do Programa Nacional de An\u00e1lise de Res\u00edduos de Agrot\u00f3xicos em Alimentos - PARA referente aos anos de 2017 e 2018. E \u00e9 assustador, Deputado Jorge Solla! Foram analisadas 4.616 amostras de 14 alimentos apenas. Em 2.362 amostras, ou seja, 51% h\u00e1 res\u00edduo; em 23% o percentual de res\u00edduo est\u00e1 al\u00e9m do que \u00e9 permitido pela ANVISA. Olhem que as amostras foram coletadas em apenas 77 Munic\u00edpios e foram analisados apenas 270 tipos de agrot\u00f3xicos, ou seja, nem a metade dos tipos de agrot\u00f3xicos. Com certeza, se forem analisados os outros tipos de agrot\u00f3xicos, n\u00f3s vamos chegar a 100% de alimentos contaminados por agrot\u00f3xicos. Isso \u00e9 uma coisa absurda! E o Governo est\u00e1 favorecendo isso. \r\n\u00c9 importante destacar ainda que isso \u00e9 consequ\u00eancia dos anos anteriores, Deputado Paul\u00e3o. No ano que vem, quando n\u00f3s formos analisar, ser\u00e3o 100% sem d\u00favida, porque s\u00f3 neste ano j\u00e1 s\u00e3o em torno de 500 novos agrot\u00f3xicos. Para ser preciso, s\u00e3o 463 tipos de agrot\u00f3xicos. \u00c9 assustadora a irresponsabilidade deste Governo! \r\nOnde est\u00e1 a Pol\u00edtica Nacional de Agroecologia e Produ\u00e7\u00e3o Org\u00e2nica? N\u00f3s temos uma pol\u00edtica nacional que est\u00e1 congelada, porque n\u00e3o h\u00e1 recurso. N\u00e3o h\u00e1 recurso para a ATER. Onde est\u00e1 a Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos - PNARA? Est\u00e1 emperrada neste plen\u00e1rio. N\u00f3s n\u00e3o avan\u00e7amos, porque o Governo n\u00e3o quer que se avance na Pol\u00edtica Nacional de Agroecologia, muito menos na Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o de Agrot\u00f3xicos. Mas, para o veneno, tudo! E isso eles est\u00e3o fazendo l\u00e1 no Poder Executivo, independentemente do Congresso, atropelando a ANVISA. \r\nDiga-se de passagem que a ANVISA j\u00e1 est\u00e1 esvaziada.\r\nA ANVISA n\u00e3o \u00e9 mais a mesma, aquela que faz uma an\u00e1lise mais apurada em rela\u00e7\u00e3o ao impacto sobre a sa\u00fade humana, atropelando a parte ambiental, o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, que analisa mais o impacto ao meio ambiente.\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 o exterm\u00ednio de abelhas, a biodiversidade est\u00e1 acabando, h\u00e1 a contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas, h\u00e1 a contamina\u00e7\u00e3o da terra, envenenando o ser humano, envenenando a terra, as \u00e1guas, exterminando toda a biodiversidade e ainda matando o ser humano. \r\nOs estudos s\u00e9rios de v\u00e1rias universidades comprovam o nexo entre o agrot\u00f3xico e as doen\u00e7as renais, o nexo entre o agrot\u00f3xico e o c\u00e2ncer, o nexo entre o agrot\u00f3xico e a depress\u00e3o e o suic\u00eddio. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grave pela qual n\u00f3s estamos passando no Pa\u00eds, \u00e9 muito grave!\r\nConcluindo, Presidente, acredito que o Governo, achando que est\u00e1 ajudando demais o agroneg\u00f3cio, na verdade, as multinacionais, pode estar dando um tiro no cora\u00e7\u00e3o, porque a Comunidade Europeia vai rejeitar a soja envenenada, o milho envenenado, a cana envenenada. Como ser\u00e1, ent\u00e3o, a vida desses ruralistas?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAPA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.\r\nPOL\u00cdTICA P\u00daBLICA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao apelo de Deputados pela vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Transcurso do 83\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Papa Francisco. Desestrutura\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas \u00e0s camadas menos favorecidas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de saudar V.Exa., que dirige os trabalhos e \u00e9 um grande defensor desse acr\u00e9scimo de um ponto percentual no FPM para os Munic\u00edpios, tema que est\u00e1 na PEC e num projeto lei complementar. Quero aqui tamb\u00e9m reiterar o nosso apoio ao tema e o nosso apelo ao Presidente da Casa, no sentido de que coloque essa mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o.\r\nV\u00e1rios Deputados dizem que s\u00e3o municipalistas e que defendem a causa dos Munic\u00edpios, mas n\u00e3o estamos enxergando essa for\u00e7a pol\u00edtica como maioria aqui. Reafirmo a import\u00e2ncia que t\u00eam essas vota\u00e7\u00f5es para os Munic\u00edpios, sobretudo neste momento.\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m reconhecer o avan\u00e7o que n\u00f3s tivemos na altera\u00e7\u00e3o da Lei Kandir, que garante recursos por mais um prazo, por mais um bom tempo para os Munic\u00edpios. Essa lei foi votada na noite de ontem, dia 16 de dezembro.\r\nMas, Sr. Presidente, na atual conjuntura, eu n\u00e3o poderia deixar de destacar este 17 de dezembro, por ser o dia do anivers\u00e1rio do Papa Francisco, que completa 83 anos. E por que falar do Papa Francisco? Porque o Papa \u00e9 a maior lideran\u00e7a pol\u00edtica que n\u00f3s temos hoje no mundo, a maior lideran\u00e7a pol\u00edtica. Ele \u00e9 muito preocupado com as quest\u00f5es sociais e com a quest\u00e3o ambiental. N\u00e3o \u00e0 toa a primeira carta que Ele escreveu \u00e0 humanidade \u00e9 voltada para a nossa casa comum, para o cuidado que devemos ter com a nossa m\u00e3e Terra, com as \u00e1guas, com as florestas, com toda a biodiversidade.\r\nA justi\u00e7a social \u00e9 outro assunto que est\u00e1 em todas as falas do Papa e em todas as suas homilias, com o apelo para que o Estado esteja a servi\u00e7o dos mais pobres.\r\nEle pega como bandeira evang\u00e9lica a quest\u00e3o da justi\u00e7a social e por isso \u00e9 tachado de comunista, de socialista, recebe as maiores rotula\u00e7\u00f5es. Mas, na verdade, a causa evang\u00e9lica \u00e9 o compromisso com os mais pobres. E ele cobra dos Chefes de Estado, que s\u00e3o tamb\u00e9m colegas dele, porque ele tamb\u00e9m \u00e9 Chefe de Estado e vem dando exemplo na dedica\u00e7\u00e3o aos mais pobres.\r\nNa conjuntura em que n\u00f3s vivemos, quando h\u00e1 a criminaliza\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos - e \u00e9 imposs\u00edvel defendermos a democracia sem defendermos as constru\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias e tamb\u00e9m a pr\u00f3pria pol\u00edtica, porque n\u00e3o h\u00e1 como viver sem a pol\u00edtica -, o Papa Francisco recupera uma frase muito importante para n\u00f3s, ao dizer que a pol\u00edtica \u00e9 a forma mais sublime de se exercer a caridade.\r\nInfelizmente, no Brasil, n\u00f3s estamos em um caminho inverso, ou seja, com o desmonte das pol\u00edticas p\u00fablicas, o servi\u00e7o aos mais pobres volta a ser um assistencialismo, uma caridade, porque h\u00e1 a nega\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro. Por isso, n\u00f3s esperamos que a vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento esteja de fato voltada para as pol\u00edticas p\u00fablicas e a aten\u00e7\u00e3o aos mais pobres.\r\nParab\u00e9ns, Francisco!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, ENCHENTE, ALAGAMENTO, CHUVA, MINAS GERAIS, PROVID\u00caNCIAS, COMISS\u00c3O EXTERNA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de municipalidades mineiras atingidas por enchentes. Apelo ao Presidente da Casa por imediata cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento das medidas governamentais de revers\u00e3o dos danos causados por inunda\u00e7\u00f5es no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais do que manifestar a nossa solidariedade aos Munic\u00edpios atingidos pelas chuvas, pelas \u00e1guas, venho aqui registrar o empenho e a unidade da bancada mineira em prol de se construir uma forma de agilizar a chegada dos recursos a esses Munic\u00edpios. Apresentamos um requerimento ao Presidente desta Casa para a constitui\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa, que ser\u00e1 uma forma de dialogar com os Prefeitos e o pr\u00f3prio Governador.\r\nO Governo decretou situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em 196 Munic\u00edpios, quase 200 Munic\u00edpios, sem contar outros que t\u00eam decretos em \u00e2mbito municipal. H\u00e1 uma constru\u00e7\u00e3o da bancada mineira, e h\u00e1 um compromisso do pr\u00f3prio Ministro da Sa\u00fade de priorizar as nossas emendas e, assim, agilizar os recursos de custeio do Or\u00e7amento j\u00e1 deste ano. \u00c9 uma forma de agilizar o processo de socorro e apoio aos milhares e milhares de fam\u00edlias desalojadas, desabrigadas, e aos milhares de pessoas machucadas, sem contar as que perderam a vida.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante a uni\u00e3o da bancada. Vamos nos reunir no pr\u00f3ximo dia 5 para cobrar agilidade do Governo Federal. \u00c9 fundamental que o Governo Federal n\u00e3o s\u00f3 desembolse recursos pr\u00f3prios, mas o fa\u00e7a com agilidade. A pr\u00f3pria lei permite que se d\u00ea celeridade a esse processo, para amparar, socorrer os Munic\u00edpios, seja na \u00e1rea urbana, seja na \u00e1rea rural.\r\nEm Munic\u00edpios como Manhua\u00e7u, Espera Feliz e Abre Campo, houve uma destrui\u00e7\u00e3o avassaladora, mas muitos outros, como Simon\u00e9sia, tamb\u00e9m foram muito danificados. Ainda bem que encontram solidariedade, a solidariedade de Munic\u00edpios vizinhos, a solidariedade das pr\u00f3prias pessoas que n\u00e3o foram afetadas, atingidas. \u00c9 muito importante essa uni\u00e3o.\r\nEssa Comiss\u00e3o Externa propiciar\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de todos os partidos, funcionando como uma for\u00e7a-tarefa da C\u00e2mara, por meio da bancada mineira, em favor desses Munic\u00edpios, das fam\u00edlias atingidas.\r\nPor isso, eu venho aqui fazer um apelo ao Presidente da Casa para que constitua, com a urg\u00eancia necess\u00e1ria, essa Comiss\u00e3o Externa. Espero consolidar, no dia 5, ou seja, nesta quarta-feira, a constitui\u00e7\u00e3o dessa Comiss\u00e3o, em parceria com os demais Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CHUVA, ENCHENTE, INUNDA\u00c7\u00c3O, ALAGAMENTO, MINAS GERAIS, RIO DE JANEIRO (ESTADO), ESPIRITO SANTO (ESTADO).\r\nPRODUTOR RURAL, DIVIDA, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Estados de Minas Gerais, do Rio de Janeiro e do Esp\u00edrito Santo, diante dos preju\u00edzos materiais e humanos causados por chuvas torrenciais. Falta de condi\u00e7\u00f5es de trabalhadores para quita\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos junto ao Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - PRONAF. Necessidade de a\u00e7\u00e3o da Casa em prol da constru\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas nas municipalidades atingidas por enchentes. Remanejamento de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica nos Munic\u00edpios atingidos por inunda\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho aqui socializar com os nobres colegas Deputados e Deputadas a situa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais, que n\u00e3o \u00e9 diferente da condi\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo e do Rio de Janeiro, em decorr\u00eancia das chuvas.\r\nEu visitei v\u00e1rios Munic\u00edpios neste final de semana - Espera Feliz, Alto Jequitib\u00e1, Manhumirim, Santana do Manhua\u00e7u, Manhua\u00e7u, Divino - e dialoguei com as fam\u00edlias atingidas, com os Prefeitos e Prefeitas. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o muito triste. N\u00f3s tivemos em Minas Gerais 59 \u00f3bitos, 26.299 pessoas desalojadas, 7.581 pessoas desabrigadas, 68 pessoas feridas. S\u00e3o mais de 34 mil pessoas afetadas, desde familiares que perderam um ente querido a pessoas que tiveram preju\u00edzo de mais de 30 milh\u00f5es - uma s\u00f3 -; outras perderam a casa ou sa\u00edram com a roupa do corpo; outras perderam a lavoura de caf\u00e9, porque a montanha como que se desmanchou, \u00e0s vezes soterrando casas ou, por exemplo, \u00e1reas de secagem de caf\u00e9. S\u00e3o grandes os preju\u00edzos.\r\nPor que estou socializando isso aqui no plen\u00e1rio? Porque n\u00f3s temos problemas com a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvida em rela\u00e7\u00e3o ao PRONAF. S\u00e3o pessoas que tinham feito economia para quitar o PRONAF e n\u00e3o t\u00eam mais como faz\u00ea-lo porque, com esse dinheiro, agora v\u00e3o ter que reparar o terreiro, reformar a casa, comprar m\u00f3veis. \r\nPor mais que o Estado chegue - esse \u00e9 um di\u00e1logo de toda a bancada; n\u00f3s tivemos uma reuni\u00e3o da bancada mineira e fa\u00e7o esse apelo tamb\u00e9m \u00e0s bancadas capixaba e carioca -, precisamos ter uma a\u00e7\u00e3o conjunta, porque est\u00e1 claro que vamos ter mais trabalho a m\u00e9dio prazo. Primeiro, por ser ano eleitoral, impede-se, mesmo com o decreto - que tem validade de 180 dias -, que o gestor p\u00fablico execute obras mais estruturadas. \r\nH\u00e1 Munic\u00edpio que perdeu mais de 20 pontes - um s\u00f3 Munic\u00edpio! E a Lei Eleitoral impede a obra. O cidad\u00e3o pode ser penalizado por uma legisla\u00e7\u00e3o que n\u00e3o considera a excepcionalidade. Ent\u00e3o, eu acho que cabe a esta Casa reagir, em tempo, para resolver essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nA outra quest\u00e3o \u00e9 a pr\u00f3pria validade de um decreto. O decreto d\u00e1 a possibilidade de contratar uma obra sem licita\u00e7\u00e3o, mas s\u00f3 dentro do prazo de 180 dias para a presta\u00e7\u00e3o de contas. E est\u00e1 claro para os gestores que n\u00e3o se consegue fazer uma obra em 180 dias, como no caso das pontes, porque s\u00e3o v\u00e1rias - como eu disse, s\u00e3o mais de vinte. E um problema s\u00e9rio, Presidente, \u00e9 que a pr\u00f3pria Defesa Civil n\u00e3o garante recursos para construir pontes, a n\u00e3o ser que seja de alvenaria. Muitos desses Munic\u00edpios tinham pontes de pranch\u00e3o, como se fala, de t\u00e1bua, e n\u00e3o t\u00eam como obter esse recurso.\r\n\u00c9 nesse sentido que, al\u00e9m da for\u00e7a-tarefa da bancada mineira, cabe tamb\u00e9m a sensibilidade de todos desta Casa para readequarmos a legisla\u00e7\u00e3o, indo ao encontro da necessidade do nosso povo atingido e dando tamb\u00e9m certa guarida para o gestor p\u00fablico, especialmente num ano em que a legisla\u00e7\u00e3o tem um rigor maior em rela\u00e7\u00e3o ao gestor p\u00fablico.\r\nO interessante \u00e9 que, dialogando inclusive com alguns promotores locais - quero destacar, por exemplo, a atua\u00e7\u00e3o do promotor de Espera Feliz -, eles tamb\u00e9m t\u00eam essa compreens\u00e3o e muitos est\u00e3o sensibilizadas. O pr\u00f3prio chefe da Defesa Civil, em \u00e2mbito federal, tem ci\u00eancia tamb\u00e9m de que \u00e9 imposs\u00edvel resolver tudo dentro desses 180 dias.\r\nEnt\u00e3o, al\u00e9m da nossa solidariedade ao povo mineiro, capixaba e carioca atingidos, deixo o nosso compromisso, Presidente. N\u00f3s remanejamos em tempo emendas nossas, sobretudo para o custeio de sa\u00fade, e temos o compromisso do colega Ministro Mandetta em colocar como prioridade absoluta o pagamento dessas emendas. Esse j\u00e1 \u00e9 um problema de sa\u00fade e vem afetando tamb\u00e9m esses Munic\u00edpios, em decorr\u00eancia das enchentes, da lama e de tantos transtornos causados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nVIOLA\u00c7\u00c3O, DIREITOS HUMANOS, BRASIL\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Isso.\r\nSr. Presidente, quero saudar V.Exa., o Nilm\u00e1rio, a Dra. Deborah, sempre presente, e todos os membros da Mesa. \r\nQuando celebramos esses 25 anos e olhamos para tr\u00e1s, vemos que tivemos muitas conquistas. Foram 25 anos de lutas e de conquistas. Poder\u00edamos aqui ter tantos depoimentos como o dos povos ind\u00edgenas. Quantas dilig\u00eancias esta Comiss\u00e3o fez Pa\u00eds afora em defesa de territ\u00f3rios ind\u00edgenas, de quilombolas, de atingidos por barragens, de atingidos por agrot\u00f3xicos? Ent\u00e3o, temos muito o que celebrar, muito o que celebrar. \r\nMas, ao celebrarmos esta data, neste momento, Deputado Luiz Couto e Presidente, vemos como os direitos humanos est\u00e3o sendo amea\u00e7ados em todas as \u00e1reas.\r\nTemos direito \u00e0 vida, mas tamb\u00e9m direito ao alimento, como a Deputada Benedita da Silva disse aqui. E mesmo aqueles que t\u00eam acesso ao alimento t\u00eam direito a uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, a um alimento sem veneno. Est\u00e1 nas m\u00e3os do Ministro Gilmar Mendes uma ADI, que esperamos que barre esse processo de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que abre m\u00e3o de cerca de 10 bilh\u00f5es de reais de receita. Incentiva-se o agrot\u00f3xico e se retira o direito aos medicamentos. Vejam a situa\u00e7\u00e3o das pessoas com doen\u00e7as raras, que n\u00e3o t\u00eam recurso nenhum.\r\nQuando olhamos ao nosso redor, vemos lideran\u00e7as criminalizadas e algumas apagadas - ou pelo menos tentam apag\u00e1-las, mas elas permanecem vivas, como a Marielle. Lideran\u00e7as ind\u00edgenas foram assassinadas, lideran\u00e7as de movimentos de atingidos por barragens foram assassinadas, pessoas do movimento LGBT, quilombolas, enfim, muitas.\r\nPor que n\u00e3o destacar o que acontece com quem tanto lutou por direitos e levou o Estado brasileiro ao encontro dos pobres, como o Presidente Lula? Ele garantiu espa\u00e7o no Estado - Secretarias, Minist\u00e9rios - para pol\u00edticas p\u00fablicas que ouviram aqueles que n\u00e3o tinham direito a moradia, a p\u00e3o, a territ\u00f3rio. Ele, que ouviu essas pessoas e criou um aparato de Estado para ir ao encontro dos mais pobres deste Pa\u00eds, \u00e9 criminalizado e perseguido. Ent\u00e3o, fica a nossa sauda\u00e7\u00e3o a essa grande lideran\u00e7a. E, na pessoa dele, sa\u00fado todas as lideran\u00e7as que continuam sendo perseguidas, porque est\u00e3o dando a vida pelos direitos humanos.\r\nParab\u00e9ns a todos os que constru\u00edram essa hist\u00f3ria! Vamos firmar e fincar o p\u00e9, porque temos muitas lutas a travar, para fazer valer o direito para todos os brasileiros e brasileiras.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GREVE, TRABALHADOR, EDUCA\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, EMENDA, BEATRIZ CERQUEIRA, DEPUTADA ESTADUAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nGREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Apoio \u00e0 greve dos trabalhadores da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais e dos petroleiros. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Estadual Beatriz Cerqueira, de Minas Gerais, pela aprova\u00e7\u00e3o de emenda destinada \u00e0 extens\u00e3o de reajuste salarial concedido aos trabalhadores da seguran\u00e7a p\u00fablica para todas as categorias de servidores p\u00fabicos mineiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu venho a esta tribuna saudar as trabalhadoras e os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais, que est\u00e3o em greve e ter\u00e3o nova assembleia. E j\u00e1 os parabenizo pela conquista, porque, atrav\u00e9s da Deputada Beatriz Cerqueira, com o apoio da nossa bancada do PT, da Assembleia de Minas Gerais, garantiram a aprova\u00e7\u00e3o de uma emenda que estende o reajuste que foi dado aos trabalhadores da seguran\u00e7a p\u00fablica para todos os outros trabalhadores e trabalhadoras. S\u00e3o todos servidores p\u00fablicos.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel quando um Deputado, que vem tamb\u00e9m do poder p\u00fablico, joga servidores contra os Deputados, que t\u00eam a prerrogativa de apresentar a emenda, sim; de estender, pelo princ\u00edpio de equidade, esse reajuste a todos os outros servidores, e tenta criminalizar a iniciativa, no caso, da Deputada Beatriz Cerqueira. Ent\u00e3o, a Deputada Beatriz Cerqueira tem todo o nosso apoio e, mais do que a nossa solidariedade, nosso compromisso de estar juntos, antes e sobretudo depois, e esse Deputado que est\u00e1 deturpando a sua iniciativa ser\u00e1 respons\u00e1vel por qualquer ato contra a sua integridade f\u00edsica.\r\nPortanto, a Deputada tem o nosso apoio, a nossa solidariedade. Parab\u00e9ns aos trabalhadores e trabalhadoras, porque est\u00e3o lutando por um direito, pelo princ\u00edpio, tamb\u00e9m, da equidade! Ent\u00e3o, \u00e9 justa essa luta.\r\nA nossa sauda\u00e7\u00e3o se estende aos petroleiros, que tamb\u00e9m est\u00e3o numa greve justa. Muito mais do que defender a carreira, embora seja leg\u00edtimo, eles defendem a soberania do nosso Pa\u00eds, defendem uma empresa que \u00e9 estrat\u00e9gica para o nosso Pa\u00eds e que, infelizmente, est\u00e1 sendo sucateada e dada de gra\u00e7a para a iniciativa privada, para o capital financeiro internacional.\r\nEnt\u00e3o, deixamos a eles nossa sauda\u00e7\u00e3o e o nosso apoio, que se estendem aos trabalhadores e \u00e0s trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o da rede federal, que, infelizmente, tamb\u00e9m s\u00e3o sempre prejudicados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EMENDA IMPOSITIVA, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, PODER LEGISLATIVO, GOVERNO FEDERAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, PROGRAMA SOCIAL, DESEMPREGO, VETO PRESIDENCIAL, DEFESA, DERRUBADA DE VETO, VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Posicionamento do orador a respeito do or\u00e7amento impositivo. Raz\u00f5es do voto do orador pela rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sa\u00fado Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras, nesta sess\u00e3o do Congresso que vem sendo muito debatida nas redes sociais.\r\nEu quero primeiro manifestar a minha opini\u00e3o, numa linha de coer\u00eancia hist\u00f3rica com a minha atua\u00e7\u00e3o. Eu sempre fui contra at\u00e9 mesmo emendas ao Or\u00e7amento por parte do Legislativo - sempre! Eu sempre achei que a ess\u00eancia do Poder Legislativo \u00e9 legislar, fiscalizar e acompanhar a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e que cabe ao Executivo executar o Or\u00e7amento, como diz o pr\u00f3prio nome.\r\nMas, como forma de dificultar a governabilidade, no mandato da ex-Presidenta Dilma, formou-se aqui uma maioria que aprovou as emendas impositivas. E, embora eu tenha me manifestado contra, mesmo no Governo Dilma a bancada do Partido dos Trabalhadores votou a favor das emendas impositivas.\r\nE olha que era um Governo que tinha participa\u00e7\u00e3o popular, que dava condi\u00e7\u00f5es a todos os conselhos de funcionarem. Todas as pol\u00edticas eram discutidas com povo e voltadas para o povo: as pol\u00edticas para as mulheres, as voltadas \u00e0 juventude, as de igualdade racial, as relativas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, as de reforma agr\u00e1ria, as de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural, enfim, todas as pol\u00edticas. E o pr\u00f3prio Governo dava condi\u00e7\u00f5es ao povo para vir a Bras\u00edlia discutir o or\u00e7amento, as pol\u00edticas e os programas governamentais.\r\nQual \u00e9 a minha posi\u00e7\u00e3o? O que n\u00f3s percebemos, desde o golpe, que ainda est\u00e1 em curso? N\u00f3s percebemos uma aniquila\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, quando se trata de empoderar e dar condi\u00e7\u00f5es de dignidade para os pobres, para as mulheres, para a juventude, para os negros, para os ind\u00edgenas, para os ribeirinhos. H\u00e1 um abandono dessa popula\u00e7\u00e3o. O Governo Temer e o Governo Bolsonaro viraram as costas para o povo, sobretudo para os mais pobres, deixando-os morrer \u00e0 m\u00edngua, acelerando o desemprego, porque acabaram com os programas que possibilitavam a gera\u00e7\u00e3o de emprego, como o Minha Casa, Minha Vida, o Luz para Todos e diversos programas que desencadeavam a gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nE, num momento em que temos que apreciar este veto, a minha posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de incoer\u00eancia, n\u00e3o, Deputados e Senadores. Minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 de reafirma\u00e7\u00e3o, porque j\u00e1 que o Governo virou as costas para o povo, cabe ao Parlamento se voltar para o povo. \u00c9 uma quest\u00e3o de altivez reafirmar aqui que o Or\u00e7amento tem que ir ao encontro das necessidades, do sonho do povo. Um programa como o Minha Casa, Minha Vida n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um sonho, \u00e9 uma necessidade. O medicamento para pessoas com doen\u00e7as raras \u00e9 uma necessidade. A energia el\u00e9trica \u00e9 uma necessidade. Fortalecer a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 uma necessidade do povo. E aqui h\u00e1 representatividade. Aqui h\u00e1 sensibilidade. Aqui h\u00e1 representantes de todas as \u00e1reas: da educa\u00e7\u00e3o, da agricultura, da pecu\u00e1ria, do meio ambiente, da pr\u00f3pria reforma agr\u00e1ria. Ent\u00e3o, por que n\u00e3o derrubar este veto? Vamos derrubar este veto para que este Parlamento d\u00ea a destina\u00e7\u00e3o correta aos recursos. J\u00e1 que este Governo virou as costas para as universidades, para os institutos federais, para a ci\u00eancia e tecnologia, para a reforma agr\u00e1ria, cabe a n\u00f3s recompor o or\u00e7amento e dar garantia de continuidade a programas e pol\u00edticas que v\u00e3o ao encontro das necessidades do nosso povo, abandonado por este Governo.\r\nPor isso, eu voto pela derrubada do Veto n\u00ba 52, sim, para garantir recursos para as \u00e1reas citadas. N\u00e3o h\u00e1 pol\u00edticas sem recursos, sem or\u00e7amento. E aqui h\u00e1 a representatividade de fato do povo brasileiro. Este Governo s\u00f3 se virou para os militares e est\u00e1 estruturando as for\u00e7as militares. O or\u00e7amento \u00e9 s\u00f3 para os militares. \u00c9 por isso que o golpe est\u00e1 em curso, e cabe a n\u00f3s interromp\u00ea-lo, p\u00f4r fim a este golpe que est\u00e1 em curso. Essa \u00e9 a estrat\u00e9gia deles. N\u00f3s, ent\u00e3o, temos que valorizar as universidades, a reforma agr\u00e1ria, a agroecologia, a infraestrutura do nosso Pa\u00eds, que est\u00e1 abandonada. Onde est\u00e3o as grandes obras e tantos outros programas, como o Minha Casa, Minha Vida? Ent\u00e3o, cabe aqui recompor o or\u00e7amento dessas \u00e1reas. Por isso meu voto \u00e9 \"sim\", pela derrubada do Veto n\u00ba 52.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), PROIBI\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROTE\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, VIOLA\u00c7\u00c3O, QUARENTENA (SA\u00daDE), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), ISOLAMENTO SOCIAL, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Rep\u00fadio ao posicionamento do Presidente da Rep\u00fablica contr\u00e1rio ao isolamento social, medida necess\u00e1ria para enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a minha manifesta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto do Senado, e fico bem contemplado com as palavras do Deputado Jorge Solla.\r\nPresidente, eu me permito manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 irresponsabilidade do Presidente Bolsonaro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos tolerar essa atitude quando o mundo inteiro - a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, v\u00e1rios Governadores, lideran\u00e7as locais - pede para que a popula\u00e7\u00e3o permane\u00e7a em casa. O isolamento social \u00e9 o \u00fanico rem\u00e9dio que n\u00f3s temos como garantia. \u00c9 um absurdo: enquanto h\u00e1 um conjunto de esfor\u00e7os - pelo que cumprimento V.Exa. e tamb\u00e9m o pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio -, enquanto h\u00e1 uma converg\u00eancia de atitudes indo ao encontro do povo para resguard\u00e1-lo, o Presidente vai pessoalmente \u00e0s ruas para confundir o povo, para confundir outras lideran\u00e7as. Isso \u00e9 um crime! \u00c9 uma irresponsabilidade tamanha, que n\u00e3o podemos tolerar.\r\nTemos que adotar medidas. J\u00e1 estamos tomando v\u00e1rias medidas, como garantir a renda b\u00e1sica e proibir a exporta\u00e7\u00e3o dos produtos m\u00e9dicos e hospitalares. O nosso povo j\u00e1 est\u00e1 numa exposi\u00e7\u00e3o absurda. Vejam os profissionais de sa\u00fade de S\u00e3o Paulo. Isso vai se desencadear tamb\u00e9m em outros hospitais. Por onde essa transmiss\u00e3o for se deslocando, haver\u00e1 desafios, problemas de contamina\u00e7\u00e3o, necessidade de interna\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o expondo os profissionais de sa\u00fade. Ent\u00e3o, temos que dar garantias, criar condi\u00e7\u00f5es para resguardar a popula\u00e7\u00e3o e os profissionais de sa\u00fade.\r\nO Presidente est\u00e1 criando uma confus\u00e3o na cabe\u00e7a das pessoas. Quando grande parte da popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 estava se recolhendo, as a\u00e7\u00f5es dele retiraram as pessoas de dentro de casa e as levaram para as ruas, expondo-as \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o em massa. Isso vai criar um grande transtorno aos hospitais, e muitas pessoas v\u00e3o morrer sem condi\u00e7\u00f5es de se tratar.\r\nPortanto, quero manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o e o meu rep\u00fadio \u00e0 postura do Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCONGRESSO NACIONAL, APRECIA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS. \r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 886/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROCEDIMENTO, REDU\u00c7\u00c3O, IMPACTO SOCIOECON\u00d4MICO, AGRICULTURA FAMILIAR, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 crise gerada pela Covid-19. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a postura adotada pelo Presidente Jair Bolsonaro no tocante \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2020, a respeito de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares diante da crise provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sras. e Srs. Deputados.\r\nSr. Presidente, sa\u00fado a Deputada Carmen Zanotto pela iniciativa e V.Exa. por coordenar essa for\u00e7a-tarefa. \r\nO Congresso est\u00e1 respondendo \u00e0 altura, com a agilidade e com a urg\u00eancia que o nosso povo tem. J\u00e1 que na semana passada viabilizamos recursos diretamente ao cidad\u00e3o, cabe agora ao Governo fazer a regulamenta\u00e7\u00e3o e viabilizar o acesso a esses recursos com urg\u00eancia. Em vez de passear pelas ruas, o Presidente deveria estar trabalhando com a sua equipe para viabilizar esses recursos para o nosso povo que precisa. Ent\u00e3o, \u00e9 uma irresponsabilidade tamanha. Al\u00e9m de estar expondo, levando contradi\u00e7\u00e3o \u00e0 sua pr\u00f3pria equipe, confundindo a cabe\u00e7a do nosso povo, est\u00e1 se omitindo. Est\u00e1 se omitindo em coordenar, de fato, para que todo o Governo, como a for\u00e7a-tarefa, d\u00ea viabilidade ao que o Congresso est\u00e1 fazendo.\r\nNa semana passada, tratamos de recursos diretos para o cidad\u00e3o, agora tamb\u00e9m tratamos de viabilizar recursos para os fundos, tanto para os Estados quanto para os Munic\u00edpios. Isso \u00e9 fundamental, porque, se num hospital do tipo do S\u00edrio-Liban\u00eas j\u00e1 houve mais de 100 profissionais contaminados, imagine o caos que haver\u00e1 j\u00e1 em meados de abril! Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental viabilizar esses recursos, para que os Munic\u00edpios criem condi\u00e7\u00f5es - e condi\u00e7\u00f5es dignas - para atender o nosso povo.\r\nH\u00e1 que se evitar o pico e tentar achatar a curva epid\u00eamica. Infelizmente, o Presidente est\u00e1 querendo elevar essa curva de uma vez e assim inviabilizar um atendimento digno para o nosso povo. Ent\u00e3o, manifesto ainda minha indigna\u00e7\u00e3o com a postura do Presidente. \r\nParabenizo as Lideran\u00e7as, o Col\u00e9gio de L\u00edderes, todos os L\u00edderes, por viabilizarem esses recursos.\r\nSr. Presidente, eu encerro fazendo um apelo pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia apresentado pelo Deputado Guimar\u00e3es, na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder da Minoria, a um projeto de lei de minha autoria, que \u00e9 o PL 886/20, que d\u00e1 apoio \u00e0 agricultura familiar, tanto no Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE quanto no Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos. Espero que possamos apreciar a urg\u00eancia e viabilizar a vota\u00e7\u00e3o desse projeto para dar guarida a comunidades quilombolas, agricultores familiares e pescadores, porque \u00e9 fundamental o abastecimento. A seguran\u00e7a alimentar para o nosso povo tem que ser tamb\u00e9m prioridade absoluta. Assim, atende-se o campo e a cidade.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nGOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO SOCIAL, VIOLA\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Imediato pagamento pelo Governo Federal do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido aos trabalhadores informais e \u00e0s fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, preconizado no Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a711 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Natureza irrespons\u00e1vel da incita\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro, pelo Presidente Jair Bolsonaro, \u00e0 retomada de suas atividades normais diante da pandemia mortal do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar mais uma vez V.Exa. pela agilidade nos trabalhos, dando condi\u00e7\u00f5es para o Congresso trabalhar, diferentemente do que vem fazendo o Governo Federal.\r\nN\u00f3s estamos fazendo nossa parte. Este \u00e9 mais um projeto importante, porque suspende os prazos para a presta\u00e7\u00e3o de contas em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto de Renda, suspende os juros e as multas de d\u00edvidas vincendas. Portanto, \u00e9 muito importante esta atua\u00e7\u00e3o do Congresso.\r\nEu venho, Sr. Presidente, mais uma vez clamar, porque o Governo Federal, desde o momento em que iniciamos as tratativas para garantir a renda b\u00e1sica, j\u00e1 tinha condi\u00e7\u00f5es de organizar a forma de pagamento a quem precisa, mas agora vem com essa conversa fiada de que precisa de uma PEC. H\u00e1 pouco, na coletiva, foi o que o Governo reafirmou. \r\nO Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o s\u00f3 tem ido para as ruas, mas tamb\u00e9m tem feito carreatas convocando o povo a voltar ao trabalho. S\u00e3o carreatas com carr\u00f5es, que custam mais de cem mil reais. A elite vai para as ruas, trancada em carros chiques, incitando o povo a pegar metr\u00f4 e \u00f4nibus, ampliando, assim, a transmiss\u00e3o comunit\u00e1ria do v\u00edrus.\r\nA irresponsabilidade \u00e9 tamanha, e \u00e9 de prop\u00f3sito! O Governo, al\u00e9m de n\u00e3o garantir a renda b\u00e1sica, tem pressionado os trabalhadores a voltar ao trabalho. N\u00f3s sabemos da quest\u00e3o econ\u00f4mica. A fome, de fato, chega. Mas a estrat\u00e9gia do Governo \u00e9 protelar as medidas e for\u00e7ar o povo a voltar ao trabalho, fazendo lotar metr\u00f4s e \u00f4nibus. Trata-se de uma grande irresponsabilidade!\r\nPor isso, n\u00f3s somos favor\u00e1veis a mais este projeto.\r\nAproveito o momento para cumprimentar todos os colegas do Congresso, por estarmos fazendo a nossa parte e por cobrarmos do Governo Federal que fa\u00e7a a parte que lhe cabe.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo PT de requerimentos de destaques \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Indigna\u00e7\u00e3o com ataques do Presidente da Rep\u00fablica aos Poderes Legislativo e Juici\u00e1rio. Desprezo do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 vida do povo brasileiro diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, primeiro, gostaria de saudar o Presidente Rodrigo Maia, que, juntamente com nosso L\u00edder, o Deputado Enio Verri, e com o L\u00edder da Minoria, o companheiro Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, vem fazendo um excelente trabalho.\r\nNeste Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, gostaria de destacar e agradecer o papel do Deputado Helder Salom\u00e3o, da nossa bancada. N\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar - a urg\u00eancia \u00e9 importante -, mas, apesar dela, nem sempre a ajuda chega, de fato, quando o povo precisa.\r\nHouve sabedoria e discernimento em adiarmos a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria para esta semana, uma vez que n\u00f3s conseguimos aprimor\u00e1-la. Mas a verdade \u00e9 que ainda podemos melhor\u00e1-la mais no sentido da car\u00eancia, da garantia de estabilidade e da redu\u00e7\u00e3o da taxa de juros, e o PT ainda aposta nesse aprimoramento por meio de seus destaques.\r\nSr. Presidente, permita que eu me dirija a V.Exa. para dizer que n\u00f3s n\u00e3o podemos tolerar os ataques que v\u00eam do Poder Executivo, que n\u00e3o podemos de reagir \u00e0 altura contra os sucessivos ataques de um Presidente que n\u00e3o cumpre seu papel. Observando a pol\u00edtica internacional, a pol\u00edtica econ\u00f4mica, na pr\u00e1tica, e, sobretudo, o combate \u00e0 pandemia, vemos que o Presidente est\u00e1 sendo irrespons\u00e1vel, inconsequente e que ainda ataca os Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio.\r\nH\u00e1 necessidade urgente de uma rea\u00e7\u00e3o, porque foi plantada, Sr. Presidente, ao longo do tempo, uma avers\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica e aos partidos pol\u00edticos, mas s\u00f3 vamos fortalecer a democracia valorizando os partidos.\r\nLideran\u00e7as de direita, de esquerda e de centro, n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o da importante conquista da democracia! O Presidente Jair Bolsonaro vem atacando a sa\u00fade, a vida do povo e agora tamb\u00e9m o Legislativo e o Judici\u00e1rio. O Partido dos Trabalhadores vai tomar provid\u00eancias. O \"Fora, Bolsonaro!\" \u00e9 urgente para todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T14:11",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, V\u00cdTIMA, SOLIDARIEDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, ISOLAMENTO SOCIAL, CONTRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PRORROGA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nAGRICULTURA FAMILIAR, PROTE\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AFASTAMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0s a\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro e do Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema, contr\u00e1rias \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do isolamento social para preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Defesa de prorroga\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o m\u00eas de dezembro de 200, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial de 600 reais concedido aos trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise provocada pela Covid-19. Pedido \u00e0 Casa de apoio aos projetos de lei relativos ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o aos agricultores familiares. Raz\u00f5es do posicionamento do orador pelo imediato afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sa\u00fado V.Exa. e tamb\u00e9m os colegas Deputados e Deputadas.\r\nPrimeiramente, quero manifestar solidariedade a todos as pessoas que perderam um ente querido e declarar nosso total apoio e luta na C\u00e2mara para garantir direitos, prevenir a contamina\u00e7\u00e3o e, sobretudo, evitar mortes.\r\nManifesto o nosso rep\u00fadio ao Presidente Bolsonaro e ao Governador Zema, que n\u00e3o t\u00eam feito nada, a n\u00e3o ser atrapalhar os que t\u00eam compromisso com o isolamento social. A ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e programas s\u00e3o importantes para garantir o isolamento, assim como haver testagem, para termos uma vis\u00e3o clara das contamina\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias. \u00c9 lament\u00e1vel a aus\u00eancia dos governantes. Alguns Prefeitos tamb\u00e9m n\u00e3o v\u00eam contribuindo com o isolamento ou com a implanta\u00e7\u00e3o de uma barreira sanit\u00e1ria rigorosa, para assim impedir a prolifera\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus e a contamina\u00e7\u00e3o pela COVID-19.\r\nUrge a manuten\u00e7\u00e3o desse aux\u00edlio emergencial. Por isso, o Partido dos Trabalhadores prop\u00f4s, na verdade, 1.000 reais, e chegou ao entendimento dos 600 reais. \u00c9 fundamental a perman\u00eancia do aux\u00edlio, no m\u00ednimo, at\u00e9 o final do ano, at\u00e9 dezembro, porque s\u00f3 assim vamos garantir o isolamento social com qualidade de vida.\r\nPe\u00e7o tamb\u00e9m apoio aos projetos voltados \u00e0 agricultura familiar. Se algu\u00e9m tem acesso a alimentos, isso \u00e9 gra\u00e7as \u00e0 agricultura familiar. At\u00e9 hoje, n\u00e3o votamos, a bem dizer, nada, a n\u00e3o ser o PNAE - Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental esse apoio financeiro, com cr\u00e9dito, com compras do PAA e ainda a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas.\r\nE o que \u00e9 urgente, Sr. Presidente, \u00e9 o \"Fora, Bolsonaro!\" O \"Fora, Bolsonaro!\" por todo esse aparato, por esses milicianos que ele montou para retirar direitos. Isso \u00e9 urgente! Por qu\u00ea? \u00c9 um Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que negava a educa\u00e7\u00e3o; um Ministro da Cidadania que vem negando o aux\u00edlio emergencial! Milh\u00f5es de pessoas ainda n\u00e3o receberam o aux\u00edlio emergencial. \u00c9 o Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Palmares que nega a natureza da Pasta que ele representa. \u00c9 uma vergonha! \u00c9 um Ministro da Economia que n\u00e3o consegue enxergar quem, de fato, alavanca a economia do Pa\u00eds. Ele n\u00e3o consegue enxergar os micro, pequenos e m\u00e9dios empreendedores.\r\nPor isso, o \"Fora, Bolsonaro!\" \u00e9 uma exig\u00eancia pol\u00edtica, uma exig\u00eancia \u00e9tica, uma exig\u00eancia cidad\u00e3!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Urgente necessidade de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, acerca da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares em situa\u00e7\u00e3o de isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, em conson\u00e2ncia com a Lei 13.979, de 2020. Imediata inclus\u00e3o na pauta do pedido de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputadas e Deputados, eu venho fazer um apelo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia de apreciarmos o Projeto de Lei n\u00ba 735, que \u00e9 de autoria do L\u00edder do PT, o Deputado Enio Verri, mas que teve a contribui\u00e7\u00e3o do trabalho de toda a bancada do Partido dos Trabalhadores, junto com v\u00e1rios movimentos sociais.\r\n\u00c9 uma pauta fundamental, urgente, o PL 735, que trata do apoio \u00e0 agricultura familiar, com v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es, como a concess\u00e3o de cr\u00e9dito em condi\u00e7\u00f5es especiais para os agricultores, para fomentar sua atividade, e a cria\u00e7\u00e3o de um PAA emergencial - o PAA \u00e9 o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, no qual o Governo compra dos produtores e doa para entidades.\r\nMuitas feiras est\u00e3o suspensas desde a segunda quinzena de mar\u00e7o. A feira era um local de fonte de renda, onde havia uma comercializa\u00e7\u00e3o por parte dos agricultores, uma comercializa\u00e7\u00e3o direta. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental viabilizar a renda para os agricultores familiares, que, diga-se de passagem, est\u00e3o, em grande parte, exclu\u00eddos do aux\u00edlio emergencial, por causa dos muitos vetos que ocorreram ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020.\r\n\u00c9 urgente ainda o apoio \u00e0s mulheres agricultoras, que est\u00e1 previsto no PL 735. Ent\u00e3o, al\u00e9m do PAA, \u00e9 necess\u00e1rio um fomento com apoio espec\u00edfico \u00e0s mulheres, bem como uma revis\u00e3o, uma renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas dos agricultores.\r\nPresidente, isso \u00e9 urgente. Por isso, fazemos este apelo por medidas estruturantes, embora o Executivo n\u00e3o esteja implementando o que o Congresso e a C\u00e2mara v\u00eam fazendo. O Executivo n\u00e3o implementa! N\u00f3s temos milh\u00f5es de pessoas que ainda est\u00e3o fora do aux\u00edlio emergencial. Isso \u00e9 um desacato ao Congresso.\r\nEnt\u00e3o, se quisermos ir \u00e0 raiz dos problemas, precisamos dizer \"Fora, Bolsonaro!\", precisamos pautar o impeachment, Presidente, porque a\u00ed n\u00f3s vamos ter uma solu\u00e7\u00e3o de vez para o Brasil. N\u00e3o h\u00e1 como remendar este Governo - n\u00e3o h\u00e1 como remendar. Por maior que tenha sido o esfor\u00e7o do Congresso, um esfor\u00e7o como nunca tivemos ou como n\u00e3o t\u00ednhamos h\u00e1 muito tempo, n\u00e3o h\u00e1 como remendar. \u00c9 a sa\u00fade, \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 a a\u00e7\u00e3o social, \u00e9 o meio ambiente, \u00e9 a Funda\u00e7\u00e3o Palmares... Cada Pasta \u00e9 uma vergonha, \u00e9 um esc\u00e2ndalo! O \"Fora, Bolsonaro!\" \u00e9 urgente. \r\nPortanto, vamos pautar o impeachment e resolver de vez a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Gest\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia por imediata inclus\u00e3o na pauta do pedido de impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, \u00e9 bom v\u00ea-lo presidindo os trabalhos porque quero fazer um apelo para V.Exa. As pesquisas hoje mostram que mais de 60% dos brasileiros consideram que este Governo que est\u00e1 a\u00ed instalado mais atrapalha do que ajuda - em todas as \u00e1reas, n\u00e3o s\u00f3 no enfrentamento a essa pandemia.\r\nCad\u00ea a educa\u00e7\u00e3o? Cad\u00ea a sa\u00fade? Cad\u00ea a a\u00e7\u00e3o social, com todo respeito ao nosso colega, o Deputado Onyx Lorenzoni? N\u00f3s j\u00e1 pontuamos para o Minist\u00e9rio da Cidadania, para a Caixa Econ\u00f4mica e para a DATAPREV que milh\u00f5es de brasileiros ainda n\u00e3o receberam o aux\u00edlio emergencial.\r\nSe de um lado o Congresso e esta C\u00e2mara, presidida por V.Exa., Sr. Presidente, v\u00eam fazendo o m\u00e1ximo, mesmo por delibera\u00e7\u00e3o remota, por outro lado, o Governo n\u00e3o corresponde. Por isso, est\u00e1 nas m\u00e3os de V.Exa. um pedido de impeachment. Pautar o pedido de impeachment \u00e9 prestar um servi\u00e7o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. O povo brasileiro diz que esse Governo, repito, atrapalha mais do que ajuda. O Governo tem que estar a servi\u00e7o do povo. O Governo tem que ir ao encontro do povo com sa\u00fade, com educa\u00e7\u00e3o, com a\u00e7\u00e3o social. Mas o que vemos \u00e9 nega\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. Vejam o desemprego: estamos chegando a 13 milh\u00f5es de desempregados. Nunca na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds n\u00f3s tivemos mais da metade das pessoas em idade de trabalho desempregadas, sem emprego. Hoje quem est\u00e1 empregado \u00e9 menos da metade das pessoas aptas ao trabalho. \u00c9 uma vergonha! \u00c9 um esc\u00e2ndalo!\r\nE o Congresso n\u00e3o pode ser omisso. N\u00e3o podemos nos acovardar. Pautar o impeachment \u00e9 uma exig\u00eancia do povo, \u00e9 uma exig\u00eancia aos esc\u00e2ndalos os quais este Governo est\u00e1 envolvido. \u00c9 um absurdo! E n\u00f3s n\u00e3o podemos ficar omissos diante disso. \u00c9 urgente, Sr. Presidente, pautar o impeachment. Est\u00e1 a\u00ed o desmonte. Onde j\u00e1 se viu isto: um Ministro que nega a sua Pasta?! N\u00f3s n\u00e3o temos Ministro da Sa\u00fade, Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Ministro da Cidadania. O Ministro da Economia \u00e9 uma vergonha, n\u00e3o consegue enxergar a verdadeira economia deste Pa\u00eds, s\u00f3 est\u00e1 a servi\u00e7o das megaempresas, das multinacionais.\r\nPor isso, Sr. Presidente, apelo a V.Exa. para que paute o pedido de impeachment. Pautar o impeachment \u00e9 urgente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PIAU\u00cd, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Defesa do afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, eu quero prestar homenagem ao nosso grande companheiro, o Deputado Assis Carvalho, do Piau\u00ed, que veio a falecer.\r\nO Deputado Assis, nosso companheiro, fazia parte inclusive da Mesa, representando a nossa bancada.\r\nAo Deputado Assis Carvalho a minha homenagem e a minha certeza de que ele foi uma pessoa que dedicou a vida \u00e0 sua fam\u00edlia e aos mais pobres, aos agricultores. Fez da pol\u00edtica e do poder do mandato uma forma de servir - servir a quem mais precisa. Sempre teve sensibilidade para perceber a necessidade dos outros, como de acesso \u00e0 \u00e1gua, \u00e0 moradia, ao cr\u00e9dito, a toda a assist\u00eancia necess\u00e1ria. Este foi o grande companheiro Assis Carvalho: honrou a pol\u00edtica, honrou o Partido dos Trabalhadores, honrou toda a nossa bancada.\r\nA toda a fam\u00edlia, esposa e filhos, a nossa gratid\u00e3o por ter compartilhado conosco grande parte da vida do Deputado Assis, que muito, muito se dedicou ao povo brasileiro, ao povo do Nordeste, ao povo do Piau\u00ed, e que, por isso, \u00e0s vezes, tinha que abrir m\u00e3o um pouco do conv\u00edvio com a fam\u00edlia.\r\nEnt\u00e3o, a nossa gratid\u00e3o a Deus por ter conhecido, por ter convivido com o companheiro Deputado Assis Carvalho. A ele a nossa grande homenagem, a nossa gratid\u00e3o. Que Deus, o autor da vida, o recompense. E n\u00f3s sabemos que toda recompensa \u00e9 usufruir da melhor forma de viver a vida. N\u00f3s sabemos que a vida continua, temos esta certeza da vida ap\u00f3s a morte. A nossa gratid\u00e3o a Deus, gratid\u00e3o ao Assis, gratid\u00e3o a toda a fam\u00edlia. E que sirva de exemplo para essa turma da pol\u00edtica que n\u00e3o tem nenhuma sensibilidade (falha na transmiss\u00e3o).\r\n\u00c9 por isso que o \"Fora, Bolsonaro!\" \u00e9 uma exig\u00eancia. \u00c9 uma exig\u00eancia, Presidente, o \"Fora, Bolsonaro!\", porque n\u00e3o tem compromisso com a pol\u00edtica, nem com a vida.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. Bloco/DEM - DF) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - Eu \u00e9 que agrade\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 735.2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 886/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROCEDIMENTO, REDU\u00c7\u00c3O, IMPACTO SOCIOECON\u00d4MICO, AGRICULTURA FAMILIAR, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1685/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, \u00c2MBITO, PROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA), MODALIDADE, COMPRA DIRETA, FORMA\u00c7\u00c3O, ESTOQUE, PRE\u00c7O, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNC\u00cdPIO, PAGAMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL, LIMITE, VENDA, FAM\u00cdLIA, REDU\u00c7\u00c3O,IMPACTO SOCIOECON\u00d4MICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Conduta irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro diante da pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica. Imediata vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, dos Projetos de Lei de n\u00bas 735, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do abono pecuni\u00e1rio para feirantes e agricultores familiares em situa\u00e7\u00e3o de isolamento ou quarentena diante da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020; 886, de 2020, acerca da ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da pandemia da Covid-19, durante o estado de calamidade p\u00fablica vigente no Pa\u00eds; e 1.685, de 2020, relativo \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais para aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos no \u00e2mbito do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA, com vista \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da pandemia do COVID-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, venho, mais uma vez, apelar ao povo brasileiro para que desperte sua indigna\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos que ter \u00f3dio, Sr. Presidente, mas devemos ser capazes de nos indignar diante da omiss\u00e3o desse Governo irrespons\u00e1vel - irrespons\u00e1vel com o nosso Pa\u00eds, com o povo brasileiro, com toda a Na\u00e7\u00e3o. E ele \u00e9 respons\u00e1vel, com sua equipe, pelas mortes. \r\nO Brasil n\u00e3o precisava estar nesta situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o, Sr. Presidente, porque n\u00f3s tivemos oportunidade de ver os acertos de outros pa\u00edses que iniciaram o enfrentamento dessa pandemia, em dezembro e janeiro, e, assim, poder\u00edamos ter evitado os erros que alguns pa\u00edses cometeram.\r\nA primeira morte s\u00f3 aconteceu aqui em mar\u00e7o. E o irrespons\u00e1vel do Presidente n\u00e3o montou a equipe. N\u00f3s vamos ter mais de 150 mil mortes. Essa \u00e9 a an\u00e1lise! N\u00f3s j\u00e1 passamos de 70 mil, e h\u00e1 muitos lugares, grandes centros, em que a pandemia ainda n\u00e3o chegou ao topo. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 irrespons\u00e1vel esse Bolsonaro. \u00c9 respons\u00e1vel e tem muitos c\u00famplices, inclusive aqui, no Parlamento, os quais n\u00e3o s\u00e3o capazes de acelerar um processo de vota\u00e7\u00e3o de projetos que v\u00e3o garantir o isolamento social dos agricultores e dos ind\u00edgenas, por exemplo. Bolsonaro vetou tudo! A agricultura, agora que est\u00e1 vindo \u00e0 pauta. Depois de 3 meses, agora que est\u00e1 para ser pautado o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020.  \r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, este Congresso e muitos colegas tamb\u00e9m s\u00e3o correspons\u00e1veis, porque sabem que esse Governo \u00e9 incapaz de enfrentar a pandemia, \u00e9 incapaz de enfrentar o desemprego e n\u00e3o agiram.\r\nPor isso, Sr. Presidente, que o \"Fora, Bolsonaro\" \u00e9 uma urg\u00eancia! O Presidente Rodrigo Maia tem que pautar o impeachment! N\u00f3s n\u00e3o temos que ficar esperando o TSE e o STF, n\u00e3o! \u00c9 compet\u00eancia do Congresso pautar o impeachment, tendo em vista a irresponsabilidade desse Governo e os crimes cometidos por ele.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para lotearem os cargos e ficarmos calados diante desses desmandos de um Governo que n\u00e3o conseguiu enfrentar a pandemia. \r\nO enfrentamento da pandemia \u00e9 uma coisa quase matem\u00e1tica. \r\nA pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade tinha orienta\u00e7\u00f5es claras. Bastava segui-las. E ele foi incapaz de fazer isso. Portanto, muito menos ser\u00e1 capaz de enfrentar o combate ao desemprego, muito menos ser\u00e1 capaz de enfrentar, de fato, a retomada de uma economia.\r\nEle fala tanto de economia, mas ser\u00e1 incapaz de lev\u00e1-la \u00e0 retomada, porque n\u00e3o consegue dialogar com os Governadores, n\u00e3o consegue dialogar com os Prefeitos, n\u00e3o consegue dialogar com as micro, pequenas e m\u00e9dias empresas. Ele n\u00e3o consegue.\r\nNesse sentido, colocar em pauta o \"Fora, Bolsonaro\" e o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, que tem dois projetos nossos apensados, os Projetos de Lei n\u00bas 886, de 2020, e 1.685, de 2020, \u00e9 urgente. \r\nQue bom que vamos ir pelos menos ao encontro da agricultura familiar! Esperamos, Presidente, que n\u00e3o seja vetado esse esfor\u00e7o que est\u00e1 sendo constru\u00eddo no Congresso.\r\nMuito obrigado. \r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 886/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROCEDIMENTO, REDU\u00c7\u00c3O, IMPACTO SOCIOECON\u00d4MICO, AGRICULTURA FAMILIAR, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Imediata aprova\u00e7\u00e3o pela Casa dos Projetos de Lei de n\u00bas 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020; e 886, 2020, acerca das medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos da pandemia da Covid-19, durante o estado de calamidade p\u00fablica vigente no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, mais uma vez eu venho aqui, mas agora \u00e9 para suplicar. \u00c9 uma vergonha n\u00f3s termos que suplicar ao Presidente para pautar o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020!\r\nVejam bem, h\u00e1 um projeto nosso que foi constru\u00eddo pelo n\u00facleo agr\u00e1rio, por todos os movimentos voltados \u00e0 agricultura familiar, que \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2020. Ele foi protocolado no dia 23 de mar\u00e7o, Sr. Presidente! \u00c9 um projeto de apoio \u00e0 agricultura familiar, o primeiro, e foi protocolado no dia 23 de mar\u00e7o!\r\nEssa espera \u00e9 uma falta de respeito aos agricultores familiares. Se quem est\u00e1 a\u00ed agora j\u00e1 almo\u00e7ou, comeu arroz, feij\u00e3o, verdura, carne e legume, saiba que isso \u00e9 gra\u00e7as \u00e0 agricultura familiar, porque o agroneg\u00f3cio produz commodities. Ent\u00e3o, essa demora \u00e9 uma ingratid\u00e3o, Sr. Presidente, aos agricultores familiares, \u00e9 um desrespeito aos agricultores familiares. Esse Governo de milicianos, esse Governo alienado, alheio \u00e0 realidade do povo, n\u00e3o tem o direito de vetar nada desse projeto, embora ele ainda n\u00e3o nos atenda o bastante.\r\nO Presidente Rodrigo Maia tem o dever de coloc\u00e1-lo em pauta. Isso mesmo! Porque foi o Presidente Rodrigo Maia que o retirou de pauta a pedido do Governo no dia de ontem. S.Exa. o retirou de pauta a pedido do Governo.\r\nPortanto, o Governo n\u00e3o pode vetar uma linha sequer, n\u00e3o pode vetar! Se o nosso Relator, o Deputado Z\u00e9 Silva, que \u00e9 da base do Governo, conterr\u00e2neo, mineiro, sempre voltado para a agricultura familiar, est\u00e1 construindo junto com o Governo, este n\u00e3o pode vetar, n\u00e3o pode fazer como fez no projeto de apoio aos povos ind\u00edgenas.\r\nSr. Presidente, vamos respeitar a agricultura familiar! Vamos respeitar esses homens e mulheres que d\u00e3o a vida, de domingo a domingo, ao plantio. Quem cria pequenos animais, que s\u00e3o tamb\u00e9m importantes para a agricultura familiar, que s\u00e3o a prote\u00edna que chega \u00e0s nossas mesas, trabalha de domingo a domingo. Quem tira o leite e colhe a hortali\u00e7a, quem trabalha na horta sabe que a verdura e o legume, sobretudo no per\u00edodo de frio, t\u00eam que ser tirados ainda na hora do orvalho. E trabalham de domingo a domingo. \r\nVamos pautar o PL 735/2020, em respeito \u00e0 agricultura familiar, e sem direito a veto!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer a V.Exa. por pautar este projeto, que, na verdade, j\u00e1 quero chamar de Lei Assis Carvalho. Esperamos que o Senado, com celeridade, aprecie tamb\u00e9m esta mat\u00e9ria e que o Presidente n\u00e3o a vete.\r\nV.Exa., Presidente Rodrigo Maia, fez um apelo para que n\u00f3s esper\u00e1ssemos por esta semana para aprovar esta mat\u00e9ria. Tamb\u00e9m fa\u00e7o um apelo a V.Exa., j\u00e1 que o texto foi constru\u00eddo tamb\u00e9m com o Governo.\r\nParabenizo o Deputado Z\u00e9 Silva, o Relator, nosso conterr\u00e2neo, mineiro, por ter tamb\u00e9m ouvido o n\u00facleo agr\u00e1rio. O N\u00facleo Agr\u00e1rio da Bancada do Partido dos Trabalhadores na C\u00e2mara e todos os movimentos na defesa da agricultura familiar contribu\u00edram para este projeto. No Parlamento, a nossa bancada assinou, em coautoria, dois projetos, o Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2020, e o Projeto de Lei n\u00ba 1.685, de 2019.\r\nEnt\u00e3o, Presidente Rodrigo Maia, fa\u00e7o um apelo a V.Exa. para que continuemos acompanhando esta mat\u00e9ria. Uma vez que foi um apelo de V.Exa. que esper\u00e1ssemos para que o Relator constru\u00edsse um entendimento com o Governo, o Governo n\u00e3o tem o direito de vetar um artigo sequer - n\u00e3o tem!\r\nJ\u00e1 fazemos um apelo pela celeridade na san\u00e7\u00e3o da lei e de toda a regulamenta\u00e7\u00e3o e por celeridade tamb\u00e9m no Senado.\r\nO primeiro projeto foi protocolado dia 29 de mar\u00e7o, e s\u00f3 hoje n\u00f3s estamos aqui valorizando a agricultura familiar e externando o nosso compromisso com ela, mas antes tarde do que nunca.\r\nPresidente, agrade\u00e7o a V.Exa., aos L\u00edderes e ao Deputado Z\u00e9 Silva por toda essa constru\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 fundamental esse cr\u00e9dito para produ\u00e7\u00e3o, para fomento; o apoio \u00e0s tecnologias, por causa do acesso \u00e0 \u00e1gua, que \u00e9 t\u00e3o importante; o apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o; e tamb\u00e9m essa distin\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres, que d\u00e3o uma contribui\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria na agricultura familiar, diferenciada. Ent\u00e3o, eu agrade\u00e7o.\r\nPresidente, \u00e9 muito importante haver igual empenho para pautar o FUNDEB. N\u00f3s temos que retomar a educa\u00e7\u00e3o no campo, o fortalecimento de toda a educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 urgente uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade, a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o. Por isso, novo FUNDEB j\u00e1! \u00c9 responsabilidade nossa uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade, e s\u00f3 vamos garantir a educa\u00e7\u00e3o fundamental atrav\u00e9s do FUNDEB. Ent\u00e3o, todo o nosso empenho e dedica\u00e7\u00e3o s\u00e3o fundamentais.\r\nMuito obrigado. \r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, DEFESA.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Defesa da taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas. Imediato afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, embora importante esta mat\u00e9ria, quero retomar com prioridade a quest\u00e3o do novo FUNDEB. Por isso, embora seja importante essa mat\u00e9ria do Minha Casa, Minha Vida, garantir \u00e0s pessoas sem renda um pouco de recurso \u00e9 fundamental para a seguran\u00e7a alimentar. E esta Casa vem tendo sensibilidade com tudo o que puder ser renegociado ou adiado.\r\nMas o FUNDEB \u00e9 muito importante. Por isso, fa\u00e7o um apelo a todos os L\u00edderes e a V.Exa. no sentido de que amanh\u00e3 seja mat\u00e9ria \u00fanica. N\u00e3o sei qual o entendimento. A expectativa era de que inici\u00e1ssemos a discuss\u00e3o e o processo de vota\u00e7\u00e3o ainda hoje. Mas creio que amanh\u00e3 seja sem preju\u00edzos, com o fortalecimento de toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a garantia da valoriza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o, de todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nO FUNDEB foi uma grande conquista do Governo Lula. N\u00f3s temos resultados excelentes no sentido de ampliar o combate ao analfabetismo.\r\nAntes do Governo Lula, Sr. Presidente, n\u00f3s t\u00ednhamos um \u00edndice de analfabetismo em \u00e2mbito rural que era assustador, avassalador! A C\u00e2mara dos Deputados contribuiu no processo de ter mais recursos para o FUNDEB. Ent\u00e3o n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir a retirada de recursos.\r\nSe o Governo quer fazer assist\u00eancia social, que n\u00f3s entendemos muito importante, ampliando, dando garantias e fortalecendo o Bolsa Fam\u00edlia - programa importante que j\u00e1 temos -, que taxemos as grandes fortunas!\r\nA\u00ed cabe tamb\u00e9m a V.Exa., enquanto Presidente, colocar na pauta a taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas, e vamos ter mais receita. Assim, poderemos fazer assist\u00eancia social.\r\nFUNDEB j\u00e1! Fora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nAFASTAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, colegas Deputados e Deputadas, eu venho nessa mesma linha das companheiras Deputadas Maria do Ros\u00e1rio e L\u00eddice da Mata, lutadoras, guerreiras da educa\u00e7\u00e3o, mas, por uma quest\u00e3o de justi\u00e7a, sa\u00fado tamb\u00e9m a Professora Dorinha, cumprimento-a pelo relat\u00f3rio, por ter tanta paci\u00eancia para negociar com este Governo, um Governo que n\u00e3o consegue escolher nem Ministro, nem Ministro! Quanta incompet\u00eancia! N\u00f3s nunca tivemos uma situa\u00e7\u00e3o assim. Isso \u00e9 uma coisa absurda! Quanto desrespeito com o povo brasileiro! Quanto desrespeito com a educa\u00e7\u00e3o!\r\nEnt\u00e3o, este 21 de julho de 2020 vai ficar marcado, assim espero, com a vota\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. Para a educa\u00e7\u00e3o fundamental, o ensino m\u00e9dio, a EJA - Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, \u00e9 muito importante garantir a perman\u00eancia do FUNDEB, constitucionalizar a mat\u00e9ria. \u00c9 uma conquista do povo brasileiro, apesar do Governo; \u00e9 uma conquista, gra\u00e7as ao Congresso, porque o Governo Bolsonaro com a sua turma s\u00f3 vem atrapalhando, s\u00f3 dificultando.\r\nEu venho dizendo, Sra. Presidente, que este Governo n\u00e3o tem conserto, n\u00e3o tem remendo.\r\nEu quero parabenizar todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, pela mobiliza\u00e7\u00e3o, pela capacidade de organiza\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 interessante, Presidente, como eu conhe\u00e7o muitas lideran\u00e7as, que recebi apoio e incentivo na vota\u00e7\u00e3o - j\u00e1 t\u00ednhamos convic\u00e7\u00e3o - da Direita, da Esquerda e do Centro, embora sempre tenha sido uma pauta muito preciosa para a Esquerda, muito preciosa. A Esquerda sempre priorizou a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, aqui parabenizo por esta conquista todos os profissionais e todas as profissionais da educa\u00e7\u00e3o, pela mobiliza\u00e7\u00e3o e pela organiza\u00e7\u00e3o.\r\nFUNDEB j\u00e1!\r\nAgora, \u00e9 importante que todos os trabalhadores e todas as trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o percebam a sua capacidade, a sua for\u00e7a, e que possam se somar conosco ao \"Fora, Bolsonaro!\". Que possam somar-se conosco! Se todos as trabalhadoras e todos os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o vestirem a camisa do \"Fora, Bolsonaro!\"... Porque v\u00e3o entender que ele est\u00e1 querendo arrebentar com a educa\u00e7\u00e3o, com a sa\u00fade, com a assist\u00eancia, com o meio ambiente, com a economia. Eles falam tanto em economia, mas s\u00e3o incapazes de promover, de fato, a economia.\r\nFora, Bolsonaro! FUNDEB j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EXPLOS\u00c3O, BEIRUTE (L\u00cdBANO).\r\nFALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ESQUERDA POL\u00cdTICA.\r\nCR\u00cdTICA, DIREITA POL\u00cdTICA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), GOVERNO FEDERAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APOIO POL\u00cdTICO, CENTR\u00c3O.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, GOVERNO FEDERAL, DESEMPREGO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Insensibilidade de Parlamentares da Direita diante da aproxima\u00e7\u00e3o da marca de 100 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Rep\u00fadio \u00e0 proposta governamental de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, n\u00f3s percebemos a como\u00e7\u00e3o que est\u00e1 acontecendo neste in\u00edcio de tarde em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 explos\u00e3o que ocorreu em Beirute, provocando dez mortes. \u00c9 verdade que para quem tem o m\u00ednimo de sensibilidade uma morte impacta. Mas \u00e9 muito estranho, muito mesmo, quando a maioria dos colegas Deputados e Deputadas n\u00e3o sejam capazes de se indignar com 100 mil mortos, n\u00famero a que estamos chegando no Brasil. Estamos chegando a 100 mil mortos! E muitos colegas Deputados e Deputadas s\u00e3o c\u00famplices nesse processo.\r\nPor isso, eu prefiro dialogar com os colegas. \r\nAt\u00e9 quando n\u00f3s vamos permitir isso? Essa n\u00e3o \u00e9, Presidente, uma decis\u00e3o da Esquerda ou do Partido dos Trabalhadores, embora seja verdade que o Partido dos Trabalhadores e mesmo a Esquerda sempre tenham sido muito sens\u00edveis ao respeito \u00e0 vida em todas as fases - em todas as fases. \u00c9 estranha essa insensibilidade da Direita e da elite representada no Congresso. \u00c9 covarde at\u00e9, porque n\u00f3s temos v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es para ter CPIs que derrubariam o Governo Bolsonaro, seja a CPI das Fake News, seja a CPI para apurar o comportamento cruel e covarde dele em rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento desta pandemia.\r\nAgora o Presidente vem com uma proposta de reforma tribut\u00e1ria que ataca trabalhadores e trabalhadoras. H\u00e1 milh\u00f5es de desempregados, h\u00e1 milh\u00f5es de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de fome e de mis\u00e9ria, e este Governo nem sequer se importa de respeitar o Congresso em algumas pautas, como a do apoio aos familiares e aos profissionais de sa\u00fade. Nem isso ele faz! \u00c9 muita insensibilidade! E muitos desta Casa s\u00e3o c\u00famplices nessas mortes.\r\nPresidente, estamos chegando a 100 mil mortos. Quanta frieza! Quanta frieza! Temos que dar um basta a este Governo. Nem Ministro da Sa\u00fade temos. Trata-se de um desgoverno. Mas, enquanto est\u00e1 atendendo a pauta financeira, o capital, muitos Deputados do Centr\u00e3o e da elite v\u00eam dando apoio ou no m\u00ednimo tolerando este Governo. \u00c9 o interesse econ\u00f4mico. Isso \u00e9 uma vergonha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, SENADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 3715/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA BARRAGINHAS, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE RECURSOS H\u00cdDRICOS, TECNOLOGIA SOCIAL, ECOT\u00c9CNICA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, NASCENTE D'\u00c1GUA, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, DIRETRIZES, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios por imediata inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2020, a respeito da cria\u00e7\u00e3o do Programa Barraginhas e de outras ecot\u00e9cnicas para recupera\u00e7\u00e3o e pereniza\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, no \u00e2mbito da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, est\u00e1 para ser apreciado hoje, neste 5 de agosto, o Projeto de Lei n\u00ba 735, a Lei Assis Carvalho, relativo ao suporte \u00e0 agricultura familiar. Ele \u00e9 assinado pelo nosso L\u00edder Enio Verri e por toda a nossa bancada. \r\nJ\u00e1 votamos o projeto na C\u00e2mara. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante o Senado agilizar a aprecia\u00e7\u00e3o do projeto, sem modifica\u00e7\u00e3o, e assim encaminh\u00e1-lo ao Executivo para san\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o, garantindo esses recursos para a agricultura familiar. Antes tarde do que nunca, mas n\u00f3s, que estamos aqui deliberando a dist\u00e2ncia desde mar\u00e7o, somente agora estamos conseguindo finalizar a aprecia\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nEu quero, nessa linha de fortalecimento e apoio \u00e0 agricultura familiar e \u00e0 vida, agradecer a todos os L\u00edderes que assinaram o requerimento de urg\u00eancia urgent\u00edssima relativo a um projeto de nossa autoria, o Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2020.\r\nEsse projeto, Presidente, j\u00e1 foi recebido pela Mesa, para inclus\u00e3o na Ordem do Dia do Plen\u00e1rio. Ele cria o Programa Barraginhas e outras ecot\u00e9cnicas. O acesso \u00e0 \u00e1gua \u00e9 muito importante. O Programa Barraginhas garante a pereniza\u00e7\u00e3o das nascentes.\r\nS\u00f3 que n\u00f3s temos urg\u00eancia. Da\u00ed essa urg\u00eancia urgent\u00edssima. Algumas a\u00e7\u00f5es precisam ocorrer antes das chuvas. H\u00e1 v\u00e1rios procedimentos para que se possa conter \u00e1gua de chuva, \u00e1gua de enxurrada e, assim, haver a infiltra\u00e7\u00e3o e o reabastecimento do len\u00e7ol fre\u00e1tico. H\u00e1 um conjunto de a\u00e7\u00f5es para se conter \u00e1gua de chuva. Em vez de provocar eros\u00e3o, ela volta. N\u00f3s somos testemunhas de que, em nascentes que estavam secas h\u00e1 8, 10 anos, a \u00e1gua voltou ap\u00f3s esse procedimento.\r\nPresidente, a Mesa j\u00e1 recebeu o projeto, mas \u00e9 muito importante que haja sensibilidade para que ele seja pautado. Fa\u00e7o esse apelo a todos os L\u00edderes. Agrade\u00e7o aos L\u00edderes por terem assinado o requerimento e apelo para que esse projeto seja inclu\u00eddo na pauta. \u00c1gua \u00e9 vida. Sem \u00e1gua, n\u00e3o existe agricultura. Sem a \u00e1gua, n\u00e3o existe vida no campo nem na cidade. \u00c9 fundamental a recupera\u00e7\u00e3o das nascentes.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, REUNI\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ESCLARECIMENTO, DESPEJO, PRODUTOR RURAL, QUILOMBO, CAMPO DO MEIO, CAMPO DO MEIO (MG).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra o despejo de produtores rurais no Quilombo Campo Grande, Munic\u00edpio de Campo do Meio, Estado de Minas Gerais. Pedido ao Governador Romeu Zema de concess\u00e3o de audi\u00eancia a comiss\u00e3o de Parlamentares para debate do assunto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, desde ontem, em Minas Gerais, no Quilombo Campo Grande, localizado no Munic\u00edpio de Campo do Meio, mais de 400 fam\u00edlias est\u00e3o sendo despejadas.\r\nO Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, Deputado Helder Salom\u00e3o, com mais de 60 Deputados, pediu uma audi\u00eancia urgente com o Governador Romeu Zema.\r\nNo dia 12, ontem, Zema publicou nas redes sociais que estava suspenso o despejo. Mentira! Os policiais est\u00e3o l\u00e1, passaram a noite no local, v\u00e3o avan\u00e7ando e j\u00e1 destru\u00edram uma escola.\r\nO Governo n\u00e3o ajuda. Ent\u00e3o, n\u00f3s mineiros estamos perdidos, porque n\u00e3o contamos nem com o Presidente da Rep\u00fablica nem com o Governador.\r\nA classe trabalhadora est\u00e1 morrendo. \u00c9 um absurdo, Sr. Presidente! Viemos aqui fazer essa den\u00fancia e solicitar a V.Exa. a presen\u00e7a da C\u00e2mara, para que solicite ao Governador Zema uma audi\u00eancia, com mais de 60 Parlamentares, via Internet, ou seja, uma reuni\u00e3o remota, para encaminharmos o assunto. \u00c9 inadmiss\u00edvel um despejo em plena pandemia! Alguns querem desqualificar ao dizer que n\u00e3o s\u00e3o 450 fam\u00edlias, mas que fossem 10, que fosse 1 fam\u00edlia. Nenhum governante, em plena pandemia, poderia colocar 1 fam\u00edlia sequer na rua. \u00c9 um desacato, na verdade, indo al\u00e9m do pedido judicial - muito al\u00e9m! A \u00e1rea prevista j\u00e1 foi ocupada e destru\u00edda pela Pol\u00edcia Militar, que est\u00e1 l\u00e1. E muitos tentam desqualificar.\r\nEnt\u00e3o, deixo o nosso rep\u00fadio e, ao mesmo tempo, o nosso apelo: Zema, receba-nos nessa audi\u00eancia para discutir a a\u00e7\u00e3o nessa \u00e1rea t\u00e3o estrat\u00e9gica para a agricultura familiar, em respeito \u00e0 m\u00e3e Terra.\r\nSr. Presidente, vou exibir um v\u00eddeo, porque muitos falam que eles j\u00e1 sa\u00edram de l\u00e1, e aqui est\u00e1 a prova. O v\u00eddeo \u00e9 de hoje de manh\u00e3, dia 13.\r\n(Exibi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo.)\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - Sr. Presidente, venho solicitar a V.Exa. e ao Presidente da Casa que solicitem ao Governador Zema a promo\u00e7\u00e3o dessa audi\u00eancia, para darmos a fun\u00e7\u00e3o social da terra da Usina Ariadn\u00f3polis \u00e0 classe trabalhadora, que tem amor e respeito \u00e0 m\u00e3e Terra, e est\u00e1 produzindo alimento para o povo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, V\u00cdTIMA, PACIENTE CONTAMINADO, ATUA\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA REPUBLICA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, COMPROMETIMENTO, BANCO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINACEIRA, INTERESSE, PRIVATIZ\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, INDIGNA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Imobilismo do Presidente da Rep\u00fablica e sua equipe diante da marca de 110 mil mortes ocorridas no Pa\u00eds pela Covid-19. Comprometimento do Governo Jair Bolsonaro com banqueiros e grandes investidores, em detrimento das camadas menos favorecidas. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de bancos e empresas estatais. Apelo ao povo brasileiro de mobiliza\u00e7\u00e3o contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, j\u00e1 s\u00e3o quase 110 mil mortos.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o sei como os colegas n\u00e3o ficam indignados com esta situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sei como n\u00e3o conseguem enxergar que n\u00f3s n\u00e3o temos uma articula\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica e da sua equipe.\r\nPor falar em Presidente, parece que eles o domesticaram. Esconderam o Bolsonaro e puseram nele tamb\u00e9m uma morda\u00e7a, porque percebiam que ele s\u00f3 falava besteira. E agora, ao mesmo tempo, n\u00e3o consegue governar. N\u00e3o tem Ministro da Sa\u00fade. Cada Pasta representa, na verdade, um esc\u00e2ndalo. Na verdade, a nega\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e do Estado \u00e9 para os pobres. Para os banqueiros, tudo; para os grandes investidores, tudo. Tentam avan\u00e7ar na privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil, dos Correios, da PETROBRAS.\r\nN\u00e3o \u00e9 com o encolhimento do Estado brasileiro que n\u00f3s vamos garantir dignidade, sa\u00fade e vida para o povo. N\u00e3o \u00e9 com o encolhimento do Estado brasileiro que n\u00f3s vamos dar perspectiva de emprego e renda para as pessoas.\r\nO meu apelo ao povo brasileiro, o meu apelo e certa indigna\u00e7\u00e3o com os pr\u00f3prios colegas, porque \u00e0s vezes, por causa de um cargo, silenciam, acovardam-se por um espa\u00e7o no Governo, mas est\u00e3o conscientes de que este Governo est\u00e1 levando o Brasil para o buraco, para o fundo do po\u00e7o.\r\nO apelo ao povo brasileiro \u00e9 para se indignar, porque quando n\u00e3o se indigna mesmo pelas redes sociais n\u00e3o tem a sensibilidade para perceber tantos mortos, tantas pessoas abandonadas. Cad\u00ea o projeto da agricultura familiar? At\u00e9 hoje n\u00e3o teve a san\u00e7\u00e3o. E olha que ainda vir\u00e1 com vetos! Ind\u00edgenas... Os projetos importantes que votamos, os vetos esvaziaram tamb\u00e9m os projetos, desidratou-se a lei.\r\nO nosso apelo: ou vamos nos indignar, ou o nosso sil\u00eancio vai ficar na hist\u00f3ria e nos marcar como covardes e insens\u00edveis a tantos desmandos, insens\u00edveis \u00e0 morte, insens\u00edveis a esta situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 levando o Brasil ao fundo do po\u00e7o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Imediata convoca\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o do Congresso Nacional para aprecia\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a chegar aos Presidentes Rodrigo Maia e Davi Alcolumbre meu apelo pela convoca\u00e7\u00e3o, com urg\u00eancia urgent\u00edssima, de uma sess\u00e3o do Congresso. Por qu\u00ea? N\u00f3s aprovamos, quase por unanimidade, o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, que d\u00e1 apoio \u00e0 agricultura familiar por meio de um conjunto de a\u00e7\u00f5es para socorrer os agricultores familiares neste tempo de pandemia, mas o Presidente vetou tudo - tudo!\r\nSe esse Presidente n\u00e3o tem sensibilidade para com os agricultores familiares, que ele respeite pelo menos esse projeto, que foi apreciado pelo Congresso - pela C\u00e2mara e depois pelo Senado - e aprovado quase por unanimidade. A proposi\u00e7\u00e3o estava tramitando desde mar\u00e7o. Houve mais de 20 proposi\u00e7\u00f5es! Esse projeto, relatado pelo Deputado Z\u00e9 Silva, que seria votado numa semana, teve sua vota\u00e7\u00e3o adiada, porque se estava buscando um acordo com o Governo.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo ao colega mineiro Deputado Z\u00e9 Silva, meu conterr\u00e2neo, para que volte a se reunir com este Governo, a cuja base ele pertence, para tratar disso, porque \u00e9 inadmiss\u00edvel um projeto que foi constru\u00eddo com os movimentos sociais, com os movimentos da agricultura familiar, com o Parlamento e com o pr\u00f3prio Governo ser vetado. Este projeto, Sr. Presidente, que se transformou na Lei Assis Carvalho, foi aprovado por unanimidade, n\u00e3o recebeu nenhuma obje\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o poderia ter tido sequer uma linha vetada, porque foi constru\u00eddo tamb\u00e9m com o Governo.\r\nFa\u00e7o um apelo a todos os L\u00edderes, da Direita, da Esquerda e do Centro, para que n\u00e3o apreciemos nenhuma mat\u00e9ria enquanto o Presidente n\u00e3o derrubar esses vetos. N\u00e3o dever\u00edamos apreciar nenhuma mat\u00e9ria. Os companheiros deveriam ter um m\u00ednimo de gratid\u00e3o aos agricultores familiares. Quem est\u00e1 de p\u00e9 aqui est\u00e1 de p\u00e9 gra\u00e7as ao caf\u00e9 da manh\u00e3, ao almo\u00e7o e ao jantar que consumiram, ou seja, gra\u00e7as ao trabalho dos agricultores familiares. Algu\u00e9m pode fizer: \"Ah, mas eu pago, tenho dinheiro\". Voc\u00ea paga, mas voc\u00ea n\u00e3o poder comer dinheiro. Voc\u00ea come arroz, feij\u00e3o, caf\u00e9, leite, o alimento!\r\nSr. Presidente, basta de desrespeito \u00e0 C\u00e2mara e aos agricultores familiares! Vamos derrubar o veto. Isso \u00e9 urgente. Exigimos um m\u00ednimo de respeito para com os agricultores familiares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROMULGA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nNOVO REGIME FISCAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS, POL\u00cdTICA SOCIAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o representada na promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Defesa da revoga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, acerca do congelamento, por 20 anos, dos investimentos governamentais na \u00e1rea social. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a agricultura brasileira, revelado no Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, e apensados, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Deputados e Deputadas, gostaria de cumpriment\u00e1-los, assim como todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais.\r\nAinda bem, Presidente, que uma PEC n\u00e3o depende de um san\u00e7\u00e3o presidencial, e sim de uma promulga\u00e7\u00e3o do Presidente do Congresso. Ainda bem! Se a ent\u00e3o PEC 26, uma vez promulgada, a Emenda Constitucional n\u00ba 108, dependesse do Bolsonaro, ele teria vetado tudo, porque ele \u00e9 o inimigo da educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 o inimigo dos trabalhadores, \u00e9 o inimigo dos agricultores familiares, \u00e9 o inimigo dos pobres. Por isso n\u00e3o d\u00e1 para entender por que ainda tantos trabalhadores e pobres apoiam um Presidente assassino, um Presidente corrupto, um Presidente corrupto. Para aqueles que diziam que \"n\u00e3o tinham corruptos de estima\u00e7\u00e3o\", hoje vemos que eles t\u00eam uma \"fam\u00edlia inteira corrupta de estima\u00e7\u00e3o\". \r\nEnt\u00e3o, o FUNDEB \u00e9 uma vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o, uma vit\u00f3ria dos mais pobres, uma vit\u00f3ria de quem acredita no Estado, nas pol\u00edticas p\u00fablicas. Hoje a Emenda Constitucional n\u00ba 108 \u00e9 uma grande conquista. Por isso tem raz\u00e3o todas as falas das pessoas que t\u00eam compromisso com o Estado brasileiro, com as pol\u00edticas p\u00fablicas, com a educa\u00e7\u00e3o, entendendo que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 estruturante e tem enaltecido o trabalho tamb\u00e9m de tantos colegas na constru\u00e7\u00e3o desta emenda constitucional. \r\nNo entanto, a luta continua, como sempre dizia - e diz - nosso eterno Presidente Lula. A luta continua, Presidente, porque n\u00f3s temos que derrubar a Emenda Constitucional n\u00ba 95, a emenda do teto de gastos, a emenda do teto de investimentos. Sem derrubar essa emenda, n\u00e3o avan\u00e7aremos mais nem na educa\u00e7\u00e3o, nem na sa\u00fade, nem na infraestrutura, n\u00e3o avan\u00e7aremos para garantir a dignidade do povo brasileiro. Sem investimentos, n\u00e3o avan\u00e7aremos. O Estado tem que dar exemplo de confian\u00e7a, de credibilidade e de investimento em todas as \u00e1reas, em todas \u00e1reas. \r\nPor isso, al\u00e9m do \"Fora, Bolsonaro\" ser uma exig\u00eancia, derrubar a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, \u00e9 fundamental para haver investimento na agricultura. Tudo que depende de san\u00e7\u00e3o presidencial... Olha o que aconteceu com a Lei Assis Carvalho - e eu encerro -, que \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020. Ele foi vetado, falta de compromisso com a agricultura e com a agricultura familiar.\r\nEnt\u00e3o, continuamos na luta para derrubar a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016. \r\nSalve a Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, que torna o FUNDEB permanente, FUNDEB para sempre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), LAN\u00c7AMENTO, DOCUMENTO, PLANO ECON\u00d4MICO, FORTALECIMENTO, DEMOCRACIA, DIREITOS DO TRABALHADOR, SOBERANIA NACIONAL. \r\nDIA DA \u00c1RVORE. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Lan\u00e7amento, pelo Partido dos Trabalhadores em conjunto com a Funda\u00e7\u00e3o Perseu Abramo, do Plano de Reconstru\u00e7\u00e3o e Transforma\u00e7\u00e3o do Brasil, sob o lema Outro mundo \u00e9 preciso. Outro Brasil \u00e9 necess\u00e1rio. Transcurso do Dia da \u00c1rvore. Desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, o dia 21 de setembro fica marcado pelo lan\u00e7amento do Plano de Reconstru\u00e7\u00e3o e Transforma\u00e7\u00e3o do Brasil, com o lema Outro mundo \u00e9 preciso. Outro Brasil \u00e9 necess\u00e1rio. O lan\u00e7amento foi feito pelo Partido dos Trabalhadores e pela Funda\u00e7\u00e3o Perseu Abramo, com a presen\u00e7a muito importante tamb\u00e9m de outras lideran\u00e7as, de outros partidos da Esquerda, como PSOL e PCdoB, que t\u00eam tamb\u00e9m compreens\u00e3o da urg\u00eancia da reconstru\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\n\u00c9 muito triste a situa\u00e7\u00e3o a que n\u00f3s chegamos, depois de tanta luta para garantir a soberania do nosso Pa\u00eds, para garantir que o Brasil fosse visto tamb\u00e9m l\u00e1 fora com o que ele de fato representa, com as riquezas do seu povo, da sua cultura, com as suas riquezas naturais e, sobretudo, com a valoriza\u00e7\u00e3o do seu povo, da Na\u00e7\u00e3o. Depois de, com Lula e Dilma, sairmos das garras do FMI, de toda uma inger\u00eancia norte-americana em que viv\u00edamos, vemos agora, neste Governo - isso iniciou com o Temer e continua com o Bolsonaro -, o desmonte do Estado brasileiro. Por isso, a reconstru\u00e7\u00e3o e a transforma\u00e7\u00e3o s\u00e3o urgentes e necess\u00e1rias.\r\nEste \u00e9 o marco: 21 de setembro, Dia da \u00c1rvore. Hoje, Presidente, iniciamos a primavera. Ent\u00e3o, \u00e9 com essa esperan\u00e7a, da primavera, que n\u00f3s, juntamente com tantas lideran\u00e7as, apresentamos esse plano, em que trabalhamos todas as \u00e1reas, a educa\u00e7\u00e3o, a cultura, a economia, a a\u00e7\u00e3o social, o meio ambiente, a quest\u00e3o agr\u00e1ria, todas as \u00e1reas. \u00c9 todo um plano para o Brasil, e \u00e9 isso que n\u00f3s temos que alimentar.\r\nEste Governo est\u00e1 arrebentando com o seu povo, e muitos colegas Deputados s\u00e3o c\u00famplices desse desmonte, desse ataque aos direitos das trabalhadoras e dos trabalhadores, desse sucateamento do patrim\u00f4nio do povo, desse entreguismo, com a venda das empresas. Temos que dar um basta a esse desmonte! E vamos recome\u00e7ar a reconstru\u00e7\u00e3o e a transforma\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds para que todos tenham dignidade. Essa tem que ser a nossa meta.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CANDIDATO, VEREADOR, PREFEITO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CANDIDATURA, NEGROS, MULHER, HOMENAGEM, BENEDITA DA SILVA, DEPUTADA FEDERAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Votos de sucesso aos candidatos do PT nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Elevado n\u00famero de candidaturas de mulheres e negros no pleito eleitoral. Esvaziamento, pelo Governo Federal, do Programa Minha Casa, Minha Vida, e de programas nas \u00e1reas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, eu quero saudar os nossos candidatos a vereadores e vereadoras, a prefeitos e prefeitas, e desejar-lhes sucesso. \u00c9 um momento importante para o nosso Pa\u00eds, porque essas candidaturas reavivam a esperan\u00e7a do nosso povo. E ningu\u00e9m pode brincar com a esperan\u00e7a, muito menos com a necessidade do nosso povo. Ent\u00e3o, eu quero desejar sucesso. Que possam vencer os melhores projetos para os Munic\u00edpios, onde o nosso povo vive, onde se consolidam os programas, embora muitos deles tenham sido esvaziados pelo Governo Federal, pela crueldade do Governo Federal. Esvaziaram muitos programas importantes, como o Minha Casa, Minha Vida, programas da \u00e1rea da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, para tentar inviabilizar os Munic\u00edpios. \r\nEu quero desejar sucesso e ao mesmo tempo, Sr. Presidente, celebrar, porque 49,9% das candidaturas s\u00e3o de pessoas que se declararam negras. Esta \u00e9 uma grande conquista, porque a maior parte da nossa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 negra e muito contribuiu com o nosso Pa\u00eds. Temos d\u00edvidas hist\u00f3ricas com eles. Ent\u00e3o, em homenagem \u00e0 nossa grande companheira Deputada Benedita da Silva - ela tamb\u00e9m fez o questionamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viabiliza\u00e7\u00e3o financeira de candidaturas -, eu quero saudar todos os companheiros e companheiras afrodescendentes, que muito contribuem com o nosso Pa\u00eds. Que eles possam ter sucesso nessas elei\u00e7\u00f5es e, assim, mostrar que o poder \u00e9 para servir a todos. \r\nQuero saudar as mulheres, porque 33% das candidatas s\u00e3o mulheres, mas n\u00f3s temos que chegar a 52% de mulheres. Tamb\u00e9m desejo a essas mulheres sucesso. Que tenham a sensibilidade para sempre perceber mais a realidade e a necessidade do povo e ir ao encontro dele com pol\u00edticas. Devem alimentar a esperan\u00e7a, mas levando projetos que sejam exequ\u00edveis e que garantam a dignidade de cada mun\u00edcipe do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito sucesso \u00e0s candidatas e aos candidatos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA, AUMENTO, VALOR, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nFALECIMENTO, PACIENTE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da propositura para garantia do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, eu venho tamb\u00e9m falar sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. Na verdade, ela nem deveria existir. Alguns podem perguntar: \"Por que o PT est\u00e1 dizendo que \u00e9 importante pautar esta medida provis\u00f3ria?\" \u00c9 porque o Presidente Jair Bolsonaro j\u00e1 cortou 300 reais do aux\u00edlio emergencial desde que editou a medida provis\u00f3ria, na primeira semana de setembro. Portanto, o corte de 300 reais j\u00e1 est\u00e1 valendo.\r\nPor que n\u00f3s queremos pautar esta medida provis\u00f3ria? Porque n\u00f3s queremos reverter esta iniciativa, visto que j\u00e1 est\u00e1 valendo, desde setembro, o corte de 300 reais. O Presidente Bolsonaro, de maneira covarde, cruel, cortou os 300 reais. Isso \u00e9 um absurdo! A alta do d\u00f3lar elevou o custo de vida do cidad\u00e3o brasileiro. Olhem o pre\u00e7o do arroz, da carne, do feij\u00e3o, das verduras! \u00c9 um absurdo! Al\u00e9m disso, n\u00e3o temos log\u00edstica para o abastecimento como um todo, j\u00e1 que venderam tudo, ao tentar privatizar as grandes centrais de abastecimento. Com isso, a crise em 2021 na seguran\u00e7a alimentar ser\u00e1 bem maior. \r\nVolto a perguntar: por que queremos pautar no plen\u00e1rio a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000? Porque Bolsonaro j\u00e1 cortou 300 reais do aux\u00edlio emergencial. Precisamos desta medida para reverter esta iniciativa do Presidente.\r\nAli\u00e1s, o PT tem uma emenda que busca garantir o aux\u00edlio emergencial de 600 reais at\u00e9 31 de dezembro. \r\nA fome, assim como o desemprego e o custo do aluguel, j\u00e1 \u00e9 realidade para milh\u00f5es de fam\u00edlias brasileiras. Muitas pessoas est\u00e3o nas ruas, e as chuvas j\u00e1 est\u00e3o chegando. Apesar da indiferen\u00e7a de Bolsonaro com o Brasil em chamas, n\u00f3s esperamos com ansiedade as chuvas por todo o Pa\u00eds. Mas os pobres expulsos de suas casas por n\u00e3o terem pago o aluguel? Mesmo assim, este Governo cruel e covarde corta os 300 reais do aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s precisamos pautar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 para garantir os 600 reais e, de certa forma, a dignidade do nosso povo brasileiro. Sen\u00e3o, ser\u00e1 uma vergonha!\r\nConclamamos o Centr\u00e3o e todos aqueles que t\u00eam o m\u00ednimo de sensibilidade \u00e0 realidade do nosso povo porque, ao que tudo indica, com a indiferen\u00e7a deste Governo e a aus\u00eancia de Ministros, n\u00f3s vamos virar o ano com 200 mil mortos e, como \"presente\" de Natal, o corte de 300 reais no aux\u00edlio emergencial.  \r\nSr. Presidente, n\u00f3s esperamos, com a MP 1.000 na pauta, ter a oportunidade de retomar os 600 reais do aux\u00edlio emergencial para nosso povo brasileiro. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, CRIT\u00c9RIO, RECEBIMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, BENEFICI\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, CRIT\u00c9RIO, RECEBIMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, REDU\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia por imediata inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Inadmissibilidade de redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Minhas sauda\u00e7\u00f5es ao Sr. Presidente, aos colegas Deputados e Deputadas e a todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara.\r\nVenho, mais uma vez, insistir com o Presidente Rodrigo Maia e com V.Exa., que est\u00e1 presidindo os trabalhos, sobre a urg\u00eancia de pautar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, e assim revertermos a crueldade do Presidente Bolsonaro.\r\nEle reduziu o aux\u00edlio emergencial de 600 reais para 300 reais. Sr. Presidente, o custo de vida, o pre\u00e7o do arroz, do feij\u00e3o, da carne, dos derivados de soja \u00e9 uma coisa absurda. Al\u00e9m do aumento do custo de vida e de tanto desemprego, a redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, que estava garantindo o m\u00ednimo de dignidade, atrav\u00e9s da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. O Presidente Bolsonaro corta 300 reais, corta o aux\u00edlio pela metade. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que paut\u00e1-la com urg\u00eancia, porque somente pautando-a teremos condi\u00e7\u00f5es de reverter essa crueldade.\r\n\u00c9 um momento de pandemia que estamos ainda enfrentando. Acho que \u00e9 fundamental ser prorrogado o decreto de calamidade p\u00fablica, at\u00e9 mesmo para depois do carnaval. S\u00f3 assim v\u00e3o ter mais responsabilidade os gestores locais. Por exemplo, v\u00e3o adotar um conjunto de medidas para evitar aglomera\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de promover o cuidado com a sa\u00fade.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos como preservar a vida se n\u00e3o houver acesso ao alimento. O acesso ao alimento saud\u00e1vel \u00e9 garantia de sa\u00fade tamb\u00e9m. Por isso eu reitero a urg\u00eancia de pautar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. H\u00e1 uma emenda do PT, um destaque do Partido dos Trabalhadores, junto com a Minoria, que prev\u00ea o retorno do aux\u00edlio ao valor de 600 reais e a possibilidade do pagamento de 1.200 reais para a fam\u00edlia monoparental. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso pautar a medida provis\u00f3ria, porque s\u00f3 assim vamos reverter essa crueldade, mas \u00e9 importante tamb\u00e9m que o povo se indigne e venha participar, exigir que seja pautada a MP, com a altera\u00e7\u00e3o do valor para 600 reais novamente.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FUNDO MONET\u00c1RIO INTERNACIONAL (FMI), POL\u00cdTICA EXTERNA, POL\u00cdTICA SOCIAL, INCLUS\u00c3O SOCIAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Homenagem ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, ao ensejo do transcurso do 75\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, neste dia de hoje, eu quero fazer nestes Breves Comunicados uma homenagem ao nosso grande Presidente Lula, aniversariante de hoje.\r\nPor que eu fa\u00e7o esta homenagem? Porque quero expressar gratid\u00e3o ao Presidente Lula, que retirou milh\u00f5es de brasileiros da mis\u00e9ria, da pobreza, da fome.\r\nO Presidente Lula, com sabedoria, criou rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas muito importantes com outros pa\u00edses. Olhe, Sr. Presidente, foi o Lula quem retirou o Brasil das garras do FMI, e o Brasil de devedor passou a ser credor. A rela\u00e7\u00e3o passou a ser outra. E foi o mesmo Presidente Lula quem iniciou um processo importante, n\u00e3o de oportunismo, nas rela\u00e7\u00f5es com a China, com a R\u00fassia, com a \u00c1frica do Sul e com a \u00cdndia, formando o BRICS, numa rela\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica e respeitosa. N\u00e3o \u00e9 o que n\u00f3s estamos vendo no momento. N\u00e3o \u00e9.\r\nPor isso, ao Presidente Lula, que celebra 75 anos, a nossa homenagem. Que ele receba for\u00e7a de Deus para continuar sendo uma luz na pol\u00edtica nacional e internacional.\r\nNesta homenagem, eu quero tamb\u00e9m dizer ao Presidente Lula que, assim como nosso grande irm\u00e3o latino-americano Pepe Mujica foi at\u00e9 os 85 anos na vida p\u00fablica, ele tem pelo menos ainda mais 10 anos para continuar colaborando n\u00e3o s\u00f3 com o Brasil, mas tamb\u00e9m com a Am\u00e9rica Latina, sendo tamb\u00e9m uma luz, uma refer\u00eancia para as pol\u00edticas sociais e para as pol\u00edticas de inclus\u00e3o no mundo inteiro. Ele colaborou com a FAO, da ONU. S\u00e3o reconhecidos no mundo inteiro os programas aqui criados pelo Presidente Lula. S\u00f3 n\u00e3o s\u00e3o reconhecidos pelos ingratos, pelos muitos ingratos, que muito lucraram tamb\u00e9m, muito ganharam. Mas, infelizmente, quem tem muito sempre quer mais e mais e \u00e9 sempre oportunista.\r\n\u00c9 por isso que um setor da Direita n\u00e3o engole a Esquerda, n\u00e3o engole o Partido dos Trabalhadores e o seu programa. Mas assim como o Chile e a Bol\u00edvia, a exemplo dos nossos irm\u00e3os latino-americanos, n\u00f3s temos que retomar... Eu espero que, j\u00e1 nessas elei\u00e7\u00f5es de 2020, possa haver maior compromisso. Que os eleitores tenham sensibilidade para perceber quem est\u00e1 ao lado dos pobres, quem est\u00e1 ao lado dos trabalhadores e quem est\u00e1 do lado que conserva o meio ambiente e cuida da nossa m\u00e3e Terra.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - Parab\u00e9ns, Presidente Lula! Receba for\u00e7a de Deus e continue sendo luz para a pol\u00edtica brasileira.\r\nSolicito, Sr. Presidente, que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, PLANTIO,  \u00c1RVORE, CONFER\u00caNCIA NACIONAL DOS BISPOS DO BRASIL (CNBB), ELOGIO.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 46?2020, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR. \r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 c\u00fapula da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil - CNBB, pela exorta\u00e7\u00e3o aos brasileiros ao plantio de \u00e1rvores frut\u00edferas em solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Import\u00e2ncia da retomada de conjunto de a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 seguran\u00e7a alimentar. Imediata vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto de Lei Assis Carvalho) acerca da ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, numa agenda externa, quero saudar a todos e a todas. Na linha do Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o, quero cumprimentar os movimentos e tamb\u00e9m a CNBB - Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil, que sugeriu que, no Brasil inteiro, houvesse planta\u00e7\u00f5es de \u00e1rvores, preferencialmente \u00e1rvores frut\u00edferas, para expressarem a solidariedade a milh\u00f5es de brasileiros que j\u00e1 foram afetados com a perda de um parente, de um amigo, e, assim, pud\u00e9ssemos celebrar a vida. N\u00f3s acreditamos tamb\u00e9m na vida eterna, embora n\u00e3o seja por isso que tenhamos que descuidar da nossa vida no dia a dia.\r\n\u00c9 muito importante a iniciativa da CNBB, no sentido de exortar tamb\u00e9m os crist\u00e3os cat\u00f3licos a fazerem o plantio de \u00e1rvores. No momento em que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o tem compromisso com a vida do cidad\u00e3o, n\u00e3o tem compromisso com a M\u00e3e Terra, com as matas nos diversos biomas, essa iniciativa externa o compromisso com a vida. Esse \u00e9 um gesto tamb\u00e9m importante na quest\u00e3o sanit\u00e1ria, impedindo assim aglomera\u00e7\u00f5es no cemit\u00e9rio. Foi muito importante.\r\nEu tive oportunidade tamb\u00e9m, junto com a minha fam\u00edlia, com meu pai, j\u00e1 com 82 anos, com irm\u00e3os, sobrinhos e cunhados, de fazer o plantio de \u00e1rvores frut\u00edferas, porque tamb\u00e9m \u00e9 uma perspectiva da seguran\u00e7a alimentar. No momento em que n\u00e3o s\u00f3 a vida est\u00e1 amea\u00e7ada, mas tamb\u00e9m a fome volta, \u00e9 importante n\u00f3s retomarmos um conjunto de a\u00e7\u00f5es na linha da seguran\u00e7a alimentar.\r\nPor isso h\u00e1 vetos importantes a serem derrubados, sobretudo o veto que esvaziou a Lei Assis Carvalho, que garante o fortalecimento da agricultura familiar. \u00c9 muito importante que sejam pautados esses vetos, como \u00e9 muito importante tamb\u00e9m a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000.\r\nEnt\u00e3o, fica o nosso apelo ao Presidente do Congresso para que possa pautar e incluir os vetos da Lei Assis Carvalho, para que assim tenhamos uma retomada do fortalecimento da agricultura familiar e da seguran\u00e7a alimentar.\r\nParab\u00e9ns! Encerro, mais uma vez, parabenizando a CNBB e todos aqueles que acolheram essa sugest\u00e3o, esse pedido de contribui\u00e7\u00e3o para o planeta e todos os seus habitantes.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINAS GERAIS, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGM. \r\nPORTARIA MINISTERIAL, DATA, RETORNO, AULA PRESENCIAL, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNADOR, MINAS GERAIS, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EDUCA\u00c7\u00c3O, CONTRATO POR PRAZO DETERMINADO, CR\u00cdTICA.\r\nAUX\u00cdLIO EMEGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso dos 300 anos de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais. Rep\u00fadio \u00e0 Portaria n\u00ba 1.030, de 2020,  acerca do retorno \u00e0s aulas presenciais. Tentativa do Governador Romeu Zema de desestrutura\u00e7\u00e3o do setor educacional por meio do Projeto de Lei n\u00ba 2.150, de 2020, sobre o estabelecimento de normas para contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado, com vista ao atendimento \u00e0 necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico, nos termos do art. 22 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais. Protesto contra a redu\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nossas sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Sra. Presidente, a Deputada Soraya.\r\nQuero cumprimentar o povo mineiro. Hoje, Minas Gerais celebra 300 anos. Quero saudar o povo mineiro, que, neste momento de pandemia, quando n\u00f3s dever\u00edamos encontrar apoio dos governos, seja do Governo Federal, seja do Governo do Estado, vem sendo abandonado, vem sendo, de certa forma, castigado.\r\nA portaria a que o Deputado Joseildo fez refer\u00eancia, a Portaria n\u00ba 1.030, de 2020, coloca o povo brasileiro como um todo numa situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, numa situa\u00e7\u00e3o de morte. A pandemia se estende. N\u00f3s estamos numa onda de contamina\u00e7\u00e3o e de mortes. A\u00ed, o Governo Federal como que presenteia o povo, fazendo-o passar o Natal e o Ano-Novo numa situa\u00e7\u00e3o, de certa forma, calamitosa, sem nenhum respeito, porque o ensino presencial \u00e9 uma amea\u00e7a a todos, crian\u00e7as e idosos. A portaria n\u00e3o contempla a diversidade brasileira, ignora as equipes de sa\u00fade, as equipes sanit\u00e1rias dos Estados e das microrregi\u00f5es.\r\nN\u00f3s viemos falar dos 300 anos de Minas Gerais, Estado contemplado com ouro, com tanta riqueza, a riqueza do seu povo. Mas o Governador tamb\u00e9m amea\u00e7a a vida desse povo, atrav\u00e9s do Projeto de Lei n\u00ba 2.150, de 2020, que desestrutura a educa\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 impressionante como esses Governos atacam a educa\u00e7\u00e3o, num desrespeito ao povo, aos estudantes, aos trabalhadores e trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o. Acham que est\u00e3o fazendo algo pela educa\u00e7\u00e3o, mas est\u00e3o agindo, na verdade, pela n\u00e3o educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 dessa forma que eles buscam o controle do povo.\r\nQuero saudar Minas Gerais e o povo mineiro por sua riqueza, mas, encerrando esta sauda\u00e7\u00e3o, quero dizer que n\u00f3s temos muitas lutas a fazer, para resgatar o Estado brasileiro, recuperar o Estado, as pol\u00edticas p\u00fablicas, os programas que v\u00e3o ao encontro do povo, garantindo dignidade.\r\nLamento essa redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. \u00c9 muito triste o que n\u00f3s estamos para iniciar, que \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, a nega\u00e7\u00e3o da vida e da sa\u00fade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIOANAL, APRECIA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, AGRICULTURA FAMILIAR, DERRUBADA DE VETO. \r\nREFORMA AGR\u00c1RIA, PROGRAMA PR\u00d3_MORADIA, PARALISA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO, AGRICULTURA FAMILIAR, AUS\u00caNCIA, INCENTIVO. \r\nPOPULA\u00c7AO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nGOVERNO, GEST\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CR\u00cdTICA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID_19, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Urgente necessidade de vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais apostos a proposi\u00e7\u00f5es pertinentes \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e agricultura familiar. Paralisa\u00e7\u00e3o de programas de moradia popular e da reforma agr\u00e1ria. Retirada do apoio governamental \u00e0 agricultura familiar. Desestrutura\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Ataques do Governo Federal ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de rea\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra  desmandos do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero saudar V.Exa. e todos os demais colegas Deputados e Deputadas. \r\nA aprecia\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de vetos \u00e9 urgente, porque o que foi constru\u00eddo no Congresso, C\u00e2mara e Senado, o Presidente, o Governo Jair Bolsonaro conseguiu esvaziar, tanto na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o quanto na \u00e1rea da agricultura familiar e tamb\u00e9m no que se refere ao pr\u00f3prio aux\u00edlio emergencial. Ent\u00e3o, a aprecia\u00e7\u00e3o desses vetos \u00e9 urgente. Temos que derrub\u00e1-los.\r\nA consci\u00eancia de unidade entre os Deputados, seja da \u00e1rea da sa\u00fade, da pr\u00f3pria agricultura, da seguran\u00e7a alimentar, da educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamental para revertermos esse desmonte das pol\u00edticas e dos programas que v\u00eam gerando doen\u00e7a, morte, fome, mis\u00e9ria, desemprego. Ent\u00e3o, esse \u00e9 o apelo.\r\nSr. Presidente, eu acho que at\u00e9 antes da COVID-19 a pandemia principal foi a da aliena\u00e7\u00e3o. Parece que h\u00e1 um v\u00edrus da aliena\u00e7\u00e3o que est\u00e1 deixando o nosso povo alienado. Povo desempregado, mas acomodado; povo sem renda, mas acomodado. Os programas de acesso \u00e0 moradia foram encerrados a bem dizer. Mesmo que haja a\u00ed o Programa Casa Verde e Amarela, n\u00e3o \u00e9 verdade que a coisa chega. Os programas est\u00e3o paralisados h\u00e1 anos: a pr\u00f3pria reforma agr\u00e1ria; o apoio \u00e0 agricultura familiar; o desmonte da educa\u00e7\u00e3o; o ataque ao FUNDEB. E o povo est\u00e1 acomodado.\r\nEnt\u00e3o, parece que h\u00e1 um v\u00edrus da aliena\u00e7\u00e3o que est\u00e1 tomando conta de mentes e cora\u00e7\u00f5es, deixando nosso povo assim. Em fun\u00e7\u00e3o da pandemia, n\u00e3o sou favor\u00e1vel que a multid\u00e3o v\u00e1 \u00e0s ruas. Embora eu entenda que \u00e9 urgente, o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o nos leva a fazer a mobiliza\u00e7\u00e3o de outras formas, sem aglomera\u00e7\u00e3o. \u00c9 o compromisso com a vida, o que esse Presidente n\u00e3o tem. Ele n\u00e3o tem respeito, n\u00e3o tem amor.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que derrubar os vetos \u00e0 Lei Assis Carvalho, revert\u00ea-la e garantir de fato o aux\u00edlio emergencial no valor original.\r\nEspero e aguardo uma rea\u00e7\u00e3o do povo. \u00c9 urgente a rea\u00e7\u00e3o popular. Mas quem est\u00e1 a\u00ed na C\u00e2mara, quem tem mandato deve ter uma consci\u00eancia e uma responsabilidade ainda maiores com a vida e com a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS, DIREITOS HUMANOS, DESRESPEITO. \r\nREFORMA AGR\u00c1RIA, PARALISA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, PRE\u00c7O, ALIMENTO. \r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), LIBERA\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional dos Direitos Humanos. Paralisa\u00e7\u00e3o de processos da reforma agr\u00e1ria e eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de g\u00eaneros aliment\u00edcios no Pa\u00eds. Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro ao disposto na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a libera\u00e7\u00e3o do uso de novos agrot\u00f3xicos no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde. Sauda\u00e7\u00e3o a todas e a todos. Sauda\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, Deputadas e Deputados e todos os que acompanham a TV C\u00e2mara.\r\nNeste 10 de dezembro n\u00f3s estaremos celebrando o Dia Internacional dos Direitos Humanos. Foi em 10 de dezembro de 1948 que a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas instituiu a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, em Paris, na Fran\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, ao celebrar o Dia Internacional dos Direitos Humanos, n\u00f3s temos que revisitar essa declara\u00e7\u00e3o e fazer uma compara\u00e7\u00e3o com as a\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro. Inicialmente, o acesso \u00e0 terra. A reforma agr\u00e1ria, t\u00e3o importante, \u00e9 o direito de viver dos trabalhadores rurais. S\u00e3o 413 processos de reforma agr\u00e1ria paralisados. \u00c9 o direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. H\u00e1 itens da alimenta\u00e7\u00e3o, como o \u00f3leo de soja, que t\u00eam uma infla\u00e7\u00e3o de 94%, ou seja, a infla\u00e7\u00e3o sobre os alimentos explode: \u00f3leos, cereais, legumes, a maioria sobe mais de 50%. Sr. Presidente, o \u00f3leo de soja subiu quase 100%. Est\u00e3o negando a vida tamb\u00e9m, porque liberam os agrot\u00f3xicos.\r\nDe que adianta o Brasil ser um dos maiores produtores de soja, seja para a alimenta\u00e7\u00e3o humana, seja para a alimenta\u00e7\u00e3o animal, para a produ\u00e7\u00e3o de prote\u00edna, se o pre\u00e7o est\u00e1 l\u00e1 nas alturas, aumentou 100%?\r\nAo celebrar a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, o principal respons\u00e1vel por garantir esses direitos \u00e9 o Governo Federal, inclusive cobrar dos outros entes da Federa\u00e7\u00e3o que respeitem a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, mas \u00e9 o primeiro a negar a vida.\r\nVejam bem: o agrot\u00f3xico, que mata, quanta libera\u00e7\u00e3o! A pr\u00f3pria ANVISA \u00e9 for\u00e7ada a liberar veneno para matar o povo, e a vacina? H\u00e1 pa\u00edses que j\u00e1 est\u00e3o vacinando o seu povo. E aqui n\u00e3o temos nenhuma luz. O Governo est\u00e1 negando a vida, o direito de viver, muito mais os direitos sociais, os direitos humanos, os direitos fundamentais. \r\n\u00c9 isso que n\u00f3s vimos denunciar \u00e0 v\u00e9spera da celebra\u00e7\u00e3o do Dia Internacional dos Direitos Humanos. \r\n\u00c9 um absurdo! Este Governo, Deputado Bibo Nunes, \u00e9 cruel, covarde, criminoso! Por isso, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de citar o nome do colega Deputado, porque ele tem que enxergar quem est\u00e1 matando o povo brasileiro.\r\nViva o povo brasileiro! Viva a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos! Viva Lula, que foi quem mais garantiu que o povo brasileiro tivesse acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, para assim viver dignamente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), VACINA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FIM, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Inconformismo com a inexist\u00eancia de plano de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Encerramento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus. Situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Vis\u00e3o negacionista do Presidente Jair Bolsonaro no tocante \u00e0 Covid-19 e \u00e0 vacina contra a doen\u00e7a. Necessidade de inclus\u00e3o na pauta de pedido de impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, venho, de certa forma, lamentar a aus\u00eancia no Pa\u00eds de um plano de enfrentamento \u00e0 pandemia da COVID-19. Infelizmente, o Governo, junto com os Governos dos Estados e Munic\u00edpios, n\u00e3o tiveram um plano bem articulado. E vivemos o momento da urg\u00eancia, da revis\u00e3o de termos de um novo plano de enfrentamento. Estamos \u00e0s v\u00e9speras do Natal, do Ano-Novo, e n\u00e3o vemos nenhuma campanha para conscientizar a popula\u00e7\u00e3o como celebrar o Natal em plena pandemia, como celebrar o Ano-Novo, uma campanha intensa dos Governos. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente, que tamb\u00e9m n\u00e3o tenhamos a garantia de uma vacina - e vacina gratuita - ou de um plano de vacina\u00e7\u00e3o, porque j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais o aux\u00edlio emergencial. A infla\u00e7\u00e3o come o pouco do sal\u00e1rio dos trabalhadores e trabalhadoras que est\u00e3o empregados, porque o desemprego chega \u00e0 casa das 15 milh\u00f5es de pessoas.\r\nO nosso povo est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o muito vulner\u00e1vel, e, como eu disse, n\u00e3o h\u00e1 um plano de vacina\u00e7\u00e3o. J\u00e1 se tem toda uma conjuntura que impede as pessoas no isolamento, e isso dificulta muito. N\u00f3s estamos chegando a 200 mil mortos - 200 mil mortos, repito! E o Governo n\u00e3o tem a sensibilidade de buscar tanto um plano de vacina\u00e7\u00e3o como um novo plano para o enfrentamento \u00e0 pandemia em tempo do que seriam as festas de fim de ano. Como voc\u00ea vai desejar um feliz Natal, se a fam\u00edlia perdeu tr\u00eas membros? Como \u00e9 que voc\u00ea vai desejar um feliz 2021, se quase todas as fam\u00edlias j\u00e1 t\u00eam um ente falecido?\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 lament\u00e1vel n\u00e3o se contar com a sensibilidade do Presidente, e ele ainda tentar ridicularizar e de certa forma negar a vacina, fazendo campanha da cloroquina. O povo precisa de vacina gratuita, e n\u00e3o de cloroquina. \r\nFica o nosso protesto, a nossa indigna\u00e7\u00e3o e o nosso apelo ao povo. N\u00f3s temos que criar condi\u00e7\u00f5es populares nas redes sociais para o impeachment, para o Presidente Rodrigo Maia pautar o impeachment na C\u00e2mara, por meio dos requerimentos que j\u00e1 est\u00e3o tramitando.\r\nO povo, Presidente, n\u00e3o precisa de cloroquina. O povo precisa \u00e9 de vacina.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do 41\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero saudar todo o povo brasileiro e tamb\u00e9m homenagear o Partido dos Trabalhadores pelos 41 anos. S\u00e3o 41 de servi\u00e7o ao povo brasileiro, e de servi\u00e7o prestado tamb\u00e9m al\u00e9m do Brasil. O Partido dos Trabalhadores, com pol\u00edticas e programas, atuou na Am\u00e9rica Latina e no Caribe, na \u00c1frica.\r\nO Partido dos Trabalhadores chegou a todos os rinc\u00f5es do nosso Pa\u00eds.\r\nO PT, com pol\u00edticas e programas, chegou a todos os lares, levando vida, levando sa\u00fade, levando dignidade para o povo brasileiro. Foi o Minha Casa, Minha Vida, foi o Luz para Todos, foi o Sa\u00fade da Fam\u00edlia.\r\nO PT levou vida. Levou dignidade para todo o povo brasileiro. Todo cidad\u00e3o brasileiro, de uma forma ou de outra, experimentou pol\u00edticas e programas de vida.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel. Com um golpe, e depois com um ataque do Poder Judici\u00e1rio ao PT, \u00e0s lideran\u00e7as do PT, toda uma for\u00e7a-tarefa...\r\nAo atacar o PT, as lideran\u00e7as, na verdade, v\u00eam atacando os pobres do campo e da cidade. Muitos ainda n\u00e3o perceberam isso. Quantas pol\u00edticas foram destru\u00eddas! Quantos programas acabaram! Quantas pol\u00edticas e programas n\u00e3o t\u00eam or\u00e7amento!\r\nNa verdade, \u00e9 um ataque aos pobres; um ataque \u00e0 agricultura familiar, ao meio ambiente, \u00e0 m\u00e3e Terra, \u00e0 \u00e1gua, a toda a biodiversidade.\r\nPor isso, celebrar 41 anos do PT \u00e9 celebrar a resist\u00eancia, \u00e9 celebrar o reconhecimento, \u00e9 celebrar a organiza\u00e7\u00e3o. E temos que vestir a camisa da gratid\u00e3o e assim tamb\u00e9m nos indignar. N\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar diante de tanto desmando, de tanto golpe.\r\nViva o Partido dos Trabalhadores! Viva as Lideran\u00e7as que constru\u00edram o PT, que constru\u00edram pol\u00edticas e programas!\r\nN\u00f3s celebramos, de um lado, com muita alegria, porque podemos olhar para tr\u00e1s e ver o quanto o PT fez pelos estudantes, por todas as \u00e1reas ind\u00edgenas e quilombolas. Mas vamos olhar para a frente ao celebrar 41 anos e retomar o Brasil, para que o Brasil seja de fato do povo brasileiro, e, assim, pol\u00edticas e programas cheguem a todas as pessoas e comunidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RETOMADA, VALOR.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Urgente retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, para enfrentamento da crise provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, eu quero reiterar a fala de alguns colegas que t\u00eam a mesma sensibilidade e compromisso com o povo brasileiro, t\u00eam compromisso com a sa\u00fade, com a seguran\u00e7a alimentar, com a qualidade de vida, com a dignidade do povo brasileiro.\r\nVeja bem, continua havendo mais de mil mortes por dia. A pandemia avan\u00e7a para o interior, para a zona rural, e foi cortado o aux\u00edlio emergencial. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que voltem \u00e0 normalidade as atividades econ\u00f4micas. Quantas pessoas continuam sem renda porque n\u00e3o t\u00eam como trabalhar? O aux\u00edlio emergencial, como sugere o pr\u00f3prio nome, \u00e9 urgente. Pessoas est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar, n\u00e3o t\u00eam como honrar os seus compromissos.\r\nEsta Casa tem que dar absoluta prioridade ao aux\u00edlio emergencial, exigir do Governo o aux\u00edlio de 600 reais. Na verdade, n\u00f3s quer\u00edamos que equivalesse ao sal\u00e1rio m\u00ednimo, que garante, de fato, dignidade para as fam\u00edlias brasileiras. \u00c9 urgente a retomada do aux\u00edlio emergencial, e sem chantagem, porque pode ser que queiram colocar no colo das pessoas que t\u00eam compromisso com a vida a responsabilidade por n\u00e3o se aceitar o estabelecimento de um aux\u00edlio miser\u00e1vel. O aux\u00edlio digno \u00e9 de 600 reais. N\u00e3o se pode fazer chantagem, dizer que o aux\u00edlio compromete o or\u00e7amento da sa\u00fade e o da educa\u00e7\u00e3o, recursos que j\u00e1 foram conquistados, est\u00e3o garantidos. N\u00e3o se pode meter a m\u00e3o nos direitos das trabalhadoras e dos trabalhadores, sobretudo das trabalhadoras e dos trabalhadores do servi\u00e7o p\u00fablico. Trata-se de conquista, de direito. Reajuste, recomposi\u00e7\u00e3o, mesmo que se considere apenas a infla\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma conquista.\r\nO aux\u00edlio emergencial \u00e9 urgente! O Governo, al\u00e9m de ser irrespons\u00e1vel, inconsequente, \u00e9 criminoso sim, ap\u00f3s tantas mortes.\r\nA vacina onde est\u00e1? Enquanto n\u00e3o avan\u00e7ar a vacina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o houver a universaliza\u00e7\u00e3o da vacina, n\u00e3o h\u00e1 como retomar as atividades normais. Se n\u00e3o s\u00e3o retomadas as atividades, as pessoas n\u00e3o t\u00eam renda. Se as pessoas n\u00e3o t\u00eam renda, n\u00e3o t\u00eam dignidade. N\u00e3o t\u00eam dignidade se n\u00e3o tiverem renda.\r\nO aux\u00edlio emergencial, portanto, serve para suprir algo e garantir minimamente a dignidade do povo brasileiro, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ainda voltar \u00e0s atividades normais. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel!\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - Fazemos ent\u00e3o um apelo \u00e0s bancadas, \u00e0s Lideran\u00e7as, \u00e0 base do Governo. A base do Governo precisa ter um m\u00ednimo de compromisso com a vida das pessoas, precisa ter compromisso com o Brasil, com o povo. Eles t\u00eam que ser os primeiros a pressionarem este Governo para que garanta isso aos brasileiros. Se recebeu o voto e est\u00e1 l\u00e1 no poder, \u00e9 para servir...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, RETOMADA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Alcance do patamar de 257 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Comportamento genocida do Presidente Jair Bolsonaro diante da doen\u00e7a. Apelo aos Parlamentares por uni\u00e3o de esfor\u00e7os em prol da imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro e da retomada do aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos em mar\u00e7o, ou seja, faz 1 ano que se iniciou a pandemia, e j\u00e1 contamos 257 mil mortes no Pa\u00eds. Vejam bem: em 1 ano, s\u00e3o 257 mil mortes! No dia 2 de mar\u00e7o, tivemos um recorde de mortes: 1.726. Total: 257 mil mortes. E n\u00f3s sabemos que estes n\u00fameros s\u00e3o ainda maiores. \r\n\u00c9 inconceb\u00edvel a insensibilidade desse Governo, seja com a compra de vacinas, seja com a aprova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. \u00c9 muito triste vermos colegas Deputados tentar defender tudo isso. Eles s\u00e3o contra o fechamento total, reclamam do fechamento de igrejas, n\u00e3o lutam para exigir provid\u00eancias desse Presidente que \u00e9, sim, um genocida. Ele \u00e9 culpado, ele \u00e9 respons\u00e1vel por isso! \u00c9 necess\u00e1rio que haja uma for\u00e7a-tarefa de todos, independentemente de centr\u00e3o, de direita ou de esquerda. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 a vida do povo brasileiro. \r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel essa falta de sensibilidade, esse desrespeito para com a vida, essa falta de empenho para garantir, o quanto antes, vacinas para todos, aux\u00edlio emergencial e o m\u00ednimo de dignidade. S\u00e3o milh\u00f5es de desempregados!\r\n\u00c9 neste sentido que eu apelo por unidade aos 513 colegas Deputados e Deputadas, bem como aos Senadores. N\u00f3s temos que pressionar ainda mais, temos que pressionar muito, porque o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o ajuda, mas tamb\u00e9m atrapalha. Ele impede Governadores e Prefeitos de tomarem provid\u00eancias. Al\u00e9m de ele n\u00e3o tomar as provid\u00eancias necess\u00e1rias, ataca a vida. N\u00e3o h\u00e1 nem vacina nem o aux\u00edlio emergencial, que ele nega.\r\nSr. Presidente, daqui a 1 ano, se nenhuma provid\u00eancia for tomada, n\u00f3s vamos passar de 500 mil mortos. A provid\u00eancia urgente \u00e9 a compra de vacinas e a volta imediata do aux\u00edlio emergencial, para garantir a vida e a dignidade do nosso povo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  RETOMADA, DEFESA.\r\nCUSTO DE VIDA, DESEMPREGO, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Registro de 2 (duas) mil mortes di\u00e1rias no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Contribui\u00e7\u00e3o das aglomera\u00e7\u00f5es para a dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Necessidade de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias vulner\u00e1veis. Responsabiliza\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pelo mortic\u00eddio provocado pela Covid-19 no Pa\u00eds. Eleva\u00e7\u00e3o do custo de vida e do contingente de trabalhadores desempregados no Brasil. Defesa de concess\u00e3o e prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial at\u00e9 o fim da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, eu venho nessa mesma linha. Eu falava ontem do n\u00famero de mortos. A bem dizer, houve 2 mil mortos em 24 horas, um recorde! \r\nDeve ser consequ\u00eancia da festa do Deputado Lira tamb\u00e9m - n\u00e3o \u00e9, Presidente? - ou consequ\u00eancia do carnaval. Isso contribuiu tamb\u00e9m, pelo menos, para os servidores da C\u00e2mara. Ainda bem que tiveram bom senso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 perman\u00eancia da delibera\u00e7\u00e3o remota. \r\nMas vamos olhar para o Brasil. \u00c9 um absurdo que uma PEC condicione um arrocho fiscal, mexendo com trabalhadores, sobretudo na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, em todas as \u00e1reas.\r\nO que o Brasil precisa, Sr. Presidente, \u00e9 do aux\u00edlio emergencial. \u00c9 muito triste quando vemos a insensibilidade de colegas, que, \u00e0s vezes, at\u00e9 nos amea\u00e7am quando criticamos o Presidente e dizemos que ele \u00e9 o respons\u00e1vel.\r\nA omiss\u00e3o est\u00e1 sendo planejada. Ent\u00e3o ele \u00e9, de certa forma, culpado; \u00e9 respons\u00e1vel sim por essas mortes. Quem tem responsabilidade pela morte comete crime sim e vai pagar por isso. Pode demorar, mas vai pagar por isso.\r\n\u00c9 muito triste tamb\u00e9m quando vemos colegas falando da economia: \"Ah, tem que abrir...\" Querem que volte a escola, querem que abra todo o com\u00e9rcio, querem a abertura de tudo, mas n\u00e3o lutam pelo aux\u00edlio emergencial.\r\nO que vai aquecer a economia \u00e9 dar condi\u00e7\u00f5es de compra, \u00e9 dar condi\u00e7\u00f5es de compra de itens b\u00e1sicos, para garantir a dignidade das pessoas, para elas terem acesso \u00e0 comida.\r\nOlhem o pre\u00e7o do g\u00e1s, o pre\u00e7o do feij\u00e3o, o pre\u00e7o do arroz, o pre\u00e7o da energia! \u00c9 uma coisa absurda! Elevam o custo de vida e n\u00e3o garantem o aux\u00edlio emergencial.\r\nOu, quando v\u00eam com alguma proposta, \u00e9 com condicionantes, apertando os Governadores, o servidor p\u00fablico.\r\nO aux\u00edlio emergencial tem que ser sem nenhuma condicionante, sem nenhuma exig\u00eancia, sem arrocho fiscal. Isso \u00e9 fundamental.\r\nColegas Deputados, o Lula foi um grande mestre para o mundo inteiro, para muitos pa\u00edses. Tem que se dar dinheiro aos pobres. Assim, as coisas v\u00e3o melhorando na constru\u00e7\u00e3o, na alimenta\u00e7\u00e3o, na pr\u00f3pria sa\u00fade. Tem que se dar condi\u00e7\u00f5es dignas ao nosso povo. H\u00e1 milh\u00f5es de desempregados.\r\nN\u00f3s s\u00f3 vamos reverter isso com o aux\u00edlio emergencial. Mas at\u00e9 quando? At\u00e9 quando durar a pandemia, porque o Governo est\u00e1 sendo omisso tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, SAUDA\u00c7\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL, HOMENAGEM. \r\nPODER JUDICI\u00c1RIO, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O, DIREITOS POL\u00cdTICOS. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, CORRUP\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas e \u00e0s mulheres brasileiras, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Acerto da decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Apoio \u00e0 sua candidatura \u00e0 sucess\u00e3o presidencial. Envolvimento do cl\u00e3 Bolsonaro em corrup\u00e7\u00e3o. Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica pela trag\u00e9dia causada pela Covid-19 no Pa\u00eds. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, eu sa\u00fado as Deputadas pelo Dia Internacional da Mulher e por toda esta semana.\r\nAs mulheres brasileiras sabem o que \u00e9 o custo de vida. As mulheres, pela natureza do g\u00eanero e pela ampla dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 vida, receberam o maior presente, embora tardiamente: Lula livre. Ali\u00e1s, temos Lula livre para se candidatar. Por isso, tantos colegas est\u00e3o esperneando. O Lula \u00e9 uma amea\u00e7a a eles.\r\n\u00c9 verdade que o Judici\u00e1rio \u00e9 muito lerdo, muito lento. O Judici\u00e1rio, diga-se de passagem, \u00e9 um poder que custa muito ao Estado brasileiro: sal\u00e1rios altos trazem preju\u00edzos aos cidad\u00e3os. N\u00f3s temos situa\u00e7\u00f5es em Minas Gerais em que os trabalhadores, sobretudo os da rede ferrovi\u00e1ria, t\u00eam processos em andamento h\u00e1 quase 20 anos. Um esc\u00e2ndalo! O Judici\u00e1rio, diante disso, traz preju\u00edzos aos cidad\u00e3os trabalhadores e trouxe grandes preju\u00edzos tamb\u00e9m ao Brasil e, por que n\u00e3o dizer, \u00e0 nossa Am\u00e9rica Latina, quando, num jogo, em tempo, n\u00e3o fez o que foi feito neste 8 de mar\u00e7o, ou seja, garantir a candidatura de Lula. \r\nN\u00f3s estamos vendo o caos. Na verdade, a quadrilha est\u00e1 no Governo. Eu fico escandalizado com muitos colegas aqui, colegas que s\u00e3o militares, pessoas da \u00e1rea da seguran\u00e7a que se elegeram e ainda ficam protegendo essa quadrilha. \r\nLula n\u00e3o tem nenhum filho que comprou mans\u00e3o de quase 7 milh\u00f5es de reais! Ali\u00e1s, nem o Lula tem uma mans\u00e3o assim. E olhem que ele teve dois mandatos como Presidente, al\u00e9m de ter sido Deputado Federal e de ter renda para isso. Mas ele n\u00e3o tem uma mans\u00e3o assim. \r\nOlhem como est\u00e3o os milicianos! Olhem como est\u00e1 o \"Bozo\", um criminoso pela omiss\u00e3o! Omiss\u00e3o \u00e9 crime. N\u00f3s podemos chegar a quase 500 mil mortos nesta pandemia. Agora eles ficam indignados porque Lula est\u00e1 com seus direitos pol\u00edticos garantidos.\r\nO Judici\u00e1rio tem que avan\u00e7ar, precisa ser \u00e1gil no tempo e reparar a injusti\u00e7a. N\u00e3o podemos esquecer o conchavo entre Moro e Bolsonaro, o conchavo com o poder econ\u00f4mico, que gerou preju\u00edzos para a classe dos trabalhadores.\r\nOlhem esta PEC que est\u00e1 prestes a ser apreciada!\r\nFoi golpe atr\u00e1s de golpe! Foi golpe contra Dilma, contra a elei\u00e7\u00e3o, contra os trabalhadores e as trabalhadoras, quando tiveram arrancados direitos garantidos pela pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELOGIO, DIREITOS POL\u00cdTICOS, PRONUNCIAMENTO, DISCURSO POL\u00cdTICO, GOLPE DE ESTADO, IMPEACHMENT, PODER JUDICI\u00c1RIO, EDUARDO CUNHA, EX-PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DIREITOS, TRABALHADOR, ELEI\u00c7\u00c3O.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SISTEMA FINANCEIRO, DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia internacional da Mulher. Regozijo com as declara\u00e7\u00f5es do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, durante a recente a coletiva de imprensa concedida a ve\u00edculos da m\u00eddia nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, e sa\u00fado sempre as mulheres neste m\u00eas de mar\u00e7o. At\u00e9 quero destacar que as mulheres receberam um grande presente, na verdade: os direitos pol\u00edticos do nosso Presidente Lula. \u00c9 a esperan\u00e7a! \u00c9 como se fosse a vacina da esperan\u00e7a para o povo brasileiro.\r\nAssim, o dia 8 de mar\u00e7o teve esse grande distintivo. E o dia 9 de mar\u00e7o ficou marcado pelo pronunciamento de Lula, com sua determina\u00e7\u00e3o, sua clareza, sua lucidez e a consci\u00eancia que tem da situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, mas, sobretudo, pela sua disposi\u00e7\u00e3o em estar junto ao povo e a todos os segmentos da sociedade, para construir um projeto, para reconstruir o Brasil - o Brasil depois do golpe, com a retirada da Dilma. Foram criadas muitas dificuldades no segundo mandato da Presidenta Dilma. Houve um ataque contra o Governo dela para destruir pol\u00edticas e programas. E a C\u00e2mara foi a respons\u00e1vel por isso, com boa parcela dos Deputados, liderada pelo ent\u00e3o Presidente Eduardo Cunha.\r\nFoi um golpe contra os trabalhadores, porque ali j\u00e1 come\u00e7ou o desmonte da Previd\u00eancia, o ataque aos trabalhadores, assim como aos programas da agricultura familiar e \u00e0 pol\u00edtica ambiental. Foi uma opera\u00e7\u00e3o casada com os golpistas do pr\u00f3prio Judici\u00e1rio. Alguns setores do Judici\u00e1rio s\u00e3o os respons\u00e1veis pela quebradeira de tantas empresas, gerando tanto desemprego, mis\u00e9ria e fome. E depois houve o grande golpe, que foi retirar Lula das elei\u00e7\u00f5es. \r\nPor isso, o dia 9 de mar\u00e7o de 2021 fica marcado por esse pronunciamento de Lula, e Lula j\u00e1 fazendo milagre, porque conseguiu mudar o comportamento de Bolsonaro. Acho que Lula tem que come\u00e7ar a falar at\u00e9 mais, pelo menos para conseguir salvar o nosso povo, ainda neste Governo, se o Governo n\u00e3o mudar de postura. Mas tem que mudar na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, na assist\u00eancia, na agricultura familiar, no cuidado com os quilombolas, com os LGBTIs, com os direitos humanos.\r\nEnt\u00e3o, saudamos o grande Presidente Lula para coordenar, assim, um grande projeto, e n\u00f3s devolvermos o Brasil para o povo, retirando-o das garras do capital financeiro internacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARLINDO CHINAGLIA, DEPUTADO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AGENDA LEGISLATIVA, DADOS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO,MORTALIDADE,  MINAS GERAIS, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, VACINA\u00c7\u00c3O, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PODER JUDICI\u00c1RIO, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Apoio \u00e0 sugest\u00e3o do Deputado Arlindo Chinaglia de vota\u00e7\u00e3o pela Casa t\u00e3o-somente de mat\u00e9rias destinadas ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Falecimento de 3.127 pessoas nas \u00faltimas 24 horas no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Car\u00e1ter irrespons\u00e1vel e genocida do Presidente Jair Bolsonaro. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com a retomada do aux\u00edlio emergencial, com a vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro e com as demais medidas preventivas da Covid-19. Apelo ao Presidente Arthur Lira e aos L\u00edderes partid\u00e1rios por obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es na Casa, em protesto contra a ina\u00e7\u00e3o governamental no combate \u00e0 doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, eu tamb\u00e9m quero retomar a fala do nosso ex-Presidente da Casa Deputado Arlindo Chinaglia, que faz um apelo no sentido de pararmos todos os outros trabalhos e focarmos no enfrentamento dessa pandemia crescente.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos desconsiderar o que est\u00e1 acontecendo. N\u00e3o s\u00e3o n\u00fameros vazios! Ontem, foi divulgado que ocorreram 2.841 mortes. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade, porque n\u00e3o inclu\u00edram os casos de Minas Gerais, ou melhor, consideraram apenas 28 casos de Minas Gerais. Na verdade, foram 3.127 mortes nas \u00faltimas 24 horas, do dia 16 ao dia 17. Foram 3.127 mortes! N\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 n\u00fameros! Eu falo do Professor Gilvando e do companheiro Rafael, que faleceram. N\u00f3s sabemos quem s\u00e3o essas pessoas, onde moram. N\u00e3o s\u00e3o n\u00fameros, s\u00e3o pessoas, Sr. Presidente! At\u00e9 quando essas mortes n\u00e3o v\u00e3o sensibilizar a todos?\r\nO Governo n\u00e3o tem jeito mais! \u00c9 um genocida. \u00c9 um genocida que n\u00f3s conhecemos. Eu convivi com ele durante anos na C\u00e2mara dos Deputados. Cheguei a dizer a alguns colegas que defendiam o nome dele: \"Voc\u00eas o conhecem. O povo n\u00e3o o conhece bem, mas voc\u00eas conhecem quem \u00e9 essa pessoa que defendem para ser Presidente da Rep\u00fablica\". \u00c9 um irrespons\u00e1vel, um inconsequente, um genocida, sim!\r\nOnde est\u00e1 o aux\u00edlio emergencial? Onde est\u00e1 a vacina? Onde est\u00e1 a vacina? H\u00e1 uma nega\u00e7\u00e3o de tudo. Desconsiderou o v\u00edrus e disse que era uma gripezinha. Desconsidera a vacina, o uso de m\u00e1scara, o isolamento. Nega todas as medidas que o mundo inteiro adotou.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o apelo que fa\u00e7o ao Presidente Arthur Lira e aos nossos L\u00edderes \u00e9: vamos obstruir! N\u00f3s temos que for\u00e7ar um di\u00e1logo das duas Casa, C\u00e2mara e Senado, com o STF, com o Poder Judici\u00e1rio. \u00c9 necess\u00e1rio fazer uma for\u00e7a-tarefa, j\u00e1 que n\u00f3s temos um Governo incompetente. N\u00f3s n\u00e3o sabemos nem quem \u00e9 o Ministro da Sa\u00fade. Dizem que o Ministro n\u00e3o tomou posse ainda. N\u00e3o sabemos quem \u00e9 o Ministro. \u00c9 um desgoverno total.\r\nEsta Casa tem que tomar provid\u00eancias. Fa\u00e7o um apelo ao nosso L\u00edder Bohn Gass, pelo povo brasileiro, pelos pobres, que n\u00e3o t\u00eam recursos e est\u00e3o morrendo. N\u00e3o podemos votar nada nesta Casa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, VOTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nVACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Falta de comando no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente  Jair Bolsonaro no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de paralisa\u00e7\u00e3o dos trabalhos na C\u00e2mara dos Deputados, em protesto contra a vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de interesse do mercado financeiro. Urgente necessidade de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, pareceria c\u00f4mico, se n\u00e3o fosse tr\u00e1gico, o L\u00edder do Governo vir dizer que h\u00e1 comando. Quem \u00e9 o Ministro? N\u00e3o h\u00e1 Ministro da Sa\u00fade! O Presidente \u00e9 um irrespons\u00e1vel, um genocida, reconhecido no mundo inteiro como um genocida, e vem o L\u00edder dizer que h\u00e1 comando. Era preciso ter havido, h\u00e1 1 ano atr\u00e1s, um comando, uma for\u00e7a-tarefa dos tr\u00eas Poderes com todos os entes, os Estados, os Munic\u00edpios, uma for\u00e7a-tarefa bem articulada, mas, pelo contr\u00e1rio, o que houve foi um Presidente da Rep\u00fablica dando um p\u00e9ssimo exemplo, negando a ci\u00eancia, negando todas as recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, numa a\u00e7\u00e3o criminosa. \r\nE \u00e9 omisso este Governo. Ele n\u00e3o quer salvar o povo, quer salvar a pele do Ministro. Olhem a irresponsabilidade deste Governo: ele deixa o Minist\u00e9rio a nau, sem comando, porque tem que salvar a pele do Ministro para este n\u00e3o ir preso. Mas quem vai preso \u00e9 Bolsonaro. O mundo n\u00e3o pode esquecer o que este Presidente est\u00e1 fazendo com o nosso povo pobre. O v\u00edrus de fato est\u00e1 cada vez mais perigoso. Por que essas muta\u00e7\u00f5es, essas novas cepas? Porque a porteira est\u00e1 aberta.\r\nEu havia me inscrito, Presidente, para falar sobre a ofensiva do mercado contra programas como o Programa Nacional da Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. Essa agenda n\u00e3o pode ter consenso. Apelo para o nosso L\u00edder, o Deputado Bohn Gass. A companheira Deputada Luiza Erundina, do PSOL, tamb\u00e9m est\u00e1 aqui a postos. N\u00f3s temos que parar tudo! O dia 24 de mar\u00e7o tem que ser de paralisa\u00e7\u00e3o total. A C\u00e2mara tem que parar. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que esta Casa vote projetos que agradem ao mercado e continue colocando o nosso povo, sobretudo a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel, na boca do le\u00e3o, diante de um v\u00edrus de fato letal. \r\nTemos que dar um basta a isso. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que esta Casa continue apreciando mat\u00e9rias para atender ao mercado e n\u00e3o ao nosso povo. Um plano de vacina\u00e7\u00e3o acelerado \u00e9 urgente. N\u00f3s estamos entrando na Semana Santa com 300 mil mortos. Dessa maneira, n\u00f3s vamos encerrar o ano com mais de 500 mil mortos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO CONTR\u00c1RIO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, AJUSTE FISCAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA (EMBRAPA).\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, DEFESA, FOR\u00c7A-TAREFA, CONGRESSO NACIONAL, GOVERNADOR.\r\nELOGIO, RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Pacheco. Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Apelo ao Presidente Rodrigo Pacheco de cria\u00e7\u00e3o de for\u00e7a-tarefa, com a participa\u00e7\u00e3o dos Governadores, para elabora\u00e7\u00e3o de propostas em prol do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro eu quero parabenizar V.Exa. \u00c9 uma honra para n\u00f3s mineiros v\u00ea-lo \u00e0 frente desta sess\u00e3o, como Presidente do Senado e Presidente do Congresso. Desejo-lhe sucesso e toda a sensibilidade e habilidade mineira para que ajude a colocar o Brasil no rumo certo.\r\nPresidente, eu votei contra - agrade\u00e7o ao Deputado Arlindo o registro do voto, houve um problema t\u00e9cnico. Eu me manifesto contra porque \u00e9 inadmiss\u00edvel esse encolhimento do Estado brasileiro. No momento em que o povo, os mais pobres, os trabalhadores, os milh\u00f5es de desempregados, a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o, a assist\u00eancia social mais precisam do Estado, h\u00e1 esse ataque aos trabalhadores, atrav\u00e9s do Or\u00e7amento.\r\nComo se j\u00e1 n\u00e3o bastassem tantas outras iniciativas, mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o, modifica\u00e7\u00f5es inclusive da pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, negando-se o Estado - esse Estado existe para o mercado -, agora se negam pol\u00edticas e programas. Como n\u00e3o t\u00eam or\u00e7amento suficiente, muitos programas t\u00eam sido quase extintos, est\u00e3o morrendo por inani\u00e7\u00e3o. H\u00e1 programas que n\u00e3o foram extintos por lei, mas n\u00e3o recebem recursos suficientes.\r\nExternamos aqui a nossa indigna\u00e7\u00e3o. \u00c9 um absurdo. Se somarmos os cortes que j\u00e1 aconteceram em 2019 e em 2020, veremos uma coisa absurda! Representam um verdadeiro ataque sobretudo \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 inadmiss\u00edvel esse encolhimento do Estado para os pobres, para todos os trabalhadores.\r\nO Estado tem que valorizar as suas empresas, como a EMBRAPA, tem que valorizar as pol\u00edticas e os programas que favorecem a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, garantindo dignidade, vida, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, profissionaliza\u00e7\u00e3o para o nosso povo, sobretudo para a nossa juventude, para as trabalhadoras e para os trabalhadores.\r\nEm sintonia com todo o Partido dos Trabalhadores, o nosso voto foi contr\u00e1rio e d\u00e1 a este Governo o recado claro de que ele tem que se sensibilizar. Mais de 300 mil pessoas j\u00e1 morreram.\r\nParabenizo V.Exa. pela iniciativa, pela participa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o podem ficar na fotografia s\u00f3 o Presidente da C\u00e2mara, o do Senado, o da Rep\u00fablica. Onde est\u00e3o os Governadores? N\u00f3s precisamos de uma for\u00e7a-tarefa...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Padre Jo\u00e3o.\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - Obrigado pela generosidade.\r\nConcluo fazendo este apelo a V.Exa. \u00c9 preciso que haja uma for\u00e7a-tarefa. V.Exa. tem um papel estrat\u00e9gico, uma vez que o Governo n\u00e3o est\u00e1 cumprindo o papel que \u00e9 dele. \u00c9 necess\u00e1rio que seja formada uma for\u00e7a-tarefa que v\u00e1 ao encontro do nosso povo brasileiro e que haja pol\u00edticas e programas que sejam viabilizados pelo Or\u00e7amento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POPULA\u00c7\u00c3O, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, IRRESPONSABILIDADE, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, ABERTURA, ATIIVIDADE COMERCIAL, CRITICA, LOCKDOWN.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GENOC\u00cdDIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.,",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Apoio ao fechamento do com\u00e9rcio e de outras atividades econ\u00f4micas, como medida preventiva da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, eu espero que a hist\u00f3ria n\u00e3o s\u00f3 cobre dos Governantes, sobretudo do Presidente genocida, mas tamb\u00e9m dos seus c\u00famplices, porque quem defende a abertura de com\u00e9rcio tamb\u00e9m \u00e9 c\u00famplice. \r\n\u00c9 muito triste vermos colegas que n\u00e3o enxergam a realidade do nosso Pa\u00eds.\r\nJ\u00e1 s\u00e3o milhares de mortos e milh\u00f5es de infectados. Poderemos chegar a quase meio milh\u00e3o de mortos at\u00e9 o final do ano, porque j\u00e1 passamos de 300 mil, e ainda h\u00e1 quem n\u00e3o tenha sensibilidade. Pessoas est\u00e3o morrendo porque n\u00e3o h\u00e1 insumos! Como esses Deputados s\u00e3o irrespons\u00e1veis e inconsequentes! Cobram abertura das atividades, mas n\u00e3o cobram insumo para intuba\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cobram oxig\u00eanio, n\u00e3o cobram vacina, n\u00e3o cobram aux\u00edlio emergencial. S\u00e3o c\u00famplices do Bolsonaro, s\u00e3o t\u00e3o genocidas quanto o Bolsonaro, que nega o fechamento das atividades. \u00c9 absurdo!\r\nN\u00f3s estamos vivendo a Semana Santa, que \u00e9 um per\u00edodo em que as pessoas poderiam ter uma maior sensibilidade, para conseguir enxergar os milh\u00f5es de brasileiros desempregados, os milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o t\u00eam acesso a medicamento, que n\u00e3o t\u00eam acesso a respirador, que est\u00e3o nos corredores de hospitais esperando. J\u00e1 h\u00e1 Estados no Pa\u00eds que t\u00eam que sortear quem vai morrer, e esses Deputados junto com o Presidente Bolsonaro, genocida, n\u00e3o conseguem enxergar.\r\nA Semana Santa nos lembra de um grande assassinato, que foi o de Jesus Cristo. Foi o poder pol\u00edtico da \u00e9poca, o poder religioso da \u00e9poca que assassinou Jesus Cristo. Ali pelo menos a m\u00e3e, Maria, p\u00f4de ficar ao p\u00e9 da cruz. Hoje, s\u00e3o muitos cristos que est\u00e3o sendo assassinados pelos chefes pol\u00edticos, alguns religiosos tamb\u00e9m, embora hip\u00f3critas, fariseus.\r\nEnt\u00e3o, 2 mil anos se passaram na hist\u00f3ria, e h\u00e1 muitos que, com a B\u00edblia na m\u00e3o, n\u00e3o t\u00eam respeito e amor \u00e0 vida. Com a Constitui\u00e7\u00e3o na m\u00e3o, n\u00e3o conseguem enxergar o direito do cidad\u00e3o, direitos sociais, direitos humanos, direitos fundamentais de cada cidad\u00e3o. \u00c9 lament\u00e1vel o que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nFora, Bolsonaro genocida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PESQUISA, FOME, POPULA\u00c7AO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR. \r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Estudo sobre o acesso dos brasileiros \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, promovido pela Rede Brasileira de Pesquisa em Soberania e Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.  Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputadas e Deputados, eu venho fazer um apelo aos L\u00edderes e clamar por justi\u00e7a, na verdade, porque n\u00e3o h\u00e1 o que esperar do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nSr. Presidente, a Rede Brasileira de Pesquisa em Soberania e Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional fez uma pesquisa em dezembro, \u00e9poca em que ainda havia o aux\u00edlio emergencial, em todas as regi\u00f5es do Brasil, urbanas e rurais, e chegou \u00e0 seguinte constata\u00e7\u00e3o: n\u00f3s temos 116 milh\u00f5es e 800 mil brasileiros sem acesso pleno e permanente ao alimento. Repito, s\u00e3o 116 milh\u00f5es de brasileiros sem acesso pleno ao alimento. Destes, Sr. Presidente, 43 milh\u00f5es e 400 mil n\u00e3o t\u00eam alimento em quantidade suficiente, ou seja, est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a alimentar moderada ou grave. E dos 116 milh\u00f5es ainda, 19 milh\u00f5es e 100 mil pessoas est\u00e3o passando fome, passando fome! S\u00e3o 19 milh\u00f5es de brasileiros passando fome, al\u00e9m dos 333 mil que morreram.\r\nE esta Casa n\u00e3o tem sensibilidade para ter um conjunto de a\u00e7\u00f5es para conter a pandemia, para garantir a seguran\u00e7a alimentar e garantir a dignidade do ser humano, Sr. Presidente? Ent\u00e3o o aux\u00edlio emergencial tem que ser de 600 reais! Olhem o custo de vida dos brasileiros: os gastos com o feij\u00e3o, com o arroz, com os legumes. Este agroneg\u00f3cio s\u00f3 produz commodities? Pouco importa o abastecimento interno? Aux\u00edlio emergencial j\u00e1, mas com o valor de 600 reais, Sr. Presidente!\r\nPedimos tamb\u00e9m a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, e a retomada da Lei Assis Carvalho, porque este Governo cruel e genocida vetou os artigos mais importantes, que garantiam um aux\u00edlio para os agricultores rurais, que retomavam um programa de aquisi\u00e7\u00e3o de alimento emergencial, fundamental para garantir renda e, assim, dignidade aos rurais. Ent\u00e3o, Sr. Presidente, temos que ter uma pauta, de fato, priorit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da pandemia.\r\nSolicito a V.Exa. que d\u00ea divulga\u00e7\u00e3o ao meu discurso no programa A Voz do Brasil e nos outros ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA SA\u00daDE, PRECARIEDADE, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL.\r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA,CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nPL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PROTESTO.\r\nADIAMENTO, COMPRA, VACINA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Sa\u00fade. Exist\u00eancia de milh\u00f5es de brasileiros em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar. Imediata aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. (chamado de Lei Assis Carvalho II). Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Adiamento da compra de vacinas pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e colegas Deputados, hoje, dia 7 de abril, \u00e9 o Dia Mundial da Sa\u00fade.\r\nDe acordo com o princ\u00edpio da medicina, a nossa sa\u00fade depende de como n\u00f3s nos alimentamos, do que comemos. O alimento \u00e9 o nosso rem\u00e9dio. O que garante a imunidade, a resist\u00eancia que temos \u00e9 o que n\u00f3s ingerimos no dia a dia.\r\nNo Dia Mundial da Sa\u00fade, n\u00f3s temos milh\u00f5es de brasileiros em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar: s\u00e3o quase 20 milh\u00f5es de pessoas passando fome.\r\nE n\u00e3o percebemos sensibilidade por parte desse Governo no sentido de aprovarmos, o quanto antes, o Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, a Lei Assis Carvalho II, que vai dar apoio espec\u00edfico aos rurais, que passam por dificuldades por causa das restri\u00e7\u00f5es das feiras livres e n\u00e3o t\u00eam mais o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA, porque o Governo acabou com ele. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o estamos conseguindo dar apoio aos agricultores.\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m fazermos este comparativo: \u00e0s v\u00e9speras do Dia Mundial da Sa\u00fade, \u00e9 vergonhosa a aprova\u00e7\u00e3o de uma lei que autoriza os empres\u00e1rios, a iniciativa privada, a adquirir vacinas. Isso \u00e9 o Governo e a base do Governo. Ent\u00e3o, se o Governo de Bolsonaro \u00e9 genocida, ele tem seus c\u00famplices. \u00c9 um esc\u00e2ndalo, Sr. Presidente, todo esse apoio aos empres\u00e1rios, \u00e0 iniciativa privada, para adquirir vacinas, enquanto Governadores e Prefeitos, organizados em cons\u00f3rcio p\u00fablico, nada receberam de apoio do Governo Federal para viabilizar a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. \r\nNa verdade, o Governo est\u00e1 atrapalhando, adiando a compra. Lamentavelmente, a ANVISA, que est\u00e1 a servi\u00e7o do pr\u00f3prio Presidente, fica com essa inger\u00eancia, dizendo que primeiro uma equipe t\u00e9cnica tem que ir \u00e0 R\u00fassia. \u00c9 uma coisa absurda, em tempo de pandemia, o que o Governo est\u00e1 fazendo, ou seja, est\u00e1 impedindo os Governadores de comprar vacinas. Para Governadores e Prefeitos, no cons\u00f3rcio p\u00fablico, nada, absolutamente nada; para o empresariado, tudo. \u00c9 um esc\u00e2ndalo! S\u00e3o genocidas, e ele tem seus c\u00famplices. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, EDIO LOPES, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE MINAS E ENERGIA (CME), AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MARIANA (MG), USINA HIDREL\u00c9TRICA, V\u00cdTIMA, DESASTRE AMBIENTAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), PODER JUDICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia, de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Diretor-Presidente da empresa Vale; do Diretor-Geral da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL e de representantes dos atingidos pelo rompimento de barragem no Munic\u00edpio de Mariana, Estado de Minas Gerais, para participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica destinada ao debate do recebimento, pela empresa Vale, de pagamento pela gera\u00e7\u00e3o de energia da Usina Hidrel\u00e9trica Risoleta Neves n\u00e3o obstante \u00e0 sua ociosidade. Pedido aos Deputados de assinatura do requerimento de cria\u00e7\u00e3o de CPI, destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de acordo sobre o reconhecimento de atingidos pelo rompimento de barragem da empresa Vale no Munic\u00edpio de Mariana.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aprovamos um requerimento para a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para ouvir a Vale, a ANEEL - Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica e os atingidos, diante de um fato que \u00e9 assustador. O requerimento \u00e9 de autoria do Presidente da Comiss\u00e3o de Minas e Energia, o Deputado Edio Lopes, ao qual subscrevi e inclu\u00ed convidados.\r\nColegas Deputados, \u00e9 muito importante a aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. neste momento para tomarem conhecimento do esc\u00e2ndalo. \r\nDeputado Vicentinho, Deputado Joseildo Ramos, a Vale, com a Samarco e a BHP Billiton Brasil, naquele crime que arrebentou aquela barragem no Munic\u00edpio de Mariana, no Distrito de Bento Rodrigues, arrebentou tamb\u00e9m toda a Bacia do Rio Doce. A alguns quil\u00f4metros, n\u00e3o tenho aqui como precisar quantos, a talvez uns 50 quil\u00f4metros da barragem, est\u00e1 localizada a Usina Hidrel\u00e9trica Risoleta Neves.\r\nQuando a lama passou por ali, paralisou tudo, interrompeu toda a produ\u00e7\u00e3o de energia. E o que acontece? Essa usina hidrel\u00e9trica \u00e9 tamb\u00e9m da Vale, da autora do crime. Desde novembro de 2015, a Vale continua recebendo milh\u00f5es e milh\u00f5es de reais pela energia que ela estaria jogando na rede de transmiss\u00e3o. S\u00e3o milh\u00f5es de reais que a Vale vem recebendo desde 2015. \r\nEnt\u00e3o, essa audi\u00eancia p\u00fablica \u00e9 para ouvirmos a Vale, a ANEEL e os atingidos. Vejam bem, at\u00e9 hoje h\u00e1 uma luta para que a Funda\u00e7\u00e3o Renova - um capacho criado por um acordo totalmente sem crit\u00e9rio, um acordo esdr\u00faxulo, para ser sincero - reconhe\u00e7a muitos dos atingidos. H\u00e1 muitos pescadores, agricultores familiares, artes\u00e3os, ao longo de toda a bacia do Rio Doce, no Estado de Minas Gerais e do Esp\u00edrito Santo, que n\u00e3o s\u00e3o reconhecidos como atingidos.\r\nAl\u00e9m dessa audi\u00eancia p\u00fablica, j\u00e1 h\u00e1 um requerimento nosso para a cria\u00e7\u00e3o de uma CPI, porque s\u00f3 com uma CPI ser\u00e1 poss\u00edvel desvendar esse conchavo que foi feito, inclusive com setores do Judici\u00e1rio.  \r\nPe\u00e7o aos colegas Deputados e Deputadas que assinem o requerimento para a cria\u00e7\u00e3o dessa CPI, para investigarmos a fundo essa injusti\u00e7a, porque isso \u00e9 um absurdo. Para alguns, s\u00e3o milh\u00f5es; para outros, nada. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA TERRA, HOMENAGEM.\r\nC\u00daPULA DO CLIMA (1:2021, ESTADOS UNIDOS), AQUECIMENTO GLOBAL.\r\nBIODIVERSIDADE, PROTE\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, AUS\u00caNCIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Terra. Expectativa de participa\u00e7\u00e3o vexaminosa do Brasil na C\u00fapula de L\u00edderes sobre o Clima 2021, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Inexist\u00eancia de pol\u00edticas governamentais para prote\u00e7\u00e3o da biodiversidade brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fiz quest\u00e3o de vir aqui no quintal, no Dia Mundial da Terra, tamb\u00e9m conhecido como Dia Internacional da M\u00e3e Terra, para fazer este pronunciamento,\r\nPresidente, a nossa m\u00e3e Terra faz um apelo, geme, grita por socorro, pois est\u00e1 desnudada por tanto desmatamento, queimadas, envenenada por tanto agrot\u00f3xico.\r\nA nossa m\u00e3e Terra clama por respeito. \u00c9 a m\u00e3e Terra, Presidente, que nos alimenta, que nos sustenta. Todo o nosso alimento vem da generosidade da nossa m\u00e3e Terra. Com as plantas medicinais, a m\u00e3e Terra cuida da nossa sa\u00fade, de toda a biodiversidade, de todo o equil\u00edbrio.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s seres humanos temos que ser os primeiros a cuidar da nossa casa comum, como disse o Papa Francisco. N\u00f3s temos que ter cuidado com a nossa casa comum. N\u00f3s temos que ter o respeito por todas as outras criaturas, porque assim expressamos tamb\u00e9m o amor e a gratid\u00e3o \u00e0 m\u00e3e Terra.\r\nA C\u00fapula do Clima est\u00e1 reunida hoje, que talvez seja um dia de vergonha para o Brasil novamente, porque o que o Presidente Bolsonaro vai apresentar? O que ele vai apresentar? O avan\u00e7o dos desmatamentos? O avan\u00e7o da soja, do gado, da produ\u00e7\u00e3o de commodities? Vai apresentar que o Brasil volta para o Mapa da Fome? Volta para o Mapa da Fome porque n\u00e3o produz alimento, produz commodities.\r\nEnt\u00e3o, hoje, embora haja generosidade da nossa m\u00e3e Terra, n\u00e3o existe respeito do Governo, n\u00e3o existe um conjunto de pol\u00edticas que proteja a m\u00e3e Terra e toda a biodiversidade.\r\nViva a nossa m\u00e3e Terra! Gratid\u00e3o! Que o Governo tenha sensibilidade e (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O, BR 368, MINAS GERAIS, DERRUBADA DE VETO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do veto parcial aposto pelo Presidente da Rep\u00fablica ao projeto da lei or\u00e7ament\u00e1ria de 2021, referente \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos para pavimenta\u00e7\u00e3o da BR-367, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu venho aqui lamentar a insensibilidade do Presidente quando veta v\u00e1rios pontos do Or\u00e7amento. Num momento em que o Pa\u00eds precisa de recursos, o Governo tinha que ser o principal a passar credibilidade, confian\u00e7a quanto aos investimentos.\r\nH\u00e1 um vexame maior, Presidente. O Presidente Jair Bolsonaro veio a Minas Gerais no dia 17 de dezembro de 2020 e lan\u00e7ou a pedra fundamental para a conclus\u00e3o do asfaltamento da BR-367.\r\nE - pasmem! - ele vetou os recursos para isso. Ele lan\u00e7ou a pedra fundamental e ele mesmo vetou, no Or\u00e7amento, os recursos para concluir o asfaltamento. \r\nA BR-367 \u00e9 estrat\u00e9gica para Minas Gerais e para a Bahia. Ela liga Diamantina a Porto Seguro e tem trechos que ainda n\u00e3o foram asfaltados: o trecho de Minas Novas a Virgem da Lapa, o trecho de Salto da Divisa a Jacinto.\r\nO trecho de Salto da Divisa a Jacinto \u00e9 importante para economia, \u00e9 importante para cultura, \u00e9 muito importante para o turismo. Ele fica numa \u00e1rea que precisa de maior aten\u00e7\u00e3o nossa, o Jequitinhonha. Mais do que todos, o Governo tinha que investir no Jequitinhonha, alavancando o desenvolvimento de uma regi\u00e3o que \u00e9 rica em cultura do seu povo, na resist\u00eancia do povo, na luta do povo, no artesanato, que tem agricultura familiar. Mas a regi\u00e3o \u00e9 penalizada, castigada pelo abandono dos governos. A infraestrutura \u00e9 fundamental! \r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui clamar aos colegas Deputados de Minas Gerais, independentemente de partido, para que nos organizemos para derrubar o veto do Presidente e garantir a conclus\u00e3o da BR. \r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que d\u00ea divulga\u00e7\u00e3o a este pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA,  DECLARA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, CHINA, CRIA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, EXPECTATIVA DE VIDA, JUSTIFICATIVA, MORTALIDADE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, REP\u00daDIO.\r\nCR\u00cdTICA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS. \r\nMINISTRO-CHEFE, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS,  OCULTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio a pronunciamento do Ministro da Economia, Paulo Guedes, contr\u00e1rio \u00e0 longevidade dos brasileiros e ofensivo \u00e0 China. Inoportunidade da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Indigna\u00e7\u00e3o com vacina\u00e7\u00e3o \u00e0s escondidas de ministro integrande do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputadas e Deputados, de fato, cada reuni\u00e3o dos Ministros deste Governo coloca o Brasil e todos n\u00f3s, de certa forma, numa situa\u00e7\u00e3o de vergonha absurda e tamb\u00e9m de indigna\u00e7\u00e3o. Para n\u00e3o dizer \"raiva\", digo \"indigna\u00e7\u00e3o\". A fala do Ministro Paulo Guedes d\u00e1 a entender que \u00e9 uma estrat\u00e9gia deixar gente morrer. A economia dele \u00e9 a economia da morte. Supondo que metade dos quase 400 mil mortos fosse de aposentados, a economia seria de cerca de 200 milh\u00f5es por m\u00eas? A economia seria de 2 bilh\u00f5es e 640 milh\u00f5es por ano? Ser\u00e1 isso? Isso \u00e9 uma vergonha!\r\nQuanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de projeto sobre a essencialidade da educa\u00e7\u00e3o para se considerar como principal ponto a aula presencial, \u00e9 para exterminar professores, professoras, os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, que, para eles, s\u00e3o sempre uma amea\u00e7a. A cultura, o saber s\u00e3o uma amea\u00e7a.\r\nDigo tamb\u00e9m que \u00e9 vergonhoso que um Ministro tenha que se vacinar escondido. Isso parece uma piada, se n\u00e3o fosse tr\u00e1gico. Um Ministro tem que ir escondido se vacinar!\r\nE o exemplo que d\u00e1 o pr\u00f3prio Presidente? Filho dele vai dizer agora no Senado que vacina \u00e9 importante, se ele mesmo n\u00e3o se vacinou? Nega, continua negando a vacina. E h\u00e1 Deputados que s\u00e3o c\u00famplices. H\u00e1 muitos genocidas por a\u00ed, h\u00e1 c\u00famplices do genoc\u00eddio.\r\nHoje mesmo um Deputado dizia o seguinte: \"Est\u00e1 morrendo gente de c\u00e2ncer, disso e daquilo\". Eles continuam negando a letalidade do v\u00edrus. \u00c9 um absurdo!\r\nComo o Ministro da Economia ataca a China, que \u00e9 nosso principal parceiro? Ai das mineradoras! Ai do agroneg\u00f3cio, da soja, do milho, das monoculturas!\r\nA ANVISA est\u00e1 numa contradi\u00e7\u00e3o. De um dia para o outro, libera agrot\u00f3xico, e agora n\u00e3o autoriza o uso de vacina.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, FOME, POBREZA, GENOCIDIO.\r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS CARVALHO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Responsabiliza\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro pelo alcance do patamar de 400 mil mortes no Brasil em decorr\u00eancia da Covid-19. Aumento da fome e da mis\u00e9ria no Pa\u00eds. Coniv\u00eancia de Deputados da Casa com o genoc\u00eddio praticado contra o povo brasileiro. Defesa de inclus\u00e3o na pauta de vota\u00e7\u00f5es de projeto de lei sobre concess\u00e3o de apoio \u00e0 agricultura familiar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Deputadas e Deputados, estamos encerrando o m\u00eas de abril, estamos \u00e0s v\u00e9speras do Dia do Trabalhador, e chegamos a este n\u00famero: 400 mil pessoas mortas, v\u00edtimas da COVID-19. Quantas fam\u00edlias, quantas pessoas est\u00e3o sofrendo pelas perdas ou pelas sequelas! E tudo isso se d\u00e1 pela omiss\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, pela crueldade, o que \u00e9 uma estrat\u00e9gia desse Governo. Mas \u00e9 verdade que esse Governo tem uma base que o sustenta, composta, inclusive, de Parlamentares. Infelizmente, ainda h\u00e1 uma base social tamb\u00e9m.\r\nIsto \u00e9 o que n\u00e3o d\u00e1 para entender: h\u00e1 um desmonte do Estado brasileiro, uma pauta de privatiza\u00e7\u00f5es, uma postura que exp\u00f5e mais ainda as pessoas, nega\u00e7\u00e3o da vacina, nega\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, nega\u00e7\u00e3o de apoio a agricultores, quilombolas, ind\u00edgenas, pescadores, ou seja, h\u00e1 a nega\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e dos programas. E ainda acontecem despejos. \r\nSra. Presidenta, n\u00f3s temos mais da metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira em situa\u00e7\u00e3o de fome - mais da metade! Vejam que, numa pesquisa que foi feita em dezembro, constatou-se que 117 milh\u00f5es de pessoas, de certa forma, deixaram de adquirir algo. \u00c0s vezes, \u00e9 a conta de energia que vai ficar para tr\u00e1s, \u00e9 o medicamento que n\u00e3o est\u00e3o comprando. Portanto, essas pessoas est\u00e3o em uma situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar, sem contar a\u00ed os j\u00e1 20 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o na fome e na mis\u00e9ria. \r\n\u00c9 verdade que h\u00e1 insensibilidade do Governo Bolsonaro, mas ele tem seus c\u00famplices. Esse grande genoc\u00eddio de 400 mil mortos, al\u00e9m de ser responsabilidade do Bolsonaro, \u00e9 responsabilidade dos c\u00famplices que ele tem, inclusive nesta Casa, que n\u00e3o d\u00e3o prioridade a uma pauta que enfrente esta pandemia e que garanta dignidade ao povo brasileiro. \u00c9 uma vergonha essa situa\u00e7\u00e3o! Esta Casa se nega a agir. \r\nPor isso que \u00e9 preciso pautar a Lei Assis Carvalho, que \u00e9 uma das formas de socorrer pelo menos a agricultura familiar e, assim, tamb\u00e9m possibilitar que entidades possam cumprir a garantia da alimenta\u00e7\u00e3o para os menos favorecidos.\r\nQue divulguem este pronunciamento...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRIME CONTRA A SAUDE PUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Natureza criminosa da atua\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro diante da epidemia de Covid-19. Expectativas quanto aos resultados da CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades do Governo Federal no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente pe\u00e7o que se d\u00ea divulga\u00e7\u00e3o \u00e0 minha fala no programa A Voz do Brasil e em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nEu quero aqui, mais uma vez, denunciar o Governo. Ainda bem que cada dia est\u00e1 ficando mais clara a atua\u00e7\u00e3o do Governo genocida, da fam\u00edlia Bolsonaro.\r\n\u00c9 verdade, Presidente, que tamb\u00e9m nesta Casa h\u00e1 c\u00famplices. J\u00e1 \u00e9 consenso que o Governo \u00e9 genocida, mas tamb\u00e9m tem seus c\u00famplices, porque tem uma base que d\u00e1 apoio, que continua no negacionismo, retardando a vacina\u00e7\u00e3o e desrespeitando todos os procedimentos que impedem a contamina\u00e7\u00e3o em massa.\r\nNeste 1\u00ba de maio, a base do Bolsonaro e colegas Deputados promoveram aglomera\u00e7\u00f5es sem o uso de m\u00e1scaras. Est\u00e3o fortalecendo uma nova onda. \u00c9 uma a\u00e7\u00e3o criminosa. \u00c9 uma a\u00e7\u00e3o criminosa! O mundo inteiro sabe quais s\u00e3o as normas e os procedimentos sanit\u00e1rios que devem ser assumidos, sobretudo pelas lideran\u00e7as. J\u00e1 basta de o Presidente n\u00e3o usar m\u00e1scara, aglomerar, desrespeitar, n\u00e3o buscar nenhum acordo, nenhum entendimento com os pa\u00edses produtores de vacina e de insumos; ao contr\u00e1rio, dificulta, sobretudo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 China e \u00e0 R\u00fassia. Uma coisa absurda, criminosa! Eles t\u00eam que pagar; cedo ou tarde, v\u00e3o pagar por essas mortes. Estamos indo na dire\u00e7\u00e3o de 500 mil mortes. Uma coisa absurda!\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez, venho denunciar essa a\u00e7\u00e3o criminosa do Governo e da fam\u00edlia Bolsonaro, que t\u00eam seus c\u00famplices. Por a\u00e7\u00e3o ou por omiss\u00e3o, ter\u00e3o que pagar.\r\nA nossa expectativa e esperan\u00e7a \u00e9 que a CPI, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, elucide os fatos. Que esta seja a forma, perante a Justi\u00e7a, de eles irem para a cadeia. Essa omiss\u00e3o n\u00e3o pode ficar impune, porque se trata de mortes, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es irrevers\u00edveis. Esse procedimento \u00e9 irrevers\u00edvel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), GENOC\u00cdDIO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, HOSPITAL, ENFERMEIRO, AFASTAMENTO DO SERVI\u00c7O, GRATIFICA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO, INFLA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, PUNI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 gest\u00e3o da \u00e1rea de sa\u00fade do Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, eu quero trazer \u00e0 tribuna desta Casa uma situa\u00e7\u00e3o que, embora seja espec\u00edfica de Minas Gerais, tem uma conex\u00e3o com o comportamento do Governo Federal, Governo que abandonou os pobres, os agricultores familiares, os pescadores, os ind\u00edgenas, os quilombolas. \r\nEm Minas, a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 diferente. Primeiro, o Governador disse que o v\u00edrus tinha que passear, tinha que ir para o interior de Minas. Uma frase criminosa que demonstra uma estrat\u00e9gia de governo de n\u00e3o conter o v\u00edrus, de n\u00e3o tomar nenhuma medida para garantir o isolamento social, ou seja, faz parte da estrat\u00e9gia do Governo de Minas levar o v\u00edrus para o interior. Ele disse isso, essa frase criminosa. \u00c9 t\u00e3o genocida quanto Bolsonaro e sua equipe. \r\nPresidente, sabe o que est\u00e1 acontecendo agora na rede hospitalar FHEMIG? Inclusive, a Deputada Erundina fez uma homenagem aos enfermeiros - n\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia do piso da categoria. Na rede FHEMIG, as pessoas est\u00e3o sendo punidas. Se uma pessoa est\u00e1 com suspeita de COVID, tem que se afastar e depois repor os dias, sen\u00e3o descontam-se os dias. Al\u00e9m disso, \u00e9 descontada a ajuda de custo, a gratifica\u00e7\u00e3o que ela tem. Na rede FHEMIG, todos t\u00eam uma gratifica\u00e7\u00e3o. Mas, se tiverem que se afastar, porque contra\u00edram a COVID -- s\u00e3o pessoas que est\u00e3o na linha de frente da sa\u00fade --, s\u00e3o punidos: perdem a gratifica\u00e7\u00e3o -- perdem.\r\nEnt\u00e3o, eu me somo a toda esta campanha de se incorporar a gratifica\u00e7\u00e3o ao sal\u00e1rio desses profissionais, porque, assim, eles ter\u00e3o seguran\u00e7a; saber\u00e3o sempre, com clareza, o que receber\u00e3o no fim do m\u00eas; poder\u00e3o fazer seus compromissos, ainda mais com este alto custo de vida. S\u00f3 o buj\u00e3o de g\u00e1s est\u00e1 mais de 100 reais. Olhem o pre\u00e7o do arroz, do feij\u00e3o, do alho, do alimento! E ainda h\u00e1 cortes no sal\u00e1rio das pessoas que est\u00e3o na linha de frente da sa\u00fade.\r\nDeixo manifestado o nosso rep\u00fadio a esse comportamento do Governo Zema, que vem punindo os profissionais de sa\u00fade da rede FHEMIG.\r\nPresidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o da minha fala em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, AN\u00c1LISE.\r\nCRISTIANISMO, PRINC\u00cdPIO DA DIGNIDADE DA PESSOA HUMANA, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, FAM\u00cdLIA, SA\u00daDE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, MILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA, CONTRADI\u00c7\u00c3O, CUSTO DE VIDA, FOME, POBREZA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Presen\u00e7a do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva em Bras\u00edlia, Distrito Federal, para articula\u00e7\u00f5es com lideran\u00e7as pol\u00edticas. Inoc\u00eancia do ex-Presidente decretada pelo Supremo Tribunal Federal em processos decorrentes da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.. Aumento da fome no Brasil. Incoer\u00eancia do posicionamento de Deputados bolsonaristas sobre os ensinamentos crist\u00e3os.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado. Solicito a V.Exa. que d\u00ea divulga\u00e7\u00e3o \u00e0 minha fala nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero tamb\u00e9m me referir a um Deputado bolsonarista que est\u00e1 muito preocupado e tem raz\u00e3o para isso. Ele tem raz\u00e3o porque o Lula est\u00e1 em Bras\u00edlia, est\u00e1 nas articula\u00e7\u00f5es, e \u00e9 essa a preocupa\u00e7\u00e3o. Lula conseguiu mudar at\u00e9 o comportamento do Bolsonaro, que passou a ter mais cuidado e a usar m\u00e1scara. S\u00f3 que \u00e9 tarde demais. Depois de 400 mil mortos, depois dessa insensibilidade, dessa colabora\u00e7\u00e3o para o desmonte do Estado brasileiro, \u00e9 tarde demais, bolsonaristas que t\u00eam suas representa\u00e7\u00f5es pelo Pa\u00eds afora.\r\nLula est\u00e1 em Bras\u00edlia. Dizem que Lula foi preso, beltrano foi preso. O STF j\u00e1 provou que quem era bandido e tinha que ir preso era o juiz. Infelizmente, em todos os lugares, h\u00e1 um setor podre. No Judici\u00e1rio, no Minist\u00e9rio P\u00fablico, nas igrejas, h\u00e1 um setor podre, infelizmente. \u00c9 do ser humano. O STF j\u00e1 provou a inoc\u00eancia do Lula, j\u00e1 disse que houve parcialidade do juiz, do promotor. Eles v\u00e3o presos.\r\nDeputados \"bolsominions\", Jesus Cristo tamb\u00e9m foi preso. Jesus Cristo foi preso por fariseus, por sumos sacerdotes, por alguns pol\u00edticos, pela hipocrisia. E como \u00e9 que vemos hoje tanta hipocrisia, tanta hipocrisia, em nome de Deus, em nome da fam\u00edlia? Negam a vida, negam a dignidade da pessoa humana, negam a assist\u00eancia e o apoio \u00e0 sa\u00fade. Que Deus \u00e9 esse? Que a\u00e7\u00f5es em nome da fam\u00edlia s\u00e3o essas? Acabaram com as pol\u00edticas de moradia. \r\nDeputados \"bolsominions\", n\u00f3s estamos com mais de 20 milh\u00f5es de pessoas passando fome, e este Governo est\u00e1 inerte, inerte para os pobres. Tudo \u00e9 para os banqueiros, tudo \u00e9 para os ruralistas. Olhem o pre\u00e7o do buj\u00e3o de g\u00e1s e at\u00e9 da saca de soja! Para quem precisa dessa prote\u00edna, o pre\u00e7o est\u00e1 elevad\u00edssimo. Quem est\u00e1 ganhando s\u00e3o os ruralistas, quem produz commodities, por causa da desvaloriza\u00e7\u00e3o do real e da alta do d\u00f3lar.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o est\u00e3o a servi\u00e7o da fam\u00edlia, muito menos de Deus. N\u00e3o est\u00e3o. O Deus que eu conhe\u00e7o \u00e9 o Deus da vida.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, de antem\u00e3o eu digo que eu oriento pela bancada do Partido dos Trabalhadores e n\u00e3o pelo Governo, mas a informa\u00e7\u00e3o que temos \u00e9 a de que n\u00e3o s\u00f3 o Conselho Federal de Nutricionistas mas tamb\u00e9m o MEC, a Casa Civil e at\u00e9 o MAPA s\u00e3o contr\u00e1rios, porque sabem que \u00e9 o in\u00edcio do desmonte de um programa que \u00e9 aqui do Brasil, mas \u00e9 refer\u00eancia para mais de 80 pa\u00edses.\r\nO PNAE - Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - \u00e9 refer\u00eancia no mundo inteiro, e esse PL come\u00e7a a desmontar, a destruir o programa. Por isso, votaram artigo por artigo. O kit obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, \u00e9 estrat\u00e9gico, porque n\u00f3s temos que aprofundar essa reflex\u00e3o.\r\nN\u00e3o podemos permitir o desmonte de um programa que \u00e9 t\u00e3o importante para a agricultura familiar. Esse projeto n\u00e3o fortalece a agricultura familiar, n\u00e3o beneficia a agricultura familiar. Isso \u00e9 uma farsa, \u00e9 uma mentira, porque a maioria dos Munic\u00edpios nem tem o SIM...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMPRA, LEITE, NECESSIDADE, INSPE\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, PREJU\u00cdZO, PRODUTOR RURAL, CONSELHO DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (CAE), AUTONOMIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade do orador ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais uma vez eu venho insistir, primeiro, nisto: esse projeto n\u00e3o fortalece a agricultura familiar. \r\nA maioria dos Munic\u00edpios n\u00e3o tem o Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Municipal, e a lei exige que qualquer produto de origem animal, para ser oferecido na alimenta\u00e7\u00e3o escolar, tenha a garantia do servi\u00e7o de inspe\u00e7\u00e3o. Esse projeto vai atender aos grandes produtores de latic\u00ednios, porque, na verdade, nem pequenos produtores de latic\u00ednios os Munic\u00edpios t\u00eam. O projeto ainda vai garantir a possibilidade de se oferecer leite em p\u00f3, se n\u00e3o houver leite, se n\u00e3o houver servi\u00e7o de inspe\u00e7\u00e3o. V\u00e3o entregar leite em p\u00f3 na alimenta\u00e7\u00e3o escolar, o que \u00e9 um absurdo, um retrocesso, uma inger\u00eancia na autonomia do Munic\u00edpio.\r\nCada Munic\u00edpio tem um Conselho de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, que tem autonomia - h\u00e1 nutricionista. O nosso Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses mais ricos do mundo em diversidade da produ\u00e7\u00e3o de alimentos, de verduras, legumes e frutas. E n\u00f3s avan\u00e7amos muito na alimenta\u00e7\u00e3o escolar. N\u00f3s temos dados que mostram que as crian\u00e7as melhoraram o rendimento escolar, ganharam estatura, ganharam qualidade de vida, ganharam sa\u00fade!\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos, atrav\u00e9s de uma lei, nos intrometer na autonomia do Munic\u00edpio, do Estado e do Conselho de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. Isso seria um absurdo. E o Governo, pelo menos a parte t\u00e9cnica do Governo, tem parecer contr\u00e1rio a esse projeto, porque...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Carla Dickson. Bloco/PROS - RN) - V.Exa. pode concluir, Deputado Padre Jo\u00e3o.\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - Obrigado, Presidente. A sua sensibilidade de mulher faz a diferen\u00e7a e lhe d\u00e1 uma capacidade mais agu\u00e7ada para perceber a realidade, as necessidades de cada Regi\u00e3o.\r\nA Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica tem suas caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e seus produtos locais. A riqueza do PNAE \u00e9 oferecer produtos locais, produzidos bem perto das escolas, mas n\u00e3o h\u00e1 latic\u00ednios em todos os Munic\u00edpios, nem todos v\u00e3o poder produzir leite.\r\nEste projeto atende s\u00f3 aos grandes latic\u00ednios, sobretudo aos de leite em p\u00f3, porque \u00e9 essa garantia que no finalmente o projeto (falha na transmiss\u00e3o)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMPRA, LEITE,  CONSELHO DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (CAE), AUTONOMIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Cr\u00edtica ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu concluo, Presidente, rapidamente, at\u00e9 porque, quem sabe, os outros partidos podem mudar a orienta\u00e7\u00e3o e, de forma respons\u00e1vel, abrindo para um di\u00e1logo mais amplo e profundo, rever esse projeto, porque ele \u00e9 um absurdo. Quem fica desrespeitada \u00e9 a pr\u00f3pria C\u00e2mara em abra\u00e7ar e aprovar um projeto que invade a compet\u00eancia de outros entes, sobretudo dos Munic\u00edpios que t\u00eam Conselho da Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar e plena autonomia para ver quais s\u00e3o os produtos da agricultura familiar da regi\u00e3o, a diversidade dos....\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA, AUTONOMIA, ESCOLA, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), CONSELHO DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (CAE).",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do art. 3\u00ba do substitutivo oferecido ao  Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais uma vez, vimos aqui dizer que se inicia certo desmonte do PNAE, uma pol\u00edtica discutida com toda a sociedade, uma grande conquista da sociedade, de agricultores, da comunidade da educa\u00e7\u00e3o, de todos os setores. \r\nInfelizmente, algo que foi constru\u00eddo coletivamente come\u00e7a a desmoronar, de cima para baixo, por uma inger\u00eancia, quase que uma interven\u00e7\u00e3o na autonomia das escolas, da comunidade escolar, no Conselho de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, que tem autonomia. \r\nTalvez o que acontece aqui agora seja um mal menor. Por isso, seguimos com o \"sim\" ao destaque, para tentar diminuir o impacto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3279/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nMEIO AMBIENTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESINTERESSE.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com o meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, eu venho aqui antecipar, pelo menos aqui no plen\u00e1rio, o debate de uma mat\u00e9ria que est\u00e1 em pauta, o Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, que, na verdade, n\u00e3o \u00e9 o projeto do licenciamento ambiental, \u00e9 o projeto da dispensa dos licenciamentos, com o qual o licenciamento deixa de ser regra e vira exce\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 uma coisa absurda isso que est\u00e1 acontecendo no nosso Pa\u00eds. Com o projeto, h\u00e1 uma s\u00e9rie de empreendimentos que ficam dispensados do licenciamento e passam-se atribui\u00e7\u00f5es para os outros entes da Federa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tipologias da atividade.\r\nEssa \u00e9 uma maneira de legalizar tantos crimes.\r\nN\u00f3s sabemos que as obras, mesmo que sejam p\u00fablicas e, \u00e0s vezes, at\u00e9 de interesse p\u00fablico, precisam respeitar todo um processo, inclusive o da pr\u00f3pria licen\u00e7a ambiental. A dispensa, na verdade, \u00e9 um autoritarismo: s\u00f3 porque uma obra \u00e9 p\u00fablica, \u00e9 de governo, pode-se acabar com povos ind\u00edgenas, com quilombolas, com povos e comunidades tradicionais; pode-se arrebentar o meio ambiente; n\u00e3o \u00e9 preciso oferecer compensa\u00e7\u00e3o nenhuma aos atingidos. Isso \u00e9 uma coisa absurda, porque o empreendimento p\u00fablico teria que dar exemplo para os empreendimentos feitos pelas empresas privadas.\r\n\u00c9 um esc\u00e2ndalo o que est\u00e1 acontecendo no nosso Pa\u00eds. \u00c9 a boiada passando, \u00e9 a motosserra arrebentando todo o meio ambiente, \u00e9 o tratora\u00e7o.\r\nPara isso, h\u00e1 c\u00famplices, n\u00e3o \u00e9 Deputado Vicentinho? Infelizmente, n\u00f3s temos um genocida no Governo, e um genocida que tem c\u00famplices. E n\u00f3s percebemos que muitos t\u00eam pre\u00e7o, pre\u00e7o para entregar o meio ambiente, pre\u00e7o para entregar o futuro do nosso Pa\u00eds e at\u00e9 o presente, porque n\u00f3s j\u00e1 vamos chegar, bem dizendo, a meio milh\u00e3o de mortos. Ent\u00e3o, est\u00e3o entregando o presente, n\u00e3o t\u00eam compromisso com a vida presente, muito menos com o futuro pr\u00f3ximo ou n\u00e3o, querem inviabilizar a vida.\r\nAcabar com a licen\u00e7a ambiental no nosso Pa\u00eds \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o criminosa, \u00e9 um esc\u00e2ndalo! E n\u00f3s percebemos que h\u00e1 gente que tem pre\u00e7o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que V.Exa. d\u00ea divulga\u00e7\u00e3o ao meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DA ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVATURA NO BRASIL, QUILOMBOLAS, POPULA\u00c7\u00c3O NEGRA, HOMENAGEM.\r\nPRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, MINORIA PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PREJU\u00cdZO, CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REELEI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nGRILAGEM, COMBATE, TERRAS IND\u00cdGENAS, QUILOMBOLAS, DEFESA.\r\nPOL\u00cdTICA P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravatura. Protesto contra altera\u00e7\u00f5es efetuadas no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, com limita\u00e7\u00f5es \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o. Car\u00e1ter genocida do Governo Jair Bolsonaro. Esperan\u00e7a na reelei\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Import\u00e2ncia da retomada de pol\u00edticas e programas em favor do povo pelo Estado brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, j\u00e1 de in\u00edcio solicito que a minha fala seja divulgada nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nHoje, 13 de maio, \u00e9 um dia de luta - \u00e9 um dia de luta! N\u00e3o temos o que celebrar. A Aboli\u00e7\u00e3o foi, de certa forma, uma farsa, porque negou ao povo negro o direito \u00e0 terra, o direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o. E as farsas continuam. Elas continuam. Quem deveria, por natureza - por natureza -, proteger o meio ambiente e toda a nossa biodiversidade, nega essa prote\u00e7\u00e3o. E o Parlamento - lugar de parlare, de falar - nega a possibilidade de fala \u00e0s minorias, nega a possibilidade de fala \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nVivemos um tempo de nega\u00e7\u00e3o: a nega\u00e7\u00e3o da verdade, a nega\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria realidade! H\u00e1 um v\u00edrus letal, e o Governo, com os seus c\u00famplices genocidas... Bolsonaro \u00e9 genocida, mas ele tem c\u00famplices! Bolsonaro tem c\u00famplices nesta Casa que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a ele.\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o tempos dif\u00edceis. Mas n\u00f3s temos esperan\u00e7a. A esperan\u00e7a j\u00e1 venceu o medo uma vez. Agora, a esperan\u00e7a vai vencer o negacionismo, com o apoio do povo, dos quilombolas, dos ind\u00edgenas, dos ribeirinhos, dos vazanteiros, do povo do campo e da cidade, trabalhadores e trabalhadoras abandonados por este Governo, sem aux\u00edlio digno para poder enfrentar a pandemia, garantindo o isolamento social. Sem esse aux\u00edlio, est\u00e3o morrendo trabalhadores e trabalhadoras.\r\nMas, Presidente, h\u00e1 uma esperan\u00e7a, h\u00e1 uma luz, h\u00e1 uma grande estrela. Com Lula e as estrelas espalhadas por este Brasil afora vamos retomar o Estado brasileiro. \u00c9 uma urg\u00eancia retomar o Estado brasileiro, para garantir perspectiva de vida para as gera\u00e7\u00f5es futuras; garantir dignidade agora para esta gera\u00e7\u00e3o e garantir perspectiva para a nossa juventude, para os quilombolas... \r\nPor isso, fazemos a nossa homenagem a todo o povo negro que resiste nos quilombos.\r\n\u00c9 importante que eles tenham os seus territ\u00f3rios. Legaliza-se a terra para grileiros e se nega a terra para ind\u00edgenas e quilombolas.\r\nN\u00f3s temos muita luta a fazer. Vamos retomar o Estado brasileiro, para ir ao encontro de cada cidad\u00e3o brasileiro com programas e pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1975/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SUSPENS\u00c3O, ATO JUDICIAL, MEDIDA EXTRAJUDICIAL, ATO ADMINISTRATIVO, A\u00c7\u00c3O DE DESPEJO, DESOCUPA\u00c7\u00c3O, PROPRIEDADE P\u00daBLICA, PROPRIEDADE PARTICULAR, IM\u00d3VEL RURAL, IM\u00d3VEL URBANO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AUMENTO, FOME, POBREZA, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.975, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa resultante em despejos, desocupa\u00e7\u00f5es ou remo\u00e7\u00f5es for\u00e7adas, durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19. Agravamento da fome e da mis\u00e9ria no Pa\u00eds. Necessidade de rea\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, h\u00e1 hoje uma enxurrada provocando uma eros\u00e3o, o desmonte do Estado brasileiro. Como eu j\u00e1 fiz um pronunciamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, hoje quero trazer outro tema cruel em que n\u00f3s n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar, que \u00e9 o despejo em plena pandemia.\r\n O Projeto de Lei n\u00ba 1.975, de 2020, disp\u00f5e sobre o impedimento de despejos durante a pandemia.\r\nO que n\u00f3s sabemos \u00e9 que mais de 12 mil fam\u00edlias foram despejadas em plena pandemia e 72 mil fam\u00edlias est\u00e3o amea\u00e7adas de despejo. \u00c9 muita crueldade!\r\nO povo brasileiro tem que acordar para darmos um basta a esse desmonte. N\u00e3o h\u00e1 um aux\u00edlio emergencial digno - ele n\u00e3o existe! Foram exclu\u00eddos v\u00e1rios aux\u00edlios e n\u00e3o existe nada, \u00e9 zero. N\u00e3o h\u00e1 vacina, n\u00e3o se criam condi\u00e7\u00f5es de emprego, de trabalho, e agora h\u00e1 o despejo. N\u00f3s estamos numa situa\u00e7\u00e3o em que as pessoas n\u00e3o t\u00eam alimento. Mais de 20 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o passando fome e s\u00e3o jogados na rua sem teto e sem comida. \u00c9 muita crueldade!\r\nEu tenho me mantido, colegas Deputados, no isolamento, em respeito \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade para todos.\r\nEu li uma frase, Deputado Joseildo Ramos, Deputado Leo de Brito e Deputada Rosa Neide, que \u00e9 importante: \"Quando a sociedade percebe que tem que ir para a rua, \u00e9 porque o Governo \u00e9 mais cruel, \u00e9 mais violento do que o v\u00edrus\". Eu estou percebendo isso, ou seja, que a crueldade, a letalidade deste Governo \u00e9 maior do que o v\u00edrus. Estou percebendo que estamos no limite de ter que ir para as ruas, com os devidos cuidados, e n\u00e3o da forma como o genocida do Bolsonaro fez e vem fazendo. N\u00f3s temos que nos organizar para dar um basta nisso, porque, do contr\u00e1rio, n\u00e3o vai restar nada do Estado brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), MINISTERIO DO MEIO AMBIENTE, CRIME AMBIENTAL, CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de cria\u00e7\u00e3o da CPI do Meio Ambiente pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho aqui lamentar, ainda que com todo o respeito, a falta de compromisso dos colegas Deputados desta Casa.\r\nH\u00e1 meses os Deputados do PT, PCdoB, PSOL, REDE, PDT e PSB colhemos assinaturas para instalar uma CPI para investigar - isso \u00e9 papel nosso - os crimes cometidos por agentes do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, sob o comando do Ministro Salles, e tamb\u00e9m do IBAMA. Isso j\u00e1 foi at\u00e9 tema de audi\u00eancia nesta Casa.\r\nFoi preciso o STF expedir um mandado de busca e apreens\u00e3o para a opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal denominada Akuanduba - Akuanduba \u00e9 o nome do deus da ordem ente os povos araras, ind\u00edgenas que habitam a margem esquerda do Rio Iriri, no Par\u00e1.\r\nEsperamos que essa opera\u00e7\u00e3o garanta, de fato, a ordem quanto aos crimes cometidos de exporta\u00e7\u00e3o, desmatamento, grilagem, mas, sobretudo, quanto \u00e0s madeiras que est\u00e3o indo para fora do Pa\u00eds de forma ilegal, sem inspe\u00e7\u00e3o - a opera\u00e7\u00e3o tem comprovado o que vimos falando.\r\nPortanto, \u00e9 mat\u00e9ria bem fundamentada a do pedido de CPI, mas ele conta pouco mais de cem assinaturas.\r\nEnt\u00e3o, eu espero que os Deputados que t\u00eam compromisso com a Amaz\u00f4nia, compromisso com o meio ambiente, compromisso com a lisura p\u00fablica, que os Deputados que vieram para esta Casa com a bandeira do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o... Onde est\u00e3o os Parlamentares que s\u00e3o funcion\u00e1rios p\u00fablicos, militares, policiais federais e que, por natureza de of\u00edcio, teriam que investigar e combater a corrup\u00e7\u00e3o? Espero que sejam os primeiros a assinar o pedido de CPI para apurarmos esses crimes.\r\nSr. Presidente, solicito que deem divulga\u00e7\u00e3o a meu pronunciamento por meio do programa A Voz do Brasil e dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nCPI j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, pe\u00e7o a V.Exa. que este meu pronunciamento seja divulgado pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\n Hoje \u00e9 o Dia da \u00c1frica e o Dia do Agricultor Familiar. Mas hoje, para n\u00f3s, tamb\u00e9m \u00e9 um dia de dor, dia do passamento do companheiro Divino Sabar\u00e1, que foi Vereador em Congonhas, algu\u00e9m que sempre lutou pela igualdade racial e pelos direitos humanos.\r\nSr. Presidente, mesmo com o n\u00famero de mortes e mesmo cientes da letalidade deste v\u00edrus, n\u00f3s temos a consci\u00eancia popular maior de que mais letal que este v\u00edrus \u00e9 este Governo. Quando o Governo \u00e9 mais letal que o v\u00edrus, a popula\u00e7\u00e3o tem que ir para as ruas, mas n\u00e3o com a irresponsabilidade de Bolsonaro, o genocida, que n\u00e3o usa m\u00e1scara e provoca aglomera\u00e7\u00f5es. \r\nNeste s\u00e1bado 29, n\u00f3s estaremos nas ruas. Aqui em Belo Horizonte, n\u00f3s vamos nos concentrar, respeitando o distanciamento, \u00e0s 10 horas, na Pra\u00e7a da Liberdade. N\u00f3s temos que conter o desmonte que est\u00e1 acontecendo neste Pa\u00eds. A concentra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 na Pra\u00e7a da Liberdade, \u00e0s 10 horas deste s\u00e1bado. \r\nSe vamos morrer, vamos morrer lutando em solidariedade aos m\u00e9dicos e a todos os trabalhadores da sa\u00fade que lidam diariamente com pessoas infectadas, que correm risco de vida, que colocam suas vidas e as vidas dos seus familiares em risco. \r\nSr. Presidente, eu testei positivo para o v\u00edrus em janeiro. Meu organismo n\u00e3o criou imunidade, n\u00e3o constituiu anticorpos, mas, mesmo assim, eu estarei nas ruas lutando, porque nosso povo est\u00e1 morrendo de fome. H\u00e1 20 milh\u00f5es de brasileiros que passam fome! \r\nHoje, no Dia do Agricultor Familiar, lembro que os agricultores familiares est\u00e3o abandonados, porque esta Casa tamb\u00e9m d\u00e1 suporte ao genocida. Se h\u00e1 um genocida no Governo, \u00e9 porque h\u00e1 quem o sustente. Muitos nesta Casa o sustentam, s\u00f3 pensam no entreguismo, na privatiza\u00e7\u00e3o e no sucateamento das empresas. Pensam em entregar as empresas, como fizeram com a ELETROBRAS, e em aprovar a PEC 32, que \u00e9 um absurdo, uma crueldade com os servidores p\u00fablicos. Querem aniquilar o Estado, querem diminuir o Estado para os pobres. No entanto, o Estado pode ser grande e poderoso para os grandes, para os banqueiros. Para estes o Estado vale! Para perdoar d\u00edvidas, o Estado vale. Para dar cobertura a ruralistas criminosos o Estado vale, e tem que ser forte.\r\n\u00c9 neste sentido que vamos \u00e0s ruas.\r\nFora, Bolsonaro genocida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHADOR RURAL, DIA MUNDIAL DA AFRICA, HOMENAGEM.\r\nDIVINO SABAR\u00c1, EX-VEREADOR, CONGONHAS (MG), FALECIMENTO, PESAMES.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, BELO HORIZONTE (MG), PROTESTO.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia da \u00c1frica e do Dia do Agricultor Familiar. Falecimento do ex-Vereador Divino Sabar\u00e1, da C\u00e2mara Municipal de Congonhas, Estado de Minas Gerais. Realiza\u00e7\u00e3o de movimento contra o Governo Jair Bolsonaro, em Belo Horizonte. Falta de alimentos na mesa de 20 milh\u00f5es de brasileiros. Coniv\u00eancia de Parlamentares com omiss\u00f5es e desmandos do Presidente da Rep\u00fablica. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o  da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, pe\u00e7o a V.Exa. que este meu pronunciamento seja divulgado pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\n Hoje \u00e9 o Dia da \u00c1frica e o Dia do Agricultor Familiar. Mas hoje, para n\u00f3s, tamb\u00e9m \u00e9 um dia de dor, dia do passamento do companheiro Divino Sabar\u00e1, que foi Vereador em Congonhas, algu\u00e9m que sempre lutou pela igualdade racial e pelos direitos humanos.\r\nSr. Presidente, mesmo com o n\u00famero de mortes e mesmo cientes da letalidade deste v\u00edrus, n\u00f3s temos a consci\u00eancia popular maior de que mais letal que este v\u00edrus \u00e9 este Governo. Quando o Governo \u00e9 mais letal que o v\u00edrus, a popula\u00e7\u00e3o tem que ir para as ruas, mas n\u00e3o com a irresponsabilidade de Bolsonaro, o genocida, que n\u00e3o usa m\u00e1scara e provoca aglomera\u00e7\u00f5es. \r\nNeste s\u00e1bado 29, n\u00f3s estaremos nas ruas. Aqui em Belo Horizonte, n\u00f3s vamos nos concentrar, respeitando o distanciamento, \u00e0s 10 horas, na Pra\u00e7a da Liberdade. N\u00f3s temos que conter o desmonte que est\u00e1 acontecendo neste Pa\u00eds. A concentra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 na Pra\u00e7a da Liberdade, \u00e0s 10 horas deste s\u00e1bado. \r\nSe vamos morrer, vamos morrer lutando em solidariedade aos m\u00e9dicos e a todos os trabalhadores da sa\u00fade que lidam diariamente com pessoas infectadas, que correm risco de vida, que colocam suas vidas e as vidas dos seus familiares em risco. \r\nSr. Presidente, eu testei positivo para o v\u00edrus em janeiro. Meu organismo n\u00e3o criou imunidade, n\u00e3o constituiu anticorpos, mas, mesmo assim, eu estarei nas ruas lutando, porque nosso povo est\u00e1 morrendo de fome. H\u00e1 20 milh\u00f5es de brasileiros que passam fome! \r\nHoje, no Dia do Agricultor Familiar, lembro que os agricultores familiares est\u00e3o abandonados, porque esta Casa tamb\u00e9m d\u00e1 suporte ao genocida. Se h\u00e1 um genocida no Governo, \u00e9 porque h\u00e1 quem o sustente. Muitos nesta Casa o sustentam, s\u00f3 pensam no entreguismo, na privatiza\u00e7\u00e3o e no sucateamento das empresas. Pensam em entregar as empresas, como fizeram com a ELETROBRAS, e em aprovar a PEC 32, que \u00e9 um absurdo, uma crueldade com os servidores p\u00fablicos. Querem aniquilar o Estado, querem diminuir o Estado para os pobres. No entanto, o Estado pode ser grande e poderoso para os grandes, para os banqueiros. Para estes o Estado vale! Para perdoar d\u00edvidas, o Estado vale. Para dar cobertura a ruralistas criminosos o Estado vale, e tem que ser forte.\r\n\u00c9 neste sentido que vamos \u00e0s ruas.\r\nFora, Bolsonaro genocida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O T\u00c9CNICA NACIONAL DE BIOSSEGURAN\u00c7A (CTNBIO), LIBERA\u00c7\u00c3O, COMERCIO, TRIGO, TRANSG\u00caNICO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Exame, pela Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a - CTNBIO, da proposta de libera\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio de trigo transg\u00eanico no Brasil. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 pretendida comercializa\u00e7\u00e3o, no Pa\u00eds, do cereal modificado geneticamente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, venho hoje denunciar algo que est\u00e1 em jogo e coloca mais uma vez em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a a vida, a sa\u00fade das pessoas.\r\nAmanh\u00e3 a CTNBIO - Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a vai analisar a possibilidade de se liberar o uso de trigo transg\u00eanico. Todo brasileiro vai comer trigo transg\u00eanico. No p\u00e3ozinho, que faz parte da alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador, Deputado Vicentinho, no p\u00e3ozinho franc\u00eas, Deputada Luiza Erundina, vai haver trigo transg\u00eanico.\r\nTodos n\u00f3s j\u00e1 somos conhecedores - em diversos pa\u00edses, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, h\u00e1 estudos de universidades s\u00e9rias - da inseguran\u00e7a do transg\u00eanico relacionada \u00e0 sa\u00fade. Ainda h\u00e1 muitas incertezas quanto a alergias e tantas outras rea\u00e7\u00f5es no organismo das pessoas. Considera-se, no caso, at\u00e9 mesmo c\u00e2ncer.\r\nO brasileiro n\u00e3o tem sossego. N\u00f3s estamos atravessando tempos dif\u00edceis, estamos numa pandemia, e h\u00e1 esse tipo de Governo forte. Eu discordo de alguns que dizem que h\u00e1 desgoverno. N\u00e3o, na verdade temos um Governo forte, porque temos um Congresso que \u00e9 base deste Governo e tem dado todo o apoio a ele. O Governo tem conseguido resultados em tudo que lhe interessa. E agora vem mais essa amea\u00e7a \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade das pessoas, com a possibilidade dessa libera\u00e7\u00e3o amanh\u00e3.\r\nQueremos demonstrar aqui o nosso rep\u00fadio. Esperamos que a comiss\u00e3o seja respons\u00e1vel e n\u00e3o permita a inclus\u00e3o do trigo transg\u00eanico na alimenta\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de brasileiros. O p\u00e3ozinho faz parte da cultura alimentar do brasileiro. A referida libera\u00e7\u00e3o \u00e9 inadmiss\u00edvel. \u00c9 inadmiss\u00edvel! O Governo tem que ter responsabilidade.\r\nTudo \u00e9 para os grandes, que s\u00f3 produzem coisas envenenadas. \u00c9 agrot\u00f3xico, \u00e9 transg\u00eanico. N\u00e3o t\u00eam compromisso com a seguran\u00e7a alimentar, querem produzir commodities. Com oportunismo, uma vez que o trigo n\u00e3o \u00e9 produzido no Pa\u00eds inteiro, eles v\u00eam com trigo transg\u00eanico. Querem enfiar goela abaixo do povo brasileiro o p\u00e3o transg\u00eanico.\r\nDeixo registrado o nosso rep\u00fadio.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MORTALIDADE, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, SISTEMA FINANCEIRO, FOME, PODER JUDICI\u00c1RIO, CRIME, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MINERA\u00c7\u00c3O, DESASTRE AMBIENTAL, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, MARIANA (MG), INDENIZA\u00c7\u00c3O, REPARA\u00c7\u00c3O DO DANO, DEN\u00daNCIA, V\u00cdTIMA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Cen\u00e1rio de tristeza, morte e fome vigente no Brasil em decorr\u00eancia da Covid-19. Satura\u00e7\u00e3o de leitos de UTIs no sistema hospitalar do Pa\u00eds. Apoio do Estado brasileiro ao capital financeiro, \u00e0s grandes empresas e aos grandes latif\u00fandios, em detrimento das camadas menos favorecidas. Omiss\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio sobre a indeniza\u00e7\u00e3o dos atingidos pelo rompimento de barragem de rejeitos da mineradora Samarco, no Munic\u00edpio de Mariana, Estado de Minas Gerais. Atraso na constru\u00e7\u00e3o da nova Bento Rodrigues pela empresa de minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu cumprimento V.Exa. e todos os colegas Deputados e Deputadas.\r\nTrago, como sempre, as realidades mais tristes. Na atual conjuntura, no momento em que estamos vivendo, parece um milagre n\u00e3o termos uma depress\u00e3o coletiva, porque s\u00f3 recebemos not\u00edcias tristes, Deputada Luiza Erundina. \u00c9 morte de parentes, de amigos; pessoas com fome e sem acesso a UTI mesmo em outras situa\u00e7\u00f5es. N\u00f3s vivemos, de fato, num cen\u00e1rio de muita tristeza.\r\nO capital financeiro est\u00e1 controlando tudo, dominando tudo, como a minera\u00e7\u00e3o, os grandes latif\u00fandios. E para eles h\u00e1 o aparato do Estado. \u00c9 engra\u00e7ado que h\u00e1 Estado at\u00e9 para partidos que negam a participa\u00e7\u00e3o do Estado -- negam para os pobres, para os trabalhadores, para os pequenos. Mas para as grandes empresas h\u00e1 isen\u00e7\u00e3o de impostos para isso, para aquilo. \u00c9 algo escandaloso!\r\n\u00c9 lament\u00e1vel tamb\u00e9m que o setor do Judici\u00e1rio, que deveria garantir justi\u00e7a, acelere um processo de repara\u00e7\u00e3o de danos. \u00c9 tamb\u00e9m covarde e c\u00famplice de um processo criminoso. Eu me refiro, por exemplo, aos crimes da Vale, da Samarco, da BHP Billiton. Ontem, na audi\u00eancia p\u00fablica que tivemos, isso ficou bem claro. Embora haja esfor\u00e7o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica, n\u00f3s n\u00e3o vemos determina\u00e7\u00e3o do setor do Judici\u00e1rio em garantir a justi\u00e7a. Ap\u00f3s mais de 5 anos do crime, fam\u00edlias, comunidades inteiras n\u00e3o foram reconhecidas como atingidas. Depois de 5 anos, n\u00f3s s\u00f3 temos sete casas constru\u00eddas na nova Bento Rodrigues.\r\nBento Rodrigues era um distrito muito antigo de Mariana, com muitas casas, com toda uma estrutura de igreja, de sa\u00fade, de escolas. E as fam\u00edlias dali, depois de 5 anos - indo para 6 anos em novembro -, est\u00e3o ainda sem casa. \u00c9 um absurdo! Se tivesse sido entregue \u00e0 pr\u00f3pria comunidade essa organiza\u00e7\u00e3o, embora o dever de reparar os danos seja da empresa, ela j\u00e1 teria constru\u00eddo essas casas, j\u00e1 teria constru\u00eddo a nova Bento Rodrigues, e bem do jeito dela. N\u00e3o se trata de incompet\u00eancia.\r\nTemos que fazer esta den\u00fancia ao mundo inteiro, e n\u00e3o s\u00f3 ao Brasil. Temos que replicar esta den\u00fancia do descaso da Vale, da BHP Billiton com os atingidos pelo crime dessas empresas. Os conselheiros, os investidores, todos t\u00eam que ter a informa\u00e7\u00e3o de que a Vale \u00e9 criminosa, aliado ao fato de o Governo n\u00e3o estar nem a\u00ed para o povo, como foi bem dito, um Governo genocida, com o povo morrendo, desempregado, passando fome e sem o aparato do Estado.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O. \r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, VALOR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS \r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, ATRASO.\r\nFOME, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS..",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Apelo ao povo brasileiro de participa\u00e7\u00e3o nas manifesta\u00e7\u00f5es contra o Governo Jair Bolsonaro. Alcance da marca de 500 mil mortes no Pa\u00eds, provocadas pelo coronav\u00edrus. Quadro de fome e desemprego reinante no Brasil. Desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro pelo Governo Jair Bolsonaro. Defesa de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Lentid\u00e3o do processo de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Falta de alimento na mesa dos trabalhadores brasileiros atingidos pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Deputadas e Deputados, querido povo brasileiro do campo e da cidade, desempregados, eu venho aqui, mais uma vez, fazer um apelo ao povo brasileiro, mesmo diante de uma pandemia, mesmo enfrentando um v\u00edrus muito letal, para, no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 19 de junho, ir \u00e0s ruas. \u00c9 muito importante ir \u00e0s ruas! N\u00e3o estou sendo irrespons\u00e1vel, pelo contr\u00e1rio, \u00e9 porque n\u00e3o d\u00e1 mais. N\u00e3o d\u00e1 mais! O Brasil acumula meio milh\u00e3o de mortos, milh\u00f5es de desempregados, milh\u00f5es de pessoas passando fome, milh\u00f5es passando fome. E este Presidente, com seus c\u00famplices genocidas... Quem apoia essas a\u00e7\u00f5es, inclusive, com todo o respeito, colegas, no Congresso como um todo, sobretudo na C\u00e2mara, s\u00e3o c\u00famplices do genoc\u00eddio, s\u00e3o correspons\u00e1veis. \r\nCom uma agenda de desmonte do Estado brasileiro, eles atacam a educa\u00e7\u00e3o, atacam os ind\u00edgenas, atacam e desmontam um conjunto de pol\u00edticas p\u00fablicas que vinha garantindo dignidade para o nosso povo. Promovem a privatiza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico, de empresas estrat\u00e9gicas, como a ELETROBRAS, o Banco do Brasil, que est\u00e3o no mesmo caminho dos Correios. S\u00e3o genocidas.\r\n\u00c9 assustador quando eu vejo m\u00e9dicos, que deveriam estar em defesa da vida, deveriam estar dando exemplo, deveriam estar lutando nesta Casa, deveriam estar lutando para que o pr\u00f3prio Presidente seja respons\u00e1vel e use m\u00e1scara, lamentavelmente sendo c\u00famplices de uma agenda que est\u00e1 desmontando o Estado brasileiro, sobretudo negando pol\u00edticas para os mais pobres. O Estado vale para os grandes. H\u00e1 isen\u00e7\u00e3o para a minera\u00e7\u00e3o, para a compra de agrot\u00f3xico para matar o nosso povo. Mas, para o pobre, cad\u00ea o aux\u00edlio emergencial digno de 600 reais?\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 pelo aux\u00edlio emergencial de 600 reais, por vacina no bra\u00e7o -  \u00e9 uma vergonha a lentid\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o - e por comida no prato que n\u00f3s vamos \u00e0s ruas neste s\u00e1bado, 19 de junho.\r\nFora, Bolsonaro! Fora, genocida! Fora, c\u00famplices deste genocida Bolsonaro!\r\nPe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, MORTALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, COMPRA, VACINA, FOME, DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares dos 500 mil brasileiros falecidos em decorr\u00eancia da Covid-19. Recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra o coronav\u00edrus. Realiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de grande mobiliza\u00e7\u00e3o popular contra o Governo Jair Bolsonaro. Escalada da fome e do desemprego no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos de luto, s\u00f3 que \u00e9 um luto que n\u00e3o nos abate.\r\nManifesto solidariedade a todas as fam\u00edlias enlutadas. S\u00e3o 500 mil pessoas! Cada pessoa teve, no m\u00ednimo, quatro ou cinco perdas entre familiares e amigos. \u00c9 a situa\u00e7\u00e3o mais triste que o Brasil enfrenta em toda a sua hist\u00f3ria. Nem um massacre pode ser comparado a isso.\r\nQuantos acidentes de avi\u00e3o, grandes cat\u00e1strofes n\u00f3s tivemos que chocaram toda a Na\u00e7\u00e3o brasileira, o mundo inteiro? E 500 mil pessoas, quase assassinadas, n\u00e3o conseguem chocar, sensibilizar este Governo, n\u00e3o conseguem sensibilizar colegas nossos aqui. Quem continua apoiando essa pauta privatista, quem consegue continuar apoiando a falta de compromisso deste Governo com a vacina \u00e9 c\u00famplice, \u00e9 t\u00e3o genocida como ele. \r\n\u00c9 muito triste o que n\u00f3s estamos vivendo. Isso tem sido a nega\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, que \u00e9 vital, essencial. Este Governo negou a vacina\u00e7\u00e3o, negou a oferta que teve de vacina. N\u00e3o h\u00e1 desculpa. Foi estrat\u00e9gia deste Governo, foi estrat\u00e9gia dos Ministros negar a vacina, negar o socorro. Portanto, s\u00e3o genocidas. E estamos de luto!\r\nEntretanto, esse luto nos impulsiona na luta. Por isso, fomos, milhares e milhares, ocupar as ruas nesse 19 de junho - milhares e milhares - a fim de externarmos a nossa indigna\u00e7\u00e3o contra este Governo genocida, que n\u00e3o tem sensibilidade; n\u00e3o se sensibilizou com essas mortes; n\u00e3o se sensibiliza com mais de 20 milh\u00f5es de brasileiros passando fome - passando fome -, na mis\u00e9ria; n\u00e3o se sensibiliza com mais de 15 milh\u00f5es de brasileiros desempregados, muitos j\u00e1 desiludidos, desencantados. N\u00e3o tem sensibilidade no centro deste Governo. \r\nE o Ministro ainda diz que o que povo tem para matar a fome \u00e9 resto de comida. Isso \u00e9 uma vergonha, um esc\u00e2ndalo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEITURA, DOCUMENTO, PADRE JO\u00c3O, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR DA SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, CR\u00cdTICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, DESPERD\u00cdCIO DE ALIMENTOS, FOME.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Leitura de nota do orador, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional, sobre a declara\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, a respeito da fome e do desperd\u00edcio de alimentos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, inicio pedindo a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento em todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nPasso a ler uma nota, enquanto Presidente da Frente Parlamentar de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fala do Ministro da Economia sobre fome e alimentos.\r\nPrimeiramente, gostaria de manifestar meu profundo sentimento de solidariedade ao povo brasileiro, que vive sob o jugo de um governo genocida que propositadamente for\u00e7a o povo a sofrer as consequ\u00eancias dessa pandemia da pior maneira poss\u00edvel. \u00c9 uma l\u00e1stima e um crime o que estamos vivendo.\r\nConclamamos os Deputados e as Deputadas para assumirem a responsabilidade, sobretudo o Presidente desta Casa, para pautar o impeachment, para colocar na pauta da C\u00e2mara dos Deputados. Do contr\u00e1rio, se a soma das for\u00e7as n\u00e3o conseguir levar \u00e0 frente esse processo de impeachment, os Parlamentares que legitimam este Governo s\u00e3o tamb\u00e9m c\u00famplices desse genoc\u00eddio e trag\u00e9dia que se chama Governo Bolsonaro.\r\nNa semana passada, o Ministro da Economia, Paulo Guedes, fez declara\u00e7\u00f5es sobre a fome e o desperd\u00edcio de alimentos de forma ultrajante \u00e0s fam\u00edlias que vivem em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, fome, desemprego, e a todos n\u00f3s. Reflete tamb\u00e9m que o Ministro desconhece o Brasil, desconhece os problemas da fome que assola mais de 20 milh\u00f5es de brasileiros; desconhece o recorde do n\u00famero de desempregados, que atinge 14,3 milh\u00f5es de brasileiros; desconhece cerca de 6 milh\u00f5es de desalentados, 76 milh\u00f5es fora da for\u00e7a de trabalho, cerca de 125 milh\u00f5es em inseguran\u00e7a alimentar. Paulo Guedes desconhece preceitos de dignidade humana. Ser\u00e1 que ele sugere que sobras de comida s\u00e3o suficientes para resolver a fome no Pa\u00eds? Vamos avan\u00e7ar comendo sobras e produtos com prazo de validade estendidos? Ser\u00e1 que ele conhece o conceito de seguran\u00e7a alimentar e nutricional? Ele quer acabar com a pobreza acabando com os pobres? Ser\u00e1 que ele pensa no Brasil? Que pol\u00edtica \u00e9 essa? \u00c9 preciso discutir o desperd\u00edcio de alimentos, n\u00e3o temos d\u00favida, mas tratar da fome e acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o para os mais pobres no contexto brasileiro \u00e9 mais complexo e exige humanidade e dignidade.\r\nPrecisamos do CONSEA para conseguir alimento, para orientar o conjunto de pol\u00edticas e de programas, sobretudo de um plano para superarmos essa situa\u00e7\u00e3o. Precisamos que a economia funcione para os pobres tamb\u00e9m, de emprego. O povo quer dignidade. Precisamos de incentivo para o plantio de alimentos - arroz, feij\u00e3o, trigo, hortali\u00e7as, frutas. Precisamos de menos impostos nos itens...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ORDEM DO DIA, VOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, PROCESSO LEGISLATIVO, MINERA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GENOC\u00cdDIO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 estrat\u00e9gia do Presidente Arthur Lira com vista \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Inconstitucionalidade da proposi\u00e7\u00e3o. Inadmissibilidade de explora\u00e7\u00e3o das terras dos povos origin\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de denunciar essa estrat\u00e9gia perversa do nosso Presidente Lira, com todo o respeito. \u00c9 uma crueldade com os povos ind\u00edgenas a estrat\u00e9gia de n\u00e3o abrir a Ordem do Dia para que o Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, seja apreciado na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.\r\nPara todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, \u00e9 importante entender a jogada que est\u00e1 acontecendo, ontem com bala, com ataque, hoje com essa estrat\u00e9gia cruel. A esta altura, neste hor\u00e1rio, j\u00e1 deveriam ter aberto a Ordem do Dia. Assim que se abre a Ordem do Dia - digo isto a quem nos acompanha pela TV C\u00e2mara -, \u00e9 preciso interromper os trabalhos na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Ela fica impedida de apreciar os projetos.\r\nO que est\u00e1 em pauta, inclusive, \u00e9 o PL 490, que tem o nosso rep\u00fadio, porque esse projeto de lei, na verdade, muda at\u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o. Ele autoriza a minera\u00e7\u00e3o em terras ind\u00edgenas.\r\nEle estabelece um marco temporal, ou seja, considera que t\u00eam direito ao territ\u00f3rio s\u00f3 aqueles que j\u00e1 haviam ocupado as suas terras l\u00e1 em 1988. Quantos ind\u00edgenas, por\u00e9m, foram abandonados, desprezados e, \u00e0s vezes, tiveram que ir para as cidades? Ent\u00e3o, eles t\u00eam direito ao seu territ\u00f3rio, que lhes foi negado. Os territ\u00f3rios ind\u00edgenas foram invadidos, assassinaram milh\u00f5es de ind\u00edgenas, e, a esta altura, n\u00e3o h\u00e1 sensibilidade para garantir aos \u00edndios o seu territ\u00f3rio e a sua cultura. Isso \u00e9 uma crueldade.\r\nH\u00e1 uma sintonia desta Casa com o Presidente Bolsonaro, reconhecido pelo mundo inteiro como genocida. Aqui h\u00e1 c\u00famplices desse genoc\u00eddio, que v\u00e3o pagar por isso - v\u00e3o pagar! Cedo ou tarde, a hist\u00f3ria vai mostrar a verdade.\r\nEu sou temente a Deus. Eu n\u00e3o gosto de trocar o p\u00falpito pela tribuna, mas \u00e9 importante dizer: h\u00e1 os que se dizem crist\u00e3os, mas est\u00e3o a servi\u00e7o da morte, est\u00e3o a servi\u00e7o do \u00f3dio, est\u00e3o a servi\u00e7o de tirar o p\u00e3o de cada dia, est\u00e3o a servi\u00e7o de tirar a m\u00e3e Terra de quem \u00e9 origin\u00e1rio, de quem deveria controlar todo o territ\u00f3rio.\r\nEnt\u00e3o, nosso rep\u00fadio a essa estrat\u00e9gia cruel do nosso Presidente. E quem compactua com isso \u00e9 c\u00famplice do genoc\u00eddio. Cedo ou tarde, v\u00e3o pagar pelo que est\u00e3o fazendo com os nossos irm\u00e3os, com os nossos parentes.\r\nEu pe\u00e7o a V.Exa., Presidente, que d\u00ea divulga\u00e7\u00e3o a este pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO 32/2021, VETO TOTAL, PLP 76/2007, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, VALE DO RIO DOCE, MUNIC\u00cdPIO, MINAS GERAIS, ESP\u00cdRITO SANTOS (ESTADO), INCLUS\u00c3O,  SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), DERRUBADA DE VETO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENTE.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Veto Total n\u00ba 32, de 2021, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 148, de 2017, a respeito da altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 125, de 2007, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de Munic\u00edpios do Vale do Rio Doce, no Estado de Minas Gerais, e de Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE. Necessidade de abertura pela Casa de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente gostaria de dizer que V.Exa. fica muito bem presidindo os trabalhos.\r\nEu queria externar a nossa indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao veto do Presidente ao projeto de lei que inclui 81 Munic\u00edpios de Minas Gerais na \u00e1rea de abrang\u00eancia da SUDENE. Este ano n\u00f3s estamos enfrentando uma situa\u00e7\u00e3o de seca que h\u00e1 91 anos n\u00e3o enfrent\u00e1vamos. Este \u00e9 um dos anos mais secos dos \u00faltimos 91 anos. Por isso, s\u00e3o importantes as pol\u00edticas e os programas para esses Munic\u00edpios. A bancada mineira trabalhou, e aprovamos por unanimidade a inclus\u00e3o desses 81 Munic\u00edpios na \u00e1rea da SUDENE, numa constru\u00e7\u00e3o com a Lideran\u00e7a do Governo, com votos em plen\u00e1rio, mas o projeto foi vetado.\r\nParece que o Presidente desrespeita n\u00e3o s\u00f3 o eleitor, o povo brasileiro, mas tamb\u00e9m a sua base. O Deputado Diego Andrade, por exemplo, \u00e9 L\u00edder da Maioria, \u00e9 da base do Governo. A maioria dos Deputados mineiros \u00e9 da base do Governo, e, de certa forma, tamb\u00e9m foram desrespeitados. Mas o desrespeito maior \u00e9 pelo nosso povo que est\u00e1 l\u00e1 na ponta, no Munic\u00edpio, sem \u00e1gua.\r\nNo Governo Dilma pelo menos existia um conjunto de pol\u00edticas e programas de acesso \u00e0 \u00e1gua por meio de caminh\u00e3o-pipa, de caixas d'\u00e1gua, de reservat\u00f3rios para \u00e1gua de chuva. Todos esses programas acabaram, foram destru\u00eddos. Pelo menos, seria oportuno, ao se manter a \u00e1rea da SUDENE, podermos retomar as pol\u00edticas e os programas espec\u00edficos sobre a conviv\u00eancia no semi\u00e1rido.\r\nDeixo nosso rep\u00fadio a esse Presidente genocida, que tem c\u00famplice no Congresso. Presidente Lira, quando vamos pautar o impeachment? Por que \u00e9 muito importante pautar o impeachment? Porque os Deputados que forem contra o impeachment v\u00e3o p\u00f4r o dedo como c\u00famplices do genoc\u00eddio.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GENOC\u00cdDIO, CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, MEIO AMBIENTE, DESMATAMENTO ILEGAL, QUEIMADA, TR\u00c1FICO, MADEIRA, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PREVARICA\u00c7\u00c3O, DELIBERA\u00c7\u00c3O, IMPEACHMENT, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Pr\u00e1tica dos crimes de genoc\u00eddio, de corrup\u00e7\u00e3o e ambiental pelo Presidente Jair Bolsonaro. Den\u00fancia de superfaturamento da compra da vacina Covaxin pelo Governo Federal. Necessidade de abertura, pelo Presidente Arthur Lira, de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de in\u00edcio, solicito a V.Exa. a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nSr. Presidente, pelo que percebo, j\u00e1 temos corruptos de estima\u00e7\u00e3o. O mundo inteiro sabe que o Governo Bolsonaro \u00e9 genocida - o mundo inteiro sabe! -, e, agora, que \u00e9 corrupto. N\u00f3s sab\u00edamos que era corrupto. E a toda a fam\u00edlia, quantas den\u00fancias teve? Agora, escancara-se para o mundo inteiro que \u00e9 um Governo genocida e corrupto.\r\nComo acabamos de ouvir, \u00e9 genocida e envolvido em corrup\u00e7\u00e3o, com c\u00famplices nesta Casa. Quem o sustenta s\u00e3o c\u00famplices. S\u00e3o c\u00famplices! Houve corrup\u00e7\u00e3o no meio ambiente, e o mundo inteiro viu. Houve tr\u00e1fico de madeira, uma coisa absurda. N\u00e3o bastasse o crime de desmatamento ilegal ou de queimadas, h\u00e1 ainda o tr\u00e1fico de madeira. S\u00e3o v\u00e1rios crimes, um conjunto.\r\nAgora, h\u00e1 um superfaturamento de mais de 1.000% na compra de vacina. Ou seja, demoraram a comprar, enrolaram. Se algu\u00e9m enrolou foi o Governo Federal. N\u00e3o foram os Governadores. Os Governadores, na verdade, tentaram comprar vacinas, e o Governo, atrav\u00e9s da ANVISA, barrou, protelou. E, quando v\u00e3o comprar, \u00e9 com corrup\u00e7\u00e3o, com superfaturamento. \u00c9 um absurdo!\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o genocidas, corruptos, com c\u00famplices nesta Casa.\r\nEu me dirijo ao Presidente Lira: Presidente Lira, V.Exa. vai prevaricar? \u00c9 prevarica\u00e7\u00e3o se o Presidente Lira n\u00e3o pautar o impeachment. H\u00e1 mais de cem pedidos, \u00e9 um superpedido de impeachment. H\u00e1 mais de cem pedidos, repito. S.Exa. n\u00e3o tem o poder de n\u00e3o paut\u00e1-los, porque o Presidente Lira, embora seja Presidente, foi eleito como n\u00f3s, pelo povo. Ent\u00e3o, S.Exa. est\u00e1 negando a atua\u00e7\u00e3o nossa de Parlamentares - e est\u00e1 negando com autoritarismo. \r\nEnt\u00e3o, Presidente Lira, para n\u00e3o lhe pesar, para o resto de sua hist\u00f3ria...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, BALAN\u00c7O, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, FOME, MEIO AMBIENTE, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUPERFATURAMENTO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), GENOC\u00cdDIO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DIREITOS, TRABALHADOR, SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Balan\u00e7o negativo do Governo Jair Bolsonaro no primeiro semestre de 2021. Apelo ao Presidente Arthur Lira de aprecia\u00e7\u00e3o do pedido de impeachment do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, eu come\u00e7o com as frases \"Fora, Bolsonaro!\" e \"Impeachment j\u00e1!\"\r\nHoje \u00e9 dia 30 de junho. Estamos encerrando o primeiro semestre do ano. Vamos fazer um balan\u00e7o deste semestre que se encerra agora? O que o Governo fez na perspectiva de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda? O que o Governo fez em rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 fome e \u00e0 mis\u00e9ria? O que o Governo fez nos 6 primeiros meses do ano, neste primeiro semestre, em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente? O que o Governo fez pela educa\u00e7\u00e3o? O que o Governo fez pela sa\u00fade? Depois de tanto demorar a adquirir vacina, quando foi adquiri-la, ele o fez com corrup\u00e7\u00e3o, com propina, com superfaturamento.\r\nEnt\u00e3o, o Presidente desta Casa, o Deputado Arthur Lira, tem que entender que ele coordena a Casa como Presidente, mas somos 513 Deputados. E h\u00e1 mais de cem pedidos de impeachment na Casa. Ele, no m\u00ednimo, tem que colocar isso em pauta. Cabe \u00e0 Casa decidir se vai abrir o processo. E, na verdade, tem que abrir, porque n\u00f3s j\u00e1 sabemos que h\u00e1 muitos c\u00famplices no genoc\u00eddio, isso n\u00f3s sabemos. H\u00e1 pessoas que t\u00eam apoiado o Governo por conveni\u00eancia, pela busca do poder pelo poder, com pautas que aniquilam o Estado brasileiro, retiram direitos dos pobres, dos trabalhadores, dos servidores p\u00fablicos. Mas esses t\u00eam que colocar a digital na cumplicidade no genoc\u00eddio. Manter Bolsonaro no poder e n\u00e3o querer o impeachment \u00e9 uma insanidade, porque isso \u00e9 indefens\u00e1vel. N\u00e3o h\u00e1 mais como defender um Governo genocida e que est\u00e1 entregando o patrim\u00f4nio brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, nesses 6 meses, o Governo s\u00f3 atacou direitos de trabalhadoras e trabalhadores.\r\nPe\u00e7o que se d\u00ea divulga\u00e7\u00e3o ao meu discurso no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA, AN\u00c1LISE, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), DESEMPREGO, FOME, POBREZA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Arthur Lira por vota\u00e7\u00e3o de pedido de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro. Realiza\u00e7\u00e3o de nova manifesta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds pelo afastamento do Presidente da Rep\u00fablica. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Pr\u00e1tica dos crimes de genoc\u00eddio e corrup\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro. Desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro e desrespeito \u00e0 vida dos brasileiros pelo Chefe da Na\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que transmita ao Presidente Lira este apelo que fa\u00e7o: paute o impeachment. Esse \u00e9 o clamor que vem das ruas.\r\nNo dia 29 de maio, eu pude ir \u00e0s ruas com uma multid\u00e3o, com todo o respeito, com o uso de m\u00e1scara adequada e \u00e1lcool em gel, com todo mundo mantendo um certo distanciamento. Retornamos \u00e0s ruas no dia 19 de junho. Agora, nesse dia 3 de julho, com a corrup\u00e7\u00e3o escancarada pela CPI do Senado, que est\u00e1 prestando um grande servi\u00e7o ao explicitar a corrup\u00e7\u00e3o - e trata-se de corrup\u00e7\u00e3o com compra de vacinas -, o apelo foi muito maior. E qual foi o apelo? Se antes, Presidente, o clamor era por vacina no bra\u00e7o, comida no prato e aux\u00edlio emergencial de 600 reais, agora o \"Fora, Bolsonaro!\" foi unanimidade, devido \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, se t\u00ednhamos clareza de que Bolsonaro era um Presidente genocida, sabermos agora que, al\u00e9m de genocida, ele \u00e9 corrupto. E qual foi o diferencial nas ruas? Foi o recado ao Deputado Lira: \"Lira, paute o impeachment, sen\u00e3o voc\u00ea tamb\u00e9m passar\u00e1 a ser c\u00famplice do genoc\u00eddio\".\r\nO Deputado Lira sentar em cima do pedido de impeachment, um pedido muito ampliado, \u00e9 expressar um autoritarismo sem fim, \u00e9 expressar desrespeito a um conjunto de Deputados e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que clama por que seja pautado o pedido. Com a atitude, ele se configura c\u00famplice desse genoc\u00eddio.\r\nO que \u00e9 urgente deve vir antes. J\u00e1 privatizaram a ELETROBRAS, e agora ser\u00e3o os Correios! Que prioridade h\u00e1 em privatizar os Correios?\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que frear esse desmonte do Estado brasileiro, frear o desrespeito \u00e0 vida do povo brasileiro, que est\u00e1 abandonado, com desemprego, mis\u00e9ria e fome, sofrendo com a lentid\u00e3o, ainda, das vacinas.\r\nAqui nesta Casa, h\u00e1 muitos c\u00famplices desse fen\u00f4meno da mis\u00e9ria e da fome, que n\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o da pandemia, agravou-se na pandemia.\r\nH\u00e1 aqui a nega\u00e7\u00e3o de uma agenda que reconhe\u00e7a e enxergue o povo brasileiro e v\u00e1 ao seu encontro com programas e pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nPresidente, solicito divulga\u00e7\u00e3o da nossa fala nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO PADRE, HOMENAGEM.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, FOME, DESEMPREGO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Padre. Indiferen\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro diante do quadro de fome e desemprego reinante no Pa\u00eds, e do luto das fam\u00edlias brasileiras v\u00edtimas da Covid-19. Sauda\u00e7\u00f5es aos Sacerdotes brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, eu tenho evitado fazer discursos com aspecto religioso, mas hoje a Igreja Cat\u00f3lica celebra o Dia do Padre, o Dia do P\u00e1roco. No primeiro domingo do m\u00eas de agosto \u00e9 celebrada a voca\u00e7\u00e3o sacerdotal e, depois, a voca\u00e7\u00e3o do pai, o Dia dos Pais.\r\nPor que eu quero trazer este assunto, Presidente? Porque, inspirados no Papa Francisco e na CNBB, muitos padres t\u00eam a sensibilidade de um verdadeiro pastor que cuida do seu rebanho. O pastor que cuida do seu rebanho est\u00e1 sempre se ocupando em saber se est\u00e3o com fome, se est\u00e3o doentes, se t\u00eam abrigo. Ocupa-se de todos esses cuidados. Ent\u00e3o, celebrar este dia de hoje \u00e9 entender os que de fato colocam o Evangelho em pr\u00e1tica, os que nas a\u00e7\u00f5es do cotidiano s\u00e3o a express\u00e3o do verdadeiro pastor, de quem cuida.\r\nLamentavelmente, Presidente, n\u00f3s estamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o em que mais de 20 milh\u00f5es de brasileiros passam fome, e o Governo \u00e9 insens\u00edvel a essa realidade. Muitos foram despejados em plena pandemia e est\u00e3o ao relento, no frio. Eles n\u00e3o t\u00eam a sensibilidade do Governo. Esses cuidados com a fome, com os doentes, com os que passam frio t\u00eam sido express\u00e3o de solidariedade e caridade. \u00c9 lament\u00e1vel esta situa\u00e7\u00e3o. Por isso, o meu total rep\u00fadio a este Governo insens\u00edvel, insens\u00edvel, que n\u00e3o tem sensibilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mortes, aos lutos que milhares e milhares de fam\u00edlias v\u00eam enfrentando, que n\u00e3o tem sensibilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fome do nosso povo e aos desempregados. Ainda bem que contamos hoje, no Dia do Padre, com muitos pastores que t\u00eam essa sensibilidade. \u00c9 verdade que alguns padres tamb\u00e9m insens\u00edveis.\r\n\u00c9 triste, mas a verdade \u00e9 que eles negam o ser pastor, o ser crist\u00e3o, o ser evang\u00e9lico.\r\nA nossa sauda\u00e7\u00e3o e o nosso abra\u00e7o a todos os padres que, a exemplo de Cristo, t\u00eam sido bons pastores e cuidam das ovelhas.\r\nFa\u00e7o um apelo a cada um que se externa crist\u00e3o, para que, atrav\u00e9s do voto, atue a favor da vida, da dignidade do ser humano. Cada um, com um gesto, enquanto Parlamentar, faz uma a\u00e7\u00e3o que repercute no Brasil inteiro, na vida de milh\u00f5es de brasileiros.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - Solicito a V.Exa., Sr. Presidente, que autorize a repercuss\u00e3o da minha fala no programa A Voz do Brasil e nos outros ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Obrigado, Deputado. V.Exa. j\u00e1 tinha ultrapassado um pouquinho o seu tempo, mas dei-lhe liberdade para concluir seu pensamento.\r\nO SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG) - Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, PATRIMONIO P\u00daBLICO, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA. \r\nDEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA. \r\nPRIVATIZA\u00c7AO, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CR\u00cdTICA.\r\nPRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), AUMENTO, CUSTO DE VIDA, REDU\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO, TRABALHADODR.",
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, do patrim\u00f4nio p\u00fablico nacional, de programas e pol\u00edticas p\u00fablicas pelo Governo Jair Bolsonaro. Inconsist\u00eancia de discursos proferidos por Deputados em defesa da fam\u00edlia brasileira. Rep\u00fadio \u00e0 reforma eleitoral. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT e das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de combust\u00edveis e do g\u00e1s de cozinha no Pa\u00eds. Congelamento salarial dos trabalhadores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sa\u00fado V.Exa., Sra. Presidente, as colegas Deputadas e os colegas Deputados.\r\nFa\u00e7o uma indaga\u00e7\u00e3o. Desde que deram o golpe e tiraram a Presidenta Dilma Rousseff, a maioria dos pronunciamentos \u00e9 de que estavam em defesa das fam\u00edlias, em defesa das pessoas de bem. Passaram-se governos, e o do Bolsonaro tamb\u00e9m, e um conjunto de Deputados, todos se elegeram para a defesa da fam\u00edlia. Mas o que estamos vendo a cada dia e enfrentando a cada dia, e noite adentro, \u00e9 o desmonte do Estado brasileiro, \u00e9 o desmonte das pol\u00edticas e dos programas, \u00e9 a entrega do patrim\u00f4nio p\u00fablico. Onde est\u00e3o os colegas que disseram e dizem ainda, t\u00eam a cara de pau de dizer que est\u00e3o agindo em defesa da fam\u00edlia, se mais de 20 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o passando fome? De qual fam\u00edlia eles est\u00e3o em defesa? H\u00e1 mais de 15 milh\u00f5es de desempregados. De que fam\u00edlia est\u00e3o falando? Essa fam\u00edlia que eles disseram que defenderiam, para se eleger, n\u00e3o come, n\u00e3o precisa de trabalho? Onde est\u00e3o? Viraram as costas, na verdade, para a fam\u00edlia. Est\u00e3o voltados para os bancos, est\u00e3o voltados para o seu pr\u00f3prio umbigo, porque trazem uma reforma eleitoral absurda, equivocada, trazem propostas que pegam todos de certa forma de surpresa, sem debate com a sociedade. Entregaram os Correios, a ELETROBRAS. Est\u00e3o elevando o custo de vida das fam\u00edlias. Vejam o pre\u00e7o do buj\u00e3o de g\u00e1s, vejam o pre\u00e7o da gasolina e do diesel. Onde est\u00e1 o reajuste do sal\u00e1rio?\r\nEnt\u00e3o, pouco se importam de fato com a fam\u00edlia. Dizem que est\u00e3o em defesa do povo. H\u00e1 colegas Deputados que veem para a tribuna, xingam outros, numa disputa eleitoreira, e dizem que est\u00e3o em defesa do povo. De que povo, se est\u00e3o votando contra o povo? \u00c9 verdade que, \u00e0s vezes, levam muitos milh\u00f5es por causa das vota\u00e7\u00f5es que acontecem na C\u00e2mara. \u00c9 uma coisa absurda esse or\u00e7amento paralelo. Levam milh\u00f5es para os Munic\u00edpios, mas d\u00e3o punhalada nas costas do povo brasileiro com o seu voto na C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. \r\nVenho relatar que, nos finais de semana, tenho rodado pela nossa querida Minas Gerais, pelo norte de Minas, por Jequitinhonha, e vejo que a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 um caos  um caos. \r\nNos \u00faltimos tempos, vem acontecendo uma criminaliza\u00e7\u00e3o da Esquerda.\r\nMas percebemos o quanto faz falta a Esquerda no poder, o quanto faz falta a Esquerda para os pobres, para as trabalhadoras e os trabalhadores, para os povos e comunidades tradicionais, porque a base de Bolsonaro, com o oportunismo da Direita e de grande parte do Centr\u00e3o, atendendo a uma agenda neoliberal, quer a nega\u00e7\u00e3o do Estado, o entreguismo do patrim\u00f4nio p\u00fablico, a precariza\u00e7\u00e3o no mundo do trabalho, com as tais reformas trabalhistas, o achatamento, o aniquilamento do Estado, a partir dos pr\u00f3prios trabalhadores, como est\u00e1 na PEC 32. \u00c9 assim a nega\u00e7\u00e3o de direitos: o direito de viver, quando nega a vacina; o direito de comer, porque n\u00f3s temos mais de 20 milh\u00f5es de brasileiros passando fome, na mis\u00e9ria; o direito a um emprego e a ganhar, assim, uma vida digna. Somados aos 15 milh\u00f5es de desempregados, n\u00f3s temos mais de 6 milh\u00f5es de desalentados, os quais, Presidente, j\u00e1 desistiram de buscar emprego, porque n\u00e3o t\u00eam perspectiva.\r\nO Governo est\u00e1 mudando o nome de pol\u00edticas e programas, mas, no Or\u00e7amento, n\u00e3o faz nada, como no caso do Minha Casa, Minha Vida, que virou Casa Verde e Amarela. Est\u00e3o desmontando e acabando com o Bolsa Fam\u00edlia, agora Aux\u00edlio Brasil. \u00c9 muita vaidade desse Governo. \u00c9 uma pobreza de esp\u00edrito.\r\nO nosso povo passa fome. O nosso povo quer emprego. O nosso povo quer dignidade. E o Governo est\u00e1 com uma base genocida, porque tamb\u00e9m \u00e9 c\u00famplice do genoc\u00eddio. N\u00e3o podemos falar que s\u00f3 o Bolsonaro \u00e9 genocida e corrupto. H\u00e1 uma base de sustenta\u00e7\u00e3o do genoc\u00eddio, que \u00e9 c\u00famplice da mis\u00e9ria, da fome, do entreguismo do patrim\u00f4nio p\u00fablico.\r\nEnt\u00e3o, eu lamento essa insensibilidade da base do Governo para com o sofrimento do nosso povo.\r\nPe\u00e7o que d\u00ea divulga\u00e7\u00e3o, Presidente, deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, hoje \u00e9 um dia de luta pelo Brasil afora, mesmo nas cidades do interior, contra esse ataque \u00e0s carreiras, aos servidores p\u00fablicos. Na verdade, \u00e9 um ataque ao Estado brasileiro, porque, quando deixamos numa situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel o servidor p\u00fablico, estamos fragilizando as pol\u00edticas p\u00fablicas. O Estado brasileiro chega \u00e0 vida, \u00e0 casa das pessoas em forma de pol\u00edticas e de programas nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia, em todas as \u00e1reas.\r\nEste Governo, na verdade, ataca todos. Ele abandonou a agricultura familiar. E agora lan\u00e7a uma medida provis\u00f3ria, que, na verdade, \u00e9 um remendo, porque ele desmontou os programas, esvaziou os programas criados por Lula e Dilma, como foi com o Minha Casa, Minha Vida e, agora, com esse ataque ao Bolsa Fam\u00edlia. H\u00e1 tamb\u00e9m a quest\u00e3o da pr\u00f3pria Companhia Nacional de Abastecimento  CONAB, da distribui\u00e7\u00e3o de milho.\r\nA PEC 32 \u00e9 uma perversidade, \u00e9 uma crueldade. E muitos colegas Deputados est\u00e3o esperneando contra a manifesta\u00e7\u00e3o dos servidores, como se eles n\u00e3o tivessem direito. Os Deputados que aprovam esse desmonte  entregaram a ELETROBRAS e os Correios e agora querem votar a PEC 32  t\u00eam que aguentar a rea\u00e7\u00e3o, sim, dos trabalhadores e das trabalhadoras. Eles t\u00eam que pagar. \u00c0s vezes, recebem milh\u00f5es de reais para destinar aos Munic\u00edpios, mas, na vota\u00e7\u00e3o, d\u00e3o uma punhalada nas costas do povo brasileiro, do trabalhador. Colegas Deputadas e Deputados, n\u00e3o resolve despejar dinheiro nos Munic\u00edpios se V.Exas. est\u00e3o traindo os trabalhadores, traindo a classe trabalhadora, traindo o servidor p\u00fablico.\r\nA PEC 32 \u00e9 um ataque tanto ao servidor atual quanto ao futuro. Ela leva ao des\u00e2nimo, ao desalento, na verdade, de qualquer um que pretenda buscar uma carreira no servi\u00e7o p\u00fablico para servir, n\u00e3o para buscar uma boquinha, mas porque tem a voca\u00e7\u00e3o de servir, com dedica\u00e7\u00e3o, o povo brasileiro e entende como estrat\u00e9gico o servi\u00e7o p\u00fablico, sobretudo em pol\u00edticas como as de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, dizemos \"n\u00e3o\" \u00e0 PEC 32. Vamos \u00e0 luta para derrotar mais esse ataque ao Estado brasileiro, esse desmonte do Estado e das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nSr. Presidente, solicito que V.Exa. divulgue o meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Padre Jo\u00e3o",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PADRE JO\u00c3O (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro eu quero saudar e cumprimentar o Deputado Lafayette de Andrada, porque, com tempo, paci\u00eancia, persist\u00eancia, S.Exa. tentou construir uma proposta que nos atendesse. \r\nQuero externar tamb\u00e9m o amadurecimento, atrav\u00e9s do nosso L\u00edder, Deputado Bohn Gass, do Deputado Zarattini, dessa compreens\u00e3o importante do quanto \u00e9 estrat\u00e9gica a energia solar e a cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es para diversificar a matriz energ\u00e9tica. Mas a energia solar \u00e9 a que n\u00f3s podemos universalizar, em todas as resid\u00eancias. Ent\u00e3o, criar uma seguran\u00e7a jur\u00eddica numa perspectiva de futuro tamb\u00e9m. Assim, somos favor\u00e1veis, porque entendemos que \u00e9 a menos impactante. \r\nMesmo a energia hidrel\u00e9trica, que \u00e9 considerada limpa, traz muitos transtornos sociais e ambientais. Ent\u00e3o, a energia solar deve ser a principal matriz energ\u00e9tica do nosso Pa\u00eds, a que n\u00f3s devemos perseguir. E o Parlamento tem uma responsabilidade no sentido de criar condi\u00e7\u00f5es, assim como o pr\u00f3prio Executivo, no sentido de criar programas, criar possibilidades para o agricultor familiar, para o pescador, para os povos e comunidades tradicionais, para que todos possam produzir a sua pr\u00f3pria energia, \u00e9 verdade, nessa sintonia com a transmiss\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, quero parabenizar todos que contribu\u00edram nesse processo. Acho que hoje avan\u00e7amos e damos seguran\u00e7a para todos, com a energia limpa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]