[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, DIA DO EVANG\u00c9LICO. \r\nIGREJA EVANG\u00c9LICA, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Gil",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Evang\u00e9lico. Realiza\u00e7\u00e3o pela Casa de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso da efem\u00e9ride. Aumento da popula\u00e7\u00e3o evang\u00e9lica no Pa\u00eds. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa do protagonismo pol\u00edtico evang\u00e9lico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. GILDENEMYR (PL - MA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar registrado que hoje pela manh\u00e3 foi realizada uma sess\u00e3o solene em homenagem ao Dia do Evang\u00e9lico, data important\u00edssima para consider\u00e1vel parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Temos crescido em n\u00famero e em for\u00e7a durante os \u00faltimos anos. Nosso trabalho social \u00e9 marca registrada que tem ajudado muitas vidas, mas poucos reconhecem isso.\r\nPresidente, queria que o meu pronunciamento fosse dado como lido e divulgado nos principais meios comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Pastor Gildenemyr. O pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO GILDENEMYR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, amigos, familiares e irm\u00e3os em Cristo, eu os sa\u00fado com a paz do Senhor. \r\nComo \u00fanico Deputado Federal evang\u00e9lico eleito no Maranh\u00e3o, sinto-me honrado em poder fazer esta fala no dia de hoje e representar, em especial, o povo crist\u00e3o evang\u00e9lico maranhense.\r\nO Brasil, seguindo a tend\u00eancia da Am\u00e9rica Latina, est\u00e1 passando por uma grande transforma\u00e7\u00e3o religiosa que j\u00e1 impacta o presente e vai transformar o nosso futuro. \r\nEm 2010, uma d\u00e9cada atr\u00e1s, de acordo com o IBGE, havia cerca de 42,3 milh\u00f5es de evang\u00e9licos no Brasil, ou 22,2% da popula\u00e7\u00e3o.\r\nMas, dia ap\u00f3s dia, a evangeliza\u00e7\u00e3o tem sa\u00eddo das quatro paredes, do trabalho dentro das congrega\u00e7\u00f5es, e passado para as ruas, os hospitais, as creches, as institui\u00e7\u00f5es e o Congresso Nacional. Inclusive, as redes sociais, o alcance por meio da televis\u00e3o e Internet, influenciaram diretamente no crescimento do n\u00famero de evang\u00e9licos no Brasil e no mundo.\r\nAtualmente, nossas estimativas projetam que somos mais de 60 milh\u00f5es de evang\u00e9licos brasileiros. Aqui no Congresso Nacional, a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica conta com quase 200 Deputados Federais e 8 Senadores inscritos. Isso \u00e9 incr\u00edvel. \u00c9 realmente uma b\u00ean\u00e7\u00e3o e privil\u00e9gio poder representar nossos irm\u00e3os dentro do Poder Legislativo.\r\nNo entanto, desde 2010, quando o Dia do Evang\u00e9lico foi criado por meio de lei, um debate surge a cada proximidade do dia 30 de novembro: conceder folga remunerada ou n\u00e3o nesse dia. Realmente, para os evang\u00e9licos, um feriado para comemorar seu dia seria ideal. Mas a data vai muito al\u00e9m da folga. O Dia do Evang\u00e9lico, antes de qualquer coisa, \u00e9 uma forma de homenagear todos os crist\u00e3os das igrejas evang\u00e9licas que buscam seguir a palavra de Deus.\r\nMas por que a necessidade desse dia? A resposta \u00e9 bem simples. Hoje, s\u00f3 no Estado do Maranh\u00e3o, somos mais de 2 milh\u00f5es de evang\u00e9licos. Desses, 1,3 milh\u00e3o s\u00e3o apenas da Assembleia de Deus, denomina\u00e7\u00e3o da qual sou Pastor. Destaco inclusive a cidade de S\u00e3o Pedro dos Crentes, que at\u00e9 pouco tempo n\u00e3o tinha uma ag\u00eancia do Banco do Brasil, mas tem dez igrejas evang\u00e9licas. L\u00e1, a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode se queixar: epis\u00f3dios de viol\u00eancia s\u00e3o praticamente inexistentes. Foi nessa cidade que 70% do eleitorado votou em Bolsonaro. As demais cidades maranhenses deveriam seguir seu exemplo.\r\nEm S\u00e3o Lu\u00eds, se, em 2007, 35% dos ludovicenses eram evang\u00e9licos, imaginem atualmente, mais de 10 anos depois. Assim como se estima que, em 2020, ser\u00e3o mais de 200 Munic\u00edpios de maioria evang\u00e9lica. E, provavelmente, em 2032, seremos a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Isso traz sobre n\u00f3s grande responsabilidade.\r\nEnt\u00e3o, dedicar um dia para homenagear quem \u00e9 crist\u00e3o evang\u00e9lico \u00e9 respeitar a liberdade religiosa no Brasil e a escolha de quase um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o brasileira em seguir o Evangelho. \r\nUm dado interessante que destaco \u00e9 que, entre os evang\u00e9licos tradicionais, o PT vem perdendo praticamente em todas as elei\u00e7\u00f5es. Em 2018, Haddad perdeu de lavada em ambos os grupos evang\u00e9licos - tradicionais e pentecostais -, amargando uma diferen\u00e7a de 11,5 milh\u00f5es de votos pr\u00f3Bolsonaro.\r\nFoi neste ano, 2019, que pela primeira vez um Presidente brasileiro foi ao maior evento evang\u00e9lico do Pa\u00eds, que ocorre h\u00e1 27 anos: a Marcha para Jesus. Bolsonaro esteve presente, no m\u00eas de junho, na marcha em S\u00e3o Paulo, quando confirmou aquilo em que j\u00e1 acredit\u00e1vamos: foi gra\u00e7as a Deus que ele sobreviveu \u00e0quele atentado durante a campanha eleitoral. Bolsonaro afirmou: \"Um pa\u00eds que tem Deus acima de tudo, tem tudo para dar certo!\" Eu tamb\u00e9m creio nisso.\r\nAssim como creio na Palavra de Deus, em Romanos, 13: 1 a 4:\r\nTodos devem sujeitar-se \u00e0s autoridades governamentais, pois n\u00e3o h\u00e1 autoridade que n\u00e3o venha de Deus; as autoridades que existem foram por Ele estabelecidas. Portanto, aquele que se rebela contra a autoridade est\u00e1 se colocando contra o que Deus instituiu, e aqueles que assim procedem trazem condena\u00e7\u00e3o sobre si mesmos. Pois os governantes n\u00e3o devem ser temidos, a n\u00e3o ser pelos que praticam o mal. Voc\u00ea quer viver livre do medo da autoridade? Pratique o bem, e ela o enaltecer\u00e1.\r\nUma das minhas bandeiras durante este mandato, e enquanto eu estiver vivo, ser\u00e1 a defesa do Protagonismo Pol\u00edtico Evang\u00e9lico. Entendo que a representatividade pol\u00edtica dos evang\u00e9licos consiste n\u00e3o s\u00f3 na elei\u00e7\u00e3o de um ou mais evang\u00e9licos, mas no n\u00edvel de autonomia pol\u00edtica e efetividade, o que far\u00e1 com que eles sejam de fato contemplados e bem representados.\r\nCreio que o fato de eu estar aqui hoje \u00e9 o cumprimento dos planos de Deus na minha vida. Sou apenas um instrumento nas m\u00e3os d'Ele, mas disposto a obedecer e ser pe\u00e7a fundamental para a cria\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas eficientes, n\u00e3o apenas para os evang\u00e9licos, mas para toda a popula\u00e7\u00e3o do Maranh\u00e3o e do Brasil, e para contribuir com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e a diminui\u00e7\u00e3o da desigualdade social do Pa\u00eds, infelizmente.\r\nEssa data nos traz \u00e0 mem\u00f3ria qual o nosso alvo, qual deve ser o nosso compromisso e fun\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, como est\u00e1 em Mateus, 16:15: \"Ide por todo o mundo; pregai o evangelho a toda criatura\".\r\nFinalmente o Brasil est\u00e1 vivendo um momento de renova\u00e7\u00e3o, de crescimento econ\u00f4mico e tamb\u00e9m espiritual. Nossos olhos est\u00e3o abertos ao que Deus tem feito nesta Na\u00e7\u00e3o. Por isso, juntos devemos buscar um caminho de paz, de honestidade e de sabedoria, a fim de cumprir aquilo que Ele tem colocado em nossas m\u00e3os. \r\nQue possamos nos confraternizar e nos orgulhar do caminho que decidimos seguir junto com Cristo. Parab\u00e9ns a todos os que comp\u00f5em essa imensa fam\u00edlia, que vem crescendo em todo o Brasil! \r\nAproveito a oportunidade para congratular-me com toda a lideran\u00e7a evang\u00e9lica do Pa\u00eds, especialmente a do Maranh\u00e3o, em nome do Pastor Presidente da Assembleia de Deus, Pedro Aldi Damasceno, e o Pastor Jos\u00e9 Wellington Junior, Presidente da Conven\u00e7\u00e3o Geral das Assembleias de Deus no Brasil - CGADB.\r\nEste dia \u00e9 especial para reconhecermos a import\u00e2ncia dos evang\u00e9licos no Brasil, por constatarmos que s\u00e3o os que mais praticam o social neste Pa\u00eds, embora isso n\u00e3o seja reconhecido. S\u00e3o os evang\u00e9licos quem fazem a diferen\u00e7a no Brasil.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado nos principais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. Que Deus aben\u00e7oe o Brasil. \r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]