[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RECUPERA\u00c7\u00c3O, DEPENDENTE QU\u00cdMICO, BAHIA.\r\nOBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA, VEREADOR.\r\nHETEROSSEXUAL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Papel exercido pelos ensinamentos p\u00fablicos na vida orador. Import\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus para a recupera\u00e7\u00e3o de dependentes qu\u00edmicos, no Estado da Bahia.  Apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de lei sobre a execu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de emendas or\u00e7ament\u00e1rias de Vereadores e a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional do Orgulho Heterossexual.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhores da imprensa, povo bom da Bahia, que, pelas m\u00e3os de Deus e pelo dedo do povo, elegeu a mim e ao meu filho, Pastor Isid\u00f3rio Filho, os Deputados mais votados do Estado, agrade\u00e7o a Deus a minha estadia neste lugar.\r\nCom a B\u00edblia na m\u00e3o, fa\u00e7o a leitura do Salmo 133, leitura que na semana passada tive a honra de fazer para o Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli: Salmos 133: \"Oh! qu\u00e3o bom e qu\u00e3o suave \u00e9 que os irm\u00e3os vivam em uni\u00e3o!\" Este Salmo diz que, onde h\u00e1 uni\u00e3o, Deus ordena a b\u00ean\u00e7\u00e3o, Deus ordena a vida para sempre.\r\nLembro-me tamb\u00e9m do povo da imprensa, que chamo de quarto poder, porque n\u00e3o h\u00e1 democracia sem imprensa livre. Enfim, quero agradecer a todos e dar as minhas sauda\u00e7\u00f5es a todos os homens e mulheres do Executivo, do Legislativo e do Judici\u00e1rio, aos servidores desta Casa.\r\nE quero dizer que venho da Bahia, com o nome de Pastor Isid\u00f3rio. Venho da Bahia, sendo ex-gay daquele Estado e agora o afirmando na autoridade de Deus. Como ex-gay do Brasil, quero dizer que eu fui alco\u00f3latra, fui drogado, planejei assalto a banco. Lamentavelmente, tive uma vida, h\u00e1 25 anos, de lamento e de tristeza, por desobedecer a pai e m\u00e3e. Todos os filhos e filhas que n\u00e3o honram seus pais, que desobedecem a seus pais, est\u00e3o fadados \u00e0 desgra\u00e7a, est\u00e3o fadados \u00e0 maldi\u00e7\u00e3o. Foi o meu caso. Por n\u00e3o ter ouvido, por n\u00e3o ter obedecido a pai e m\u00e3e, ca\u00ed na infelicidade da bebida, do alcoolismo, das drogas. E ainda dentro da Pol\u00edcia Militar, por n\u00e3o ouvir os meus companheiros, depois de perder o car\u00e1ter, tornei-me quase um marginal, chegando a planejar assalto a banco.\r\nMas, atrav\u00e9s desta Palavra, conheci Jesus. Atrav\u00e9s desta Palavra, conheci o Homem das m\u00e3os furadas, Aquele que perdoa o pecado, e pude ser limpo. Esta Palavra inerrante, esta Palavra irrefut\u00e1vel, esta Palavra que n\u00e3o pode ser tocada, que \u00e9 o Livro dos livros, lido por todos os religiosos, seja cat\u00f3lico, seja esp\u00edrita, seja de matriz africana. Enfim, n\u00e3o \u00e9 um livro privativo dos Evang\u00e9licos, \u00e9 um livro para todos. Por isso, na Bahia, j\u00e1 \u00e9 de utilidade p\u00fablica, aprovado por unanimidade.\r\nA Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus \u00e9 um hospital onde eu moro com a minha esposa e meus filhos e onde atualmente est\u00e3o sendo tratadas 1.380 pessoas de depend\u00eancia qu\u00edmica e alcoolismo, homens e mulheres, lamentavelmente vitimados, a partir de 12 anos de idade, por essa desgra\u00e7a de droga e desobedi\u00eancia de pai e m\u00e3e.\r\nTenho ajuda do Governo do Estado para 560 pessoas. Aqui est\u00e1 o ex-Presidente da Assembleia, o Deputado Marcelo Nilo, que hoje \u00e9 meu colega nesta Casa e sabe que 560 pessoas t\u00eam conv\u00eanio, e 780 est\u00e3o l\u00e1 pela miseric\u00f3rdia de Deus.\r\nPor isso, eu sou Deputado. Deus elegeu meu filho tamb\u00e9m, o mais votado l\u00e1 na Bahia. Vivemos na miseric\u00f3rdia de Deus. Tenho gente do Brasil todo. \u00c9 gratuito, ningu\u00e9m paga nada. Somos o maior hospital de tratamento de dependentes qu\u00edmicos da Am\u00e9rica Latina e o \u00fanico gratuito do mundo.\r\nO tempo aqui n\u00e3o me permite falar, e tenho muitas coisas para falar, mas quero dizer j\u00e1 dei entrada em projetos, a exemplo do que trata do Or\u00e7amento impositivo, fazendo justi\u00e7a aos Vereadores dos mais de 5 mil Munic\u00edpios. Uma vez que os Deputados e Senadores t\u00eam recursos para fazer algo em suas comunidades, os Vereadores brasileiros tamb\u00e9m precisam de recursos.\r\nE hoje acabei de dar entrada, tendo em vista a Lei da Homofobia... Podem confiscar as B\u00edblias, podem bulir na reda\u00e7\u00e3o, caso fa\u00e7am isso e invertam os valores de h\u00e9tero e homo! Criem uma guerra, sangue na canela! Dei entrada num projeto que na Bahia j\u00e1 est\u00e1 aprovado: o Dia do Orgulho Heterossexual, homens mais mulheres criados por Deus iguais ao Filho, para que n\u00e3o haja invers\u00e3o de valores. Quem quiser ser gay, que seja! \u00c9 um direito das pessoas e \u00e9 nossa obriga\u00e7\u00e3o respeitar as op\u00e7\u00f5es. Todavia, ser heterossexual \u00e9 coisa de Deus, \u00e9 bom e agrad\u00e1vel a Deus, sen\u00e3o a humanidade estaria exterminada, porque homem com homem n\u00e3o faz filho, e mulher com mulher tamb\u00e9m n\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA. \r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, PRINC\u00cdPIO DA ISONOMIA, POLICIAL MILITAR, MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Defesa de n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o de medidas prejudiciais \u00e0s classes menos favorecidas, contidas no bojo da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer que tudo que estiver na reforma da Previd\u00eancia e prejudicar os mais necessitados e carentes n\u00e3o iremos aprovar, inclusive s\u00f3 poderemos votar um projeto desses se todo o mundo estiver dentro.\r\nO Brasil, o povo n\u00e3o aguenta mais tanto sofrimento, com o pau envergando nas costas de Francisco e quebrando na de Chico. \r\nQuero informar tamb\u00e9m, como policial militar baiano, que aquilo que for dado de bom \u00e0s For\u00e7as Armadas, as pol\u00edcias militares do Brasil querem tamb\u00e9m. As pol\u00edcias militares do Brasil perdem noites, trabalham e saem de casa para trocar tiro com a bandidagem sem saber se retornar\u00e3o.\r\nPortanto, precisamos, em nome de Jesus, conscientizar as For\u00e7as Armadas que os benef\u00edcios que conseguirem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), IDADE M\u00cdNIMA, APOSENTADORIA, POL\u00cdCIA CIVIL, POL\u00cdCIA FEDERAL, POL\u00cdCIA MILITAR, TRABALHADOR DOM\u00c9STICO, CR\u00cdTICA.\r\nEXTIN\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (2018), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a proposta de reforma previdenci\u00e1ria, especialmente quanto \u00e0 idade m\u00ednima para aposentadoria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Salmo 146 diz: \"N\u00e3o confieis em pr\u00edncipes, nem em filho de homem, em quem n\u00e3o h\u00e1 salva\u00e7\u00e3o. Sai-lhe o esp\u00edrito, volta para a terra; naquele mesmo dia perecem os seus pensamentos\".\r\nSra. Presidente, essa reforma que est\u00e1 colocada para o povo mais parece uma santa inquisi\u00e7\u00e3o, que de santa n\u00e3o tinha nada. \u00c9 sofrimento para todo o mundo! Quem efetivamente deveria estar nela - os poderosos, os porretas, os abastados - est\u00e1 ficando de fora. Imaginem como vai ficar a situa\u00e7\u00e3o das empregadas dom\u00e9sticas, das secretarias do lar!\r\nQuando eu vi a retirada do Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica, eu previ um golpe. Num Pa\u00eds em que a viol\u00eancia assola as pessoas, que n\u00e3o t\u00eam como sair de casa, acabam com o Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica!\r\nOs policiais federais, os policiais civis e os policiais militares n\u00e3o podem ser desrespeitados: 65 anos n\u00e3o pode ser a idade m\u00ednima para aposentadoria! N\u00e3o sei se \u00e9 assim com as mulheres, mas os homens desta Na\u00e7\u00e3o, aos 65 anos, j\u00e1 come\u00e7am a pensar no Viagra, Sra. Presidente.\r\nPortanto, n\u00e3o podemos ser injustos com o povo, principalmente com os mais humildes.\r\nMuito obrigado.\r\nQue Deus continue aben\u00e7oando e trazendo luz para este Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, POL\u00cdTICA, BENEF\u00cdCIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Maior aten\u00e7\u00e3o para com os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica e popula\u00e7\u00f5es carentes no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a B\u00edblia diz, no Salmo 91: \"Aquele que habita no esconderijo do Alt\u00edssimo, \u00e0 sombra do Onipotente descansar\u00e1. Direi do Senhor: Ele \u00e9 o meu Deus, o meu ref\u00fagio, a minha fortaleza, e nEle confiarei\".\r\nFalo isso para dizer que a reforma da Previd\u00eancia, para sair e servir ao povo brasileiro, precisa ser feita com justi\u00e7a, envolvendo todo mundo, como temos dito nesta Casa. Tem de entrar pol\u00edtico, tem de entrar todo mundo! N\u00e3o d\u00e1 para fazer separa\u00e7\u00e3o. Mas, como enviaram \u00e0 Casa um projeto que beneficia os militares, que s\u00e3o importantes para a nossa Na\u00e7\u00e3o, quero dizer que n\u00e3o podem esquecer os profissionais de seguran\u00e7a, que vivem em guerra. O pessoal das For\u00e7as Armadas est\u00e1 aguardando a guerra, mas est\u00e1 em paz. As Pol\u00edcias Federal, Civis e Militares e as Guardas Municipais vivem em guerra periodicamente, e seus integrantes, \u00e0s vezes, nem retornam a suas casas. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 justo. \u00c9 necess\u00e1rio fazer uma reforma que n\u00e3o prejudique o povo brasileiro, sobretudo os mais carentes.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, FAVOR\u00c1VEL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia e \u00e0 Casa pela aprecia\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de interesse de institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar esta Casa, na pessoa de V.Exa., pelas proposi\u00e7\u00f5es tratadas hoje.\r\nGra\u00e7as a Deus, as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas do Brasil inteiro sentem-se prestigiadas, uma vez que V.Exa. traz para esta Casa a demanda dos projetos favor\u00e1veis a esse povo que recupera drogados e alco\u00f3latras, atende deficientes f\u00edsicos, oferece creches. \u00c9 claro que todas as religi\u00f5es - n\u00e3o s\u00f3 as evang\u00e9licas, mas tamb\u00e9m a cat\u00f3lica, a esp\u00edrita, a da matriz do santo - que fazem trabalhos filantr\u00f3picos agradecem a V.Exa. e a esta Casa, que realmente est\u00e1 tratando de desburocratizar a mat\u00e9ria e, por conseguinte, facilitar o apoio, inclusive financeiro, a essas entidades t\u00e3o necessitadas.\r\nPortanto, em meu nome e em nome da Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus e das institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, eu gostaria de agradecer a todos os Deputados e Deputadas desta Casa, especialmente a V.Exa., por estar tratando de projetos importantes para a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns a esta C\u00e2mara, a este Congresso Nacional!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=388&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, IGREJA CAT\u00d3LICA, BAHIA, HOMENAGEM.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), DITADURA MILITAR, CONTRARIO, OFICIAL-GENERAL DO EX\u00c9RCITO.\r\nSALVADOR (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Alcance social dos trabalhos realizados pela Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus, no Estado da Bahia. Visita de editores da revista \u00c9poca  \u00e0 institui\u00e7\u00e3o. Discord\u00e2ncia dos novos oficiais-generais com a determina\u00e7\u00e3o presidencial de comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio da ditadura militar. Transcurso do 470\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Capital Salvador.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a B\u00edblia diz no Salmo 41: \"Bem-aventurado \u00e9 aquele que atende ao pobre\". E esse \u00e9 o papel dos pol\u00edticos, porque a pol\u00edtica \u00e9 uma coisa boa; ruim \u00e9 a perversidade, s\u00e3o os marginais, os bandidos que adentram a pol\u00edtica para tumultuar. Ainda que bem que nesta Casa as Sras. e os Srs. Deputados de toda a Na\u00e7\u00e3o t\u00eam dado sinais de preocupa\u00e7\u00e3o com a nossa sociedade.\r\nMoro com minha esposa, meus filhos e meus netos, num hospital de tratamento de depend\u00eancia qu\u00edmica, a Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus. S\u00e3o atendidas ali 1.392 pessoas sofridas, de todas as idades, inclusive jovens de 11, 12 anos de idade, prejudicados pela coca\u00edna e pelo crack. S\u00e3o pessoas vindas de todas as cidades da Bahia.\r\nGra\u00e7as a Deus, n\u00f3s contamos com um conv\u00eanio do Governo do Estado, com o apoio do Governador Rui Costa. Desde o Governo de Jaques Wagner, n\u00f3s temos um conv\u00eanio para 560 pessoas. Ent\u00e3o, s\u00e3o quase 800 pessoas que est\u00e3o fora desse conv\u00eanio e que dever\u00edamos colocar para fora. Mas eu n\u00e3o fa\u00e7o isso, porque o Deus a que eu sirvo tem multiplicado o alimento. O nossos tr\u00eas mandatos de Deputado Estadual serviram para isso. Eu sou um Deputado laranja, e Deus acaba de me dar outro Deputado Estadual laranja, o meu filho. Somos dois Deputados laranja, eu e meu filho, porque s\u00f3 somos Deputados no nome. Tudo o que adquirimos pela pol\u00edtica \u00e9 para socorrer os menos favorecidos. Esse \u00e9 um hospital gratuito, inclusive temos a honra de receber tamb\u00e9m pessoas de outros Estados.\r\nEu gostaria de agradecer \u00e0 revista \u00c9poca, aos editores e jornalistas que estiveram na nossa entidade, no s\u00e1bado e no domingo, dormindo mal, comendo mal.\r\nNo momento, eu pensei que era uma esp\u00e9cie de persegui\u00e7\u00e3o que iriam fazer \u00e0 minha pessoa, porque era muito investigativo. Eles pareciam detetives. Eu pensei: \"Ser\u00e1 que \u00e9 a Pol\u00edcia Federal?\". E dou gra\u00e7as a Deus pela Pol\u00edcia Federal, que \u00e9 coisa boa na nossa Na\u00e7\u00e3o. Mas os jornalistas botaram a verdade na mat\u00e9ria.\r\nEu fa\u00e7o isso por gratid\u00e3o a Deus, por tudo que fez na minha vida. Claro que eu tenho defeitos, falhas, mas eu venho disso. Eu fui um mau filho, fui desobediente. Eu desobedeci ao meu pai e \u00e0 minha m\u00e3e. Todo filho que desobedece, que desrespeita pai e m\u00e3e \u00e9 como um estudante que desrespeita o professor, a sua escola. N\u00f3s mais velhos aprendemos que o professor \u00e9 o nosso segundo pai, a professora \u00e9 a nossa segunda m\u00e3e e a escola \u00e9 a nossa segunda casa.\r\nQuem descumpre isso, como eu descumpri, vira o que eu virei: marginal das drogas, homossexual, planejador de assalto. Eu tenho 38 anos de Pol\u00edcia Militar, mas h\u00e1 apenas 24 anos me sinto um homem honrado, com minha fam\u00edlia, minha mulher, meus filhos e meus netos, tratando daqueles que chegam \u00e0 nossa entidade vindos n\u00e3o s\u00f3 da Bahia, como tamb\u00e9m de todo o Brasil.\r\nEu queria tamb\u00e9m dizer que a comemora\u00e7\u00e3o da \u00e9poca da ditadura n\u00e3o se assenta mais para os novos oficiais-generais. Eu duvido que os oficiais, os almirantes que eu conhe\u00e7o, os que visitam a nossa entidade, que a c\u00fapula das For\u00e7as Armadas e de outras inst\u00e2ncias estejam alegres com um decreto que n\u00e3o traz nada de bom para n\u00f3s, porque temos marcas de sofrimento. E n\u00e3o foram s\u00f3 os civis que morreram. Militares foram demitidos, presos e mortos tamb\u00e9m, porque n\u00e3o aceitavam aquele comportamento.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o devemos lembrar a tortura. N\u00f3s devemos escrever uma nova p\u00e1gina nesta Na\u00e7\u00e3o, uma p\u00e1gina de paz, de amor, de serenidade, com a qual possamos conduzir esta Na\u00e7\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o. Sem educa\u00e7\u00e3o, a nossa juventude perece, perde expectativa de vida. E devemos dar garantias tamb\u00e9m na seguran\u00e7a p\u00fablica. Ao inv\u00e9s de mant\u00ea-lo, cortaram o Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica, pelo qual n\u00f3s lutamos o tempo todo.\r\nEu quero aproveitar para desejar feliz anivers\u00e1rio ao povo de Salvador, pelos 470 anos da cidade. Aquele povo, humilde e maravilhoso, merece todo o meu respeito e a minha considera\u00e7\u00e3o.\r\nTenho obriga\u00e7\u00e3o de estar nas ruas dizendo:\r\nSalvador hoje colheu mais uma flor\r\nNo jardim florido desta vida\r\nCristo seja amigo de Salvador \r\nNas horas de tristeza e alegria\r\nParab\u00e9ns, parab\u00e9ns para Salvador\r\nCom muito carinho e amor\r\nSeus caminhos sejam sempre dobrados\r\nE guiados pelas m\u00e3os do Senhor\r\nParab\u00e9ns, parab\u00e9ns para Salvador\r\nCom muito carinho e amor\r\nSeus caminhos sejam sempre guardados\r\nE guiados pelas m\u00e3os do Senhor\r\nParab\u00e9ns ao povo de Salvador\r\nQue Deus lhes d\u00ea muita sa\u00fade e paz\r\nE que os anjos digam am\u00e9m\r\nParab\u00e9ns ao povo de Salvador\r\nParab\u00e9ns \u00e0s crian\u00e7as de Salvador\r\npelo seu anivers\u00e1rio\r\nDeus aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, SALVADOR (BA).\r\nBAHIA, MUNIC\u00cdPIO, INUNDA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PEJU\u00cdZO, TRABALHADOR RURAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Transcurso do 470\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Salvador, Estado da Bahia. Solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional de libera\u00e7\u00e3o de recursos financeiros ao Estado, para atendimento aos Munic\u00edpios atingidos por enchentes. Maior aten\u00e7\u00e3o governamental para com os trabalhadores, as popula\u00e7\u00f5es carentes e os portadores de defici\u00eancia na aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, senhores e senhoras, a b\u00edblia diz que bem-aventurada \u00e9 a na\u00e7\u00e3o cujo Deus \u00e9 o Senhor. No momento em que estamos vivendo, precisamos da ben\u00e7\u00e3o de Deus sobre nossa na\u00e7\u00e3o, sobre os Poderes Executivo, que parece que est\u00e1 precisando de ilumina\u00e7\u00e3o, Judici\u00e1rio e Legislativo, para que esta na\u00e7\u00e3o, com seus homens e mulheres de bem, possa pensar sobre o nosso povo, as necessidades e as garantias necess\u00e1rias para a paz social.\r\nQuero, mais uma vez, parabenizar o povo de Salvador pelos 470 anos, mas sem muito o que comemorar, uma vez que as fortes chuvas, inclusive com as not\u00edcias de ciclone, t\u00eam destru\u00eddo e inundado v\u00e1rios bairros n\u00e3o s\u00f3 da nossa capital de Salvador, mas de cidades perto da regi\u00e3o metropolitana.\r\nO SR. PRESIDENTE (Otoni de Paula. Bloco/PSC - RJ) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA) - Vou concluir, Sr. Presidente.\r\nAs cidades da regi\u00e3o metropolitana foram fortemente atingidas. N\u00f3s estamos com v\u00e1rios Munic\u00edpios j\u00e1 em estado de calamidade, com secas e tudo. O Governador da Bahia j\u00e1 est\u00e1 preocupado.\r\nEu venho pedir ao MDR - Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional que providencie urgentemente recursos financeiros para o Estado da Bahia, que \u00e9 o Estado mais atingido pelas fortes chuvas, inclusive com ciclones.\r\nSobre a reforma da Previd\u00eancia, eu quero manter-me firme no sentido de n\u00e3o permitir maus-tratos aos trabalhadores, aos ruralistas, ao povo pobre, ao deficiente f\u00edsico. Antigamente, n\u00f3s met\u00edamos a estaca no vampiro, mas Paulo Guedes, o novo vampiro brasileiro, est\u00e1 com uma estaca querendo fazer o contr\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 38/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), PRAZO, CANDIDATURA, MILITAR, CARGO ELETIVO, CRIT\u00c9RIO, RETORNO, ATIVIDADE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Elogio ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos. Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre o direito do militar de retorno \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es ap\u00f3s o cumprimento de mandato eletivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero citar o Salmo 106, que diz: \"Louvai ao Senhor. Louvai ao Senhor porque ele \u00e9 bom, porque a sua benignidade dura para sempre. Quem pode referir as obras poderosas do Senhor? Quem anunciar\u00e1 os seus louvores?\"\r\nEm segundo lugar, quero parabenizar V.Exa., que neste dia preside a Mesa, demonstrando o quanto \u00e9 poss\u00edvel e como \u00e9 boa a renova\u00e7\u00e3o de mandato. Eu o parabenizo pela maneira como conduz o trabalho, com a batuta honesta, justa, dando lugar a todos os Parlamentares. \r\nEm seguida, quero dizer a todos os policiais militares da Bahia e do Brasil, assim como aos militares das For\u00e7as Armadas, que acho injusto serem os militares os \u00fanicos cidad\u00e3os que, ap\u00f3s mandato eletivo, n\u00e3o t\u00eam o direito de voltar para suas fun\u00e7\u00f5es. Por isso, da Bahia eu trouxe uma PEC - acabei de dar entrada a ela, gra\u00e7as a Deus consegui 222 assinaturas dos Srs. Deputados - para que se fa\u00e7a justi\u00e7a a esses profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica, que tamb\u00e9m t\u00eam direito \u00e0 cidadania, a gozar da democracia. Assim, nos Estados do Pa\u00eds, eles poder\u00e3o participar da vida p\u00fablica e, quando terminarem seus mandatos, ou se porventura desistirem de um mandato, ter\u00e3o a possibilidade de retornar aos quarteis, \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es. Afinal de contas, eles s\u00e3o contribuintes, pagadores de impostos, t\u00eam direito a votar e a serem votados. E n\u00e3o se justifica pais de fam\u00edlia terminarem o mandato e ficarem sem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, GRUPO DE TRABALHO, REDU\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CIGARRO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 iniciativa do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica de redu\u00e7\u00e3o de impostos incidentes na comercializa\u00e7\u00e3o de cigarros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a B\u00edblia diz no Salmo 23 que o Senhor \u00e9 o nosso pastor e que nada nos faltar\u00e1.\r\nQuero falar contra o projeto do Governo que quer reduzir o imposto sobre o consumo de cigarro. Imaginem que a nossa Na\u00e7\u00e3o tem sido aben\u00e7oada, o nosso povo tem diminu\u00eddo o tabagismo, respons\u00e1vel pelo aumento do c\u00e2ncer. A\u00ed n\u00f3s vimos o Governo, na contram\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica, querendo facilitar, quase estimulando, chamando o nosso povo para voltar a botar as carteiras de cigarro nos seus bolsos.\r\nEu quero repudiar essa atitude e chamar a aten\u00e7\u00e3o do nosso Ministro para que, em vez de fazer isso, devolva o Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica para os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica, devolva o Minist\u00e9rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica para o Brasil.\r\nPe\u00e7o que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.\r\nATRASO, REPASSE, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES).",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao Presidente Jair Bolsonaro pela declara\u00e7\u00e3o acerca da ocupa\u00e7\u00e3o do cargo de Chefe da Na\u00e7\u00e3o. Atraso no repasse de recursos ao Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a B\u00edblia diz, no Salmo 41, que bem-aventurado \u00e9 aquele que atende ao pobre, porque o Senhor o livrar\u00e1 no dia do mal. Esta \u00e9 a nossa fun\u00e7\u00e3o, dos governantes, \u00e9 inclusive a fun\u00e7\u00e3o para a qual o povo brasileiro elegeu o Presidente Bolsonaro.\r\nCada um de n\u00f3s aqui - delegados, empres\u00e1rios, eu tamb\u00e9m, que sou militar - deixou uma fun\u00e7\u00e3o, e o nosso Presidente fica vacilando em momentos, deixando o inimigo tentar frustrar o projeto para o qual o povo o convocou. Ele se ofereceu para ser Presidente, o povo o elegeu, e, depois, ele diz que n\u00e3o nasceu para ser Presidente, que nasceu para ser militar.\r\nPelo amor de Deus! O Brasil passando por crises graves, por necessidades, e o homem, que \u00e9 o Comandante Supremo das For\u00e7as Armadas e guindado ao poder de Presidente da Rep\u00fablica, quase renuncia.\r\nEu estou tentando conversar com alguns amigos generais, para que, se for o caso, se ele n\u00e3o quiser ser o Comandante Supremo das For\u00e7as Armadas e Presidente da Rep\u00fablica, fa\u00e7amos um projeto para promov\u00ea-lo a major e devolv\u00ea-lo de volta para o Ex\u00e9rcito. \u00c9 claro que tem que ser combinado. Afora isso, ele tem de entender que ele foi eleito Presidente, que a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade e a seguran\u00e7a p\u00fablica t\u00eam prioridade nesta Na\u00e7\u00e3o. Acabaram com o Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a, frustrando os direitos dos policiais. Ele precisa come\u00e7ar a governar esta Na\u00e7\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o votei nele, mas, desde que ele ganhou a elei\u00e7\u00e3o, oro pela sua sa\u00fade, oro para Deus cerc\u00e1-lo de homens e mulheres competentes, e n\u00e3o posso ficar calado vendo problemas, como \u00e9 o caso do ENEM. At\u00e9 agora o FIES n\u00e3o foi liberado para os nossos estudantes.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO E DESENVOLVIMENTO RURAL (CAPADR), ATUA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, AGROT\u00d3XICO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, pela participa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nO Salmo 100 diz: \"Celebrai com j\u00fabilo ao Senhor, todos os moradores da terra. Servi ao Senhor com alegria (...)\".\r\nEstava ali na Comiss\u00e3o de Agricultura ouvindo a Ministra Tereza Cristina, de quem sempre ouvi algo como se fosse uma m\u00fasica: \"Menina veneno, voc\u00ea tem um jeito diferente de ser...\" \r\nFiquei impressionado com a habilidade da Ministra, que, durante 6, 7 horas, me convenceu, mostrando suas qualidades, de maneira muito calma. As explica\u00e7\u00f5es valeram \u00e0 pena.\r\nBrigamos contra o agrot\u00f3xico, mas foi o ser humano que criou tudo o que \u00e9 artificial. Tudo de ruim que existe na nossa Na\u00e7\u00e3o e no mundo foi o homem que criou. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos falar que \u00e9 culpa das ind\u00fastrias. Primeiro, n\u00e3o se faz omelete sem que se quebre o ovo. Ningu\u00e9m quer matar ningu\u00e9m de fome. Os homens brigam contra as ind\u00fastrias, e usam Viagra, porque s\u00e3o beneficiados. \r\nQuero agradecer a Deus por estar neste Parlamento e dizer que tanto os opositores quanto os governantes precisam tratar de assuntos positivos e proteger o povo que passa fome.\r\nParabenizo o comportamento da Ministra. Em vez de cham\u00e1-la de \"menina veneno\", vamos cham\u00e1-la de \"menina alimento\", porque ela est\u00e1 preocupada, sim, com o alimento.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a nossa Na\u00e7\u00e3o e o povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FERNANDO AZEVEDO, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, ALMIR GARNIER, ALMIRANTE-DE-ESQUADRA, FOR\u00c7AS ARMADAS, DEBATE, SOBERANIA NACIONAL, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, M\u00daSICO PROFISSIONAL, RIO DE JANEIRO (RJ), REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, DEFESA, POL\u00cdCIA CIVIL, POL\u00cdCIA MILITAR, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Presen\u00e7a do Ministro da Defesa, General Fernando Azevedo e Silva e Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras, em reuni\u00e3o promovida por Comiss\u00e3o da Casa. Maior aten\u00e7\u00e3o com os agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, a B\u00edblia diz: \"O temor do Senhor \u00e9 o princ\u00edpio da ci\u00eancia; os loucos desprezam a sabedoria e a instru\u00e7\u00e3o\". \r\nAinda h\u00e1 pouco estava presente em Comiss\u00e3o da Casa o Ministro da Defesa, o General Fernando Azevedo. L\u00e1 tamb\u00e9m estavam outros comandantes das For\u00e7as Armadas, como o nosso mui digno Almirante de Esquadra Almir Garnier, homem do bem l\u00e1 na Bahia, amado por todos os baianos. Ali ouvimos o debate sobre a soberania nacional, sobre a Base de Alc\u00e2ntara. Muitos questionamentos foram feitos, inclusive sobre os 80 tiros dados em algu\u00e9m no Rio de Janeiro, aquele grave homic\u00eddio...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Pastor Sargento Isid\u00f3rio.\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA) - Tamb\u00e9m prestei aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sensibilidade, \u00e0 sabedoria salom\u00f4nica do Ministro da Defesa, que a tudo, muito equilibradamente, calmo e tranquilo, respondia. \u00c9 claro que eu n\u00e3o tive o direito de usar a palavra, porque outros foram chegando. Mesmo assim pude imediatamente aben\u00e7oar as nossas For\u00e7as Armadas e garantir o nosso apoio \u00e0s estruturas necess\u00e1rias, quando chegar o momento.\r\nN\u00e3o podia me esquecer de dizer a eles, que querem ou precisam ser vistos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma de maneira diferente e que est\u00e3o na paz, que precisam se lembrar dos irm\u00e3os da Pol\u00edcia Civil, da Pol\u00edcia Militar, das Pol\u00edcias Federais Rodovi\u00e1rias, dos agentes de pres\u00eddio, que vivem em guerra permanente. Ent\u00e3o, se vai haver uma maneira diferente de fazer a reforma, que tamb\u00e9m seja feita nos debates...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1380/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, INDENIZA\u00c7\u00c3O POR DANO MORAL, MULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.\r\nMOEMA GRAMACHO, PREFEITA,  LAURO DE FREITAS (BA), DEFESA, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), APOIO POLITICO.\r\nCHUVA, ENCHENTE, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao autor de projeto de lei sobre o fortalecimento da Lei Maria da Penha, coibitiva \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Congratula\u00e7\u00f5es aos Prefeitos Municipais do Estado da Bahia presentes no Distrito Federal, especialmente \u00e0 Prefeita Moema Gramacho pela  luta em prol da conclus\u00e3o de obras do Programa Minha Casa, Minha Vida, no Munic\u00edpio de Lauro de Freitas. Maior aten\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional para com as popula\u00e7\u00f5es atingidas por enchentes nos Munic\u00edpios de Salvador e Candeias, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, disse J\u00f3 a Deus: \"Bem sei eu que tudo podes, e que nenhum dos teus pensamentos pode ser impedido\".\r\nQuero parabenizar o autor do projeto que fortalece a Lei Maria da Penha, botando os covardes, os cretinos e os canalhas que tentam humilhar mulheres... Todos sabem que sem mulher n\u00e3o existir\u00edamos. Mulher \u00e9 coisa t\u00e3o maravilhosa que Deus n\u00e3o a criou da terra. Primeiro, criou o bicho brabo e bruto que depois se tornaria grotesco, o homem, e da sua costela tirou a mulher como pedra preciosa.\r\nE a B\u00edblia diz: \"Mulher virtuosa, quem a achar\u00e1?\"\r\nAproveito tamb\u00e9m esta oportunidade para parabenizar todos os Prefeitos, principalmente os da Bahia, que vieram a esta capital reivindicar o direito para o seu povo, para os seus Munic\u00edpios, refletindo bem e fazendo refer\u00eancia \u00e0 nossa querida Prefeita Moema Gramacho, que, lutando, veio a esta Casa, visitou v\u00e1rios gabinetes para definitivamente terminar aquelas casas do Minha Casa, Minha Vida, que ainda est\u00e3o paradas, aqueles conjuntos habitacionais, principalmente na regi\u00e3o de Lauro de Freitas e na regi\u00e3o metropolitana.\r\nTamb\u00e9m quero pedir socorro ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional para as v\u00edtimas das \u00faltimas chuvas e das enchentes em Salvador, para socorrer a nossa capital e os Munic\u00edpios da regi\u00e3o metropolitana, como Candeias, que tamb\u00e9m foi vitimada pelas chuvas. Pe\u00e7o a Deus que ilumine as autoridades no sentido de socorrer financeiramente aquelas v\u00edtimas que perderam as suas casas, os seus m\u00f3veis e que precisam ser amparadas, al\u00e9m de ser por Deus, pelo Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Urgente ado\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de agenda positiva em prol dos setores de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. Luta do orador pela redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, povo brasileiro, o Salmo 99 diz: \"O Senhor reina; tremam os povos. Ele est\u00e1 assentado entre os querubins; comova-se a terra. O Senhor \u00e9 grande em Si\u00e3o (...)\"\r\nEu tenho dito desta tribuna que, como pastor evang\u00e9lico, um dos homens de Deus, entre homens e mulheres desta Na\u00e7\u00e3o, tenho orado pelo Sr. Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro. Embora eu n\u00e3o tenha votado nele, \u00e9 minha obriga\u00e7\u00e3o crist\u00e3 orar pelas autoridades, pois elas s\u00e3o levantadas por Deus.\r\n\u00c9 preciso orar a Deus para que ilumine e d\u00ea \u00e2nimo ao Presidente - j\u00e1 que ele apresentou o seu nome e que o povo brasileiro o colocou na Presid\u00eancia -, para que entenda que precisa buscar urgentemente as agendas positivas para melhorar e dar rumo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o da nossa Na\u00e7\u00e3o, acelerando os andamentos dos trabalhos do FIES, do ENEM e de tantas coisas.\r\nA sa\u00fade da nossa Na\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem mais como continuar ref\u00e9m inclusive das trocas de Ministros.\r\nPrecisamos que a nossa Na\u00e7\u00e3o v\u00e1 avante para aben\u00e7oar os pobres, os carentes, os necessitados.\r\nA nossa briga, por mais de 12 anos, para abaixar o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, que \u00e9 lixo que se queima nas refinarias, vai continuar. Eu n\u00e3o vou deixar jamais a minha luta, porque o g\u00e1s de cozinha faz parte da cesta b\u00e1sica. Estou incomodado porque o Ministro disse que vai rever o valor daqui a 2 anos. Com o g\u00e1s de cozinha custando 75 reais, 79 reais, 80 reais, as donas de casa precisam de uma resposta imediata.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), EMENDA IMPOSITIVA, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, DEFESA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, COMUNIDADE, BAHIA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Confirma\u00e7\u00e3o pelo orador da destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas impositivas \u00e0s Prefeituras Municipais brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a B\u00edblia diz, no Salmo 107: \"Louvai ao Senhor porque Ele \u00e9 bom, porque a Sua benignidade dura para sempre\".\r\nEu quero dizer ao povo brasileiro, especialmente aos baianos, que se fala por a\u00ed de emendas impositivas como se essas emendas fossem dinheiro destinado a m\u00e3os de Senadores, Deputados Federais ou Deputados Estaduais. O Governo, enganando a popula\u00e7\u00e3o com fake news, tenta passar esdruxulamente a ideia de que Deputados e Senadores querem as emendas impositivas para colocar dinheiro em suas contas, em seus bolsos. O Governo n\u00e3o tem coragem de dizer ao povo brasileiro, ao povo baiano, que as emendas s\u00e3o recursos mandados pelos Parlamentares aos Governadores...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA) - Vou concluir, Sra. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, o dinheiro das emendas impositivas vai para as Prefeituras, para que Prefeitos e Prefeitas possam fazer obras em suas comunidades e comprar equipamentos comunit\u00e1rios.\r\nPortanto, esta Casa n\u00e3o pode ficar em sil\u00eancio, no momento em que o nosso povo, por falta de conhecimento do que efetivamente quer dizer \"emenda impositiva\", seja enganado por fake news. Na verdade, emenda impositiva \u00e9 um benef\u00edcio que vai para as comunidades.\r\nAgora estou lutando para que Vereadores de todo o Brasil, inclusive os Vereadores baianos, possam ajudar suas comunidades levando benef\u00edcios, viaturas, ambul\u00e2ncias, pavimenta\u00e7\u00e3o de ruas e contribuindo com o esporte da nossa juventude e do nosso povo, que j\u00e1 \u00e9 muito prejudicado.\r\nEmendas impositivas s\u00e3o recursos mandados para o povo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, JOVEM, IGREJA EVANG\u00c9LICA, CONGRESSO UMADSAL (29:2019, SALVADOR (BA)),",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de encontro de jovens da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus de Salvador - ADESAL, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Salmo 100 diz: \"Celebrai com j\u00fabilo ao Senhor todos os moradores da Terra, servir ao Senhor com alegria e apresentai-vos a Ele com canto\".\r\n\u00c9 com muita alegria que agrade\u00e7o a todos os jovens da Assembleia de Deus de Salvador - ADESAL e os parabenizo, pois estar\u00e3o, nesta quinta, sexta e s\u00e1bado, fazendo festa, adorando ao Senhor dos senhores, ao Rei dos reis, ao Juiz dos ju\u00edzes. \r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar o Secret\u00e1rio da A\u00e7\u00e3o Social da Bahia, Sr. Carlos Martins, que se esfor\u00e7ou para desmembrar seu trabalho e resolver um problem\u00e3o que havia para que n\u00e3o ocorresse a festa - f\u00faria do inimigo. Mas, gra\u00e7as a Deus, ocorreu tudo em paz.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao meu filho, Deputado Jo\u00e3o Isid\u00f3rio, e ao Presidente Rafael Oliveira.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que o meu pronunciamento seja publicado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Expectativa de rejei\u00e7\u00e3o da admissibilidade da mat\u00e9ria pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Salmos 105 diz: \"Louvai ao Senhor, e invocai o seu nome; fazei conhecidas as suas obras entre os povos\".\r\nSr. Presidente, espero que as Deputadas e os Deputados da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a n\u00e3o aprovem essa reforma previdenci\u00e1ria vampira. \u00c9 uma reforma, como se diz, injusta, e ainda querem deixar sob sigilo assunto que diz respeito ao povo brasileiro, \u00e0 vida do povo.\r\nA aposentadoria do homem ou da mulher \u00e9 o planejamento do seu final de vida, uma vez que contribuem para viver apesar de a doen\u00e7a \u00e0s vezes chegar.\r\nAntigamente, a gente metia uma estaca no peito de um vampiro, mas este Governo est\u00e1 querendo agir como um vampiro ao contr\u00e1rio: meter uma estaca no peito do povo brasileiro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar com tanta in\u00e9rcia. O Governo, quando acerta, eu o parabenizo, eu o elogio, mas, quando erra, n\u00e3o posso me calar. A B\u00edblia diz que o nosso inimigo est\u00e1 dentro da nossa pr\u00f3pria casa, que os nossos filhos precisam ser controlados. O filho Deputado, o filho Senador, a gente percebe que tentam ajudar o pai, ajudar a Na\u00e7\u00e3o, mas o filho Vereador quer tentar atear fogo no circo. O pai ainda diz que ele o elegeu. Quem elegeu Bolsonaro foi o povo brasileiro. N\u00e3o votei nele, mas oro pelo seu Governo. Como costumo dizer, o Governo, dando certo, dar\u00e1 certo para todo o povo. \r\nAs autoridades precisam ser respeitadas. Ele precisa n\u00e3o misturar as coisas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCHA DOS VEREADORES E VEREADORAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF), UNI\u00c3O DOS VEREADORES DO BRASIL (UVB). \r\nOR\u00c7AMENTO PARTICIPATIVO, MUNIC\u00cdPIO, DEFESA. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA. \r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ATENDIMENTO, POL\u00cdTICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Contentamento com a presen\u00e7a, no Distrito Federal, de membros da Uni\u00e3o dos Vereadores do Brasil - UVB. Empenho na aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento participativo para os Munic\u00edpios brasileiros. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela luta empreendida em defesa das Santas Casas de Miseric\u00f3rdia. Condi\u00e7\u00e3o imposta para o pleno funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Salmo 91 diz: \"Direi do Senhor: Ele \u00e9 o meu Deus, o meu ref\u00fagio, a minha fortaleza, e nele confiarei. Porque ele te livrar\u00e1 do la\u00e7o do passarinheiro e da peste perniciosa. Ele te cobrir\u00e1 com as suas penas, e debaixo das suas asas...\" o Brasil estar\u00e1 seguro.\r\nA verdade de Deus \u00e9 escudo e broquel para a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos alegres porque a UVB - Uni\u00e3o dos Vereadores do Brasil est\u00e1 em solo brasiliense.\r\nN\u00f3s estamos brigando pelo or\u00e7amento participativo para os Munic\u00edpios da Bahia e do Brasil inteiro, para dar aos Vereadores o mesmo direito que j\u00e1 t\u00eam Deputados Estaduais e Federais e Senadores da Rep\u00fablica de levar obras, pavimenta\u00e7\u00e3o e benef\u00edcios para suas comunidades, que s\u00e3o muito importantes.\r\nSr. Presidente, tenho parabenizado esta Casa pela luta em prol da dignidade das Santas Casas de Miseric\u00f3rdia, trabalho muito benfeito pelo grande Deputado Antonio Brito, da Bahia. Quero dizer aqui sobre o SUS o que eu tenho dito aonde chego: o SUS s\u00f3 vai funcionar bem para o povo pobre quando os eleitos, os pol\u00edticos, quando as autoridades de todos os Poderes forem atendidos pelo SUS. Enquanto o SUS for s\u00f3 para o povo pobre e carente, ser\u00e1 com os estabelecimentos falidos, e os profissionais competentes n\u00e3o querem atender l\u00e1. SUS de verdade existir\u00e1 quando os pol\u00edticos tamb\u00e9m forem atendidos l\u00e1. A\u00ed ele ser\u00e1 melhorado.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que divulgue meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "B\u00cdBLIA, CRISTIANISMO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, DESEMPREGO.\r\nGRUPO IND\u00cdGENA, DIREITOS DO \u00cdNDIO, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nMOVIMENTO POL\u00cdTICO, VEREADOR, BAHIA, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com as popula\u00e7\u00f5es carentes do Brasil. Congratula\u00e7\u00f5es a povos ind\u00edgenas presentes em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Sauda\u00e7\u00f5es aos Vereadores brasileiros, especialmente do Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a palavra de Deus, no livro de J\u00f3, diz: \"Bem sei eu que tudo podes, e nenhum dos teus pensamentos pode ser impedido\". Assim \u00e9 o poder de Deus sobre a nossa Na\u00e7\u00e3o e, por meio da vida de V.Exa., sobre todos os Parlamentares, sobre todos os Congressistas, sobre todos os Estados e Munic\u00edpios brasileiros.\r\nTemos nos preocupado com esta Na\u00e7\u00e3o, principalmente com aqueles mais carentes, homens e mulheres, trabalhadores e o grande n\u00famero de desempregados hoje em nossa Na\u00e7\u00e3o, que tem crescido, de forma que, com a B\u00edblia na m\u00e3o, eu afirmo que esta Na\u00e7\u00e3o precisa do Senhor Jesus. As autoridades brasileiras precisam entender que s\u00f3 o Senhor \u00e9 Deus e que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o-lhe que conclua, Deputado.\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA) - Vou concluir.\r\nA B\u00edblia diz que bem-aventurada \u00e9 a na\u00e7\u00e3o cujo Deus \u00e9 o Senhor.\r\nOnde temos Deus temos a seguran\u00e7a, temos a educa\u00e7\u00e3o, temos a sa\u00fade. E os homens precisam entender que \u00e9 de Deus que vem a sabedoria.\r\nAproveito tamb\u00e9m para parabenizar os nossos queridos \u00edndios e dar-lhes as boas-vindas. O povo ind\u00edgena, desde os prim\u00f3rdios, \u00e9 o dono da terra e precisa, portanto, ser respeitado porque representa aqueles que s\u00e3o legitimados, inclusive pelo pr\u00f3prio Deus, para possuir a terra brasileira. Os \u00edndios n\u00e3o podem ser vilipendiados da maneira que t\u00eam sido.\r\nParabenizo os Vereadores do Brasil, em especial os da Bahia, por estarem tamb\u00e9m fazendo movimentos em prol da sociedade brasileira.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, por conta do nazismo que querem fazer com as universidades federais, o AVANTE orienta pela obstru\u00e7\u00e3o. O Governo tem que respeitar as universidades federais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nGOVERNO, GEST\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nPROTESTO, OLAVO DE CARVALHO, ESCRITOR, VIOL\u00caNCIA MORAL, VILLAS B\u00d4AS, GENERAL DE EX\u00c9RCITO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba  861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins). Rep\u00fadio \u00e0s ofensas do escritor Olavo de Carvalho ao General de Ex\u00e9rcito Eduardo Villas B\u00f4as.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante orienta o que diz inclusive a B\u00edblia: \"Se o Senhor n\u00e3o edificar a casa, em v\u00e3o trabalham os que a edificam\", em v\u00e3o trabalham os seus trabalhadores.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos ficar calados e aceitar um Governo que se posta contra a educa\u00e7\u00e3o. Imaginem que esta Na\u00e7\u00e3o, abaixo de Deus, s\u00f3 tem sa\u00edda via educa\u00e7\u00e3o. E este Parlamento, que tem dado sinais de transforma\u00e7\u00e3o ao Pa\u00eds inteiro, n\u00e3o pode ficar calado diante disso.\r\nPortanto, o Avante orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar para protestar contra o desrespeito do cidad\u00e3o chamado Olavo, que n\u00e3o \u00e9 Olavo Bilac, \u00e9 Olavo \"contenda\", pelas For\u00e7as Amadas. Ele desrespeitou um grande e ilustre cidad\u00e3o nosso, o General Villas B\u00f4as.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE,  OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, IGREJA EVANG\u00c9LICA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins). Ado\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal de medidas prejudiciais ao ensino p\u00fablico. Descumprimento pelo Presidente Jair Bolsonaro de compromissos firmados com religiosos e militares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O AVANTE orienta absten\u00e7\u00e3o, com toda raz\u00e3o, porque n\u00e3o podemos estar em uma Na\u00e7\u00e3o em que o ensino p\u00fablico est\u00e1 sendo atacado. Ali\u00e1s, a nossa Na\u00e7\u00e3o nunca sofreu um estelionato como est\u00e1 sofrendo agora.\r\nDe um lado, o Presidente eleito pelos evang\u00e9licos j\u00e1 fala e manda discutir a possibilidade de tributar, de taxar as igrejas evang\u00e9licas, e seja l\u00e1 qual for, cat\u00f3lica, ou de qualquer religi\u00e3o. Quem faz o maior servi\u00e7o social nesta Na\u00e7\u00e3o s\u00e3o os religiosos, sejam padres, sejam pastores, sejam esp\u00edritas.\r\nDe outro lado, trai os estudantes, quando quer atingir as faculdades, mesmo com as cr\u00edticas que possamos fazer. E agora trai os militares, quando deixa um senhor incendi\u00e1rio, quase criminoso, que faz um desservi\u00e7o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, desrespeitando as autoridades das For\u00e7as Armadas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART. 7, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 5/2019, PROJETO DE LEI CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nG\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), AUMENTO, PRE\u00c7O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Protesto contra a eleva\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Avante permanece tamb\u00e9m fazendo obstru\u00e7\u00e3o, muito embora esteja preocupado com as donas de casa e os pais de fam\u00edlias que continuam sendo assaltados ao terem que pagar o elevado pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha. O pre\u00e7o do GLP nesta Na\u00e7\u00e3o tem sido uma afronta ao povo brasileiro. \r\nE h\u00e1 que se registrar que se trata de uma luta antiga, de mais de 15 anos, que temos feito nas refinarias desta Na\u00e7\u00e3o. J\u00e1 estivemos neste Congresso e na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica brigando pela redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, que \u00e9 um item muito importante da cesta b\u00e1sica. J\u00e1 h\u00e1 g\u00e1s de cozinha sendo vendido a 80 reais, 100 reais. Isso \u00e9 crime!\r\nVemos as chamin\u00e9s em refinarias que queimam g\u00e1s como lixo.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Conclua, Deputado Pastor Sargento Isid\u00f3rio.\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - Portanto, precisamos pedir ao Ministro Paulo Guedes que d\u00ea aten\u00e7\u00e3o a esse item t\u00e3o importante. \r\nTenho certeza de que este Parlamento, que os Deputados, Deputadas, Senadores e Senadoras, ir\u00e1 apontar para o Governo Federal, exigindo respeito \u00e0s donas de casa e aos pais de fam\u00edlia que n\u00e3o t\u00eam sequer como cozinhar seus alimentos em um mundo em que n\u00e3o mais podemos cozinhar com fogo de lenha. \r\nQue Deus possa tocar no cora\u00e7\u00e3o do Ministro, para que ele acelere a redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os do g\u00e1s de cozinha e dos combust\u00edveis!\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=381&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OLAVO DE CARVALHO, ESCRITOR, COMENDA, CR\u00cdTICA.\r\nEDUARDO VILLAS B\u00d4AS, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, FAVOR\u00c1VEL, REQUERIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa de requerimento de desagravo ao General de Ex\u00e9rcito, Eduardo Villas B\u00f4as, diante de insultos do ensa\u00edsta Olavo de Carvalho. Proposta de retirada da comenda Gr\u00e3-Cruz concedida ao ensa\u00edsta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, a B\u00edblia diz que bem-aventurada \u00e9 a na\u00e7\u00e3o cujo Deus \u00e9 o Senhor, e a na\u00e7\u00e3o que tem Deus como Senhor n\u00e3o pode ficar sob divis\u00e3o.\r\nEu apresentei um requerimento que aprova uma mo\u00e7\u00e3o de louvor e desagravo ao Exmo. Sr. General Villas B\u00f4as diante dos insultos sofridos pelo incendi\u00e1rio chamado Olavo, que n\u00e3o \u00e9 Olavo Bilac. Trata-se de um conspirador, um quase fofoqueiro, que visita esta Na\u00e7\u00e3o - nem daqui ele \u00e9 - e presta um desservi\u00e7o. Ali\u00e1s, eu proponho que seja retirada dele a comenda de gr\u00e3o-cruz, porque esta comenda ou honraria \u00e9 concedida a cidad\u00e3os que prestam servi\u00e7os \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o a quem presta desservi\u00e7os, justamente no momento em que a Na\u00e7\u00e3o precisa de paz.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AVANTE,  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante tamb\u00e9m orienta \"sim\", pela import\u00e2ncia desse projeto, pelo reconhecimento do trabalho de todas as religi\u00f5es, seja cat\u00f3lica, seja esp\u00edrita. E reconhece o trabalho das Santas Casas, mesmo que estas \u00e0s vezes possam n\u00e3o ser santas. E reconhece principalmente o trabalho feito pelas igrejas evang\u00e9licas em toda a nossa Na\u00e7\u00e3o, que tratam de dependentes qu\u00edmicos, de pessoas oprimidas nas ruas e de idosos. Ent\u00e3o, as igrejas evang\u00e9licas e as demais igrejas e casas religiosas fazem um trabalho muito importante. \r\nPortanto, o Avante vota \"sim\", por quest\u00e3o de justi\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, FOR\u00c7AS ARMADAS, SISTEMA NACIONAL DE ARMAS (SINARM), LEI, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ASSINATURA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Posicionamento do orador contra a libera\u00e7\u00e3o das armas de fogo privativas das For\u00e7as Armadas para uso de civis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos observando o desajuste que est\u00e1 acontecendo nesta Na\u00e7\u00e3o. Eu, que venho da Bahia, brigando e lutando pela paz, juntamente com os demais homens e mulheres desta Na\u00e7\u00e3o que buscam a paz, continuo contra a libera\u00e7\u00e3o de armas, contra o desrespeito \u00e0s For\u00e7as Armadas. Querem liberar armas privativas das For\u00e7as Armadas para que civis as usem.\r\nEu entendo que \u00e9 chegada a hora de buscar uma interlocu\u00e7\u00e3o! Esta Casa precisa de uma comiss\u00e3o ou de um Parlamentar para conversar com o Presidente da Rep\u00fablica. Pelo perfil dele, eu me sinto preparado para ir at\u00e9 ele, se for necess\u00e1rio, porque - venho da Bahia e sou conhecido como doido -, para conversar com um doido, s\u00f3 outro doido.(Risos.)(Palmas.)\r\nPrecisamos pacificar a nossa Na\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA, DEPUTADO FEDERAL, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias apresentadas pelos Deputados. Necessidade de atua\u00e7\u00e3o da Casa em favor dos passageiros de aeronaves.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante entende que tentam desmoralizar a todo custo esta Casa.\r\n\u00c0s vezes, quando se falava em emenda e que Deputado gosta de emenda, eu ficava sem entender o que era isso, porque ningu\u00e9m diz que as emendas que os Deputados pedem s\u00e3o voltadas para as Prefeituras, para os Governadores. A impress\u00e3o que se tem l\u00e1 fora \u00e9 a de que, quando querem emenda, o Deputado ou Senador est\u00e3o querendo roubar o dinheiro e coloc\u00e1-lo no bolso. \u00c9 isso que dizem a\u00ed fora! Na verdade, dizem isso por n\u00e3o conhecerem as fileiras de Prefeitos, de Vereadores e de Governadores, que saem dos seus gabinetes para vir atr\u00e1s dos Parlamentares buscar essas emendas.\r\nMas o que eu quero dizer \u00e9 que n\u00e3o precisamos deixar que os PROCONs depois sejam procurados. Esta \u00e9 a Casa de Leis, e n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que assaltem o nosso povo consumidor do espa\u00e7o a\u00e9reo. N\u00e3o podemos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=371&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, AVANTE.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante vai procurar votar com coer\u00eancia, muito embora esteja aguardando uma solu\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia. Em um pa\u00eds onde o desemprego \u00e9 grande e a humilha\u00e7\u00e3o aos trabalhadores \u00e9 vista em tudo quanto \u00e9 canto, acaba-se com o Minist\u00e9rio do Trabalho. Precisamos do retorno desse Minist\u00e9rio.\r\nTamb\u00e9m na quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica, um pa\u00eds com a viol\u00eancia crescente e um Governo que vem dizendo que quer mudar, quer resolver, acaba-se com o Minist\u00e9rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, uma luta nossa h\u00e1 muito tempo. E num pa\u00eds que precisa ter justi\u00e7a social, pega-se a FUNAI e tenta coloc\u00e1-la num \u00f3rg\u00e3o que n\u00e3o tem nada a ver com os \u00edndios. \r\nPortanto, o Avante vai votar com coer\u00eancia no que for importante para a sociedade brasileira, entendendo que o direito \u00e9 sagrado a todos os cidad\u00e3os da nossa Na\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, SISTEMA CARCER\u00c1RIO.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Debate acerca do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - Sr. Presidente, valorosos policias penais, homens e mulheres, o Salmo 133 diz: \"Qu\u00e3o bom e qu\u00e3o suave \u00e9 que os irm\u00e3os vivam em uni\u00e3o\".\r\nAssim sendo, os policiais federais, civis, militares e as guardas municipais sabem que esses companheiros s\u00e3o praticamente prisioneiros o tempo todo dentro do pres\u00eddio, enquanto os outros que j\u00e1 s\u00e3o policiais passam 1 dia ou 2 para efetuar uma pris\u00e3o. Eles, desrespeitados pelo Estado, vivem o tempo todo l\u00e1 garantindo direitos, garantindo o bom trato e sendo maltratados e desrespeitados pelo Estado.\r\nChegamos aqui hoje e ouvimos dizer que a PEC 372 n\u00e3o est\u00e1 madura, sendo que ela est\u00e1 aqui h\u00e1 muito tempo. Se essa PEC que beneficia e faz justi\u00e7a a esses policiais que se deslocam da Na\u00e7\u00e3o toda para esta Casa n\u00e3o estiver madura, ent\u00e3o os Governos e os Parlamentos est\u00e3o apodrecidos, porque desde 2004 eles brigam pelos seus direitos.(Palmas.)\r\nA Bahia me conhece pelos tr\u00eas mandatos de Deputado Estadual em que estive lutando por isso. Agentes penitenci\u00e1rios por direito vivem e sofrem como policiais, morrem como policiais, com suas fam\u00edlias amea\u00e7adas. N\u00e3o gosto de dizer que traficante bom \u00e9 traficante morto, que bandido bom \u00e9 o morto, at\u00e9 porque costumo dizer que, para matar traficante e bandido, a gente tem que come\u00e7ar ent\u00e3o por cima, inclusive pelos que est\u00e3o na pol\u00edtica e estiveram o tempo todo.\r\n\u00c9 preciso ressocializa\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso respeito, mas \u00e9 sobretudo necess\u00e1rio que o Estado, o pol\u00edtico que n\u00e3o conhece o sistema prisional respeite os valorosos profissionais policiais penais.\r\nEnt\u00e3o, a todos voc\u00eas, o nosso respeito e as nossas contin\u00eancias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos destaques simples apresentados \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Rep\u00fadio a ofensas proferidas pelo fil\u00f3sofo Olavo de Carvalho contra profissionais da imprensa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante vota \"n\u00e3o\".\r\nAproveito para chamar a aten\u00e7\u00e3o deste Parlamento e dizer: depois de tanta luta minha para montar uma comiss\u00e3o da paz para pacificar nossa Na\u00e7\u00e3o - indo V.Exa., o Presidente do Senado, o Presidente do Supremo Tribunal Federal, Dias Toffoli, ao pr\u00f3prio Presidente -, o Olavo \"diabo\", que n\u00e3o \u00e9 Bilac, \u00e9 Olavo \"incendi\u00e1rio\", volta de novo, esculhambando, difamando a imprensa, dizendo improp\u00e9rios contra os profissionais da imprensa, de r\u00e1dio, jornais e televis\u00e3o. Esse homem \u00e9 um incendi\u00e1rio! Quem tem um amigo como Olavo n\u00e3o precisa de um inimigo.\r\nImaginem: o Presidente recebe V.Exa., o Presidente do Senado e o Presidente do Supremo, mas o dem\u00f4nio vem, solto de novo, e come\u00e7a a criar problemas com o quarto poder da nossa Na\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o os profissionais de imprensa, que merecem respeito. Sem imprensa, n\u00e3o h\u00e1 democracia.\r\nO SR. CORONEL ARMANDO (PSL - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"n\u00e3o\".\"\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - Sem imprensa, Sr. Presidente, repito, n\u00e3o h\u00e1 democracia.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos dito aqui o tempo todo que estamos buscando a paz. E V.Exa. preside esta Casa com batuta boa de maestro. \u00c9 equilibrado, convoca todo mundo, mostra a necessidade de votarmos, de forma pac\u00edfica e com responsabilidade, temas importantes para nossa Na\u00e7\u00e3o. E a\u00ed, quando o Presidente entende a necessidade de manter a paz, de conversar com todos os Poderes, chega o feiticeiro-mor, aquele que desrespeita o Supremo, que desrespeita as For\u00e7as Armadas com suas autoridades, que desrespeita esta Na\u00e7\u00e3o e os estudantes. E agora desrespeita de forma contundente toda a imprensa nacional, que foi difamada por esse dem\u00f4nio chamado Olavo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SINDICATO, TRABALHADOR RURAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Defesa dos sindicatos dos trabalhadores rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos esquecer que o sindicato \u00e9 a ferramenta de defesa dos trabalhadores rurais, dos trabalhadores mais necessitados. \u00c9 o instrumento da defesa do nosso povo, aqueles que n\u00e3o t\u00eam padrinhos, aqueles que n\u00e3o t\u00eam quem os defenda. A B\u00edblia diz que Deus trabalha por quem n\u00e3o tem quem o ajude, que Deus vela pelos mais oprimidos, pelos mais necessitados.\r\nPortanto, temos que ser justos com os sindicatos no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=644&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nDEFESA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, MUNIC\u00cdPIO, C\u00c2MARA MUNICIPAL, REIVINDICA\u00c7\u00c3O, VEREADOR.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Presen\u00e7a do Presidente do Senado Federal, Davi Alcolumbre, na Casa. Defesa da ado\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento impositivo nos Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Pastor Isidoro, do Avante, cita que os passos de um homem bom s\u00e3o confirmados por Deus.\r\nE aproveito para parabenizar o nosso Senador Davi Alcolumbre, Presidente do Senado, que alegra esta Casa com sua presen\u00e7a.\r\nQuero tamb\u00e9m aproveitar para pedir a V.Exas., no momento em que tratamos de emendas do Or\u00e7amento, para fazermos justi\u00e7a aos Vereadores do Brasil, que tamb\u00e9m s\u00e3o Parlamentares e precisam ter direito de fazer o bem a suas comunidades. O Or\u00e7amento impositivo precisa, portanto, ser tamb\u00e9m levado aos Vereadores da nossa Na\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 justo que Senadores e Deputados tenham dinheiro de levar \u00e0s suas bases, mas os Vereadores, que s\u00e3o o primeiro padre, o primeiro pastor, o primeiro m\u00e9dico, o primeiro enfermeiro, n\u00e3o tenham esse mesmo direito.\r\nEnt\u00e3o, para concluir, Sr. Presidente...\r\nO SR. CHIQUINHO BRAZ\u00c3O (AVANTE - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 para comunicar que votei conforme orienta\u00e7\u00e3o do partido.  \r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - Gostaria de pedir a V.Exa., aproveitando a presen\u00e7a tamb\u00e9m do Presidente do Senado, que receba uma comiss\u00e3o de Deputados em seu gabinete, representando a voz dos Vereadores do Brasil. Um Vereador precisa tamb\u00e9m ajudar a fazer uma quadra de esportes, uma creche, comprar uma ambul\u00e2ncia, assim como os Senadores e Deputados Federais t\u00eam esse direito.\r\nEu j\u00e1 estou, desde que cheguei a esta Casa, h\u00e1 mais de 5 anos, brigando na Bahia, e n\u00e3o vim para Bras\u00edlia \u00e0 toa. Eu conhe\u00e7o a sensibilidade de V.Exa. Aproveitando este momento hist\u00f3rico, em que de Deus trouxe aqui o Presidente do Congresso, o Presidente do Senado, pe\u00e7o a V.Exa. que receba essa comiss\u00e3o.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado Isid\u00f3rio, eu achei que V.Exa. iria propor uma salva de palmas ao nosso Presidente do Senado.\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - \u00c9 isto que eu quero propor, uma salva de palmas ao nosso Presidente do Senado, agradecido a Deus que estou, pois n\u00e3o \u00e9 toda hora que temos uma presen\u00e7a...(Palmas.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Agora, sim! \r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - A B\u00edblia diz que os passos de um homem bom s\u00e3o confirmados por Deus. E \u00e9 claro que as mulheres de passos bons tamb\u00e9m t\u00eam seus passos confirmados por Deus.\r\nDeus continue aben\u00e7oando V.Exa. na fun\u00e7\u00e3o de dar celeridade \u00e0s pautas importantes para esta Na\u00e7\u00e3o, inclusive apertando os Deputados sem abra\u00e7ar. Mas como isso \u00e9 para o bem da nossa Na\u00e7\u00e3o, eu parabenizo V.Exa. por ser um jovem de excelente conduta e que pensa no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "B\u00cdBLIA, LEITURA.\r\nPLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), POL\u00cdCIA MILITAR, DEFESA.\r\nPOL\u00cdTICA, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 tentativa do Presidente Jair Bolsonaro de criminaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica. Aprova\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional de proposta de interesse da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e do Pa\u00eds. Maior aten\u00e7\u00e3o com os policiais militares no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a B\u00edblia diz no Salmo 100: \"Celebrai com j\u00fabilo ao Senhor todos os moradores da terra\". E o Brasil est\u00e1 alegre neste dia, porque mais uma vez n\u00f3s recebemos o Senado e fazemos um uma sess\u00e3o conjunta do Congresso, sempre em benef\u00edcio do povo brasileiro.\r\nEu estou alegre com o Parlamento, seja ele o Senado, seja ele os Deputados e Deputadas Federais, porque temos visto aqui agendas positivas em favor do povo brasileiro, ao contr\u00e1rio daqueles que tentam criminalizar e tentam difamar a pol\u00edtica e que, estranhamente, s\u00e3o pessoas que passaram 28 anos aqui dentro e botaram tr\u00eas filhos na pol\u00edtica.\r\nEsse \u00e9 o caso, inclusive, do nosso Presidente. Em algumas horas, parece que ele perde a sensa\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 uma pessoa que passou 28 anos aqui dentro, botou tr\u00eas filhos na pol\u00edtica e quer falar mal da pol\u00edtica.\r\nMas n\u00e3o fazemos oposi\u00e7\u00e3o raivosa. Liberamos no dia de hoje quase 250 bilh\u00f5es de reais para o Presidente da Rep\u00fablica, entendendo que os estudantes precisam de solu\u00e7\u00f5es imediatas, entendendo que o Bolsa Fam\u00edlia n\u00e3o pode sofrer solu\u00e7\u00e3o de continuidade, assim como o Plano Safra, o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, a nossa Previd\u00eancia.\r\nEncerrando, digo a V.Exa. que n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que a Previd\u00eancia beneficie uns e prejudique outros. Esse \u00e9 o caso das Pol\u00edcias Militares no Brasil. Os militares estaduais precisam ser entendidos inclusive como militares que est\u00e3o em guerra 24 horas por dia, combatendo o tr\u00e1fico, combatendo organiza\u00e7\u00f5es criminosas. Eles n\u00e3o sabem se chegam...\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - Concluo meu pronunciamento, agradecendo pela vida de cada cidad\u00e3o, seja ele baiano, seja brasileiro, e pela paz que Deus tem consagrado ao Brasil.\r\nQuero pedir a Deus que ilumine o Presidente da Rep\u00fablica, ajude-o a administrar esta Na\u00e7\u00e3o sem partidarismo, de forma que, do Oiapoque ao Chu\u00ed, todos os brasileiros, independentemente de partidos, sejam respeitados nos seus direitos \u00e0 cidadania. Paz, justi\u00e7a social e soberania ao Brasil \u00e9 o que desejo eu e esta Casa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. V.Exa. \u00e9 muito jovem e tem futuro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), DESCONTO NO PRE\u00c7O, FAVOR\u00c1VEL, PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Luta do orador pela redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 informar que a quest\u00e3o do g\u00e1s de cozinha \u00e9 uma luta nossa.\r\nV.Exa., que est\u00e1 t\u00e3o jovem nesta Casa e \u00e9 um homem de futuro, poderia juntar o Senado e a C\u00e2mara Federal, homens e mulheres, para exigir que, nesses 250 bilh\u00f5es de reais, seja reduzido o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, porque este \u00e9 um item muito importante da cesta b\u00e1sica, e os brasileiros, as donas de casa, esperam por isso. \r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DIFAMA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nCONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ABERTURA, CREDITO SUPLEMENTAR, OR\u00c7AMENTO FISCAL, REGRA DE OURO. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ALTERA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos namorados. Tentativa, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de cria\u00e7\u00e3o de clima de dissens\u00e3o entre o Congresso Nacional e a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Posicionamento do orador sobre a proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a paz do Senhor esteja com todos e todas, independentemente da religi\u00e3o de cada um!\r\nAproveito para mandar um abra\u00e7o para todos os namorados e todas as namoradas do Brasil. Que Deus aben\u00e7oe tamb\u00e9m as fam\u00edlias oriundas do namoro! Ap\u00f3s o namoro, vem o noivado. Depois do noivado, vem o casamento. E, depois do casamento, j\u00e1 se pode fazer aquele neg\u00f3cio muito bom que desestressa. A\u00ed vem a fam\u00edlia, que \u00e9 coisa criada por Deus.\r\nN\u00e3o h\u00e1 nada melhor do que esperar t\u00e3o somente em Deus. Se tudo falhar, o Senhor \u00e9 fiel. N\u00e3o h\u00e1 nada melhor, quando tudo parece n\u00e3o ter solu\u00e7\u00e3o, do que esperar no Senhor. O Salmo 134 diz: \"Levantai as m\u00e3os no santu\u00e1rio e bendizei ao Senhor. O Senhor, que fez o c\u00e9u e a terra, te aben\u00e7oe desde Si\u00e3o\". Assim, que seja aben\u00e7oado cada Deputado, cada Deputada, cada Senador, cada Senadora deste Parlamento.\r\nDesde ontem o Brasil experimenta e v\u00ea coisas boas: a justi\u00e7a est\u00e1 sendo feita neste plen\u00e1rio. Tentam pregar a separa\u00e7\u00e3o do Governo Federal do Poder Legislativo, como se f\u00f4ssemos perseguidores, como se o Parlamento fosse coisa ruim. Eu disse que o Presidente da Rep\u00fablica precisa de ilumina\u00e7\u00e3o. Ela precisa ser cercado de homens do bem e de mulheres do bem. Ele tenta jogar o Parlamento contra o povo, o povo contra o Parlamento, dizendo que pol\u00edtica \u00e9 coisa que n\u00e3o presta, mas ele passou 28 anos aqui dentro e ainda colocou tr\u00eas filhos aqui dentro. Agora ele vem dizer que o Parlamento n\u00e3o presta - \u00e9 dif\u00edcil de entender.\r\nForam quase 250 milh\u00f5es liberados por esta Casa, em sess\u00e3o conjunta com o Senado. O pedido foi de 150 milh\u00f5es, mas foram liberados 250 milh\u00f5es, num sinal de que o Parlamento brasileiro tem compromisso com os mais necessitados. O Parlamento tem compromisso com o Brasil inteiro, quando libera recursos para que n\u00e3o seja prejudicado o Bolsa Fam\u00edlia, o BPC e muitos outros aux\u00edlios aos mais necessitados. O Parlamento vem entendendo as necessidades do Pa\u00eds, deixando a quest\u00e3o de partido de lado e administrando.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Conclua, Deputado Pastor Sargento Isid\u00f3rio.\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - J\u00e1 concluo, Sra. Presidente.\r\nUma vez esse dinheiro liberado, esperamos que o Presidente entenda que o g\u00e1s de cozinha, que tem sido uma explora\u00e7\u00e3o, um assalto \u00e0s donas de casa e aos pais de fam\u00edlia, faz parte da cesta b\u00e1sica e n\u00e3o pode continuar no pre\u00e7o em que est\u00e1 - n\u00e3o vou parar a minha luta, de jeito nenhum.\r\nPor fim, quero dizer tamb\u00e9m que, para a Previd\u00eancia ser reformada, \u00e9 preciso mudar o texto, tirar a lei complementar que quer acabar com o que est\u00e1 garantido na Constitui\u00e7\u00e3o, tirando a quest\u00e3o da capitaliza\u00e7\u00e3o, respeitando o BPC e os agr\u00edcolas.\r\nN\u00f3s vamos continuar lutando para privilegiar os companheiros das For\u00e7as Armadas, os militares estaduais e os policiais militares, que vivem em guerra 24 horas por dia. Isso \u00e9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, GRATUIDADE, ISEN\u00c7\u00c3O, PASSAGEIRO, CONSUMIDOR, FRANQUIA DE BAGAGEM, BAGAGEM DESPACHADA, PLV 12/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA, ABERTURA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, PRE\u00c7O, PASSAGEM A\u00c9REA, CR\u00cdTICA.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDECORA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, OLAVO DE CARVALHO, ESCRITOR, OFENSA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Protesto contra a aposi\u00e7\u00e3o de veto presidencial \u00e0 proposta contr\u00e1ria \u00e0 cobran\u00e7a de bagagens pelas empresas a\u00e9reas brasileiras. Pedido de retirada da Medalha Gr\u00e3-Cruz concedida ao ensa\u00edsta Olavo de Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados e Sras. Deputadas, a B\u00edblia diz: \r\nCelebrai com j\u00fabilo ao Senhor todos os moradores da Terra. Servi ao Senhor com alegria e apresentai-vos a Ele com c\u00e2nticos.\r\nEu subo a esta tribuna irritado com os seguidores surtados da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. O Presidente, desrespeitando o Congresso Nacional, que, em luta \u00e1rdua, com seus Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras, retirou o absurdo da cobran\u00e7a de bagagem pelas empresas a\u00e9reas, simplesmente, em mais um dos seus surtos - desta vez, o surto de estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das empresas a\u00e9reas -, desrespeitou tamb\u00e9m o povo brasileiro, obrigando-o novamente a pagar pela bagagem, com uma passagem j\u00e1 cara.\r\n\u00c9 um verdadeiro roubo, um verdadeiro assalto o que t\u00eam feito as empresas a\u00e9reas.\r\nMas eu quero dizer tamb\u00e9m que acabei de dar entrada a um pedido de anula\u00e7\u00e3o da condecora\u00e7\u00e3o Gr\u00e3-Cruz ao Sr. Olavo - que n\u00e3o \u00e9 Bilac -, porque essa medalha \u00e9 destinada a quem tem servi\u00e7os prestados \u00e0 nossa Na\u00e7\u00e3o, e ele n\u00e3o presta nenhum servi\u00e7o.\r\nDei entrada a esse pedido de anula\u00e7\u00e3o porque esse senhor tem sido desrespeitoso demais com o Judici\u00e1rio, com o Legislativo, com as For\u00e7as Armadas, com a imprensa. E dessa vez ele age contra um dos seus colegas, um dos seus correligion\u00e1rios, chegando ao ponto de dizer que seu colega ganhou a elei\u00e7\u00e3o usando como arma o p\u00eanis, usando como arma o \u00e2nus.\r\nIsso \u00e9 uma falta de respeito desse cidad\u00e3o. Ele fala tanto em orif\u00edcio que \u00e0s vezes eu penso que esse cidad\u00e3o \u00e9 da fam\u00edlia do coliforme fecal. V\u00e1 desrespeitar o povo assim, com improp\u00e9rios, l\u00e1 longe!\r\nEu n\u00e3o sou nenhum santo. \u00c0s vezes tamb\u00e9m xingo, \u00e0s vezes tamb\u00e9m surto. Mas isso n\u00e3o pode ser feito publicamente. Um cidad\u00e3o que \u00e9 conselheiro de um Presidente de Rep\u00fablica, que exonera Ministros, que nomeia Ministros, fazendo um papel desses? Ele vem de fora, de outra na\u00e7\u00e3o, fazendo do Brasil casa de visita, e ainda recebe o pr\u00eamio de Gr\u00e3-Cruz? Esse pr\u00eamio \u00e9 destinado a quem tem servi\u00e7os prestados.\r\nEsse cidad\u00e3o \u00e9 um incendi\u00e1rio, \u00e9 um feiticeiro. O que ele tem \u00e9 servi\u00e7o \"desprestado\", \u00e9 \"despresta\u00e7\u00e3o\" de servi\u00e7o, \u00e9 desservi\u00e7o a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nEle precisa respeitar a imprensa, que \u00e9 instrumento de democracia; ele precisa respeitar o Parlamento brasileiro; ele precisa respeitar o Judici\u00e1rio; ele precisa respeitar o povo desta Na\u00e7\u00e3o; ele precisa respeitar as nossas For\u00e7as Armadas. Se ele quer fazer contenda, que v\u00e1 para longe, que se apresente a satan\u00e1s, no inferno, que \u00e9 o local de contendas, de desaven\u00e7as, de disse me disse! Ele tem de respeitar o povo brasileiro.\r\nContinuarei orando por Bolsonaro, continuarei orando pelo Presidente, pela sua sa\u00fade e para que ele des\u00e7a do palanque, para que ele v\u00e1 administrar a Na\u00e7\u00e3o. Foi para isso que esta Casa, com o meu voto, aprovou 248 bilh\u00f5es de reais: para que ele possa atender ao povo sofrido e necessitado da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, honras e gl\u00f3rias ao nome de Jesus...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CORRELA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CATEGORIA PROFISSIONAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DO BOMBEIRO, HOMENAGEM.\r\nBAHIA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Independ\u00eancia do Estado da Bahia e do Dia do Bombeiro Brasileiro. Defesa da concess\u00e3o de tratamento diferenciado \u00e0s for\u00e7as policiais no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a B\u00edblia diz: \"Bem-aventurada \u00e9 a na\u00e7\u00e3o cujo Deus \u00e9 o Senhor\".\r\nVenho da Bahia, onde hoje se comemora o dia 2 de julho, data m\u00e1xima. Na Bahia deu-se a independ\u00eancia do Brasil, com mulheres lutando, como Maria Felipa e Maria Quit\u00e9ria, com homens lutando, tantos homens, com destaque para o General Labatut.\r\nNo dia de hoje, em que tamb\u00e9m se comemora o Dia do Bombeiro Brasileiro, eu venho prestar minha contin\u00eancia n\u00e3o somente a eles, mas a toda esta Na\u00e7\u00e3o.\r\nMas, Sra. Presidente, no dia de hoje eu vim aqui para mais uma vez clamar \u00e0s autoridades do Governo Federal pelos policiais federais, policiais civis, policiais militares, policiais rodovi\u00e1rios dos Estados, pela pr\u00f3pria Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, pelos agentes de pres\u00eddio e guardas municipais.\r\nImagine V.Exa. que a Previd\u00eancia est\u00e1 sendo preparada para beneficiar - e eu sou favor\u00e1vel - inclusive as For\u00e7as Armadas. Isso \u00e9 estrat\u00e9gico, \u00e9 muito importante. As For\u00e7as Armadas est\u00e3o em paz. Gra\u00e7as a Deus, n\u00e3o existe guerra. \u00c9 diferente, Sra. Presidente, da Pol\u00edcia Militar, da Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Civil, da Guarda Municipal e dos agentes de pres\u00eddio, que vivem constantemente em guerra, em troca de tiros com bandidos, combatendo a viol\u00eancia, combatendo o crime.\r\nEu, como policial militar que sou, porque Deputado eu estou, n\u00e3o poderia deixar de bradar para o Presidente da Rep\u00fablica: fa\u00e7a justi\u00e7a aos policiais, aos verdadeiros guerreiros, homens e mulheres que saem de casa sem saber se retornam aos seus lares.\r\nGostaria de cantar o Hino da Bahia, o hino da independ\u00eancia do Brasil, que diz:\r\nNasce o sol a 2 de julho\r\nBrilha mais que no primeiro\r\n\u00c9 sinal que neste dia\r\nAt\u00e9 o sol \u00e9 brasileiro\r\nNunca mais o despotismo\r\nReger\u00e1 nossas a\u00e7\u00f5es\r\nCom tiranos n\u00e3o combinam\r\nBrasileiros cora\u00e7\u00f5es\r\nCresce, oh! Filho de minha alma\r\nPara a p\u00e1tria defender\r\nO Brasil j\u00e1 tem jurado\r\nIndepend\u00eancia ou morrer\r\nNunca mais o despotismo\r\nReger\u00e1 nossas a\u00e7\u00f5es\r\nCom tiranos n\u00e3o combinam\r\nBrasileiros cora\u00e7\u00f5es\r\nSalve, oh! Rei das Campinas\r\nDe Cabrito a Piraj\u00e1\r\nNossa p\u00e1tria hoje livre\r\nDos tiranos n\u00e3o ser\u00e1\r\nQue Deus aben\u00e7oe todo o povo baiano! Que Deus aben\u00e7oe o povo brasileiro! Que Deus aben\u00e7oe os governantes eleitos, independentemente de partido! Que Deus continue aben\u00e7oando a nossa P\u00e1tria, as For\u00e7as Armadas, as pol\u00edcias, o Legislativo, o Executivo e o povo da Bahia!\r\nAm\u00e9m!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, DEFESA, ARTES MARCIAIS MISTAS (MMA), COMPARA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Tradi\u00e7\u00e3o cultural da vaquejada na Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s viemos do Nordeste para dizer que vaquejada \u00e9 cultura. O povo nordestino \u00e9 um povo forte, maravilhoso, e temos a cultura. N\u00f3s temos as toadas, as boiadas.\r\nO cumpadre Malaquias\r\nMe responda sem pens\u00e1 \r\nPurqui \u00e9 qui oc\u00ea tem\r\nEsse cheiro de gamb\u00e1!\r\nEu t\u00f4 com chero danado\r\nOc\u00ea tem toda raz\u00e3o\r\nPuis peguei esse cherinho\r\nDo gamb\u00e1 do seu irm\u00e3o!\r\n\r\nPur favor, caro cumpadre\r\nNum fale do meu irm\u00e3o\r\nLembre bem da sua v\u00f3\r\nQui tem uma perna s\u00f3!\r\n\r\nEla perdeu a perna\r\nE o cuitado a dentadura\r\nPois penso qui tava mordeno\r\nA perna duma saracura!\r\n\r\nCumpadi Bento falou\r\nQue a Bahia vai pra frente\r\nO povo do Nordeste\r\n\u00c9 um povo valente\r\n\r\nPra acabar com a vaquejada\r\nTem de acabar com o MMA\r\nDum lado, animal morrendo,\r\nDo outro, \u00e9 homem se ferindo\r\nA hipocrisia aqui n\u00e3o pode ganh\u00e1!\r\nPara acabar com a vaquejada, tem de acabar com o MMA!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAQUEJADA, DEFESA, ARTES MARCIAIS MISTAS (MMA), VIOL\u00caNCIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Defesa da pr\u00e1tica de vaquejada no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, vaquejada \u00e9 cultura, \u00e9 coisa boa.\r\nO ap\u00f3stolo Paulo j\u00e1 dizia que tudo dever ser feito com ordem e dec\u00eancia. \u00c9 decente a vaquejada, \u00e9 cultural, \u00e9 ordeira; \u00e9 a briga do boi com o vaqueiro, \u00e9 coisa decente no nosso Nordeste.\r\nEu vou partir l\u00e1 para aquela vaquejada\r\nVou pegar boiada, minha gente vamos ver\r\nCoqueiro da Bahia, quero ver meu bem agora\r\nQuer ir mais eu vamo, quer ir mais eu vumbora\r\nEu quero dizer que \u00e9 demag\u00f3gico proibir a vaquejada e deixar nossos filhos assistindo derramamento de sangue, viol\u00eancia, at\u00e9 morte em lutas de MMA.\r\n\u00c9 um absurdo proibir a vaquejada! Comedor de churrasco n\u00e3o \u00e9 contra vaquejada!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a B\u00edblia diz que os que confiam no Senhor s\u00e3o como o Monte Si\u00e3o, que n\u00e3o se abala, mas permanece para sempre.\r\nSubo a esta tribuna para dizer ao Brasil e \u00e0 Bahia que a minha hist\u00f3ria \u00e9 uma hist\u00f3ria de luta. N\u00e3o sou homem de duas palavras, mas n\u00e3o posso simplesmente, por ideologia de esquerda ou de direita, por confus\u00e3o da cabe\u00e7a daqueles que, quando n\u00e3o est\u00e3o de um lado, querem desgra\u00e7ar a Na\u00e7\u00e3o... Eu n\u00e3o posso ir atr\u00e1s de cores; eu tenho que ir atr\u00e1s daquilo que \u00e9 bom para a nossa Na\u00e7\u00e3o, que \u00e9 bom para o nosso povo, tanto que, na Bahia, votando com dificuldade, n\u00f3s fizemos uma reforma, e o Estado est\u00e1 l\u00e1 controlado.\r\nEu quero dizer que todo tipo de press\u00e3o foi feita contra essa reforma, que eu chamava de vampira, irrespons\u00e1vel. Disse isso na Bahia em tudo quanto \u00e9 canto. Exerci press\u00e3o. Fiz movimentos inclusive nas redes sociais e em toda a imprensa. Em reuni\u00e3o com o Governador do Estado, foi-nos dito que quatro pontos precisariam ser tirados: o BPC, os itens abolidos da Constitui\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o poderia acontecer, a quest\u00e3o dos ruralistas, das mulheres, dos professores. E tudo isso foi, na verdade, tirado da reforma.\r\nSabemos que a reforma d\u00f3i em qualquer canto. A organiza\u00e7\u00e3o sempre traz preju\u00edzo para um dos lados. Ningu\u00e9m consegue agradar a Deus e ao diabo. Eu tenho lado. N\u00e3o apoio nenhum governo por causa do seu partido, mas n\u00e3o posso prejudicar uma na\u00e7\u00e3o inteira. Eu estou vendo o que est\u00e1 acontecendo no Rio de Janeiro e em Minas Gerais, estou vendo o caos que l\u00e1 est\u00e1 instalado. E quero dizer que este Parlamento est\u00e1 cumprindo uma miss\u00e3o \u00e1rdua que outros governos deixaram de cumprir, que \u00e9 a de n\u00e3o permitir que a nossa Na\u00e7\u00e3o v\u00e1 ao caos.\r\nEste \u00e9 um momento dif\u00edcil, mas n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui abandonando os professores, os policiais, as mulheres. \u00c9 claro que, mesmo votando favoravelmente, n\u00f3s estamos tomando cuidado nos destaques, para que o povo brasileiro n\u00e3o seja prejudicado.\r\nNo mais, quero dizer que n\u00f3s n\u00e3o abrimos m\u00e3o de continuar na defesa da nossa Na\u00e7\u00e3o. A Bahia nos deu uma pauta com sete pedidos. Em reuni\u00e3o com o Governo baiano, recebemos uma pauta com sete t\u00f3picos do tipo pacto federativo. O Senador Otto Alencar, com a bancada, conversou aqui no Parlamento com o Presidente do Senado, com o Presidente da C\u00e2mara e com o Paulo Guedes, representando o Presidente da Rep\u00fablica, e foram definidos avan\u00e7os importantes para o nosso Estado. O Nordeste, a Bahia ter\u00e3o direito a mais de 30 bilh\u00f5es de reais. Com isso, ser\u00e1 poss\u00edvel melhorar as coisas no nosso Estado.\r\nEu quero dizer que voto com consci\u00eancia e que tenho a convic\u00e7\u00e3o de que o resultado do que n\u00f3s fazemos agora saberemos depois. Os Deputados e Deputadas que est\u00e3o sendo vaiados agora poder\u00e3o ser aplaudidos logo mais. E aqueles da hipocrisia, que nos seus Estados fazem a reforma de qualquer jeito, quando chegam a Bras\u00edlia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FAVORECIMENTO, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, BAHIA, REGI\u00c3O NORDESTE, VOTO CONTR\u00c1RIO, GOVERNO FEDERAL, DESCUMPRIMENTO, ACORDO.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ENTIDADE BENEFICENTE, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Raz\u00f5es do voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Visita do Presidente Rodrigo Maia \u00e0s instala\u00e7\u00f5es da Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em seu Salmo 1, a B\u00edblia diz o seguinte: \"Antes tem o seu prazer na lei do Senhor, e na sua lei medita de dia e de noite\".\r\nA Bahia me conhece, sabe que eu sou funcion\u00e1rio p\u00fablico do patr\u00e3o que vota em mim, abaixo de Deus. Eu tenho dito que foi a m\u00e3o de Deus e o dedo do povo da Bahia que me colocaram como Deputado mais votado e que elegeram meu filho. Ent\u00e3o, eu tenho Deus como chefe, como meu dono, e o povo como meu patr\u00e3o.\r\nNa reforma da Previd\u00eancia, observei alguns pontos que o Governo baiano nos orientava a votar contrariamente. Foram retirados quatro pontos e houve a promessa em rela\u00e7\u00e3o o outros sete pontos, entre eles o pacto federativo, que beneficiaria o Nordeste, principalmente a Bahia. Isso foi pactuado com o nosso mui digno Senador Otto Alencar, que esteve com o Presidente desta Casa, com o Presidente do Senado, o Senador Alcolumbre, e com Paulo Guedes, representando o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nE eles prometeram resolver sete pontos importantes para a Bahia e para o Nordeste. Diziam que, em vez de 50 milh\u00f5es anuais, a Bahia receberia 3 ou 4 bilh\u00f5es ao ano e mais outra leva de 21 milh\u00f5es. Portanto, \u00e9 benef\u00edcio para o povo da Bahia.\r\nQuem me conhece sabe que n\u00e3o sou mercadoria, e acredito que, nesta Casa, todo Deputado que votou a favor ou contra a reforma assim o fez com a sua consci\u00eancia, at\u00e9 porque essa hist\u00f3ria de emenda parlamentar faz parecer que \u00e9 dinheiro que vai para o bolso do Deputado. Precisamos dizer ao Brasil que emendas parlamentares representam dinheiro levado para Prefeito, levado para Governadores, levado para o povo.\r\nPortanto, j\u00e1 que n\u00e3o se est\u00e1 cumprindo o que foi acordado, j\u00e1 que n\u00e3o chegou aqui ainda uma lei autorizando o cumprimento dos acordos financeiros feitos para beneficiar o povo da Bahia, eu n\u00e3o tenho motivo para votar favoravelmente a esta reforma. Aproveitei as f\u00e9rias para conversar com a base e fui convencido de que fiz um voto errado. N\u00e3o sou rei. Errar \u00e9 humano, permanecer no erro \u00e9 burrice. N\u00e3o sou e nunca serei lacaio de ningu\u00e9m, quanto mais com um Presidente que flerta contra a dignidade do povo brasileiro, com um Presidente que tem sido muito desrespeitoso. Parece que ele n\u00e3o ouve conselho dos generais nem mesmo de pastores. Ele n\u00e3o ouve o conselho dos homens e mulheres de bem que lhe cercam.\r\nPortanto, sou nordestino sim, para\u00edba, baiano!\r\nA Deus toda a honra, toda a gl\u00f3ria e todo o louvor! \r\nEu n\u00e3o poderia deixar de agradecer ao povo da Bahia, \u00e0 minha fam\u00edlia. Agrade\u00e7o, inclusive, ao Presidente Luis Tib\u00e9, que ajudou a me convencer. Quero agradecer a ida do Presidente desta Casa, o mui excelente Deputado Rodrigo Maia, para visitar as instala\u00e7\u00f5es da Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus, como homem muito jovem e digno de futuro.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que eu tenho compromisso com a verdade. Tenho compromisso com os \u00f3rf\u00e3os, com as vi\u00favas. Fui criado como carente, como necessitado e fui eleito pelo povo da Bahia para fazer a vontade do povo necessitado, n\u00e3o do de cima. Portanto, entre a elite e os mais necessitados, aqueles que sempre confiaram o voto em mim, eu escolho ficar com o povo.\r\nN\u00e3o tenho emenda, n\u00e3o quero, n\u00e3o fa\u00e7o quest\u00e3o! Quero \u00e9 o benef\u00edcio do povo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADO FEDERAL, VISITA, HOSPITAL ESPECIALIZADO,  DEPEND\u00caNCIA QU\u00cdMICA, DEPENDENTE QU\u00cdMICO.\r\nEXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA. \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVAR, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente da Casa e Deputados pela visita \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus, no Estado da Bahia. Libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas aos Governos Estaduais. Protesto contra a decis\u00e3o de encarceramento de ex-Presidente da Rep\u00fablica em pres\u00eddio comum.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a B\u00edblia, no Livro de J\u00f3, Cap\u00edtulo 42, Vers\u00edculo 2, diz: \"Bem sei que tudo podes e que nenhum dos teus pensamentos pode ser impedido\". Uso essa palavra em conjunto com aquela que diz que \"Os passos de um homem bom s\u00e3o confirmados por Deus\", para, mais uma vez, em nome do povo da Bahia, agradecer a V.Exa. e aos demais Deputados que visitaram o nosso hospital para tratamento gratuito da depend\u00eancia qu\u00edmica na Bahia, a Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus. \r\nEm nome das fam\u00edlias brasileiras que ali s\u00e3o atendidas - h\u00e1 ali pessoas da Bahia e outras 380 pessoas de outros Estados do Brasil -, quero parabenizar V.Exa. porque, pela primeira vez, um Presidente do segundo Poder desta Na\u00e7\u00e3o fez quest\u00e3o de passar quase o dia todo ali, conhecendo a \u00e1rea e as depend\u00eancias daquela institui\u00e7\u00e3o.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer a V.Exa. pela maneira democr\u00e1tica com que conduz esta Casa, garantindo a todos o contradit\u00f3rio.\r\nO acordo que V.Exa. e o Presidente do Senado Federal, Davi Alcolumbre, tentaram fazer com o Governo Federal para beneficiar o Nordeste, sobretudo a Bahia, n\u00e3o obteve resposta positiva por parte daquele Poder. Assim, o lamento do meu povo e a for\u00e7a que ele tem sobre mim fizeram com que eu mudasse meu voto para ficar em acordo com o povo baiano e brasileiro.\r\nQue Deus continue guardando todos os Deputados e todas as Deputadas. Inclusive, defendo que as emendas que foram prometidas aos Governos sejam liberadas, sim. Eu posso deixar de receber as emendas, sejam de 40 milh\u00f5es, sejam de 400 milh\u00f5es, mas registro que os recursos seriam entregues aos Governos dos Estados. Eu gosto de frisar que a hist\u00f3ria das emendas precisa ser bem contada, porque o que se alardeia sobre isso \u00e9 como se Deputados e Senadores usassem o dinheiro das emendas para seu pr\u00f3prio gozo, para seu enriquecimento.\r\nEmendas s\u00e3o dadas para Governadores e Governadoras, para Prefeitos e Prefeitas, para cuidarem do povo, para fazerem obras para toda a gente.\r\nEra isso que eu queria dizer, em favor da verdade.\r\nQue Deus continue aben\u00e7oando a nossa Na\u00e7\u00e3o, com as m\u00e3os estendidas sobre a vida do povo brasileiro, de forma que todo o povo seja aben\u00e7oado. E que V.Exa., Sr. Presidente, continue crescendo em dignidade.\r\nQuero tamb\u00e9m protestar contra a maneira anti\u00e9tica com que se quer colocar um ex-Presidente, um ex-Chefe de Estado, dentro de um pres\u00eddio comum, sendo que o direito de um \u00e9 o direito de todos. Quero dizer que Lula foi, sim, o maior Presidente que este Pa\u00eds j\u00e1 teve.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), ESTUDANTE, D\u00cdVIDA, ANISTIA, DEFESA.\r\nESPOSA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Defesa da concess\u00e3o de anistia de d\u00edvidas de estudantes perante ao Fundo de Financiamento Estudantil - FIES. Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio da esposa do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer a V.Exa. pela bondade e quero exaltar para todo o Brasil o comportamento de V.Exa., um Deputado que chega a esta Casa tamb\u00e9m com muita humildade. V.Exa. tem feito uma amizade e um trabalho s\u00e9rio com todos, buscando assinaturas em favor do seu povo. Esta Casa reconhece o trabalho e a destreza de V.Exa.\r\nSr. Presidente, eu queria, em primeiro plano, defender os estudantes dos FIES que est\u00e3o no SPC e na Serasa, defender os jovens, homens e mulheres, que estudam e que agora est\u00e3o com seus nomes sujos em um pa\u00eds onde a Constitui\u00e7\u00e3o garante o direito ao estudo.\r\nN\u00f3s vemos anistias financeiras para grandes grupos poderosos. Para empresas, para bancos, n\u00f3s vemos anistias financeiras. E para os nossos estudantes brasileiros? S\u00f3 na Bahia, temos mais de 30 mil jovens estudantes e outros j\u00e1 formados com seu nome sujo no SPC e na Serasa. Isso \u00e9 um crime contra os estudantes, at\u00e9 porque j\u00e1 existe um projeto nesta Casa, de minha autoria, que busca anistiar imediatamente esses estudantes n\u00e3o s\u00f3 da Bahia como de todo o Brasil. Um pa\u00eds rico como o Brasil n\u00e3o pode deixar sujo o nome dos seus estudantes.\r\nSr. Presidente, a B\u00edblia diz: \"Quem \u00e9 esta que sobe do deserto como colunas de fuma\u00e7a, perfumada de mirra, de incenso e de toda sorte de p\u00f3s arom\u00e1ticos?\" Esta \u00e9 a minha esposa, Elza. A B\u00edblia diz: \"Mulher virtuosa, quem a achar\u00e1?\" Hoje, essa mulher, que mora no meio de 1.400 homens e mulheres junto comigo, recuperando dependentes qu\u00edmicos, faz mais 1 ano de vida. A Deus, honra e gl\u00f3ria! A ela eu tenho, sim, de parabenizar, porque ela, como tantas outras mulheres brasileiras, merece ser homenageada, n\u00e3o s\u00f3 no dia do seu anivers\u00e1rio, mas todos os dias. \r\nMas, como eu estava falando, a B\u00edblia diz: \"Mulher virtuosa, quem a achar\u00e1?\" Eu achei a minha esposa, m\u00e3e de sete filhos biol\u00f3gicos meus e de mais 1.400 filhos - setecentos e tantos da Bahia e outros muitos espalhados por todo o Pa\u00eds - que est\u00e3o saindo das drogas.\r\nRepetindo, Sr. Presidente, eu quero parabeniz\u00e1-la. E desejo que Deus continue com as m\u00e3os estendidas sobre a vida dela, porque ela n\u00e3o \u00e9 m\u00e3e s\u00f3 de filhos biol\u00f3gicos.\r\nTamb\u00e9m quero continuar cobrando posicionamento do Governo Federal em favor dos estudantes do FIES que est\u00e3o endividados no Serasa e no SPC. O projeto est\u00e1 nesta Casa, e cobro solu\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REGISTRO DE VOTO, VOTO CONTR\u00c1RIO, TRABALHO, DOMINGO, TRABALHADOR, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de registro do voto orador contr\u00e1rio \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do trabalho aos domingos, prevista no bojo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de contar com a compreens\u00e3o de V.Exa. A minha filha est\u00e1 hospitalizada h\u00e1 mais ou menos 3 horas, em Salvador, em estado grave. \r\nQuanto essa vota\u00e7\u00e3o sobre o trabalho aos domingos, embora eu entenda que V.Exa. tem um papel de levar esta Na\u00e7\u00e3o para a frente, melhorando-a, abrindo postos de empregos, eu sou contra o trabalho aos domingos. Eu acho que isso \u00e9 algo que tem que ser combinado com o trabalhador. N\u00e3o se pode legalizar o trabalho aos domingos e feriados. Portanto, eu gostaria de contar com a ajuda de V.Exa., no sentido de fazer constar em ata o meu voto contr\u00e1rio ao trabalho aos domingos, uma vez que votei e meu voto n\u00e3o foi computado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REJEI\u00c7\u00c3O, PL 3369/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO, FAM\u00cdLIA, RECONHECIMENTO, PRINC\u00cdPIOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PODER P\u00daBLICO, DIVERSIDADE, G\u00caNERO, ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL, PARENTESCO CONSANGU\u00cdNEO, NACIONALIDADE, CREDO, RA\u00c7A, FILHO.\r\nFAM\u00cdLIA, CRISTIANISMO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.369, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Fam\u00edlia do S\u00e9culo XXI.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Salmo 128 diz: \"Bem-aventurado aquele que teme ao Senhor e anda nos seus caminhos. (...) O Senhor te aben\u00e7oar\u00e1 desde Si\u00e3o, e tu ver\u00e1s o bem de Jerusal\u00e9m em todos os dias de tua vida. E ver\u00e1s os filhos de teus filhos (...).\" Este \u00e9 um salmo da fam\u00edlia.\r\nVou cantar uma can\u00e7\u00e3o:\r\nUma fam\u00edlia vivendo a verdade \r\nVivendo em santidade\r\nUma fam\u00edlia sem qualquer falsidade\r\nVivendo a verdade!\r\nEu cantei essa can\u00e7\u00e3o sobre a fam\u00edlia porque tomei conhecimento do projeto insano que agride a fam\u00edlia crist\u00e3, seja ela evang\u00e9lica, seja ela cat\u00f3lica, seja ela de matriz africana. Independentemente de religi\u00e3o, todos n\u00f3s sabemos que, na B\u00edblia, est\u00e1 escrito que Deus criou a fam\u00edlia; que Deus criou o homem a sua imagem e semelhan\u00e7a; que, da costela do homem, tirou o Senhor Deus a primeira mulher; que Deus criou macho e f\u00eamea, homem e mulher. O que passar disso \u00e9 de proced\u00eancia duvidosa ou maligna, diz a palavra de Deus, palavra lida por cat\u00f3licos, esp\u00edritas, pastores e sacerdotes de demais religi\u00f5es.\r\nAo tomar conhecimento desse projeto que tenta destruir a verdadeira fam\u00edlia, de marido e mulher, em que homem e mulher \u00e9 igual a filho, eu n\u00e3o poderia ficar calado de jeito nenhum.\r\nSra. Presidente, n\u00f3s sabemos muito bem que o Brasil enfrenta problemas na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, na seguran\u00e7a p\u00fablica. H\u00e1 tantos assuntos importantes para esta Na\u00e7\u00e3o se preocupar! E eu tenho certeza de que este Parlamento n\u00e3o se agachar\u00e1, que os Deputados e Deputadas desta Casa n\u00e3o se abaixar\u00e3o para chamar de fam\u00edlia um grupo sexual. A\u00ed, entram no quarto pai e m\u00e3e, chamam os filhos e, daqui a pouco, chamam cavalo, cachorro e gato, daqui a pouco est\u00e1 a zoofilia envolvida com a fam\u00edlia. Que tipo de fam\u00edlia querem fazer no Brasil? Daqui a pouco, esse mesmo grupo vai querer tamb\u00e9m incluir, na fam\u00edlia, a zoofilia.\r\nEste \u00e9 um pa\u00eds crist\u00e3o, este \u00e9 um pa\u00eds...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PDT muda para \"obstru\u00e7\u00e3o\" por quest\u00f5es administrativas.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Pastor Sargento Isid\u00f3rio.\r\nEm seguida vou encerrar a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - Sra. Presidente, este Pa\u00eds n\u00e3o pode permitir que as nossas crian\u00e7as, que os nossos adolescentes, que as fam\u00edlias de homens e mulheres honrados desta Na\u00e7\u00e3o sejam ofendidos de maneira t\u00e3o vergonhosa ao se propor o incesto, ao se propor o sexo de pai com filho, de m\u00e3e com filho, de irm\u00e3o com irm\u00e3o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos transformar o nosso Pa\u00eds num prost\u00edbulo. N\u00f3s n\u00e3o vamos transformar o nosso Pa\u00eds num verdadeiro (express\u00e3o retirada por determina\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia) - desculpe-me a express\u00e3o, Sra. Presidente. Este \u00e9 um Pa\u00eds s\u00e9rio; este \u00e9 um Pa\u00eds amado pelo cora\u00e7\u00e3o de Deus.\r\nPrecisamos de projetos como tirar os estudantes da inadimpl\u00eancia do FIES.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Avante entende que n\u00e3o se pode ficar com pena de gado, de jegue, de cavalo e deixar homens e mulheres se esmurrando, chegando ao ponto de morrer, nas nossas casas, na frente das nossas crian\u00e7as, na tela de televis\u00e3o.\r\n\u00c9 cultura a boiada, a argolinha, a vaquejada. L\u00e1 n\u00f3s cantamos:\r\nCoqueiro da Bahia quero ver meu bem agora\r\nQuer ir mais eu vamos, quer ir mais eu umbora\r\nQuem n\u00e3o gosta de vaquejada n\u00e3o pode comer churrasco, n\u00e3o pode gostar de churrasco, porque o boi morre para dar carne a eles.\r\nO Avante vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.688, de 2000, sobre a inclus\u00e3o de Assist\u00eancia Social no quadro dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o em cada escola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Avante pede que haja urg\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o, porque o profissional do servi\u00e7o social, os assistentes sociais s\u00e3o muito importantes para a nossa Na\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 um projeto antigo nesta Casa. \u00c9 importante que as escolas, que os col\u00e9gios possam ter sempre esse profissional.\r\nAntigamente havia o SOE, que tinha l\u00e1 o profissional de assist\u00eancia social. Os assistentes sociais, inclusive, s\u00e3o profissionais mal remunerados, mas, sem eles, a nossa sociedade sofre danos. \u00c9 muito melhor termos um profissional de assist\u00eancia social em todas as escolas, em todos os col\u00e9gios, do que termos armamento.\r\nPortanto, o Avante pede urg\u00eancia e vota favoravelmente a este projeto, fazendo justi\u00e7a aos assistentes sociais da nossa Na\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7475/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVORAVEL.\r\nMPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, SENADO FEDERL, RETIRADA, DISPOSITIVO LEGAL, TRABALHADOR, TRABALHO, DOMINGO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.475, de 2017, sobre a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos do C\u00f3digo Penal acerca da tipifica\u00e7\u00e3o do crime de rixa e dos crimes contra a honra. Congratula\u00e7\u00f5es ao Senado Federal pela retirada do dispositivo sobre a obrigatoriedade do trabalho aos domingos, constante no corpo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Avante quer tamb\u00e9m concordar com essa urg\u00eancia.\r\nAproveito para parabenizar o Senado Federal por ter garantido que trabalhadores brasileiros n\u00e3o s\u00e3o escravos e que o dia de domingo \u00e9 dia de adorar o Senhor, \u00e9 dia da fam\u00edlia, \u00e9 dia de lazer.\r\nParabenizo os Senadores e Senadoras, que entenderam que o dia de domingo n\u00e3o \u00e9 dia de trabalho, porque trabalhador brasileiro n\u00e3o \u00e9 escravo.\r\nParab\u00e9ns a todos os trabalhadores brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA, PED\u00c1GIO, BAHIA, BRASIL, FIM DE SEMANA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es  do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS. Necessidade de redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de ped\u00e1gios rodovi\u00e1rios praticados no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Avante tamb\u00e9m orienta \"n\u00e3o\", para buscar uma resolu\u00e7\u00e3o para o problema dos nossos peritos.\r\nAproveito a oportunidade, Sra. Presidente, para pedir a esta Casa, a este Parlamento, ao Senado, ao Governo provid\u00eancias contra esses ped\u00e1gios, que chamo de \"roub\u00e1gios\", porque assaltam o povo, assaltam os donos de ve\u00edculos.\r\nInventam de ampliar o custo dos ped\u00e1gios nos finais de semana. Deveriam fazer o contr\u00e1rio. Justamente no per\u00edodo em que as fam\u00edlias podem se distrair, t\u00eam que passar por esses \"roub\u00e1gios\", tornam-se alvos de verdadeiros assaltos.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o provid\u00eancias em favor n\u00e3o s\u00f3 da Bahia mas de todo o Brasil, para que os donos desses \"roub\u00e1gios\" respeitem os usu\u00e1rios das vias e diminuam esses valores. N\u00e3o podemos permitir que se aumente o valor dos ped\u00e1gios nos finais de semana, o que representaria uma esp\u00e9cie de assalto, que tira das pessoas o direito ao lazer.\r\nMuito obrigado, cara Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO, MOTORISTA, COBRADOR DE TRANSPORTE COLETIVO, \u00d4NIBUS, BAHIA, MOBILIDADE URBANA, SALVADOR (BA), TRANSPORTE ALTERNATIVO, VAN.\r\nIDEOLOGIA, G\u00caNERO, CR\u00cdTICA.\r\nPASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1239/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DIFUS\u00c3O, INCENTIVO, IDEOLOGIA, G\u00caNERO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Defesa de valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho dos motoristas e cobradores de \u00f4nibus em Salvador, Estado da Bahia. Protesto contra a persegui\u00e7\u00e3o contra motoristas de transporte alternativo. Contrariedade \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o da ideologia de g\u00eanero entre as crian\u00e7as.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a B\u00edblia diz: \"Elevo os meus olhos para os montes; de onde me vir\u00e1 o socorro? O meu socorro vem do Senhor, que fez os c\u00e9us e a terra\".\r\nEu uso esta tribuna para demonstrar minha preocupa\u00e7\u00e3o com os motoristas e cobradores de \u00f4nibus da Bahia, principalmente da Capital, Salvador. Eles v\u00eam sendo desrespeitados, v\u00eam tendo seus direitos negados e s\u00e3o eles os respons\u00e1veis, sempre, por conduzir as nossas fam\u00edlias.\r\n\u00c9 claro que o metr\u00f4, o VLT e o BRT s\u00e3o importantes para a sociedade e que precisamos melhorar a mobilidade urbana em Salvador, mas n\u00e3o podemos desconhecer o trabalho prestado por esses importantes profissionais do transporte rodovi\u00e1rio, os motoristas e cobradores.\r\nVejo por a\u00ed \u00f4nibus sem cobrador, empresas demitindo pessoas, deixando um \u00fanico trabalhador, o motorista, com duas fun\u00e7\u00f5es, ganhando sal\u00e1rio miser\u00e1vel, num momento de tanto desemprego. E o Governo permite tal explora\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra. O motorista ou se preocupa em dirigir ou cobra a passagem de \u00f4nibus. Mas eu estou vendo essa situa\u00e7\u00e3o no Brasil inteiro. Estarei preparado para n\u00e3o permitir que isso aconte\u00e7a em Salvador de forma nenhuma.\r\nPe\u00e7o que tenhamos mais aten\u00e7\u00e3o com a necessidade de manter o trabalho dos nossos motoristas e cobradores, porque precisamos deles. Com ou sem VLT, com ou sem BRT, precisaremos sempre desses profissionais.\r\nOutra queixa que eu tenho \u00e9 relativa aos vanzeiros, ao pessoal das vans. Esse \u00e9 um trabalho alternativo, e os transportes alternativos est\u00e3o sendo amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o. O que prop\u00f5e o Governo? Ele prop\u00f5e que todos os pais de fam\u00edlia for\u00e7adamente se envolvam com o crime? Fome tem cara feia, Sr. Presidente. E, quando se trabalha de forma a tirar o emprego das pessoas... Persegue-se camel\u00f4 em tudo quanto \u00e9 canto e agora se vai perseguir motoristas de vans, que fazem um trabalho \u00fatil \u00e0 sociedade. Portanto, eu quero fazer o meu protesto.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ideologia de g\u00eanero, quero dizer ao Presidente Jair Bolsonaro que ele pode, inclusive, procurar projeto meu nesta Casa que pro\u00edbe o uso de recursos p\u00fablicos municipais, estaduais e federais para iludir nossas crian\u00e7as, dizendo ao menino que ele pode ser menina e \u00e0 menina que ela pode ser menino. Isso \u00e9 ledo engano. Deus criou macho e f\u00eamea. Homem e mulher criou o Senhor Deus e os aben\u00e7oou. Homem com homem n\u00e3o faz filho. Mulher com mulher tamb\u00e9m n\u00e3o faz filho. O que passa disso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA EXTERNA, CR\u00cdTICA.\r\nPL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, POLICIAL MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS.\r\nMINIST\u00c9RIO DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (2018), EXTIN\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Cobran\u00e7a ao Presidente Jair Bolsonaro de medidas em prol dos policiais militares e das For\u00e7as Armadas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a B\u00edblia diz: \"Vinde, cantemos ao Senhor; jubilemos \u00e0 rocha da nossa salva\u00e7\u00e3o\". \u00c9 do que este Pa\u00eds, t\u00e3o confuso, precisa. O Parlamento est\u00e1 se esfor\u00e7ando, seja o Senado, seja a C\u00e2mara, para botar o Pa\u00eds na rota do crescimento, para organizar o Pa\u00eds em prol dos mais necessitados, mas S.Exa., o Presidente da Rep\u00fablica, parece ter um problema psicol\u00f3gico de bipolaridade ou sei l\u00e1 o qu\u00ea. Eu sou doido, mas ele est\u00e1 extrapolando at\u00e9 nas quest\u00f5es diplom\u00e1ticas, internacionais. \r\nEu queria dizer que, como membro da Comiss\u00e3o que trata da reforma da Previd\u00eancia das For\u00e7as Armadas, das nossas queridas e muito importantes For\u00e7as Armadas, estou preocupado. Como policial militar, sei da import\u00e2ncia das For\u00e7as Armadas. Estamos em paz, gra\u00e7as a Deus. N\u00e3o h\u00e1 guerra. Mas, enquanto isso, os militares estaduais vivem em guerra, saem de suas casas e chegam em guerra, enfrentando o tr\u00e1fico de drogas, enfrentando o crime organizado. E n\u00e3o t\u00eam uma condi\u00e7\u00e3o digna de trabalho, n\u00e3o t\u00eam um sal\u00e1rio digno. Estou muito preocupado com o que pode acontecer nesta Na\u00e7\u00e3o, se o Presidente da Rep\u00fablica imediatamente n\u00e3o assumir o comando dessa discuss\u00e3o. \r\nO Presidente precisa entender que acabou a elei\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 Presidente de todos n\u00f3s. Inclusive, tenho honra em orar por ele, porque ele \u00e9 Chefe do Executivo. \u00c9 minha obriga\u00e7\u00e3o orar para que ele sirva bem, para que todo o Brasil v\u00e1 bem. Mas estou preocupado, porque policiais militares votaram nele em todo o Brasil e n\u00e3o podem, de jeito nenhum, ficar prejudicados. De outro lado, sei da import\u00e2ncia das For\u00e7as Armadas.\r\nImaginem que, pelo Minist\u00e9rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, eu passei 14 anos brigando, acampando aqui. A\u00ed, na hora em que ele \u00e9 criado, logo o Presidente que mais prometeu benef\u00edcios aos policiais \u00e9 quem destr\u00f3i esse Minist\u00e9rio, que seria capaz de federalizar as pol\u00edcias, instituir um comando \u00fanico e canalizar recursos para pagar esses pais e essas m\u00e3es de fam\u00edlia da pol\u00edcia.\r\nSou policial militar. N\u00e3o posso ficar calado. Acho que o Presidente precisa construir um pacto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=347&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSEMBLEIA DE DEUS NO BRASIL,, IGREJA EVANG\u00c9LICA, BAHIA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos fi\u00e9is da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus no Brasil, especialmente aos do Estado da Bahia, pelo transcurso do anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o religiosa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a B\u00edblia diz, no Salmo 100:\r\nCelebrai com j\u00fabilo ao Senhor todos os moradores da terra.\r\nServi ao Senhor com alegria; e apresentai-vos a ele com canto.\r\nSabei que o Senhor \u00e9 Deus; e eterna \u00e9 a sua bondade. \r\nE ele nos fez povo seu e ovelhas do seu pasto.\r\nDessa maneira, eu quero parabenizar a todos os fi\u00e9is das Assembleias de Deus do Brasil, mas principalmente as da Bahia, que amanh\u00e3 estar\u00e3o comemorando, na Assembleia Legislativa, alguns muitos anos. Uns chegam a dizer 100 anos, outros 92 anos. Sejam 92 ou 100 anos, precisamos homenagear as mulheres de ora\u00e7\u00e3o, os homens de ora\u00e7\u00e3o, homens e mulheres de Deus que, nos lombos de boi e de cavalo, constru\u00edram a hist\u00f3ria dessa institui\u00e7\u00e3o que est\u00e1 em todo o Pa\u00eds e que \u00e9 muito importante, pois cuida dos oprimidos, dos mais fracos, dos desvalidos. \r\nE n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos, em um momento hist\u00f3rico das Assembleias de Deus na nossa Na\u00e7\u00e3o e em todos os Estados, deixar de homenagear, neste Parlamento, esses obreiros, esses homens e mulheres que d\u00e3o suas vidas para pregar contra o pecado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FEIRA DE SANTANA (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM. \r\nIGREJA EVANG\u00c9LICA, ASSEMBLEI DE DEUS, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 186\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Feira de Santana, no Estado da Bahia. Transcurso do anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus no Brasil. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT e de po\u00e7os e unidades da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a B\u00edblia diz: \"O Senhor reina. Regozije-se a terra, alegrem-se as muitas ilhas. Nuvens e obscuridade est\u00e3o ao redor dele; justi\u00e7a e ju\u00edzo s\u00e3o a base do seu trono\".\r\nQuero parabenizar todos os Deputados e Deputadas desta Casa e, mais uma vez, parabenizar o povo bom de Feira de Santana, que hoje completa 186 anos. Portanto, parabenizo o Prefeito daquele cidade, o Colbert Martins, o nosso querido Z\u00e9 Neto, um guerreiro, um lutador que d\u00e1 sua vida por aquela cidade, e o meu partido, o Avante.\r\nTamb\u00e9m parabenizo as Assembleias de Deus do Brasil. Na Bahia, amanh\u00e3, na Assembleia Legislativa, v\u00e3o ser comemorados os seus 92 anos ou os seus 100 anos.\r\nObreiros e obreiras do Senhor, fi\u00e9is dessa igreja t\u00e3o importante, como tantas outras, recebam as minhas justas homenagens. Que sejam todos imunizados com o sangue de Jesus, derramado na cruz do calv\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, a\u00ed est\u00e1 um requerimento nosso, do Avante.\r\nEu aproveito para pedir a Deus que amole\u00e7a o cora\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, e ele entenda que n\u00e3o \u00e9 o caminho entregar a riqueza da nossa Na\u00e7\u00e3o, o patrim\u00f4nio nacional, os Correios, t\u00e3o importante para seus funcion\u00e1rios, o que mais chega junto aos pobres. Os Correios n\u00e3o podem ser entregues, ser vendidos de qualquer jeito. Os po\u00e7os e as unidades da PETROBRAS tamb\u00e9m est\u00e3o sendo desativados. Isso chega a ser um crime contra o povo brasileiro.\r\nN\u00e3o podemos tamb\u00e9m permitir que negros continuem sendo vitimados, assassinados, nesta Na\u00e7\u00e3o, e que o tecido social brasileiro seja fragilizado o tempo todo.\r\nN\u00e3o podemos entregar a nossa Na\u00e7\u00e3o aos estrangeiros. O Brasil \u00e9 do povo brasileiro.\r\nAproveito para desejar que Deus continue aben\u00e7oando esta Na\u00e7\u00e3o e iluminando o Presidente e sua equipe de governo, para que retrocedam no entreguismo da nossa Na\u00e7\u00e3o aos estrangeiros.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos n\u00f3s!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=419&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO VEREADOR. \r\nPLP 18/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, OBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA INDIVIDUAL, VEREADOR, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA ANUAL (LOA), PODER LEGISLATIVO MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Vereador. Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 18, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento impositivo no \u00e2mbito das c\u00e2maras municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a B\u00edblia diz: \"Na minha ang\u00fastia, clamei ao Senhor (...) ele ouviu a minha voz\". E diz tamb\u00e9m: \"Os que confiam no Senhor ser\u00e3o como o monte de Si\u00e3o, que n\u00e3o se abala, mas permanece para sempre\". Que assim seja esta Casa!\r\nSr. Presidente, este dia \u00e9 especial pois \u00e9 o dia do primeiro pol\u00edtico com quem o povo faz contato nas cidades: o gari, o pastor, o padre, o enfermeiro. Eu estou falando dos Vereadores e das Vereadoras do Brasil inteiro. S\u00e3o pol\u00edticos que est\u00e3o presentes na sociedade. \r\nE, nesta Casa, no dia de hoje, em sua homenagem, eu quero anunciar que j\u00e1 foi aprovado pelo Relator o Projeto de Lei n\u00ba 18, de 2019, de minha autoria, que prop\u00f5e dar a eles tamb\u00e9m o direito \u00e0 emenda impositiva que j\u00e1 t\u00eam Deputados Federais e Senadores para usar em seus Munic\u00edpios, em suas comunidades. N\u00e3o se justifica que Vereadores e Vereadoras em todo o Brasil fiquem pedindo esmola, puxando o saco de Prefeitos, fazendo alian\u00e7as for\u00e7adas. \r\nSenadores e Deputados Federais t\u00eam recursos anualmente para indicar a realiza\u00e7\u00e3o de uma obra, a constru\u00e7\u00e3o de uma pra\u00e7a, de um campo de bola ou de uma creche, a compra de uma ambul\u00e2ncia ou de uma viatura ou qualquer outro benef\u00edcio em seus Estados e Munic\u00edpios.\r\nEu tenho clamado a esta Casa - e eu tenho certeza de que nenhum Deputado ou Deputada vai negar - apoio a esse projeto, porque ele \u00e9 justo. \u00c9 uma isonomia para aqueles que nos representam. Em toda elei\u00e7\u00e3o eles est\u00e3o nas suas bases catando voto para nos eleger.\r\nEu me propus a pedir ajuda ao nosso ex-Vereador Davi Alcolumbre, hoje Presidente do Senado, Presidente do Congresso. E neste momento o fa\u00e7o em homenagem a todos os Vereadores, para que eles possam tamb\u00e9m levar benef\u00edcios \u00e0s suas bases.\r\nNo mais, eu quero destacar a import\u00e2ncia do projeto que toma o patrim\u00f4nio dos traficantes que est\u00e3o presos para dar aos centros de recupera\u00e7\u00e3o, para garantir melhoria nesses trabalhos feitos por padres de igrejas cat\u00f3licas, pastores de igrejas evang\u00e9licas, representantes de religi\u00f5es de matriz africana e esp\u00edritas.\r\nAgrade\u00e7o e parabenizo todos os Vereadores e Vereadoras do Brasil, ao tempo em que conclamo, mais uma vez, Sr. Presidente, todos os Deputados e Deputadas que t\u00eam em suas bases os nossos queridos Vereadores e Vereadoras a dar aten\u00e7\u00e3o a esse projeto, por sua import\u00e2ncia.\r\nAssim como Deputado Federais e Senadores t\u00eam milh\u00f5es para gastar nas suas bases, para fazer benef\u00edcios nas suas bases, os Vereadores e Vereadoras de todo o Brasil precisam tamb\u00e9m de uma lei, e esta lei j\u00e1 foi proposta por minha pessoa. Hoje isso foi aprovado pelo Relator. Portanto, eu pe\u00e7o a todos apoio a este projeto.\r\nQue o Deus Pai Todo Poderoso continue com as m\u00e3os estendidas sobre a vida da nossa Na\u00e7\u00e3o, aben\u00e7oando a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, os Governos de Estado e o Parlamento brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o projeto da Pol\u00edcia Penal \u00e9 muito importante. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pensei que V.Exa. fosse dar apoio ao Deputado F\u00e1bio Trad no relat\u00f3rio do projeto dos partidos. \r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - \u00c9 isso. Dou todo apoio.\r\nA B\u00edblia diz: \"Os que confiam no Senhor ser\u00e3o como o monte de Si\u00e3o, que n\u00e3o se abala, mas permanece para sempre\". E Deus est\u00e1 aqui nos aben\u00e7oando, iluminando o nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Imediata aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Presidente \u00e9 p\u00e9 quente! Pol\u00edcia Penal j\u00e1! O Brasil n\u00e3o aguenta mais esperar por esses companheiros, que moram com a bandidagem dentro dos pres\u00eddios, cuidando daqueles que l\u00e1 est\u00e3o. Eles vivem l\u00e1 dentro! Ent\u00e3o, o que custa eles gozarem do direito? Morrem l\u00e1 dentro, morrem em casa, s\u00e3o amea\u00e7ados! \u00c9 muito importante o Brasil fazer justi\u00e7a a esses profissionais, que j\u00e1 s\u00e3o de fato policiais. S\u00f3 falta agora o direito dado por esta Casa, por este Parlamento, que vem cuidando bem da sociedade brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "B\u00cdBLIA, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Leitura de trecho da B\u00edblia Sagrada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a B\u00edblia diz o seguinte:\r\nDo homem s\u00e3o as prepara\u00e7\u00f5es do cora\u00e7\u00e3o, mas do Senhor a resposta da boca.\r\nTodos os caminhos do homem s\u00e3o limpos aos seus olhos, mas o Senhor pesa o esp\u00edrito.\r\nConfia ao Senhor as tuas obras, e teus pensamentos ser\u00e3o estabelecidos.\r\nO Senhor fez todas as coisas para atender aos seus pr\u00f3prios fins, at\u00e9 o \u00edmpio para o dia do mal.\r\nAbomina\u00e7\u00e3o \u00e9 ao Senhor todo o altivo de cora\u00e7\u00e3o; ainda que ele junte m\u00e3o a m\u00e3o n\u00e3o ficar\u00e1 impune.\r\nPela miseric\u00f3rdia e verdade se purifica a iniquidade, e pelo temor do Senhor os homens se desviam do mal.\r\nQue Deus continue aben\u00e7oando o nosso Brasil e este Parlamento!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.\r\nB\u00cdBLIA, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Leitura de trecho da B\u00edblia Sagrada. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente:\r\nElevo meus olhos para os montes, de onde me vem o socorro? \r\nO meu socorro vem do Senhor, que fez o c\u00e9u e o terra. \r\nN\u00e3o deixar\u00e1 vacilar o teu p\u00e9; aquele que te guarda n\u00e3o dormitar\u00e1. \r\nEis que n\u00e3o dormitar\u00e1 nem dormir\u00e1 aquele que guarda Israel.\r\nO Senhor \u00e9 quem te guarda; o Senhor \u00e9 a tua sombra, tua m\u00e3o direita. \r\nDe dia o sol n\u00e3o te ferir\u00e1, nem a lua de noite.\"\r\nO Senhor guardar\u00e1 o Brasil de todo o mal. Ele guardar\u00e1 a nossa alma. O Senhor guardar\u00e1 a nossa entrada e a nossa sa\u00edda, desde agora e para sempre.\r\nPol\u00edcia Penal j\u00e1!\r\nA Pol\u00edcia Militar, a Pol\u00edcia Civil, a Pol\u00edcia Federal e as demais pol\u00edcias j\u00e1 recebem com muita alegria esses profissionais que d\u00e3o suas vidas dentro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, PL 3688/200, PROJETO DE LEI ORDINARIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao veto aposto pelo Presidente da Rep\u00fablica ao Projeto de Lei n\u00ba 3.688, de 2000, sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e de servi\u00e7o social nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu, o Deputado Pastor Isid\u00f3rio, da Bahia, expresso minha insatisfa\u00e7\u00e3o com o desrespeito aos profissionais da assist\u00eancia social e da psicologia da nossa Na\u00e7\u00e3o. S\u00e3o profissionais muito importantes para o cuidado referente ao sentimento e \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o das pessoas. Em nosso Pa\u00eds, a viol\u00eancia cresce bastante, e o nosso p\u00fablico, principalmente o estudantil, est\u00e1 sendo violentado a toda hora, e j\u00e1 est\u00e1 violentando tamb\u00e9m. N\u00f3s, que temos uma prepara\u00e7\u00e3o, sabemos que antigamente havia o SOE - Servi\u00e7o de Orienta\u00e7\u00e3o Educacional.\r\nEsta Casa aprovou magistralmente, sob o comando de V.Exa., projeto que obriga a colocar profissionais de psicologia e de assist\u00eancia social nas escolas, um projeto bel\u00edssimo deste Parlamento, e o Presidente da Rep\u00fablica, desrespeitando a democracia, desrespeitando o socialismo, desrespeitando as lideran\u00e7as...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Avante, ao contr\u00e1rio do que prop\u00f5e o partido dos banqueiros - eles s\u00e3o estranhos, diferentes da maioria desta Casa -, somos contra a retirada de pauta. \r\nEu sou um policial militar e falo pelos policiais federais, civis e militares: estamos \u00e1vidos pela chegada desses companheiros. Na verdade, eles convivem com os delinquentes e j\u00e1 s\u00e3o, de fato, policiais. Faltava, para tanto, apenas um homem como V.Exa. neste Parlamento. Temos aqui homens e mulheres de bem; e a B\u00edblia diz que homens e mulheres de bem t\u00eam os passos confirmados por Deus. Portanto, confirmemos, nesta noite, os passos desses policiais penais, conferindo-lhes a vit\u00f3ria, para cantarmos o hino da vit\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, CRIAN\u00c7A, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Homenagem \u00e0s crian\u00e7as e aos professores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados e Sras. Deputadas, h\u00e1 um salmo que diz: \"Senhor, ouve a nossa ora\u00e7\u00e3o, e chegue a ti o nosso clamor. N\u00e3o escondas de n\u00f3s o teu rosto no dia da nossa ang\u00fastia, inclina para n\u00f3s os teus ouvidos; no dia em que n\u00f3s clamarmos, ouve-nos depressa\".\r\nQuero, em nome da C\u00e2mara Federal, de V.Exa., Presidente, e de todo o Parlamento, fazer uma homenagem \u00e0s nossas crian\u00e7as e aos nossos professores, que s\u00e3o dignos e merecedores de homenagens, n\u00e3o s\u00f3 aqui, mas em todo o Pa\u00eds.\r\nDeus aben\u00e7oe as crian\u00e7as, as crian\u00e7as do Brasil,\r\nDeus aben\u00e7oe as crian\u00e7as, as crian\u00e7as do Brasil,\r\nCrian\u00e7a de Jesus tem alegria para cantar,\r\nPode cantar, pode cantar\r\nCrian\u00e7a de Jesus tem alegria para brincar,\r\nPode brincar, pode brincar\r\nCrian\u00e7a de Jesus tem alegria para rezar, \r\nPode orar, pode orar\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todas as crian\u00e7as!\r\nAgora homenageio nossos professores:\r\nQue saudade da professorinha\r\nQue nos ensinou o b\u00ea-\u00e1-b\u00e1\r\nOnde andar\u00e1 Mariazinha\r\nNossa professora onde andar\u00e1\r\nQue saudade da professorinha\r\nQue nos ensinou o b\u00ea-\u00e1-b\u00e1\r\nOnde andar\u00e1 Mariazinha\r\nNossa querida \"pro\" onde andar\u00e1\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - Mariazinha n\u00e3o vai se aposentar!\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - Srs. Deputados e Sras. Deputadas, em nome de todos os senhores e senhoras, estamos homenageando aquela e aquele sobre quem os nossos pais nos ensinaram: \"Professor \u00e9 um segundo pai; professora \u00e9 uma segunda m\u00e3e\". N\u00e3o existe um doutor nesta Na\u00e7\u00e3o, um homem ou uma mulher bem-sucedidos que n\u00e3o tenham passado pelas m\u00e3os de um professor ou de uma professora. Por isso, a nossa luta \u00e9 constante nesta Casa. \r\nTodas as crian\u00e7as s\u00e3o como Jesus. Todas as crian\u00e7as precisam do nosso afeto e do nosso carinho. Por isso, clamo a Deus Pai, todo poderoso, paz para a nossa Na\u00e7\u00e3o, paz para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, para o Poder Legislativo e para o Poder Executivo.\r\nQue a nossa Na\u00e7\u00e3o possa ter paz para guiar bem n\u00e3o s\u00f3 os passos das nossas crian\u00e7as, mas os de todos os profissionais importantes, como os nossos professores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO LGBT, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Protesto contra o endeusamento da comunidade homossexual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante entende que est\u00e1 escrito na B\u00edblia, amplamente, que Deus criou macho e f\u00eamea; homem e mulher criou o Senhor Deus e aben\u00e7oou, e temos a obriga\u00e7\u00e3o de respeitar todo cidad\u00e3o, independentemente do que ele queira fazer, fantasiosamente, com seu sexo. Mas quando a crian\u00e7a nasce, a identidade j\u00e1 vem entre as pernas.\r\nDeus criou macho e f\u00eamea, homem e mulher. Todos s\u00e3o iguais perante a lei. O gay e a l\u00e9sbica s\u00e3o recepcionados por todo o Direito Penal e Constitucional; s\u00e3o cidad\u00e3os de direito da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, do emprego, da renda; e n\u00e3o podemos transform\u00e1-los em deuses. Do jeito que a coisa est\u00e1 indo, daqui a pouco n\u00f3s heterossexuais - a fam\u00edlia de homem, mais mulher \u00e9 igual a filho - teremos que abaixar a cabe\u00e7a para que eles passem.\r\nN\u00f3s queremos respeito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=361&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Avante indica o voto \"sim\", desejando que o Senhor nos ou\u00e7a no dia da nossa ang\u00fastia e que o nome do Deus de Jac\u00f3 nos proteja. Que nos envie socorro desde o seu santu\u00e1rio! Que sustenha o Brasil desde Si\u00e3o! Que se lembre de todas as nossas ofertas e aceite os nossos holocaustos! Que o Governo brasileiro entenda que brasileiros n\u00e3o podem agachar para os estrangeiros! Temos que cuidar da soberania nacional!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 45/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nVAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE. \r\nRUI COSTA, GOVERNADOR,",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 45, de 2019, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 40.513.869.298,00 (altera\u00e7\u00e3o proposta pela Mensagem presidencial n\u00ba 545, de 2019). Omiss\u00e3o do Governo Federal sobre o vazamento de petr\u00f3leo no litoral nordestino. Empenho do Governador Rui Costa, do povo baiano, especialmente dos membros da Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus, para despolui\u00e7\u00e3o das praias do Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante, mesmo com cr\u00edticas, indica o voto \"sim\", por entender que o Governo est\u00e1 entregando a PETROBRAS, o petr\u00f3leo brasileiro. Ele prometeu baixar o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha. Apesar dos projetos que eu tenho aqui dentro, a luta para baixar o pre\u00e7o do g\u00e1s, que \u00e9 um produto muito \u00fatil da cesta b\u00e1sica, as donas de casa, os pais de fam\u00edlia est\u00e3o agora preocupados. E ele querendo entregar a PETROBRAS. \r\nQuero dizer que at\u00e9 agora n\u00e3o tomaram provid\u00eancia para retirar o \u00f3leo nas praias baianas, no litoral nordestino. E ficamos preocupados e em d\u00favida: por que s\u00f3 o Nordeste foi afetado com a mis\u00e9ria deste \u00f3leo?\r\nQuero aproveitar para agradecer aos integrantes da Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus, que podem estar a\u00ed me vendo e me ouvindo. Eles est\u00e3o distribu\u00eddos nas praias, articulando a\u00e7\u00f5es de limpeza, tentando ajudar a Defesa Civil, acionada pelo Estado, que j\u00e1 botou aeronave e n\u00e3o est\u00e1 medindo esfor\u00e7os para ajudar.\r\nQuero parabenizar o Governador Rui Costa, que est\u00e1 agindo bem na defesa do meio ambiente. Quero cobrar do Governo Federal responsabilidade. Se ele n\u00e3o queria ser Presidente da Rep\u00fablica, por que inventou a roda?\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, PRAIA, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, BAHIA, DEFESA CIVIL, GOVERNO ESTADUAL, PREFEITURA.\r\nDEMISS\u00c3O, COBRADOR DE TRANSPORTE COLETIVO, EXPLORA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, \u00d4NIBUS, DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Danos ambientais ocorridos no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Inadmissibilidade de demiss\u00e3o de cobradores do sistema de transporte coletivo de passageiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a B\u00edblia diz, no Salmo 91: \"Aquele que habita no esconderijo do Alt\u00edssimo, \u00e0 sombra do Onipotente descansar\u00e1. Diremos do Senhor: Ele \u00e9 o nosso Deus, o nosso ref\u00fagio, a nossa fortaleza, e nEle confiaremos\".\r\nOs Deputados que me antecederam neste mesmo expediente tiveram 3 minutos.\r\nEu n\u00e3o quero achar culpados pela polui\u00e7\u00e3o que atinge o Nordeste, os nossos manguezais, que est\u00e3o sendo prejudicados, o meio ambiente, o ecossistema. Eu n\u00e3o quero achar culpado, at\u00e9 porque a B\u00edblia diz que os olhos de Deus est\u00e3o em todo canto, e ningu\u00e9m se esconde de Deus. Ent\u00e3o, se h\u00e1 culpados, se o que aconteceu foi proposital, para prejudicar os nordestinos, quero dizer que os nordestinos j\u00e1 est\u00e3o de mangas arrega\u00e7adas, dentro dos manguezais, tirando o lixo, ajudando o Governo da Bahia, que est\u00e1 l\u00e1 ocupado com a Defesa Civil. Eu soube que a Prefeitura tamb\u00e9m est\u00e1 l\u00e1.\r\nAgrade\u00e7o ao pessoal da Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus. O Deputado Isid\u00f3rio Filho est\u00e1 separando integrantes da funda\u00e7\u00e3o para ajudar a sociedade neste momento dif\u00edcil.\r\nQuero parabenizar este Parlamento, porque, de qualquer forma, aqui acontecem coisas boas para o povo.\r\nPe\u00e7o a este Parlamento que n\u00e3o permita que cobradores de \u00f4nibus sejam demitidos, como est\u00e3o sendo, para motoristas cobrarem a passagem de \u00f4nibus. N\u00e3o podemos permitir que motoristas de \u00f4nibus cobrem a passagem. \u00c9 explora\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra um motorista, preocupado com as vidas, com o volante, ainda ter que cuidar de cobran\u00e7a de dinheiro. Enquanto isso, est\u00e3o demitindo profissionais, pais de fam\u00edlia, os cobradores, em um momento em que este Pa\u00eds precisa de emprego.\r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8833/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TIPICIDADE PENAL, INDUZIMENTO \u00c0 AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO \u00c0 AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O, INSTIGA\u00c7\u00c3O \u00c0 AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.833, de 2017, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o como crime a indu\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes \u00e0 pr\u00e1tica de suic\u00eddio e automutila\u00e7\u00e3o. Agradecimento a volunt\u00e1rios pela participa\u00e7\u00e3o nos trabalhos de despolui\u00e7\u00e3o de praias atingidas pelo vazamento de petr\u00f3leo, no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, vou ler o Salmo 108:\r\nLouvar-te-ei entre os povos, Senhor, e a ti cantarei salmos entre as na\u00e7\u00f5es.\r\nPorque a tua benignidade se eleva acima dos c\u00e9us, e a tua verdade ultrapassa as mais altas nuvens.\r\nExalta-te sobre os c\u00e9us, \u00f3 Deus, e a tua gl\u00f3ria sobre toda a terra.\r\nSra. Presidente, eu quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. \u00c9 por isso que eu gosto de exaltar sempre, abaixo de Deus, as mulheres: porque elas conduzem muito bem tudo o que fazem.\r\nO projeto ora votado trata de maneira positiva o combate ao suic\u00eddio e \u00e0s automutila\u00e7\u00f5es. Eu convivo com isso porque, no meio de 1.380 pessoas internadas, saindo das drogas, h\u00e1 78 crian\u00e7as, jovens e adolescentes na Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus, e volta e meia recebemos a not\u00edcia de automutila\u00e7\u00f5es e de suic\u00eddios.\r\nPortanto, quero parabenizar este Parlamento, quero parabenizar todos os Deputados e Deputadas e tamb\u00e9m aproveitar para continuar clamando por socorro para o Nordeste, para as nossas praias, para o ecossistema, por causa daquele \u00f3leo miser\u00e1vel que vazou perversamente, sabe Deus como - a B\u00edblia diz que os olhos de Deus est\u00e3o em todo canto.\r\nQuero parabenizar toda a sociedade nordestina; os volunt\u00e1rios que est\u00e3o espalhados por toda a Bahia com a m\u00e3o do Governador Rui Costa, que est\u00e1 sendo diligente; o pessoal da Funda\u00e7\u00e3o Doutor Jesus; as equipes da Defesa Civil, que, comandadas pelo Pastor Isid\u00f3rio Filho, est\u00e3o ajudando a sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARMAMENTO, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, GUARDA MUNICIPAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Defesa da concess\u00e3o do direito do porte de arma de fogo \u00e0s Guardas Municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os guardas municipais s\u00e3o policiais de fato; precisam ser tamb\u00e9m de direito. Ent\u00e3o, armamento para policiais \u00e9 uma coisa, assim como para as For\u00e7as Armadas e para os homens e mulheres da seguran\u00e7a p\u00fablica. Isso \u00e9 diferente - perdoem-me.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (2018).",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Protesto contra a flexibiliza\u00e7\u00e3o do porte e posse de armas de fogo no Pa\u00eds. Defesa de fortalecimento da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Imediata recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, quero dizer que reconhe\u00e7o o direito de alguns homens e mulheres que, passando por algumas amea\u00e7as, precisam, sim, estar acompanhados de seguran\u00e7as e at\u00e9 armados. Todavia, entendo que o Governo n\u00e3o pode transferir para os cidad\u00e3os a seguran\u00e7a p\u00fablica. Foi um absurdo ele acabar com o Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica, o \u00fanico Minist\u00e9rio que fortaleceria as pol\u00edcias com sua federaliza\u00e7\u00e3o, porque teria comando \u00fanico e tornaria poss\u00edvel canalizar recursos financeiros para pagar bem a esses importantes profissionais. O Governo, no entanto, prefere liberar arma de qualquer jeito, para qualquer pessoa, como se todo cidad\u00e3o tivesse equil\u00edbrio bastante para portar uma arma.\r\nDevo dizer a V.Exa., Sra. Presidente, que, como policial militar, entendo que o Estado precisa fazer a seguran\u00e7a dos cidad\u00e3os. \u00c9 s\u00f3 pagar bem, \u00e9 s\u00f3 organizar o sistema, \u00e9 s\u00f3 equipar as pol\u00edcias. Como disse o companheiro na tribuna, \u00e9 preciso equipar as Guardas Municipais, que tamb\u00e9m integram a seguran\u00e7a p\u00fablica. E precisamos retornar com urg\u00eancia o Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica.\r\nNo mais, quero dizer: \"Vinde, cantemos ao Senhor; jubilemos \u00e0 rocha da nossa salva\u00e7\u00e3o. Apresentemo-nos ante a sua face com louvores, e celebremo-lo com salmos. Porque o Senhor \u00e9 Deus grande, e Rei grande sobre todos os deuses. Nas suas m\u00e3os est\u00e3o as profundezas da terra, e as alturas dos montes s\u00e3o suas\".\r\nQue Deus possa aben\u00e7oar a todos!\r\nA Deus toda gl\u00f3ria! A Deus toda honra!\r\nDivulgue, por favor...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, CONTRA, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, RECLAMA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Reclama\u00e7\u00e3o de caminhoneiros e carreteiros contra a rigorosidade dos servi\u00e7os de fiscaliza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, recebi esta semana uma comiss\u00e3o de honrados caminhoneiros e carreteiros que se queixavam do desrespeito, dos preju\u00edzos que est\u00e3o tendo com a rigorosidade e com a desigualdade com que est\u00e3o sendo tratados nas rodovias, uma vez que s\u00e3o trabalhadores, pais de fam\u00edlias que transportam o progresso.\r\nEsses caminhoneiros, esses carreteiros trabalham 24 horas por dia, a noite toda, deixando suas fam\u00edlias em locais distantes, e est\u00e3o se sentindo prejudicados. \u00c9 multa toda hora! Todos os carros s\u00e3o retidos em p\u00e1tios. Eles n\u00e3o t\u00eam como pagar os custos altos. V\u00e3o fazer o qu\u00ea? V\u00e3o desempregar os caminhoneiros? V\u00e3o fazer o qu\u00ea? V\u00e3o deixar que virem mendigos? V\u00e3o transform\u00e1-los em marginais? Eles s\u00e3o pais de fam\u00edlia muito importantes para a nossa Na\u00e7\u00e3o. Esses profissionais precisam ser entendidos como pais de fam\u00edlia, e muito importantes para a economia da nossa Na\u00e7\u00e3o, repito.\r\nConversei com o Senador Otto Alencar e estou buscando outros Deputados e Senadores, como Angelo Coronel, para entrar nesta luta e, quem sabe, pedir ao pessoal da Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal, do Minist\u00e9rio Transporte, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica que entenda que caminhoneiros e carreteiros s\u00e3o aliados desta Na\u00e7\u00e3o e n\u00e3o podem ser tratados como v\u00e2ndalos, como marginais. Saem de suas casas, deixam esposas, filhos, a fam\u00edlia para produzir o progresso, mas s\u00e3o maltratados e est\u00e3o sendo transformados em mendigos - devendo toda hora impostos, botando seus carros em currais.\r\nDeus aben\u00e7oe todos os caminhoneiros.\r\nSr. Presidente, solicito que divulgue nosso pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CUMPRIMENTO, CULTURA DE PAZ, BEM-ESTAR, B\u00cdBLIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de pacifica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds para garantia do bem-estar social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a B\u00edblia diz que os que confiam no Senhor s\u00e3o como os montes de Si\u00e3o, que n\u00e3o se abalam, mas permanecem para sempre.\r\nEu estou preocupado com a nossa Na\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o posso ficar calado, vendo o povo brasileiro ser dividido entre dois grupos pol\u00edticos ou siglas partid\u00e1rias, um povo sofrido, um povo que precisa ter sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, esporte, lazer, alimento, emprego e renda garantidos. O que estamos vendo \u00e9 como se houvesse duas torcidas diferentes, cada uma querendo o \"quanto pior, melhor\". O que est\u00e1 acontecendo no Chile n\u00e3o pode vir para a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nEstou alegre porque estou vendo que a Constitui\u00e7\u00e3o foi cumprida. Entendo que n\u00e3o pode haver injusti\u00e7a e desrespeito \u00e0 nossa Constitui\u00e7\u00e3o, todavia acho que o Pa\u00eds precisa de paz - guerra jamais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PREFEITURA, SALVADOR (BA), PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PR\u00c9-CANDIDATO A CARGO ELETIVO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da pr\u00e9-candidatura do orador \u00e0 Prefeitura Municipal de Salvador, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, diz o Salmo 23, no verso 1: \"O Senhor \u00e9 o meu pastor; nada me faltar\u00e1\". E, nos versos 4 e 5: \"Ainda que eu andasse pelo vale da sombra da morte, n\u00e3o temeria mal algum, porque tu est\u00e1s comigo, a tua vara e o teu cajado me consolam. Preparas uma mesa perante mim, na presen\u00e7a dos meus inimigos, unges a minha cabe\u00e7a com \u00f3leo, o meu c\u00e1lice transborda\". Assim, sejamos todos n\u00f3s protegidos pelo Senhor.\r\nSr. Presidente, apesar de s\u00f3rdida trama de uma c\u00fapula espiritual que tenta desgastar a minha imagem l\u00e1 para frente, em dezembro, eu quero com muita tranquilidade, em nome de Jesus, agradecer ao Presidente Nacional do Avante pelo encontro nacional da legenda ocorrido em Salvador. Ali foi lan\u00e7ada nossa pr\u00e9-candidatura a Prefeito, naquela cidade sofrida, uma cidade negra, cidade de v\u00e1rias religi\u00f5es.\r\nGra\u00e7as a Deus, tivemos ali a participa\u00e7\u00e3o e o apoio de pol\u00edticos como o Vice-Governador Jo\u00e3o Le\u00e3o, que representou o mui digno o Governador Rui Costa, trazendo-nos o seu abra\u00e7o, e os Senadores Otto Alencar e \u00c2ngelo Coronel. O Senador Jaques Wagner justificou n\u00e3o ter podido estar l\u00e1 por causa da soltura de Lula.\r\nQuero agradecer ao Antonio Brito e ao querido Edvaldo Brito, jurista que l\u00e1 esteve; ao tamb\u00e9m pr\u00e9-candidato a Prefeito Jo\u00e3o Bacelar, homem muito digno que esteve ali; a outras autoridades mais; e ao povo da Bahia que ali compareceu, dizendo que n\u00e3o mere\u00e7o tanto elogio. N\u00e3o sou merecedor disso, a n\u00e3o ser pela m\u00e3o de Deus. Quando Deus quer levantar e quer exaltar o homem, pode se levantar o inferno, pode-se fazer jun\u00e7\u00e3o com o inferno e seus representantes, porque, quando a m\u00e3o de Deus est\u00e1 sobre a vida de um homem, a B\u00edblia diz que nenhum dos pensamentos de Deus pode ser impedido.\r\nN\u00e3o sou um homem capacitado, culto, mas se Deus estiver me conduzindo \u00e0 Prefeitura de Salvador, quando chegar a hora, irei com humildade, buscando a sabedoria no Senhor, porque a B\u00edblia diz que quem n\u00e3o tem sabedoria pe\u00e7a a Deus. Eu pe\u00e7o a Ele que me cerque de homens competentes, humildes, iluminados. \u00c9 o mesmo que eu pe\u00e7o para a nossa Na\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s n\u00e3o fiquemos ref\u00e9ns de duas legendas ou de dois grupos, seja do Bolsonaro, seja do Lula. Eles precisam de Jesus, precisam ser iluminados, baixar a guarda, chamar a paz, e n\u00e3o fazer guerra, jogando as pessoas do povo umas contra as outras.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CULTURA DA PAZ, DIREITOS HUMANOS, DIREITOS FUNDAMENTAIS, NEGROS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "\u00canfase dada pelos Parlamentares ao discurso de cunho ideol\u00f3gico e \u00e0 troca de acusa\u00e7\u00f5es pessoais, em detrimento da aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de relevante interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Necessidade de cessa\u00e7\u00e3o do confronto entre brancos e negros, ricos e pobres, patr\u00f5es e empregados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, o Salmo 71 diz: \"Em ti, Senhor, confiamos; nunca sejamos n\u00f3s confundidos. Livra-nos na tua justi\u00e7a, e faze com que escapemos; inclina os teus ouvidos para n\u00f3s, e salva-nos.\r\nSra. Presidente, esta Na\u00e7\u00e3o est\u00e1 precisando de Jesus, esta Na\u00e7\u00e3o precisa ser pacificada. Os Poderes da Rep\u00fablica, Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, com as demais for\u00e7as, precisam entender que s\u00f3 o Senhor \u00e9 Deus e que ele j\u00e1 \u00e9 exaltado entre as na\u00e7\u00f5es.\r\nEsta Casa precisa entrar num processo de proposi\u00e7\u00f5es, de benef\u00edcios para o povo brasileiro, que fica assistindo pela televis\u00e3o de sua casa cada coisa desta C\u00e2mara que n\u00e3o se justifica. Os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas precisam entender que n\u00f3s n\u00e3o fomos colocados aqui para fazer espet\u00e1culo. Toda hora h\u00e1 essa cena, esse xinga-xinga, esse desrespeito do Parlamento. Na verdade, desrespeitados s\u00e3o nossos eleitores, que votaram em n\u00f3s imaginando que teriam representantes que trabalhariam e decidiriam a favor da justi\u00e7a, da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da habita\u00e7\u00e3o, do lazer, do esporte, dos mais necessitados desta Na\u00e7\u00e3o, daqueles e daquelas que est\u00e3o desempregados, sofrendo algum tipo de viol\u00eancia. Assistimos todo dia aqui a uma guerrilha, a um enfrentamento pessoal, a uma briga quase pessoal.\r\nEu sei que foi feito um quadro em que, lamentavelmente, havia a figura de um policial espancando um negro que estava com a bandeira do Brasil. S\u00e3o muito ruins as tentativas que s\u00e3o feitas de ataque \u00e0 honra, o desrespeito de um a outro.\r\nEu sou policial militar e sou negro. Sou policial militar e n\u00e3o sou violento, como 99% dos policiais do Brasil. Em todos os lugares h\u00e1 pessoas com problemas, pessoas erradas. Em todos os lugares h\u00e1 ovelhas negras.\r\nO Brasil \u00e9 negro, este Pa\u00eds \u00e9 negro. Eu sou de Salvador, sou filho da cidade mais negra desta Na\u00e7\u00e3o. Sabemos que os negros foram explorados, sim, e at\u00e9 hoje ainda s\u00e3o, lamentavelmente. Mas n\u00e3o podemos continuar com o discurso de negro contra branco, de rico contra pobre, de patr\u00e3o contra empregado. Patr\u00e3o n\u00e3o vive sem empregado, empregado n\u00e3o vive sem patr\u00e3o; o branco n\u00e3o vive sem o negro e vice-versa; o trabalhador n\u00e3o vive sem o patr\u00e3o. N\u00f3s precisamos acabar com isso.\r\nHoje eu exalto o nosso Deus por ter criado a todos da mesma cor. Sou negro, gra\u00e7as a Deus. Hoje \u00e9 um dia dedicado \u00e0 negritude. Tenho certeza de que o povo de Salvador estaria cantando como eu: \"Eu sou neg\u00e3o, eu sou neg\u00e3o, meu cora\u00e7\u00e3o \u00e9 a liberdade. Eu sou neg\u00e3o, eu sou neg\u00e3o, meu cora\u00e7\u00e3o \u00e9 a liberdade\".\r\nPara a paz e a pacifica\u00e7\u00e3o, o Sr. Deus mandaria cantar assim: branquinhos, negrinhos e amarelinhos, n\u00f3s somos amigos, n\u00f3s somos irm\u00e3os. Branquinhos, negrinhos e amarelinhos, n\u00f3s somos amigos, n\u00f3s somos irm\u00e3os.\r\nPresidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE ZUMBI E DA CONSCI\u00caNCIA NEGRA, HOMENAGEM.\r\nPOL\u00cdCIA MILITAR, DEFESA.\r\nDERRUBADA DE VETO, PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, PSIC\u00d3LOGO, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, o Salmo 100 diz: \"Cantai com j\u00fabilo ao Senhor, todos os moradores da Terra. Servi ao Senhor com alegria e apresentai-vos a Ele com c\u00e2nticos\".\r\nHoje \u00e9 o Dia da Consci\u00eancia Negra. Mas n\u00e3o deveria ser nem dia nem semana nem meses. Consci\u00eancia negra precisa existir todos os dias do ano, de 1\u00ba de janeiro a 31 de dezembro, at\u00e9 porque n\u00e3o \u00e9 boa essa briga. N\u00e3o tem por que essa bobagem. N\u00f3s somos todos filhos de Deus, independentemente da nossa cor.\r\nSou policial militar, sou negro e n\u00e3o me vejo como torturador de negro. N\u00e3o vejo tamb\u00e9m, entre os policiais militares, nenhum policial torturador de negro. Vejo apenas o sofrimento que tem esta Na\u00e7\u00e3o, com todo o tecido social, por muito tempo, sendo humilhado e decepcionado com as pol\u00edticas que foram implementadas nesta Na\u00e7\u00e3o, em todos os Governos, em todos os tempos.\r\nPor isso, quero dizer que, seja branco, seja preto, seja vermelho, somos filhos de Deus.\r\nE assim eu canto:\r\nEu sou neg\u00e3o\r\nEu sou neg\u00e3o\r\nMeu cora\u00e7\u00e3o \u00e9 a liberdade\r\n\u00c9 a liberdade\r\n\r\nEu sou neg\u00e3o\r\nEu sou neg\u00e3o\r\nMeu cora\u00e7\u00e3o \u00e9 a liberdade\r\n\u00c9 a liberdade\r\nEu sou negr\u00e3o, o Brasil \u00e9 negr\u00e3o, e o nosso cora\u00e7\u00e3o \u00e9 a liberdade.\r\nQuero aproveitar para dizer que n\u00e3o podemos deixar que o Presidente vete psic\u00f3logos e assistentes sociais nas escolas. Sabemos das dificuldades, das crises nas escolas, com drogas e \u00e1lcool. Os professores precisam dessa ajuda.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que n\u00f3s temos outro c\u00e2ntico, que diz assim:\r\nUm sorriso negro, um abra\u00e7o negro\r\nTraz... felicidade\r\nNegro sem emprego fica sem sossego\r\nNegro \u00e9 a raiz da liberdade\r\n\r\nUm sorriso negro, um abra\u00e7o negro\r\nTraz... felicidade\r\nNegro sem emprego fica sem sossego\r\nNegro \u00e9 a raiz da liberdade\r\nConsci\u00eancia negra todos os dias!\r\nAgindo Deus\r\nQuem impedir\u00e1 a ben\u00e7\u00e3o, meu irm\u00e3o\r\nAgindo Deus\r\nTeus inimigos n\u00e3o te alcan\u00e7ar\u00e3o\r\nAgindo Deus\r\nToda a justi\u00e7a n\u00e3o te faltar\u00e1\r\n Agindo Deus, quem impedir\u00e1 a vit\u00f3ria dos negr\u00f5es? Ningu\u00e9m!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA CONSCI\u00caNCIA NEGRA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom \u00e9 louvar ao Senhor e cantar louvores ao Teu nome.\r\nAl\u00f4, Salvador, Bahia, Brasil! Somos negros!\r\nUm sorriso negro, um abra\u00e7o negro\r\nTraz felicidade.\r\nNegro sem emprego, fica sem sossego\r\nNegro \u00e9 a raiz da liberdade.\r\nUm sorriso negro, um abra\u00e7o negro\r\nTraz felicidade.\r\nNegro sem emprego, fica sem sossego\r\nNegro \u00e9 a raiz da liberdade.\"\r\nO Dia da Consci\u00eancia Negra \u00e9 todos os dias. \r\nO negro segura a cabe\u00e7a com a m\u00e3o e chora\r\nE chora, sentindo a falta de Deus.\r\nO negro segura a cabe\u00e7a com a m\u00e3o e chora\r\nE chora, sentindo a falta de Deus.\r\nDeus aben\u00e7oe todos os negros e todo o povo!\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputado.\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - Que Deus aben\u00e7oe a todo o povo brasileiro, seja negro, seja da cor que for!\r\nH\u00e1 um hino que cantamos, que diz assim:\r\nBranquinhos, pretinhos e amarelinhos, n\u00f3s somos amigos, n\u00f3s somos irm\u00e3os.\r\nBranquinhos, pretinhos e amarelinhos, n\u00f3s somos amigos, n\u00f3s somos irm\u00e3os.\r\nUm sorriso negro, um abra\u00e7o negro\r\nTraz felicidade.\r\nNegro sem emprego, fica sem sossego\r\nNegro \u00e9 a raiz da liberdade.\r\nUm sorriso negro, um abra\u00e7o negro\r\nTraz felicidade\r\nNegro sem respeito, fica sem sossego\r\nNegro \u00e9 a raiz da liberdade.\"\r\nDeus aben\u00e7oe o povo de Salvador, da Bahia e do Brasil! Deus aben\u00e7oe o Parlamento brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CHUVA, ENCHENTE, INUNDA\u00c7\u00c3O, PROVID\u00caNCIA, GOVERNO FEDERAL, GOVERNO ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Imediata ado\u00e7\u00e3o, pelos Governos Federal, Estadual e Municipal, de provid\u00eancias a favor das comunidades atingidas por fortes chuvas na Capital Salvador.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \"o Senhor te ou\u00e7a no dia da ang\u00fastia; o nome do Deus de Jac\u00f3 te proteja. Envie-te socorro desde o seu santu\u00e1rio e te sustenha desde Si\u00e3o\".\r\nCom essas palavras eu quero dizer que Salvador, nossa Capital, foi tomada por fortes chuvas, sendo prejudicada com as enchentes e com o perigo de deslizamentos nos morros nas favelas onde vive o nosso povo. Salvador est\u00e1 sendo agredido por fortes chuvas.\r\nFoi uma manh\u00e3 muito ruim, tanto que chegamos atrasados. Era para estarmos aqui desde 13 horas. \r\nQueremos pedir provid\u00eancias ao Governo do Estado. Esperamos que o Governo Federal, as autoridades, a Prefeitura e a Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus continuem ajudando, com a Defesa Civil, que j\u00e1 est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do povo necessitado.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CHUVA, ENCHENTE, SALVADOR (BA).\r\nEXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA).",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de Salvador e sua regi\u00e3o metropolitana atingidas pelas chuvas intensas. Import\u00e2ncia da aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal e do Governo do Estado da Bahia \u00e0s fam\u00edlias desabrigadas por inunda\u00e7\u00f5es. Elogio \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, a B\u00edblia diz: \"Vinde, cantemos ao Senhor! Cantemos com j\u00fabilo \u00e0 rocha da nossa salva\u00e7\u00e3o!\" Primeiro, eu quero me solidarizar com o povo de Salvador. Hoje fortes chuvas afligiram a capital, os morros, as encostas, e algumas ruas foram inundadas. \r\nEu n\u00e3o procuro o culpado. N\u00e3o vou dizer que o Prefeito tem culpa. N\u00e3o vou dizer que algu\u00e9m tem culpa, porque n\u00e3o gosto disso. De qualquer forma, quero parabenizar o Governador Rui Costa, que entrou em contato com o Prefeito e deixou toda a estrutura do Estado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m a defesa civil da Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus, que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da cidade de Candeias e de outras regi\u00f5es metropolitanas que foram afligidas.\r\nVamos buscar que o Governo Federal e que o Governo do Estado continuem dando aten\u00e7\u00e3o e socorrendo as v\u00edtimas. Aquele povo n\u00e3o pode ficar sofrendo. \r\nNesse caso, tamb\u00e9m quero aproveitar para parabenizar V.Exa., Sr. Presidente, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos nesta Casa, pelas proposi\u00e7\u00f5es e projetos importantes. \u00c9 claro que n\u00f3s n\u00e3o podemos confiar em tudo, mas, de qualquer forma, revalidar os diplomas dos m\u00e9dicos de fora desta Na\u00e7\u00e3o, mesmo fazendo alguns exames, \u00e9 importante sim para o nosso povo, bem como o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil. \r\nContanto que saiam do papel, que n\u00e3o sejam mais um engodo, eu quero dar cr\u00e9dito ao Governo, com o meu voto favor\u00e1vel ao que \u00e9 bom e contr\u00e1rio \u00e0quilo que \u00e9 ruim para o povo. Como Deputado, eu tenho de fazer justi\u00e7a e pelo menos parabenizar pelo Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, com o qual apenas d\u00e3o continuidade \u00e0quele programa que j\u00e1 havia. \r\nA outra coisa \u00e9 a melhoria no sal\u00e1rio dos m\u00e9dicos formados no Brasil. O povo brasileiro n\u00e3o pode...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=372&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IGREJA EVANG\u00c9LICA, ASSEMBLEIA DE DEUS, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus, ao ensejo do transcurso do centen\u00e1rio de sua funda\u00e7\u00e3o no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a paz do Senhor para todos e todas, independentemente de religi\u00e3o. \r\nH\u00e1 mais ou menos 25 anos fui encontrado drogado, alco\u00f3latra, bebendo, prostituindo-me com homens e com mulheres, planejando assalto. Tenho 38 anos de pol\u00edcia, e s\u00f3 h\u00e1 25 anos fui liberto por Jesus.\r\nHoje n\u00e3o poderia deixar de fazer aqui uma homenagem \u00e0s Assembleias de Deus do Brasil, principalmente da Bahia, onde estamos, esta semana, comemorando o centen\u00e1rio dessa Igreja importante, Igreja de homens e mulheres de Deus, pastores, esposas, filhos, presb\u00edteros, di\u00e1conos do Senhor, homens e mulheres do c\u00edrculo de ora\u00e7\u00e3o, colaboradores, ovelhas das 417 cidades da Bahia que s\u00e3o crentes no Senhor Jesus. \r\nAssim como parabenizo todos os demais evang\u00e9licos de qualquer igreja, parabenizo as centen\u00e1rias Assembleias de Deus cantando:\r\n\u00c0 Assembleia de Deus, vem comigo,\r\nOuvir a Palavra de Deus;\r\nE ter\u00e1s a certeza, contigo,\r\nQue Jesus \u00e9 o caminho dos c\u00e9us.\r\n\r\n\u00d3 vem, vem, vem, vem!\r\nVem \u00e0 Assembleia e louvemos\r\nAo nosso bom Deus Redentor,\r\nPois maior alegria n\u00e3o temos,\r\nQue fruir Seu imenso amor.\r\n\r\nVem, irm\u00e3o, \u00e0 Assembleia dos Santos,\r\nSentir o poder do Senhor\r\nE ali entoar lindos cantos\r\nExultando no Consolador.\r\n\r\nNa Assembleia de Deus tu estejas\r\nHumilde aos p\u00e9s do Senhor:\r\nSantidade conv\u00e9m \u00e0 Igreja,\r\nPra gozarmos celeste amor.\r\n\r\n\u00d3 vem, vem, vem, vem!\r\nVem \u00e0 Assembleia e louvemos\r\nAo nosso bom Deus Redentor,\r\nPois maior alegria n\u00e3o temos,\r\nQue fruir Seu imenso amor.\r\nSras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, \u00e9 com muita alegria que demonstro aqui o meu prazer em ter sido encontrado embriagado na beira de uma pista, drogado, prostituindo-me, planejando assalto. Eu tenho 38 anos de Pol\u00edcia Militar, mas h\u00e1 aproximadamente 26 anos fui liberto pelo Pai, pelo Filho, pelo Esp\u00edrito Santo.\r\nN\u00e3o sou melhor do que ningu\u00e9m. Sou homem cheio de defeito, ainda muito falho, at\u00e9 porque ser pastor n\u00e3o quer dizer ser melhor do que ningu\u00e9m. Mas melhorei a minha vida atrav\u00e9s dessa palavra e atrav\u00e9s dos mission\u00e1rios Daniel Berg e Gunnar Vingren, que chegaram aqui, como mission\u00e1rios, h\u00e1 centenas de anos. E conseguimos implantar essa Igreja em todo pa\u00eds do mundo.\r\nQuero aqui me somar a todas as demais religi\u00f5es, mostrando o meu respeito a todos os crist\u00e3os, sejam cat\u00f3licos, sejam evang\u00e9licos, sejam da matriz africana, sejam esp\u00edritas, at\u00e9 mesmo aos ateus. \r\nCabe a mim aqui desejar a paz, desejar o amor, desejar a alegria, dizendo o que est\u00e1 escrito no Salmo 146: \"Louvai ao Senhor. \u00d3 minha alma, louva ao Senhor. Louvarei ao Senhor durante a minha vida; cantarei louvores ao meu Deus enquanto eu viver\". \r\nSr. Presidente Davi Alcolumbre, muito jovem, homem de futuro, Sras. e Srs. Parlamentares, todos os funcion\u00e1rios desta Casa, todos os homens e mulheres de Deus da Bahia, homens e mulheres das Assembleias de Deus, neste dia de hoje, aqui no Congresso Nacional em Bras\u00edlia, pe\u00e7o a Deus Todo-Poderoso que continue com as suas m\u00e3os estendidas sobre o Brasil, trazendo a paz, acabando com o \u00f3dio, n\u00e3o permitindo que a guerra atinja a Bahia, Salvador, todos os Deputados e Deputadas, todos os pol\u00edticos e, principalmente, n\u00e3o atinja o povo, que paga impostos.\r\nParabenizo mais uma vez as Assembleias de Deus do Brasil, que estar\u00e3o neste s\u00e1bado festejando.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Quero cumprimentar o L\u00edder Pastor Sargento Isid\u00f3rio e agradecer \u00e0 mensagem na sess\u00e3o do Congresso Nacional.\r\nEu estou aguardando o Senador Zequinha Marinho, que est\u00e1 ali votando, e vou encerrar a vota\u00e7\u00e3o.\r\nSenador Zequinha Marinho...(Pausa.)\r\nO Senador Zequinha Marinho vai votar e eu vou encerrar a vota\u00e7\u00e3o.\r\nSenador Zequinha Marinho...(Pausa.)\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - Enquanto o Senador Zequinha Marinho chega, eu vou cantando com alegria: \r\n\u00d3 vem, vem, vem, vem!\r\nVem \u00e0 Assembleia e louvemos\r\nAo nosso bom Deus Redentor,\r\nPois maior alegria n\u00e3o temos,\r\nQue fruir Seu imenso amor.\r\nVenha, Senador Zequinha! Venha, meu Senador! Venha, que estamos te esperando! Venha, Senador Zequinha, Jesus est\u00e1 te esperando tamb\u00e9m.\r\nO SR. ALEXANDRE FROTA (PSDB - SP) - Sr. Presidente, algu\u00e9m tem que ajudar o Senador Zequinha.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Senador Zequinha...\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - \r\n\u00c0 Assembleia de Deus, vem comigo,\r\nOuvir a Palavra de Deus;\r\nE ter\u00e1s a certeza, contigo - Senador Zequinha - ,\r\nQue Jesus \u00e9 o caminho dos c\u00e9us - Presidente Alcolumbre.\r\n\r\nVem, irm\u00e3o, \u00e0 Assembleia dos Santos,\r\nSentir o poder do Senhor\r\nE ali entoar lindos cantos\r\nExultando no Consolador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, AVANTE, VOTO CONTRARIO.\r\nIGREJA EVANGELICA, ASSEMBLEIA DE DEUS, BAHIA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica (RECINE) e dos benef\u00edcios fiscais previstos nos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.685, de 1993, e no art. 44 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001. Transcurso do centen\u00e1rio de instala\u00e7\u00e3o da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante vota \"n\u00e3o\" por entender a import\u00e2ncia da cultura, sobretudo para o povo brasileiro, que tem uma hist\u00f3ria de luta, tem um legado. E a hist\u00f3ria de um povo \u00e9 a sa\u00fade de um povo. Portanto, cultura \u00e9 educa\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito o ensejo que estamos falando de cultura, para parabenizar as Assembleias de Deus em todo o Brasil, especialmente as da Bahia. Parabenizo pastores, esposas, filhos, obreiros do Senhor, presb\u00edteros, di\u00e1conos, mulheres do ciclo de ora\u00e7\u00e3o, sua juventude, porteiros, cooperadores, enfim, todas as ovelhas das Assembleias de Deus dos 417 Munic\u00edpios baianos. Que sejam aben\u00e7oados com a nossa CEADEB. S\u00e3o 100 anos de Assembleia de Deus na Bahia! \r\nLouvado seja o Pai, o Filho e o Esp\u00edrito Santo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, AVANTE, VOTO FAVORAVEL.\r\nIGREJA EVANGELICA, ASSEMBLEIA DE DEUS, BAHIA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Cultura ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica (RECINE) e dos benef\u00edcios fiscais previstos nos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.685, de 1993, e no art. 44 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001, ressalvados os destaques. Transcurso do centen\u00e1rio de instala\u00e7\u00e3o da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus no Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Avante orienta \"sim\", porque proje\u00e7\u00e3o, cinema, teatro, a cultura \u00e9 muito importante.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para continuar parabenizando todo o povo das Assembleias de Deus da Bahia, da minha querida CEADEB. S\u00e3o 100 anos de Assembleia de Deus na Bahia, com pastores, evangelistas, esposa, filhos, presb\u00edteros, di\u00e1conos, cooperadores, as mulheres do ciclo de ora\u00e7\u00e3o. Isto \u00e9 uma maravilha: as Assembleias de Deus na Bahia est\u00e3o completando 100 anos.\r\nSim, eu amo a mensagem da cruz\r\nT\u00e9 morrer eu a vou proclamar\r\nLevarei eu tamb\u00e9m minha cruz\r\nT\u00e9 por uma coroa trocar \r\n\r\nGuarda o contato com teu Salvador\r\nE a nuvem do mal n\u00e3o te cobrir\u00e1\r\nPela senda alegre, tu caminhar\u00e1s\r\nIndo em contato...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 223/2019,  PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AVANTE, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 33 da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996, acerca do imposto dos Estados e do Distrito Federal sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual, intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o dos prazos previstos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante vota \"sim\", por compreender as dificuldades que os Munic\u00edpios brasileiros atravessam e entender que h\u00e1 necessidade de que o Governo Federal fa\u00e7a um esfor\u00e7o no sentido de melhorar a vida daqueles que est\u00e3o nos Munic\u00edpios, porque a ponta \u00e9 onde est\u00e1 o sofrimento. S\u00e3o os Prefeitos que administram as maiores crises.\r\nPortanto, o Avante vota \"sim\", entendendo que Salvador ser\u00e1 beneficiada, assim como as demais capitais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IGREJA EVANG\u00c9LICA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, BAHIA, HOMENAGEM.\r\nMOBILIDADE URBANA, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, GEST\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Transcurso do centen\u00e1rio de instala\u00e7\u00e3o da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus no Estado da Bahia. Inaugura\u00e7\u00e3o do Centro de Cultura Crist\u00e3 da Bahia. - CECBA. Agradecimento ao Governador Rui Costa pela realiza\u00e7\u00e3o de obras de mobilidade urbana.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, no cap\u00edtulo 62 do livro de Isa\u00edas, a B\u00edblia diz: \"Por amor de Si\u00e3o, n\u00e3o me calarei, e, por amor de Jerusal\u00e9m, n\u00e3o me aquietarei, at\u00e9 que saia a sua justi\u00e7a, como um resplendor, e a sua salva\u00e7\u00e3o, como uma tocha acesa. As na\u00e7\u00f5es ver\u00e3o a tua justi\u00e7a, e todos os reis, a tua gl\u00f3ria; e ser\u00e1s chamada por um nome novo, que a boca do Senhor designar\u00e1\".\r\nQuero aproveitar para, mais uma vez, parabenizar todos os crentes das Assembleias de Deus na Bahia: pastores, evangelistas, esposas, filhos e filhas, obreiros do Senhor, di\u00e1conos, presb\u00edteros, colaboradores da obra, homens e mulheres dos c\u00edrculos de ora\u00e7\u00e3o, enfim, todos os crentes da Assembleia de Deus nas 417 cidades da Bahia, que compareceram em massa \u00e0 nossa querida Arena Fonte Nova para as comemora\u00e7\u00f5es do centen\u00e1rio da igreja. Foi uma festa maravilhosa em homenagem a essa igreja, atrav\u00e9s da qual fui encontrado no pecado, fui encontrado servindo a Satan\u00e1s. Deus me iluminou e me orientou com o Esp\u00edrito Santo atrav\u00e9s dessa igreja. Desde ent\u00e3o, s\u00e3o 26 anos de vit\u00f3rias, liberto por Cristo Jesus!\r\nTamb\u00e9m quero parabenizar todos os pastores, obreiros e crentes que contribu\u00edram - e contribuem - com a constru\u00e7\u00e3o e com a inaugura\u00e7\u00e3o do CECBA - Centro de Cultura Crist\u00e3 da Bahia, em Costa Azul, todos aqueles que, com suas ofertas, d\u00edzimos, ofertas especiais, ajudaram a fazer acontecer aquele Centro, que hoje serve, entre outras coisas, para receber os encontros de pastores, esposas e filhos.\r\nAgrade\u00e7o ao ex-Governador Jaques Wagner, do PT, que esteve l\u00e1 e, junto com o Governador Rui Costa, teve a sensibilidade de doar aquele terreno, que hoje vale quase 35 milh\u00f5es de reais, para a constru\u00e7\u00e3o daquele equipamento t\u00e3o importante.\r\nLamentavelmente, num encontro de evang\u00e9licos em Candeias, na quinta-feira, eu tive um pico de press\u00e3o, um grave problema de press\u00e3o, fui levado ao hospital e n\u00e3o pude comparecer nem \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o do CECBA, nem \u00e0 grande festa dos assembleianos na Arena Fonte Nova. Mas orei, oro e agrade\u00e7o a Deus pelo povo das Assembleias de Deus, pelos crentes pentecostais, porque Deus \u00e9 fiel, \u00e9 maravilhoso.\r\nParab\u00e9ns \u00e0s Assembleias de Deus da Bahia! Parab\u00e9ns a todo o povo da Conven\u00e7\u00e3o Estadual das Assembleias de Deus da Bahia - CEADEB, aos pastores, \u00e0s esposas, aos filhos e aos obreiros do Senhor, que duas vezes ao ano se encontram ali para tratar de assuntos da nossa f\u00e9.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que estamos alegres porque, na data de hoje, o Governador Rui Costa anunciou a continua\u00e7\u00e3o do metr\u00f4 baiano, saindo de Piraj\u00e1 at\u00e9 Cajazeiras, passando por \u00c1guas Claras, beneficiando todo o povo de Cajazeiras. Tamb\u00e9m em \u00c1guas Claras ser\u00e1 constru\u00edda a nova esta\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria, com o intuito de melhorar a integra\u00e7\u00e3o do metr\u00f4 com os \u00f4nibus. E destaco a constru\u00e7\u00e3o do VLT, que est\u00e1 vindo a\u00ed tamb\u00e9m. Portanto, a mobilidade na Bahia est\u00e1 de vento em popa, por isso n\u00e3o podemos deixar de agradecer a esse grande Governador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, acerca do estabelecimento de prazo para acesso de estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior \u00e0 Internet; da destina\u00e7\u00e3o de 75% (setenta e cinco por cento) dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es (FUST), a partir de 2008, para equipamento de estabelecimentos de ensino com redes digitais de informa\u00e7\u00e3o e recursos da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. Desrespeito do canal Netflix para com a f\u00e9 crist\u00e3.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante tamb\u00e9m vota \"n\u00e3o\" e aproveita para repudiar o desrespeito dos empres\u00e1rios da Netflix para com a f\u00e9 crist\u00e3.\r\nFazemos daqui uma sugest\u00e3o a esses criminosos, desrespeitadores e intolerantes da f\u00e9 alheia: que eles fa\u00e7am um filmezinho em que chamem Maom\u00e9 de gay, se tiverem coragem e forem dignos. J\u00e1 que eles gostam de desrespeitar a f\u00e9 alheia, por que n\u00e3o tentam fazer um filmezinho, um programazinho em que desrespeitem Maom\u00e9, para verem com quantos paus se faz uma canoa? \r\nDeixo aqui o meu rep\u00fadio a esses intolerantes desrespeitosos.\r\nRespeitem a f\u00e9 alheia! O nosso Jesus morreu na cruz do calv\u00e1rio para nos salvar, derramou seu sangue para perdoar os nossos pecados, de todos os crist\u00e3os!\r\nIndependentemente de religi\u00e3o, este Pa\u00eds \u00e9 crist\u00e3o, e n\u00e3o pode aceitar desrespeito a nossa f\u00e9.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FILME BRASILEIRO, OFENSA, CRISTIANISMO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Afronta \u00e0 f\u00e9 crist\u00e3 demonstrada na exibi\u00e7\u00e3o do filme A Tenta\u00e7\u00e3o de Cristo  pelo canal Netflix, obra da produtora de v\u00eddeos Porta dos Fundos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ofender a Santa Trindade n\u00e3o \u00e9 humor: \u00e9 vagabundagem, \u00e9 intoler\u00e2ncia religiosa injustific\u00e1vel contra os crist\u00e3os. Ligar seus s\u00edmbolos \u00e0 pederastia, com respeito aos seus praticantes, traz a ira de Deus contra nossa Na\u00e7\u00e3o, j\u00e1 atacada por dem\u00f4nios. \r\nA obra herege e maligna A Tenta\u00e7\u00e3o de Cristo, veiculada pela Netflix, j\u00e1 produzida pela Porta dos Fundos, demonstra calhordas esquizofr\u00eanicos sexuais pensando, produzindo e planejando como se fosse pelo \u00e2nus, que n\u00e3o \u00e9 aparelho sexual, e sim tubo de esgoto do corpo humano. Eles desrespeitam a Cristo, s\u00edmbolo maior da nossa f\u00e9. Noventa por cento dos brasileiros s\u00e3o agredidos na sua f\u00e9 pelo comportamento desses malignos escarnecedores, profanos, inescrupulosos, torpes, imundos, infames, in\u00edquos, assassinos da f\u00e9, enganadores, injuriadores, desobedientes de pai e m\u00e3e, n\u00e9scios, infi\u00e9is, endemoninhados, enfim, marginais, inimigos de Deus. \r\nN\u00e3o \u00e0 toa, a CNBB informa que o homossexualismo adoece nossa juventude. Por isso, vemos a Netflix envolvida em toda essa esquizofrenia. \r\nTemos compromisso com o conv\u00edvio pac\u00edfico, independentemente de nossas religi\u00f5es ou escolhas sexuais. Todavia, o que a Netflix est\u00e1 fazendo \u00e9 um desrespeito aos crist\u00e3os do mundo inteiro. Na Fran\u00e7a, um jornal teve uma resposta a um desrespeito religioso a pa\u00edses mu\u00e7ulmanos: 12 mortes na defesa da f\u00e9 mu\u00e7ulmana! Toda a\u00e7\u00e3o causa uma rea\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o desejamos isso ao Brasil.\r\nN\u00e3o me calarei, mesmo diante de retalia\u00e7\u00f5es. Defenderei a palavra de Cristo, seu povo e a B\u00edblia Sagrada. \r\nExibem profana\u00e7\u00f5es crist\u00e3s em filmes hereges, com intoler\u00e2ncias religiosas, produzidos por quem parece ter coliformes fecais como c\u00e9rebro. \r\n\u00c9 o fim da picada termos que aceitar Jesus como homossexual ou Deus, Maria e Jos\u00e9 formando um tri\u00e2ngulo amoroso e um Jesus que tem Satan\u00e1s como parceiro sexual! \r\nAonde vamos chegar, Sr. Presidente? Vamos aguardar o sangue na canela nesta Na\u00e7\u00e3o? \r\nAlguns homossexuais introduzem crucifixos em seus \u00e2nus, a h\u00f3stia da ceia cat\u00f3lica \u00e9 profanada com palavras obscenas. A tentativa da cria\u00e7\u00e3o de uma b\u00edblia gay requer provid\u00eancias do MPF junto ao Supremo Tribunal Federal, para solicitar a retrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a imediata retirada de epis\u00f3dios da Netflix que desrespeitam o cristianismo no Brasil. \r\nA figura de Cristo \u00e9 santa, irretoc\u00e1vel, portanto n\u00e3o pode ser associada a programa\u00e7\u00f5es doentias. Todo ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o tem a obriga\u00e7\u00e3o de zelar pela paz social e religiosa e pelas nossas crian\u00e7as, adolescentes e jovens ainda em forma\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter, que precisam preservar os bons costumes da fam\u00edlia brasileira.\r\nNo Natal, exaltaremos o nascimento de Jesus. N\u00e3o aceitaremos difama\u00e7\u00f5es, vilip\u00eandios ou blasf\u00eamias contra quem sofreu a morte na cruz por nossos pecados, ressuscitando para nos salvar. O Brasil \u00e9 laico, mas respeitar as religi\u00f5es uns dos outros \u00e9 nossa obriga\u00e7\u00e3o. \r\nEssa turma de pessoas desqualificadas desrespeita a fam\u00edlia tradicional. Homem com homem d\u00e1 lobisomem, mulher com mulher d\u00e1 jacar\u00e9. Homem com homem n\u00e3o faz filho. Mulher com mulher tamb\u00e9m n\u00e3o faz filho. Seria o exterm\u00ednio da nossa gera\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 importante que saibam que no Brasil h\u00e1 crist\u00e3os com a coragem de colocar os pulsos nas algemas, de perder o mandato e o pesco\u00e7o, se for necess\u00e1rio, em nome de Jesus. \r\nA Netflix tem que respeitar nosso Pa\u00eds e as religi\u00f5es. Jesus n\u00e3o \u00e9 gay. Maria n\u00e3o est\u00e1 em prostitui\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, SENADO FEDERAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.\r\nCHUVA, ENCHENTE, SALVADOR (BA).",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, e ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia. Empenho na aloca\u00e7\u00e3o de recursos para a Capital Salvador, Estado da Bahia, atingida por enchentes. Visita do Ministro-Chefe da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, General Luiz Eduardo Ramos, \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a B\u00edblia diz: \"Oh! qu\u00e3o bom e qu\u00e3o suave \u00e9 que os irm\u00e3os vivam em uni\u00e3o.\" \r\nEu quero, em nome do Parlamento brasileiro, parabenizar V.Exa., que traz alegria na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, junto com o nosso querido Presidente Rodrigo Maia.\r\nO Parlamento, Senadores e Senadoras, Deputados e Deputadas Federais, est\u00e1 de parab\u00e9ns, porque, mesmo com algumas incompreens\u00f5es, \u00e0s vezes, por parte da sociedade, pela dificuldade e pela demora para a chegada dos benef\u00edcios para o povo, sabemos das noites perdidas, sabemos das v\u00e1rias reuni\u00f5es que s\u00e3o feitas l\u00e1 no Senado e aqui na C\u00e2mara, visando sempre aprovar projetos que beneficiem as capitais, que beneficiem os Estados. N\u00f3s sabemos, sim, das dificuldades.\r\nTamb\u00e9m queria falar sobre a nossa cidade de Salvador, que passou por enchentes, por problemas causados pela chuva. Gra\u00e7as a Deus, independentemente de partido pol\u00edtico ou de quem seja o prefeito, lutamos aqui para mandar recursos para a nossa querida Salvador, para socorrer o povo que sofre com as enchentes e nas encostas.\r\nQueria tamb\u00e9m aproveitar esta oportunidade para parabenizar o grande General Ramos, Secret\u00e1rio de Governo e homem de Deus. Ele visitou as instala\u00e7\u00f5es da Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus, em Salvador, e levou alegria a 1.480 homens e mulheres que est\u00e3o ali saindo das drogas, do crack e da coca\u00edna, gratuitamente. Ent\u00e3o, a minha gratid\u00e3o a esse General e equipe e \u00e0 Dra. Deborah Ar\u00f4xa. Tamb\u00e9m quero - por que n\u00e3o? - agradecer ao pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro, que com sensibilidade permitiu que seu Ministro estivesse l\u00e1.\r\nEspero a visita de V.Exa. e de todos os outros, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Avante da Bahia votamos \"sim\" pela retirada de pauta desse projeto, porque ele \u00e9 danoso aos mais humildes, \u00e0s pessoas mais carentes. O povo brasileiro j\u00e1 vem sofrendo h\u00e1 muito tempo com o capitalismo, e n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir, principalmente no Nordeste, em especial na Bahia, que a \u00e1gua passe a ser patrim\u00f4nio dos empres\u00e1rios. \u00c1gua \u00e9 vida! Estamos entregando a vida ao capitalismo; ao sistema financeiro, aos banqueiros. \r\nO povo brasileiro, principalmente o nordestino, sofre com a falta de \u00e1gua, que \u00e9 o seu grande patrim\u00f4nio. N\u00f3s n\u00e3o podemos nesta Casa permitir que seja violado o direito do povo, for\u00e7ando-o a pagar mais caro pelo recibo de \u00e1gua.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PL 4162/2019, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante da Bahia tamb\u00e9m orienta o voto \"n\u00e3o\". A B\u00edblia diz que aquele que d\u00e1 um copo d'\u00e1gua a um dos pequeninos ser\u00e1 recompensado.\r\nImaginem que presente de Natal daremos ao povo brasileiro, sobretudo aos mais necessitados da Regi\u00e3o Nordeste e das regi\u00f5es mais secas! A Bahia \u00e9 um Estado com 417 Munic\u00edpios, sendo que, em 80% deles, os pobres, as pessoas carentes e necessitadas j\u00e1 pagam caro pela \u00e1gua.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o queremos entregar um l\u00edquido precioso - a \u00e1gua, que \u00e9 vida - nas m\u00e3os dos empres\u00e1rios. Nada contra eles, existem empres\u00e1rios bons, respons\u00e1veis. Mas n\u00f3s temos d\u00favida do que acontecer\u00e1 com o povo mais carente. \r\nPortanto, aprovo nesta Casa recursos e tudo o que \u00e9 bom para Salvador, tudo o que \u00e9 bom para Bahia, mas n\u00e3o posso entregar a \u00e1gua, um l\u00edquido precioso, para os empres\u00e1rios...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=372&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5977/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMOBILIDADE URBANA, TRANSPORTE PRIVADO, APLICATIVO UBER, SALVADOR (BA), SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos de juiz federal substituto no Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal, em cargos de juiz dos Tribunais Regionais Federais. Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Claudio Cajado em defesa dos motoristas de aplicativo de transporte privado. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de projeto de lei de autoria do orador sobre o reconhecimento da rela\u00e7\u00e3o de emprego entre o motorista de aplicativo e as empresas do setor. Solidariedade aos familiares de motoristas do aplicativo Uber assassinados em Salvador, Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Avante orienta \"sim\" devido \u00e0 necessidade da organiza\u00e7\u00e3o e melhor adequa\u00e7\u00e3o dos Tribunais de Justi\u00e7a, pela import\u00e2ncia do Poder Judici\u00e1rio na nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, aproveito a oportunidade para parabenizar o Deputado Federal Claudio Cajado pelo brilhante pronunciamento em defesa dos motoristas de aplicativos, como o Uber. H\u00e1 nesta Casa projeto de minha autoria que favorece esses profissionais, que s\u00f3 t\u00eam deveres e mais deveres, mas n\u00e3o t\u00eam direitos - e precisam ter direitos -, sobretudo quanto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de vida. Portanto, eu me solidarizo com os familiares dos companheiros de Uber que foram assassinados em Salvador.\r\nPe\u00e7o a Deus que proteja todo tipo de condutor e de homens que facilitam a mobilidade urbana, n\u00e3o s\u00f3 em Salvador, na Bahia, mas em todo o Brasil. Que Deus aben\u00e7oe a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FUNDA\u00c7\u00c3O DR JESUS, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, CANDEIAS (BA), HOMENAGEM.\r\nABIMAEL ALMEIDA, PASTOR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nAPLICATIVO UBER, TRANSPORTE POR APLICATIVO, TRANSPORTE DE PASSAGEIRO, TRANSPORTE PRIVADO, CATEGORIA PROFISSIONAL, SALVADOR (BA), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Transcurso de anivers\u00e1rio da Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus, instalada no Munic\u00edpio de Candeias, Estado da Bahia. Visita do Pastor Abimael Almeida \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Indigna\u00e7\u00e3o com a viol\u00eancia praticada contra os profissionais do transporte de passageiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero neste momento parabenizar nosso querido Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o por mais 1 ano de vida da Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus, na Bahia, o maior trabalho de restaura\u00e7\u00e3o de vidas da Am\u00e9rica Latina e o \u00fanico gratuito no mundo. Por isso, hoje esta funda\u00e7\u00e3o \u00e9 refer\u00eancia n\u00e3o apenas na Bahia, mas tamb\u00e9m em todo o Pa\u00eds. Este ilustre representante dos sem-terra, dos companheiros que lutam pela terra, pelos seus direitos, pela agricultura, \u00e9 um dos mais importantes para a Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus. \r\nNeste dia, quero parabeniz\u00e1-lo e aproveitar para anunciar a presen\u00e7a entre n\u00f3s do Pastor Abimael Almeida, economista, advogado, homem tamb\u00e9m da f\u00e9, que nos visita, para receber a comenda dos her\u00f3is da f\u00e9 por todo o Brasil. O Pastor Abimael tamb\u00e9m \u00e9 funcion\u00e1rio federal, trabalha na PETROBRAS, uma das empresas que est\u00e1 sendo sucateada por este Governo. \r\nQuero dizer aos companheiros profissionais do Uber que continuamos aqui lutando. Tudo faremos, por meio do nosso gabinete, para diminuir a viol\u00eancia que \u00e9 praticada contra eles, contra os motoristas de t\u00e1xi, de vans, de \u00f4nibus, porque a paz deve reinar na Capital Salvador. \r\nGostaria de dizer a toda a popula\u00e7\u00e3o da Bahia que estamos aqui lutando, e muito, para levar recursos n\u00e3o s\u00f3 para o Estado, mas sobretudo para a Regi\u00e3o Metropolitana. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EVENTO RELIGIOSO, POPULA\u00c7\u00c3O, BAHIA, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares por avan\u00e7os alcan\u00e7ados pela Casa. Votos de feliz Natal ao povo brasileiro, especialmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero parabenizar V.Exa., todos os Deputados e Deputadas, pelos avan\u00e7os que ocorreram nesta Casa, apesar de tanto debate e de, \u00e0s vezes, a sociedade, inconscientemente, jogar contra todos n\u00f3s aqui. Mas o que interessa \u00e9 que tivemos muitos avan\u00e7os nesta Casa, apesar dos debates. A Deus toda a gl\u00f3ria!\r\nPor tudo o que tens feito\r\nPor tudo que vais fazer\r\nPor tuas promessas e \r\nTudo, tudo que \u00e9s\r\nEu quero te agradecer\r\nCom todo o meu ser\r\nTe agrade\u00e7o, meu Senhor\r\nTe agrade\u00e7o, meu Senhor.\r\nDiz a B\u00edblia:\r\nPorque um menino nos nasceu, um filho nos foi dado, e o governo est\u00e1 sobre os seus ombros. E ele ser\u00e1 chamado Maravilhoso Conselheiro, Deus Poderoso, Pai Eterno, Pr\u00edncipe da Paz.\r\nVerdadeiramente, ele tomou sobre si as nossas enfermidades, e as nossas dores levou sobre si; e n\u00f3s o reput\u00e1vamos por aflito, ferido de Deus, e oprimido.\r\nMas ele foi ferido por nossas (...) iniquidades; o castigo que nos traz a paz estava sobre ele, e pelas suas pisaduras fomos sarados.\r\nSr. Presidente, este \u00e9 o verdadeiro significado do Natal: nascimento e vida de Jesus, autor e consumador da nossa f\u00e9. Nenhum homem ou papai noel pode ofuscar o brilho de Jesus visto pelos magos guiados pelas estrelas condutoras, os primeiros adoradores a servirem de exemplo para toda a humanidade, que deseja paz, amor, prosperidade e sa\u00fade, desejos s\u00f3 encontrados no Cordeiro de Deus, Aquele que tem poder nos c\u00e9us e na terra para perdoar o pecado, um mundo diferente do papai noel do com\u00e9rcio.\r\nRefiro-me a um Jesus que nos ama, ama o tempo todo. Portanto, a Ele seja dada toda honra, toda gl\u00f3ria e todo louvor.\r\nFeliz Natal, Salvador, Bahia, Brasil! E desejo um pr\u00f3spero Ano-Novo, com muita paz e sa\u00fade, para todos os brasileiros!\r\nEsses s\u00e3o os votos do Pastor Sargento Isid\u00f3rio, da minha fam\u00edlia, da Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus e todo o Parlamento que me acolheu, mesmo sendo eu um doido, doido pela paz e pela prosperidade, doido por todos, doido por Salvador, pela Bahia e doido por Jesus.\r\nTe agrade\u00e7o por me libertar e salvar\r\nPor ter morrido em meu lugar\r\nTe agrade\u00e7o\r\nJesus, te agrade\u00e7o\r\nTe agrade\u00e7o...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ainda na presen\u00e7a de V.Exa. neste Plen\u00e1rio e da nossa nova Presidente, n\u00f3s queremos agradecer a Deus pela vida de V.Exa., da Mesa Diretora e de todos os Deputados e Deputadas que reconheceram a necessidade de levar recursos financeiros para todos os Munic\u00edpios que t\u00eam passado dificuldade. \u00c9 uma maneira de mostrar ao povo do Brasil que este Parlamento n\u00e3o est\u00e1 atrelado a nada que prejudique o povo brasileiro. Pelo contr\u00e1rio, foi feita justi\u00e7a, sob a batuta de um maestro como V.Exa. \r\nParab\u00e9ns a todas as Deputadas e a todos os Deputados; parab\u00e9ns ao Senado; parab\u00e9ns ao Parlamento; parab\u00e9ns a todos os brasileiros pelos recursos levados aos Munic\u00edpios, em especial \u00e0 minha querida Salvador, para a qual votei a libera\u00e7\u00e3o de recurso, com muita alegria, para o povo soteropolitano!\r\nO Pastor Isidoro deixa-lhes um abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=421&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GREVE, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.\r\nAUMENTO, PRE\u00c7O, COMBUSTIVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP).",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "N\u00e3o divulga\u00e7\u00e3o da greve dos petroleiros pela imprensa. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Luta do orador pela redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de combust\u00edveis e do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, assusta-me o fato de os petroleiros estarem em greve desde o dia 1\u00ba de fevereiro e nada ser dito pela grande imprensa.\r\nEsses profissionais est\u00e3o denunciando o fechamento de unidades e a demiss\u00e3o de funcion\u00e1rios; defendem a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, luta minha; defendem a diminui\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o dos combust\u00edveis, luta minha. N\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar. \u00c9 um crime de lesa-p\u00e1tria o que est\u00e3o querendo fazer com a PETROBRAS, a exemplo dos Correios. Entregam a Amaz\u00f4nia e est\u00e3o querendo americanizar tudo. Os Estados Unidos est\u00e3o querendo tomar tudo e est\u00e3o achando algu\u00e9m que se agacha para entregar o patrim\u00f4nio desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar o fatiamento, a venda de uma empresa que \u00e9 um s\u00edmbolo neste Pa\u00eds. A PETROBRAS, fruto do suor e da intelig\u00eancia de nossa gente, trabalhadores e trabalhadoras, contribui para a educa\u00e7\u00e3o, para a sa\u00fade, para o desenvolvimento industrial e tecnol\u00f3gico, para o crescimento desta Na\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o dando a PETROBRAS de m\u00e3o beijada, com a desculpa de que a empresa foi usada para roubarem dinheiro do povo e, por isso, deve ser vendida. Que absurdo! N\u00e3o h\u00e1 l\u00f3gica nisso. \u00c9 como se uma fazenda rent\u00e1vel fosse colocada \u00e0 venda por causa de funcion\u00e1rios corruptos e, depois, o dono da fazenda, que \u00e9 o povo, passasse a comprar leite de outros produtores pelo pre\u00e7o que esses outros quisessem.\r\nEu defendo que prendam e punam os corruptos! Troquem os funcion\u00e1rios corruptos! Mas n\u00e3o se deve vender a PETROBRAS!\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o de S.Exa. o Presidente da Rep\u00fablica e dos seus Ministros, inclusive os militares, que t\u00eam obriga\u00e7\u00e3o de garantir a soberania nacional, para que n\u00e3o deixem que se cometa esse crime contra o povo, vendendo a Refinaria Landulpho Alves. O povo de Salvador, Candeias, S\u00e3o Francisco do Conde, Madre de Deus, de todas aquelas cidades ali estar\u00e1 no desemprego.\r\nV.Exa., Deputado, um baiano que bem preside esta sess\u00e3o, sabe o que est\u00e3o fazendo com a PETROBRAS e com os seus trabalhadores. Isso vitimar\u00e1 muito mais o povo da Bahia e o povo brasileiro. Isso causar\u00e1 desemprego, uma vez que todos sabem que a PETROBRAS \u00e9 respons\u00e1vel por v\u00e1rios outros empregos terceirizados. N\u00f3s temos na Bahia, como em todo o Brasil, pais e m\u00e3es de fam\u00edlia desempregados querendo apenas a sua sobreviv\u00eancia.\r\nBaixar o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha sempre foi e continuar\u00e1 sendo a minha luta. Baixar o pre\u00e7o do combust\u00edvel e acabar com o cartel continuar\u00e1 sendo a minha luta. \r\nEu quero parabenizar o SINDIPETRO, a FUP e todos os bravos trabalhadores que est\u00e3o h\u00e1 11 dias sem ver as esposas e os filhos, a fam\u00edlia, os seus parentes. Eu quero que a Procuradoria e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal entrem com uma a\u00e7\u00e3o imediatamente, pedindo a libera\u00e7\u00e3o dos pais de fam\u00edlia que est\u00e3o presos nessa empresa, que n\u00e3o pode ser vendida.\r\n\u00c9 um crime de lesa-p\u00e1tria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, SUBVEN\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, EQUALIZA\u00c7\u00c3O DE TAXAS DE JUROS, CR\u00c9DITO RURAL, PRODUTOR RURAL, ACORDO EXTRAJUDICIAL, EMENDA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante chama aten\u00e7\u00e3o para a casca de banana que \u00e9 esse projeto contra os pequenos agricultores propriet\u00e1rios de terra, que, ao tomarem um pequeno empr\u00e9stimo e sofrerem intemp\u00e9ries ou qualquer crise, v\u00e3o perder seu patrim\u00f4nio, sua terra, em at\u00e9 60 dias, sem isso passar sequer pelo Poder Judici\u00e1rio. Acordos podem ser feitos, inclusive, no pr\u00f3prio cart\u00f3rio. \r\nO SR. ALCEU MOREIRA (Bloco/MDB - RS) - Isso \u00e9 um absurdo completo!\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA) - Ent\u00e3o, \u00e9 bom que todos n\u00f3s Deputados e Deputadas desta Casa nos preocupemos, inclusive, com a emenda apresentada pelo PCdoB que d\u00e1 maior seguran\u00e7a a esses contratos.\r\nNo mais, a B\u00edblia diz: \"Ai daqueles que decretam lei injusta para o meu povo\".\r\nOs pequenos agricultores precisam ser considerados, respeitados e valorizados!\r\nSolicito a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelo programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 28 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante mant\u00e9m o cuidado com esses pequenos agricultores, que n\u00e3o podem ser prejudicados por bancos privados - portanto, por banqueiros -, que, em qualquer neg\u00f3cio mal resolvido, v\u00e3o tomar as terras dos pequenos produtores.\r\nO Avante, inclusive, vota com a emenda do PCdoB, em favor desses trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), REFINARIA, BAHIA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.  Apoio ao movimento grevista dos petroleiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o minhas as palavras da Deputada Alice Portugal, entendendo que n\u00e3o podemos continuar enricando os banqueiros e falindo os propriet\u00e1rios de pequenos peda\u00e7os de terra. \r\nAproveito a oportunidade para dizer, inclusive, que continuo apoiando os petroleiros do Brasil todo e da Bahia, todos os moradores e trabalhadores da cidade de Cama\u00e7ari, Candeias, S\u00e3o Francisco do Conde, Madre de Deus, Lauro de Freitas, Sim\u00f5es Filho, enfim, todas as cidades. A Bahia n\u00e3o pode perder o controle da refinaria Landulpho Alves, o Brasil n\u00e3o pode perder a PETROBRAS. Conclamo os militares do Ex\u00e9rcito, da Marinha, da Aeron\u00e1utica, que s\u00e3o respons\u00e1veis pela soberania nacional, para que chamem o Presidente da Rep\u00fablica, conversem com ele e o equilibrem melhor de forma a que ele n\u00e3o deixe a nossa Na\u00e7\u00e3o agachada.\r\nO Avante vota \"sim\".\r\nSolicito que o nosso pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA MILITAR, BAHIA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - A B\u00edblia diz que os que confiam no Senhor ser\u00e3o como o monte de Si\u00e3o, que n\u00e3o se abala, mas permanece para sempre.\r\nQuero aqui, como policial militar da Bahia, parabenizar a nossa querida Pol\u00edcia Militar do Estado, na pessoa do Comandante Coronel Anselmo, as pra\u00e7as e os oficiais, enfim, todos os homens e mulheres que honram aquela querida corpora\u00e7\u00e3o, a qual tenho a honra de fazer parte.\r\nCenten\u00e1ria mil\u00edcia de bravos\r\nAltaneira na f\u00e9 e no ideal\r\nAtravessaram da P\u00e1tria as fronteiras\r\nTuas armas, tua gl\u00f3ria, teu fanal\r\nFor\u00e7a invicta da terra brasileira\r\nNa Bahia irrompeu varonil\r\nDesfraldando do Imp\u00e9rio, a Bandeira\r\nDas primeiras a surgir no Brasil.\r\nDeus aben\u00e7oe os policiais militares e suas fam\u00edlias, assim como a sociedade baiana e de Salvador!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso conste no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARNAVAL, BAHIA, FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO, TURISMO.\r\nATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do carnaval como instrumento de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Estado da Bahia. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de interesse do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a B\u00edblia diz: \"Cantai ao Senhor um c\u00e2ntico novo, cantai ao Senhor todos os moradores da terra. Cantai ao Senhor, bendizei seu nome; anunciai sua salva\u00e7\u00e3o de dia em dia\".\r\nQuero parabenizar a todos os funcion\u00e1rios p\u00fablicos que, durante o carnaval, ser\u00e3o empregados. O carnaval, principalmente na Bahia, em Salvador, \u00e9 uma ind\u00fastria de emprego e de renda, pois recebe turistas n\u00e3o s\u00f3 brasileiros, mas tamb\u00e9m estrangeiros. Quero, portanto, manifestar nossa gratid\u00e3o. \r\nQuero parabenizar os funcion\u00e1rios da Pol\u00edcia Militar, da Pol\u00edcia Civil e das Guardas Municipais, da sa\u00fade, os vendedores ambulantes, todos os trabalhadores e todas as trabalhadoras que estar\u00e3o se esfor\u00e7ando no circuito do carnaval, na Barra, em Ondina, nos bairros populares. \r\nQuero parabenizar V.Exa., Sr. Presidente, que dirige muito bem e com maestria esta Casa. Parabenizo todos os Deputados e todas as Deputadas aqui presentes. N\u00f3s aprovamos projetos ben\u00e9ficos para o povo brasileiro.\r\nAproveito para dizer que \u00e9 importante que todos aqueles que participar\u00e3o do carnaval tomem cuidado com a viol\u00eancia. Brinquem em paz! O melhor da festa \u00e9 voltar saud\u00e1vel para casa. Eu ficarei pouco tempo na avenida, pois, como todos sabem, sou pastor evang\u00e9lico. Estarei trabalhando com 3 mil pessoas na Funda\u00e7\u00e3o Dr. Jesus: familiares e pessoas que est\u00e3o deixando as drogas. Estaremos no Espiritoval, a Festa do Esp\u00edrito, e na constru\u00e7\u00e3o da Escola Profissionalizante. Vou tirar um tempo para ir ao circuito aben\u00e7oar e pedir a ben\u00e7\u00e3o de Deus pela vida de todos os que participar\u00e3o do circuito.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu discurso seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISC USS\u00c3O, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPL 1766/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, TARIFA DE \u00c1GUA, TEMPLO RELIGIOSO, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos legislativos da Casa. Sauda\u00e7\u00f5es aos Deputados e aos profissionais engajados na luta contra o coronav\u00edrus. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.766, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de tarifas de energia el\u00e9trica e de \u00e1gua a templos religiosos crist\u00e3os evang\u00e9licos, cat\u00f3licos, de matriz africana e de qualquer outra denomina\u00e7\u00e3o religiosa, bem como a hospitais filantr\u00f3picos, casas de acolhimento, institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas destinadas ao acolhimento de idosos e crian\u00e7as, comunidades terap\u00eauticas e demais institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia ou atendimento a pessoas carentes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados e Sras. Deputadas, Deus aben\u00e7oe a nossa Na\u00e7\u00e3o!\r\nQuero parabenizar o Deputado Presidente Rodrigo Maia, que bem conduz o Parlamento brasileiro - o Senado tamb\u00e9m est\u00e1 de parab\u00e9ns -, que busca socorrer o povo brasileiro em um momento de agonia.\r\nEstamos ligados pela Internet. \u00c9 dif\u00edcil, mas \u00e9 para evitar a contamina\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar esta Casa, os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas, parabenizar o povo brasileiro, os profissionais da sa\u00fade, da seguran\u00e7a p\u00fablica, da limpeza nos hospitais, todos que est\u00e3o nesse sofrimento.\r\nApoiamos este projeto de Tarifa Social liberada. Acabamos tamb\u00e9m de dar entrada a projeto que isenta os templos religiosos, evang\u00e9licos, cat\u00f3licos, de matriz africana, hospitais, Santas Casas e filantr\u00f3picos, creches, comunidades terap\u00eauticas e abrigos de idosos de pagar contas de luz, energia el\u00e9trica, e tamb\u00e9m de \u00e1gua, j\u00e1 que n\u00e3o est\u00e3o podendo, por causa da pandemia, reunir o seu povo, os seus fi\u00e9is, est\u00e3o\r\nimpedidos de receber ofertas, contribui\u00e7\u00f5es e ajuda. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 justo que templos evang\u00e9licos, cat\u00f3licos, de matrizes africanas e outros mais, bem como os hospitais filantr\u00f3picos e todas as entidades e institui\u00e7\u00f5es de caridade, sejam liberados dessa tarifa. Eu apresentei emenda \u00e0 medida provis\u00f3ria do Governo Federal, pedindo que sejam liberados. \r\nQue Deus aben\u00e7oe a nossa Na\u00e7\u00e3o! Que Deus nos aben\u00e7oe para que praga alguma chegue \u00e0 nossa tenda! Mil cair\u00e3o do nosso lado e 10 mil \u00e0 nossa direita, e n\u00e3o seremos atingidos. Que Deus nos aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE,  DESTAQUE, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSOLIDARIEDADE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FAKE NEWS, REDE SOCIAL DIGITAL. \r\nRUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, VALE-ALIMENTA\u00c7\u00c3O, ALUNO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia diante de fake news  veiculadas pelas redes sociais. Aplausos ao Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, pela institui\u00e7\u00e3o do vale-alimenta\u00e7\u00e3o para estudantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Avante, como sempre, prop\u00f5e e apoia todas as medidas que favorecem o povo brasileiro nos Munic\u00edpios e nos Estados, bem como somos sempre solid\u00e1rios a V.Exa., no que diz respeito \u00e0s fake news criminosas que n\u00e3o deixam o povo ver a luta de um jovem como V.Exa., que conduz bem esses trabalhos, pacificado um Estado e levando sal\u00e1rios de emerg\u00eancia a todos os Munic\u00edpios e cestas b\u00e1sicas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \r\nNa Bahia, o nosso Governador Rui Costa est\u00e1 criando benef\u00edcios para o povo, como o vale-alimenta\u00e7\u00e3o para os estudantes.\r\nEu profetizo que isso vai passar! O coronav\u00edrus logo vai passar! N\u00e3o se desespere, pelo amor de Deus! Tenha paci\u00eancia, tenha f\u00e9 em Deus! Vai passar! Vai passar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O,TRIBUTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACTO FEDERATIVO, VOTA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa, \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o tempo do Avante \u00e9 muito pouco, mas eu gostaria de desejar \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira muita paz, tranquilidade e que n\u00e3o entre em p\u00e2nico neste momento, at\u00e9 porque V.Exa., juntamente com os L\u00edderes partid\u00e1rios, com toda a C\u00e2mara, inclusive com o Senado, est\u00e1 buscando fortalecer os Munic\u00edpios e os Estados de forma que possamos fazer acontecer o pacto federativo. \u00c9 um instrumento muito justo, uma vez que s\u00e3o os Governadores e os Prefeitos que t\u00eam nos ombros o maior peso - 70%, 80% dos impostos saem de l\u00e1, v\u00e3o para Bras\u00edlia e l\u00e1 ficam.\r\n\u00c9 hora, portanto, de socorrer as fam\u00edlias vitimadas, prejudicadas. \u00c9 hora de socorrer o nosso povo.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa. e a esta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, discutimos esse assunto, e o texto \u00e9 importante por causa da autonomia e da necessidade de socorrer os Munic\u00edpios e os Estados. Sabemos do que est\u00e1 acontecendo e da presteza de V.Exa. n\u00e3o s\u00f3 com os Deputados e as Deputadas, mas tamb\u00e9m com o Senado todo, para que chegue \u00e0s pontas o socorro emergencial, seja sal\u00e1rio, seja sal\u00e1rio emergencial, seja cesta b\u00e1sica ou outras assist\u00eancias.\r\nEnt\u00e3o, no que tange ao texto, n\u00f3s o analisamos com carinho e somos favor\u00e1veis a sua aprova\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 preciso socorrer os Estados, mas, quanto ao destaque, por unanimidade, entendemos que n\u00e3o \u00e9 o momento e declaramos nosso voto contr\u00e1rio a ele, votamos \"n\u00e3o\".\r\nN\u00e3o deixemos o coronav\u00edrus prejudicar a nossa Na\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 94, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto que trata da suspens\u00e3o de incid\u00eancia do PIS/PASEP sobre a receita dos Munic\u00edpios relacionada aos regimes pr\u00f3prios da Previd\u00eancia Social, a pagamento de d\u00edvida, a B\u00edblia tem uma palavra que diz que o que for acordado na terra ser\u00e1 ligado no c\u00e9u.\r\nOs L\u00edderes fizeram um acordo positivo sobre o texto porque sabiam da import\u00e2ncia dele. Embora o destaque tenha sido bem feito, ele \u00e9 s\u00f3 uma m\u00e3o. Aquilo que \u00e9 discutido entre lideran\u00e7as n\u00e3o pode ser modificado, porque, ao inv\u00e9s de ajudar, atrapalha. E o povo brasileiro, o povo nas cidades est\u00e1 precisando de ajuda urgente.\r\nEssa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Avante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 111, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) aos Estados e Munic\u00edpios em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica nacional. Foi debatido, justamente sob a batuta de V.Exa. Os L\u00edderes partid\u00e1rios se debru\u00e7aram, ouviram suas bancadas de Deputados. Aquilo que \u00e9 acordado n\u00e3o d\u00f3i, a pr\u00f3pria B\u00edblia diz que o que for acordado entre v\u00f3s em terra ser\u00e1 religado no c\u00e9u. Panela muito mexida, sai sem sal ou salgada.\r\n\u00c9 importante que as pessoas que fazem destaque entendam que n\u00e3o podem estar munidas de algo que foi acordado. Sabemos da necessidade de arrecada\u00e7\u00e3o de ICMS a partir de 2021 ou tendo como base 2018 e 2019. Beneficiem os Estados, beneficiem os Munic\u00edpios! N\u00e3o podemos aprovar o destaque. Ou \u00e9 uma coisa, ou \u00e9 outra.\r\nEu vou com aquilo que V.Exa. bem orientou com os demais L\u00edderes.\r\nVotamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 (COVID-19), RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNICIPIO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), SALARIO, SERVIDOR PUBLICO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Apoio ao texto do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, elaborado pela C\u00e2mara dos Deputados. Contrariedade ao congelamento dos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos. Defesa de redu\u00e7\u00e3o dos vencimentos de  Parlamentares, Ministros, Governadores, Prefeitos Municipais e do Presidente da Rep\u00fablica durante a pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa e dizer que desde a an\u00e1lise do outro projeto, eu estava para falar, pedindo para usar o tempo de Lideran\u00e7a. N\u00f3s est\u00e1vamos atentos e n\u00e3o pudemos falar.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pode falar, Deputado.\r\nO SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Eu acompanhei a luta de V.Exa., o seu grande esfor\u00e7o para fazer nesta Casa, com os demais Deputados, um texto que beneficiasse o povo brasileiro, que beneficiasse os Governadores e os Prefeitos, para eles poderem atender a popula\u00e7\u00e3o prejudicada pela COVID-19 com cestas b\u00e1sicas ou com os aux\u00edlios, inclusive orientando os sal\u00e1rios, mas eu me surpreendi com esse novo projeto do Senado.\r\nNa C\u00e2mara, mais de 400 Deputados, sob a orienta\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica de V.Exa., fizeram um projeto bom.\r\nEnt\u00e3o, eu n\u00e3o consegui compreender qual foi o acordo feito no Senado. A C\u00e2mara n\u00e3o pode ser desrespeitada. Tinha de ter sido chamada, porque n\u00f3s percebemos a luta, o esfor\u00e7o que V.Exa. est\u00e1 fazendo.\r\nEu inclusive cheguei a tentar apresentar uma emenda em que tratava da situa\u00e7\u00e3o criada se porventura congelassem sal\u00e1rios - o que \u00e9 um absurdo em um Pa\u00eds cujo Governo Federal quer liberar quase 1 trilh\u00e3o de reais para os banqueiros! O Pa\u00eds est\u00e1 em pleno sofrimento, e o Governo Federal quer liberar, praticamente como doa\u00e7\u00e3o, 1 trilh\u00e3o de reais. Por outro lado, as grandes fortunas n\u00e3o s\u00e3o taxadas de jeito nenhum. At\u00e9 hoje n\u00f3s n\u00e3o percebemos a inten\u00e7\u00e3o do Governo Federal, do Sr. Paulo Guedes, de chamar os banqueiros, de chamar a JBS. E o pau sempre entortando nas costas de Francisco e quebrando nas de Chico. Se v\u00e3o congelar sal\u00e1rios de funcion\u00e1rios e do povo, ent\u00e3o vamos fazer logo um sacrif\u00edcio, um esfor\u00e7o generalizado, com todo mundo dentro. Eu propunha, na minha emenda, um corte de 50% nos sal\u00e1rios de Deputados, Senadores, Vereadores, Prefeitos, Governadores, Ministros e do Presidente - das c\u00fapulas dos Poderes. Se \u00e9 para sacrificar funcion\u00e1rio p\u00fablico, vamos todos n\u00f3s, neste momento de dor, ajudar, dar as m\u00e3os.\r\nEu tentei apresentar a emenda; tentei falar e n\u00e3o consegui, mas continuo, sim, parabenizando V.Exa. pela paci\u00eancia e equil\u00edbrio.\r\nO Avante tem se posicionado de forma consciente. Todavia, como um partido muito democr\u00e1tico, tem respeitado as ideias dos Deputados, a consci\u00eancia dos seus Parlamentares. Portanto, eu continuo dizendo que precisamos oficializar um esfor\u00e7o, um sacrif\u00edcio, vamos chamar assim, pelo menos no per\u00edodo da pandemia, cortando, diminuindo os sal\u00e1rios, dedicando ao socorro da popula\u00e7\u00e3o brasileira 50% dos sal\u00e1rios de Deputados, Vereadores, Senadores, Ministros, Prefeitos, Governadores e do Presidente da Rep\u00fablica. Eu tenho certeza de que haveria um consenso para resolver isso sem hipocrisia. Assim, n\u00e3o seria congelado o sal\u00e1rio do povo mais sofrido.\r\nNo mais, quero parabenizar o profissional de sa\u00fade, o profissional de seguran\u00e7a p\u00fablica e todos os trabalhadores, em nome de Jesus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2486/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA PRIVADA, CAIXA ELETR\u00d4NICO, AG\u00caNCIA LOT\u00c9RICA, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta dos projetos de lei, de autoria do orador, relativos ao credenciamento de novas institui\u00e7\u00f5es para o pagamento do aux\u00edlio financeiro emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos; e \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o da pena para os crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica praticados durante o per\u00edodo de calamidade  p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Esta Casa tem dado um exemplo de solidariedade, de equil\u00edbrio, de for\u00e7a e, sobretudo, de cuidado com as pessoas mais sofridas.\r\nO Avante indica \"sim\" ao projeto. Temos algumas preocupa\u00e7\u00f5es, sim, com a vida das pessoas no que diz respeito ao direito de ir e vir, mas, como se trata de regra provis\u00f3ria, em raz\u00e3o do momento, precisamos entender isso.\r\nEu quero pedir a V.Exa. que paute o projeto de minha autoria que abre para outros bancos a possibilidade de pagamento do aux\u00edlio emergencial. O povo n\u00e3o pode ficar nas filas das ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica, sofrendo, debaixo de chuva ou sol. Os outros bancos e lot\u00e9ricas precisam fazer esse pagamento tamb\u00e9m. E pe\u00e7o que se aprove o meu projeto que duplica a pena de pol\u00edtico que praticar ato de corrup\u00e7\u00e3o durante a pandemia do coronav\u00edrus.\r\nVai passar! O coronav\u00edrus logo vai passar. Tenha paci\u00eancia, tenha f\u00e9 em Deus! N\u00e3o se desespere (falha na transmiss\u00e3o). Vai passar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 52, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante vota \"n\u00e3o\".\r\nEste projeto gera inseguran\u00e7a jur\u00eddica e finda beneficiando as pessoas que j\u00e1 t\u00eam tend\u00eancia a calote. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isto, a trapa\u00e7a, franquear que pessoas dadas a calote continuem se aproveitando de projeto inclusive aprovado em Bras\u00edlia.\r\nNosso Parlamento n\u00e3o pode servir para, em vez de consertar, de prestar servi\u00e7o \u00e0 sociedade, prestar desservi\u00e7o. Quando algu\u00e9m tem o seu direito, n\u00f3s permitimos que as pessoas n\u00e3o queiram facilitar o di\u00e1logo, n\u00e3o queiram facilitar o acordo entre si, sabendo que t\u00eam a prote\u00e7\u00e3o de um projeto.\r\nPortanto, o Avante, em benef\u00edcio das pessoas que t\u00eam dignidade, mesmo sabendo que o momento \u00e9 dif\u00edcil, que \u00e9 preciso a uni\u00e3o de todos, que \u00e9 preciso unidade para acharmos a sa\u00edda, vota contrariamente, vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 53, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O momento por que estamos passando \u00e9 de dor e de sofrimento, e h\u00e1 decis\u00f5es muito dif\u00edceis a tomar. Eu repito: n\u00e3o podemos usar o Parlamento para legitimar calote. Todavia, como o trabalhador que est\u00e1 desempregado ou que perdeu parte do seu sal\u00e1rio vai pagar o aluguel? Eu acho que este projeto precisava prever que, se o trabalhador n\u00e3o pode pagar o aluguel, ent\u00e3o o Governo tem que arcar com esse pagamento.\r\nApesar de o Avante estar encaminhando o voto \"n\u00e3o\", eu voto \"sim\", porque n\u00e3o posso deixar um trabalhador sem sal\u00e1rio ser jogado porta afora.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 preciso brigar para que outros bancos possam pagar o aux\u00edlio emergencial, porque o povo est\u00e1 sofrendo debaixo de chuva e de sol nas filas das ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica.\r\nDeus nos aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante recomenda o voto \"sim\", mas eu, na verdade, votarei \"n\u00e3o\", porque acho que \u00e9 preciso, sim, haver regra, regulamenta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para formar, sem lei, um grupo no condom\u00ednio de um pr\u00e9dio. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! Assim, at\u00e9 nossas crian\u00e7as ir\u00e3o sofrer.\r\nEu respeito o voto \"sim\" do Avante. Todavia, meu voto \u00e9 \"n\u00e3o\". \r\nPe\u00e7o a Deus que esta pandemia passe logo, porque estas leis que est\u00e3o sendo aprovadas t\u00eam car\u00e1ter provis\u00f3rio. Como diz a can\u00e7\u00e3o, eu prefiro pedir a Deus: \"Vai passar, o coronav\u00edrus logo vai passar. Tenha paci\u00eancia, vai passar\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2486/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA PRIVADA, CAIXA ELETR\u00d4NICO, AG\u00caNCIA LOT\u00c9RICA, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Defesa da participa\u00e7\u00e3o de novas institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias no processo de pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17\u00ba, constante do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aproveitar para continuar parabenizando V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Esta Casa est\u00e1 de parab\u00e9ns - os Deputados e as Deputadas -, assim como o Senado. O Parlamento brasileiro tem dado resposta a urg\u00eancias em favor da popula\u00e7\u00e3o, da sociedade.\r\nEu quero pedir, inclusive, quanto ao nosso projeto, que determina ao Banco Central que libere os outros bancos para pagarem o aux\u00edlio de emerg\u00eancia, que esse medida seja imediata. \u00c9 muito sofrimento do povo nas ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica. Tamb\u00e9m \u00e9 preciso que se adiante o pagamento da segunda parcela e, para alguns, que se efetue o pagamento da primeira parcela.\r\nSobre a quest\u00e3o de flexibilizar carga, o CONTRAN \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel, t\u00e9cnico, de engenharia de tr\u00e2nsito, e n\u00e3o vai cometer crime contra a vida. Afinal de contas, os motoristas t\u00eam a vida a zelar.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, AVANTE VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Avante entende a gravidade por que a Na\u00e7\u00e3o passa, entende que essa pandemia n\u00e3o \u00e9 uma gripezinha, que n\u00e3o est\u00e1 o.k., que tuba\u00edna n\u00e3o \u00e9 rem\u00e9dio e que a exist\u00eancia de 60 mil mortos n\u00e3o deve ser motivo de chacota.\r\nAproveito para parabenizar V.Exa., Sr. Presidente, que est\u00e1 praticamente na condu\u00e7\u00e3o desta Na\u00e7\u00e3o. N\u00e3o fosse a compet\u00eancia com que V.Exa. conduz o Pa\u00eds, n\u00e3o fosse a C\u00e2mara e o Senado, que t\u00eam acenado humildemente para a libera\u00e7\u00e3o de recursos para atender as v\u00edtimas da COVID, como estar\u00edamos?\r\nGostaria de dizer que \u00e9 muito importante o adiamento das elei\u00e7\u00f5es para 15 e 29 de novembro, porque isso cuida das vidas. N\u00f3s temos 60 mil lares enlutados e estamos tristes de ver as fam\u00edlias ficando desempregadas. Queria pedir - inclusive j\u00e1 sugeri isto - que cuidemos dos nossos idosos durante a elei\u00e7\u00e3o. Melhor ser\u00e1 se eles puderem ir votar \u00e0 tarde, quando as se\u00e7\u00f5es est\u00e3o mais vazias. E isso se tiverem mesmo de ir votar. Neste momento, a sa\u00fade vale mais do que tudo.\r\nSr. Presidente, parabenizo V.Exa., o Brasil e a Bahia. Parabenizo o povo brasileiro e pe\u00e7o a Deus que continue aben\u00e7oando a nossa Na\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, vamos votar \"sim\", sempre em favor da vida.\r\nQue Deus continue guardando o povo brasileiro, continue guardando o Parlamento e a nossa Na\u00e7\u00e3o contra todo o mal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T02:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUPRESS\u00c3O, PLV 31/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, REGISTRO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Registro de voto favor\u00e1vel ao Requerimento de Destaque n\u00ba 14, para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 31, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-Pasep, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar V.Exa. e demais companheiros por estarem atentos, trabalhando pela Na\u00e7\u00e3o, que tanto precisa neste momento.\r\nEu gostaria que o voto do Avante, da Bahia, na vota\u00e7\u00e3o anterior, tivesse sido pelos trabalhadores, dando-lhes condi\u00e7\u00e3o de poder fazer o saque do seu dinheiro de imediato. Ent\u00e3o, quero, por gentileza, que registre o meu voto \"sim\" ao Destaque 14. Eu entendo que o dinheiro \u00e9 do trabalhador e ele tem o direito de fazer o resgate do seu recurso.\r\nQue Deus continue aben\u00e7oando nossa Na\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=475&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AVANTE, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero respeitar a posi\u00e7\u00e3o do partido votando \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada do projeto de pauta. \r\nTodavia, aqui na Bahia, estamos lutando h\u00e1 anos para reduzir o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha. Eu quero que pautem a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha. O g\u00e1s de cozinha \u00e9 um item importante na cesta b\u00e1sica do povo brasileiro. N\u00e3o podemos manter a m\u00e1fia, o cartel no pre\u00e7o do g\u00e1s cozinha. Se eu for Prefeito de Salvador, vou lutar e n\u00e3o vou permitir que as donas de casa paguem 80 reais, 85 reais por um buj\u00e3o de g\u00e1s de cozinha. Isso \u00e9 roubo! Isso \u00e9 m\u00e1fia! Durante a minha vida toda, venho lutando contra isso.\r\nEu sei que o partido pode ter estudado bem a democratiza\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural, mas o que interessa para as donas de casa e para os pais de fam\u00edlia \u00e9 um buj\u00e3o de g\u00e1s mais barato, para que o povo possa compr\u00e1-lo e n\u00e3o tenha que ir para a lenha.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, pe\u00e7o, em nome de Jesus, que paute o nosso projeto para baixar o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, CMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, AVANTE, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2021, do Supremo Tribunal Federal, a respeito da pris\u00e3o em flagrante do Deputado Daniel Silveira por pr\u00e1tica de crime inafian\u00e7\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ent\u00e3o, o Avante orienta \"sim\", respeitando a democracia, respeitando a dignidade do Brasil, entendendo que a Constitui\u00e7\u00e3o prega que todos s\u00e3o iguais perante a lei, todavia a imunidade n\u00e3o pode servir para que nenhum de n\u00f3s, nem o cidad\u00e3o simples, nem Deputado, nem Ministro do Supremo, nem General, nem Presidente da Rep\u00fablica, nem Senador, fa\u00e7a apologia \u00e0 viol\u00eancia, desrespeite nenhum dos Poderes e muito menos chame de volta aquele tempo triste, nebuloso, a ditadura, o AI-5. N\u00f3s sabemos que muitas pessoas morreram de ambos os lados, e o Brasil n\u00e3o deseja essa infelicidade, muito menos as For\u00e7as Armadas, compostas por Generais honrados, honestos e s\u00e9rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE SANITARIA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, COMIT\u00ca DE COORDENA\u00c7\u00c3O NACIONAL PARA ENFRENTAMENTO DA PANDEMIA DA COVID-19, PODERES DA UNI\u00c3O, AUMENTO, VALOR, AUXILIO EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Parlamento brasileiro pela ado\u00e7\u00e3o de medidas de enfrentamento da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o de pacto entre o Presidente da Rep\u00fablica e os representantes dos Poderes da Rep\u00fablica para combate \u00e0 Covid-19. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, Srs. Senadores, Sras. Senadoras, a B\u00edblia diz que os passos de um homem bom s\u00e3o confirmados por Deus. Eu digo os passos de homens bons e de mulheres boas, uma vez que a C\u00e2mara dos Deputados, o Senado Federal, o Supremo Tribunal Federal e o Governo Federal s\u00e3o compostos por homens e mulheres. Ali\u00e1s, a nossa Na\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por homens e mulheres de valor.\r\nParabenizo o Parlamento brasileiro por ter, de forma acertada, determinado um ponto final a essa crise, que est\u00e1 prejudicando a vida, a sa\u00fade das pessoas, a economia. A maneira de enfrentar a pandemia da COVID n\u00e3o estava certa. \r\nEu tenho o tempo todo dito que \u00e9 necess\u00e1rio - e sempre foi necess\u00e1rio - deixar partido pol\u00edtico, ideologia, picuinhas pol\u00edticas de lado, quando em jogo est\u00e1 a vida do povo brasileiro. \r\nParabenizo o Presidente do Avante, porque tem agido com seriedade, junto com os demais Deputados e Deputadas desta Casa.\r\nEu quero dizer ao Presidente Rodrigo Pacheco, ao nosso querido Presidente Arthur Lira, ao Presidente Luiz Fux e a todas as autoridades envolvidas, inclusive ao Presidente Jair Bolsonaro, que, l\u00e1 do mais alto do c\u00e9u, Deus est\u00e1 alegre. A B\u00edblia diz: \"Oh! Qu\u00e3o bom e qu\u00e3o suave \u00e9 que os irm\u00e3os vivam em uni\u00e3o\". N\u00f3s Deputados, Senadores, representantes do Governo Federal ou do Judici\u00e1rio n\u00e3o somos pagos com o dinheiro do povo para simplesmente ficarmos fazendo guerrilhas entre uns e outros. \r\nEu trago, tamb\u00e9m, para os aplausos, para o elogio, nesta hora de ang\u00fastia e de dor, embora necess\u00e1ria, os mui dignos empres\u00e1rios e as mui dignas empres\u00e1rias que ajudaram nessa tarefa de fazer com que o Parlamento, aqueles que exercem o poder em nome do povo e para o povo, acertadamente, chamasse o Presidente da Rep\u00fablica para demonstrar a necessidade de um pacto. \r\nIsso \u00e9 algo que venho dizendo o tempo todo - inclusive, serviu, \u00e0s vezes, de brincadeira, quando algu\u00e9m disse que eu entendia de doido. Naquele momento, eu estava dizendo que, quando se est\u00e1 no desequil\u00edbrio, quando n\u00e3o se sabe o que fazer, n\u00e3o custa nada chamar uma comiss\u00e3o, compondo com todo mundo - se for necess\u00e1rio, colocar nela o padre, o pastor, todos os demais religiosos, a OAB, a CNBB, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, autoridades de todas as \u00e1reas -, para trazer, como foi trazida, a pacifica\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, \u00e9 orar para que o Presidente da Rep\u00fablica saiba aproveitar o ganho. \u00c9 mais uma oportunidade que se tem de fazer o enfrentamento da pandemia, guardando a vida do povo. \r\nQuanto ao aux\u00edlio emergencial, n\u00f3s, eu outros Parlamentares, temos um projeto que determina que ele seja de 600 reais, uma vez que n\u00f3s sabemos que o botij\u00e3o de g\u00e1s de cozinha custa, hoje, 100 reais e os pre\u00e7os dos alimentos subiram demais - o arroz, o \u00f3leo de cozinha e tantas outras coisas -, assim como os dos combust\u00edveis.\r\nN\u00f3s sabemos que este \u00e9 um momento de dor, e h\u00e1 muitas pessoas prejudicadas: motoristas, rodovi\u00e1rios, profissionais, vendedores ambulantes. \u00c9 muita gente! Deus se agrada da uni\u00e3o, da paz. Na B\u00edblia est\u00e1 escrito que onde estiver a uni\u00e3o, Deus ordena a vida e a paz para sempre. \r\nMuito obrigado.\r\nQue Deus continue tomando os destinos desta Na\u00e7\u00e3o!\r\nE viva o povo brasileiro!\r\nQue venha a vacina!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-21T00:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Contratula\u00e7\u00f5es ao Parlamento pela aprova\u00e7\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020 (Lei Aldir Blanc), para amplia\u00e7\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e trabalhadoras da cultura e para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (Bloco/AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero parabenizar V.Exas. e os integrantes do Senado pela composi\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os no sentido de garantir a prorroga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio desses profissionais t\u00e3o importantes.\r\nAprovar a Lei Aldir Blanc e consolid\u00e1-la quer dizer garantir direito justo para os baluartes da cultura nacional. A cultura garante o intelecto da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o pod\u00edamos deixar esses que sofreram, como j\u00e1 t\u00e3o bem foi dito pelo Deputado Z\u00e9 Neto, pela nossa querida Deputada Jandira Feghali e por tantos outros que n\u00e3o vou citar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2588/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE REDU\u00c7\u00c3O DOS PRE\u00c7OS DO G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO PARA USO RESIDENCIAL POR CONSUMIDORES DE BAIXA RENDA, RECURSOS, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O DE INTERVEN\u00c7\u00c3O NO DOM\u00cdNIO ECON\u00d4MICO (CIDE).\r\nPL 3058/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA ESPECIAL DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O DO FIES, REFINANCIAMENTO, CONTRATO, D\u00cdVIDA.\r\nAUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, AUMENTO, VALOR, DEFESA.\r\nVIOLENCIA, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL,  GRUPO INDIGENA, MOVIMETO DE PROTESTO, CAMARA DOS DEPUTADOS, REPUDIO.\r\nRUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pelo Parlamento brasileiro, notadamente no tocante ao enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.588, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os do g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo para consumidores de baixa renda; e do Projeto de Lei n\u00ba 3.058, de 2019, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.260, de 2001, relativa ao Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, para cria\u00e7\u00e3o de novas regras de prote\u00e7\u00e3o aos benefici\u00e1rios. Necessidade de amplia\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial e de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Rep\u00fadio aos atos de viol\u00eancia praticados pela pol\u00edcia contra ind\u00edgenas nas cercanias da C\u00e2mara dos Deputados. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Sauda\u00e7\u00f5es aos pastores, di\u00e1conos, presb\u00edteros e demais membros da Igreja Evang\u00e9lica Assembleia de Deus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, digo com muita alegria, do plen\u00e1rio desta Casa, apesar de tantas persegui\u00e7\u00f5es \u00e0s vezes daqueles que n\u00e3o entendem o trabalho deste Parlamento, que ele tem levado o Brasil a resolver problemas muito graves, principalmente neste momento de pandemia, de sofrimento. \r\nEu quero agradecer a todos os Senadores e Senadoras, Deputados e Deputadas, dizendo que \u00e9 uma alegria continuar neste Parlamento. \r\nPe\u00e7o a V.Exa. que sejam pautados projetos de minha autoria, como, por exemplo, o de baixar o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha, nem que seja para as pessoas do Bolsa Fam\u00edlia, e os pre\u00e7os dos combust\u00edveis, que t\u00eam sido um absurdo. Destaco projetos como o FIES, que nossos mui dignos graduados est\u00e3o devendo, segundo o SPC e a SERASA.\r\nSr. Presidente, \u00e9 importante que nossa Na\u00e7\u00e3o entenda a necessidade de se ampliar o valor do aux\u00edlio emergencial. Essa tem sido a nossa luta, e n\u00e3o poderemos abrir m\u00e3o disso. O povo precisa da vacina, o povo precisa do alimento.\r\nHoje eu vi um enfrentamento de \u00edndios com a pol\u00edcia. Como pastor evang\u00e9lico, tenho obriga\u00e7\u00e3o de orar por todas as autoridades desta Na\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o posso aceitar o derramamento de sangue na nossa Na\u00e7\u00e3o. O povo de direita ou de esquerda tem o direito de pertencer ao partido que quiser, nem \u00e9 gado nem \u00e9 jegue. N\u00e3o podemos continuar com o discurso odioso de que quem est\u00e1 de um lado \u00e9 jegue e do outro \u00e9 gado. \u00c9 melhor que todos busquem ser homens e mulheres capazes de ter a miseric\u00f3rdia de Deus.\r\nVou continuar orando pelas autoridades desta Na\u00e7\u00e3o, seja o Presidente da Rep\u00fablica, seja o Governador Rui Costa, que vem dando exemplo de condu\u00e7\u00e3o, de gest\u00e3o, tanto na pandemia quanto na sa\u00fade, colocando a Bahia no segundo lugar em empreendimento, perdendo apenas para S\u00e3o Paulo.\r\nSr. Presidente, quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o destes trabalhos. Quero parabenizar tamb\u00e9m todos os homens e mulheres das Assembleias de Deus, as princesas do C\u00edrculo de Ora\u00e7\u00e3o, os obreiros, as ovelhas do Senhor Jesus, os di\u00e1conos, os presb\u00edteros, os cooperadores, que est\u00e3o em todo canto, os bons pastores, seja da Assembleia de Deus do Brasil, seja da Assembleia de Deus de Bel\u00e9m, da Miss\u00e3o. Seja qual for a Assembleia de Deus, o que interessa \u00e9 que Deus \u00e9 um Senhor \u00fanico. \r\nA Deus toda a honra, toda a gl\u00f3ria!\r\n\u00c0 Assembleia de Deus, vem comigo,\r\nOuvir a Palavra de Deus;\r\nE ter\u00e1s a certeza, contigo,\r\nQue Jesus \u00e9 o caminho dos c\u00e9us.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OTTO ALENCAR, SENADOR, M\u00c9DICO, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nPASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Homenagem ao m\u00e9dico e Senador Otto Alencar.  Gerenciamento pelo orador de institui\u00e7\u00e3o de tratamento de dependentes qu\u00edmicos, no Estado da Bahia. Cria\u00e7\u00e3o de departamento de aten\u00e7\u00e3o psicossocial para o funcionalismo p\u00fablico no Estado. Apoio \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e Deputadas, a B\u00edblia diz: \"Conhecereis a verdade, e a verdade vos libertar\u00e1\". \r\nO Senador Otto Alencar h\u00e1 42 anos \u00e9 meu m\u00e9dico. Deus o colocou no meu caminho entre 1979 e 1980. Mais que um m\u00e9dico, foi um conselheiro. Demonstrou sua autoridade cient\u00edfica, contrariando minha vontade, e rasgou o laudo que j\u00e1 garantia a minha aposentadoria como maluco, como doente mental. \u00c0 \u00e9poca eu era desequilibrado, sob fortes press\u00f5es, emocionado e estressado pelo Governo da \u00e9poca. Nem sequer eu queria viver, quanto mais perder minha aposentadoria de maluco.\r\nHoje, passados 42 anos, por interven\u00e7\u00e3o de Deus, que usou o Dr. Otto a meu favor como verdadeiro sacerdote da medicina, mudando o curso da minha hist\u00f3ria, devo a esse grande m\u00e9dico de n\u00edvel internacional, mestre, doutor em medicina em v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es de ensino desta Na\u00e7\u00e3o. O Dr. Otto deixou-se ser usado por Deus para me ajudar. Hoje estou no quarto mandato de Deputado, para a gl\u00f3ria de Deus e bondade do povo, como o mais votado da Bahia. E o meu filho, o Pastor Isid\u00f3rio Filho, por miseric\u00f3rdia de Deus e bondade do povo, tamb\u00e9m \u00e9 o mais votado daquele Estado. \r\nQuero dizer que, pela dignidade, sinceridade, car\u00e1ter, humildade, compet\u00eancia desse bravo e destemido Senador da Rep\u00fablica, quis o Arquiteto do Universo ampliar os bons frutos e garantir a boa pol\u00edtica da Bahia elegendo seu filho, um brilhante jovem, o Deputado Otto Alencar, o segundo Deputado mais votado da Bahia. Pela responsabilidade do pai, pelo carinho, pelo zelo, pelo compromisso, pela \u00e9tica profissional do seu trabalho, como um baluarte, quis ele me ajudar. Ele \u00e9 um grande exemplo de pai. O intuito de proteger meu futuro, n\u00e3o me aposentando como maluco, resultou que o filho ficou em segundo lugar. Mas \u00e9 um menino novo, que tem muita coisa pela frente. Como hoje vivo estou, fiquei doido, doido por Jesus.\r\nObrigado, Senador Otto Alencar. Obrigado. V.Exa. \u00e9 um grande pai, um paiz\u00e3o.\r\nHoje, Sr. Presidente, eu tomo conta, sendo faxineiro, do maior hospital de tratamento de depend\u00eancia qu\u00edmica da Bahia, com pessoas de todos os Estados brasileiros. Temos uma creche, um orfanato, um abrigo de idosos, um local onde ficam pessoas com HIV. Estamos criando no Estado da Bahia o departamento de aten\u00e7\u00e3o psicossocial para o funcionalismo p\u00fablico do Estado. Agrade\u00e7o tudo isso a Deus, ao Senador Jaques Wagner, ao Governador Rui Costa. \r\nQuero dizer aqui, nesta Casa, mesmo como doido, e gra\u00e7as a V.Exas., que esta Casa \u00e9 muito importante para o Brasil.\r\nA campanha negativa que se faz desta Casa \u00e9 para aqueles que servem de massa de manobra e que n\u00e3o sabem que hoje, por exemplo, daqui a pouco, entraremos pela madrugada aqui trabalhando dignamente em prol do povo brasileiro. \r\nQuero dizer a V.Exas. que n\u00f3s estamos alegres com esta Na\u00e7\u00e3o e precisamos pedir a Deus a pacifica\u00e7\u00e3o. Ontem eu estive ajoelhado e com a B\u00edblia nas m\u00e3os em um momento de viol\u00eancia entre \u00edndios e a pol\u00edcia. Eu sei que o que \u00e9 preciso \u00e9 o debate da paz, o que \u00e9 preciso \u00e9 a interven\u00e7\u00e3o de homens e mulheres de bem, que existem em tudo quanto \u00e9 canto, no Governo Federal. Agora, tamb\u00e9m \u00e9 preciso tratar do povo ind\u00edgena, \u00e9 preciso ver a demarca\u00e7\u00e3o de suas terras. \r\nEsta Na\u00e7\u00e3o precisa ser pacificada, seja no Judici\u00e1rio, seja no Executivo, seja no Legislativo; as nossas For\u00e7as Armadas, as nossas pol\u00edcias, o nosso Minist\u00e9rio P\u00fablico e, em especial, este Parlamento, que, em plena pandemia, n\u00e3o deixou de trabalhar hora nenhuma, propondo, liberando recursos para atender a toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nQue venham mais vacinas! Que haja vida, que haja amor e haja vida ao povo!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2588/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE REDU\u00c7\u00c3O DOS PRE\u00c7OS DO G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO PARA USO RESIDENCIAL POR CONSUMIDORES DE BAIXA RENDA.\r\nPL 2486/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA PRIVADA, CAIXA ELETR\u00d4NICO, AG\u00caNCIA LOT\u00c9RICA, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 3891/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REDU\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, VENCIMENTOS, PODER PUBLICO, PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pastor Sargento Isid\u00f3rio",
        "sumario": "Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.588, de 2019, de autoria do orador , sobre a institui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os do g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo para consumidores de baixa renda. Carteliza\u00e7\u00e3o do setor de revenda de combust\u00edveis no Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador dos Projetos de Lei de n\u00bas 2.486, de 2020, acerca do estabelecimento do aux\u00edlio emergencial nos valores de 600 e 1.200 reais, pagos pela rede banc\u00e1ria e ag\u00eancias lot\u00e9ricas; e 3.891, de 2020, relativo \u00e0 redu\u00e7\u00e3o em 50% dos vencimentos de Vereador, Deputados Estatuais e Federais, Senadores, Presidente da Rep\u00fablica e Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Ministros, Secret\u00e1rios e demais autoridades das c\u00fapulas dos Poderes da Rep\u00fablica, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, durante a emerg\u00eancia de p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a Covid-19. Defesa de demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PASTOR SARGENTO ISID\u00d3RIO (AVANTE - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com a minha B\u00edblia, o Livro Sagrado, nas m\u00e3os, eu quero dizer que a B\u00edblia diz que os que confiam no Senhor s\u00e3o como o Monte Si\u00e3o, que n\u00e3o se abala, mas permanece para sempre.\r\nDigo a V.Exas. que continuo cobrando desta Casa e do Governo a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha e dos combust\u00edveis. Tenho um projeto nesta Casa nesse sentido. Esta \u00e9 uma luta antiga. N\u00e3o posso entrar aqui com um botij\u00e3o de g\u00e1s no ombro, por causa da seguran\u00e7a. O g\u00e1s de cozinha \u00e9 produto importante da cesta b\u00e1sica. E h\u00e1 um cartel, uma verdadeira m\u00e1fia. O g\u00e1s de cozinha custava entre 32 e 33 reais antes deste Governo, que a\u00ed est\u00e1. Hoje est\u00e1 custando 80 reais, 90 reais. No setor de combust\u00edvel, existe um verdadeiro cartel.\r\nO povo precisa de alimentos mais baratos. Temos lutado muito para o aux\u00edlio emergencial retornar ao valor de 600 reais. Esta \u00e9 uma luta minha. Este \u00e9 um projeto meu. Sr. Presidente, 150 reais, 160 reais n\u00e3o d\u00e3o para nada!\r\nPropus, inclusive, projeto que cortasse 50% do sal\u00e1rio das autoridades desta Na\u00e7\u00e3o - de Deputados, de pol\u00edticos, do Judici\u00e1rio, das For\u00e7as Armadas, de todos os Poderes -, enquanto durar a pandemia. \r\nTemos lutado - lutado muito! - nesta Casa para ver todo o povo vacinado. O povo precisa da vacina. O povo precisa de sa\u00fade. O povo precisa de alimento. N\u00e3o \u00e9 momento para guerra, n\u00e3o \u00e9 momento para confronto. Precisamos invocar o Deus da paz, para que nos aben\u00e7oe. \r\nOntem, quase tivemos uma trag\u00e9dia envolvendo o povo ind\u00edgena, que precisa de respeito, que precisa ter suas terras demarcadas. \r\nParabenizo o Estado de V.Exa., Sr. Presidente, por oferecer um homem, embora com os cabelos brancos, jovem pela sua postura \u00e9tica, com esfor\u00e7o e trabalho.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]