[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DA SOBERANIA NACIONAL.\r\nPROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, DESENVOLVIMENTO REGIONA,  PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DESENVOLVIMENTO CULTURAL, POLITICA, \u00c9TICA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Patrus Ananias",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Soberania Nacional. S\u00edntese do texto Reflex\u00f5es sobre o projeto nacional brasileiro, de autoria do orador.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PATRUS ANANIAS (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, o Brasil tornou-se, h\u00e1 muitos anos, o tema central das minhas leituras e reflex\u00f5es, o Brasil nas suas m\u00faltiplas dimens\u00f5es: hist\u00f3rica, cultural, art\u00edstica, econ\u00f4mica, social, esportiva, ambiental. Os pronunciamentos que fiz nesta tribuna tiveram sempre o Brasil como tema: Brasil: uma na\u00e7\u00e3o em busca de si mesma; Brasil: travas e possibilidades.\r\nLan\u00e7amos, com o apoio e a solidariedade de colegas Parlamentares da C\u00e2mara e do Senado Federal, a Frente Parlamentar Mista em Defesa da Soberania Nacional. Aproveitei os \u00faltimos dias para redigir um texto, intitulado Reflex\u00f5es sobre o projeto nacional brasileiro. Hoje, nesta tribuna, farei uma s\u00edntese da parte introdut\u00f3ria dessas reflex\u00f5es, focando a quest\u00e3o do Estado.\r\nNossa grande querida P\u00e1tria brasileira, n\u00e3o obstante suas potencialidades extraordin\u00e1rias, ainda n\u00e3o se viabilizou plenamente como a P\u00e1tria m\u00e3e gentil de todas as brasileiras e brasileiros. Os indicadores e as desigualdades sociais atestam nossa assertiva.\r\nAprendemos com as li\u00e7\u00f5es da hist\u00f3ria que a realiza\u00e7\u00e3o de um projeto nacional em sua dimens\u00e3o mais ampla e integrada n\u00e3o se constr\u00f3i fora do Estado. O primeiro desafio que se nos coloca, portanto, \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o de um modelo de Estado que possibilite a emerg\u00eancia do projeto nacional, projeto este que pressup\u00f5e a independ\u00eancia, a soberania e o desenvolvimento integrado e sustent\u00e1vel do Pa\u00eds, bem como assegure ao povo, sem discrimina\u00e7\u00f5es ou privil\u00e9gios, o exerc\u00edcio dos direitos e deveres da cidadania, o que pressup\u00f5e, por sua vez, condi\u00e7\u00f5es humanas e dignas de vida.\r\nO paradigma do Estado Democr\u00e1tico de Direito, acolhido pela nossa Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma not\u00e1vel conquista civilizat\u00f3ria. Temos, de um lado, a presen\u00e7a afirmativa do Estado para garantir os interesses nacionais e o bem comum, proteger e promover os economicamente mais fragilizados, integrar as regi\u00f5es mais empobrecidas e promover, enfim, o desenvolvimento com justi\u00e7a social e respeito ao meio ambiente. De outro lado, a Constitui\u00e7\u00e3o respeita e promove os espa\u00e7os abertos \u00e0 sociedade, \u00e0s entidades, aos movimentos sociais e \u00e0 livre iniciativa das pessoas e das fam\u00edlias. A Constitui\u00e7\u00e3o integra os direitos individuais aos direitos sociais, coletivos, difusos e ambientais, na perspectiva dos direitos fundamentais do bem comum e da preserva\u00e7\u00e3o das fontes da vida.\r\nImp\u00f5e-se, no atual momento hist\u00f3rico, uma a\u00e7\u00e3o vigorosa e bem articulada de todas as for\u00e7as pol\u00edticas, sociais e espirituais comprometidas com estes princ\u00edpios, valores e normas constitucionais. Eles est\u00e3o sendo desconstru\u00eddos pelos atuais detentores do poder, com amplo apoio dos neoliberais, dos que adoram o bezerro de ouro dos nossos tempos: o deus mercado.\r\nSabemos que o Estado n\u00e3o \u00e9 neutro e n\u00e3o paira acima dos conflitos presentes na sociedade. Os recursos p\u00fablicos s\u00e3o duramente disputados. Os grandes empres\u00e1rios nacionais e estrangeiros, detentores do capital, querem ampliar seus ganhos.\r\n\tOs pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios e a classe m\u00e9dia querem alargar sua fatia no bolo. Os pobres, os trabalhadores, os agricultores familiares e as comunidades tradicionais querem ter acesso a bens e servi\u00e7os que possibilitem uma vida digna. O desafio que se coloca ao Estado Democr\u00e1tico de Direito e, assim, ao projeto nacional brasileiro \u00e9 a possibilidade de que estes interesses se manifestem dentro das regras democr\u00e1ticas e sejam assegurados os direitos b\u00e1sicos dos que foram historicamente exclu\u00eddos.\r\nConscientes das limita\u00e7\u00f5es e das ambiguidades do Estado, aprendemos, entretanto, com as li\u00e7\u00f5es da hist\u00f3ria que n\u00e3o h\u00e1 vida coletiva pacificada fora do Estado, ou com o Estado m\u00ednimo fragilizado, impossibilitado de cumprir seu papel disciplinador e possibilitador. Quanto mais fr\u00e1gil o Estado, mais fr\u00e1gil a democracia, e maior o dom\u00ednio do poder econ\u00f4mico. \u00c9 o retorno \u00e0s rela\u00e7\u00f5es hobbesianas, em que o homem se torna o lobo do homem. \u00c9 o imp\u00e9rio da viol\u00eancia expl\u00edcita ou submetida \u00e0s normas perversas da domina\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\r\nO setor privado, necess\u00e1rio ao desenvolvimento do Pa\u00eds, n\u00e3o re\u00fane as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias - n\u00e3o \u00e9 esta sua miss\u00e3o - para pensar e implantar um projeto de na\u00e7\u00e3o que transcenda as classes, os interesses imediatos, o tempo e as gera\u00e7\u00f5es. O setor privado n\u00e3o pensa o Pa\u00eds na sua integridade, considerando as diversidades regionais. Seu objetivo \u00e9 o lucro, n\u00e3o o bem comum, n\u00e3o s\u00e3o os valores relativos a boa conviv\u00eancia social, valores que fundamentam o sentido da nacionalidade e da P\u00e1tria. \r\nO Estado cumpriu e ainda cumpre papel insubstitu\u00edvel na hist\u00f3ria dos povos e, particularmente, na hist\u00f3ria brasileira. O Estado \u00e9 o indutor do desenvolvimento, como nos mostra O Estado empreendedor: Desmascarando o mito do setor p\u00fablico vs. setor privado,, obra insuspeita de Mariana Mazzucato. Al\u00e9m do papel intransfer\u00edvel no campo das obras de infraestrutura e das pol\u00edticas p\u00fablicas - educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, previd\u00eancia social, seguran\u00e7a p\u00fablica, assist\u00eancia social, seguran\u00e7a alimentar, moradia -, o Estado assumiu, em face da omiss\u00e3o ou da impossibilidade do setor privado, iniciativas estrat\u00e9gicas relativas \u00e0 pesquisa e ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico. \r\nNo Brasil, o Estado assumiu a produ\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o da energia el\u00e9trica, as obras vi\u00e1rias - ferrovias e, posteriormente, as rodovias, que est\u00e3o sendo agora privatizadas depois de prontas; bancos para financiar o pr\u00f3prio setor privado. O Estado brasileiro foi respons\u00e1vel pela busca e pelo encontro dos caminhos do petr\u00f3leo e de outras riquezas naturais. O Estado sofre hoje duro ataque dos neoliberais que defendem a volta ao s\u00e9culo XIX, a volta ao Estado pretensamente m\u00ednimo, mas sempre atento e forte na defesa dos interesses e privil\u00e9gios dos poderes econ\u00f4micos, como a perman\u00eancia do status quo. O pretenso Estado m\u00ednimo \u00e9 um Estado a servi\u00e7o dos interesses do mercado e do grande capital. \r\nO projeto neoliberal aponta para essa pretensa fragiliza\u00e7\u00e3o do Estado, mas o que ele busca com determina\u00e7\u00e3o \u00e9 o desmonte das pol\u00edticas p\u00fablicas, para que sobre mais dinheiro para os interesses dominantes. O Estado \u00e9 apresentado como um mal, impossibilitador das iniciativas individuais, do empreendedorismo, do mercado; o espa\u00e7o da burocracia, do empreguismo, da corrup\u00e7\u00e3o. \r\nEste processo de desconstru\u00e7\u00e3o do Estado, para atender aos interesses do capital e do mercado, foi elaborado com determina\u00e7\u00e3o ao longo do tempo: a Escola de Chicago emerge nos anos 1970. Logo, vieram os Governos Reagan e Margaret Thatcher, nos Estados Unidos e na Inglaterra. \r\nOs neoliberais receberam boa ajuda com o fim da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica e do chamado socialismo real, com o desmonte do Muro de Berlim. O Estado totalit\u00e1rio como princ\u00edpio e fim de todas n\u00e3o se viabilizou. \r\nOs questionamentos neoliberais, entretanto, n\u00e3o se prenderam e n\u00e3o se prendem ao modelo estatizante mais absolutizado. Eles confrontam com determina\u00e7\u00e3o o Estado Democr\u00e1tico de Direito, que respeita as leis do mercado, a livre iniciativa e a propriedade privada, mas busca adequ\u00e1-las ao projeto e \u00e0 soberania nacionais, \u00e0s exig\u00eancias superiores do direito \u00e0 vida, aos interesses coletivos, ao desenvolvimento integral do Pa\u00eds. \r\nO contraponto a esta onda neoliberal vai exigir de n\u00f3s, democratas e nacionalistas comprometidos com o bem viver comunit\u00e1rio, uma nova abordagem na concep\u00e7\u00e3o do Estado. O paradigma do Estado presente e comprometido com os objetivos aqui mencionados n\u00e3o pode ser abandonado nos v\u00e3os da hist\u00f3ria. Cumpre a n\u00f3s repensar o Estado e defend\u00ea-lo a partir de novos procedimentos.\r\nNo Brasil, o Estado, para bem cumprir seu papel inarred\u00e1vel na constru\u00e7\u00e3o de um projeto nacional, precisa colocar-se mais pr\u00f3ximo e a servi\u00e7o das pessoas; precisa impor a si mesmo normas que tornem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em todos os n\u00edveis e poderes, bem como as empresas e as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e todos os \u00f3rg\u00e3os sob controle ou que usem recursos p\u00fablicos, mais abertos e transparentes. Coloca-se ao Estado o dever de abrir \u00e0 sociedade as contas e o patrim\u00f4nio p\u00fablicos. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em todos os Poderes e entes federados, al\u00e9m da transpar\u00eancia e rigorosa presta\u00e7\u00e3o de contas, deve tornar-se mais austera nos gastos, nas instala\u00e7\u00f5es, nos sal\u00e1rios, nos contratos.\r\nEste novo modelo de Estado, transparente, mais eficaz e mais pr\u00f3ximo das pessoas e das comunidades, sintonizado com as aspira\u00e7\u00f5es que permeiam a sociedade, pressup\u00f5e novos procedimentos democr\u00e1ticos. \u00c0 democracia representativa, que deve ser sempre preservada e aperfei\u00e7oada, acresce a democracia participativa, que \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o no dia a dia da democracia direta prevista na nossa Constitui\u00e7\u00e3o. A democracia participativa possibilita o exerc\u00edcio dos direitos e deveres da cidadania, dos direitos pol\u00edticos, da soberania popular. \u00c9 o mais eficaz ant\u00eddoto no combate \u00e0 burocracia e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nTivemos boas experi\u00eancias participativas nos Governos Municipais liderados pelo Partido dos Trabalhadores. Uma delas ocorreu em Belo Horizonte, em nosso Governo, o Governo da Frente BH Popular. Estas boas experi\u00eancias n\u00e3o se desdobraram nos planos estadual e nacional. Retrocederam no plano municipal.\r\nO desafio, al\u00e9m de retomar as experi\u00eancias positivas do or\u00e7amento participativo, \u00e9 ir al\u00e9m com o planejamento participativo, abrindo espa\u00e7os crescentes \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da sociedade na discuss\u00e3o, na aprova\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o dos planos plurianuais e das leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, al\u00e9m dos or\u00e7amentos anuais. Coloca-se, ainda, o desafio de abrir espa\u00e7os \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular nos planos e a\u00e7\u00f5es setoriais e regionais.\r\nO desafio de levar o planejamento e o or\u00e7amento participativo aos n\u00edveis nacional e estadual encontra uma forte resist\u00eancia embutida no questionamento: como possibilitar a participa\u00e7\u00e3o efetiva das pessoas em grandes territ\u00f3rios, em Estados e, sobretudo, em um pa\u00eds continental como o Brasil?\r\nA experi\u00eancia bem vivida nos Governos Lula e Dilma dos conselhos e das confer\u00eancias tem\u00e1ticas e setoriais pode ser uma boa refer\u00eancia. A democracia participativa deve articular-se com outro desafio que tamb\u00e9m considero essencial \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do projeto nacional brasileiro: o desenvolvimento territorial e regional. Nosso grande Pa\u00eds configura-se em territ\u00f3rios, comunidades tradicionais, regi\u00f5es geograficamente mais concentradas, em fun\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas hist\u00f3ricas, culturais, ambientais, e regi\u00f5es mais alargadas, com caracter\u00edsticas igualmente compartilhadas no campo econ\u00f4mico, geogr\u00e1fico, dos recursos naturais e possibilidades de desenvolvimento, sem jamais perdemos de vista o projeto nacional, a integra\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, os sentimentos e as prioridades da P\u00e1tria que transcendem e irmanam territ\u00f3rios e regi\u00f5es. \r\nN\u00e3o podemos olvidar nossa espl\u00eandida diversidade regional. Bem trabalhadas, nossas diversidades e riquezas regionais cumprir\u00e3o um papel fundamental no enfrentamento dos desafios que hoje se colocam ao projeto nacional: assegurar o direito ao trabalho e ao emprego digno; possibilitar condi\u00e7\u00f5es justas e humanas de vida \u00e0s nossas popula\u00e7\u00f5es rurais e urbanas, com aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s regi\u00f5es metropolitanas; confrontar a viol\u00eancia.\r\n\tNesta perspectiva, o desenvolvimento regional torna-se a mola propulsora do desenvolvimento nacional. Ele pode se dar atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es integradas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos presentes na regi\u00e3o, considerando os tr\u00eas entes federados e os cons\u00f3rcios intermunicipais. A expans\u00e3o das atividades econ\u00f4micas existentes e a forma\u00e7\u00e3o de novos empreendedores podem encontrar fortes est\u00edmulos nestas a\u00e7\u00f5es integradas e em parcerias com escolas e universidades presentes na regi\u00e3o, que podem desenvolver estudos e projetos a partir dos recursos e potencialidades locais e regionais. O apoio \u00e0s iniciativas privadas deve se estender aos empreendimentos vinculados \u00e0 economia solid\u00e1ria e ao cooperativismo.\r\n\tAten\u00e7\u00e3o especial merecem as regi\u00f5es metropolitanas. N\u00e3o cabe aqui um aprofundamento desta quest\u00e3o, que \u00e9 das mais urgentes. Alguns pontos fundamentais s\u00e3o pautados: como estabelecer limites \u00e0 especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria e a\u00e7\u00e3o das empresas construtoras e assegurar os espa\u00e7os p\u00fablicos convivenciais, as \u00e1reas verdes, a preserva\u00e7\u00e3o das nascentes dos rios, o adequado escoamento das \u00e1guas e, ao mesmo tempo, como guard\u00e1-las para os per\u00edodos das secas e das baixas nos reservat\u00f3rios? Como assegurar a mobilidade urbana, transporte coletivo decente e disciplinar o uso do autom\u00f3vel individual?\tComo melhorar a vida dos pobres e dos trabalhadores nos bairros e nas comunidades mais distantes, assegurando-lhes o acesso aos espa\u00e7os e \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas essenciais ao bem viver?\r\nO desenvolvimento regional, vinculado \u00e0 participa\u00e7\u00e3o das pessoas e ao exerc\u00edcio da cidadania, al\u00e9m de suas not\u00f3rias vantagens \u00e9ticas, socioecon\u00f4micas e ambientais, possibilita o desenvolvimento das pessoas. A participa\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o p\u00fablica, essencial ao processo de democratiza\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia, possibilita a expans\u00e3o das consci\u00eancias e dos cora\u00e7\u00f5es, tornando as pessoas mais informadas, conscientes, participantes e politizadas. A democracia pressup\u00f5e pessoas que vivam os valores democr\u00e1ticos na sua vida pessoal, familiar, profissional, nas suas rela\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias.\r\nO projeto nacional, al\u00e9m das pol\u00edticas p\u00fablicas, do desenvolvimento econ\u00f4mico e social, da preserva\u00e7\u00e3o das nossas riquezas naturais e da nossa biodiversidade, pressup\u00f5e, sobretudo, o desenvolvimento cultural, pol\u00edtico, \u00e9tico do nosso povo. O bem maior de um pa\u00eds \u00e9 o seu povo. Dele, do povo, emana todo poder. A Constitui\u00e7\u00e3o, que isso assegura, deve ser posta em pr\u00e1tica. Cabe ao povo decidir e construir os destinos de seu pa\u00eds. A tarefa primeira que se coloca a n\u00f3s que queremos o Estado nacional brasileiro a servi\u00e7o do nosso povo \u00e9 derrotarmos e superarmos democraticamente o atual Governo, que se contrap\u00f5e a todos os desejos e compromissos que aqui representamos.\r\nQuero agradecer, sensibilizado, \u00e0s pessoas que acompanharam, que aqui me ouviram, \u00e0 nossa Presidente Erika Kokay. Termino minha fala dando um viva, do fundo do cora\u00e7\u00e3o: viva o Brasil, viva o povo brasileiro!\r\nDeputado Henrique Fontana, V.Exa. quer fazer um aparte?\r\nO Sr. Henrique Fontana - Viva! Deputado Patrus Ananias, s\u00f3 quero cumpriment\u00e1-lo pela densidade da fala e por ressaltar um tema que precisa ser - e \u00e9 - caro para milh\u00f5es de brasileiros: um projeto nacional para desenvolver nosso Pa\u00eds e garantir vida digna para nosso povo. \u00c9 isso que est\u00e1 em jogo hoje na disputa pol\u00edtica democr\u00e1tica que estamos fazendo no Pa\u00eds. Parab\u00e9ns, pela sua fala, Deputado Patrus Ananias!\r\nO SR. PATRUS ANANIAS (PT - MG) - Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DEMOCRACIA, DEFESA.\r\nDITADURA, DITADURA MILITAR, ATO INSTITUCIONAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SOBERANIA NACIONAL, PATRIM\u00d4NIO P\u00daBLICO, AN\u00c1LISE.\r\nPOL\u00cdTICA P\u00daBLICA, POL\u00cdTICA SOCIAL, PREJU\u00cdZO, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, CONGELAMENTO, EMENDA CONSTITUCIONAL, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, CULTURA, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR, DESEMPREGO, FOME, GEST\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Patrus Ananias",
        "sumario": "Apreens\u00e3o ante as crescentes amea\u00e7as ao Estado Democr\u00e1tico de Direito. Radicaliza\u00e7\u00e3o, pelo Ato Constitucional n\u00ba 5, o AI-5, do processo ditatorial de 1964 com torturas, mortes, cassa\u00e7\u00f5es de mandatos, suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos, pris\u00f5es arbitr\u00e1rias, ex\u00edlios e supress\u00e3o de liberdades democr\u00e1ticas. Amea\u00e7as do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e0 democracia brasileira e \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2022. Amea\u00e7as das For\u00e7as Armadas brasileiras ao Poder Legislativo. Impreter\u00edvel observ\u00e2ncia, pelas For\u00e7as Armadas, da sua submiss\u00e3o ao Estado Democr\u00e1tico de Direito e \u00e0s diretrizes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Descaracteriza\u00e7\u00e3o da Carta Magna por meio de emendas constitucionais. Viola\u00e7\u00e3o da soberania nacional pela privatiza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico brasileiro. Desestrutura\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas pela Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, sobre o congelamento, por 20 anos, dos investimentos p\u00fablicos na \u00e1rea social. Desestrutura\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de pol\u00edticas sociais pertinentes \u00e0s \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, cultura e seguran\u00e7a alimentar. Quadro de desemprego e fome vigente no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PATRUS ANANIAS (PT - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputadas e Deputados, sa\u00fado V.Exas., os servidores da Casa e as pessoas que est\u00e3o nos ouvindo e nos assistindo.\r\nEu venho hoje aqui, colegas Parlamentares, para externar, como Deputado, como cidad\u00e3o, as minhas, as nossas preocupa\u00e7\u00f5es com as amea\u00e7as crescentes ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nInicialmente, Deputado Bohn Gass, eu quero agradecer-lhe, como nosso L\u00edder, por nos ter concedido este tempo e tamb\u00e9m por estar aqui, junto com a nossa querida Deputada Erika, ouvindo o nosso pronunciamento.\r\nQuero lembrar, desta tribuna, que eu tinha 12 anos de idade quando ocorreu o golpe de 1964 e tinha 16 anos de idade quando veio o Ato Institucional n\u00ba 5, que radicalizou, que aprofundou o processo ditatorial com torturas, com mortes, com cassa\u00e7\u00f5es de mandatos, com suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos, com pris\u00f5es arbitr\u00e1rias, com ex\u00edlios, com a supress\u00e3o total das liberdades p\u00fablicas, das liberdades democr\u00e1ticas. Passei a minha juventude vendo isso e chego agora \u00e0 beira dos 70 anos de idade sempre na luta pela democracia, pelos direitos fundamentais, pela justi\u00e7a social, sempre acreditando que \u00e9 poss\u00edvel a conviv\u00eancia respeitosa dos advers\u00e1rios, das pessoas que vivem e pensam de forma diferente, mas que convergem nos princ\u00edpios e valores democr\u00e1ticos e, a partir deles, buscam a constru\u00e7\u00e3o dos consensos e das possibilidades compartilhadas.\r\nVivemos hoje no Brasil amea\u00e7as diretas \u00e0 democracia. A Deputada Jandira e a Deputada Tal\u00edria Petrone, que me precederam, tocaram nesta quest\u00e3o. \u00c9 o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica que amea\u00e7a diretamente a Constitui\u00e7\u00e3o e a democracia, criando, inclusive, a possibilidade de n\u00e3o termos as elei\u00e7\u00f5es previstas para 2022.\r\nEste \u00e9 um ponto que eu trato com o maior respeito, mas temos tamb\u00e9m amea\u00e7as que partem dos comandantes das For\u00e7as Armadas do nosso Pa\u00eds. Eu tenho, meu L\u00edder Bohn Gass, o maior respeito pelas For\u00e7as Armadas. Estou convencido de que \u00e9 poss\u00edvel vivermos o tempo em que as pessoas estejam desarmadas, ao contr\u00e1rio do que est\u00e1 acontecendo no Brasil. O Estado Democr\u00e1tico de Direito garante tamb\u00e9m a seguran\u00e7a das pessoas, mas, infelizmente, ainda n\u00e3o chegou o tempo das na\u00e7\u00f5es desarmadas.\r\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds continental, com riquezas minerais, com recursos h\u00eddricos, com nossas potencialidades de desenvolvimento, tem que proteger, sim, seu territ\u00f3rio, suas riquezas, sua soberania. Para isso, n\u00f3s precisamos das For\u00e7as Armadas, mas queremos que elas estejam submetidas aos princ\u00edpios do Estado Democr\u00e1tico de Direito e \u00e0s diretrizes da Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00f3s queremos que as For\u00e7as Armadas defendam os interesses superiores do povo brasileiro, que estejam efetivamente a servi\u00e7o do projeto nacional brasileiro e a servi\u00e7o da nossa soberania nacional e da nossa soberania popular.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que as afrontas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o chegaram tamb\u00e9m \u00e0 nossa Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, e ao Congresso Nacional, porque hoje n\u00f3s estamos vivendo, colegas, uma nova forma de fazer a Constitui\u00e7\u00e3o. Muitos anos vividos na \u00e1rea do direito, inicialmente como estudante, advogado militante e professor, eu sempre aprendi e ensinei que as Constitui\u00e7\u00f5es surgem de duas formas: ou s\u00e3o outorgadas, impostas pelo poder autorit\u00e1rio, ou nascem de processos constituintes democr\u00e1ticos.\r\nN\u00f3s estamos, colegas Parlamentares, \"inovando\" no Brasil: estamos criando outra Constitui\u00e7\u00e3o, por caminhos completamente imprevis\u00edveis, equivocados e antidemocr\u00e1ticos, pois estamos subvertendo nossa Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, nossa Constitui\u00e7\u00e3o de 5 de outubro de 1988, por meio de normas e de emendas que ferem os princ\u00edpios constitucionais.\r\nN\u00f3s temos uma Constitui\u00e7\u00e3o principiol\u00f3gica. Ela come\u00e7a afirmando, nos primeiros artigos, os princ\u00edpios fundamentais, presentes nos arts. 1\u00ba ao 4\u00ba. Toda ela \u00e9 estabelecida por normas dentro dos princ\u00edpios fundantes, muito bem estabelecidos nos artigos mencionados. Hoje, no entanto, o que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 o desmonte desta Constitui\u00e7\u00e3o por meio de emendas constitucionais e de leis que a est\u00e3o desconstituindo e at\u00e9 mesmo mudando suas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas. \r\nNossa Constitui\u00e7\u00e3o se baseia pelo princ\u00edpio do Estado Democr\u00e1tico de Direito, pelos princ\u00edpios que regem o Estado do bem-estar social. Nossa Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 fundada por direitos fundamentais, em que os direitos individuais se articulam com os direitos sociais, econ\u00f4micos e culturais. No entanto, n\u00f3s estamos impondo ao Pa\u00eds, por meio de emendas e projetos aprovados nesta Casa, uma Constitui\u00e7\u00e3o neoliberal, uma Constitui\u00e7\u00e3o dominada pelos princ\u00edpios do mercado, e n\u00e3o pelos superiores interesses nacionais, n\u00e3o pelos superiores interesses de um projeto nacional em prol do povo brasileiro. Isso acontece quando n\u00f3s aprovamos aqui, por exemplo, privatiza\u00e7\u00f5es que ferem n\u00e3o apenas os objetivos maiores da Na\u00e7\u00e3o brasileira, mas tamb\u00e9m nossa soberania, privatiza\u00e7\u00f5es que impedem a concretiza\u00e7\u00e3o do projeto nacional brasileiro.\r\nPara n\u00f3s, o projeto nacional brasileiro parte do princ\u00edpio fundamental de cuidarmos bem do nosso povo, de garantirmos uma vida digna aos 215 milh\u00f5es, ou aos tantos milh\u00f5es de brasileiras e brasileiros que tivermos. \u00c9 para isso que n\u00f3s estamos aqui. N\u00f3s estamos aqui para promover o bem comum, a justi\u00e7a social e o desenvolvimento da nossa P\u00e1tria em todas as frentes. Por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 acontecendo. N\u00f3s estamos vendo, al\u00e9m das privatiza\u00e7\u00f5es, o desmonte das pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil, que come\u00e7ou antes mesmo do desgoverno que nos desgoverna hoje; que come\u00e7ou logo ap\u00f3s o golpe que afastou a Presidente Dilma, ainda no Governo Michel Temer, com a Emenda n\u00ba 95, que congela o Brasil por 20 anos. \r\nNa esteira desta emenda, que n\u00f3s chamamos \"Emenda da Morte\", n\u00f3s estamos vivendo o desmonte das pol\u00edticas sociais relacionadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 cultura, \u00e0 seguran\u00e7a alimentar. O povo brasileiro est\u00e1 voltando \u00e0 fome. Milhares, milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o desassistidas: s\u00e3o moradoras e moradores de rua, pessoas desempregadas, isso num pa\u00eds com as potencialidades, com a beleza e com as riquezas que tem o Brasil.\r\nEu concluo, colegas Parlamentares, e os conclamo a nos colocarmos de p\u00e9. \r\nVamos defender o Brasil!\r\nVamos defender a democracia!\r\nVamos defender o povo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]