[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, GABRIELA HARDT, JU\u00cdZA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Perplexidade diante da nova condena\u00e7\u00e3o judicial do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, venho a esta tribuna para manifestar, mais uma vez, a nossa inconformidade, a nossa perplexidade diante dessa senten\u00e7a que condena o Presidente Lula, uma senten\u00e7a que desrespeita toda a jurisprud\u00eancia do Direito Penal e do Direito Criminal brasileiro.\r\nA ju\u00edza substituta do Juiz Sergio Moro comete erros prim\u00e1rios. A ju\u00edza chega ao ponto de cometer o absurdo de se referir a duas pessoas, chamando uma delas de L\u00e9o Pinheiro e outra de Jos\u00e9 Aldem\u00e1rio Pinheiro, citando como dois delatores quando, na realidade, se trata da mesma pessoa. Isto nos leva a crer que talvez ela sequer tenha lido a senten\u00e7a que assinou.\r\nA ju\u00edza inova ao dizer que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de que um ato de of\u00edcio justifique onde tenha ocorrido o crime, e cita como refer\u00eancia jurisprud\u00eancia do TRF-4 que nada mais \u00e9 do que o julgamento do triplex.\r\nA ju\u00edza imputa ao Presidente Lula crimes ocorridos depois de 2014, quando ele j\u00e1 n\u00e3o era mais Presidente, que s\u00e3o tipos penais espec\u00edficos para servidores p\u00fablicos.\r\n\u00c9 uma senten\u00e7a prim\u00e1ria, eivada de erros, carregada de preconceito, e que revela, mais uma vez, a triste conduta de setores do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico que transformaram as suas togas em ferramentas de luta pol\u00edtico-partid\u00e1ria e que dedicam a sua atua\u00e7\u00e3o a dar sequ\u00eancia ao trabalho do Moro. Moro, que hoje \u00e9 Ministro da Justi\u00e7a do Bolsonaro; que impediu que Lula fosse candidato - que todos n\u00f3s sabemos que, se tivesse concorrido, teria ganho esta elei\u00e7\u00e3o por larga vantagem -; que recebeu de pr\u00eamio o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, deixou a sua substituta, que segue fazendo o mesmo papel que ele cumpriu, de algoz da democracia e da maior lideran\u00e7a popular da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds.\r\nO Presidente Lula foi condenado sem provas. O Presidente Lula foi condenado sem crime.\r\nA ju\u00edza chega ao absurdo de dizer: \"mas ele frequentava o s\u00edtio mais do que o propriet\u00e1rio\", reconhecendo que h\u00e1 um propriet\u00e1rio, reconhecendo que n\u00e3o h\u00e1 crime, mas, mesmo assim, fundamentalmente por um compromisso ideol\u00f3gico, serve, neste momento hist\u00f3rico, a esse papel lament\u00e1vel de transformar as ferramentas da Justi\u00e7a em espa\u00e7o de disputa pol\u00edtico-ideol\u00f3gica em nosso Pa\u00eds.\r\nPresidente Lula, o senhor sabe que tem toda a nossa confian\u00e7a. E n\u00f3s vamos intensificar a luta no Brasil e fora do Brasil. O senhor, que est\u00e1 sendo indicado para receber o Pr\u00eamio Nobel da Paz pelo reconhecimento internacional da sua trajet\u00f3ria e do seu legado, em nenhum momento ter\u00e1 por parte do povo brasileiro qualquer d\u00favida sobre tudo aquilo que o senhor significa em termos de esperan\u00e7a, de expectativa de futuro e de reconhecimento da sua luta em favor do nosso Pa\u00eds, da nossa soberania e do nosso povo.\r\nGrande abra\u00e7o, Presidente Lula!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPORTA\u00c7\u00c3O, LEITE, NOVA  ZEL\u00c2NDIA, EUROPA.\r\nADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULA\u00c7\u00c3O, CUMPRIMENTO, SAN\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE SEGURAN\u00c7A DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (CSNU), PR\u00c1TICA, FINANCIAMENTO, TERRORISMO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do Governo Federal de importa\u00e7\u00e3o de leite da Nova  Zel\u00e2ndia e da Europa em detrimento dos produtores brasileiros. Defesa de amplia\u00e7\u00e3o do debate e de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a bancada do Partido dos Trabalhadores tem motivos de sobra para ficar preocupada com a maneira como o novo Governo tem tratado as quest\u00f5es de interesse do Brasil no cen\u00e1rio internacional.\r\nQuem poderia imaginar que este Governo fosse prejudicar 1 milh\u00e3o e 700 mil produtores de leite - em sua grande maioria, apoiaram este Governo - para poder favorecer os produtores da Europa e da Nova Zel\u00e2ndia, numa atitude de lesa-p\u00e1tria, entreguista?\r\nQuando o Governo vem aqui e prop\u00f5e manter essa reda\u00e7\u00e3o em um projeto, como a que prev\u00ea o art. 25, n\u00f3s n\u00e3o aceitamos vot\u00e1-la em hip\u00f3tese nenhuma. De fato, n\u00f3s temos diverg\u00eancias profundas sobre o que \u00e9 o combate ao crime organizado, o que \u00e9 o combate ao terrorismo. Por exemplo, a a\u00e7\u00e3o de milicianos \u00e9 terrorismo ou n\u00e3o \u00e9 terrorismo? Abrigar num gabinete de Deputado familiares de milicianos, sendo um deles, ao que tudo indica, o autor dos disparos que mataram a Marielle, \u00e9 terrorismo ou n\u00e3o \u00e9 terrorismo?\r\nNa minha opini\u00e3o, quem emprega no gabinete algu\u00e9m para proteger familiares de miliciano \u00e9 t\u00e3o bandido quanto os milicianos, quem emprega no gabinete familiares de assassinos para proteger bandidos \u00e9 t\u00e3o bandido quanto os assassinos. Mas existe gente aqui que acha que n\u00e3o, acha que se trata de um garoto que n\u00e3o sabe direito o que faz. Para mim, quem emprega no gabinete assassinos do sindicato do crime \u00e9 bandido, criminoso, deve ser tratado dessa maneira.\r\nN\u00f3s temos diverg\u00eancias nesta Casa. Por isso, Sr. Presidente, queremos aprofundar este debate. Como vamos aprovar uma lei que diz que a autoridade dos Ministros poder\u00e1 tomar determinadas iniciativas sem necessidade pr\u00e9via de ordem judicial nos termos previstos na Lei n\u00ba 13.260, de 2016, se h\u00e1 dezenas de projetos nesta Casa que prop\u00f5em mudar a reda\u00e7\u00e3o da lei? Ou seja, n\u00f3s vamos dar um cheque em branco a um Ministro para que possa agir sem necessidade de ordem judicial, baseado numa lei que pode ser modificada a qualquer momento. Inclusive, v\u00e1rios dos projetos que tramitam nesta Casa t\u00eam por objetivo criminalizar os movimentos sociais. V\u00e1rios desses projetos t\u00eam esse objetivo.\r\nSr. Presidente, para n\u00e3o protegermos miliciano, criminoso, para realmente discutirmos aquilo que \u00e9 necess\u00e1rio, n\u00f3s somos a favor de seguir o debate e n\u00e3o votar este projeto hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O,  PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o, por 2 sess\u00f5es, do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do Partido dos Trabalhadores est\u00e1 fazendo um esfor\u00e7o, dialogando com o Relator, dialogando com os demais L\u00edderes, no sentido de que possamos produzir um texto que responda \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es bem-intencionadas de alguns Parlamentares que ocupam a tribuna, mas afaste completamente a possibilidade de haver, agora ou no futuro, em fun\u00e7\u00e3o da modifica\u00e7\u00e3o de qualquer lei, preju\u00edzo para os movimentos sociais.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, Sr. Presidente, que n\u00e3o tenhamos essas cautelas. Na medida em que o projeto faz remiss\u00e3o a uma lei, e existem nesta Casa dezenas de projetos que querem modificar essa lei, s\u00e3o absolutamente compreens\u00edveis as nossas preocupa\u00e7\u00f5es.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, quero repetir que n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o temos sim uma profunda preocupa\u00e7\u00e3o com qualquer tema encaminhado por este Governo que diga respeito aos interesses internacionais do Brasil, porque hoje a condu\u00e7\u00e3o do Itamaraty e a condu\u00e7\u00e3o deste Governo, inclusive nas quest\u00f5es de interesse comercial, s\u00e3o altamente danosas ao Brasil. Hoje, mais do que nunca, n\u00f3s temos no Pal\u00e1cio do Planalto uma esp\u00e9cie de puxadinho da Casa Branca, n\u00f3s temos no Itamaraty, neste Governo, uma esp\u00e9cie de despachante dos interesses norte-americanos dentro do Brasil. \u00c9 evidente que com isso n\u00e3o vamos concordar.\r\nN\u00f3s queremos defender a nossa soberania. N\u00f3s queremos um Pa\u00eds altivo. N\u00f3s queremos um Itamaraty que orgulhe o povo brasileiro. N\u00e3o queremos que ande por l\u00e1 uma esp\u00e9cie de sabujo que defende certos interesses. O outro andava l\u00e1 com um bon\u00e9 de Donald Trump. N\u00e3o sabe nem se portar como um Parlamentar brasileiro.\r\nMas eu, com um gesto de demonstra\u00e7\u00e3o de boa vontade e de disposi\u00e7\u00e3o de di\u00e1logo, vou retirar este requerimento, Sr. Presidente, para facilitar o andamento do debate e podermos construir um acordo hoje nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Seguindo o meu racioc\u00ednio, Sr. Presidente, \u00e9 dif\u00edcil para n\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o concordar com a conduta e a postura deste Governo nas quest\u00f5es de interesse comercial do Pa\u00eds.\r\nExistem 1 milh\u00e3o e 700 mil produtores de leite no Brasil. H\u00e1 uma medida de prote\u00e7\u00e3o aos nossos produtores que vem desde a \u00e9poca do Governo Fernando Henrique. Foi mantida durante o Governo do Presidente Lula e durante o Governo da Presidenta Dilma. Agora, de maneira absolutamente inexplic\u00e1vel, o Governo toma uma medida para prejudicar os produtores brasileiros e para beneficiar o mercado dos produtores europeus e da Nova Zel\u00e2ndia, que t\u00eam grandes estoques de leite em p\u00f3 e n\u00e3o sabem para quem os vender. E o Governo Bolsonaro abriu as portas do nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 dif\u00edcil que algu\u00e9m entenda isto. Um Presidente que se elegeu com o discurso do \"Brasil acima de tudo\", na primeira medida comercial de interesse do Pa\u00eds que adota, prejudica os produtores brasileiros e beneficia os produtores da Nova Zel\u00e2ndia e da Europa? Realmente, Sr. Presidente, \u00e9 dif\u00edcil compreender isso. Com menos de 1 m\u00eas de governo, d\u00e1 um tapa na cara de milh\u00f5es de produtores e de produtoras que acreditaram nesse discurso fajuto apresentado durante a campanha eleitoral.\r\nPor isso, Sr. Presidente, ficamos desconfiados. Uma coisa \u00e9 o que foi dito na campanha, outra coisa \u00e9 o que eles j\u00e1 mostraram com menos de 1 m\u00eas de governo.\r\nMas mais uma vez, para demonstrar a disposi\u00e7\u00e3o de di\u00e1logo do Partido dos Trabalhadores, que pensa no Brasil e quer conversar e construir s\u00ednteses dentro desta Casa, eu retiro este requerimento, para ajudar na tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MONORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL..",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo do Projeto de Lei n\u00ba 10.431, de 2018, sobre o cumprimento de san\u00e7\u00f5es impostas por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas, inclu\u00edda a indisponibilidade de ativos de pessoas naturais e jur\u00eddicas e de entidades, e a designa\u00e7\u00e3o nacional de pessoas investigadas ou acusadas de terrorismo, de seu financiamento ou de atos a ele correlacionados; e revoga a Lei n\u00ba 13.170, de 2015.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo que j\u00e1 demonstrou que n\u00e3o tem palavra, que \u00e9 capaz de trair at\u00e9 os produtores rurais, que na grande maioria o apoiou, o Governo que prejudica 1 milh\u00e3o e 700 mil produtores de leite para beneficiar no Brasil os interesses dos produtores europeus e da Nova Zel\u00e2ndia \u00e9 um governo que n\u00e3o podemos confiar, \u00e9 um governo inconfi\u00e1vel. Com menos de 30 dias, j\u00e1 mostrou que \u00e9 um governo que n\u00e3o tem palavra.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que n\u00e3o nos resta outra medida que n\u00e3o seja ser favor\u00e1vel ao nosso pr\u00f3prio requerimento, porque a vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo vai nos proporcionar o aprofundamento em cada um deles para que o povo brasileiro possa conhecer melhor o projeto e, dessa forma, n\u00e3o restar\u00e1 d\u00favida para este Plen\u00e1rio.\r\nPor isso, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, DESTAQUE, PL 10431/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a data de hoje tem um profundo significado para os lutadores e lutadoras deste Pa\u00eds, \u00e9 a data em que foi assassinada a Irm\u00e3 Dorothy, uma defensora dos direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras do campo. Ela foi covardemente assassinada.\r\nEu quero aqui aproveitar este minuto, Sr. Presidente, para fazer uma homenagem a ela, uma homenagem \u00e0 Marielle, uma homenagem a Chico Mendes, uma homenagem a tanta gente que perdeu a vida porque teve coragem. \r\n\u00c9 por isso que eu encaminho \"n\u00e3o\" a este requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), RESPONSABILIDADE, COMPOSI\u00c7\u00c3O, MESA DIRETORA,  RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DISCURSO PARLAMENTAR, CRIME AMBIENTAL, MARIANA (MG), CR\u00cdTICA, M\u00c9TODO DE ALTEAMENTO PARA MONTANTE, APERFEI\u00c7OAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, RISCO AMBIENTAL, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA, MINERA\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE AMBIENTAL, RESPONSABILIDADE PENAL, PUNI\u00c7\u00c3O.\r\nCOMPOSI\u00c7\u00c3O, MESA DIRETORA,",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral para debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Determina\u00e7\u00e3o do rito procedimental da Comiss\u00e3o Geral. Composi\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora dos trabalhos. Leitura de discurso encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia sobre o tema da Comiss\u00e3o Geral.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (PAULO PIMENTA. PT - RS) - Senhoras e senhores, neste momento, transformo a Sess\u00e3o Plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral, com a finalidade de debater as circunst\u00e2ncias e as responsabilidades do rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, em Brumadinho, Minas Gerais.\r\nSobre a mesa, acha-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das Sras. e dos Srs. Parlamentares a folha de inscri\u00e7\u00e3o destinada a quem queira fazer uso da palavra.\r\nO tempo reservado a cada um dos expositores estar\u00e1 limitado a 5 minutos, podendo haver uma boa vontade do Presidente. Em seguida, falar\u00e3o os Srs. L\u00edderes dos partidos, pelo tempo de 5 minutos. Os demais Parlamentares falar\u00e3o a seguir, pelo tempo de 3 minutos, conforme ordem de inscri\u00e7\u00e3o.\r\nConvido para compor a Mesa o Sr. Germano Vieira, Secret\u00e1rio de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel de Minas Gerais; o Sr. Ant\u00f4nio S\u00e9rgio Tonet, Procurador-Geral de Justi\u00e7a do Estado de Minas Gerais; o Sr. Jos\u00e9 do Carmo Barbosa, Major do Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais; e o Sr. Thiago Alves da Silva, Coordenador do Movimento dos Atingidos por Barragens.\r\nNo decorrer da reuni\u00e3o, n\u00f3s vamos registrar a presen\u00e7a de todas as senhoras e de todos os senhores que se encontram presentes.\r\nSenhoras e Senhores, dou ci\u00eancia a este Plen\u00e1rio e \u00e0 sociedade brasileira de manifesta\u00e7\u00e3o do Sr. Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia:\r\n\"Senhoras e Senhores, esta Comiss\u00e3o Geral, proposta pelo nobre Deputado Paulo Pimenta, foi criada com o prop\u00f3sito de debater as circunst\u00e2ncias e as responsabilidades do rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, em Brumadinho, Minas Gerais.\r\nA cat\u00e1strofe ocorrida no dia 25 de janeiro, que tirou a vida de pelo menos 165 pessoas e deixou mais de 150 desaparecidos, foi, al\u00e9m de brutal, inaceit\u00e1vel. Ela aconteceu pouco mais de 3 anos ap\u00f3s o rompimento da barragem de Mariana, at\u00e9 ent\u00e3o considerado o maior crime ambiental j\u00e1 ocorrido no Pa\u00eds.\r\nEm comum, h\u00e1 o fato de ambas serem \"barragens a montante\", modelo que \u00e9 sabidamente um dos mais perigosos no campo da minera\u00e7\u00e3o e cuja escolha se d\u00e1, sobretudo, por raz\u00f5es econ\u00f4micas, pelo seu baixo custo em rela\u00e7\u00e3o a tecnologias mais sofisticadas e mais seguras.\r\nExistem outras 88 barragens de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o a montante no Pa\u00eds, e destas pelo menos 28 ficam acima de cidades com mais de 100 mil habitantes. S\u00e3o popula\u00e7\u00f5es que hoje est\u00e3o vulner\u00e1veis, assustadas, conscientes da gravidade da ocorr\u00eancia de novas situa\u00e7\u00f5es como a de Mariana e de Brumadinho, com perdas imensur\u00e1veis.\r\n\u00c9 provid\u00eancia urgente e inadi\u00e1vel aperfei\u00e7oar nossa legisla\u00e7\u00e3o ambiental. Mas isso n\u00e3o basta. Sabe-se que no Brasil nem sempre as boas leis s\u00e3o cumpridas. \u00c9 imperativo investir, tamb\u00e9m, na fiscaliza\u00e7\u00e3o e, principalmente, criar uma cultura de preven\u00e7\u00e3o de riscos, de responsabilidade empresarial, de defesa intransigente da vida e do patrim\u00f4nio da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nNeste momento de perplexidade e luto, \u00e9 nosso dever de legisladores agir para que desastres de tamanha magnitude n\u00e3o voltem a ocorrer. Um primeiro passo neste sentido \u00e9 a apura\u00e7\u00e3o das responsabilidades e a puni\u00e7\u00e3o exemplar de todos os que contribu\u00edram, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, para a ocorr\u00eancia da trag\u00e9dia.\r\nEsperamos, com a realiza\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o Geral, colaborar para a ado\u00e7\u00e3o de medidas que protejam, efetivamente, o povo brasileiro da neglig\u00eancia e da falta de controle sobre atividades de extremo potencial de risco, como a minera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos admitir que a busca pela maximiza\u00e7\u00e3o dos lucros implique o descaso com protocolos b\u00e1sicos de seguran\u00e7a, neste e em outros setores da vida nacional.\r\nDeclaro, pois, abertos os trabalhos, com a certeza de que sairemos hoje daqui mais esclarecidos e mais preparados para agir, com firmeza e conhecimento de causa, em prol da defesa da nossa popula\u00e7\u00e3o.\"\r\nEsta foi a manifesta\u00e7\u00e3o do Sr. Presidente Rodrigo Maia, da qual dou conhecimento, neste momento, ao Plen\u00e1rio e \u00e0 sociedade brasileira.\r\nSenhoras e senhores, esta \u00e9 uma reuni\u00e3o de trabalho. Pretendemos aproveit\u00e1-la da melhor maneira poss\u00edvel.\r\nConcedo a palavra aos ilustres Deputados Margarida Salom\u00e3o e Rog\u00e9rio Correia, para que utilizem o tempo de 20 minutos, reservado ao autor do requerimento. A palavra est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de V.Exas.\r\nConcedo a palavra \u00e0 Deputada Margarida Salom\u00e3o, do Estado de Minas Gerais, e ao Deputado Rog\u00e9rio Correia, tamb\u00e9m do Estado de Minas Gerais. O tempo est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de V.Exas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO, COMPET\u00caNCIA, SIGILO, INFORMA\u00c7\u00c3O SIGILOSA, INFORMA\u00c7\u00c3O ULTRASSECRETA",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados pela suspens\u00e3o de decreto presidencial sobre o car\u00e1ter sigiloso de documentos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero cumprimentar este Plen\u00e1rio. \u00c9 muito relevante e muito importante a decis\u00e3o tomada nesta Casa hoje que torna sem efeito uma tentativa do novo Governo de restringir o acesso da popula\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00f5es, tentando criar uma esp\u00e9cie de possibilidade de documento secreto que contraria tudo aquilo que o Brasil e o mundo v\u00eam defendendo.\r\n\u00c9 curioso, Sr. Presidente, que, com menos de 2 meses de Governo, ele n\u00e3o consiga ter uma base nesta Casa para impedir uma derrota fragorosa como essa que sofreu hoje.\r\nEst\u00e1 de parab\u00e9ns esta Casa! Est\u00e1 de parab\u00e9ns o povo brasileiro!\r\nQuem ganhou foi a democracia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, BRASIL,  INTERVEN\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA HUMANIT\u00c1RIA INTERNACIONAL, VEZENUELA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia de ado\u00e7\u00e3o das medidas cab\u00edveis diante do an\u00fancio, pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, de participa\u00e7\u00e3o do Brasil em esfor\u00e7o internacional para presta\u00e7\u00e3o de ajuda humanit\u00e1ria \u00e0 Venezuela.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu venho a esta tribuna demonstrar minha preocupa\u00e7\u00e3o e pedir a V.Exa. que, como Presidente desta Casa, tome provid\u00eancias urgentes diante da manifesta\u00e7\u00e3o feita h\u00e1 poucos minutos pelo porta-voz da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Ele comunicou que o Brasil far\u00e1 parte de um esfor\u00e7o, juntamente com os Estados Unidos e outros pa\u00edses, para supostamente levar, no dia 23, ajuda humanit\u00e1ria \u00e0 Venezuela.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que este nome, ajuda humanit\u00e1ria, \u00e9 o nome que tem sido utilizado, especialmente pelos Estados Unidos, para justificar invas\u00e3o em territ\u00f3rios e provocar situa\u00e7\u00f5es de conflito que o nosso Pa\u00eds, Sr. Presidente, que o nosso Pa\u00eds n\u00e3o pode, de maneira alguma, compartilhar. Ele n\u00e3o pode fazer parte disso.\r\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds que h\u00e1 140 anos vive em absoluta harmonia e paz com todos os demais pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul e da Am\u00e9rica como um todo.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que os Estados Unidos t\u00eam um interesse geopol\u00edtico, especialmente para controlar as grandes reservas de petr\u00f3leo da Venezuela.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que o mundo assiste com extrema preocupa\u00e7\u00e3o \u00e0s not\u00edcias de que, no dia 23, os Estados Unidos coordenar\u00e3o uma tentativa de entrada ilegal na Venezuela, pela fronteira da Col\u00f4mbia e pelo Caribe, e agora o Brasil anuncia que far\u00e1 parte dessa coaliz\u00e3o.\r\nN\u00f3s sabemos, Sr. Presidente, que muitos governos, quando vivem crises profundas, encontram nos conflitos internacionais uma tentativa de desviar o foco dos problemas internos dos seus pa\u00edses. Causa estranheza que, no momento em que o Governo se v\u00ea mergulhado em graves esquemas de corrup\u00e7\u00e3o, num esquema que envolve as candidaturas laranja do partido do Presidente da Rep\u00fablica, envolvendo a fam\u00edlia do Presidente, quando foi exonerada uma das pessoas que mais relev\u00e2ncia teve na campanha, o Governo anuncie hoje que pretende se envolver diretamente, cedendo o nosso territ\u00f3rio, para ser uma das portas de entrada dessa coaliza\u00e7\u00e3o ilegal internacional na Venezuela.\r\nV.Exa., como Presidente desta Casa, deve imediatamente convocar a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica para que compare\u00e7a a esta Casa e d\u00ea ci\u00eancia ao Brasil de que termos s\u00e3o esses. \r\nO porta-voz, questionado se os mantimentos da chamada ajuda humanit\u00e1ria seriam origin\u00e1rios dos Estados Unidos, n\u00e3o soube responder \u00e0 imprensa. Questionado que g\u00eaneros seriam esses, que ajuda humanit\u00e1ria seria essa, o porta-voz, general, h\u00e1 poucos minutos, n\u00e3o soube informar \u00e0 imprensa a origem desses produtos. E o Brasil pretende fazer parte dessa coaliza\u00e7\u00e3o internacional de ocupa\u00e7\u00e3o ilegal, que vai provocar um conflito na fronteira com a Venezuela e que poder\u00e1 levar o Pa\u00eds a uma crise desnecess\u00e1ria.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s queremos que V.Exa., como Presidente desta Casa, obtenha ainda hoje uma resposta deste Governo para que o Brasil saiba, de fato, o que est\u00e1 acontecendo e quais s\u00e3o as inten\u00e7\u00f5es deste Governo neste momento cr\u00edtico para o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, Sr. Presidente! N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Brasil possa ser levado a uma situa\u00e7\u00e3o de conflito com a Venezuela, o que poder\u00e1 ter consequ\u00eancias muito mais graves para o povo venezuelano e para o povo brasileiro, e que uma medida como essa seja tomada pelo Governo sem discutir com o Parlamento, sem dar ci\u00eancia ao Congresso Nacional. E cabe a V.Exa., como Presidente desta Casa, e ao Presidente do Congresso ainda hoje tomarem as provid\u00eancias necess\u00e1rias e constitucionais para que o povo brasileiro compreenda esse an\u00fancio que foi feito de maneira absolutamente irrespons\u00e1vel por parte deste Governo que pode levar o Brasil a um conflito internacional que nenhum de n\u00f3s Parlamentares desta Casa ou do povo brasileiro deseja para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJUIZO, DIREITO DO TRABALHO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), IDOSO, TRABALHADOR RURAL, PRODUTOR RURAL, APOSENTADORIA, MULHER, PROFESSOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria apresentada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, hoje \u00e9 um dia que vai entrar para a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds: o Capit\u00e3o, que nesta Casa fez 67 discursos sobre a reforma da Previd\u00eancia - 67 discursos - e em todos eles defendeu uma ideia, traiu, definitivamente, o povo brasileiro.\r\nA proposta de reforma da Previd\u00eancia que este Governo apresenta \u00e9 uma vergonha! Este projeto tem que ser jogado na lata de lixo! \u00c9 um projeto covarde, que n\u00e3o fala uma linha sequer sobre os poderosos. O Governo n\u00e3o tem coragem de falar em teto salarial, n\u00e3o tem coragem de enfrentar os grandes sonegadores e apresenta uma proposta para acabar com o BPC. Essa proposta retira o BPC da Constitui\u00e7\u00e3o e anuncia que o idoso de 65 anos que hoje ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo vai passar a ganhar 400 reais de esmola. Acaba com a aposentadoria do trabalhador e da trabalhadora rural - acaba! \u00c9 um projeto que acaba com a dignidade das pensionistas. \u00c9 um projeto que acaba com os direitos das professoras, das mulheres, que s\u00e3o as maiores penalizadas. \u00c9 um projeto que cria regras que jamais ser\u00e3o alcan\u00e7adas pelo povo brasileiro.\r\nOs trabalhadores e trabalhadoras do Brasil jamais conseguir\u00e3o se aposentar diante desse vergonhoso projeto deste Governo, capacho do sistema financeiro, que apresenta a esta Casa um conjunto de medidas, todas elas s\u00f3 interessando ao capital financeiro, aos bancos. Na pr\u00e1tica, Sr. Presidente, n\u00e3o se constitui uma reforma da Previd\u00eancia, mas a destrui\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia p\u00fablica do Brasil. \r\nEu desafio qualquer um dos Srs. e das Sras. Deputadas da base do Governo a vir a esta tribuna falar de uma medida deste projeto que beneficie a popula\u00e7\u00e3o pobre deste Pa\u00eds, de uma medida deste projeto que beneficie a classe trabalhadora, de uma medida deste projeto que beneficie a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel. Os senhores n\u00e3o vir\u00e3o a esta tribuna, porque n\u00e3o h\u00e1 isso neste projeto. \u00c9 um projeto covarde, que protege os poderosos, que n\u00e3o enfrenta os privil\u00e9gios. \u00c9 um projeto de trai\u00e7\u00e3o absoluta! Em menos de 60 dias, o Capit\u00e3o, que fez 67 discursos nesta Casa em defesa da previd\u00eancia p\u00fablica, vendeu a sua dignidade a Paulo Guedes e ao mercado financeiro.\r\nE a bancada do Partido dos Trabalhadores, junto com as demais bancadas do campo popular, vai \u00e0s ruas do Pa\u00eds dizer \"n\u00e3o\" a essa reforma. N\u00f3s vamos derrotar essa reforma, porque ela \u00e9 indigna, imoral e n\u00e3o merece o apoio desta Casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO V\u00c9LEZ RODRIGUES, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, OF\u00cdCIO, ESCOLA P\u00daBLICA, EXECU\u00c7\u00c3O, HINO NACIONAL BRASILEIRO, FILMAGEM, LEITURA, PROPAGANDA POL\u00cdTICA, CAMPANHA ELEITORAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com o pedido do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para grava\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional em estabelecimentos escolares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o, eu vou usar s\u00f3 o tempo de Lideran\u00e7a. O encaminhamento ser\u00e1 feito por outro Parlamentar.\r\nSra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, venho a tribuna para dar ci\u00eancia a esta Casa e ao Brasil de um fato grav\u00edssimo. Hoje \u00e0 tarde, as escolas de todo o Brasil receberam um e-mail do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o com um of\u00edcio, assinado pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, que diz o seguinte:\r\nPrezados Diretores, pedimos que, no primeiro dia da volta \u00e0s aulas, seja lida a carta que segue em anexo nesta mensagem, de autoria do ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Professor Ricardo V\u00e9lez Rodr\u00edguez, para professores, alunos e demais funcion\u00e1rios da escola, com todos perfilados diante da bandeira nacional (...) e que seja executado o hino nacional.\r\nEle solicita ainda que o representante da escola filme, podendo ser com o celular, a leitura e a execu\u00e7\u00e3o do Hino e, em seguida, envie o arquivo com os dados da escola - nome, cidade, n\u00famero de alunos - para os endere\u00e7os da SECOM e da imprensa do MEC.\r\nO mais grave, Sra. Presidente, \u00e9 que o of\u00edcio assinado pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o conclui com a seguinte frase: \"Brasil acima de tudo, Deus acima de todos!\" \u00c9 o slogan da campanha do Jair Bolsonaro. O Ministro determina que as pessoas fiquem perfiladas em frente \u00e0 bandeira e cantem o Hino - e manda que isto seja filmado - e obriga que depois seja feita a leitura de um panfleto com o slogan da campanha do candidato Jair Bolsonaro. Isso \u00e9 crime de responsabilidade! Isso \u00e9 crime, Sra. Presidente! Nem na \u00e9poca da ditadura algu\u00e9m teve uma postura semelhante a essa.\r\nEsse indiv\u00edduo n\u00e3o merece ocupar o cargo que ocupa. J\u00e1 ofendeu o povo brasileiro numa entrevista, mas agora extrapola o limite do razo\u00e1vel: determina como obriga\u00e7\u00e3o que, nas escolas p\u00fablicas e privadas do Brasil, as pessoas fiquem perfiladas em frente \u00e0 bandeira, cantem o Hino e ou\u00e7am a leitura de um panfleto com o slogan da campanha do atual Presidente da Rep\u00fablica.\r\nN\u00f3s j\u00e1 conversamos com o PSOL e vamos conversar com todos os partidos que quiserem se juntar a n\u00f3s para ingressarmos imediatamente com uma representa\u00e7\u00e3o contra o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o por crime de responsabilidade. E n\u00f3s exigimos, Sra. Presidente, que imediatamente sejam tomadas, pelas autoridades do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, medidas para responsabilizar esse indiv\u00edduo.\r\nIsso que ele fez \u00e9 crime! Isso se chama apropria\u00e7\u00e3o da coisa p\u00fablica para interesses privados. Isso \u00e9 o chamado Escola sem Partido. Isso \u00e9 uma manipula\u00e7\u00e3o barata, que envergonha o Pa\u00eds, especialmente o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, IRREGULARIDADE, FRAUDE, INSCRI\u00c7\u00c3O DE ORADORES, USO DA PALAVRA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a exist\u00eancia de irregularidades na inscri\u00e7\u00e3o de Parlamentares para o uso da palavra no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, fui informado aqui, pela minha bancada, de um fato que n\u00e3o \u00e9 um fato menor. Eu sou Parlamentar nesta Casa h\u00e1 v\u00e1rios mandatos, e n\u00f3s nunca passamos aqui por uma situa\u00e7\u00e3o em que um Deputado tenha assinado algum documento ou alguma lista de inscri\u00e7\u00e3o em nome de um colega.\r\nHouve nesta Casa, h\u00e1 muitos anos, o famoso epis\u00f3dio dos chamados \"pianistas\", Deputados que votavam em nome de outros Deputados. Ocorre, Sra. Presidente, que naquela \u00e9poca isso custou inclusive o mandato de Parlamentares, por se tratar de fraude, de ilegalidade. Um Parlamentar assina um documento em nome de outro.\r\nEis que, nas listas de inscri\u00e7\u00e3o para o debate, h\u00e1 nomes escritos com a mesma letra, com a mesma caligrafia. Portanto, algum Deputado assinou a lista de inscri\u00e7\u00f5es em nome de v\u00e1rios Parlamentares. Isso n\u00e3o pode acontecer! Isso n\u00e3o tem previs\u00e3o. Isso quebra uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a inclusive deste Plen\u00e1rio.\r\nEsse Parlamentar que fraudou esses documentos simplesmente inscreveu todos os Deputados do seu pr\u00f3prio partido, Sra. Presidente! V.Exa. tem condi\u00e7\u00f5es de simplesmente olhar a lista e perceber que ela foi fraudada. Eu solicito a V.Exa., em primeiro lugar, que d\u00ea ci\u00eancia do fato ao Presidente Rodrigo Maia. Nunca hav\u00edamos nos deparado com situa\u00e7\u00e3o semelhante nesta Casa. Se n\u00f3s n\u00e3o coibirmos isso e n\u00e3o identificarmos o respons\u00e1vel por essa fraude, estaremos abrindo aqui um grave precedente, que quebra o decoro, a rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a entre os Parlamentares que comp\u00f5em a C\u00e2mara dos Deputados do nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a V.Exa. que, imediatamente, d\u00ea ci\u00eancia do fato ao Presidente Rodrigo Maia e que determine uma forma de coibir esse tipo de fraude, para que n\u00e3o volte a acontecer.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deputado Paulo Pimenta, n\u00f3s j\u00e1 entramos em contato com o Deputado Rodrigo Maia. N\u00f3s vamos reabrir as inscri\u00e7\u00f5es. Acreditamos que n\u00e3o houve m\u00e1-f\u00e9 dos Deputados, at\u00e9 porque temos nesta Casa...(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Por gentileza, pessoal!\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Eu estou respondendo a quest\u00e3o do Deputado Paulo Pimenta e gostaria do respeito dos Deputados. Deputada Erika, eu estou respondendo a quest\u00e3o de ordem.\r\nAcolho a quest\u00e3o de ordem. Reabriremos, relativamente aos quatro projetos, nova inscri\u00e7\u00e3o para amanh\u00e3. Recolho a quest\u00e3o de ordem. Pedimos aos Deputados que se inscreveram que voltem a se inscrever em rela\u00e7\u00e3o a esses projetos, pessoalmente.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Muito obrigado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Muito obrigada. Est\u00e1 recolhida a sua quest\u00e3o de ordem.\r\nO SR. JORGE SOLLA (PT - BA) - A que horas vai abrir?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - \u00c0s 9 horas, amanh\u00e3, no hor\u00e1rio da sess\u00e3o.\r\nEu prestaria esse esclarecimento antes de encerrar.\r\nMuito obrigada, Deputado Paulo Pimenta.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Pe\u00e7o a V.Exa. que comunique ao Presidente Rodrigo Maia. Que seja apurado o respons\u00e1vel pela fraude para que possam ser tomadas as medidas administrativas, a fim de que se impe\u00e7a que isso volte a acontecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, para a permiss\u00e3o de renova\u00e7\u00e3o, pelo prazo de 15 anos, de conv\u00eanios espec\u00edficos destinados a associa\u00e7\u00f5es beneficentes e entidades religiosas de qualquer culto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse projeto j\u00e1 apareceu e desapareceu aqui em v\u00e1rias oportunidades. Eu j\u00e1 manifestei que a bancada do PT votaria favoravelmente se fosse mantido o texto original. Mas, mais uma vez ele aparece, e \u00e9 acrescido ao texto original de mat\u00e9ria estranha. Nesse sentido, n\u00f3s vamos orientar a nossa bancada a votar contrariamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA EXTERNA, SUBMISS\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, CHILE, PARAGUAI, APOLOGIA, DITADURA MILITAR, TORTURA, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), FOR\u00c7AS ARMADAS, CR\u00cdTICA.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, AUS\u00caNCIA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 determina\u00e7\u00e3o aos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de comemora\u00e7\u00e3o do golpe de Estado de 1964. Protesto contra o n\u00e3o comparecimento do Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania para participa\u00e7\u00e3o em debate sobre a proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Posicionamento da bancada federal do PT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, se existisse no Brasil um imposto que fosse pago cada vez que o Presidente da Rep\u00fablica dissesse uma asneira, uma bobagem, o Paulo Guedes resolveria o problema fiscal do Governo abrindo a palavra ao Bolsonaro.\r\nO Bolsonaro se supera todos os dias na sua capacidade de fazer o povo brasileiro passar vergonha. Ele humilha o povo brasileiro quando vai aos Estados unidos lamber as botas do Donald Trump; humilha o povo brasileiro quando vai ao Chile dizer que \u00e9 um admirador do Pinochet, quando vai ao Paraguai e se declara um admirador de Stroessner, genocidas, ditadores. Passa vergonha, porque sai do Pa\u00eds, e o pr\u00f3prio Presidente do Chile vem a p\u00fablico dizer que n\u00e3o concorda com nada do que ele diz.\r\nAgora Bolsonaro anuncia que orienta os quarteis a festejarem o golpe de 31 de mar\u00e7o. Ora, Sr. Presidente, isso seria mais ou menos como ontem na It\u00e1lia haver uma comemora\u00e7\u00e3o pelos 100 anos do nascimento do Mussolini, ou um partido de extrema direita alem\u00e3o propor um ato de homenagem ao Hitler. Sr. Presidente, somente uma figura com tamanha irresponsabilidade diante da democracia para exaltar a ditadura, os seus mortos, os seus perseguidos, o golpe que o nosso Pa\u00eds viveu.\r\nPortanto, fica aqui a nossa den\u00fancia mais uma vez a este indiv\u00edduo que tem uma trajet\u00f3ria de apologia \u00e0 tortura, de apologia \u00e0 ditadura e que n\u00e3o tem sequer a compostura e a responsabilidade diante do cargo que hoje ele exerce.\r\nQuero tamb\u00e9m aqui, Sr. Presidente, lamentar profundamente a atitude do Ministro Paulo Guedes, que na \u00faltima hora fugiu, amarelou, alaranjou, como dizem alguns, diante do convite que ele havia aceitado para vir \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a discutir conosco a reforma da Previd\u00eancia. Ele seguia a postura de Bolsonaro, que durante a campanha eleitoral foi um covarde, fugindo dos debates e das sabatinas. Mas quero aqui cumprimentar a nossa bancada e a bancada da oposi\u00e7\u00e3o, que foi firme na den\u00fancia.\r\nQuero dizer para o Bolsonaro e para o Paulo Guedes que eles v\u00e3o ter que vir aqui e discutir abertamente com o Parlamento e com o povo brasileiro, porque n\u00f3s n\u00e3o vamos permitir que eles destruam o sonho de milh\u00f5es de brasileiros de um dia poderem se aposentar. Essa destrui\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia n\u00e3o vai passar. A bancada do Partido dos Trabalhadores e o PT como um todo fechou quest\u00e3o na C\u00e2mara e no Senado e votar\u00e1 globalmente contra essa tentativa de destrui\u00e7\u00e3o da aposentadoria e da Previd\u00eancia p\u00fablica no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMP 20/2019, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESCLARECIMENTO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de esclarecimento da reda\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 20.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A minha quest\u00e3o de ordem tem a ver com o que o Deputado acabou de falar. S.Exa. afirmou que se tratava de policiais federais. Eu estou vendo que a reda\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 essa.\r\nA SRA. JANDIRA FEGHALI (PCdoB - RJ) - \u00c9 geral, \u00e9 geral.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Eu quero saber qual \u00e9 a reda\u00e7\u00e3o que vale. Aqui diz: \"Os militares e demais membros das for\u00e7as policiais poder\u00e3o embarcar armados em aeronaves civis para voos no \u00e2mbito do territ\u00f3rio nacional\". O colega Deputado afirmou que eram policiais federais. Quero saber o que est\u00e1 sendo votado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMP 20/2019, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores entende que essa decis\u00e3o \u00e9 muito s\u00e9ria. O que est\u00e1 sendo proposto aqui n\u00e3o \u00e9 o que existia antigamente. A ANAC permitia o embarque armado em algumas circunst\u00e2ncias, para oficiais, mas est\u00e1-se estendendo para todos os policiais: autoriza as for\u00e7as policiais a embarcarem armadas nos voos civis. A proposta \u00e9 para todos os policiais militares, policiais civis, policiais legislativos - os senhores t\u00eam a no\u00e7\u00e3o do que significa isso? -, sem que n\u00f3s tenhamos qualquer cuidado para saber quem s\u00e3o essas pessoas, mesmo n\u00e3o estando em servi\u00e7o. Isso \u00e9 muito grave, Sr. Presidente.\r\nO PT vota contra essa irresponsabilidade com o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador em reuni\u00e3o destinada ao debate da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, com a presen\u00e7a do Ministro da Economia, Paulo Guedes, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Expectativa de rejei\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, em primeiro lugar quero cumprimentar a nossa bancada do Partido dos Trabalhadores e todas as bancadas de oposi\u00e7\u00e3o pelo desempenho e pela performance que est\u00e3o tendo hoje na CCJ, na audi\u00eancia com o Ministro Paulo Guedes.\r\nO Ministro Paulo Guedes vem \u00e0 CCJ, e os jornais estampam a not\u00edcia \"Bolsa despenca com Paulo Guedes na CCJ\". Por que isso, Sr. Presidente? Na minha opini\u00e3o, por dois motivos. Primeiro, as pessoas esperavam - e eu tamb\u00e9m esperava - que viesse uma pessoa preparada. Eu achava que o Paulo Guedes era uma esp\u00e9cie de sumidade, que iria chegar l\u00e1 e apresentar uma proposta com dados, com n\u00fameros. Houve uma decep\u00e7\u00e3o. Pareceu-me at\u00e9 uma pessoa bem intencionada, diferente do Moro; corajoso - n\u00e3o foi chorar para o Rodrigo Maia anular o requerimento -; veio ao debate, mas, sinceramente, n\u00e3o convence ningu\u00e9m.\r\nEm segundo lugar, com exce\u00e7\u00e3o do Deputado Major Vitor Hugo, L\u00edder do Governo, durante mais de dois ter\u00e7os da sess\u00e3o n\u00e3o houve ningu\u00e9m que se animou a defender. Depois o Deputado Kim Kataguiri falou, o Deputado Bibo Nunes falou, mas ele ficou horas sem nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o de defesa.\r\nEu lembro que, na \u00e9poca dos nossos Governos, Deputada Benedita, quando vinha um Ministro nosso ou uma Ministra nossa, n\u00f3s fic\u00e1vamos l\u00e1 na Comiss\u00e3o defendendo as propostas, no Governo Lula e no Governo Dilma. Hoje n\u00e3o apareceu um! E o Paulo Guedes estava l\u00e1 sem saber para que lado olhar.\r\nPor que eles n\u00e3o estavam l\u00e1? T\u00eam vergonha! T\u00eam vergonha! O Bolsonaro, em 28 anos, fez 67 discursos nesta Casa - 67! - dizendo que era contra a reforma da Previd\u00eancia; dizendo, Deputado Jos\u00e9 Ricardo, que era uma desumanidade. Mentiu para a popula\u00e7\u00e3o na campanha eleitoral. Quando ele n\u00e3o fugia dos debates, Deputada Erika, ele se escondia. Mentiu, e o povo achou que ele iria, depois de eleito, continuar sendo a mesma pessoa. Mas n\u00e3o era fake. Ele era o candidato da mentira.\r\nBoa parte desses Deputados e Deputadas que se elegeram com ele - militares, policiais civis - elegeram-se prometendo lutar em defesa da previd\u00eancia, em defesa dos trabalhadores e das trabalhadoras rurais.\r\nAgora, est\u00e3o a\u00ed loucos de vergonha! Os jornais fazem uma enquete e n\u00e3o d\u00e1 80! Nunca vi uma base mais frouxa do que essa. N\u00e3o tiveram coragem de ir l\u00e1 defender o Paulo Guedes, o superpoderoso Ministro. Desses que voc\u00eas veem gritando aqui na tribuna, n\u00e3o apareceu um!\r\nA\u00ed eu fui obrigado a dar a not\u00edcia para o Paulo Guedes: \"A reforma vai ser derrotada. Eu j\u00e1 ouvi o senhor dizer que, se a reforma n\u00e3o for aprovada, o senhor vai ter que ir embora para casa. Ent\u00e3o, quero lhe comunicar que o senhor vai ter que ir logo, porque essa reforma vai ser derrotada. N\u00f3s temos uma mobiliza\u00e7\u00e3o crescente no Pa\u00eds. E eu sou obrigado a dar essa m\u00e1 not\u00edcia para o senhor, se \u00e9 que algu\u00e9m ainda n\u00e3o deu, Sr. Paulo Guedes. Mas o senhor aqui n\u00e3o vai aprovar, porque essa proposta vai contra o povo trabalhador, o povo pobre, o povo humilde\".\r\nEu disse para ele: \"Traga uma proposta aqui para revogar a MP do Trilh\u00e3o; venha aqui propor taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, lucros e dividendos; venha aqui com uma proposta para enfrentar as distor\u00e7\u00f5es, que a bancada do PT vai votar a favor. Mas para tirar dinheiro do povo pobre, de pensionista do INSS, de trabalhador e trabalhadora rural, de BPC de idoso, n\u00e3o conte com o PT!\" O PT vai votar na \u00edntegra contra essa reforma. A bancada do Partido dos Trabalhadores tem um compromisso com o povo brasileiro e reafirma hoje o seu compromisso: vota contra a reforma do mentiroso Bolsonaro. Ele \u00e9 fake, e n\u00f3s vamos aqui derrotar a tentativa de destrui\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, BALAN\u00c7O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Balan\u00e7o negativo dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, chegamos hoje aos 100 dias de Governo Bolsonaro. Normalmente, essa \u00e9 uma data que marca a vinda dos L\u00edderes dos Governos \u00e0 tribuna para exaltar os feitos e realiza\u00e7\u00f5es do seu Governo. N\u00f3s assistimos hoje, no entanto, ao sil\u00eancio constrangido e envergonhado de uma base parlamentar acovardada diante do pior desempenho de um Presidente da Rep\u00fablica no Pa\u00eds ap\u00f3s o per\u00edodo de redemocratiza\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s, que j\u00e1 conhec\u00edamos Bolsonaro daqui, sempre soubemos que ele era uma farsa, uma mentira, uma fake, como ele gosta de dizer. Eleito numa onda que envolveu artif\u00edcios criminosos, como a rede de fake news utilizada para disseminar mentiras, Bolsonaro representa aquilo que de pior a pol\u00edtica brasileira conhece, a esc\u00f3ria da pol\u00edtica brasileira. Al\u00e9m de covarde, \u00e9 uma figura servil que envergonha o Brasil e envergonha os brasileiros do mundo inteiro.\r\nBolsonaro, em 100 dias, foi desmascarado em tudo aquilo que ele pretendia representar. N\u00e3o podemos esquecer que at\u00e9 hoje n\u00e3o foi ouvido o Queiroz, o caixa da fam\u00edlia Bolsonaro, dos esquemas criminosos, dos seus filhos milicianos, bandidos, envolvidos inclusive com pessoas muito pr\u00f3ximas aos envolvidos no assassinato da Vereadora Marielle.\r\nSenhores e senhoras, a m\u00e3e e a esposa de um dos principais investigados por ser assassino de Marielle estavam nomeadas, at\u00e9 o final do ano, no gabinete de um dos filhos do Presidente da Rep\u00fablica!\r\nO que h\u00e1 para se destacar nesses 100 dias?\r\nA vergonha da conduta internacional servil aos interesses americanos de um Presidente que oferece a Amaz\u00f4nia para ser explorada pelos Estados Unidos, que entrega nossa base de Alc\u00e2ntara, que vai ao exterior passar vergonha, oferecendo o Pa\u00eds como se numa grande liquida\u00e7\u00e3o, atentando contra nossa soberania e tudo aquilo que n\u00f3s conquistamos?\r\nA conduta do Presidente, que a vida inteira foi aqui uma voz contra a reforma da Previd\u00eancia e que, depois de eleito, rapidamente se vendeu ao mercado, representado por Paulo Guedes, que quer acabar com o direito do povo de se aposentar, como representante dos interesses dos bancos que ele \u00e9?\r\nA conduta do Presidente, que levou ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a um juiz que foi o algoz do Presidente Lula, levando para dentro do Governo a prote\u00e7\u00e3o aos esquemas criminosos da Lava-Jato, em uma articula\u00e7\u00e3o perversa, fundamental para impedir que Lula se candidatasse a Presidente? Agora, j\u00e1 sabemos, atrav\u00e9s de den\u00fancias, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um esquema de poder, mas um esquema de dinheiro, de fundos bilion\u00e1rios, que os procuradores de Curitiba, de maneira criminosa, ao estabelecer rela\u00e7\u00f5es com os Estados Unidos, pretendiam administrar.\r\nDigam-me os senhores e as senhoras uma a\u00e7\u00e3o, uma iniciativa deste Governo positiva para o povo brasileiro. Prejudicou os produtores de leite ao abrir nosso mercado a empresas de outros pa\u00edses. Prejudicou os produtores de soja ao entregar nosso mercado para os Estados Unidos poderem vender para a China. O Presidente envergonha o Brasil - por isso tem os piores \u00edndices de aprova\u00e7\u00e3o entre todos os Presidentes do Brasil do per\u00edodo da democr\u00e1tico.\r\nImaginem os senhores e as senhoras que o Brasil poderia ter Lula como Presidente. Mesmo ap\u00f3s Lula ter sido impedido, o Brasil poderia ter tido Fernando Haddad como Presidente. Ser\u00e1 que ter\u00edamos feito o que fez Bolsonaro: colocar um incompetente no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e, ap\u00f3s 100 dias, n\u00e3o ter absolutamente nada, nada a apresentar como relat\u00f3rio das suas a\u00e7\u00f5es?\r\nPor isso, senhoras e senhores, s\u00e3o 100 dias de desgoverno, s\u00e3o 100 dias de desintegra\u00e7\u00e3o, de uma mentira perversa, que enganou o povo brasileiro, representando um cons\u00f3rcio, como eu j\u00e1 disse, daquilo que de pior a pol\u00edtica brasileira produziu. \u00c9 a esc\u00f3ria da pol\u00edtica brasileira!\r\nBolsonaro \u00e9 uma mentira. o seu Governo \u00e9 uma mentira. Os Deputados da base governista nem sequer t\u00eam coragem de subir \u00e0quela tribuna. Hoje j\u00e1 retiraram os adesivos dos carros, j\u00e1 apagaram as suas fotos do Facebook. Em muito pouco tempo, Sr. Presidente, n\u00f3s vamos desmascarar, de maneira definitiva, este Governo e tudo aquilo que ele representa. Vamos derrotar essa tentativa de destrui\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia p\u00fablica. Vamos desmascarar os esquemas criminosos da Lava-Jato e a maneira perversa como participou da elei\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro. Vamos, sem d\u00favida nenhuma, avan\u00e7ar nas investiga\u00e7\u00f5es e provar que eles s\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 incompetentes, s\u00e3o criminosos, milicianos, que, mais dia, menos dia, estar\u00e3o no banco dos r\u00e9us pagando pelos crimes que cometeram e por tudo aquilo de mau que t\u00eam feito para o nosso Pa\u00eds.\r\nBolsonaro, voc\u00ea \u00e9 uma vergonha! Em 100 dias, n\u00e3o tem nada - absolutamente nada! - de positivo para apresentar ao Brasil na sua gest\u00e3o melanc\u00f3lica, pat\u00e9tica e vergonhosa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, INCOMPET\u00caNCIA, GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Perplexidade da popula\u00e7\u00e3o brasileira com a incompet\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro. Apreens\u00e3o do PT diante da crise pol\u00edtica e institucional instalada no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, em nome da bancada do Partido dos Trabalhadores, manifestar nossa preocupa\u00e7\u00e3o com os rumos que nosso Pa\u00eds est\u00e1 tomando neste momento pol\u00edtico que estamos vivendo. \r\nAbram agora qualquer jornal do Brasil e poder\u00e3o ver que o Brasil perde credibilidade no mercado internacional. O guru e astr\u00f3logo da fam\u00edlia do Presidente da Rep\u00fablica ataca n\u00e3o s\u00f3 os generais, mas tamb\u00e9m o comando das For\u00e7as Armadas com uma linguagem chula. \u00c9 inacredit\u00e1vel o ponto a que chegamos! O Governo anuncia cortes nos recursos das universidades e dos institutos federais, as taxas de desemprego atingem o ponto m\u00e1ximo, e n\u00e3o h\u00e1 nenhum sinal, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma esperan\u00e7a, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma not\u00edcia positiva. Nem os mais pessimistas poderiam imaginar que, em pouco mais de 100 dias de governo, n\u00f3s ver\u00edamos o Brasil mergulhado num verdadeiro caos, com um Presidente inepto e incompetente, que n\u00e3o re\u00fane condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas nenhumas. \r\nSr. Presidente, nosso Pa\u00eds vive um momento muito delicado. \u00c9 imposs\u00edvel que V.Exas. n\u00e3o estejam preocupados! O povo brasileiro est\u00e1 incr\u00e9dulo, est\u00e1 perplexo. N\u00f3s estamos sendo governados por uma quadrilha de milicianos, por uma fam\u00edlia de metralhas, que jamais poderia ter chegado \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Est\u00e3o derretendo nossa economia e festejando a venda de dois caminh\u00f5es de abacates para a Argentina! As universidades e os institutos federais est\u00e3o parando, o desemprego alcan\u00e7a taxas alarmantes, e n\u00e3o se v\u00ea outra iniciativa deste Governo sen\u00e3o a retirada de mais direitos. Querem aprovar essa reforma da Previd\u00eancia, fazendo com que a mis\u00e9ria alastre ainda mais. \r\nSer\u00e1 que valeu a pena, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eleger esse inepto e incompetente, esse miliciano, para fazer nosso Brasil passar vergonha perante o mundo? \r\nA bancada do Partido dos Trabalhadores deixa registrada sua preocupa\u00e7\u00e3o, diante da gravidade em que se encontra nosso Pa\u00eds neste momento pol\u00edtico de caos institucional a que estamos assistindo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, LEI \u00c1UREA, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), ABOLICIONISMO (1630-1888).\r\nPRECONCEITO RACIAL, COMBATE.\r\nGENOC\u00cdDIO, POPULA\u00c7\u00c3O NEGRA, JUVENTUDE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Posicionamento do Brasil em \u00faltimo lugar no contexto mundial, no tocante \u00e0 aboli\u00e7\u00e3o da escravatura. Natureza escravocrata e perversa da elite brasileira. Homenagem aos her\u00f3is da luta pela liberdade do povo negro.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, representantes das diversas entidades do movimento negro que se fazem presentes nesta sess\u00e3o, talvez n\u00e3o exista na hist\u00f3ria do Parlamento brasileiro uma tentativa de reescrever a nossa hist\u00f3ria de maneira t\u00e3o grave como esta sess\u00e3o que estamos vivendo hoje. \r\nDe fato, o Presidente dos trabalhos tem raz\u00e3o, quando diz que a humanidade conviveu, durante muito tempo, com a ideia da escravid\u00e3o como pena de guerra. No entanto, as elites, especialmente da nobreza da Espanha e de Portugal, no final do s\u00e9culo XVI, introduziram algo novo que a humanidade n\u00e3o conhecia, a escravid\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da etnia, a escravid\u00e3o que passa a perseguir, num primeiro momento, os ind\u00edgenas, e acontece o genoc\u00eddio do povo ind\u00edgena das Am\u00e9ricas. E, num segundo momento, temos a maior chaga da hist\u00f3ria da humanidade, a escravid\u00e3o do povo negro. Na Igreja Cat\u00f3lica, diferentes papas j\u00e1 pediram desculpas, porque durante s\u00e9culos justificaram a escravid\u00e3o de negros e de \u00edndios, pois para a Igreja, negros e \u00edndios n\u00e3o tinham alma e, portanto, a escravid\u00e3o era justificada. \r\nN\u00f3s somos um pa\u00eds de uma elite escravocrata e perversa. (Palmas e apupos.)\r\nSomos um pa\u00eds que envergonha a nossa pr\u00f3pria hist\u00f3ria, por ter sido o \u00faltimo pa\u00eds do mundo a formalmente abolir a escravid\u00e3o. Somos um pa\u00eds com uma elite perversa que nunca aceitou o fim da escravid\u00e3o.\r\nSenhoras e senhores, Deputada Benedita da Silva, n\u00e3o estou falando de uma hist\u00f3ria de 100 anos atr\u00e1s. Sou uma pessoa que sempre estudei em escola p\u00fablica, nos anos 80, h\u00e1 poucos anos, quando eu participava de competi\u00e7\u00f5es de esporte ou de atividades culturais da minha cidade, repito, h\u00e1 poucos anos, quando elas aconteciam em determinados clubes sociais, os meus colegas negros n\u00e3o podiam entrar. Isso aconteceu h\u00e1 poucos anos. Os meus colegas negros n\u00e3o podiam entrar! Eu fui a atividades culturais em que meus colegas foram barrados na porta, porque eram negros.\r\nN\u00f3s somos filhos de uma elite escravocrata. E as figuras do Presidente Lula e da Presidente Dilma acabaram com a semiescravid\u00e3o do trabalho dom\u00e9stico.(Palmas e apupos.)\r\nA maior heran\u00e7a do estado escravocrata perverso foi especialmente a manuten\u00e7\u00e3o, at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s, das mulheres negras submetidas ao regime de quase semiescravid\u00e3o, que foi o trabalho dom\u00e9stico, Deputada Benedita da Silva, que, durante s\u00e9culos, representou a manuten\u00e7\u00e3o dessa cultura perversa e escravocrata.\r\nPor isso, dia 13 \u00e9 dia de luta, de resist\u00eancia, \u00e9 dia de homenagear os her\u00f3is do povo negro: Zumbi dos Palmares, Dandara, Marielle Franco e tantos outros negros e negras que todos os dias...(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: Bolsonaro! Bolsonaro! Bolsonaro! Miliciano! Miliciano! Miliciano!)\r\n(O Sr. Presidente faz soar as campainhas.)\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que restabele\u00e7a o meu tempo, por gentileza.\r\nOs her\u00f3is da luta pela liberdade do povo negro s\u00e3o muitos. H\u00e1 an\u00f4nimos e an\u00f4nimas que todos os dias s\u00e3o, de maneira covarde, tombados na periferia deste Pa\u00eds. A juventude negra tem sido v\u00edtima do genoc\u00eddio de classe\r\nSenhoras e senhoras, a bancada do Partido dos Trabalhadores rende aqui a sua homenagem a todos voc\u00eas que t\u00eam coragem de lutar! N\u00e3o h\u00e1 outro caminho para que possamos conquistar, como nos ensinou o Presidente Lula quando foi \u00e0 \u00c1frica, sen\u00e3o o da luta, da organiza\u00e7\u00e3o e da mobiliza\u00e7\u00e3o.\r\nVidas negras importam! Vidas negras importam! Vidas negras importam! Vamos l\u00e1, gente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 1464/2019, REQUERIMENTO DE CONVOCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para esclarecimento \u00e0 Casa do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores quer registrar o inusitado. N\u00f3s estamos votando a vinda de um Ministro ao Plen\u00e1rio amanh\u00e3. N\u00e3o est\u00e1 no Plen\u00e1rio o L\u00edder o Governo; n\u00e3o est\u00e1 no Plen\u00e1rio o L\u00edder do PSL; n\u00e3o est\u00e1 no Plen\u00e1rio o L\u00edder do Governo no Congresso Nacional. Eu nunca vi um Governo mais desorganizado, mais desarticulado. A tal da nova pol\u00edtica deve ser isso. \u00c9 um Governo que n\u00e3o fala com ningu\u00e9m, que n\u00e3o tem lideran\u00e7a, que mergulha o Pa\u00eds no caos.\r\nPor isso \u00e9 que n\u00f3s temos que conversar com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m aqui que possa conversar conosco em nome do Governo.\r\nSomos favor\u00e1veis.\r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, notadamente das universidades federais e dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, milh\u00f5es de brasileiros e de brasileiras est\u00e3o saindo \u00e0s ruas em luta pela defesa do ensino p\u00fablico e gratuito no nosso Pa\u00eds.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica hoje, quando se refere a essas pessoas, chama o povo brasileiro, inclusive muitos eleitores seus, de idiotas, de imbecis. Eu creio que esse pensamento do Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro \u00e9 o mesmo pensamento que este Ministro tem com rela\u00e7\u00e3o a este Plen\u00e1rio. \r\nEu imaginei que ele n\u00e3o entendia s\u00f3 de matem\u00e1tica, mas ele n\u00e3o entende de nada. Ele n\u00e3o sabe ler um gr\u00e1fico.(Palmas.)\r\nEle mente de maneira descarada, interpreta os gr\u00e1ficos de maneira contr\u00e1ria e tenta esconder a realidade vivida pelo povo brasileiro, que teve, durante os Governos do Presidente Lula e da Presidenta Dilma, a oportunidade de ver um filho e uma filha da classe trabalhadora, pela primeira vez, entrar numa universidade, num instituto federal, ter acesso ao ensino t\u00e9cnico. (Palmas.)\r\nN\u00f3s vivemos, no per\u00edodo recente, at\u00e9 o golpe que afastou a Presidenta Dilma Rousseff, uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, n\u00e3o s\u00f3 nas universidades, no ensino t\u00e9cnico, na escola inclusiva, na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, no ensino m\u00e9dio, mas tamb\u00e9m transformamos uma realidade secular de uma elite perversa que nunca aceitou que os filhos dos trabalhadores e trabalhadoras pudessem estar sentados nos bancos das universidades.(Palmas.)\r\nO Ministro \u00e9 covarde. Ele n\u00e3o falou sobre os cortes, n\u00e3o justificou os crit\u00e9rios e n\u00e3o tem a coragem de justificar o que ele e o Presidente pensam: que a universidade n\u00e3o \u00e9 para os filhos da classe trabalhadora.\r\nPor isso, ele veio com aquela conversa antiga: \"Tem que formar marceneiro, tem que formar pedreiro\". Eles pensam que o filho da classe trabalhadora pode, no m\u00e1ximo, almejar um dia uma profiss\u00e3o, sem a qualifica\u00e7\u00e3o que eles n\u00e3o acreditam que o povo tem. Ele disse: \"Filhos de m\u00e3es letradas, de classes mais abastadas economicamente, t\u00eam mais facilidade de aprender\". Isso n\u00e3o tem nada a ver com educa\u00e7\u00e3o e, sim, com projeto de na\u00e7\u00e3o, de soberania, de inclus\u00e3o, de distribui\u00e7\u00e3o de renda.(Palmas.)\r\nEles representam aquilo que de pior a pol\u00edtica brasileira produziu. O que n\u00f3s poder\u00edamos esperar do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que tem como guru uma esp\u00e9cie de astr\u00f3logo escatol\u00f3gico, que se dirige sempre ao nosso Pa\u00eds e ao nosso povo de maneira pejorativa. \u00c9 um Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que odeia a cultura, a ci\u00eancia e o conhecimento. Mas n\u00e3o poderia ser diferente. Como poder\u00edamos esperar que o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro pudesse ser diferente deste Ministro que est\u00e1 aqui? \r\nEste Ministro tem vergonha do povo brasileiro e envergonha o povo brasileiro. A cada tr\u00eas frases, ele fala nos Estados Unidos, porque ele tem a mesma vis\u00e3o do Presidente e do seu guru, que gosta de enxergar o Brasil como um quintal dos Estados Unidos e, por isso, despreza o investimento em ci\u00eancia, em tecnologia, em soberania, porque entende que esse papel deve no mundo ser cumprido por outras na\u00e7\u00f5es. \r\nEle quer nos transformar num espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra barata e abdica de um projeto de na\u00e7\u00e3o soberano, que \u00e9 aquilo que n\u00f3s sempre defendemos.\r\nO povo est\u00e1 nas ruas, lutando em defesa do ensino p\u00fablico e gratuito. E a bancada do Partido dos Trabalhadores e das trabalhadoras est\u00e1 aqui na sua totalidade e tem clara a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a constru\u00e7\u00e3o de um projeto de Na\u00e7\u00e3o. Este \u00e9, para n\u00f3s, um princ\u00edpio de que n\u00f3s n\u00e3o abrimos m\u00e3o, e lutaremos juntos com o povo brasileiro, em defesa do nosso legado e contra qualquer retrocesso.\r\nO senhor disputa o t\u00edtulo de pior Ministro da Educa\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria e envergonha esta Casa e o nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nDESEMPREGO, ECONOMIA, CRISE, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nDEMOCRACIA, PREJU\u00cdZO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONGRESSO NACIONAL, FECHAMENTO, AMEA\u00c7A, REP\u00daDIO.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPOL\u00cdCIA CIVIL, POL\u00cdCIA FEDERAL, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, CONSTRANGIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com o momento pol\u00edtico vivido no Pa\u00eds. Constrangimento dos eleitores brasileiros frente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, a bancada do Partido dos Trabalhadores quer comunicar ao Brasil a nossa imensa preocupa\u00e7\u00e3o com o momento pol\u00edtico que estamos vivendo.\r\nN\u00f3s, Parlamentares mais antigos na Casa, j\u00e1 conhecemos o Jair Bolsonaro h\u00e1 bastante tempo e somos sabedores da sua absoluta incapacidade. Bolsonaro sempre foi aqui um Parlamentar med\u00edocre. Eu nunca vi o Bolsonaro conseguir dizer duas frases em que uma tivesse nexo com a outra. Portanto, em muitas oportunidades alertamos o Brasil de que o Bolsonaro era uma mentira, de que o Bolsonaro era fake. Mas, infelizmente, um jogo perverso de mentiras, de fake news, de hist\u00f3rias nunca explicadas, transformaram este inepto e incompetente em Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMas nem n\u00f3s, Sr. Presidente, imagin\u00e1vamos que, em 4 meses, ele provocaria o estrago que est\u00e1 provocando no Brasil: o desemprego astron\u00f4mico, a economia paralisada, o povo envergonhado, o Brasil perdendo protagonismo e import\u00e2ncia no cen\u00e1rio internacional e - o que \u00e9 pior, Sr. Presidente - o povo brasileiro perplexo diante da possibilidade de que venham \u00e0 tona as provas que ligam a fam\u00edlia do Presidente da Rep\u00fablica ao crime organizado. \r\nO Presidente da Rep\u00fablica, em um gesto de quase desespero nos \u00faltimos dias, vem ofendendo os estudantes, os professores, as professoras, dirigindo-se ao povo brasileiro utilizando adjetivos como idiotas e imbecis. O Presidente da Rep\u00fablica foi para os Estados Unidos e l\u00e1 novamente ofendeu o povo brasileiro. Agora o Presidente passa a desferir ataques ao Supremo Tribunal Federal, ao Parlamento brasileiro e \u00e0 democracia.\r\nSenhoras e senhores, especialmente os que comp\u00f5em aqui a bancada do Governo: somos n\u00f3s os respons\u00e1veis por esse quadro desastroso de caos em que o Brasil est\u00e1 mergulhado? Somos n\u00f3s os respons\u00e1veis pelo Queiroz, o caixa do esquema criminoso da fam\u00edlia Bolsonaro, por ter sido descoberto? Ser\u00e1 que somos n\u00f3s, de fato, que temos que responder pelo fato de o Queiroz, nomeado no Gabinete do hoje Senador da Rep\u00fablica, receber nas suas contas banc\u00e1rias dinheiro de familiares de milicianos criminosos e, desta mesma conta, ter ele depositado dinheiro na conta da Sra. Michele Bolsonaro - ou \"Micheque\" Bolsonaro, como ela tem sido chamada pelo povo brasileiro?\r\nSomos n\u00f3s os respons\u00e1veis? Somos n\u00f3s os culpados de o Presidente Nacional do partido do Presidente, mais conhecido por \"Partido S\u00f3 Laranja\", ter sido denunciado de, junto com o Ministro, promover um esquema vergonhoso de candidaturas fantasmas, o que atinge diretamente o atual Ministro do Turismo. Somos n\u00f3s que temos que responder por esse esquema vergonhoso? Somos n\u00f3s que temos que responder pelo fato de que os filhos do Presidente se comportam como moleques, atacam nas redes sociais os Ministros do Governo, os Generais que est\u00e3o no Governo, e ofendem o Parlamento? Somos n\u00f3s que temos que responder pelo fato de o L\u00edder do Governo ofender e atacar nas redes sociais o Parlamento e o Presidente da Casa, e a democracia de uma forma geral?\r\nOra, senhoras e senhores, V.Exas. me desculpem, mas h\u00e1 um sentimento de constrangimento generalizado no Brasil. Eu fui agora h\u00e1 pouco a um ato na frente do Congresso com policiais civis, policiais federais, policiais rodovi\u00e1rios, agentes penitenci\u00e1rios. Eu disse para eles: \"Eu sei que voc\u00eas votaram no Bolsonaro. Eu imagino o constrangimento de voc\u00eas ao se darem conta, menos de 4 meses depois da posse, do que fizeram para o Brasil e do que fizeram para voc\u00eas mesmos. Eu me coloco na posi\u00e7\u00e3o de voc\u00eas e imagino o constrangimento e a vergonha de ter que explicar que voc\u00eas s\u00e3o c\u00famplices da elei\u00e7\u00e3o desse bandido para governar o nosso Pa\u00eds.\" E disse para eles: \"O PT \u00e9 o partido do Presidente Lula. O PT \u00e9 um partido que tem lado, sempre esteve ao lado dos trabalhadores e das trabalhadoras e n\u00e3o vai mudar de lado pelo fato de voc\u00eas serem eleitores do Bolsonaro. N\u00f3s n\u00e3o mudamos de lado. E \u00e9 por isso que n\u00f3s estamos aqui, reencontrando voc\u00eas, numa pauta que \u00e9 justa, independentemente de voc\u00eas terem votado no Bolsonaro e terem contribu\u00eddo para que o Brasil estivesse vivendo a situa\u00e7\u00e3o que hoje vive\".\r\nSr. Presidente, n\u00e3o ser\u00e1 atacando a democracia, n\u00e3o ser\u00e1 estimulando o \u00f3dio, as desaven\u00e7as e o conflito que o Presidente da Rep\u00fablica vai encontrar uma maneira de estabilizar um Pa\u00eds que precisa crescer, gerar empregos e promover o desenvolvimento. Ele tem que ter vergonha e se portar como um Presidente da Rep\u00fablica, algo que n\u00e3o fez at\u00e9 agora. Ele tem que descer do palanque. \r\nBolsonaro, voc\u00ea \u00e9 capaz de deixar de ser Presidente sem nunca ter presidido. \u00c9 uma esp\u00e9cie de vi\u00fava Porcina, aquele que foi sem nunca ter sido. Vai sair da Presid\u00eancia sem nunca ter governado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O  MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal para todas as vota\u00e7\u00f5es relativas ao projeto de lei de convers\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019,  sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu j\u00e1 vi a Oposi\u00e7\u00e3o utilizar estrat\u00e9gias protelat\u00f3rias para fazer valer a sua vontade como Minoria, mas o Governo propor estrat\u00e9gias protelat\u00f3rias para discutir uma medida provis\u00f3ria \u00e9 algo totalmente inusitado.\r\nN\u00f3s temos um grande trabalho realizado pela Comiss\u00e3o Especial. H\u00e1 um grande entendimento em torno das principais mat\u00e9rias que dizem respeito a esta medida provis\u00f3ria. Vamos seguir o Regimento da Casa, e, na medida em que forem cumpridos os interst\u00edcios e forem mat\u00e9rias relevantes que, regimentalmente, precisem ser submetidas \u00e0 vota\u00e7\u00e3o nominal, elas ser\u00e3o submetidas \u00e0 vota\u00e7\u00e3o nominal. Mas, a priori, apresentar um requerimento para que tudo seja nominal parece-nos meio descabido. \r\nEncaminhamos contrariamente a este requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRISE ECONOMICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Falta de capacidade do Presidente Jair Bolsonaro para o exerc\u00edcio da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Estagna\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, venho a esta tribuna para manifestar a absoluta preocupa\u00e7\u00e3o da bancada do Partido dos Trabalhadores com o momento que vive o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos nos aproximando, Sr. Presidente, do quinto m\u00eas do novo Governo. Como disse o nosso Prof. Fernando Haddad, nosso candidato a Presidente da Rep\u00fablica, a \u00fanica medida efetiva tomada pelo Governo foi o fim do hor\u00e1rio de ver\u00e3o.\r\nO novo Governo, que se elegeu e criou uma enorme expectativa em parcelas importantes da sociedade brasileira, teria condi\u00e7\u00f5es de adotar iniciativas e medidas que pudessem fazer com que o Pa\u00eds voltasse a crescer, promovessem o desenvolvimento, gerassem emprego e garantissem melhoria na qualidade de vida para parcelas importantes da sociedade brasileira que j\u00e1 sofreram, de maneira muito intensa, as consequ\u00eancias do desgoverno Temer.\r\nEsse cons\u00f3rcio pol\u00edtico, midi\u00e1tico e jur\u00eddico, que se formou no Pa\u00eds e que foi respons\u00e1vel pelo afastamento da Presidenta Dilma, j\u00e1 naquela \u00e9poca construiu um discurso, segundo o qual, afastada a Presidenta Dilma, o Brasil voltaria a crescer. Havia, ent\u00e3o, a necessidade de se votar a PEC dos Gastos. Depois, havia a necessidade de se votar a reforma trabalhista. Posteriormente, surgiu o debate de que se precisava da elei\u00e7\u00e3o de um Presidente comprometido com essa pauta ainda mais liberal do que aquela implementada pelo Temer. E n\u00f3s assistimos aos \u00edndices de desemprego chegarem a patamares impressionantes; h\u00e1 mais de 14 milh\u00f5es de desempregados e 28 milh\u00f5es de subempregados. E n\u00e3o h\u00e1 nenhuma iniciativa do Governo.\r\nA que assistimos? A uma pol\u00edtica recessiva de corte de gastos, de corte de investimentos, de corte de capacidade m\u00ednima de custeio das universidades e dos institutos federais e a toda uma pauta do Governo centrada num debate sobre a reforma da Previd\u00eancia, que tem como foco espec\u00edfico a retirada de direitos dos trabalhadores, das trabalhadores, dos aposentados, das aposentadas - dos setores da sociedade que mais precisam.\r\nO Brasil mergulha rapidamente num quadro n\u00e3o s\u00f3 de estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, mas tamb\u00e9m de depress\u00e3o. H\u00e1, no cen\u00e1rio internacional, o avan\u00e7o da sensa\u00e7\u00e3o de que este Governo n\u00e3o re\u00fane condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas.\r\nTemos um Presidente mergulhado em esquemas grav\u00edssimos, em suspeitas que envolvem familiares com o crime organizado, com as mil\u00edcias.\r\nE o investidor? Quem \u00e9 o empres\u00e1rio que est\u00e1 disposto a investir num pa\u00eds que tem um Presidente da Rep\u00fablica incapaz de promover qualquer iniciativa de di\u00e1logo, que est\u00e1 agora incentivando a sociedade a ir \u00e0s ruas, para protestar contra a democracia, contra o Parlamento, contra o Poder Judici\u00e1rio, tentando mais uma vez desviar o foco principal da sua incapacidade, da sua incompet\u00eancia?\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o erro hist\u00f3rico de eleger esse inepto, como eu j\u00e1 disse, cercado de esquemas criminosos, para governar o nosso Brasil tem custado muito caro, especialmente para as camadas mais populares do nosso Pa\u00eds. Voltamos a frequentar mapas, como o Mapa da Fome, o mapa da mis\u00e9ria, em que o nosso Pa\u00eds j\u00e1 n\u00e3o estava presente h\u00e1 muitos anos.\r\nH\u00e1 um desmonte das pol\u00edticas de inclus\u00e3o promovidas pelos Governos do Presidente Lula e da Presidenta Dilma. Este \u00e9 um Governo totalmente servil aos interesses do capital financeiro, do capital estrangeiro. \r\nA bancada do Partido dos Trabalhadores vem, mais uma vez, a esta tribuna para denunciar e, ao mesmo tempo, cobrar uma capacidade m\u00ednima de gest\u00e3o, que at\u00e9 o presente momento este Governo n\u00e3o apresentou.\r\nO Brasil vive um cen\u00e1rio de desgoverno. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que essa situa\u00e7\u00e3o se agrave ainda mais, com uma pauta totalmente contr\u00e1ria aos interesses da maioria da popula\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, aqui n\u00f3s estaremos mobilizados, como sempre estivemos, em defesa dos direitos da classe trabalhadora, em defesa da Previd\u00eancia p\u00fablica, propondo ao Pa\u00eds um plano que possa, de maneira emergencial, recuperar a capacidade de crescimento, com gera\u00e7\u00e3o de emprego, distribui\u00e7\u00e3o de renda e cria\u00e7\u00e3o de novas oportunidades para o povo brasileiro. \r\n\u00c9 um triste balan\u00e7o de 5 meses de um Governo fracassado, inepto, que envergonha nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nCONGRESSO NACIONAL, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, DEFESA.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAM\u00cdLIA, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, MIL\u00cdCIA PRIVADA, CR\u00cdTICA.\r\nCONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA.\r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nLIMITA\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, IND\u00cdCIO, CRIME, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, INCONSTITUCIONALIDADE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Incoer\u00eancia de discursos de Deputados da base aliada sobre o fortalecimento do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro. Atua\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da bancada do PT em defesa do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Condena\u00e7\u00e3o e pris\u00e3o sem provas do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Cr\u00edtica ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Intimida\u00e7\u00e3o do Procurador da Rep\u00fablica Deltan Dallagnol ao exerc\u00edcio do mandato parlamentar pelos Deputados. \r\nRaz\u00e3o da defesa pelo PT da perman\u00eancia do Conselho de Controle de Atividades Financeiras -  COAF no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Economia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio e da sociedade brasileira para mais um cap\u00edtulo de um epis\u00f3dio que se tornou corriqueiro nesta Casa, sempre que existe um debate de fundo a respeito de qualquer assunto que contrarie o interesse de determinadas corpora\u00e7\u00f5es, de determinados setores da sociedade, muitos deles setores que t\u00eam seus posicionamentos sustentados pela grande m\u00eddia. Eu me refiro \u00e0 seguinte armadilha: \"Se votarem isso, v\u00e3o impedir o combate \u00e0 corru\u00e7\u00e3o no Brasil\".\r\nOra, senhoras e senhores, ningu\u00e9m mais do que este Parlamento aprovou medidas de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds! Ningu\u00e9m mais do que este Parlamento e os Governos do Partido dos Trabalhadores aprovaram medidas para a estrutura\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, da Receita Federal; criaram a legisla\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds que hoje permite o combate ao crime organizado. E n\u00f3s temos que ouvir neste plen\u00e1rio representantes de um Governo envolvido com mil\u00edcia de crime organizado. O caixa da fam\u00edlia recebe dinheiro da mil\u00edcia e o deposita na conta da mulher do Presidente, e v\u00eam nos falar em \u00e9tica, em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o?\r\nVoc\u00eas t\u00eam que lavar a boca para falar em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Voc\u00eas s\u00e3o o partido dos milicianos corruptos, que ganharam uma elei\u00e7\u00e3o com fake news, sustentada com dinheiro do exterior.(Palmas.)\r\nE v\u00eam aqui fazer demagogia entre os que querem combater a corrup\u00e7\u00e3o e os que n\u00e3o querem combater a corrup\u00e7\u00e3o. Apresentem o Queiroz para depor! Tragam Fl\u00e1vio Bolsonaro para depor! Est\u00e3o loucos de medo de que se quebre o sigilo do Queiroz. Est\u00e3o com medo dos cheques da conta da D. \"Micheque\" Bolsonaro, dos pagamentos das contas da fam\u00edlia. A mulher e a m\u00e3e do miliciano que mandou matar Marielle estavam, at\u00e9 dezembro, nomeadas no gabinete do filho do Presidente! Quem s\u00e3o voc\u00eas para falar em corrup\u00e7\u00e3o? S\u00e3o uns covardes defensores de milicianos.(Palmas.)\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar que voc\u00eas queiram criar aqui uma falsa pol\u00eamica: \"Ah, se o COAF sair do Minist\u00e9rio da Fazenda, vai impedir o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o\". Ora, minha gente, se s\u00e3o covardes e t\u00eam medo de Sergio Moro, t\u00eam medo da Lava-Jato, t\u00eam medo do rob\u00f4 do Dallagnol, n\u00f3s n\u00e3o temos medo dessa gente! N\u00f3s votamos com a nossa consci\u00eancia a partir daquilo que achamos que \u00e9 melhor para o Brasil. Voc\u00eas t\u00eam medo. Voc\u00eas se acovardam e se apequenam, t\u00eam medo de rob\u00f4, de rede social, t\u00eam medo de grupo de WhatsApp, e apequenam e acovardam este Parlamento!\r\nVoc\u00eas deviam ter vergonha dos mandatos que exercem. Voc\u00eas apequenam este Parlamento quando v\u00eam aqui e t\u00eam essa postura covarde.\r\nA bancada do Partido dos Trabalhadores tem uma hist\u00f3ria de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. N\u00f3s nunca toleramos corrup\u00e7\u00e3o; e somos injusti\u00e7ados; e temos o nosso Presidente preso por causa de voc\u00eas, de uma campanha perversa feita por um juiz covarde que condenou Lula sem provas e depois se tornou Ministro da Justi\u00e7a do Governo de um miliciano.\r\nEst\u00e1 a\u00ed, Sergio Moro! Que triste fim para a sua carreira: assessor de um Governo comandado por um chefe de mil\u00edcia, criminoso, que envergonha o Brasil, que envergonha o nosso Pa\u00eds!(Palmas.)\r\nPara n\u00f3s n\u00e3o serve, porque n\u00f3s n\u00e3o nos acovardamos com essa falsa pol\u00eamica. Voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam moral para falar em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Voc\u00eas t\u00eam uma hist\u00f3ria que envergonha este Pa\u00eds. E \u00e9 por isso que n\u00e3o aceitamos essa armadilha e n\u00e3o vamos discutir estrutura do Estado para agradar ningu\u00e9m.\r\nN\u00f3s defendemos o COAF na Fazenda porque \u00e9 o correto, \u00e9 o certo e \u00e9 assim em qualquer lugar do mundo. N\u00e3o \u00e9 porque o Sergio Moro tornou-se Ministro da Justi\u00e7a que n\u00f3s temos que mudar a estrutura do Estado brasileiro. N\u00e3o h\u00e1 nada, nenhuma linha em qualquer projeto que impe\u00e7a os auditores de fazerem o seu trabalho. Mas o Dallagnol fez uma postagem avisando que vai colocar os rob\u00f4s da Lava-Jato para denunciar Deputados que n\u00e3o permitirem que, legalmente, auditores possam compartilhar, sem decis\u00e3o judicial, informa\u00e7\u00f5es com delegados e com promotores.\r\nVoc\u00eas est\u00e3o com medo do Dallagnol?! Voc\u00eas v\u00e3o enfrentar as suas consci\u00eancias e quebrar o Estado Democr\u00e1tico de Direito e a Constitui\u00e7\u00e3o com receio de serem denunciados por esquemas de rob\u00f4s e fake news?! Tenham respeito pelos mandatos que voc\u00eas exercem!\r\nQualquer um de n\u00f3s sabe que a Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo violada, que o Estado Democr\u00e1tico de Direito est\u00e1 sendo violado, que as garantias individuais das pessoas est\u00e3o sendo violadas. E em nome de qu\u00ea?! Em nome de qu\u00ea?! Em nome de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o?! E o que dizer de 2,5 bilh\u00f5es de reais da PETROBRAS em uma funda\u00e7\u00e3o, para encher os bolsos dos procuradores? E o que dizer de um esquema de venda de dela\u00e7\u00f5es que enriqueceu escrit\u00f3rios de advocacia?\r\nN\u00e3o, minha gente! N\u00e3o! A bancada do Partido dos Trabalhadores n\u00e3o se intimida, pois tem compromisso com o povo brasileiro, tem hist\u00f3ria de luta em defesa da democracia. E vamos pautar as nossas posi\u00e7\u00f5es por aquilo que acreditamos ser o melhor para o Brasil, para honrar nossos mandatos, o nosso partido, a nossa hist\u00f3ria e o nosso povo.\r\n\u00c9 assim que o PT se comporta. \u00c9 assim que a bancada do PT vota.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 4/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONGRESSO NACIONAL, ABERTURA, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Posicionamento da bancada do PT sobre a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu venho a esta tribuna para anunciar publicamente a posi\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 adotada pela bancada do Partido dos Trabalhadores no que diz respeito \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do PLN 4.\r\nEu fui Vice-L\u00edder do Governo da Presidenta Dilma, fui Presidente da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e sei como foi importante, naquele per\u00edodo, o debate transparente, o di\u00e1logo entre o Governo e a Oposi\u00e7\u00e3o. Mas este Governo tem uma outra estrat\u00e9gia, se \u00e9 que ele tem uma estrat\u00e9gia.\r\nEu sou L\u00edder da maior bancada da Oposi\u00e7\u00e3o nesta Casa. N\u00f3s nunca fomos procurados pelo Governo. N\u00f3s nunca fomos procurados pelo Governo para dialogar acerca dessa mat\u00e9ria. Foi marcada uma reuni\u00e3o do Congresso Nacional para amanh\u00e3 e uma reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento. A imprensa especula que os prazos est\u00e3o todos esgotados e que a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o desse PLN poder\u00e1 levar a uma paralisia de v\u00e1rias \u00e1reas do Governo.\r\nPara que amanh\u00e3, neste plen\u00e1rio, ningu\u00e9m seja tomado de surpresa, n\u00f3s estamos publicamente anunciando que n\u00f3s estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para dialogar sobre o PLN 4. Todos os estudos t\u00e9cnicos demonstram que o valor de 248 bilh\u00f5es de reais solicitado pelo Governo \u00e9 um valor que est\u00e1 muito acima daquilo que \u00e9 efetivamente necess\u00e1rio. A assessoria t\u00e9cnica fala em 90 bilh\u00f5es de reais. E mesmo os estudos do Tesouro Nacional falam em 140 bilh\u00f5es de reais. Portanto, valor muito menor do que os 248 bilh\u00f5es de reais que o Governo est\u00e1 pedindo.\r\nPara que V.Exas. tenham ideia, a aprova\u00e7\u00e3o dessa medida automaticamente produzir\u00e1, s\u00f3 em juros e encargos da d\u00edvida, cerca de 23 bilh\u00f5es de reais por ano. Mas n\u00f3s estamos dispostos a dialogar com o Governo.\r\nNo entanto, a nossa bancada n\u00e3o cumpre esse triste papel do \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", que, tradicionalmente, este Governo tem adotado para tentar ganhar votos do Plen\u00e1rio. As nossas condi\u00e7\u00f5es para di\u00e1logo s\u00e3o p\u00fablicas e s\u00e3o posi\u00e7\u00f5es da nossa bancada. \r\nN\u00f3s queremos, como condi\u00e7\u00e3o para dialogar sobre o PLN 4, que o Governo imediatamente estabele\u00e7a, atrav\u00e9s de uma medida legislativa, a recomposi\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, na ordem de 6 bilh\u00f5es de reais, parte significativa do dinheiro que foi cortado. N\u00f3s queremos que sejam imediatamente alocados recursos da ordem de 3 bilh\u00f5es de reais para pagar tudo aquilo que foi executado no Minha Casa, Minha Vida, em 2018, e que at\u00e9 agora n\u00e3o foi pago. N\u00f3s queremos 3 bilh\u00f5es de reais para a recomposi\u00e7\u00e3o das bolsas do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia. E n\u00f3s queremos 1 bilh\u00e3o de reais no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para aquisi\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dios de uso cont\u00ednuo, rubrica na qual houve corte de 2 bilh\u00f5es de reais.\r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui para fazer qualquer tipo de di\u00e1logo que n\u00e3o seja aberto, p\u00fablico, republicano. N\u00f3s iremos obstruir a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria e iremos obstruir a vota\u00e7\u00e3o de todas as mat\u00e9rias da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento. Tamb\u00e9m iremos obstruir amanh\u00e3 a sess\u00e3o do Congresso e a vota\u00e7\u00e3o dos vetos.\r\nN\u00f3s estamos dispostos a conversar, desde que atendidas essas quest\u00f5es. S\u00e3o 13 bilh\u00f5es de reais que a bancada do Partido dos Trabalhadores coloca como condi\u00e7\u00e3o para n\u00e3o obstruir a vota\u00e7\u00e3o do PLN 4. Repito: 6 bilh\u00f5es de reais para a educa\u00e7\u00e3o; 3 bilh\u00f5es de reais para o Minha Casa, Minha Vida; 3 bilh\u00f5es de reais para a ci\u00eancia e tecnologia; e 1 bilh\u00e3o de reais para a sa\u00fade, a fim de que sejam adquiridos rem\u00e9dios de uso cont\u00ednuo. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o tem poucas oportunidades e poucos mecanismos para influenciar no processo de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. A vota\u00e7\u00e3o dos PLNs, a vota\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento e os mecanismos de obstru\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio s\u00e3o as poucas oportunidades que a Oposi\u00e7\u00e3o tem de influenciar, diretamente, no destino dos recursos p\u00fablicos.\r\nEstamos dando uma demonstra\u00e7\u00e3o de di\u00e1logo, de boa vontade, de disposi\u00e7\u00e3o e ficaremos aguardando o posicionamento do Governo. At\u00e9 l\u00e1, a posi\u00e7\u00e3o da bancada do Partido dos Trabalhadores ser\u00e1 de obstru\u00e7\u00e3o total na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e na sess\u00e3o do Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTIGO DE JORNAL, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, POL\u00cdCIA FEDERAL, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), ILEGALIDADE, INTERCEPTA\u00c7\u00c3O TELEF\u00d4NICA, MONITORAMENTO, ADVOGADO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nANULA\u00c7\u00c3O, PROCESSO PENAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Protesto contra ilegalidades cometidas pela Pol\u00edcia Federal, Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e pelo ent\u00e3o Juiz Federal Sergio Moro em intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica e monitora\u00e7\u00e3o de advogados da defesa do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, conforme mat\u00e9ria veiculada pelo Jornal Folha de S. Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a sociedade brasileira recebeu hoje, estarrecida, uma informa\u00e7\u00e3o muito grave: a Folha de S.Paulo publicou as provas de que o escrit\u00f3rio de advocacia que representava o ex-Presidente Lula no processo do chamado triplex do Guaruj\u00e1 foi monitorado e interceptado telefonicamente, de forma criminosa e ilegal, bem como a estrat\u00e9gia da defesa, a conversa entre os advogados e entre os advogados e os clientes, que eram acompanhadas em tempo real pela Pol\u00edcia Federal, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e pelo Juiz Sergio Moro. \r\nTrata-se de uma informa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, na medida em que atenta contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito no nosso Pa\u00eds. \r\nO art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 8.906, de 1994, \u00e9 inequ\u00edvoco ao estabelecer que \u00e9, entre outros, direito do advogado a inviolabilidade de seu escrit\u00f3rio ou local de trabalho, bem como de seus instrumentos de trabalho, de sua correspond\u00eancia escrita, eletr\u00f4nica, telef\u00f4nica e telem\u00e1tica, desde que relativa ao exerc\u00edcio da advocacia.\r\nSenhoras e senhores, a informa\u00e7\u00e3o de que o Juiz Sergio Moro autorizou esta intercepta\u00e7\u00e3o criminosa, como j\u00e1 havia autorizado a intercepta\u00e7\u00e3o de uma Presidenta da Rep\u00fablica, \u00e9 flagrantemente ilegal, pois viola uma das mais importantes prerrogativas da atividade profissional dos advogados e mergulha o Brasil no rol de pa\u00edses onde o Estado Democr\u00e1tico de Direito \u00e9 rasgado diante do avan\u00e7o do fascismo.\r\nA Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato revela-se, mais do que nunca, como um projeto de poder. Na \u00e9poca, quando questionado pelo falecido Ministro Teori Zavascki, Sergio Moro se desculpou e disse que havia cometido um equ\u00edvoco. Mas n\u00e3o! Hoje n\u00f3s j\u00e1 sabemos que aquela intercepta\u00e7\u00e3o nunca foi destru\u00edda. Ela foi utilizada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e pela Pol\u00edcia Federal, que acompanhava - pasmem! - em tempo real pelo menos 14 horas de grava\u00e7\u00e3o das conversas entre os advogados e entre os advogados e os clientes. Nem na ditadura militar n\u00f3s tivemos not\u00edcia de que no Brasil tamanha imoralidade e tamanho crime tenham sido cometidos!\r\nPergunto a V.Exas. onde est\u00e3o os envolvidos neste crime. O Juiz Sergio Moro, os procuradores, os delegados da Pol\u00edcia Federal envolvidos foram investigados e punidos pelos \u00f3rg\u00e3os de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o? N\u00e3o, Sr. Presidente. Os criminosos foram promovidos!\r\nO juiz criminoso virou Ministro da Justi\u00e7a, e os delegados envolvidos no crime trabalham na sua assessoria, no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a; os procuradores que continuam na ativa - alguns j\u00e1 se aposentaram - trabalham para abocanhar bilh\u00f5es de reais da PETROBRAS, al\u00e9m de ganharem fortunas em palestras. Al\u00e9m disso, debocham da sociedade brasileira, da magistratura, do direito, tornando-se verdadeiros golden boys, que enriquecem \u00e0 custa do contribuinte e da Lava-Jato.\r\nEste fato j\u00e1 ganhou repercuss\u00e3o internacional. Qualquer estudante do primeiro semestre de direito tem a exata no\u00e7\u00e3o da gravidade do que estamos falando. \u00c9 evidente que tal fato \u00e9 mais do que suficiente para que a defesa do Presidente Lula pe\u00e7a a anula\u00e7\u00e3o deste processo, a total nulidade desta investiga\u00e7\u00e3o e, portanto, a nulidade da sua condena\u00e7\u00e3o e dos julgamentos que ocorreram.\r\nConcluindo, n\u00e3o h\u00e1 sombra de d\u00favida quanto \u00e0s ilegalidades cometidas tanto pela Pol\u00edcia Federal, como pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e pelo Juiz Sergio Moro. O Dr. Gebran, do TRF-4, o desembargador prevento, poderia ter tomado provid\u00eancias, responsabilizando os agentes p\u00fablicos envolvidos neste crime. Mas optou por outro caminho. De certa maneira, tamb\u00e9m \u00e9 c\u00famplice deste esquema criminoso que ofende a democracia, que revela persegui\u00e7\u00e3o ao Presidente Lula, esta a\u00e7\u00e3o odiosa de um projeto de poder que transformou Jair Bolsonaro em Presidente da Rep\u00fablica e sua quadrilha de milicianos em algozes criminosos e Sergio Moro em Ministro da Justi\u00e7a.\r\nLiberdade para Lula e anula\u00e7\u00e3o total deste esc\u00e2ndalo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, SENADO FEDERAL, CONSULTA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMPARECIMENTO, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Sugest\u00e3o ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, para consulta \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados sobre a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia com o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer uma pergunta, porque n\u00e3o entendi o in\u00edcio da leitura de V.Exa.: foi aprovado, no Senado, um convite ou uma convoca\u00e7\u00e3o?\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - N\u00e3o.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - N\u00e3o. Certo. \r\nVeja bem, V.Exa. est\u00e1 aqui na condi\u00e7\u00e3o de Presidente do Congresso Nacional. V.Exa. n\u00e3o est\u00e1 aqui na condi\u00e7\u00e3o de Presidente do Senado. Permita-me concluir o meu racioc\u00ednio.\r\nN\u00e3o foi aprovado um convite nem uma convoca\u00e7\u00e3o, simplesmente o Ministro est\u00e1 se oferecendo para ir a uma Comiss\u00e3o de uma das Casas.\r\nO que eu quero ponderar a V.Exa., na condi\u00e7\u00e3o de Presidente do Congresso Nacional, \u00e9 se n\u00e3o deveria...\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Eu pe\u00e7o que liberem o microfone do L\u00edder.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - O que quero ponderar \u00e9 se n\u00e3o seria mais adequado, da parte de V.Exa., na condi\u00e7\u00e3o de Presidente do Congresso Nacional, antes de deferir esse pedido do Ministro, que V.Exa. consultasse tamb\u00e9m o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados e os L\u00edderes da C\u00e2mara dos Deputados sobre a conveni\u00eancia de, al\u00e9m de fazer uma audi\u00eancia no Senado, tamb\u00e9m se fazer uma audi\u00eancia na C\u00e2mara. Por que raz\u00e3o dever\u00edamos dar ao Ministro a defer\u00eancia de escolher em que Comiss\u00e3o de qual das Casas falar?\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a V.Exa. que, antes de deferir, antes de marcar a audi\u00eancia, fale com o Presidente da Casa, consulte a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania da C\u00e2mara dos Deputados, porque n\u00e3o \u00e9 correto, n\u00e3o \u00e9 adequado que o Ministro escolha, que o Ministro decida e n\u00e3o tenhamos sequer a oportunidade de participar dessa decis\u00e3o. Pe\u00e7o a V.Exa., no pior cen\u00e1rio, como Presidente do Congresso Nacional, que garanta uma audi\u00eancia na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania tamb\u00e9m da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - L\u00edder Paulo Pimenta - eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio -, eu informo ao Plen\u00e1rio, em uma sess\u00e3o do Congresso Nacional, que o Senado da Rep\u00fablica decidiu recepcionar o Ministro Sergio Moro na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania do Senado Federal.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Decidiu de que maneira? H\u00e1 requerimento, convite, of\u00edcio?\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Existe um documento do L\u00edder do Governo...\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Mas, Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - L\u00edder, deixe-me falar. V.Exa. j\u00e1 falou.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Quero s\u00f3 entender.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Entenda V.Exa. Eu estou informando os Senadores da Rep\u00fablica. Eu n\u00e3o estou convidando os Deputados Federais para prestigiarem a reuni\u00e3o da CCJ. Eu estou aproveitando a sess\u00e3o do Congresso para dar o informe sobre o que foi constru\u00eddo com os Senadores da Rep\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a na CCJ, na quarta-feira, \u00e0s 9 horas da manh\u00e3. Nada, absolutamente nada impede que os Deputados Federais possam exercer os seus mandatos para convidar ou convocar o Ministro para vir a uma ou outra Comiss\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Agrade\u00e7o, Sr. Presidente.\r\nQuero concluir dizendo que eu entendi que V.Exa., na condi\u00e7\u00e3o de Presidente do Congresso Nacional, estava fazendo uma comunica\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional. Agora, ficou claro que V.Exa., sem que o Senado tenha aprovado um convite ou uma convoca\u00e7\u00e3o, resolveu atender a um pedido do Juiz Sergio Moro e que vai coloc\u00e1-lo na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, conforme pedido dele, para que possa vir apresentar suas explica\u00e7\u00f5es. \u00c9 isso?\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Isso. Baseie-me no art. 50, \u00a7 1\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:\r\nArt. 1\u00ba ................................................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba Os Ministros de Estado poder\u00e3o comparecer ao Senado Federal, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados ou a qualquer de suas comiss\u00f5es, por sua iniciativa e mediante entendimentos com a Mesa respectiva, para expor assunto de relev\u00e2ncia de seu Minist\u00e9rio.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Entendi, Sr. Presidente. Acho, inclusive, que \u00e9 um fato relevante na condi\u00e7\u00e3o em que ele se encontra. Com certeza, at\u00e9 quarta-feira da semana que vem, muitos outros fatos j\u00e1 ter\u00e3o se tornado p\u00fablico. Se ele n\u00e3o puder vir na condi\u00e7\u00e3o de Ministro, talvez venha na condi\u00e7\u00e3o de ex-Ministro ou de juiz investigado e assim por diante.\r\nO SR. LUIS MIRANDA (DEM - DF) - Presidente, eu n\u00e3o estou entendendo o Deputado Paulo Pimenta. Deveria ser de interesse dele que o Ministro Moro viesse \u00e0 Casa. N\u00e3o compreendo a discuss\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Eu fiz a leitura de uma carta, de uma decis\u00e3o do Senado Federal. Eu quero retomar as discuss\u00f5es nesta sess\u00e3o do Congresso.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. pela disposi\u00e7\u00e3o de ouvir minha quest\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, JULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), HABEAS CORPUS, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Acompanhamento pelo orador de audi\u00eancia do Supremo Tribunal Federal destinada ao exame de den\u00fancias contra a condu\u00e7\u00e3o, pelo ent\u00e3o Juiz Federal S\u00e9rgio Moro, do julgamento do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, popula\u00e7\u00e3o brasileira que acompanha minha fala nesta tribuna, na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder da bancada do Partido dos Trabalhadores, eu acompanhei toda a audi\u00eancia do Supremo Tribunal Federal. Com certeza, eu fui o \u00fanico Parlamentar do Congresso Nacional, Deputado ou Senador, que acompanhou todo o julgamento da sess\u00e3o que ocorreu hoje no Supremo Tribunal Federal.\r\nA popula\u00e7\u00e3o tem o direito de saber a verdade sobre o que aconteceu no Supremo Tribunal Federal. Em primeiro lugar, \u00e9 preciso que os senhores e as senhoras saibam que quem estava sendo julgado hoje n\u00e3o era o ex-Presidente Lula. Quem estava sendo julgado hoje era o Juiz Sergio Moro. O que estava em julgamento hoje era uma iniciativa impetrada em dezembro que elencou sete crimes cometidos pelo Juiz Sergio Moro no decorrer da investiga\u00e7\u00e3o do caso do triplex do Guaruj\u00e1. Diga-se de passagem, Sr. Presidente, essa den\u00fancia ocorreu antes - antes! - dos grav\u00edssimos fatos que revelam essa rela\u00e7\u00e3o prom\u00edscua e criminosa do Sergio Moro com o Deltan Dallagnol.\r\nE o que foi decidido pelo Supremo Tribunal Federal? Moro foi absolvido? N\u00e3o! Os Ministros do Supremo Tribunal Federal, praticamente todos eles, disseram: \"Os novos fatos precisam ser analisados, portanto n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de ter uma posi\u00e7\u00e3o hoje sobre a conduta do Juiz Sergio Moro\".\r\nDiante dos novos fatos que foram revelados ao Brasil, todos, sem exce\u00e7\u00e3o - inclusive a Sra. Raquel Dodge, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, em sua manifesta\u00e7\u00e3o por escrito -, declaram-se em d\u00favida sobre a conduta desse juiz, que se encontra hoje numa condi\u00e7\u00e3o que envergonha o Poder Judici\u00e1rio do nosso Pa\u00eds. Esse juiz est\u00e1 nos Estados Unidos, numa agenda secreta, junto com o Dallagnol. Est\u00e1 fazendo o qu\u00ea, Sr. Presidente? Est\u00e1 fazendo o qu\u00ea?\r\nPortanto, n\u00e3o venham aqui, senhoras e senhores, levantar uma tese distinta da verdade. O que o Supremo Tribunal Federal hoje, durante toda a tarde, analisou foi a conduta do Juiz Sergio Moro, e todos os Ministros - a Ministra C\u00e1rmen L\u00facia tamb\u00e9m -, todos eles, levantaram uma enorme preocupa\u00e7\u00e3o, e alguns foram muito categ\u00f3ricos. Ministros do Supremo Tribunal Federal pediram a nulidade do julgamento, outros pediram a responsabilidade criminal de Sergio Moro, e alguns pediram mais tempo, para, at\u00e9 agosto, analisarem se esse juiz \u00e9 de fato um criminoso ou n\u00e3o.\r\nDiante desse adiamento, o Ministro Gilmar Mendes solicitou uma liminar para que Lula aguardasse o julgamento de Moro, a ser realizado em agosto, em liberdade, porque, se Moro for considerado culpado, automaticamente ser\u00e3o nulas as decis\u00f5es que ele adotou com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 senten\u00e7a do Lula. A decis\u00e3o - por 3 votos a 2! - foi contr\u00e1ria a que Lula pudesse, desde agora, estar em liberdade, mas, por unanimidade, todos os Ministros da Segunda Turma manifestaram que no in\u00edcio de agosto esta pauta ser\u00e1 priorit\u00e1ria no Supremo Tribunal Federal.\r\nPortanto, senhoras e senhores, todos aqueles fatos que envolvem as condutas criminosas desse juiz e a esse esquema criminoso representado pelo Dr. Dallagnol e os \"golden boys\" de Curitiba ser\u00e3o objeto de julgamento. E at\u00e9 l\u00e1, senhoras e senhores? At\u00e9 l\u00e1, com certeza, novos fatos ser\u00e3o revelados. Hoje, durante toda a tarde, a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos mostrou para o Brasil um lado, um subterr\u00e2neo da chamada Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, um projeto perverso de poder que o Brasil n\u00e3o conhecia.\r\nSe alguns dos senhores e das senhoras tiverem coragem, venham a esta tribuna dizer que \u00e9 correta uma rela\u00e7\u00e3o de promiscuidade em que um juiz, que deve manter uma equidist\u00e2ncia entre as partes, orienta, numa rela\u00e7\u00e3o de intimidade, de maneira cotidiana, as condutas e as opera\u00e7\u00f5es da defesa. Eu pe\u00e7o que tenham coragem! Mas V.Exas. n\u00e3o o far\u00e3o, porque sabem que, logo, logo, quando outras revela\u00e7\u00f5es se tornarem p\u00fablicas, ser\u00e3o cobrados por aquilo que, porventura, venham a dizer hoje.\r\nUma Deputada teve a petul\u00e2ncia de dizer para o Glenn: \"Apresente os \u00e1udios\". E ele disse: \"A senhora vai se arrepender muito de ter pedido isso. Os \u00e1udios ser\u00e3o divulgados no momento jornal\u00edstico correto. A senhora ser\u00e1 lembrada e ter\u00e1 vergonha de um dia ter pedido que eu divulgasse esses \u00e1udios, que ser\u00e3o divulgados, sim, e v\u00e3o acabar de desmoralizar Sergio Moro e a sua quadrilha dos 'golden boys' de Curitiba\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COCA\u00cdNA, AERONAVE MILITAR, VIAGEM EM MISS\u00c3O OFICIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Exig\u00eancia de ampla investiga\u00e7\u00e3o sobre o transporte de coca\u00edna na aeronave da comitiva oficial do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, infelizmente o nosso Pa\u00eds volta a ser manchete na imprensa internacional por um fato que nos envergonha. Um militar que integra a comitiva do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, foi detido no aeroporto de Sevilha com grande quantidade de coca\u00edna. E tudo isso ocorre diante de toda uma estrutura respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a do Presidente, sem que nada tenha sido percebido.\r\nEu n\u00e3o vou ser leviano, Sra. Presidenta, como certamente Bolsonaro seria se ainda fosse Deputado ou como seriam os milicianos que apoiam sua conduta criminosa, e vir aqui dizer que Bolsonaro \u00e9 respons\u00e1vel por isso. Tamb\u00e9m n\u00e3o vou ser hip\u00f3crita como Bolsonaro foi em 2006, quando mandou uma carta para o Presidente da Indon\u00e9sia criticando o Governo brasileiro e aplaudindo a execu\u00e7\u00e3o de um brasileiro que havia sido preso naquele pa\u00eds, acusado por tr\u00e1fico de drogas, por quantidade muito inferior a essa que hoje foi apreendida com seu secret\u00e1rio.\r\nMas, senhoras e senhores, isso n\u00e3o pode ser tratado como um fato qualquer. Afinal de contas, 39 quilos de coca\u00edna \u00e9 uma grande quantidade de drogas. Como \u00e9 que isso foi colocado no avi\u00e3o sem passar pelo raio-X? Quem autorizou que esse produto fosse colocado no avi\u00e3o sem passar pelo raio-X? Uma pessoa sozinha era capaz de carregar 40 quilos de coca\u00edna para um avi\u00e3o? Quem eram as suas conex\u00f5es?\r\nAgora eu fico pensando: em menos de 6 meses do Governo, a Pol\u00edcia Federal, o Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional e a ABIN j\u00e1 n\u00e3o tinham percebido que, dentro do condom\u00ednio em que mora Bolsonaro, havia um perigoso assassino, que havia traficado, que tinha em m\u00e3o 117 fuzis americanos? Desde que o Bolsonaro foi eleito, ningu\u00e9m entrava naquele condom\u00ednio sem passar por identifica\u00e7\u00e3o. A ABIN n\u00e3o percebeu, o Moro n\u00e3o percebeu, ningu\u00e9m percebeu?\r\nDepois veio a not\u00edcia do Queiroz. Depois veio a not\u00edcia de que a m\u00e3e e a irm\u00e3 do tal Capit\u00e3o Adriano, do escrit\u00f3rio do crime, acusadas de estarem diretamente envolvidas no crime de assassinato da Marielle, estavam nomeadas no gabinete do filho do Bolsonaro. Depois veio a not\u00edcia de que os criminosos botavam dinheiro na conta do Queiroz, que depositava o dinheiro na conta, inclusive, da esposa do Bolsonaro. Em 6 meses de Governo, \u00e9 assassino, \u00e9 miliciano, \u00e9 traficante, \u00e9 todo tipo de bandido circulando no condom\u00ednio, no avi\u00e3o, nos gabinetes, nas rela\u00e7\u00f5es.\r\nNo m\u00ednimo, Sr. Presidente, o que n\u00f3s precisamos \u00e9 exigir uma investiga\u00e7\u00e3o s\u00e9ria. Este Parlamento precisa agir. Em primeiro lugar, precisamos convocar aqui o General Heleno, do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional. \u00c9 o Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional que comp\u00f5e a comitiva que indica as pessoas. Em segundo lugar, \u00e9 preciso que se fa\u00e7a uma investiga\u00e7\u00e3o - e n\u00e3o venham aqui com uma conversa: \"Ah, mas ele j\u00e1 tinha voado na \u00e9poca do Temer. Esse cara j\u00e1 tinha voado na \u00e9poca do Comandante Saito.\" Sim, tinha voado, mas nunca tinha sido preso com coca\u00edna; tinha voado, mas nunca tinha sido preso como traficante.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s n\u00e3o estamos aqui para dizer, de maneira irrespons\u00e1vel e leviana, que este \u00e9 um governo de traficantes, mas n\u00f3s n\u00e3o abrimos m\u00e3o de que seja feita uma investiga\u00e7\u00e3o e de que essa investiga\u00e7\u00e3o seja acompanhada pelo Parlamento brasileiro, para que n\u00f3s possamos, inclusive, saber como isso \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil. E se esse indiv\u00edduo, em vez de drogas, tivesse uma bomba dentro do avi\u00e3o? Ele teria embarcado com uma bomba?\r\nEnt\u00e3o, existem falhas graves. Ou h\u00e1 falhas, ou facilitaram que esse traficante internacional se utilizasse de uma aeronave que faz parte da comitiva de apoio do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nSegundo o General Mour\u00e3o, o traficante retornaria para o Brasil no avi\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica. Bolsonaro faria uma escala em Sevilha, e este indiv\u00edduo preso retornaria ao Brasil no avi\u00e3o do Bolsonaro.\r\nEnt\u00e3o, o caso \u00e9 muito grave. H\u00e1 uma repercuss\u00e3o internacional enorme. O Parlamento n\u00e3o pode se omitir e deixar de investigar esse grave crime cometido dentro da estrutura da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PT. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria. An\u00fancio da ado\u00e7\u00e3o de medidas judiciais contra a pol\u00edtica do toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1, adotada pelo Governo Jair Bolsonaro para a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reformula\u00e7\u00e3o do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a bancada do Partido dos Trabalhadores est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o porque n\u00f3s n\u00e3o aceitamos, em hip\u00f3tese alguma, esse movimento promovido pelo Governo Bolsonaro e os seus aliados, que pretendem ainda hoje iniciar nesta Casa a vota\u00e7\u00e3o de um projeto que destr\u00f3i a previd\u00eancia p\u00fablica no Brasil.\r\nE, mais do que isso, esse projeto penaliza as pessoas mais humildes, as pessoas mais pobres, as pensionistas do INSS; esse projeto protege as distor\u00e7\u00f5es e os privil\u00e9gios daqueles que s\u00e3o os verdadeiros respons\u00e1veis pelo desequil\u00edbrio fiscal do nosso Pa\u00eds. \u00c9 um projeto covarde, covarde porque ele \u00e9 cruel com os pobres e simplesmente ignora ou n\u00e3o tem a coragem de enfrentar as quest\u00f5es centrais.\r\nMas h\u00e1 um fato, Sra. Presidenta, h\u00e1 um fato, Srs. e Sras. Deputadas, que torna ainda mais grave essa situa\u00e7\u00e3o. O Governo anunciou ontem e publicou no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o o empenho em torno de 1 bilh\u00e3o de reais. Esse dinheiro foi alocado numa emenda da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Parte desse 1 bilh\u00e3o, cerca de 300 milh\u00f5es de reais - ou 293 milh\u00f5es para ser mais exato - est\u00e1 alocado numa rubrica que tem 2 milh\u00f5es de reais - 2 milh\u00f5es de reais!\r\nOu seja, o Governo est\u00e1 comprando voto com cheque sem fundo. Este Governo \u00e9 fake at\u00e9 para comprar votos. \r\nAgora, eu pergunto a V.Exa., ilustre Presidenta, se esta reforma \u00e9 t\u00e3o boa, se esta reforma \u00e9 boa para o povo, por que raz\u00e3o usar o estratagema para receber o dinheiro e os Parlamentares omitirem quem s\u00e3o os proponentes das a\u00e7\u00f5es, dos recursos que est\u00e3o hoje no Di\u00e1rio Oficial, Deputado Elvino Bohn Gass? Eu nunca vi um neg\u00f3cio desses! Quer dizer que o Deputado est\u00e1 conquistando um recurso para sua cidade, mas n\u00e3o quer que seu nome apare\u00e7a? Os Deputados e Deputadas do Governo est\u00e3o distribuindo recurso p\u00fablico a rodo, mas n\u00e3o querem que seus nomes sejam vinculados a esses recursos? \u00c9 evidente que isso \u00e9 uma forma disfar\u00e7ada, Deputado Renildo, de proteger o esc\u00e2ndalo a que estamos assistindo. \r\nA LDO, no seu art. 142, \u00e9 muito clara quando diz: \"\u00c9 vedada, na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, a utiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas que possam influenciar na tramita\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias que se encontram sob an\u00e1lise do Poder Legislativo\". Est\u00e1 escrito no art. 142 da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nComo n\u00f3s devemos caracterizar a pr\u00e1tica de um Governo que se elegeu dizendo que acabaria com o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" e que faz essa pol\u00edtica rasteira de compra de votos com o dinheiro p\u00fablico? De fato, este Governo est\u00e1 inovando. Este \u00e9 o Governo s\u00f3 do \"d\u00e1 c\u00e1\", porque o \"toma l\u00e1\" \u00e9 com cheque sem fundo. Os Deputados ficar\u00e3o s\u00f3 com uma parte do neg\u00f3cio, Deputado Pedro Uczai. Este \u00e9 o Governo do \"d\u00e1 c\u00e1\", porque o \"toma l\u00e1\" est\u00e1 sendo empenhado em rubricas do Or\u00e7amento que n\u00e3o t\u00eam previs\u00e3o de recursos. \r\nA bancada do Partido dos Trabalhadores, os partidos de oposi\u00e7\u00e3o ir\u00e3o, sim, tomar as medidas judiciais cab\u00edveis e necess\u00e1rias para denunciar, por crime de improbidade, este Governo corrupto do Sr. Jair Bolsonaro. Jair Bolsonaro que, durante o per\u00edodo em que foi Deputado, em 67 oportunidades veio a esta tribuna se declarar contra a reforma da Previd\u00eancia, contra a destrui\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia p\u00fablica! \r\nE a vida, Sra. Presidenta, mostra que, na realidade, ele era um grande mentiroso que, pouco depois de assumir o Governo, vendeu a sua biografia ao Sr. Paulo Guedes e ao mercado e voltou-se contra aqueles que votaram nele. Durante a campanha eleitoral, nos debates e nas sabatinas dos quais sempre fugiu, nunca teve coragem de assumir que, depois de eleito, ele se prestaria ao papel de apresentar a esta Casa uma proposta de destrui\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia p\u00fablica pior inclusive do que a proposta para c\u00e1 encaminhada na \u00e9poca do Michel Temer.\r\nN\u00f3s, do Partido dos Trabalhadores, estamos do mesmo lado em que sempre estivemos: do lado do povo trabalhador, dos oper\u00e1rios, das oper\u00e1rias deste Pa\u00eds, dos trabalhadores e trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o, Deputada Rosa Leite. O PT est\u00e1 do lado dos trabalhadores e trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 do lado dos trabalhadores e trabalhadoras da seguran\u00e7a p\u00fablica, est\u00e1 do lado, Deputados Pedro Uczai, Bohn Gass e Marcon, dos trabalhadores e trabalhadoras rurais. \r\nN\u00f3s estamos do lado das aposentadas do INSS, das pensionistas do INSS, de todos aqueles que est\u00e3o sendo atingidos por esse projeto covarde do Governo Bolsonaro. Por isso, o povo sabe que o PT \u00e9 um partido em que se pode confiar, porque n\u00f3s temos lado. O nosso lado \u00e9 o lado do povo trabalhador, do povo mais humilde, do povo que est\u00e1 sendo massacrado, mais uma vez, por essa trai\u00e7\u00e3o do Governo covarde de Jair Bolsonaro. \r\nA nossa bancada, Deputado Z\u00e9 Neto, vai votar 100% unida, toda ela, contra essa reforma, contra a destrui\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia, em defesa do nosso povo, em defesa da democracia, em defesa da nossa soberania!\r\nReforma n\u00e3o! O PT unido ao lado do povo mais uma vez.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, LIBERA\u00c7\u00c3O, EMENDA, SAUDE PUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Reconhecimento pelo Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, da libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rios como forma de influ\u00eancia nas vota\u00e7\u00f5es da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Ministro da Sa\u00fade, agora h\u00e1 pouco, confessou um crime muito grave. O Ministro Luiz Henrique Mandetta reconhece o seguinte: \"(...) R$1 bilh\u00e3o em emendas \u00e9 esfor\u00e7o pr\u00f3-Previd\u00eancia (...)\".\r\n O Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, reconheceu nesta ter\u00e7a-feira que a libera\u00e7\u00e3o de cerca de 1 bilh\u00e3o em recursos p\u00fablicos, na v\u00e9spera da vota\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma forma de influenciar o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara, em um esfor\u00e7o pr\u00f3-Previd\u00eancia.\r\nSr. Presidente, a LDO, no art. 142, declara que \u00e9 crime usar recursos p\u00fablicos da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para influenciar mat\u00e9ria em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso. Comprar voto para a Previd\u00eancia com dinheiro p\u00fablico \u00e9 crime de lesa-p\u00e1tria contra o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=429&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, esta \u00e9 a bancada do PT, partido dos trabalhadores e das trabalhadoras, a maior bancada do Congresso Nacional, a bancada do Presidente Lula, a bancada de um partido pol\u00edtico que tem hist\u00f3ria, que tem lado e que historicamente esteve ao lado do povo trabalhador deste Pa\u00eds e das pessoas mais humildes. \r\nEste \u00e9 um partido que, quando teve a oportunidade de governar, realizou um conjunto de mudan\u00e7as estruturais que proporcionou uma transforma\u00e7\u00e3o muito intensa na vida de milh\u00f5es de fam\u00edlias que, pela primeira vez, tiveram acesso a espa\u00e7os da sociedade at\u00e9 ent\u00e3o reservados a uma pequena minoria.\r\nAo longo dos \u00faltimos meses, esta bancada, formada por homens e mulheres com trajet\u00f3rias de luta junto com os movimentos sociais e o povo brasileiro, percorreu este Pa\u00eds chamando a aten\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira de que esta \u00e9 uma reforma cruel com as pessoas mais pobres, uma reforma covarde, porque n\u00e3o enfrenta os grandes privil\u00e9gios e as grandes distor\u00e7\u00f5es, uma reforma que protege os verdadeiros respons\u00e1veis pelo desequil\u00edbrio fiscal deste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s, durante nossos Governos, fizemos duas reformas da Previd\u00eancia e sempre procuramos pautar nossas posi\u00e7\u00f5es tendo a coer\u00eancia e o princ\u00edpio da defesa daquilo em que acreditamos.\r\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds extremamente rico, mas \u00e9 aquele em que seis fam\u00edlias det\u00eam 50% da renda nacional. A riqueza deste Pa\u00eds foi concentrada de maneira perversa e injusta, e, em consequ\u00eancia disso, a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o tem sofrido, no \u00faltimo per\u00edodo, com a amplia\u00e7\u00e3o do desemprego, da mis\u00e9ria e da falta de oportunidades.\r\nA Previd\u00eancia p\u00fablica, Sr. Presidente, em qualquer lugar do mundo, \u00e9 uma pol\u00edtica de bem-estar social que visa a oferecer uma vida digna nos momentos em que as pessoas mais precisam, ou na velhice, ou na doen\u00e7a. \u00c9 exatamente nestes momentos que as pessoas precisam do apoio do Estado. Esta proposta de reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 tirando do povo brasileiro, exatamente das pessoas mais humildes e mais pobres, esta seguran\u00e7a e a possibilidade de terem no Estado a chance e a garantia da dignidade no momento em que mais precisam.\r\nEsta \u00e9 uma proposta cruel, cruel com os aposentados e com as aposentadas do INSS, \u00e9 cruel com as pensionistas do INSS. Ela persegue os servidores p\u00fablicos de menor poder aquisitivo. N\u00e3o tiveram a coragem de enfrentar nem sequer a possibilidade do debate sobre novas formas de financiamento da Seguridade Social no Brasil. Negaram-se a discutir a taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas, a cria\u00e7\u00e3o de um imposto sobre lucros e dividendos e, ainda por cima, aprovaram medidas que reduzem a possibilidade de receita e de arrecada\u00e7\u00e3o, como os 83 bilh\u00f5es retirados da medida para proteger um segmento da sociedade que, com certeza, negociou seu voto em torno desta benesse.\r\nSr. Presidente, \u00e9 uma vergonha! Todos os senhores e as senhoras sabem que Fernando Henrique Cardoso ficou marcado porque comprou nesta Casa votos para garantir sua reelei\u00e7\u00e3o. Nos \u00faltimos dias, estamos assistindo \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de bilh\u00f5es de reais do dinheiro p\u00fablico para a compra de votos de Deputados e de Deputadas que n\u00e3o honram seus mandatos, Deputados e Deputadas que viram as costas para o povo que os elegeu e que aceitam um jogo perverso de trocar o recurso por uma emenda pelo direito do povo de um dia poder se aposentar.\r\nEsta \u00e9 uma reforma marcada pelo v\u00edcio da distribui\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico para comprar votos deste Plen\u00e1rio traindo o povo brasileiro. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o atual Presidente da Rep\u00fablica, no tempo em que era Deputado nesta Casa, ocupou esta tribuna em 67 oportunidades para denunciar as tentativas de reforma da Previd\u00eancia. Naquelas oportunidades, a reforma era muito menos nefasta para o povo do que esta que estamos debatendo. O Presidente da Rep\u00fablica cometeu um estelionato eleitoral porque criou, na campanha, uma expectativa, especialmente para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, de que, se eleito, seria o representante de uma nova forma de fazer pol\u00edtica. No entanto, traiu a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, entregou seu mandato ao mercado, vendeu sua dignidade ao capital financeiro e um dos primeiros projetos que apresentou foi o projeto que destr\u00f3i a Previd\u00eancia p\u00fablica no Brasil. \r\nEste Governo \u00e9 marcado pelo autoritarismo, pelas den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o, pela entrega da nossa soberania, pelo atentado contra a democracia e pela retirada de direitos de trabalhadores, de trabalhadoras, de aposentados e de aposentadas deste Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s, da bancada do PT, do partido dos trabalhadores e das trabalhadoras, junto com nossos aliados, continuaremos nas ruas lutando em defesa de um Estado soberano, de um pa\u00eds democr\u00e1tico, de um pa\u00eds inclusivo, de um pa\u00eds onde as pessoas tenham a oportunidade e o direito de usufruir da riqueza desta Na\u00e7\u00e3o para viver com dignidade. \r\nEsta \u00e9 apenas uma batalha, e o PT votar\u00e1 unido, 100% da nossa bancada, a maior bancada do Congresso Nacional, contra este projeto de destrui\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia p\u00fablica do Brasil.\r\nReafirmamos com este gesto nosso compromisso de um partido que continua do mesmo lado, onde sempre esteve, ao lado do povo trabalhador, das suas lutas e dos seus sonhos. \r\nLula livre!\r\nViva o povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques oferecidos \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba. 6, de 2019, em prol das vi\u00favas, pensionistas e \u00f3rf\u00e3os.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, \u00e9 muito importante a reflex\u00e3o e a provoca\u00e7\u00e3o que alguns Deputados da bancada evang\u00e9lica come\u00e7am a trazer a este plen\u00e1rio.\r\nA bancada do Partido dos Trabalhadores \u00e9 composta por muitos Deputados e Deputadas que t\u00eam f\u00e9. \u00c9 uma bancada de grande espiritualidade. Eu, particularmente, tive a honra de ter sido crismado pelo grande Bispo D. Ivo Lorscheiter, Secret\u00e1rio-Geral da CNBB na \u00e9poca da ditadura militar. D. Ivo sempre terminava as frases dizendo: \"For\u00e7a e coragem\". Ele nos ensinava que, talvez, uma das coisas mais importantes que aprendemos na B\u00edblia est\u00e1 em Tiago, 2:14-26, no sentido de que a f\u00e9 sem obras \u00e9 morta; tu me mostras a tua f\u00e9 que eu te mostro as minhas obras.\r\nUm homem ou uma mulher que tem presen\u00e7a na vida p\u00fablica se revela n\u00e3o pelo que diz, mas pelo que faz, pelas suas atitudes, pelas suas escolhas, pelas suas condutas. N\u00e3o basta falar, \u00e9 preciso agir com for\u00e7a e coragem. Essa \u00e9 a postura que orienta a bancada do Partido dos Trabalhadores nesta Casa. \r\n\u00c9 por isso que eu considero que deve ser muito dif\u00edcil e constrangedor para parte da bancada deste Governo submeter-se a votar em propostas que tiram direitos das pessoas mais pobres e mais humildes; que atinge as vi\u00favas, as pensionistas, os \u00f3rf\u00e3os.\r\nDe fato, deve ser muito constrangedor saber que esta \u00e9 uma proposta que protege os poderosos, que n\u00e3o enfrenta as distor\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o teve coragem sequer de debater novas formas de financiamento da Seguridade Social, como a taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas, e votar em propostas extremamente perversas do ponto de vista daquilo que elas realizam, especialmente para o povo mais pobre, para o povo mais humilde.\r\nAl\u00e9m disso, senhoras e senhores, h\u00e1 outro aspecto muito importante: Jair Bolsonaro foi Deputado nesta Casa durante muitos anos e, em 67 oportunidades, ocupou esta tribuna para denunciar a reforma da Previd\u00eancia. Jair Bolsonaro construiu uma trajet\u00f3ria. \u00c9 natural que as pessoas que votaram nele para Presidente imaginassem que estavam votando nesse Deputado. Mas n\u00e3o, ele era uma mentira, ele era um fake, ele era uma fraude. Pouco depois de assumir, virou as costas para todo o seu passado e sua trajet\u00f3ria, e vendeu a alma ao diabo do mercado; vendeu a sua dignidade e a sua hist\u00f3ria ao mercado; trocou o seu compromisso e o seu discurso hist\u00f3rico para se tornar um garoto de recado do Paulo Guedes, dos interesses norte-americanos, para atentar contra a soberania do pr\u00f3prio Pa\u00eds. \u00c9 uma vergonha!\r\nE V.Exas., independentemente da quest\u00e3o partid\u00e1ria, como se sentem? Imaginar que essa figura perversa chamada Queiroz, que n\u00f3s nem sabemos se ainda est\u00e1 entre n\u00f3s, desaparecida h\u00e1 tanto tempo, recebia dinheiro do crime na conta banc\u00e1ria e depositava esse dinheiro na conta da Primeira-Dama do nosso Pa\u00eds, da esposa do Presidente da Rep\u00fablica, trazendo para o seio da fam\u00edlia do Presidente da Rep\u00fablica a possibilidade de as suas despesas terem sido pagas com dinheiro do crime, manchado de sangue. Esse chefe do escrit\u00f3rio do crime, envolvido no assassinato da Marielle, tinha m\u00e3e e filha nomeadas no gabinete de Fl\u00e1vio Bolsonaro. E parte do dinheiro dessa fam\u00edlia era depositado na conta de Queiroz, que depositava esse dinheiro sujo de sangue na conta da esposa do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nQue este seja um momento de reflex\u00e3o, de busca de coer\u00eancia, para que possa nos ajudar, ao longo dos debates dos destaques, a reduzir um pouco da maldade que o Governo est\u00e1 fazendo com a maioria do povo brasileiro, especialmente com o povo mais pobre!\r\nEu acredito que V.Exas. nunca disseram para seus eleitores que estavam vindo para c\u00e1 para fazer o mal \u00e0queles que mais precisam. Nunca devem ter imaginado passar pelo constrangimento de vender o voto que destr\u00f3i as chances de os pobres se aposentarem por meia d\u00fazia de reais em emendas e saber que um dia ter\u00e3o que responder por isso, ter\u00e3o que pagar por esses crimes que est\u00e3o cometendo contra o pr\u00f3prio povo, contra os mais pobres, contra os mais humildes.\r\nVejo com bons olhos. Que esta reflex\u00e3o seja uma abertura para, junto conosco, aprovarmos alguns destaques e derrotarmos a f\u00faria do Governo Bolsonaro, representada pelo mercado e por esta proposta draconiana de destrui\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia que eles est\u00e3o tentando aprovar aqui.\r\nVotem conosco e ajudem a derrotar a maldade do Governo Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "USINA HIDREL\u00c9TRICA DE ITAIPU, ITAIPU BINACIONAL, BRASIL, PARAGUAI, ACORDO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, PROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLICA (PGR), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, C\u00d3DIGO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, PROVID\u00caNCIAS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAM\u00cdLIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Encaminhamento \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, pelo PT, de pedido de investiga\u00e7\u00e3o do acordo sobre a venda de energia da Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu envolvendo a fam\u00edlia Bolsonaro. Ind\u00edcios de viola\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica e Decoro Parlamentar pelo Deputado Eduardo Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a bancada do Partido dos Trabalhadores protocolou hoje, na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, um pedido de abertura de investiga\u00e7\u00e3o sobre um acordo de venda de energia de Itaipu, cuja benefici\u00e1ria seria uma empresa brasileira de nome L\u00e9ros Comercializadora. \r\nSegundo os negociadores paraguaios, a informa\u00e7\u00e3o seria do conhecimento do Presidente Jair Bolsonaro e teria o apoio de sua fam\u00edlia. A gravidade das den\u00fancias e as evid\u00eancias expostas nas trocas de mensagens entre as partes j\u00e1 implicaram a demiss\u00e3o de altos funcion\u00e1rios do Governo paraguaio e a abertura de uma CPI para investigar a atua\u00e7\u00e3o do Vice-Presidente e do Presidente da Rep\u00fablica do Paraguai neste epis\u00f3dio. \r\nNo dia 24 de maio, representantes das chancelarias do Brasil e do Paraguai assinaram \u00e0s escondidas uma ata que deu origem a este esc\u00e2ndalo. Os termos deste acordo preveem que agentes diretamente interessados no neg\u00f3cio poderiam adquirir energia a um pre\u00e7o irris\u00f3rio no Paraguai para vend\u00ea-la no Brasil, obtendo, assim, um lucro exorbitante. \r\nNo centro desta tramoia est\u00e1 um cidad\u00e3o de nome Alexandre Giordano, nada mais, nada menos do que suplente de Senador do PSL, partido do Presidente da Rep\u00fablica, pelo Estado de S\u00e3o Paulo. Essa pessoa est\u00e1 diretamente envolvida nesta tramoia, que foi desvendada no Paraguai a partir de mensagens no WhatsApp enviadas por um tal de Jos\u00e9 Rodriguez, que se apresentava como assessor jur\u00eddico do Vice-Presidente do Paraguai.\r\nOcorre que no meio disso tudo esse Sr. Jos\u00e9 Rodriguez e o Vice-Presidente do Paraguai tratavam desse neg\u00f3cio com a L\u00e9ros, como se esta empresa tivesse sido credenciada perante eles por nada mais, nada menos do que o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, na medida em que estamos \u00e0s v\u00e9speras da possibilidade de o Deputado Eduardo Bolsonaro ter o nome submetido ao Senado como poss\u00edvel Embaixador do Brasil, a bancada do PT deseja, a partir do que prev\u00ea o C\u00f3digo de \u00c9tica desta Casa, formalizar um conjunto de perguntas, que vamos protocolar hoje, ao Deputado Eduardo Bolsonaro. \r\nEis as perguntas: Deputado, o senhor tinha conhecimento do teor desse acordo assinado? O senhor, que tem rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de conviv\u00eancia com o filho do Presidente do Paraguai, inclusive frequenta com ele stands de tiro, esteve na recep\u00e7\u00e3o que aconteceu no Itamaraty, em Bras\u00edlia, dia 12 de mar\u00e7o deste ano, de que tamb\u00e9m participou o Sr. Mario Abdo? O senhor, que tem essa rela\u00e7\u00e3o, esteve nessa recep\u00e7\u00e3o no dia 12? O senhor participou da posse do Diretor brasileiro de Itaipu? Deputado, o senhor participou de alguma reuni\u00e3o com o Ministro da Fazenda Benigno L\u00f3pez ou com o Ministro da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Gustavo Leite em que tenham sido abordadas as negocia\u00e7\u00f5es de Itaipu? Sr. Deputado Eduardo Bolsonaro, V.Exa. conhece Alexandre Giordano, Kleber Ferreira ou Jos\u00e9 Rodriguez Gonz\u00e1lez? O senhor sabe se algum deles tamb\u00e9m esteve nessa recep\u00e7\u00e3o no Itamaraty, por conta da visita do Presidente do Paraguai ao nosso Pa\u00eds?\r\nAl\u00e9m da recep\u00e7\u00e3o no Itamaraty, nessa data ou data pr\u00f3xima, o senhor participou de algum outro encontro com membros da delega\u00e7\u00e3o paraguaia? O senhor teve algum contato ou conhece os propriet\u00e1rios ou diretores da L\u00e9ros Comercializadora? Qual o interesse do mercado brasileiro em comercializar energia diretamente com o mercado paraguaio? Por que essa negocia\u00e7\u00e3o foi feita de maneira sigilosa entre os dois pa\u00edses? O Sr. Alexandre Giordano tem compet\u00eancia para representar o Brasil em reuni\u00f5es internacionais? O Sr. Alexandre Giordano tem compet\u00eancia para falar em nome da fam\u00edlia Bolsonaro em negocia\u00e7\u00f5es internacionais representando o Brasil? Quais foram as demais autoridades brasileiras que participaram dessa negocia\u00e7\u00e3o? Qual a rela\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia Bolsonaro com a empresa L\u00e9ros?\r\nSenhoras e senhores, n\u00f3s estamos falando de um esc\u00e2ndalo de propor\u00e7\u00f5es internacionais, que envolve nada mais, nada menos do que o filho do Presidente da Rep\u00fablica, algu\u00e9m que o Presidente pretende indicar para ser Embaixador do Brasil nos Estados Unidos.\r\nAo que tudo indica, h\u00e1 grande probabilidade de que esse Deputado esteja afrontando aquilo que disp\u00f5e o C\u00f3digo de \u00c9tica desta Casa, atuando como representante de uma empresa que tem interesses comerciais com o Brasil e, mais do que isso, utilizando-se da fun\u00e7\u00e3o que exerce como Presidente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores desta Casa e filho do Presidente da Rep\u00fablica para patrocinar lobbies internacionais, favorecendo uma empresa cujo propriet\u00e1rio \u00e9 nada mais, nada menos do que suplente de Senador do partido do pr\u00f3prio pai. Diga-se de passagem, esse Deputado foi eleito pelo Estado de S\u00e3o Paulo, o mesmo Estado onde esse indiv\u00edduo \u00e9 primeiro suplente de Senador.\r\nN\u00f3s vamos formalizar estas perguntas e pedimos publicamente \u00e0 sociedade brasileira e \u00e0 imprensa que questionem esse Parlamentar, que os Senadores questionem esse Parlamentar, porque \u00e9 inconceb\u00edvel, diante de tantas suspeitas e tantos fatos sem explica\u00e7\u00f5es, que ele possa receber uma miss\u00e3o internacional em nome do nosso Pa\u00eds.\r\nEduardo Bolsonaro e a fam\u00edlia Bolsonaro devem explica\u00e7\u00f5es ao Pa\u00eds porque est\u00e3o envolvidos numa den\u00fancia grav\u00edssima, junto ao Paraguai, que traz enormes preju\u00edzos ao povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de dila\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pela Presid\u00eancia, tendo em vista o clima de inseguran\u00e7a reinante no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 uma inseguran\u00e7a muito grande no plen\u00e1rio, pois o risco de calote \u00e9 enorme. Temos muitos Parlamentares novos que n\u00e3o t\u00eam a seguran\u00e7a necess\u00e1ria para saber se aquele dinheiro que foi empenhado ser\u00e1 pago. Acho que V.Exa. teria que dar um pouco mais de tempo, para ver se consegue acalmar o Plen\u00e1rio. O risco de calote \u00e9 muito grande.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 verdade, Deputado. Como V.Exa. tem um requerimento de retirada de pauta do projeto de lei sobre as concess\u00f5es, de of\u00edcio eu defiro seu requerimento e convoco nova sess\u00e3o.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Para amanh\u00e3, Sr. Presidente?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "USINA HIDREL\u00c9TRICA DE ITAIPU, ITAIPU BINACIONAL, BRASIL, PARAGUAI, ACORDO, ENERGIA EL\u00c9TRICA EXCEDENTE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, PROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLICA (PGR), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nUSINA HIDREL\u00c9TRICA DE ITAIPU, ITAIPU BINACIONAL, BRASIL, PARAGUAI, ACORDO, ENERGIA EL\u00c9TRICA EXCEDENTE, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN), QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Den\u00fancia de ilegalidade em acordo sobre a venda  da energia excedente da Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu, celebrado entre os Governos do Brasil e do Paraguai. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0  Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica da abertura de processo de investiga\u00e7\u00e3o do caso. Questionamento ao Presidente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, Deputado Eduardo Bolsonaro, a respeito do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, a bancada do Partido dos Trabalhadores est\u00e1 extremamente preocupada com essas informa\u00e7\u00f5es que envolvem uma den\u00fancia que abriu um processo de impeachment no Paraguai, envolvendo o Presidente da Rep\u00fablica e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica do Paraguai, num processo totalmente nebuloso, que altera as regras de comercializa\u00e7\u00e3o da energia gerada por Itaipu. \r\nH\u00e1 den\u00fancias, Sr. Presidente, de que uma empresa brasileira tem como um de seus propriet\u00e1rios um primeiro suplente de Senador do partido do Vice-Presidente da Rep\u00fablica, em S\u00e3o Paulo. Isso nos traz uma enorme preocupa\u00e7\u00e3o. E h\u00e1 mais do que isso, Sr. Presidente: um desses sujeitos que est\u00e1 sendo investigado teve reveladas mensagens no Paraguai em que afirma que fazia essas tratativas em nome da fam\u00edlia do Presidente da Rep\u00fablica do Brasil.\r\nN\u00f3s formalizamos hoje uma den\u00fancia na PGR, para que seja feita uma investiga\u00e7\u00e3o. Vamos formalizar, enquanto bancada, um conjunto de questionamentos ao Deputado Eduardo Bolsonaro, para que ele possa responder essas quest\u00f5es, a fim de que possamos saber, de fato, qual \u00e9 o seu grau de conhecimento a respeito dessa mat\u00e9ria na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que fique sem resposta uma den\u00fancia dessa gravidade: a fam\u00edlia do Presidente da Rep\u00fablica do Brasil envolvida num esc\u00e2ndalo dessa magnitude no Paraguai.\r\nN\u00f3s precisamos esclarecer esse assunto. Vamos protocolar uma den\u00fancia na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, e esta Casa tamb\u00e9m tem que buscar as informa\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=366&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "THE INTERCEPT BRASIL,S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), AN\u00c1LISE, EL PA\u00cdS, JORNAL, NOT\u00cdCIA JORNAL\u00cdSTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o criminosa do Procurador da Rep\u00fablica Deltan Dallagnol e do ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, na condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.  Perplexidade com not\u00edcia do jornal El Pa\u00eds  sobre a  tentativa de investiga\u00e7\u00e3o intimidat\u00f3ria de Ministros do Supremo Tribunal Federal pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Imediato afastamento do Procurador da Rep\u00fablica dos quadros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. Apresenta\u00e7\u00e3o, pela bancada do PT, de Representa\u00e7\u00f5es junto ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao Supremo Tribunal Federal e \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica acerca do caso.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputados e Srs. Deputados, durante esse per\u00edodo do recesso, a sociedade brasileira assistiu de maneira estarrecida \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de um conjunto de informa\u00e7\u00f5es a respeito das condutas dos Procuradores da chamada Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que, em primeiro lugar, acabaram com qualquer d\u00favida sobre a veracidade ou n\u00e3o das mensagens divulgadas pelo site The Intercept.\r\nN\u00f3s j\u00e1 podemos afirmar com tranquilidade que esses Procuradores envergonham o Minist\u00e9rio P\u00fablico brasileiro. Em especial, o Dr. Deltan Dallagnol \u00e9 uma pessoa que n\u00e3o re\u00fane as condi\u00e7\u00f5es morais e \u00e9ticas de exercer o cargo que hoje ocupa.\r\nInfelizmente, Sr. Presidente, a sociedade brasileira descobriu aquilo que j\u00e1 denunci\u00e1vamos h\u00e1 muito tempo: que essa chamada Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato se transformou numa verdadeira organiza\u00e7\u00e3o criminosa para construir um projeto de poder, para perseguir advers\u00e1rios pol\u00edticos, para vender prote\u00e7\u00e3o a aliados e para enriquecimento il\u00edcito de seus integrantes. A chamada Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, respons\u00e1vel pela persegui\u00e7\u00e3o odiosa ao Presidente Lula, chefiada pelo Dr. Sergio Moro, hoje Ministro da Justi\u00e7a, que atuou como cabo eleitoral durante a campanha, que atuou de forma criminosa durante a campanha eleitoral como juiz, mesmo j\u00e1 tendo sido convidado para ser Ministro, foi absolutamente desmascarada.\r\nMas, Sr. Presidente, mesmo aqueles mais c\u00e9ticos, aos quais custava acreditar quando denunci\u00e1vamos aqui esse projeto perverso de poder comandado por Sergio Moro e Dallagnol, no dia de hoje levaram um susto.\r\nO jornal El Pa\u00eds revela, Sr. Presidente, que a organiza\u00e7\u00e3o criminosa, n\u00e3o satisfeita em perseguir pol\u00edticos, n\u00e3o satisfeita em intimidar advers\u00e1rios, n\u00e3o satisfeita em enriquecer os seus integrantes, n\u00e3o satisfeita em ganhar dinheiro vendendo informa\u00e7\u00f5es sigilosas do Brasil para executivos internacionais - porque foi isso que o Dr. Dallagnol fez durante a campanha eleitoral, em reuni\u00f5es secretas com grandes empresas: via essa tal de XP, foi vender informa\u00e7\u00f5es para as empresas que compraram a BR Distribuidora -, hoje \u00e9 revelado que a opera\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o criminosa tamb\u00e9m tinha por objetivo atingir os Ministros da Suprema Corte, Sr. Presidente! Associaram-se, de maneira ilegal, para tentar atingir o Presidente do Supremo Tribunal Federal e outro Ministro da Corte. Associaram-se, de maneira criminosa e ilegal, a Procuradores da Su\u00ed\u00e7a, forjando supostamente investiga\u00e7\u00f5es sobre outros assuntos, mas com o objetivo de atingir familiares e integrantes da Suprema Corte do nosso Pa\u00eds.\r\nEssa revela\u00e7\u00e3o \u00e9 de uma gravidade, Sr. Presidente, que coloca em xeque parte do sistema judicial brasileiro. \u00c9 a mais grave den\u00fancia contra o sistema de Justi\u00e7a do Pa\u00eds, desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. N\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o qualquer! Um juiz, que hoje \u00e9 Ministro da Justi\u00e7a, e um procurador que chefiava uma suposta opera\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o transformaram esta opera\u00e7\u00e3o em um projeto de poder sem limites, Sr. Presidente, sem limites! Achavam-se impunes a ponto de tra\u00e7arem uma estrat\u00e9gia para atingirem dois Ministros da Suprema Corte, associando-se a setores da m\u00eddia, do grande empresariado, a setores golpistas deste Pa\u00eds, para tra\u00e7ar uma campanha contra dois Ministros do Supremo Tribunal Federal, a fim de que pudesse inclusive ser viabilizado um processo de impeachment contra esses Ministros.\r\nEu pergunto \u00e0s senhoras e aos senhores: se essa organiza\u00e7\u00e3o criminosa \u00e9 capaz de se movimentar no subterr\u00e2neo da Rep\u00fablica para atingir dois Ministros do Supremo Tribunal Federal, o que s\u00e3o capazes de fazer contra n\u00f3s? O que foram capazes de fazer contra o Presidente Lula? O que foram capazes de fazer para que pessoas se tornassem delatoras? O que foram capazes de fazer a familiares de pessoas que eles queriam colocar de joelhos, nos c\u00e1rceres, de forma criminosa, at\u00e9 que falassem o que eles queriam?\r\nEsta turma da Lava-Jato envergonha o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, envergonha a Rep\u00fablica e envergonha o sistema de Justi\u00e7a do Pa\u00eds! S\u00e3o t\u00e3o criminosos quanto os criminosos que eles diziam perseguir!(Palmas.)\r\nSr. Presidente, eu espero que o sistema de justi\u00e7a brasileiro tome as medidas necess\u00e1rias. Esse indiv\u00edduo precisa ser imediatamente afastado do Minist\u00e9rio P\u00fablico pelo risco de destrui\u00e7\u00e3o de provas que representa. Essa organiza\u00e7\u00e3o criminosa tem tent\u00e1culos muito fortes. E agora que foi desbaratada e denunciada, Sr. Presidente, precisa ser contida.\r\n\u00c9 preciso que haja uma decis\u00e3o urgente de afastamento, n\u00e3o s\u00f3 da Lava-Jato, mas tamb\u00e9m do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. Ele precisa responder pelos crimes que cometeu, associado aos chamados golden boys de Curitiba, n\u00e3o no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o. Ele tem que responder como cidad\u00e3o pelo crime de lesa-p\u00e1tria, pelo crime de trai\u00e7\u00e3o por entregar segredos da PETROBRAS \u00e0s multinacionais.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que a bancada do Partido dos Trabalhadores entrou com uma s\u00e9rie de representa\u00e7\u00f5es no Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no Supremo Tribunal Federal, na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, para defender o Estado Democr\u00e1tico de Direito, para defender a democracia, para defender o direito de qualquer cidad\u00e3o previsto na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nChega de impunidade! Est\u00e1 na hora de os criminosos da Lava-Jato pagarem pelos seus crimes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=383&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVAR, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da Ju\u00edza da Vara de Execu\u00e7\u00f5es Criminais de Curitiba, Estado do Paran\u00e1, de transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para o sistema prisional do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho a esta tribuna, em nome da bancada do Partido dos Trabalhadores - pe\u00e7o que V.Exa. me conceda tamb\u00e9m o tempo de Lideran\u00e7a -, para fazer um grave comunicado ao Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s fomos tomados de surpresa, Sr. Presidente, agora h\u00e1 pouco, pela informa\u00e7\u00e3o de que a Ju\u00edza da Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais de Curitiba determinou a transfer\u00eancia do ex-Presidente Lula, que se encontra detido de maneira provis\u00f3ria na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, para o sistema prisional do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nEsta solicita\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, ocorreu por parte da Pol\u00edcia Federal h\u00e1 mais de 1 ano. N\u00e3o h\u00e1 nenhum fato novo. Pelo contr\u00e1rio, todos os fatos novos s\u00e3o em favor do Presidente Lula. O Presidente Lula j\u00e1 tem direito \u00e0 progress\u00e3o da pena. Est\u00e1 aguardando o julgamento dos embargos do STJ, que n\u00e3o acontecem. N\u00f3s temos um habeas corpus que dever\u00e1 ser julgado no Supremo Tribunal Federal possivelmente no dia 14. Sem nenhuma necessidade, a ju\u00edza determina essa transfer\u00eancia.\r\nMais uma vez, Sr. Presidente, \u00e9 uma forma de criar um espet\u00e1culo. A defesa fica sabendo pela m\u00eddia. O Presidente Lula fica sabendo pela m\u00eddia. Os helic\u00f3pteros da Rede Globo j\u00e1 estavam no local.\r\nPara que tudo isso, Sr. Presidente?\r\nA ju\u00edza alega que o Presidente Lula n\u00e3o deve mais receber o tratamento de ex-Chefe de Estado ou Chefe Supremo das For\u00e7as Armadas, porque ele j\u00e1 tem uma pena definitiva. Isso \u00e9 mentira, Sr. Presidente! A pena \u00e9 provis\u00f3ria. Sequer foi conclu\u00eddo o julgamento no STJ. Cabem ainda recursos para outras inst\u00e2ncias.\r\nPortanto, \u00e9 um ex-Chefe de Estado, Comandante Supremo das For\u00e7as Armadas cumprindo uma pena provis\u00f3ria, Sr. Presidente, num processo totalmente litigioso. A sociedade assiste, de maneira perplexa, todos os dias, \u00e0 revela\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que mostram que Lula n\u00e3o teve direito a um julgamento justo, que mostram que Sergio Moro agiu em conluio com os procuradores, de maneira criminosa, para a condu\u00e7\u00e3o deste processo.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, ser\u00e1 que tudo isso \u00e9 uma forma de se antecipar como uma vacina \u00e0s novas revela\u00e7\u00f5es que est\u00e3o por vir? Ser\u00e1 que isso \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o organizada e perversa do Dr. Sergio Moro, que \u00e9 o Chefe da Pol\u00edcia Federal, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, se antecipando \u00e0 gravidade das novas revela\u00e7\u00f5es que podem trazer ao povo brasileiro mais fatos ainda mais assustadores sobre os crimes cometidos neste inqu\u00e9rito, nesta investiga\u00e7\u00e3o?\r\nSenhoras e senhores, n\u00f3s queremos aqui chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos e de todas. N\u00e3o se trata somente da defesa do direito de um cidad\u00e3o, de um ex-Presidente da Rep\u00fablica, mas do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Esse processo de fragiliza\u00e7\u00e3o do sistema judicial do nosso Pa\u00eds leva o Brasil para um caos de inseguran\u00e7a jur\u00eddica entre todos n\u00f3s, Sr. Presidente.\r\nA imprensa divulga que o Presidente Lula estaria sendo levado para Trememb\u00e9, para um pres\u00eddio comum. Eu pergunto a V.Exas.: \u00e9 a pol\u00edcia do Doria que vai garantir a integridade f\u00edsica e a vida do Presidente Lula?\r\nAt\u00e9 que ponto n\u00f3s podemos confiar nesse cen\u00e1rio absurdo que estamos vivendo no Pa\u00eds? O Presidente Lula n\u00e3o estar\u00e1 correndo riscos com essa transfer\u00eancia intempestiva, sem nenhum necessidade, provocada por essa decis\u00e3o da ju\u00edza?\r\nSr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores, a nossa bancada, n\u00e3o est\u00e1 aqui pedindo que algu\u00e9m seja absolvido sem julgamento. N\u00f3s queremos que o Presidente Lula tenha um julgamento justo, Sr. Presidente, que ele tenha direito a um julgamento como qualquer cidad\u00e3o, como qualquer cidad\u00e3.\r\nN\u00f3s sabemos que o Lula n\u00e3o teve um julgamento justo. N\u00f3s sabemos hoje que foi um julgamento de faz de conta. N\u00f3s sabemos que Sergio Moro n\u00e3o agiu como juiz. N\u00f3s sabemos que procuradores n\u00e3o agiram como procuradores.\r\nJ\u00e1 h\u00e1 uma repercuss\u00e3o internacional dessa decis\u00e3o. A defesa do Presidente Lula vai ao Supremo Tribunal Federal solicitar um habeas corpus para que esse ato criminoso imediatamente seja suspenso.\r\nA bancada do Partido dos Trabalhadores, Sr. Presidente, vai se reunir agora, vai sair do plen\u00e1rio, vai estudar as medidas que ser\u00e3o adotadas. N\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar que isso seja feito dessa maneira, Sr. Presidente.\r\nO Parlamento brasileiro n\u00e3o pode assistir de maneira silenciosa esse ataque ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nSe for necess\u00e1rio, a nossa bancada ir\u00e1 ao Supremo Tribunal Federal hoje \u00e0 tarde. N\u00f3s vamos exigir ser recebido pelos Ministros do Supremo Tribunal Federal para dizer que basta dessa escalada autorit\u00e1ria! Basta de ver a Constitui\u00e7\u00e3o ser rasgada diariamente!\r\n\u00c9 preciso que o Poder Legislativo, que a sociedade brasileira se levante contra esse avan\u00e7o do autoritarismo, da persegui\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. pela oportunidade e pelo espa\u00e7o.\r\nFicam aqui o nosso registro, o nosso protesto e a nossa solidariedade ao Presidente Lula.\r\nVamos agora reunir a nossa bancada para juntos decidirmos as medidas que vamos adotar.\r\nLula livre! Lula livre!(Palmas.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado Paulo Pimenta, de fato, n\u00e3o \u00e9 uma decis\u00e3o simples, \u00e9 uma decis\u00e3o extempor\u00e2nea. Ent\u00e3o, aquilo que a Presid\u00eancia da C\u00e2mara puder acompanhar junto com a bancada do PT, n\u00f3s estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para que o direito do ex-Presidente seja garantido.(Palmas.)\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA, DEFESA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, ao Vice-Presidente Marcos Pereira, a L\u00edderes partid\u00e1rios e aos Parlamentares pela participa\u00e7\u00e3o, no Supremo Tribunal Federal, de reuni\u00e3o em defesa da democracia e dos direitos do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Agradecimento ao Presidente da Suprema Corte, Ministro Dias Toffoli, pela compreens\u00e3o da necessidade de exame de quest\u00e3o envolvendo o ex-Presidente da Rep\u00fablica. Imediata soltura do L\u00edder petista.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu quero, na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder da bancada do Partido dos Trabalhadores e das Trabalhadoras, dizer da nossa mais profunda admira\u00e7\u00e3o por todos esses brasileiros e brasileiras que hoje fizeram um gesto de defesa da democracia e do Estado Democr\u00e1tico de Direito, um gesto \u00edmpar, no estado em que o nosso Pa\u00eds vive.\r\nQuero agradecer a V.Exa., Sr. Presidente, e ao Deputado Marcos Pereira a postura institucional da Mesa da Casa.\r\nAos L\u00edderes de todos os partidos que nos acompanharam, quero agradecer as manifesta\u00e7\u00f5es que n\u00f3s tivemos neste plen\u00e1rio, que n\u00e3o s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es em defesa do Presidente Lula, mas em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, em defesa da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, em defesa das garantias e dos direitos individuais de qualquer pessoa.\r\nQuero agradecer ao Presidente Dias Toffoli por ter-nos recebido, e ao Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal agrade\u00e7o por ter compreendido a urg\u00eancia e import\u00e2ncia de analisar a mat\u00e9ria. O Brasil vive um processo de escalada autorit\u00e1ria. \u00c9 preciso, Sr. Presidente, que n\u00f3s sinalizemos para a sociedade brasileira que precisamos repactuar uma rela\u00e7\u00e3o a partir daquilo que est\u00e1 disposto na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.\r\nN\u00f3s estamos todos profundamente agradecidos, emocionados e confiantes em que neste Pa\u00eds a democracia vai prevalecer. Este n\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds do \u00f3dio, n\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds da intoler\u00e2ncia. Este \u00e9 um pa\u00eds que tem um povo maravilhoso! E a esperan\u00e7a vai vencer o medo sempre, Sr. Presidente.\r\nPor isso, quero convidar a nossa Presidenta Gleisi Hoffmann, Presidenta Nacional do Partido dos Trabalhadores, para ocupar este tempo de Lideran\u00e7a e dirigir a sua palavra ao Brasil, em nome de todos aqueles que, junto conosco, clamam pela liberdade do Presidente Lula e sonham todos os dias com um futuro de soberania, de democracia e de justi\u00e7a no nosso Pa\u00eds.\r\nLula livre!\r\nMuito obrigado a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OFENSA, GLEISI HOFFMANN, DEPUTADA FEDERAL, PRESIDENTE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), BANCADA PARLAMENTAR, REPRESENTA\u00c7\u00c3O (PROCESSO LEGISLATIVO), CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, SOLICITA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a imediata retirada das notas taquigr\u00e1ficas de termos ofensivos \u00e0 Deputada Gleisi Hoffmann, contidos em discurso proferido pelo Deputado Boca Aberta.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Minha quest\u00e3o de ordem se baseia no art. 73, inciso VI, do Regimento Interno, combinado com o art. 6\u00ba do nosso C\u00f3digo de \u00c9tica.\r\nSr. Presidente, por reiteradas vezes o Parlamentar que responde pela alcunha de Boca Aberta, mas que, na realidade, deveria chamar-se boca suja, tem utilizado a tribuna desta Casa para, de maneira absolutamente antirregimental, proferir palavras ofensivas, agressivas e violentas contra Parlamentares. Hoje, Sr. Presidente, mais uma vez, esse Parlamentar fez uma manifesta\u00e7\u00e3o inaceit\u00e1vel neste plen\u00e1rio. Dirigiu-se a uma colega, que, al\u00e9m de ser Deputada, \u00e9 a Presidente do Partido dos Trabalhadores, de maneira a que jamais assistimos neste plen\u00e1rio. \r\nEu sou Deputado h\u00e1 muitos anos, assim como V.Exa. N\u00f3s j\u00e1 tivemos aqui muitas diverg\u00eancias, mas n\u00f3s nunca convivemos, Sr. Presidente, com esse n\u00edvel de desrespeito, com esse n\u00edvel de agressividade. O Parlamentar sai da tribuna, amea\u00e7a e ofende os colegas. Sr. Presidente, ele tem uma conduta deplor\u00e1vel tamb\u00e9m do ponto de vista de car\u00e1ter, porque ele ofende uma colega quando ela n\u00e3o est\u00e1 no plen\u00e1rio. E \u00e9 engra\u00e7ado, Sr. Presidente, que esse Deputado, que tem se mostrado t\u00e3o violento e t\u00e3o corajoso para ofender as mulheres, afina sempre que tem que debater com algum homem.\r\nA bancada do Partido dos Trabalhadores comunica a esta Casa que far\u00e1 uma representa\u00e7\u00e3o formal no Conselho de \u00c9tica, pedindo que seja instaurado um procedimento para que, definitivamente, esse Deputado tenha que sofrer as consequ\u00eancias da sua reiterada postura nesta Casa.\r\nQuero pedir a V.Exa., como Presidente desta Casa, e aos L\u00edderes que apoiem o pleito da nossa bancada. E solicito a V.Exa. que examine as notas taquigr\u00e1ficas, tome conhecimento do que foi dito desta tribuna e determine que imediatamente isso seja retirado dos Anais da Casa, porque, se n\u00f3s permitirmos que um Parlamentar fa\u00e7a pol\u00edtica, cotidianamente, desfazendo deste Parlamento, ofendendo os colegas, agredindo de maneira gratuita as pessoas, como ele tem feito, Sr. Presidente, n\u00f3s perderemos qualquer possibilidade de conv\u00edvio respeitoso e civilizado, o que sempre foi uma marca desta Casa e da sua gest\u00e3o.\r\nLamento profundamente que isso aconte\u00e7a. E n\u00f3s queremos aqui nos solidarizar com a Deputada Gleisi Hoffmann, Presidenta do nosso partido, dizendo que isso \u00e9 inaceit\u00e1vel e que a bancada do Partido dos Trabalhadores far\u00e1 uma representa\u00e7\u00e3o contra esse Parlamentar, que envergonha esta Casa e envergonha o Estado do Paran\u00e1.(Palmas.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu vou pedir \u00e0 Secretaria-Geral que encaminhe as notas taquigr\u00e1ficas para a minha an\u00e1lise, para que eu possa dar uma opini\u00e3o. Mas, se de fato ocorreu o que V.Exa. diz - e n\u00e3o h\u00e1 motivo para V.Exa. n\u00e3o estar dizendo a verdade -, acho que V.Exa. e o partido t\u00eam toda a raz\u00e3o. Acredito que ser\u00e1 de bom tom que a Casa tome provid\u00eancias n\u00e3o apenas em rela\u00e7\u00e3o a um Deputado, mas tamb\u00e9m a todos aqueles que n\u00e3o tratam de forma respeitosa os seus colegas. Mas eu preciso, primeiro, analisar as notas taquigr\u00e1ficas para ter uma opini\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, VAZAMENTO, MENSAGEM, IRREGULARIDADE, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o irregular do Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, e do ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, na condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o Brasil tem assistido, de maneira perplexa, \u00e0s informa\u00e7\u00f5es que t\u00eam chegado at\u00e9 n\u00f3s por conta dessas reportagens do site The Intercept com v\u00e1rios parceiros da imprensa brasileira.\r\nA esta altura dos acontecimentos, Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, j\u00e1 n\u00e3o existe mais ningu\u00e9m que questione a veracidade do conte\u00fado das famosas mensagens. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Esta n\u00e3o \u00e9 a \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, n\u00e3o.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Portanto, Sr. Presidente, n\u00f3s podemos j\u00e1 fazer uma discuss\u00e3o sobre o m\u00e9rito das quest\u00f5es que t\u00eam sido divulgadas.\r\nEu quero aqui destacar a gravidade dessas mensagens que revelam uma combina\u00e7\u00e3o entre o Juiz Sergio Moro e o Procurador Deltan Dallagnol, chefe da Lava-Jato, para que a opera\u00e7\u00e3o que levou \u00e0 pris\u00e3o de Eduardo Cunha, ex-Presidente desta Casa, n\u00e3o recolhesse os telefones celulares de Eduardo Cunha.\r\nSegundo relatos de policiais federais que participaram da opera\u00e7\u00e3o, quando eles chegaram \u00e0 casa de Eduardo Cunha, ele entregou os celulares, que imediatamente foram devolvidos pelos policiais, que lhe comunicaram que a pol\u00edcia n\u00e3o queria os seus celulares, porque havia uma ordem do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e do Juiz Sergio Moro para que n\u00e3o fossem recolhidos os celulares do ex-Presidente Eduardo Cunha.\r\nCausa espanto, Sr. Presidente, causa espanto \u00e0 sociedade brasileira que esse juiz corajoso e esse procurador corajoso tiveram a desfa\u00e7atez de recolher at\u00e9 o tablet de Arthur, neto do Presidente Lula, para procurar, no tablet de uma crian\u00e7a, se havia alguma informa\u00e7\u00e3o relevante para a investiga\u00e7\u00e3o da Lava-Jato, mas\r\nficaram com medo de ter acesso ao conte\u00fado das mensagens e das informa\u00e7\u00f5es do celular do Presidente Eduardo Cunha.\r\nPor que ser\u00e1, Sr. Presidente? Deputado Henrique Fontana, que mist\u00e9rios existem nesses celulares? Ser\u00e1 que isso tem alguma rela\u00e7\u00e3o com o fato de a mulher do Eduardo Cunha ter sido absolvida pelo Juiz Sergio Moro, em que pese o conjunto de provas que demonstravam a vida milion\u00e1ria que ela tinha, com cart\u00f5es de cr\u00e9dito no exterior, uma vida que efetivamente n\u00e3o era poss\u00edvel com os rendimentos que ele tinha? O que explica esta conduta? Somente esta rela\u00e7\u00e3o criminosa de um grupo que se associou para, atrav\u00e9s de uma investiga\u00e7\u00e3o, construir um projeto de poder que, de maneira criminosa, envergonha o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e setores do Poder Judici\u00e1rio do nosso Pa\u00eds.\r\nE os senhores e as senhoras que acreditaram que as manifesta\u00e7\u00f5es dos grupos que apoiavam as 10 Medidas contra a Corrup\u00e7\u00e3o eram leg\u00edtimas? E os senhores e as senhoras que usavam o argumento de que os movimentos que apoiavam as 10 Medidas contra a Corrup\u00e7\u00e3o faziam isso de forma espont\u00e2nea? Agora n\u00f3s descobrimos que eles eram orientados, financiados e dirigidos de dentro da Lava-Jato, pelo Procurador Deltan Dallagnol e pelos demais integrantes da sua organiza\u00e7\u00e3o criminosa.\r\nO que dizer, Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas? Muitos de V.Exas. que foram atacados por esse grupo em fun\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas que adotaram nesta Casa estavam sendo v\u00edtimas de um esquema criminoso, que era dirigido de dentro da pr\u00f3pria Lava-Jato. O que dizer, Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, quando n\u00f3s descobrimos que havia uma a\u00e7\u00e3o organizada dentro da Lava-Jato, para disputar quem seria o relator no Supremo Tribunal Federal? Menos de 1 dia ap\u00f3s a morte de Teori Zavascki, Dallagnol j\u00e1 articulava uma campanha para constranger Ministros do STF e influenciar na decis\u00e3o de quem seria o sucessor de Teori.\r\nQuem poderia acreditar que partiu de dentro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal a organiza\u00e7\u00e3o e, quem sabe, o financiamento de uma campanha de constrangimento para influenciar no resultado da elei\u00e7\u00e3o para a Presid\u00eancia do Senado Federal?\r\nSenhoras e senhores, s\u00e3o grav\u00edssimos esses fatos, porque destroem qualquer rastro de credibilidade que ainda existia em torno dessa figura perversa, que se utiliza, como ele diz, de \"laranjas\", procuradoras \"laranjas\", movimentos sociais \"laranjas\". Esse indiv\u00edduo precisa pagar pelos crimes que cometeu associado a Sergio Moro. Perseguiram o Presidente Lula, prejudicaram a campanha de Haddad, perseguiram v\u00e1rias pessoas que foram oposi\u00e7\u00e3o aos seus m\u00e9todos, \u00e0s suas opini\u00f5es, venderam prote\u00e7\u00e3o a Fl\u00e1vio Bolsonaro, a Fernando Henrique Cardoso, a Onyx Lorenzoni. Sabiam que Onyx estava na lista dos investigados, mas resolveram poup\u00e1-lo. O procurador teve a desfa\u00e7atez de dizer: \"Eu sei que o Onyx est\u00e1 na lista, mas fiz de conta que n\u00e3o sabia, porque ele \u00e9 importante para n\u00f3s neste minuto\".\r\nEssa Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato \u00e9 uma vergonha! Sergio Moro e Dallagnol entrar\u00e3o para a hist\u00f3ria deste Pa\u00eds pela porta dos fundos, que \u00e9 o lugar daqueles que traem o seu pr\u00f3prio pa\u00eds, a democracia.(Palmas.)\r\nSr. Presidente, espero que a sociedade brasileira, de uma vez por todas, compreenda a gravidade do que eles fizeram e o preju\u00edzo causado ao Pa\u00eds, \u00e0 democracia e \u00e0 nossa soberania.\r\nFake news chama-se Dallagnol, Sergio Moro e a chamada Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, TRABALHO, DOMINGO, TRABALHADOR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Posicionamento do PT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria nn\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu estou aqui representando a bancada do Partido dos Trabalhadores e das trabalhadoras para que a sociedade brasileira tenha consci\u00eancia das consequ\u00eancias desta vota\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 surpreendente que um bloco pol\u00edtico que fala tanto em fam\u00edlia, que fala tanto em religi\u00e3o, que fala tanto em determinados valores queira aprovar no Brasil uma legisla\u00e7\u00e3o que impedir\u00e1 um costume. Quantas fam\u00edlias deste Pa\u00eds t\u00eam o costume de reunir aos domingos a m\u00e3e, os filhos, os netos, os sobrinhos? Quantas pessoas que est\u00e3o nos ouvindo, quantos de n\u00f3s, a vida inteira, tivemos o domingo como momento de encontro da fam\u00edlia, dos amigos? Para o domingo, muitas vezes, s\u00e3o marcados os anivers\u00e1rios das crian\u00e7as, o batizado.\r\nPor essa proposta, senhoras e senhores, n\u00e3o haver\u00e1 mais a obrigatoriedade do descanso semanal no domingo. Qualquer dia da semana poder\u00e1 ser o dia do descanso. Portanto, uma fam\u00edlia de quatro, cinco pessoas, possivelmente, nunca mais - nunca mais! - ter\u00e1 um dia em que todos se encontram.\r\nN\u00f3s n\u00e3o teremos mais, Deputados e Deputadas, a oportunidade de ter nenhuma fam\u00edlia reunida no Brasil, porque dificilmente vamos encontrar uma situa\u00e7\u00e3o em que todas as pessoas tiveram o direito de ter o \u00fanico domingo do m\u00eas de folga no mesmo dia.\r\nEsta \u00e9 uma medida provis\u00f3ria perversa. Talvez ela seja uma das medidas mais draconianas, que mais penalizam o povo brasileiro.\r\nUma trabalhadora do com\u00e9rcio, uma trabalhadora da \u00e1rea da sa\u00fade, que sai de casa \u00e0s 5h da manh\u00e3, \u00e0s 6h da manh\u00e3, que muitas vezes n\u00e3o v\u00ea o filho sair para ir para a escola e que, quando volta para casa, muitas vezes tarde da noite, j\u00e1 encontra o filho dormindo, tem a oportunidade de conviver com o filho apenas no domingo, dia em que ele n\u00e3o tem aula. Filhos que moram fora, que trabalham longe, muitas vezes se dirigem \u00e0 sua cidade para encontrar a fam\u00edlia aos domingos. Essa tradi\u00e7\u00e3o faz parte da cultura do povo brasileiro, que a vida inteira aproveitou essa oportunidade. Mesmo as pessoas mais humildes reservam o domingo para aproveitar a oportunidade do conv\u00edvio familiar. \r\nA\u00ed, os senhores v\u00eam aqui e dizem: \u00e9 para desburocratizar; \u00e9 para facilitar o mercado. Mas o mundo, ent\u00e3o, se organiza n\u00e3o mais em fun\u00e7\u00e3o das pessoas? O Governo Bolsonaro pensa um Pa\u00eds e uma economia em que o que dita a regra e a palavra final \u00e9 o mercado, \u00e9 o lucro, e n\u00e3o o bem-estar das pessoas? N\u00e3o s\u00e3o os valores do conv\u00edvio familiar, entre os amigos, entre as pessoas?\r\nEssa \u00e9 uma medida que rompe os la\u00e7os de conv\u00edvio social entre as pessoas.\r\nSras. e Srs. Deputados, em qualquer lugar do mundo - do mundo civilizado - hoje h\u00e1 uma amplia\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os de conv\u00edvio familiar. Muitas empresas, de diferentes lugares, inclusive do Brasil, n\u00e3o funcionam aos s\u00e1bados \u00e0 tarde para que as fam\u00edlias possam conviver; para que as pessoas possam ter um dia para organizar inclusive as tarefas da casa, do conv\u00edvio familiar.\r\nAs Sras. Deputadas e os Srs. Deputados se deram conta do que est\u00e3o votando? As Sras. Deputadas e os Srs. Deputados t\u00eam consci\u00eancia de que est\u00e3o votando uma medida que vai impedir de maneira definitiva que o domingo exista neste Pa\u00eds como momento de encontro da fam\u00edlia; que o domingo exista como momento de encontro dos amigos? Que vai fazer com que nunca mais haja um dia em que ningu\u00e9m trabalha, e todo mundo sabe disso, e que, portanto, ser\u00e1 imposs\u00edvel planejar qualquer tipo de encontro familiar ou coisa do g\u00eanero? \r\nSras. e Srs. Deputados, eu apelo \u00e0 consci\u00eancia de V.Exas. Essa medida \u00e9 uma viol\u00eancia, especialmente contra as pessoas mais humildes, os trabalhadores e as trabalhadoras que trabalham de sol a sol e aos quais, muitas vezes, o que resta \u00e9 o domingo. E n\u00f3s estamos tirando deles o que lhes restou: a possibilidade do conv\u00edvio familiar um dia na semana.\r\nO PT n\u00e3o s\u00f3 vota contra esta medida, mas denuncia ao povo brasileiro: este Governo covarde nunca disse, durante a campanha eleitoral, que defenderia esses valores para a destrui\u00e7\u00e3o do ambiente e do conv\u00edvio familiar.\r\n\u00c9 uma trai\u00e7\u00e3o de Bolsonaro - mais uma! -, e o PT vota contra ela!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade. Convoca\u00e7\u00e3o da bancada petista ao plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores, em primeiro lugar, entende que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria que tem sido debatida h\u00e1 muito tempo. J\u00e1 foi aprovada no Senado, \u00e9 um texto de amplo dom\u00ednio da sociedade e nada mais \u00e9 do que uma garantia do cidad\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos aqui regulando regras da rela\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o com o Estado no sentido de garantir o pleno exerc\u00edcio da atividade profissional dos servidores p\u00fablicos, estabelecendo regras claras para que se evitem abusos. Portanto, Sr. Presidente, est\u00e1 \u00e9 uma mat\u00e9ria relevante, \u00e9 uma mat\u00e9ria importante.\r\nO PT vota \"n\u00e3o\" e convoca toda a bancada para vir ao plen\u00e1rio votar esta mat\u00e9ria ainda hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa e da sociedade brasileira para essa estrat\u00e9gia que \u00e9 uma esp\u00e9cie de argumento do terror. As pessoas que comp\u00f5em este Parlamento s\u00e3o pessoas esclarecidas. A sociedade brasileira foi muito enganada pelas fake news, mas ela j\u00e1 sabe que esses argumentos que est\u00e3o sendo utilizados n\u00e3o s\u00e3o para proteger os bons profissionais, s\u00e3o para proteger milicianos, s\u00e3o para proteger bandidos que, \u00e0s vezes, est\u00e3o dentro do servi\u00e7o p\u00fablico, pessoas que se utilizam dos seus cargos para perseguir pessoas inocentes. Esses t\u00eam que temer, porque, a partir de agora, vai haver uma lei para regulamentar o abuso de autoridade no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE. HOMENAGEM, REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA CATARINA (UFSC).",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de denomina\u00e7\u00e3o, de Lei Cancellier, do do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, em homenagem ao Reitor da Universidade Federal de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sugiro que o nome dessa lei seja Lei Cancellier, em homenagem ao reitor perseguido de maneira cruel e injusta pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Que seja Lei Cancellier, em homenagem ao reitor da Universidade Federal de Santa Catarina!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, a respeito do reembolso de despesas de distribuidoras de energia el\u00e9trica. Transcurso dos 500 dias da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Natureza pol\u00edtica da pris\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido dos Trabalhadores, Sra. Presidenta, est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO Partido dos Trabalhadores vai aproveitar esta sess\u00e3o para denunciar os 500 dias de injusti\u00e7a contra o Presidente Lula, os 500 dias em que o Brasil tomou conhecimento de uma trama perversa, em que setores do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico foram capturados em favor de um projeto de poder cujo principal objetivo era tirar o Presidente Lula da corrida presidencial.\r\nLula \u00e9 um preso pol\u00edtico. Lula \u00e9 v\u00edtima dessa trama perversa que transformou Bolsonaro em Presidente.\r\nLula livre!\r\nO PT, em todas as vota\u00e7\u00f5es hoje, est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANDA PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ILEGALIDADE, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, PRIS\u00c3O, CR\u00cdTICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Transcurso dos 500 dias da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Natureza pol\u00edtica da pris\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica. Exig\u00eancia de soltura do l\u00edder petista.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, Presidenta do nosso partido, Deputada Gleisi Hoffmann, estou nesta tribuna na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder da bancada do Partido dos Trabalhadores, e das trabalhadoras, porque o dia de hoje para n\u00f3s \u00e9 muito marcante. S\u00e3o 500 dias do sequestro pol\u00edtico do Presidente Lula. S\u00e3o 500 dias de uma condena\u00e7\u00e3o sem provas - sem provas porque n\u00e3o houve crime.\r\nDurante todo esse per\u00edodo, o Presidente Lula, com total dignidade, desafiou o Juiz Sergio Moro, os Desembargadores do TRF4, os Promotores que atuaram na Lava-Jato a apresentarem uma prova, uma prova sequer, quanto \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es que foram feitas contra ele. Passados 500 dias, o povo brasileiro n\u00e3o s\u00f3 descobriu que n\u00e3o existem provas, como tamb\u00e9m percebeu que havia uma rela\u00e7\u00e3o criminosa entre o Juiz Sergio Moro, Deltan Dallagnol e outros Procuradores da Lava-Jato, que \u00e0 revelia da lei, rasgando a Constitui\u00e7\u00e3o, estabeleceram um conluio, estabeleceram uma rela\u00e7\u00e3o criminosa e perversa para criar as condi\u00e7\u00f5es que possibilitassem a condena\u00e7\u00e3o do ex-Presidente e a retirada de Lula da corrida presidencial.\r\nNo \u00faltimo final de semana, Deputada Benedita, a sociedade brasileira descobriu que, al\u00e9m de setores do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Poder Judici\u00e1rio, os tent\u00e1culos dessa organiza\u00e7\u00e3o estavam tamb\u00e9m na Receita Federal. Eu pergunto a V.Exa.: se os procuradores, sabendo que estavam agindo de forma ilegal, associam-se com o juiz, e esse se associa com auditores da Receita Federal para praticar um crime, n\u00e3o est\u00e1 a\u00ed caracterizada organiza\u00e7\u00e3o criminosa? N\u00e3o est\u00e1 a\u00ed caracterizada, Deputado Patrus Ananias, forma\u00e7\u00e3o de quadrilha?\r\nLula \u00e9 inocente. Lula recebeu, durante esses 500 dias, uma imensa onda de solidariedade, apoio e carinho do povo brasileiro. Lula recebeu manifesta\u00e7\u00f5es do mundo inteiro, dos mais diferentes parlamentos, das mais importantes personalidades democr\u00e1ticas do mundo, que atestam a sua inoc\u00eancia e pedem um julgamento justo.\r\nO povo brasileiro tem que se perguntar, Sra. Presidenta, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, se valeu a pena essa associa\u00e7\u00e3o criminosa, cujos interesses fundamentais est\u00e3o fora do Brasil, se valeu a pena essa organiza\u00e7\u00e3o ter realizado seus objetivos.\r\nAfastar a Presidenta Dilma, impedir que o Lula fosse candidato, prejudicar a campanha do Haddad para transformar Bolsonaro em Presidente da Rep\u00fablica? Valeu a pena, senhoras e senhores, tudo isso para transformar Sergio Moro em Ministro da Justi\u00e7a, e n\u00f3s termos hoje um Pa\u00eds com quase 15 milh\u00f5es de desempregados e 30 milh\u00f5es de subempregados? Valeu a pena, para entregar o nosso pr\u00e9-sal, para vender a nossa PETROBRAS, para vender a soberania de um Pa\u00eds que havia adquirido protagonismo no cen\u00e1rio internacional e hoje se comporta como um quintal dos interesses norte-americanos? \r\nValeu a pena, senhoras e senhores, eleger Bolsonaro, para que a Pol\u00edcia Federal n\u00e3o tenha mais autonomia e o Superintendente da Pol\u00edcia Federal no Rio de Janeiro seja afastado porque a investiga\u00e7\u00e3o sobre o Queiroz a cada dia que passa chega mais perto da fam\u00edlia do Presidente da Rep\u00fablica? Valeu a pena mudar o Superintendente da Receita Federal de um porto do Rio de Janeiro porque ele se tornou um empecilho para os neg\u00f3cios da mil\u00edcia? Valeu a pena eleger um Presidente da Rep\u00fablica que todos os dias faz quest\u00e3o de rasgar a Constitui\u00e7\u00e3o, desprezar o Estado Democr\u00e1tico de Direito e afirmar que o Pal\u00e1cio do Planalto se transformou numa ponta dessa organiza\u00e7\u00e3o cujos interesses fundamentais s\u00e3o a fam\u00edlia do pr\u00f3prio Presidente? \r\nN\u00f3s respondemos que n\u00e3o. N\u00e3o valeu a pena! N\u00e3o h\u00e1 sa\u00edda por fora da democracia. N\u00e3o \u00e9 com Estado autorit\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 com o fascismo, n\u00e3o \u00e9 com desprezo \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 com atos para fechar o Supremo Tribunal Federal que o Pa\u00eds vai encontrar o caminho do seu futuro.\r\nLula livre \u00e9 um imperativo para todos aqueles que acreditam na democracia, que valorizam a Constitui\u00e7\u00e3o. A liberdade do Presidente Lula \u00e9 muito mais do que a liberdade de uma pessoa: \u00e9 a liberdade do direito de sonhar de uma Na\u00e7\u00e3o que clama por soberania, por democracia e por justi\u00e7a.\r\nA bancada do Partido dos Trabalhadores agradece a todos e a todas e reafirma o seu compromisso: Lula livre! Lula livre! Lula Livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROCURADOR, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, \u00c9TICA PROFISSIONAL, CONDUTA PROFISSIONAL, COMPORTAMENTO, FAM\u00cdLIA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es sarc\u00e1sticas de Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, a respeito da morte de familiares do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, p\u00fablico que acompanha a nossa sess\u00e3o, senhoras e senhores de todo o Brasil que acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara essa nossa sess\u00e3o, eu venho a esta tribuna, na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder da bancada do Partido dos Trabalhadores, partido do Presidente Lula, para manifestar aqui o nosso mais profundo sentimento de indigna\u00e7\u00e3o, de perplexidade, de revolta, diante das revela\u00e7\u00f5es que chocaram o Brasil e que trouxeram \u00e0 sociedade brasileira o lado perverso e cruel da equipe da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, o que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00f3s n\u00e3o conhec\u00edamos.\r\nNossas diverg\u00eancias com o Dr. Deltan Dallagnol, com o Dr. Carlos Fernando, com o Janu\u00e1rio Paludo, com as procuradoras, at\u00e9 ent\u00e3o eram de natureza jur\u00eddica e de natureza pol\u00edtica.\r\nHoje o Brasil descobriu que esses procuradores, que h\u00e1 muito tempo rasgaram a Constitui\u00e7\u00e3o, desprezam o Estado Democr\u00e1tico de Direito. S\u00e3o pessoas desprovidas de qualquer valor moral, de qualquer valor \u00e9tico; s\u00e3o pessoas desprovidas de escr\u00fapulos. E, al\u00e9m da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, com certeza j\u00e1 rasgaram h\u00e1 muito tempo a B\u00edblia.\r\nN\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel, Sr. Presidente, que um grupo de procuradores, utilizando-se de telefones funcionais, de um grupo de trabalho de servidores p\u00fablicos federais, com altos sal\u00e1rios e de carreira de estado, que possuem um conjunto de prerrogativas e privil\u00e9gios, transformem seus cargos e suas fun\u00e7\u00f5es num espa\u00e7o de destrui\u00e7\u00e3o de reputa\u00e7\u00f5es, de hist\u00f3rias e de pessoas. Um indiv\u00edduo que, no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o profissional, acha-se no direito de tripudiar diante de uma pessoa que perde a esposa, que perde um filho, que perde um neto; que se acha no direito de transformar essas trag\u00e9dias em piada, de transformar essas trag\u00e9dias em motivo de satisfa\u00e7\u00e3o, ironia e cinismo, \u00e9 um indiv\u00edduo que n\u00e3o apenas ser\u00e1 condenado pela sua irresponsabilidade com a hist\u00f3ria do Pa\u00eds e com a democracia, mas tamb\u00e9m ser\u00e1 condenado por revelar esse lado perverso e cruel, inaceit\u00e1vel a qualquer cidad\u00e3o, em particular um servidor p\u00fablico no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.\r\nRecentemente, Sr. Presidente, em outro pa\u00eds, foram publicadas conversas privadas de um Primeiro-Ministro, que brincava com outros assessores e mostrava um lado perverso, reacion\u00e1rio, homof\u00f3bico e cruel. Mas houve uma rea\u00e7\u00e3o da sociedade e da imprensa no sentido de que algu\u00e9m desprovido de valores \u00e9ticos e morais jamais poderia ocupar uma fun\u00e7\u00e3o como aquela que ele ocupava.\r\nEu pergunto a V.Exas.: esses procuradores e procuradoras re\u00fanem os atributos \u00e9ticos e morais necess\u00e1rios para exercerem os cargos que exercem? E eu respondo: n\u00e3o! N\u00e3o!\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a sociedade brasileira silencie diante de tamanha indignidade, de tamanha desfa\u00e7atez.\r\nN\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que esta Casa cale-se diante de um ato t\u00e3o vil, t\u00e3o perverso, que revela um lado que qualquer ser humano diante dele teria vergonha. As palavras utilizadas, o cinismo, a risada diante da morte da D. Marisa, o deboche diante da perda do irm\u00e3o do Presidente Lula e o deboche dos procuradores e das procuradoras diante da morte do neto do Presidente Lula precisam fazer com que a sociedade brasileira enxergue diante de quem n\u00f3s estamos. Al\u00e9m de estarmos diante de uma quadrilha de criminosos, de uma quadrilha de bandidos, estamos diante de uma quadrilha de seres perversos, doentes, desprovidos de qualquer atributo de natureza \u00e9tica ou moral, que envergonha o Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nOnde n\u00f3s erramos, Sr. Presidente, ao permitir que o Minist\u00e9rio P\u00fablico brasileiro fosse capturado por esse bando de covardes, cretinos, que, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, transformaram essa institui\u00e7\u00e3o naquilo que a sociedade brasileira percebeu hoje?\r\nPe\u00e7o 1 minuto para concluir, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - S\u00f3 1 minutinho, Deputado.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Sr. Presidente, a sociedade brasileira est\u00e1 perplexa. Se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos um processo de covardia institucionalizado, n\u00e3o permaneceriam mais nenhum dia nos cargos que exercem ou ocupam. Isso porque, junto com o Juiz Sergio Moro, parte integrante dessa quadrilha de bandidos envergonha o Poder Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico, sapateia a democracia e o Estado Democr\u00e1tico de Direito e a Constitui\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso, portanto, que sejam condenados social e publicamente por aquilo que representam.\r\nA nossa solidariedade ao Presidente Lula e a sua fam\u00edlia. E a nossa condena\u00e7\u00e3o veemente a essa quadrilha de bandidos que se autointitula Lava-Jato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, S\u00cdTIO (INTERNET), DEN\u00daNCIA, ATUA\u00c7\u00c3O, IRREGULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Gravidade das \u00faltimas revela\u00e7\u00f5es do site The Intercept Brasil sobre a atua\u00e7\u00e3o do Procurador da Rep\u00fablica Deltan Dallagnol.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, venho a esta tribuna para dialogar com V.Exas. e com o povo brasileiro que acompanha esta sess\u00e3o sobre as \u00faltimas revela\u00e7\u00f5es do site The Intercept. Quero, inclusive, me solidarizar com o Glenn em fun\u00e7\u00e3o daquilo que n\u00f3s assistimos no programa Roda Viva ontem. Eu quero dialogar com V.Exas. sobre as revela\u00e7\u00f5es que foram tornadas p\u00fablicas hoje. \r\nAo longo da minha vida p\u00fablica, eu j\u00e1 me deparei com muito muita gente estranha, pessoas vaidosas, com egos enormes. Mas confesso a V.Exas. que o caso de hoje eu nunca tinha visto. O indiv\u00edduo tinha um chat, um grupo no Telegram do qual s\u00f3 ele fazia parte. Ele mandava mensagens para ele mesmo, e ele respondia as mensagens dele mesmo. Ele pedia conselhos para ele mesmo, respondia os conselhos para ele mesmo e chegava \u00e0 conclus\u00e3o de que ele tinha raz\u00e3o, como numa esp\u00e9cie de espelho m\u00e1gico: \"Espelho meu, existe algum procurador mais sabido do que eu?\"\r\nEle escrevia: \"Ser\u00e1 que voc\u00ea deve ser candidato a Senador, Deltan, para fazer com que os inimigos da Lava-Jato, Gleisi e Requi\u00e3o, n\u00e3o se elejam?\" E o Deltan respondia: \"Deltan, aguarde um sinal. Esse sinal vai aparecer. A\u00ed voc\u00ea vai saber o que deve fazer\". \"Deltan, eu sou o Procurador mais famoso do Brasil?\" \"N\u00e3o, Deltan. O Carlos Fernando \u00e9 mais famoso do que tu\".\r\nEsse \u00e9 um neg\u00f3cio muito rid\u00edculo. \u00c9 quase inacredit\u00e1vel que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal brasileiro tenha sido tomado de assalto. Imaginem o risco que corre a sociedade brasileira na m\u00e3o de um indiv\u00edduo como esse.\r\nDurante o final de semana houve outra revela\u00e7\u00e3o: \"Gente, aconteceu algo incr\u00edvel. Conheci uma milion\u00e1ria. \u00c9 um anjo. Vai dar 1 milh\u00e3o de reais para o Instituto Mude, que funciona na minha igreja. Ela \u00e9 um anjo. O Instituto Mude, que foi criado para coletar assinaturas para as 10 Medidas, agora vai ser uma ponte para as minhas palestras\". Imaginem, senhores e senhoras, os 2,5 bilh\u00f5es de reais para entidades promoverem campanhas e palestras em defesa da cidadania. Como imaginar que o Presidente Lula foi julgado por essa gente? Prender o Lula era a cereja do bolo, era o grande neg\u00f3cio do palestrante, era o grande neg\u00f3cio do Sergio Moro.\r\nEu confesso a V.Exas. que uma vez eu vi num site de palestras - agora eu sei que foi ele que escreveu aquilo para ele mesmo - algo que eu achei que era fake. Dizia assim: \"Procurador de olhar agu\u00e7ado, bochechas rosadas, \u00f3culos de aro fino, cabelos sempre bem cortados, que re\u00fane nas suas palestras sagacidade e bom humor. Contratem Deltan Dallagnol: 30 mil\". Eu pensei: \"\u00c9 fake!\" E n\u00e3o era, gente. Era ele mesmo. A\u00ed eles mandaram colocar um outdoor em Curitiba: \"Voc\u00ea est\u00e1 chegando na terra dos golden boys do Paran\u00e1. Viva n\u00f3s!\" Eles \u00e9 que pagaram o outdoor.\r\nEnt\u00e3o, senhoras e senhores, esse cidad\u00e3o precisa procurar ajuda especializada. O neg\u00f3cio dele est\u00e1 para l\u00e1 de um problema de natureza pol\u00edtica. \u00c9 um risco esse cara permanecer solto sem tratamento, porque a sociedade brasileira corre um grave risco. Ele e os demais parceiros dessa organiza\u00e7\u00e3o criminosa chefiada por Sergio Moro precisam ser contidos, e as pessoas que foram perseguidas devem ser colocadas em liberdade.\r\nLamento profundamente! \u00c9 aquele neg\u00f3cio de vergonha alheia. Eu fico constrangido de ter que reconhecer que esse indiv\u00edduo \u00e9 um Procurador Federal do nosso Pa\u00eds.\r\nDeltan \"Dinheirol\", voc\u00ea \u00e9 uma vergonha para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), SOLIDARIEDADE, MICHELLE BACHELET, EX-PRESIDENTE, CHILE, V\u00cdTIMA, OFENSA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DITADURA MILITAR, TORTURA, VIOLA\u00c7\u00c3O, DIREITOS HUMANOS.\r\nDEFESA, PARLAMENTO, MO\u00c7\u00c3O DE SOLIDARIEDADE, MICHELLE BACHELET, EX-PRESIDENTE, CHILE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Solidariedade do orador \u00e0 Alta Comiss\u00e1ria das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Direitos Humanos e ex-Presidente do Chile, Michelle Bachelet, em face de declara\u00e7\u00e3o ofensiva do Presidente Jair Bolsonaro. Pedido ao Presidente da Casa de manifesta\u00e7\u00e3o formal de desagravo do Parlamento brasileiro \u00e0 Alta Comiss\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu venho a esta tribuna para, em nome da bancada do Partido dos Trabalhadores, manifestar a nossa mais absoluta e irrestrita solidariedade \u00e0 ex-Presidenta do Chile, Alta Comiss\u00e1ria das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Direitos Humanos, Michelle Bachelet.\r\nNeste momento, o nosso Pa\u00eds \u00e9 not\u00edcia no mundo inteiro. Vemos manifesta\u00e7\u00f5es de solidariedade e de perplexidade diante desse gesto feroz, cruel e covarde do Presidente da Rep\u00fablica. Jair Bolsonaro \u00e9 um Presidente que envergonha o Brasil, \u00e9 um cidad\u00e3o que envergonha o povo brasileiro e \u00e9 tamb\u00e9m algu\u00e9m que envergonha as For\u00e7as Armadas brasileiras, da qual \u00e9 egresso. Eu n\u00e3o acredito que haja nas For\u00e7as Armadas algu\u00e9m que aplauda, que n\u00e3o se revolte diante de tamanha desfa\u00e7atez.\r\nA Sra. Michelle Bachelet, no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o, elaborou um relat\u00f3rio como se elabora para qualquer pa\u00eds do mundo. E por ter feito esse relat\u00f3rio, algo absolutamente normal no mundo civilizado, no Estado Democr\u00e1tico de Direito, foi agredida barbaramente pelo Presidente da Rep\u00fablica, que teve a coragem de ofender a mem\u00f3ria do pai dela, morto nos c\u00e1rceres da ditadura Pinochet, pela tortura a que foi submetido.\r\nO pai do Presidente desta Casa foi acolhido pelo Chile em plena \u00e9poca da ditadura militar do nosso Pa\u00eds. Os Presidentes do Senado, da C\u00e2mara e de todos os partidos chilenos, sejam da Esquerda, sejam da Direita, levantam-se em protesto, em tom de indigna\u00e7\u00e3o contra o Presidente da Rep\u00fablica do Brasil.\r\nChama a aten\u00e7\u00e3o, senhoras e senhores, esse tra\u00e7o da personalidade de um psicopata covarde. N\u00f3s fomos aqui Deputados com ele muitos anos, mas ele s\u00f3 teve coragem de agredir fisicamente e com palavras as mulheres, Deputada Maria do Ros\u00e1rio. Ele nunca teve coragem de discutir ou de debater com homem. Quando quis fazer apologia ao Ustra, ele usou como exemplo a Presidenta Dilma, o terror da tortura contra Dilma. Muitos homens foram torturados por Ustra, mas ele usou o exemplo de uma mulher.\r\nQuando Macron o critica sobre a Amaz\u00f4nia, ele ataca a esposa de Macron, a mulher de Macron. E hoje ele reage dessa forma, eu n\u00e3o tenho d\u00favidas, porque se trata de uma mulher. Ele \u00e9 um covarde, que afina quando vai para os Estados Unidos, que se encolhe diante de qualquer Chefe de Estado, como ele fugiu l\u00e1 em Davos e foi comer escondido num bandej\u00e3o, porque n\u00e3o tinha coragem de olhar olho no olho de qualquer Chefe de Estado do mundo. \u00c9 um covarde que ataca pelo Twitter; \u00e9 um covarde que se esconde atr\u00e1s das redes sociais; \u00e9 um indiv\u00edduo que n\u00e3o merece a fun\u00e7\u00e3o que exerce, que envergonha o povo brasileiro e \u00e9 motivo de indigna\u00e7\u00e3o no mundo inteiro.\r\nSr. Presidente, eu fa\u00e7o um pedido a V.Exa., como Presidente desta Casa: n\u00f3s precisamos fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o formal do Parlamento brasileiro. \u00c9 preciso que o Brasil manifeste-se. O nosso Deputado Ivan Valente est\u00e1 colhendo assinaturas, Sr. Presidente, para uma mo\u00e7\u00e3o de solidariedade, de respeito. N\u00f3s precisamos dizer ao povo chileno que o nosso Pa\u00eds n\u00e3o concorda com esse covarde fascista.\r\nEu pergunto aos senhores: o que leva o Presidente da Rep\u00fablica a agir dessa forma? Isso \u00e9 bom para o Brasil? Isso ajuda o nosso povo? Isso cria oportunidade de neg\u00f3cios? Isso leva o Pa\u00eds a ser respeitado no cen\u00e1rio internacional? \u00c9 evidente que n\u00e3o. Esse indiv\u00edduo \u00e9 movido pelo \u00f3dio, pela intoler\u00e2ncia, \u00e9 movido pelos sentimentos mais mesquinhos e perversos que o ser humano pode desenvolver. Esse indiv\u00edduo \u00e9 um psicopata. Esse indiv\u00edduo deveria ser submetido a um teste de sanidade mental, porque, se tivesse sido submetido antes da elei\u00e7\u00e3o, teria sido interditado. Esse indiv\u00edduo precisa ser contido, porque ele \u00e9 irrespons\u00e1vel a ponto de levar o nosso Pa\u00eds a uma crise sem precedentes, do ponto de vista interno e do ponto de vista internacional.\r\nPor isso, Sr. Presidente, a bancada do Partido dos Trabalhadores associa-se aos demais L\u00edderes, para que n\u00f3s possamos tirar daqui hoje uma posi\u00e7\u00e3o oficial do Parlamento brasileiro, repudiando esse doido e levando a nossa solidariedade \u00e0 querida ex-Presidenta do Chile, Michelle Bachelet.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLOS BOLSONARO, VEREADOR, RIO DE JANEIRO (RJ), DECLARA\u00c7\u00c3O, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MANIFESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Vereador Carlos Bolsonaro atentat\u00f3ria ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu venho a esta tribuna para expressar, em nome da bancada do PT, a nossa perplexidade diante da gravidade da manifesta\u00e7\u00e3o do Vereador filho do Presidente da Rep\u00fablica, que ontem fez com que o nosso Pa\u00eds levasse um susto. O porta-voz do Presidente, o filho que tem as senhas das redes sociais do Presidente, veio a p\u00fablico dizer que o projeto que o Governo quer implementar no Pa\u00eds n\u00e3o tem como ser executado pela via democr\u00e1tica.\r\nEu pergunto a V.Exas.: se n\u00f3s estiv\u00e9ssemos em pleno Governo do Presidente Lula e um filho do Presidente Lula ou um dirigente do Partido dos Trabalhadores viesse a p\u00fablico dizer que as propostas do nosso Governo n\u00e3o poderiam ser implementadas pela via democr\u00e1tica, qual seria a rea\u00e7\u00e3o de V.Exas.? Qual seria a rea\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio? Qual seria a rea\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico? Qual seria o editorial dos grandes jornais? Tratariam o tema com a gravidade que ele merece, tratariam o caso como uma amea\u00e7a \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma amea\u00e7a ao Estado Democr\u00e1tico de Direito, uma amea\u00e7a \u00e0 democracia.\r\nN\u00f3s, Sr. Presidente, n\u00e3o estamos falando de um fato isolado. N\u00f3s estamos falando do Governo de um Presidente que, durante o tempo em que esteve nesta Casa como Deputado, em in\u00fameras oportunidades fez apologia da tortura, das ditaduras. N\u00e3o esconde de ningu\u00e9m a sua admira\u00e7\u00e3o ao genocida Stroessner ou a Pinochet.\r\nPortanto, Sr. Presidente, as palavras do filho dele n\u00e3o devem ser tratadas como palavras ao vento. \u00c9 preciso que esta Casa fa\u00e7a uma manifesta\u00e7\u00e3o formal. \u00c9 preciso que o Presidente do Poder Legislativo, \u00e9 preciso que os Poderes da Rep\u00fablica se manifestem diante dessa sucessiva conduta de provoca\u00e7\u00e3o e de desprezo pela democracia, que caracteriza a conduta do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEu me preocupo, Sr. Presidente, porque vejo que esse indiv\u00edduo, filho do Presidente, que desfilou no Sete de Setembro junto com o Presidente, estaria entrando de licen\u00e7a na C\u00e2mara de Vereadores do Rio de Janeiro. Pelo menos l\u00e1 ele tinha alguma coisa com que se entreter. Pelo menos l\u00e1 ele tinha alguma coisa para fazer.\r\nAgora, imaginem V.Exas. esse indiv\u00edduo, com a senha do Presidente da Rep\u00fablica - ele despacha no gabinete do Presidente quando o Presidente n\u00e3o est\u00e1, chama Ministros, d\u00e1 ordens -, sem ter algo com que se preocupar, sem ter nenhuma atividade parlamentar, solto com as senhas do Presidente, fazendo o que ele est\u00e1 fazendo com o nosso Pa\u00eds!\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que esse desprezo pela democracia, atitude que \u00e9 marca deste Governo, seja tratado com naturalidade. Vejam V.Exas. quais s\u00e3o os fatos que eles elencam como os problemas do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Queiroz est\u00e1 sendo perseguido. Muda-se o Superintendente da Pol\u00edcia Federal no Rio de Janeiro porque o Queiroz estaria sendo perseguido e porque h\u00e1 risco de a investiga\u00e7\u00e3o sobre o assassinato de Marielle chegar aos mesmos milicianos que est\u00e3o envolvidos com o Queiroz e com a fam\u00edlia do Presidente.\r\nMoro determinou que a Pol\u00edcia Federal abra um inqu\u00e9rito, ap\u00f3s a not\u00edcia de que um Deputado muito pr\u00f3ximo do Presidente da Rep\u00fablica estaria sendo investigado. Trata-se de constranger os policiais federais, os auditores da Receita, os fiscais do IBAMA. \u00c9 contra isso que se insurge esse cl\u00e3, de grande intimidade com os milicianos, que hoje habita o Pal\u00e1cio da Alvorada e o Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, a bancada do Partido dos Trabalhadores espera que o Presidente desta Casa venha a p\u00fablico, ainda hoje, para condenar as manifesta\u00e7\u00f5es desse Vereador do Rio de Janeiro, porta-voz do Presidente da Rep\u00fablica, que deixou o Pa\u00eds perplexo diante desta onda reacion\u00e1ria, autorit\u00e1ria e fascista que marca o Governo do pai dele e da quadrilha que, junto com ele, governa hoje o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, RETIRADA, ASSINATURA, RCP 5/2019, REQUERIMENTO DE CRIA\u00c7\u00c3O DE COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, VIOLA\u00c7\u00c3O, PRINC\u00cdPIO CONSTITUCIONAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, INDENIZA\u00c7\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), ENRIQUECIMENTO IL\u00cdCITO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Cr\u00edticas aos argumentos utilizados por Parlamentares para a retirada de assinaturas ao requerimento de cria\u00e7\u00e3o da CPI da Lava-Jato. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de imediata instala\u00e7\u00e3o da CPI.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu j\u00e1 sou Parlamentar nesta Casa h\u00e1 alguns mandatos e aqui j\u00e1 travei embates duros, j\u00e1 participei de pol\u00eamicas as mais variadas, mas confesso a V.Exas. que, de uma forma geral, este Parlamento sempre foi composto por pessoas que t\u00eam opini\u00e3o, por pessoas que t\u00eam palavra. Ao longo desses anos todos, eu me lembro de um ou outro caso de Parlamentar que tenha alegado que votou errado, que assinou uma CPI sem ter entendido, que apoiou um projeto... Mas, Sr. Presidente, epidemia de arrependidos eu nunca tinha visto!\r\nEsta Casa foi acometida, nas \u00faltimas horas, nos \u00faltimos dias, de uma esp\u00e9cie de epidemia de arrependidos. Deputados e Deputadas que assinaram uma CPI para investigar den\u00fancias sobre a conduta de promotores e de ju\u00edzes que eventualmente, no exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es, tenham agido de forma ilegal, a partir de um determinado momento, se acovardaram n\u00e3o sei se diante da press\u00e3o, n\u00e3o sei se do momento e come\u00e7aram, de forma pat\u00e9tica, a responsabilizar Deus e o mundo por suas assinaturas.\r\n\"Eu n\u00e3o li.\" \"Eu fui enganado.\" \"Eu li errado.\" \"Eu estava sem \u00f3culos.\" \"Eu estava apressado.\" \r\nIsso \u00e9 pat\u00e9tico, Sr. Presidente! Os Parlamentares deviam ter a coragem de vir \u00e0 tribuna dizer: \"Eu levei um treme e estou com medo. Eu me acovardei e quero tirar a minha assinatura\". E n\u00e3o fazerem esse papel\u00e3o, esse papel rid\u00edculo de alegar que n\u00e3o sabiam o que estavam assinando, que foram ludibriados, at\u00e9 porque v\u00e1rios desses Parlamentares, pouco tempo atr\u00e1s, ocupavam a tribuna para gritar: \"Quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme!\" \"Todos t\u00eam que ser investigados!\" \"Bandido bom \u00e9 bandido morto!\"\r\nQual \u00e9 o medo agora? Por que esse medo? Por que essa covardia na CPI das Fake News? Por que a covardia diante da possibilidade de uma investiga\u00e7\u00e3o sobre condutas ilegais e criminosas que eventualmente possam atingir ju\u00edzes e procuradores?\r\nEu quero dizer a V.Exas. o seguinte: fiquem absolutamente tranquilos, porque n\u00e3o h\u00e1 de nossa parte qualquer disposi\u00e7\u00e3o de fazer aquilo que n\u00f3s condenamos: investiga\u00e7\u00e3o seletiva, manipula\u00e7\u00e3o de provas, persegui\u00e7\u00e3o a advers\u00e1rios pol\u00edticos. Essas pr\u00e1ticas, que caracterizaram a conduta de Sergio Moro e Dallagnol, s\u00e3o pr\u00e1ticas que n\u00f3s refutamos e, portanto, n\u00e3o estar\u00e3o presentes em nenhum procedimento de investiga\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s possamos fazer parte.\r\nMas, Sr. Presidente, por que raz\u00e3o o Parlamento brasileiro n\u00e3o deveria investigar esse fato, um fato de enorme repercuss\u00e3o? H\u00e1 informa\u00e7\u00f5es que d\u00e3o conta de epis\u00f3dios que podem ter alterado o rumo da democracia brasileira. H\u00e1 suspeitas de um conluio criminoso entre procuradores e ju\u00edzes, que, entre outros objetivos, pretendiam um enriquecimento il\u00edcito.\r\n\u00c9 importante lembrar, Sr. Presidente, que ontem o Supremo Tribunal Federal homologou um acordo que deu destino aos 2,5 bilh\u00f5es de reais de que o Dallagnol e os procuradores queriam se apropriar, para o resto da vida poderem fazer palestras milion\u00e1rias. Esse dinheiro foi tirado deles pelo Supremo Tribunal Federal e destinado ao Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. \r\nPortanto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro que nos acompanha, essa epidemia que levou a uma postura covarde e pat\u00e9tica de um grupo de Parlamentares, com certeza, n\u00e3o representa a coragem, a altivez e a autonomia deste Parlamento.\r\nE eu espero, Sr. Presidente, que V.Exa. d\u00ea consequ\u00eancia para a previs\u00e3o regimental que n\u00f3s temos e permita que esta Casa fa\u00e7a essa investiga\u00e7\u00e3o, v\u00e1 a fundo nessa apura\u00e7\u00e3o, e que n\u00f3s possamos, de maneira tranquila e serena, revelar ao povo brasileiro o subterr\u00e2neo de uma realidade escondida pela grande m\u00eddia.\r\nCom certeza, a democracia sair\u00e1 fortalecida pelo papel e pelo trabalho desta Casa. \r\nN\u00e3o se acovardem! \u00c9 pat\u00e9tica a postura de V.Exas.! Esperamos que o Presidente instaure rapidamente essa CPI!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 98/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), PACTO FEDERATIVO, UNI\u00c3O, COMPARTILHAMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, LEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, PROMULGA\u00c7\u00c3O, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "N\u00e3o comunica\u00e7\u00e3o aos L\u00edderes partid\u00e1rios, pela Presid\u00eancia, sobre a promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 102, de 2018, (Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 98, de 2019, a chamada PEC da cess\u00e3o onerosa). Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pelas informa\u00e7\u00f5es prestadas a respeito da distribui\u00e7\u00e3o, aos Estados e Munic\u00edpios, de recursos oriundos do leil\u00e3o de campos de petr\u00f3leo da camada pr\u00e9-sal (cess\u00e3o onerosa).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acho que esse tema - e foi muito importante a sua manifesta\u00e7\u00e3o - tem ensejado o grande debate, e n\u00f3s temos sido muito cobrados. Eu, inclusive, na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder da maior bancada desta Casa, quero dizer a V.Exa. que n\u00e3o fui consultado - a Mesa n\u00e3o teria obriga\u00e7\u00e3o -, n\u00e3o fui comunicado. Fiquei sabendo do assunto pela imprensa, o que at\u00e9 me surpreendeu, porque V.Exa. sempre \u00e9 muito cordial, muito cuidadoso. Acho que V.Exa. deveria ter chamado os L\u00edderes, conversado conosco e nos informado, para que n\u00e3o sejamos informados de um tema t\u00e3o relevante como este pela imprensa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o, Deputado, a promulga\u00e7\u00e3o foi convocada de um dia para o outro, e \u00e9 p\u00fablica.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Sr. Presidente, eu gostaria que V.Exa. me ouvisse.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 claro!\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Veja bem, V.Exa. e o Presidente do Senado, quando tomaram essa decis\u00e3o, tomaram uma decis\u00e3o de, num determinado tempo, aprovar uma alternativa para a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos para os Estados e Munic\u00edpios, correto? H\u00e1 um acordo entre o Presidente da C\u00e2mara e o Presidente do Senado sobre um prazo para que essa mat\u00e9ria esteja resolvida? N\u00f3s vamos resolver essa mat\u00e9ria antes do leil\u00e3o? Qual \u00e9 o compromisso pol\u00edtico? N\u00e3o estou falando s\u00f3 da quest\u00e3o regimental, eu quero entender qual \u00e9 o prazo, para que eu possa informar a minha bancada, para que possamos informar os Prefeitos e os Governadores.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Vamos l\u00e1, o leil\u00e3o da cess\u00e3o onerosa ocorre no dia 6 de novembro e a liquida\u00e7\u00e3o, no dia 27 de dezembro. O Governo vai encaminhar um projeto de lei modificando a LDO para que o prazo do envio do Governo do PLN autorizando os recursos para a PETROBRAS saia de 15 de outubro para 15 de novembro. Esse acordo foi feito, foi constru\u00eddo. Ningu\u00e9m iria fazer um acordo que n\u00e3o atendesse ao compromisso da distribui\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Mas n\u00e3o h\u00e1 como eu adivinhar, Presidente!\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu sei que n\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o PLN s\u00f3 ser\u00e1 votado quando estiver aprovada a quest\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Perfeito.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu fiz um pedido aqui. Se n\u00f3s avan\u00e7\u00e1ssemos r\u00e1pido na CCJ, poder\u00edamos fazer o debate rapidamente na Comiss\u00e3o Especial, para que isso fosse superado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, porque, como eu disse aqui, alguns Estados da Federa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sentem contemplados com o FPE, nem alguns Munic\u00edpios se sentem contemplados com o FPM. Portanto, \u00e9 importante que a Comiss\u00e3o Especial se re\u00fana r\u00e1pido. Se cada partido colaborar com a presen\u00e7a nas sess\u00f5es de segunda-feira e sexta-feira, em duas semanas e um dia essa mat\u00e9ria estar\u00e1 pronta para ser votada no Plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o Especial e, no dia seguinte, neste Plen\u00e1rio. Temos um prazo que depende muito da nossa dedica\u00e7\u00e3o e do nosso comprometimento com a tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Seria razo\u00e1vel, Presidente, eu trabalhar com a ideia de que, durante o m\u00eas de outubro, n\u00f3s vamos resolver essa quest\u00e3o?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Se n\u00f3s conseguirmos aprovar amanh\u00e3 na CCJ e fazer uma mobiliza\u00e7\u00e3o para a Comiss\u00e3o Especial estar instalada na quinta-feira ou na segunda-feira, eu garanto a V.Exa. que at\u00e9 o final de outubro, certamente com uma pactua\u00e7\u00e3o que vai sair da Comiss\u00e3o e de todos os partidos, teremos essa mat\u00e9ria votada no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados em dois turnos.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Sr. Presidente, foram muito importantes as informa\u00e7\u00f5es que V.Exa. prestou, e n\u00e3o s\u00f3 a mim, pois as informa\u00e7\u00f5es que V.Exa. prestou est\u00e3o sendo acompanhadas neste momento, com muita aten\u00e7\u00e3o, em todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO JANOT, EX-PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de Procuradores da Rep\u00fablica e do ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, na condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Natureza pol\u00edtica da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Defesa de soltura do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o Brasil, na \u00faltima sexta-feira, tomou conhecimento de uma faceta do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal que muitas vezes foi denunciada por n\u00f3s, mas em que algumas pessoas teimavam em n\u00e3o acreditar. Rodrigo Janot, tratado por muitos e por muitas como um \u00edcone da nova moralidade do servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro, o chefe da Lava-Jato, foi o condutor da nova postura daqueles que buscavam criminalizar a pol\u00edtica e, atrav\u00e9s desse processo, destruir a democracia. Foram eles os respons\u00e1veis, junto com Sergio Moro, pela persegui\u00e7\u00e3o implac\u00e1vel ao Presidente Lula. Conseguiram, como resultado, transformar Bolsonaro em Presidente do nosso Pa\u00eds. Na \u00faltima sexta-feira, n\u00e3o satisfeitos, os Procuradores mais uma vez surpreenderam este Pa\u00eds numa cena pat\u00e9tica, fazendo algo que nunca fizeram: propuseram uma progress\u00e3o de regime ao Presidente Lula \u00e0s v\u00e9speras do julgamento do Supremo Tribunal Federal que vai analisar a suspei\u00e7\u00e3o do Juiz Sergio Moro.\r\nEu estou aqui na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder da bancada do nosso partido para dizer que o Presidente Lula reafirma aquilo que ele tem dito. Lula n\u00e3o vai negociar a sua dignidade em troca da sua liberdade. Lula \u00e9 inocente. Lula \u00e9 um preso pol\u00edtico. Lula \u00e9 uma v\u00edtima desse jogo perverso da Lava-Jato, um projeto de poder j\u00e1 denunciado e que ter\u00e1, mais dia, menos dia, os seus principais representantes no banco dos r\u00e9us.\r\nEst\u00e1 aqui comigo a Presidenta do nosso partido, que esteve ontem com o Presidente Lula e que vai se dirigir ao Pa\u00eds para, em nome dele, reafirmar aquilo que n\u00f3s todos pensamos.\r\nLula \u00e9 inocente, e vamos permanecer nas ruas lutando at\u00e9 o fim pela sua liberdade.\r\nLula livre!(Manifesta\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio: Lula livre!)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES, DEPUTADO FEDERAL, AGRESS\u00c3O, V\u00cdTIMA, VOO COMERCIAL, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, v\u00edtima de ataque de skinhead durante voo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero aqui, na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder da bancada do Partido dos Trabalhadores, trazer a nossa solidariedade ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es. E quero agradecer a V.Exa. as palavras, Sr. Presidente. O Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es foi v\u00edtima de um ataque covarde por parte de um indiv\u00edduo desses bombad\u00f5es, estilo skinhead, com c\u00e9rebro de ervilha. Ontem este indiv\u00edduo foi um covarde com o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, durante um voo. E depois, Sr. Presidente, na hora em que foi chamado para responder, chorava e pedia desculpa. O mach\u00e3o hoje apagou todos os seus perfis do Facebook. A empresa onde ele trabalha apagou o seu perfil do Facebook.\r\nIndiv\u00edduos como esse, Sr. Presidente - pe\u00e7o 1 minuto para concluir o meu racioc\u00ednio -, que ontem atacava n\u00e3o somente o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, mas todos n\u00f3s e esta Casa, quando s\u00e3o flagrados nessa conduta, comportam-se como esse covarde. Com perfil cheio de foto do Bolsonaro, metido a corajoso, esse indiv\u00edduo, quando \u00e9 chamado a responder na Justi\u00e7a, chora e pede desculpa. \r\nQue sirva de exemplo para esse e tantos outros covardes, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es! T\u00eam que ser processados, para responderem por essa conduta!\r\nO Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es tem o nosso respeito e a nossa admira\u00e7\u00e3o. \u00c9 um Deputado consagrado nas urnas do Cear\u00e1 e tem todo o apoio e a solidariedade da nossa bancada. Que sirva de exemplo a sua conduta para esse e tantos outros covardes que fizerem isso contra o Parlamento e contra a democracia!(Palmas.)\r\nParab\u00e9ns pela conduta, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPROMETIMENTO, MIL\u00cdCIA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME ORGANIZADO, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EXPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Envolvimento da fam\u00edlia Bolsonaro com milicianos. Falta de condi\u00e7\u00f5es morais de governistas para ataque ao PT. Envolvimento com o crime organizado e pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro. Estabelecimento de conluio entre o ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e o Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, para conden\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Exig\u00eancia de respeito para com o PT.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, o Ministro da Justi\u00e7a cumpre o triste papel de pol\u00edcia pol\u00edtica de um Governo corrupto, um Governo enlameado, um Presidente da Rep\u00fablica que tem um passado de comprometimento com o crime organizado.\r\nDesta tribuna, muitas vezes Bolsonaro homenageou milicianos. Seus filhos homenagearam milicianos na Assembleia Legislativa e na C\u00e2mara de Vereadores. Sua fam\u00edlia sempre nomeou para trabalhar em seus gabinetes parentes de milicianos, inclusive milicianos envolvidos no assassinato da Vereadora Marielle.\r\nQuem s\u00e3o voc\u00eas para tentar atacar o Partido dos Trabalhadores? Voc\u00eas t\u00eam medo de que o Queiroz seja ouvido, voc\u00eas t\u00eam medo de que as contas do Queiroz sejam abertas. O Brasil sabe que o Queiroz \u00e9 o caixa da fam\u00edlia Bolsonaro e daquela conta secreta onde o dinheiro das mil\u00edcias circulava. At\u00e9 mesmo para parentes do Presidente da Rep\u00fablica o dinheiro do crime foi utilizado.\r\nQuem s\u00e3o voc\u00eas?! Voc\u00eas t\u00eam uma hist\u00f3ria de comprometimento com o crime organizado. O Ministro da Justi\u00e7a e o Presidente da Rep\u00fablica, de maneira orquestrada, v\u00e3o tuitar, levantando d\u00favidas sobre uma iniciativa do Partido dos Trabalhadores de questionar uma medida do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a sobre um tema dos direitos humanos que historicamente esteve na nossa pauta.\r\nN\u00f3s n\u00e3o aceitaremos jamais que um partido enlameado e que um Governo envolvido na corrup\u00e7\u00e3o, na mil\u00edcia e no crime organizado questionem uma hist\u00f3ria como a do Partido dos Trabalhadores. O Intercept j\u00e1 demonstrou que Lula nunca teve direito a um julgamento justo. Lula foi v\u00edtima de um conluio perverso e criminoso, no qual S\u00e9rgio Moro teve um papel fundamental, junto com Deltan Dallagnol e outras figuras perversas, que v\u00e3o responder pelos crimes que cometeram.\r\nS\u00e9rgio Moro n\u00e3o s\u00f3 agiu como criminoso na campanha eleitoral, favorecendo a candidatura de Bolsonaro, impedindo que Lula concorresse, como tamb\u00e9m, uma semana depois do pleito, recebeu seu pagamento, que era ser Ministro da Justi\u00e7a. E hoje ele atua como pol\u00edcia pol\u00edtica, passa informa\u00e7\u00f5es de investiga\u00e7\u00f5es sigilosas para o Presidente da Rep\u00fablica, como no caso do laranjal do PSL de Minas Gerais. Utiliza dados sigilosos de investiga\u00e7\u00f5es para pressionar Ministros do Tribunal de Justi\u00e7a, para pressionar autoridades, agindo como um criminoso, como um mafioso que vende prote\u00e7\u00e3o aos aliados do Governo e persegue aqueles que fazem oposi\u00e7\u00e3o, como n\u00f3s.\r\nN\u00f3s jamais aceitaremos qualquer tipo de tentativa, de parte desse partido ou qualquer outro, de comprometer a hist\u00f3ria do nosso partido e das nossas lideran\u00e7as, que mudaram o Brasil, que transformaram este Pa\u00eds. Qualquer Parlamentar que voltar a esta tribuna para ser porta-voz de milicianos e bandidos e, com seus discursos fajutos e safados, atacar o Partido dos Trabalhadores ou as nossas lideran\u00e7as vai responder criminalmente por essa postura, que tem caracterizado a conduta desses bandidos travestidos de Parlamentares e que envergonham este Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, chega! Chega de palha\u00e7ada, chega de hipocrisia, chega de cinismo! N\u00f3s vamos exigir respeito, e nenhum miliciano vai utilizar esta tribuna para atacar o Partido dos Trabalhadores, o Presidente Lula ou qualquer integrante da nossa bancada. Quem fizer isso vai responder criminalmente pelo crime que cometer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, PROCEDIMENTO, ENCERRAMENTO, REUNI\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), ORDEM DO DIA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de decis\u00e3o sobre a quest\u00e3o de ordem relativa ao encerramento de reuni\u00e3o da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas il\u00edcitas no \u00e2mbito do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, o pedido de obstru\u00e7\u00e3o foi nosso, o pedido de verifica\u00e7\u00e3o foi nosso. Se regimentalmente for poss\u00edvel, quero retirar o pedido de verifica\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o, eu acho que V.Exa. pode apenas sair de obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Posso retirar?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - V.Exa. pode mudar a orienta\u00e7\u00e3o para \"sim\".\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - O.k. N\u00e3o posso retirar. Vou orientar o voto...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \"Sim\".\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - ...\"n\u00e3o\".\r\nEm segundo lugar, Sr. Presidente, n\u00f3s apresentamos uma quest\u00e3o de ordem - V.Exa. n\u00e3o estava na mesa naquele momento - que \u00e9 importante, porque ela tem consequ\u00eancia agora na Casa. Eu acho que a quest\u00e3o \u00e9 bem simples do ponto de vista regimental.\r\nNo momento em que a Ordem do Dia foi iniciada, estava ocorrendo uma reuni\u00e3o da CPI do BNDES.\r\nOcorre, Sr. Presidente, que se estava em meio a uma vota\u00e7\u00e3o nominal cujo qu\u00f3rum n\u00e3o foi alcan\u00e7ado. Na medida em que o qu\u00f3rum n\u00e3o foi alcan\u00e7ado, a reuni\u00e3o deveria ter sido encerrada, deveria ter acabado, deveria ter ca\u00eddo. Portanto, a reuni\u00e3o n\u00e3o poderia ter sido suspensa, mas sim encerrada, por falta de qu\u00f3rum. \r\nEu acho que, por uma interpreta\u00e7\u00e3o regimental...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, todas as Comiss\u00f5es que estavam funcionando na hora em que foi aberta a Ordem do Dia precisavam ser encerradas, at\u00e9 para a prote\u00e7\u00e3o do Parlamentar. \u00c9 assim que funciona, desde que eu me entendo por Deputado. Se a sess\u00e3o \u00e9 suspensa, amanh\u00e3 todos v\u00e3o embora, ficam apenas duas pessoas, e aprovam o que querem. \u00c9 claro, deve ser encerrada.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Portanto, nossa quest\u00e3o de ordem est\u00e1 acolhida.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Todas as Comiss\u00f5es - n\u00e3o sei qual estava funcionando - que estavam funcionando precisam convocar novas reuni\u00f5es.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Ent\u00e3o, nossa quest\u00e3o de ordem no sentido de...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, \u00e9 muito simples: se, por acaso, uma das Comiss\u00f5es reabrir, por estar com sua sess\u00e3o suspensa, qualquer um pode dar entrada a um requerimento \u00e0 Mesa, e a Mesa ir\u00e1 deferir o requerimento. \u00c9 muito simples.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Muito obrigado, Sr. Presidente. \r\n\u00c9 esta a interpreta\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos do Regimento. A reuni\u00e3o da CPI do BNDES precisa ser reconvocada, e n\u00e3o pode ser reiniciada. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Amanh\u00e3, se eu fico sozinho numa Comiss\u00e3o, aprovo tudo o que quero, ou o que duas pessoas querem. At\u00e9 seria merecedor eu poder comandar uma sess\u00e3o destas, mas n\u00e3o seria democr\u00e1tico, de forma nenhuma.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Muito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, TR\u00c2NSITO EM JULGADO.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Expectativa quanto ao julgamento pelo Supremo Tribunal Federal de a\u00e7\u00e3o relativa sobre a interpreta\u00e7\u00e3o da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a e sobre a possibilidade de pris\u00e3o a partir da condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Defesa da soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada que preside os trabalhos neste momento, Deputado Rog\u00e9rio Correia, senhoras e senhores, hoje \u00e9 um dia importante para a democracia brasileira. O Supremo Tribunal Federal, depois de mais de 2 anos e meio, recoloca na pauta um tema que jamais deveria ter entrado na pauta do Supremo Tribunal Federal. Este Plen\u00e1rio, presidido por Ulysses Guimar\u00e3es, quando promulgou a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, estabeleceu cl\u00e1usulas p\u00e9treas na Constitui\u00e7\u00e3o, direitos que n\u00e3o podem ser modificados nem sequer pelo Constituinte derivado, mas somente pelo Constituinte original, ou seja, por uma nova Constituinte. \r\nEst\u00e1 escrito na nossa Constitui\u00e7\u00e3o que ningu\u00e9m pode ser considerado culpado sem que exista uma senten\u00e7a transitada em julgado. Dito de outra forma, at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio, no Brasil, todo cidad\u00e3o, toda cidad\u00e3 \u00e9 considerada inocente. E essa interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o vigeu durante muitos anos, mas, lamentavelmente, no momento em que o Pa\u00eds teve a ruptura institucional, no momento em que a Lava-Jato se apresenta como um projeto de poder, em que se cria um cons\u00f3rcio criminoso neste Pa\u00eds, numa sess\u00e3o presidida por Eduardo Cunha, que afastou Dilma Rousseff, abriu-se um processo de desrespeito constitucional sem precedentes. E o Supremo Tribunal Federal, por 6 votos a 5, resolve reinterpretar a vontade do Constituinte. Onde est\u00e1 escrito que ningu\u00e9m pode ser considerado culpado at\u00e9 que exista senten\u00e7a transitada em julgado, foi colocada uma v\u00edrgula e a seguinte frase: com exce\u00e7\u00e3o de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nE por que, Sra. Presidenta? Porque, passado o golpe contra Dilma, o cons\u00f3rcio criminoso imaginava que o Partido dos Trabalhadores, a Presidenta Dilma e o Presidente Lula eram carta fora do baralho. Mas n\u00e3o eram!\r\nTemer assume mergulhado na corrup\u00e7\u00e3o. A economia n\u00e3o deslancha. A cada nova pesquisa, a popularidade do Presidente Lula cresce. Lula desponta como o favorito em todas as pesquisas. Quanto mais a Rede Globo batia no Lula, mais o Lula crescia! Quanto mais a imprensa atacava de maneira injusta e covarde o Presidente Lula, mais o Lula crescia! E todos sabiam, Sra. Presidenta, que o Lula candidato seria vencedor naquela elei\u00e7\u00e3o. \r\nLula come\u00e7a a viajar pelo Brasil. Come\u00e7am as caravanas. Por onde o Lula passa, arrasta milh\u00f5es de pessoas! E a\u00ed, Sra. Presidenta, ocorre que o Supremo Tribunal Federal se alia de maneira majorit\u00e1ria ao golpe, altera a reda\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o e permite que Lula seja detido de maneira ilegal, num processo criminoso, conduzido por um juiz como Sergio Moro, com procuradores da Lava-Jato como Dallagnol, que nunca deram ao Presidente Lula o direito de um julgamento justo.\r\nMesmo assim, Sra. Presidenta, para impedir que Lula fosse candidato, consolidaram o golpe, rasgaram a Constitui\u00e7\u00e3o, desrespeitaram a vontade do Constituinte origin\u00e1rio e mergulharam o Pa\u00eds nesta crise constitucional. S\u00e3o c\u00famplices do golpe!\r\nNo ano passado, \u00e0s v\u00e9speras do julgamento, o General Villas B\u00f4as veio a p\u00fablico para tutelar a Suprema Corte. Ontem, mais uma vez, o General Villas B\u00f4as se achou no direito de amea\u00e7ar a Suprema Corte. Ministros do Supremo Tribunal Federal hoje v\u00e3o \u00e0s redes sociais e pedem ajuda. \r\nDallagnol mobiliza uma rede de rob\u00f4s, a mesma rede das fake news de Bolsonaro, para criar um ambiente de inseguran\u00e7a no Pa\u00eds. Mas eu tenho certeza de que o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o vai se acovardar diante dessa a\u00e7\u00e3o criminosa que mais uma vez se repete hoje com os rob\u00f4s bolsonaristas, alimentados por Dallagnol e pela Lava-Jato, impulsionados com a irrespons\u00e1vel publica\u00e7\u00e3o de Villas B\u00f4as ontem. \r\nTentam criar um clima, mas n\u00e3o h\u00e1 clima mais seguro do que a Constitui\u00e7\u00e3o ser cumprida! N\u00f3s precisamos restabelecer aquilo que est\u00e1 na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal! Lula tem direito a um julgamento justo! Lula n\u00e3o poderia ter sido detido da maneira como foi! Tudo isso violou a Constitui\u00e7\u00e3o e foi parte integrante do golpe, que n\u00f3s esperamos que comece a ser reparado no dia de hoje.\r\nPor isso, senhoras e senhores, que hoje \u00e9 um dia importante para a democracia brasileira. Hoje n\u00f3s podemos come\u00e7ar a reconstruir a democracia plena, o respeito ao Estado Democr\u00e1tico de Direito, o respeito \u00e0 vontade do Constituinte.\r\nSaio desta tribuna para dirigir-me ao Supremo Tribunal Federal. Quero l\u00e1 encontrar as pessoas que fazem vig\u00edlia na Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes. Junto com os demais colegas Deputados e Senadores, estaremos dentro do plen\u00e1rio do STF representando o povo brasileiro, vigilantes, em defesa da democracia, com a certeza de que ser\u00e1 feito justi\u00e7a. E n\u00f3s vamos conquistar a liberdade do Presidente Lula.\r\nLula livre! \u00c9 isso que diz o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nACORDO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de  Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - O PT troca para obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. ANDR\u00c9 FIGUEIREDO (PDT - CE) - Sr. Presidente, pela Lideran\u00e7a...\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - O PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o. Rodrigo Maia que me ligue para cumprir o acordo que fez comigo! Quem n\u00e3o tem palavra aqui nesta Casa vai ter como troco n\u00e3o ter palavra.\r\nO PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o em tudo.\r\nRodrigo Maia que me ligue e me diga se cumpriu a palavra do acordo que fez comigo. Enquanto n\u00e3o me ligar, o PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o em tudo. O pessoal vai aprender a respeitar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), VIOLA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), APROVA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO, DESTAQUE DE BANCADA, INDICIAMENTO, PEPE VARGAS, EX-DEPUTADO FEDERAL, CELSO AMORIM, EX-MINISTRO DE ESTADO, M\u00cdRIAM BELCHIOR, EX-MINISTRA DE ESTADO,",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Protesto contra o descumprimento de acordo celebrado com a bancada do PT para a vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final da CPI do BNDES.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, venho a esta tribuna para manifestar a minha mais profunda indigna\u00e7\u00e3o diante de uma conduta inaceit\u00e1vel adotada h\u00e1 poucos minutos por alguns Parlamentares na CPI do BNDES.\r\nQuero dizer a V.Exa. que sou um Parlamentar que aprendi nesta Casa a respeitar Deputados e Deputadas de todos os partidos, especialmente seus L\u00edderes, e que o valor da palavra \u00e9 inegoci\u00e1vel dentro deste Parlamento.\r\nOcorre, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que hoje era o \u00faltimo dia para a vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da CPI do BNDES. O Relator precisava de 18 votos para aprovar o seu parecer. No entanto, s\u00f3 tinha 14. N\u00f3s da bancada do Partido dos Trabalhadores t\u00ednhamos cinco votos e fizemos o acordo de que votar\u00edamos a favor do parecer, com restri\u00e7\u00f5es, desde que fosse aprovado um destaque que garantia que um conjunto de absurdos que cont\u00e9m o relat\u00f3rio, logo em seguida, seriam retirados.\r\nAcredite, Sr. Presidente, a bancada do Partido dos Trabalhadores, como sempre fez, cumpriu integralmente a sua palavra e deu os votos para que o parecer fosse aprovado. Logo em seguida, as mesmas pessoas que haviam falado comigo e se comprometido a votar a favor desse destaque encaminharam o voto contr\u00e1rio ao destaque, incluindo, indiciando nesse parecer fajuto pessoas como Celso Amorim, Miriam Belchior, o ex-Deputado Pepe Vargas. Nesse mesmo parecer estava inclu\u00eddo Mendes Ribeiro Filho, que s\u00f3 foi retirado porque descobriram que o nosso colega j\u00e1 havia falecido.\r\nOra, eu lamento profundamente no que se transformou este Parlamento. Eu n\u00e3o falo nem dessa baixaria do lado do Governo, porque isso a\u00ed j\u00e1 passou da raia do absurdo. Como se diz l\u00e1 de onde eu venho: \"Nem na v\u00e1rzea a coisa \u00e9 t\u00e3o baixa\". Mas, Relator de CPI, L\u00edder n\u00e3o ter palavra, fazer acordo, construir uma maioria e, 5 minutos depois, trair a palavra! Qual \u00e9 o adjetivo que V.Exas. acham que eu deveria utilizar? Qual \u00e9 o adjetivo?\r\nNenhum daqueles que votou \u00e9 mais honesto do que Celso Amorim, do que M\u00edriam Belchior, do que Pepe Vargas. Eles n\u00e3o sabem quem s\u00e3o essas pessoas, que foram indiciadas porque um dia fizeram parte da CAMEX. Esses Parlamentares est\u00e3o enxovalhando trajet\u00f3rias de pessoas honestas, condutas de pessoas honestas.\r\nEu quero aqui, em nome da bancada do Partido dos Trabalhadores, manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o. N\u00e3o aceito essa conduta. N\u00e3o aceito o que foi feito. O Sr. Relator, 5 minutos antes da vota\u00e7\u00e3o, falou comigo e me disse que todos os acordos que havia firmado seriam cumpridos. E, poucos minutos depois, n\u00e3o cumpriram a palavra sobre o acordo que fizeram conosco. Qual \u00e9 o adjetivo que V.Exa. deseja que eu utilize para classificar uma conduta como essa?\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu quero aqui manifestar a nossa mais profunda admira\u00e7\u00e3o por essas pessoas que foram, de maneira desleal e desonesta, indiciadas nesse parecer e dizer aos Deputados e \u00e0s Deputadas que n\u00e3o vou repetir essa atitude. O Deputado Arlindo Chinaglia, o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es e outros haviam assumido o compromisso para o encaminhamento das quest\u00f5es em plen\u00e1rio. E eu n\u00e3o vou desautorizar aqui os integrantes da nossa bancada.\r\nPortanto, Sr. Presidente, aquilo que foi encaminhado pelo Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, pelo Deputado Arlindo Chinaglia e por outros colegas est\u00e1 valendo. Deputado Arlindo Chinaglia, pe\u00e7o desculpas inclusive a V.Exa. e ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es por ter, ao microfone, feito encaminhamento diferente daquele que V.Exas. tinham feito. Quem est\u00e1 orientando a bancada do PT nesta vota\u00e7\u00e3o s\u00e3o esses colegas. E todos os acordos que eles fizeram ser\u00e3o honrados, porque essa \u00e9 a postura de um partido formado por homens e mulheres que merecem o respeito do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente desta sess\u00e3o solene alusiva aos 31 anos da promulga\u00e7\u00e3o da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, Senador Eduardo Gomes, que aqui representa a Mesa do Congresso Nacional; ilustre Deputada Federal Benedita da Silva, Deputada Constituinte, em nome de quem eu quero aqui render as minhas homenagens a todos os Srs. Deputados e Sras. Deputadas, Srs. Senadores e Sras. Senadoras que participaram da elabora\u00e7\u00e3o da nossa Constitui\u00e7\u00e3o de 1988; Sr. Jos\u00e9 Sarney, Presidente da Rep\u00fablica entre 1985 e 1990, um per\u00edodo importante da vida pol\u00edtica do nosso Pa\u00eds, quando foi elaborada a nossa Constitui\u00e7\u00e3o; ilustre Sr. Mauro Benevides, 1\u00ba Vice-Presidente da Assembleia Nacional Constituinte, Senador, Deputado, uma pessoa por quem todos n\u00f3s aqui temos grande apre\u00e7o e carinho, sempre conosco aqui neste plen\u00e1rio e na nossa Casa; Sr. Carlos Alberto Carvalho de Vilhena Coelho, Subprocurador-Geral da Rep\u00fablica, aqui representando o Procurador-Geral da Rep\u00fablica; Sr. Presidente da Ordem dos Advogados do Brasil, Sr. Felipe Santa Cruz, a sua presen\u00e7a aqui hoje \u00e9 para n\u00f3s motivo de extrema satisfa\u00e7\u00e3o e orgulho como representante de todas aquelas entidades, dos setores da sociedade civil que estiveram mobilizados no nosso Pa\u00eds naquele momento hist\u00f3rico, quando n\u00e3o s\u00f3 da elabora\u00e7\u00e3o, mas de todo o processo de reconquista da democracia e da elabora\u00e7\u00e3o desse pacto que representa a Constitui\u00e7\u00e3o 1988.\r\nEu quero aqui, Presidente Santa Cruz, render tamb\u00e9m as minhas homenagens a todos aqueles brasileiros e brasileiras que talvez fisicamente n\u00e3o estiveram aqui no ato da promulga\u00e7\u00e3o daquela Constitui\u00e7\u00e3o, mas dedicaram as suas vidas \u00e0 luta em defesa da democracia, da nossa soberania e que, sem a participa\u00e7\u00e3o desses homens e mulheres, talvez n\u00f3s nunca tiv\u00e9ssemos conquistado esta Constitui\u00e7\u00e3o e o Brasil superado um dos per\u00edodos mais dif\u00edceis da sua hist\u00f3ria. Aqui fica a minha homenagem ao senhor, ao seu pai e a todos aqueles que deram a vida na luta em defesa da nossa democracia.\r\nMeus queridos amigos e amigas e prezado povo brasileiro que nos acompanha nesta sess\u00e3o solene, talvez n\u00e3o haja outro momento t\u00e3o importante para realizar esta sess\u00e3o como este agora que estamos vivendo no nosso Pa\u00eds.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal foi um pacto, um pacto pela democracia, um pacto pelos direitos do povo brasileiro, como a conquista do SUS, o fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o conceito de seguridade social, a reafirma\u00e7\u00e3o da soberania, dos direitos e garantias individuais dos cidad\u00e3os, das cl\u00e1usulas p\u00e9treas da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. E, talvez, senhoras e senhores, em nenhum momento nesses 31 anos, tenha sido t\u00e3o importante defender esta Constitui\u00e7\u00e3o e tudo aquilo que ela representa.\r\nNenhum Constituinte se elegeu defendendo o fim do SUS, defendendo destruir a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, destruir a previd\u00eancia p\u00fablica, retirar garantias e direitos individuais das pessoas. Nenhum Constituinte se elegeu ao percorrer o Brasil pedindo votos contra a soberania, defendendo entregar a Amaz\u00f4nia aos interesses internacionais. Ningu\u00e9m se elegeu defendendo colocar o Brasil de c\u00f3coras diante do mundo. E hoje a Constitui\u00e7\u00e3o Federal est\u00e1 em risco, n\u00e3o s\u00f3 do ponto de vista do pacto dos direitos, mas tamb\u00e9m da ponto de vista da pr\u00f3pria democracia e da pr\u00f3pria soberania. O momento hoje \u00e9 \u00edmpar para reafirmar a independ\u00eancia e o respeito entre os Poderes. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal representa essa unidade, esse pacto, que possibilitou que n\u00f3s pud\u00e9ssemos fazer uma transi\u00e7\u00e3o quando sa\u00edmos da ditadura militar e come\u00e7amos a recuperar a democracia em seu sentido pleno no nosso Pa\u00eds.\r\nE a verdade, senhoras e senhores, \u00e9 que, nesses 30 anos, houve governos de diferentes orienta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, mas todos eles, independentemente de quais partidos representassem, tinham nesta Constitui\u00e7\u00e3o o limite daquilo que era poss\u00edvel fazer ou n\u00e3o fazer, tinham respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Nunca tivemos um Presidente da Rep\u00fablica que tivesse a coragem de postar um v\u00eddeo como aquilo feito ontem, com uma afronta ao Supremo Tribunal Federal, ao Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e0s nossas institui\u00e7\u00f5es e \u00e0 nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nDefender a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 defender a democracia, \u00e9 defender a soberania, \u00e9 defender o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Defender a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 defender a sa\u00fade p\u00fablica, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a previd\u00eancia p\u00fablica, a seguridade social, a soberania e tantas outras conquistas escritas neste documento aqui, erguido, Senador Mauro Benevides, por Ulysses Guimar\u00e3es e saudado como o documento constitutivo da Nova Rep\u00fablica, do per\u00edodo que n\u00f3s inauguramos neste Pa\u00eds p\u00f3s-ditadura e que hoje est\u00e1 em risco.\r\nPortanto, senhoras e senhores, quando n\u00f3s pensamos na realiza\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o, pensamos n\u00e3o s\u00f3 em fazer uma homenagem aos Constituintes, em reconhecimento \u00e0s suas trajet\u00f3rias, mas tamb\u00e9m fazer deste um momento de afirma\u00e7\u00e3o.\r\nCl\u00e1usulas p\u00e9treas da Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser rasgadas! A vontade do Constituinte origin\u00e1rio n\u00e3o pode ser ignorada!\r\nFoi muito feliz a Ministra Rosa Weber, no seu voto, no Supremo Tribunal Federal, na semana passada, quando ela revisitou os debates das Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas da Assembleia Constituinte. Ela demonstrou, de maneira categ\u00f3rica, que algumas posi\u00e7\u00f5es defendidas pelos Ministros do STF foram apresentadas, votadas e derrotadas na Constituinte.\r\nComo pode, senhoras e senhores, a vontade do Constituinte origin\u00e1rio ser subvertida por interesses, sejam quais forem? N\u00e3o. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal foi o pacto que permitiu que o Pa\u00eds sa\u00edsse do per\u00edodo das sombras para reconquistar o Estado pleno de Direito, a sua democracia e um futuro de dignidade para o nosso povo.\r\nE reafirmemos este compromisso de todos n\u00f3s, senhoras e senhores. Quando tomamos posse, juramos a Constitui\u00e7\u00e3o. O Presidente da Rep\u00fablica jura a Constitui\u00e7\u00e3o; o Procurador-Geral da Rep\u00fablica jura a Constitui\u00e7\u00e3o; os Ministros do Supremo Tribunal Federal juram a Constitui\u00e7\u00e3o. Por qual raz\u00e3o? Esse \u00e9 um ato qualquer? N\u00e3o. Essa \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que existe um limite de independ\u00eancia entre os Poderes e de respeito a um pacto que n\u00e3o pode ser rompido, seja ele por quem for.\r\nEu espero que este momento que n\u00f3s estamos aqui seja um momento de reflex\u00e3o da sociedade brasileira acerca daquilo que n\u00f3s queremos para o nosso futuro. Devemos recolher no texto deste documento, na hist\u00f3ria e na mem\u00f3ria de muitos Constituintes que est\u00e3o aqui. Como foi dif\u00edcil! Como foi dif\u00edcil chegar at\u00e9 \u00e0s elei\u00e7\u00f5es de 1986, quando foram eleitos os Constituintes, com a tarefa delegada pelo povo de serem os Constituintes origin\u00e1rios para escrever esta Carta. Como foi dif\u00edcil, senhoras e senhores! Como permanece de forma n\u00e3o resolvida, na cabe\u00e7a de muitas pessoas, o desprezo por aqueles que n\u00e3o queriam o avan\u00e7o da democracia, que eram contra elei\u00e7\u00f5es diretas para Presidente da Rep\u00fablica, que eram contra os direitos do povo brasileiro.\r\nEsta Constitui\u00e7\u00e3o significa esse pacto. Defender esta Constitui\u00e7\u00e3o significa defender um Brasil soberano e democr\u00e1tico. \u00c9 desta forma que n\u00f3s nos apresentamos ao Pa\u00eds, neste momento hist\u00f3rico, nesta quadra hist\u00f3rica t\u00e3o importante, diante da qual n\u00e3o podemos vacilar, e afirmamos com todas as letras: \"Ditadura nunca mais! Tortura nunca mais!\"\r\nQueremos um Brasil democr\u00e1tico, soberano e feliz, que respeite a sua Constitui\u00e7\u00e3o, que respeite a nossa soberania e que respeite o nosso povo.\r\nVivam os Constituintes de 1988! Viva o Pa\u00eds democr\u00e1tico, soberano e altivo!\r\nUm grande abra\u00e7o a todos voc\u00eas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, V\u00cdDEO, REDES SOCIAL DIGITAL, OFENSA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DEMOCRACIA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, EMIRADOS \u00c1RABES UNIDOS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 postagem, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de v\u00eddeo sobre compara\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, partidos pol\u00edticos e \u00f3rg\u00e3os da imprensa com hienas. Cr\u00edticas \u00e0s a\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica durante viagem aos Emirados \u00c1rabes. Liga\u00e7\u00e3o de membros da fam\u00edlia Bolsonaro com mil\u00edcias.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem \u00e0 tarde, eu fui comunicado que o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, havia postado um v\u00eddeo no Twitter. Em um primeiro momento, confesso a V.Exas., eu n\u00e3o acreditei que pudesse ser verdade. Cheguei a imaginar que pudesse ser um dos seus filhos o respons\u00e1vel. Mas, ao que tudo indica, foi ele mesmo. O Presidente da Rep\u00fablica postou um v\u00eddeo no Twitter colocando-se como se ele fosse de um le\u00e3o.\r\nTalvez caiba a\u00ed algum estudo de natureza psicol\u00f3gica ou psiqui\u00e1trica. Normalmente a pessoa que se apresenta como um le\u00e3o se enxerga no espelho como um gatinho. Talvez tenha algo de natureza patol\u00f3gica a ser examinada na conduta do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMas, Sr. Presidente, esse le\u00e3o estava cercado por hienas. As hienas eram os partidos pol\u00edticos, inclusive o partido dele, o PSL, a OAB, o Supremo Tribunal Federal, a CUT, a Folha de S.Paulo, as revistas. Essas hienas cercavam o le\u00e3o, e o le\u00e3o, corajoso, tentava lutar contra todos ao mesmo tempo. Dali a pouco, chegava outro le\u00e3o. Devia ser uma esp\u00e9cie de le\u00e3o miliciano, porque ningu\u00e9m entendeu de onde ele surgiu. E depois, Bolsonaro com o le\u00e3o miliciano come\u00e7aram a matar um por um: mataram o Supremo Tribunal Federal, mataram a CUT, destru\u00edram os partidos. \r\nEu entendi aquilo, Sr. Presidente, claramente como uma amea\u00e7a \u00e0 democracia, ao Estado Democr\u00e1tico de Direito, uma afronta o Supremo Tribunal Federal!\r\nConfesso a V.Exas. que, quando eu fui olhar de novo, para me certificar, ele j\u00e1 havia apagado o v\u00eddeo. Covarde como ele \u00e9, normalmente n\u00e3o sustenta o que diz. Mas o v\u00eddeo j\u00e1 havia sido espalhado, para que os rob\u00f4s desse ex\u00e9rcito nazifascista que ele alimenta nas redes sociais pudessem disseminar para o Brasil e para o mundo.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que dizer de um Presidente da Rep\u00fablica que posta um v\u00eddeo como esse, que trata a Suprema Corte do Pa\u00eds como hienas e que se utiliza de uma met\u00e1fora no sentido de que ela precisa ser morta? Isso \u00e9 uma afronta, Sr. Presidente! Isso \u00e9 uma afronta!\r\nChamou-me a aten\u00e7\u00e3o que o filho dele, numa das postagens que fez ontem, disse assim: \"Jornalista investigativo \u00e9 esse\". E botou l\u00e1 a foto daquele jornalista investigativo da Globo que foi morto, o Tim Lopes, que foi assassinado pela mil\u00edcia do Rio de Janeiro. O filho, esse que foi desbancado da tentativa de virar embaixador, botou uma foto do Tim Lopes, como quem diz: \"\u00c9 isso que acontece com quem nos investiga\".\r\nBolsonaro, ontem, passou a tarde com o pr\u00edncipe da Ar\u00e1bia Saudita, internacionalmente denunciado porque mandou assassinar um importante jornalista que estava produzindo reportagens a seu respeito e dos seus filhos. Bolsonaro ficou 2 horas com esse assassino. Saiu da audi\u00eancia e disse: \"Eu e este pr\u00edncipe temos grandes afinidades\".\r\n\u00c9 curioso! Realmente, Bolsonaro \u00e9 curioso. Participou de reuni\u00e3o com empres\u00e1rios nos Emirados \u00c1rabes sem tradutor. E ao final foi questionado pela imprensa: \"O senhor sabe falar \u00e1rabe?\" \"N\u00e3o.\"\r\n\"O senhor entendeu o que eles falaram?\" \"N\u00e3o.\" \"Ent\u00e3o, por que o senhor ria e concordava com tudo o que eles diziam?\" \"Porque eu vi na cara deles que eles queriam o bem do Brasil. Ent\u00e3o, eu resolvi concordar e sorrir para eles como um sinal de defer\u00eancia\".\r\nUm Presidente da Rep\u00fablica vai a uma reuni\u00e3o, com empres\u00e1rios \u00e1rabes, sem falar nenhuma palavra em \u00e1rabe e, no final, faz cumprimentos e agradecimentos! \u00c9 um palha\u00e7o! \u00c9 um palha\u00e7o!\r\nSr. Presidente, que bom que o Ministro Celso de Mello j\u00e1 o colocou no seu lugar. O Ministro Marco Aur\u00e9lio hoje disse que acha que isso tem a ver com o Queiroz. Os \u00e1udios do Queiroz est\u00e3o provocando uma inusitada instabilidade da fam\u00edlia. Os \u00e1udios do Queiroz est\u00e3o deixando a fam\u00edlia metralha nervosa. Afinal de contas, todos sabem que Queiroz recebia dinheiro dos familiares de milicianos. O dinheiro da conta do Queiroz pagava as contas da fam\u00edlia, inclusive, da Lady Micheque. Ali\u00e1s, Lady Micheque tamb\u00e9m teve contas pagas pelo Queiroz.\r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o estamos diante de um caso de pol\u00edtica. Depois, do que esse cara fez ontem, dessa afronta ao Supremo Tribunal Federal, n\u00f3s temos que nos dar conta que estamos diante de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa, com rela\u00e7\u00f5es com milicianos que despreza a democracia e coloca em risco a estabilidade democr\u00e1tica do nosso Pa\u00eds.\r\nEspero que o Presidente desta Casa e do Congresso Nacional, pelo menos se manifestem, como se manifestou Celso de Mello, Marco Aur\u00e9lio, reafirmando a democracia e externando o seu desprezo por essa manifesta\u00e7\u00e3o tresloucada do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, DEN\u00daNICA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR. \r\nFABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, COMPROMETIMENTO, MIL\u00cdCIA, RIO DE JANEIRO (RJ). QUEBRA DE SIGILO BANC\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Gravidade da den\u00fancia apresentada pelo Deputado Alexandre Frota na CPMI das Fake News sobre a proibi\u00e7\u00e3o ao Parlamentar, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de pronunciamento a respeito do ex-assessor do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Queiroz. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o do envolvimento do ex-assessor e do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro com milicianos no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Defesa da quebra dos sigilos, banc\u00e1rio, telef\u00f4nico e  telem\u00e1tico de Fabr\u00edcio Queiroz.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, hoje foi realizada uma audi\u00eancia na Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito das Fake News, e o Deputado Alexandre Frota, at\u00e9 poucos dias um homem de confian\u00e7a do Governo Bolsonaro, fez uma den\u00fancia grav\u00edssima, Deputado Henrique Fontana.\r\nSegundo o Deputado Alexandre Frota, um dia ele usou a tribuna e teve coragem de falar do Queiroz. Quando ele saiu da tribuna, o seu telefone tocou. Era Jair Bolsonaro - o pr\u00f3prio Jair Bolsonaro -, que exigiu que ele n\u00e3o falasse jamais do Queiroz, Deputado Patrus Ananias. Poucos dias depois, ele estava num evento no Pal\u00e1cio do Planalto - isto est\u00e1 filmado -, e o Bolsonaro o pegou pelo bra\u00e7o e o levou para um local e sentenciou: \"Feche essa matraca. Jamais fale do Queiroz\". O pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica! Por que o medo do Queiroz?\r\nSenhoras e senhores, vejam se \u00e9 necess\u00e1ria ou se n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria uma investiga\u00e7\u00e3o. Esse cara que entrou no condom\u00ednio, o tal de \u00c9lcio, e Ronnie Lessa est\u00e3o presos - um foi o motorista, e o outro atirou na Marielle. O chefe dos dois est\u00e1 foragido. O chefe se chama Capit\u00e3o Adriano. \u00c9 o chefe do Escrit\u00f3rio do Crime. A mulher e a m\u00e3e do Capit\u00e3o Adriano, at\u00e9 dezembro, estavam nomeadas no gabinete do Fl\u00e1vio Bolsonaro. A mulher e a m\u00e3e do chefe do Escrit\u00f3rio do Crime, o bra\u00e7o de execu\u00e7\u00e3o da mil\u00edcia, estavam nomeadas no gabinete do Fl\u00e1vio Bolsonaro, mas n\u00e3o recebiam sal\u00e1rio. A mulher trabalhou 12 anos na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro - ALERJ e nunca pegou um crach\u00e1. Ela pegava o dinheiro e depositava na conta do Queiroz. A mulher do chefe do Escrit\u00f3rio do Crime, do principal envolvido no assassinato da Marielle, recebia dinheiro e depositava na conta do Queiroz. Com o dinheiro dessa conta Queiroz pagava as despesas da fam\u00edlia Bolsonaro, inclusive as despesas da \"Lady Micheque\". A \"Lady Micheque\" tinha suas contas pagas por Queiroz. E o dinheiro que Queiroz utilizava para pagar as contas da \"Lady\" era depositado na conta pela m\u00e3e e pela mulher do miliciano que \u00e9 o principal respons\u00e1vel pelo assassinato da Marielle.\r\nO que eu estou dizendo aqui n\u00e3o merece uma investiga\u00e7\u00e3o? Os senhores e as senhoras que est\u00e3o nos acompanhando acham que de fato n\u00e3o existe nenhuma rela\u00e7\u00e3o entre o Queiroz e os milicianos?\r\nVeja bem, Sr. Presidente: saber se isso que eu estou dizendo n\u00e3o \u00e9 verdade \u00e9 bastante simples. Eu desafiei hoje o Deputado Eduardo Bolsonaro, l\u00e1 na CPMI: \"Vamos assinar um requerimento conjunto\". Porque h\u00e1 suspeita de que essa conta do Queiroz tamb\u00e9m pagava o uso de rob\u00f4s para envio de fake news.\r\nVamos quebrar o sigilo banc\u00e1rio do Queiroz, vamos quebrar o sigilo telef\u00f4nico do Queiroz, vamos quebrar o sigilo telem\u00e1tico do Queiroz e vamos provar que isto que eu estou dizendo desta tribuna n\u00e3o \u00e9 verdade. Vamos provar que o Queiroz n\u00e3o pagava as contas da \"Lady\", que o Queiroz n\u00e3o era o tesoureiro da fam\u00edlia.\r\nO Capit\u00e3o Adriano, esse que \u00e9 o chefe do Escrit\u00f3rio do Crime, estava na cadeia, preso, quando foi agraciado, por iniciativa do Deputado Fl\u00e1vio Bolsonaro, com a Medalha Tiradentes, a maior honraria concedida pelo Estado do Rio de Janeiro. E ele recebeu a medalha, Deputado C\u00e9lio Moura, na cela. Ele recebeu a honraria proposta pelo Deputado Fl\u00e1vio Bolsonaro, Deputado F\u00e1bio Trad, quando estava preso - esse cuja mulher e cuja m\u00e3e estavam nomeadas, at\u00e9 dezembro, no gabinete. As duas depositavam o dinheiro na conta do Queiroz, e o Queiroz pagava as despesas da fam\u00edlia Bolsonaro.\r\nN\u00e3o vai ser com ataques de f\u00faria nem de \u00f3dio que Bolsonaro vai resolver essa quest\u00e3o. S\u00f3 h\u00e1 uma maneira de resolver essa quest\u00e3o: com a permiss\u00e3o da \"Fam\u00edlia Metralha\" de que essa investiga\u00e7\u00e3o ande. Por que o desespero? Por que o desespero quando algu\u00e9m fala no Queiroz? Por que se desestabilizam dessa maneira quando esse nome \u00e9 falado? Porque ele era o tesoureiro, o caixa, o PC Farias da \"Fam\u00edlia Metralha\". O Queiroz \u00e9 o PC Farias dos \"Metralhas\".\r\nAgora h\u00e1 pouco eu ouvi a seguinte not\u00edcia: \"Procurador manda arquivar investiga\u00e7\u00e3o sobre Jair Bolsonaro\". N\u00e3o tem problema. O suspeito n\u00e3o \u00e9 ele. J\u00e1 sabemos que ele estava aqui na C\u00e2mara. Mas quem estava na casa 58? Quem estava na casa 58 naquele dia? O Procurador-Geral decidir que Bolsonaro n\u00e3o est\u00e1 sendo investigado n\u00e3o quer dizer nada. Ele nunca esteve sob investiga\u00e7\u00e3o. O Bolsonaro suspeito n\u00e3o \u00e9 o Jair. Os Bolsonaros que t\u00eam rela\u00e7\u00e3o concreta com isso e s\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o n\u00e3o se chamam Jair. Portanto, Sr. Presidente, isso em nada altera a gravidade das den\u00fancias.\r\nO Capit\u00e3o Adriano, chefe do Escrit\u00f3rio do Crime, tinha a mulher e a m\u00e3e abastecendo a conta da qual Queiroz pegava dinheiro para pagar as despesas da fam\u00edlia. Se algu\u00e9m disser que eu estou mentindo, que assine o requerimento comigo, de quebra do sigilo banc\u00e1rio, telem\u00e1tico e telef\u00f4nico, e prove que tudo o que digo aqui n\u00e3o tem correspond\u00eancia com a realidade.\r\nEst\u00e1 feito o desafio para os milicianos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, BIOGRAFIA, POL\u00cdCIA FEDERAL, PRIS\u00c3O, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, MIL\u00cdCIA PRIVADA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, INTIMIDA\u00c7\u00c3O.\r\nLEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Conduta ilibada da ex-Presidenta Dilma Rousseff. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Gest\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro. Tentativa de intimida\u00e7\u00e3o da Esquerda.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu conheci a nossa Presidenta Dilma Rousseff quando fui Deputado Estadual no Governo Ol\u00edvio Dutra. A Dilma era Secret\u00e1ria de Minas e Energia do Governo do Estado, Deputada Maria do Ros\u00e1rio, e morava em um apartamento em um pr\u00e9dio simples, de quatro andares, na Zona Sul de Porto Alegre. \r\nA Dilma foi Ministra de Minas e Energia, foi Presidenta do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, foi Ministra-Chefe da Casa Civil, foi Presidenta da Rep\u00fablica, foi cassada neste plen\u00e1rio por uma (express\u00e3o retirada por determina\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia) presidida pelo Eduardo Cunha, e voltou a morar no mesmo apartamento em que eu a conheci 20 anos antes, Deputada Gleisi. Ela nunca acumulou 1 centavo de patrim\u00f4nio. Se existe uma pessoa honesta, se existe uma pessoa que \u00e9 um exemplo de conduta na sua trajet\u00f3ria p\u00fablica neste Pa\u00eds, essa mulher se chama Dilma Rousseff.\r\nHoje, em uma a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, \u00e0s v\u00e9speras da venda do pr\u00e9-sal, foi feita uma solicita\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o da Presidenta Dilma, num inqu\u00e9rito em que ela nem sequer \u00e9 investigada. O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e o Ministro Edson Fachin tiveram a sensatez de negar o pedido, mas imaginem, senhoras e senhoras, Presidenta Gleisi e Deputada Benedita, se tivesse sido acolhida a solicita\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal e a Presidenta Dilma tivesse sido levada para depor!\r\nSenhoras e senhores, n\u00f3s estamos mergulhados em um Estado policial que protege os seus c\u00famplices, como o Queiroz, e que persegue de maneira implac\u00e1vel os seus advers\u00e1rios.\r\nSergio Moro entrou para o Governo com a fama de juiz implac\u00e1vel. Em menos de 1 ano, ele se transformou num jagun\u00e7o de milicianos. Sergio Moro \u00e9 um jagun\u00e7o de bandidos que se utiliza do cargo para perseguir advers\u00e1rios pol\u00edticos, para manipular investiga\u00e7\u00f5es, para proteger fam\u00edlias de criminosos.\r\nN\u00f3s, a bancada do partido dos trabalhadores e das trabalhadoras, estamos aqui nesta tribuna para reafirmar nossa total confian\u00e7a na Presidenta Dilma, pessoa pela qual temos total admira\u00e7\u00e3o. Queremos dizer ao povo brasileiro do nosso sentimento de indigna\u00e7\u00e3o. O Queiroz, tesoureiro da fam\u00edlia \"Metralha\", que est\u00e1 desde dezembro sem sequer ser chamado para depor; o Queiroz, que recebia na sua conta o dinheiro da m\u00e3e e da mulher do Capit\u00e3o Adriano, o chefe do escrit\u00f3rio do crime envolvido no assassinato da Marielle; o Queiroz, que recebia dinheiro na conta dos milicianos e que, com esse dinheiro, pagava as contas da fam\u00edlia \"Metralha\", inclusive da \"Lady Micheque\", nunca foi depor!\r\nA Pol\u00edcia Federal teve a desfa\u00e7atez de fazer uma provoca\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro, \u00e0s v\u00e9speras da entrega do pr\u00e9-sal, de pedir a pris\u00e3o da Presidenta Dilma Rousseff. O Brasil assiste perplexo ao Governo que se elegeu com o discurso da nova pol\u00edtica. O pr\u00f3prio partido do Presidente da Rep\u00fablica fala em expuls\u00e1-lo. \u00c9 o esc\u00e2ndalo do laranjal, \u00e9 o esc\u00e2ndalo de Itaipu, \u00e9 o esc\u00e2ndalo do porteiro, \u00e9 o esc\u00e2ndalo da coca\u00edna no avi\u00e3o presidencial. A cada dia h\u00e1 mais den\u00fancias, esc\u00e2ndalos de toda ordem, que envergonham este Pa\u00eds. Esse \u00e9 o Presidente que, cada vez que sai do Pa\u00eds, faz com que o povo brasileiro passe vergonha, \u00e9 o Presidente que se comporta como um jardineiro do quintal americano, \u00e9 o Presidente que quer entregar a nossa Amaz\u00f4nia, a Base de Alc\u00e2ntara, e amanh\u00e3 promover\u00e1 a maior entrega de petr\u00f3leo da hist\u00f3ria da humanidade.\r\nComo disse Celso Amorim, n\u00e3o se trata de privatiza\u00e7\u00e3o, mas de desnacionaliza\u00e7\u00e3o, porque est\u00e3o entregando o nosso pr\u00e9-sal, a nossa soberania, o nosso futuro para outros pa\u00edses, para estatais de outros pa\u00edses. Este \u00e9 o Governo: um governo incompetente, um governo corrupto, um governo formado por uma quadrilha que tem fortes la\u00e7os com organiza\u00e7\u00f5es criminosas das mil\u00edcias do Rio de Janeiro, protegidas por um jagun\u00e7o, no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, que persegue seus advers\u00e1rios pol\u00edticos.\r\nMas n\u00e3o ousem imaginar que n\u00f3s vamos nos intimidar diante de voc\u00eas. Esses dias, um Deputado postou uma foto do Tim Lopes. Por que postar uma foto do Tim Lopes? No outro dia, falou do AI-5, quando esta Casa, numa s\u00f3 tacada, cassou 71 Parlamentares.\r\nAcham que com isso v\u00e3o nos intimidar? Est\u00e3o muito enganados. O povo brasileiro se levanta. O povo brasileiro est\u00e1 dizendo, a cada dia que passa, que basta de Bolsonaro e de sua quadrilha de corruptos! O Brasil sente vergonha de voc\u00eas. E n\u00f3s vamos construir uma sa\u00edda democr\u00e1tica para o que voc\u00eas fizeram com o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REC 55/2019, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Recurso n\u00ba 55, de 2019, contra a aprecia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter conclusivo, pela Comiss\u00e3o Especial, do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico que acompanha a nossa sess\u00e3o, quero, em primeiro lugar, dizer que a bancada do Partido dos Trabalhadores tratou essa mat\u00e9ria com a devida import\u00e2ncia que ela tem.\r\nEntendemos que se trata de um tema de Estado. Dialogamos com setores envolvidos nessa discuss\u00e3o e procuramos, em todos os momentos, definir as nossas posi\u00e7\u00f5es e pautar as posi\u00e7\u00f5es da nossa bancada, compreendendo a import\u00e2ncia estrat\u00e9gica das For\u00e7as Armadas e o seu papel limitado pela Constitui\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o do nosso projeto de Na\u00e7\u00e3o.\r\nAli\u00e1s, boa parte dos grandes projetos estrat\u00e9gicos do Ex\u00e9rcito, da Marinha e da Aeron\u00e1utica foram concebidos durante os Governos do Presidente Lula e da Presidenta Dilma, que fizeram as dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, que respeitaram, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Defesa, um di\u00e1logo permanente com essas institui\u00e7\u00f5es.\r\nQuero dizer aos senhores e \u00e0s senhoras que n\u00f3s estamos aqui para reafirmar a mesma posi\u00e7\u00e3o que tivemos durante todo esse debate. Somos a favor de reestrutura\u00e7\u00e3o justa de carreiras, somos contra privil\u00e9gios e somos favor\u00e1veis a todas as iniciativas que tenham por objetivo recuperar especialmente a condi\u00e7\u00e3o de vida e de trabalho dos pra\u00e7as dos setores que recebem as menores remunera\u00e7\u00f5es, os quais est\u00e3o efetivamente na base das For\u00e7as Armadas.\r\nQuero dizer que n\u00f3s do PT definimos a posi\u00e7\u00e3o da nossa bancada. Votaremos em todos os destaques que tenham por objetivo dar garantias aos policiais militares, aos bombeiros, a essas categorias, mesmo vinculadas aos Governos Estaduais. Todas elas ter\u00e3o o nosso respaldo para que as quest\u00f5es que foram aprovadas na Comiss\u00e3o tenham aqui tamb\u00e9m o apoio da nossa bancada. O PT tem um compromisso com as pol\u00edcias militares, com os bombeiros militares, e votaremos favoravelmente a todas as quest\u00f5es que tenham por objetivo garantir os direitos que foram aprovados na Comiss\u00e3o.\r\nNo entanto, Sr. Presidente, n\u00e3o podemos concordar com a ideia de que um tema dessa relev\u00e2ncia n\u00e3o possa vir ao plen\u00e1rio. \u00c9 um tema que envolve a vida de centenas de milhares de brasileiros e brasileiras, n\u00e3o tem por que ser votado numa Comiss\u00e3o com menos de 10% da Casa, at\u00e9 porque, se essa mat\u00e9ria n\u00e3o vier para o plen\u00e1rio, n\u00f3s n\u00e3o temos como aprovar algumas quest\u00f5es que para n\u00f3s s\u00e3o fundamentais.\r\nN\u00f3s queremos garantir o que foi aprovado, n\u00f3s queremos corrigir distor\u00e7\u00f5es e ampliar direitos. Por exemplo, Sr. Presidente, n\u00f3s temos um compromisso com o Quadro Especial, com os QEs do Ex\u00e9rcito Brasileiro - assim como com o Quadro Especial da Marinha e da Aeron\u00e1utica -, brasileiros que dedicaram 30 anos, 20 anos da vida para garantir o funcionamento do Ex\u00e9rcito e que s\u00e3o tratados muitas vezes sem o devido respeito, inclusive do ponto de vista da sua promo\u00e7\u00e3o, da sua valoriza\u00e7\u00e3o. A nossa bancada, repito, tem um compromisso com o Quadro Especial.\r\nN\u00f3s queremos que os pra\u00e7as e as fam\u00edlias dos pra\u00e7as, Sr. Presidente, possam tamb\u00e9m receber os mesmos benef\u00edcios, possam ter as garantias e a seguran\u00e7a concedidas aos oficiais, \u00e0s carreiras mais abastadas.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s queremos que essa mat\u00e9ria seja votada no plen\u00e1rio: para reafirmarmos a nossa posi\u00e7\u00e3o; para apoiarmos todas as quest\u00f5es que representam uma reestrutura\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica das carreiras; para votarmos contra os privil\u00e9gios e a favor dos destaques que garantam as quest\u00f5es relativas \u00e0s pol\u00edcias militares, aos bombeiros militares, ao Quadro Especial das For\u00e7as Armadas e aos pra\u00e7as, que, de forma geral, est\u00e3o recebendo nesse projeto um tratamento totalmente diferente daquele que est\u00e1 sendo dado para as carreiras que est\u00e3o no topo da hierarquia das For\u00e7as Armadas.\r\nO PT reafirma aqui esses compromissos. A nossa bancada faz quest\u00e3o de publicamente reafirmar aqui que as pol\u00edcias militares e os bombeiros militares ter\u00e3o o nosso voto e o nosso apoio! Quadro Especial das For\u00e7as Armadas, ter\u00e1 aqui o nosso voto e o nosso apoio. Pra\u00e7as das For\u00e7as Armadas e seus familiares, saibam que a bancada do Partido dos Trabalhadores estar\u00e1 com voc\u00eas e votar\u00e1 pelos seus direitos.\r\nEsse \u00e9 o nosso compromisso. \u00c9 por isso que n\u00f3s vamos orientar o voto favor\u00e1vel ao requerimento, para que o debate e a vota\u00e7\u00e3o desse projeto venham para o plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, DITADURA, INCONSTITUCIONALIDADE, JULGAMENTO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DIREITA POL\u00cdTICA, ANTONIO GRAMSCI, FIL\u00d3SOFO, ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 nova condena\u00e7\u00e3o imposta pelo Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Expectativa de revis\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da senten\u00e7a condenat\u00f3ria do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil assistiu hoje a mais um triste cap\u00edtulo de um processo de desmoraliza\u00e7\u00e3o do sistema judicial brasileiro. Lamentavelmente, n\u00f3s assistimos hoje, no julgamento na 8\u00aa Turma do TRF-4 do processo relativo ao s\u00edtio de Atibaia, a um comportamento t\u00edpico de um pa\u00eds que mergulha em estado de exce\u00e7\u00e3o.\r\nAs ditaduras, os ditadores, todos aqueles que defenderam a quebra do Estado Democr\u00e1tico de Direito e pisotearam as Constitui\u00e7\u00f5es tiveram os seus ju\u00edzes servi\u00e7ais. A 8\u00aa Turma do TRF-4 \u00e9 uma esp\u00e9cie de bra\u00e7o togado da Lava-Jato. O Desembargador Relator \u00e9 compadre de Moro. Ele foi flagrado em conversas fortuitas com Deltan Dallagnol, que pedia segredo.\r\nNo dia de hoje, Sr. Presidente, em primeiro lugar, decidiram afrontar o Supremo Tribunal Federal. O Relator decidiu e anunciou no seu voto que n\u00e3o concorda com a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, que a decis\u00e3o seria tomada \u00e0 revelia da decis\u00e3o da Suprema Corte e que, portanto, independente daquilo que pensa o Supremo Tribunal Federal, o TRF-4 continuaria julgando pelas suas opini\u00f5es, reafirmando uma concep\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos denunciado: a Lava-Jato entende que existe uma Constitui\u00e7\u00e3o para o Brasil e outra para os processos que dizem respeito ao Presidente Lula.\r\nTrata-se de uma afronta ao Supremo Tribunal Federal expressada de maneira categ\u00f3rica pelas palavras do Relator e, posteriormente, Sr. Presidente e Presidenta Gleisi Hoffmann, mais uma vez, pela farsa de um julgamento. \r\nO TRF-4, assim como fez no caso do tr\u00edplex, aumentou a pena do Presidente Lula para mais de 17 anos. O Revisor, que conheceu o voto do Relator na hora, apresentou seu voto e, coincidentemente, prop\u00f4s a mesma pena, com o mesmo n\u00famero de anos, o mesmo n\u00famero de dias... E o terceiro integrante da Turma, Thompson Flores, que era Presidente do TRF-4, na hora em que apresenta seu voto, Deputado Henrique Fontana, tamb\u00e9m, coincidentemente, prop\u00f4s a mesma pena de 17 anos, com o mesmo n\u00famero de dias. \u00c9 uma farsa, Deputada Benedita da Silva! E \u00e9 uma farsa que dialogou, durante todo o julgamento, com o sentimento de setores inconformados da sociedade, dessa extrema-direita raivosa que n\u00e3o se conforma com a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, que n\u00e3o aceita que a Constitui\u00e7\u00e3o seja cumprida e que o Presidente Lula tenha direito a recorrer em liberdade, como qualquer cidad\u00e3o, \u00e0 luz do que est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nO que assistimos hoje foi a decis\u00e3o de um tribunal de exce\u00e7\u00e3o, um tribunal pol\u00edtico. E isso n\u00e3o \u00e9 novo! Na hist\u00f3ria do Brasil, o STF referendou o golpe de 64; na Alemanha, de Hitler; na It\u00e1lia, de Mussolini; na Espanha, de Franco, tribunais referendaram os atos mais perversos e odiosos daquelas ditaduras.   \r\nQuando Antonio Gramsci foi condenado, em 1938, o Promotor disse no inqu\u00e9rito: \"Precisamos fazer com que esse c\u00e9rebro pare de funcionar por 20 anos\". Essas foram as palavras do Promotor, em 1938, \u00e0s v\u00e9speras da ascens\u00e3o do fascismo de Mussolini, na It\u00e1lia, quando defendeu a condena\u00e7\u00e3o de Antonio Gramsci. E \u00e9 o que tenta fazer esse lado perverso do Judici\u00e1rio brasileiro, capturado por um projeto de poder, secundado pela Lava-Jato, que estabeleceu rela\u00e7\u00f5es criminosas e perversas n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, como tamb\u00e9m fora do Brasil, que tem como objetivo principal impedir que o Presidente Lula possa exercer, de forma plena, os seus direitos pol\u00edticos. \r\nPor que todo esse medo do Lula?! Por que todo esse medo?! Foram covardes; n\u00e3o aceitaram enfrentar o Presidente Lula em um embate eleitoral; utilizaram-se de artif\u00edcios ilegais para afastar a Presidenta Dilma e para impedir Lula de ser candidato. \r\nE, mais uma vez, hoje, o TRF-4, em uma decis\u00e3o que envergonha o Judici\u00e1rio brasileiro, reafirma essa disposi\u00e7\u00e3o golpista de um setor do Judici\u00e1rio capturado.  \r\nSenhoras e senhores, n\u00f3s esperamos uma r\u00e1pida rea\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, afrontado, desafiado por um tribunal de segunda inst\u00e2ncia, que n\u00e3o tem compet\u00eancia para deliberar, ignorando a decis\u00e3o da Suprema Corte. E s\u00f3 fez isso para aumentar o clima de \u00f3dio ao Presidente Lula, de maneira irracional e covarde. \r\nN\u00f3s protestamos, vamos denunciar e n\u00e3o aceitaremos essa senten\u00e7a criminosa contra Lula.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\", a favor da retirada de pauta do projeto, para que n\u00f3s possamos aprofundar uma discuss\u00e3o sobre esse projeto.\r\nEu fa\u00e7o um apelo para que o projeto seja um pouco mais debatido. A nossa bancada n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de votar favoravelmente a esse projeto hoje. Quero fazer um apelo para que o projeto n\u00e3o seja colocado na pauta. E, se for colocado na pauta de hoje, o PT n\u00e3o votar\u00e1 a favor desse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE LUTA CONTRA A IMPUNIDADE. \r\nFABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, EX-DEPUTADO ESTADUAL, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, IRREGULARIDADE, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, pela bancada do PT, de projeto de lei sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Luta contra a Impunidade. N\u00e3o puni\u00e7\u00e3o do ex-assessor Fabr\u00edcio Queiroz, envolvido em esquema ilegal junto \u00e0 fam\u00edlia Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, dia 4 de dezembro, a bancada do partido dos trabalhadores e das trabalhadoras est\u00e1 apresentando um projeto de lei transformando esta data no Dia Nacional de Luta Contra a Impunidade.\r\nFaz 1 ano que houve a den\u00fancia do Queiroz, Sr. Presidente. Faz 1 ano que o tesoureiro da fam\u00edlia Metralha foi denunciado e at\u00e9 hoje n\u00e3o prestou nenhum depoimento. Faz 1 ano que as autoridades hoje \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, Sergio Moro, n\u00e3o conseguiram ouvir esta figura que estabelece o elo das rela\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia Metralha com o crime organizado e o mundo institucional.\r\nSr. Presidente, Fabr\u00edcio Queiroz era o tesoureiro da fam\u00edlia. Fabr\u00edcio Queiroz recebia na sua conta dinheiro oriundo de funcion\u00e1rios da Assembleia Legislativa, do gabinete de Fl\u00e1vio Bolsonaro. Mas n\u00e3o era s\u00f3 esse dinheiro que entrava na conta dele, na conta dele entrou muito dinheiro. E at\u00e9 hoje Jair Bolsonaro e os filhos lutam de maneira desesperada para que a sociedade n\u00e3o conhe\u00e7a a movimenta\u00e7\u00e3o financeira do tesoureiro da sua fam\u00edlia.\r\nOra, Sr. Presidente, preste aten\u00e7\u00e3o no que eu vou dizer: no gabinete de Fabr\u00edcio Queiroz estava nomeado o Capit\u00e3o Adriano, do Escrit\u00f3rio do Crime, o chefe do \u00c9lcio Queiroz e do Ronnie Lessa, presos pelo assassinato de Marielle. \r\nEu estou dizendo aqui da tribuna que a mulher e a m\u00e3e do Capit\u00e3o Adriano depositavam dinheiro na conta do Queiroz. Eu estou dizendo, Sr. Presidente, que dessa conta que recebia dinheiro dos familiares dos milicianos eram pagas despesas da fam\u00edlia do Bolsonaro, inclusive da Lady Micheque. Portanto, estou desta tribuna dizendo que a conta que recebia dinheiro dos familiares de milicianos era a mesma conta que pagava as despesas pessoais da fam\u00edlia do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEu estou aqui, Sr. Presidente, comunicando a V.Exa. e aos ilustres defensores do cl\u00e3 Bolsonaro nesta Casa que, se tiverem a coragem de me processar, estou disposto a abrir m\u00e3o da minhas prerrogativas parlamentares para que possam me denunciar por cal\u00fania. Ent\u00e3o, me processem e digam que \u00e9 mentira que da conta do Queiroz entrou dinheiro de familiar do crime organizado de miliciano e dessa mesma conta foram pagas despesas pessoais da fam\u00edlia do Bolsonaro, inclusive da Lady Micheque.\r\nMas n\u00e3o se esque\u00e7am de que, na hora que V.Exas. me processarem, eu vou exigir da Justi\u00e7a a produ\u00e7\u00e3o das provas para que aquilo que estou aqui dizendo possa seja provado. E n\u00f3s vamos quebrar o sigilo da conta do Queiroz. N\u00f3s vamos conhecer a movimenta\u00e7\u00e3o da conta do Queiroz. N\u00f3s vamos saber qual foi todo o dinheiro que entrou nessa conta durante 10 anos. N\u00f3s vamos saber tudo aquilo que foi pago por essa conta do tesoureiro PC Farias da fam\u00edlia Metralha, Fabr\u00edcio Queiroz.\r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00f3s estamos aqui nesta tribuna para denunciar para o Brasil. H\u00e1 1 ano foi revelado quem era o PC Farias da fam\u00edlia Metralha, quem era o tesoureiro da fam\u00edlia Bolsonaro, e at\u00e9 hoje esse indiv\u00edduo, que mora l\u00e1 no Morumbi, que vive como um milion\u00e1rio, sequer prestou depoimento. Essa \u00e9 a prova da impunidade, \u00e9 a prova do controle da fam\u00edlia Metralha sobre os inqu\u00e9ritos e as investiga\u00e7\u00f5es.\r\nO Juiz Sergio moro \u00e9 o chefe da Pol\u00edcia Federal. Imaginem os senhores e as senhoras se fosse em outro pa\u00eds. A Pol\u00edcia Federal n\u00e3o teria nada a ver com uma investiga\u00e7\u00e3o que diz respeito \u00e0 fam\u00edlia do Presidente da Rep\u00fablica?\r\nSe eu estou aqui nesta tribuna dizendo que de uma conta banc\u00e1ria que recebeu dinheiro do crime organizado de familiares de milicianos foram pagas contas pessoais da fam\u00edlia do Presidente, inclusive da Lady Micheque, n\u00e3o \u00e9 um assunto para que a Pol\u00edcia Federal investigue?\r\nConcluo dizendo que n\u00f3s continuaremos denunciando a impunidade dentro e fora do Brasil.\r\nVoc\u00eas comuniquem ao Jair, ao Fl\u00e1vio, ao Carlos, ao Eduardo e a quem mais quiserem. Que me processem por cal\u00fania. Juntos vamos quebrar o sigilo banc\u00e1rio do Queiroz, e voc\u00eas v\u00e3o poder provar que o que estou dizendo desta tribuna n\u00e3o \u00e9 verdade. \r\nVoc\u00eas v\u00e3o ser desmascarados junto com Queiroz, porque mais dias, menos dias, o PC Farias da fam\u00edlia de voc\u00eas vai cair e, junto com ele, tudo o que voc\u00eas escondem de criminoso da hist\u00f3ria dessa fam\u00edlia.\r\nFora, Bolsonaro! Fora, Queiroz! \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=287&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do Partido dos Trabalhadores reconhece a import\u00e2ncia da iniciativa de V.Exa. de criar o grupo de trabalho que construiu um projeto que n\u00e3o \u00e9 um projeto de A ou de B, mas um projeto da C\u00e2mara dos Deputados de combate \u00e0 criminalidade e de garantia do devido processo legal, regulamentando quest\u00f5es muito caras para a democracia que vinham sendo aviltadas.\r\nSr. Presidente, estamos muito seguros e tranquilos de que este projeto representa um avan\u00e7o.\r\nA bancada do PT orientar que se vote \"sim\" ao substitutivo da Comiss\u00e3o Especial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=313&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PARTIDO NOVO (NOVO), PLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque  para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda destinada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral, para o m\u00ednimo obrigat\u00f3rio determinado pela legisla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, solicito a V.Exa. que inclua o meu tempo de L\u00edder, por favor. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, este Plen\u00e1rio j\u00e1 foi palco de debates memor\u00e1veis em defesa da democracia, em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Por aqui passaram grandes brasileiros e brasileiras de diferentes partidos pol\u00edticos. E nunca, na hist\u00f3ria deste Parlamento, n\u00f3s vivemos situa\u00e7\u00f5es t\u00e3o constrangedoras como essas que vivemos hoje. \r\nEsse Parlamentar que me antecedeu representa o Governo. E o valor de 2 bilh\u00f5es de reais \u00e9 o valor que consta da proposta encaminhada a esta Casa pelo Presidente Bolsonaro. Quem assina a proposta or\u00e7ament\u00e1ria, quem enviou a proposta de 2 bilh\u00f5es para esta Casa chama-se Jair Messias Bolsonaro, o chefe desse Parlamentar, que, de forma demag\u00f3gica, manifestou-se h\u00e1 pouco na tribuna.\r\nSenhoras e senhores, \u00e9 uma oportunidade realmente de falarmos de campanhas eleitorais, das \u00faltimas campanhas eleitorais. Vamos investigar de fato como elas foram financiadas, afinal de contas, o esc\u00e2ndalo do laranjal, da utiliza\u00e7\u00e3o de forma criminosa de dinheiro para eleger candidatos, foi o PSL, o partido dele, que protagonizou. O PSL \u00e9 o famoso partido s\u00f3 \"laranja\", o partido que pegou dinheiro p\u00fablico para eleger inclusive aquele que hoje est\u00e1 no Pal\u00e1cio do Planalto. Boa parte do esquema das fake news foi impulsionado por p\u00e1ginas e perfis de fora do Pa\u00eds. Vamos investigar, e a CPI das fake news vai chegar aos financiadores ilegais, criminosos e clandestinos que n\u00e3o constam da presta\u00e7\u00e3o de contas.\r\nO Senador veio a esta tribuna e gritou: \"A sociedade brasileira quer saber\". \u00c9 verdade, a sociedade brasileira quer saber onde est\u00e1 o Queiroz, que \u00e9 o caixa da fam\u00edlia, que \u00e9 o PC Farias da fam\u00edlia Bolsonaro! Se n\u00f3s quisermos saber de fato como e por que eles n\u00e3o precisam de dinheiro p\u00fablico para fazer campanha, basta investigarmos o esquema criminoso que alimenta esse cl\u00e3 de bandidos que tomou de assalto o Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nEu estou aqui, Sr. Presidente, desde o in\u00edcio do ano fazendo um desafio. E quero aqui mais uma vez fazer esse desafio. Eu estou dizendo que o Sr. Queiroz \u00e9 o caixa da fam\u00edlia Bolsonaro, que o Sr. Queiroz recebia dinheiro na sua conta de familiares de milicianos, inclusive aqueles que est\u00e3o sendo investigados pelo assassinato da Marielle. Eu estou dizendo que, atrav\u00e9s dessa conta, o Queiroz pagava as contas pessoais da fam\u00edlia do Bolsonaro, inclusive da Sra. \"Micheque\". Eu fa\u00e7o aqui um desafio: processem-me por cal\u00fania, digam que \u00e9 mentira o que eu estou dizendo. Vamos abrir as contas do Queiroz e mostrar para a sociedade brasileira de onde tiravam o dinheiro para fazer pol\u00edtica, para eleger o Bolsonaro, os filhos e muitos de voc\u00eas que pintam a\u00ed agora de arautos da moralidade.\r\nN\u00f3s somos a favor do financiamento p\u00fablico, n\u00f3s somos a favor de limitar despesa de campanha, n\u00f3s somos a favor de limitar o autofinanciamento, n\u00f3s somos a favor de regras transparentes.\r\nMas, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu acho que n\u00f3s temos que aprovar um dispositivo na legisla\u00e7\u00e3o para que os partidos pol\u00edticos que quiserem tenham que requerer \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral o recebimento do dinheiro, para que Deputados e Deputadas, candidatos a Prefeitos, a Vereadores e a Vereadoras que quiserem usufruir do Fundo Eleitoral tenham que requerer \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral. \u00c9 muito f\u00e1cil vir a esta tribuna fazer discurso contra o Fundo Eleitoral e depois ser o primeiro, dentro dos seus partidos, a se engalfinhar por causa desse dinheiro. Vamos aprovar esse dispositivo aqui, senhoras e senhores. Quem quiser usar o Fundo Eleitoral ter\u00e1 que requerer, tanto os partidos pol\u00edticos como os candidatos.\r\nPor fim, Sr. Presidente, chega a ser algo constrangedor o grupo pol\u00edtico que apoiou a PEC que limita os gastos por 20 anos em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social, que est\u00e1 destruindo a universidade p\u00fablica e a sa\u00fade p\u00fablica, que promoveu a maior destrui\u00e7\u00e3o da economia deste Pa\u00eds, que coloca o Pa\u00eds de c\u00f3coras para os interesses internacionais, que se porta como um vassalo, um capacho dos Estados Unidos, que perdeu qualquer tipo de responsabilidade do cargo que hoje infelizmente ocupa, querer falar para o povo brasileiro como quem ainda disp\u00f5e de um pingo de credibilidade.\r\nChega, Sr. Presidente! Chega de demagogia, chega de hipocrisia! Esse partido pol\u00edtico inclusive j\u00e1 implodiu. S\u00f3 aquilo que os seus pr\u00f3prios integrantes falam a respeito do seu funcionamento j\u00e1 seria o suficiente para que mais da metade dos integrantes dessa organiza\u00e7\u00e3o estivesse na cadeia.\r\nPor isso, Sr. Presidente, de forma muito tranquila n\u00f3s vamos votar a favor do financiamento p\u00fablico, defender as nossas posi\u00e7\u00f5es, continuar perguntando onde est\u00e1 o Queiroz, desmascarar o cl\u00e3 de criminosos, defender a democracia e continuar do lado de onde sempre estivemos, junto com o povo brasileiro na defesa da soberania, da democracia e dos seus direitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO PIMENTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.\r\nENIO VERRI, DEPUTADO FEDERAL, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Mesa Diretora, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e \u00e0 bancada petista pelo apoio concedido ao orador no exerc\u00edcio da Lideran\u00e7a do PT na C\u00e2mara dos Deputados. Votos de sucesso ao novo L\u00edder do partido, Deputado Enio Verri.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero, em nome da bancada do Partido dos Trabalhadores, Sr. Presidente, anunciar que a partir de hoje, oficialmente, assume a Lideran\u00e7a da nossa bancada o colega Deputado Enio Verri, do PT do Paran\u00e1.\r\nQuero publicamente agradecer a V.Exa., \u00e0 Mesa, aos L\u00edderes de todas as bancadas, aos servidores da Casa, mas especialmente \u00e0 nossa equipe da Lideran\u00e7a do PT e \u00e0 nossa bancada.\r\nPermaneci \u00e0 frente da Lideran\u00e7a do nosso partido durante 25 meses, num per\u00edodo muito dif\u00edcil na vida pol\u00edtica do nosso Pa\u00eds. \u00c9 uma responsabilidade enorme liderar a maior bancada do Congresso Nacional, a bancada do Presidente Lula, a bancada da Presidenta Dilma, uma bancada formada por homens e mulheres corajosos, qualificados. Cada um carrega um pouco da hist\u00f3ria do nosso partido.\r\n\u00c9 por isso que eu, de maneira muito orgulhosa, concluo minha gest\u00e3o. As minhas palavras s\u00e3o todas de agradecimento. Quero desejar ao Deputado Enio que tenha muito \u00eaxito e sucesso, porque ele vai ter a oportunidade de liderar a mais importante e combativa bancada do Congresso Nacional.\r\nParab\u00e9ns, Enio!\r\nViva o Partido dos Trabalhadores e das Trabalhadoras, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REDE SOCIAL DIGITAL, V\u00cdDEO, COMPROMETIMENTO, FAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ADRIANO DA N\u00d3BREGA, EX-POLICIAL MILITAR, MIL\u00cdCIA PRIVADA, HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Circula\u00e7\u00e3o nas redes sociais de v\u00eddeo sobre o envolvimento de membros da fam\u00edlia Bolsonaro com o miliciano Adriano Magalh\u00e3es da N\u00f3brega.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acho que \u00e9 muito grave o que eu vou falar. Se for fake news, V. Exa. tem que determinar uma investiga\u00e7\u00e3o.\r\nEst\u00e3o distribuindo pela Internet, hoje, um v\u00eddeo do Bolsonaro, no dia 27 de outubro de 2005, aqui nesta tribuna, defendendo esse capit\u00e3o que mataram. O cara tinha sido condenado a 19 anos de cadeia! Est\u00e3o espalhando um v\u00eddeo do Bolsonaro na tribuna defendendo esse bandido! Est\u00e3o espalhando por a\u00ed que a m\u00e3e e a mulher desse bandido - imaginem um neg\u00f3cio desse! - estavam nomeadas no gabinete do Fl\u00e1vio Bolsonaro, o filho do Presidente! \r\nPe\u00e7o a V.Exa. a generosidade de me conceder mais 1 minuto, para que eu possa concluir, porque isso \u00e9 muito grave.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pe\u00e7o que encerre, Deputado. V.Exa. tem s\u00f3 10 segundos.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Est\u00e3o dizendo, Sr. Presidente, que a m\u00e3e e a mulher desse bandido\u2026\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \"Est\u00e3o dizendo\" n\u00e3o serve, Deputado.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - ... botavam dinheiro na conta do Queiroz e que o Queiroz pagava as contas da fam\u00edlia do Bolsonaro.\r\nIsso \u00e9 muito grave, Sr. Presidente. N\u00e3o podem espalhar um neg\u00f3cio desse contra uma fam\u00edlia inocente como essa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nFL\u00c1VIO BOLSONARO EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, SIGILO BANC\u00c1RIO, QUEBRA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Necessidade de quebra do sigilo banc\u00e1rio do ex-assessor do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Queiroz. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho que diante do fato de o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, junto com o Queiroz, ter ido ao pres\u00eddio para entregar uma comenda a esse capit\u00e3o que foi morto; diante do fato de o Bolsonaro ter denunciado uma persegui\u00e7\u00e3o ao Capit\u00e3o Adriano, segundo ele, um inocente; diante da rela\u00e7\u00e3o \u00edntima dessa fam\u00edlia com esse bandido, s\u00f3 existe uma sa\u00edda: quebrar o sigilo banc\u00e1rio do Queiroz, para tranquilizar a Na\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o existe dinheiro da fam\u00edlia desse bandido pagando as contas do Presidente da Rep\u00fablica, da sua esposa e dos seus filhos.\r\nN\u00e3o vejo outra medida a ser adotada pela fam\u00edlia do Presidente!\r\nO PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara dos Deputados. Amea\u00e7as ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, na sua pessoa, cumprimentar todos os ex-Presidentes, integrantes, servidores da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos; na pessoa da Dra. Deborah Duprat, todos os parceiros e parceiras nessa hist\u00f3ria da Comiss\u00e3o que possibilitaram que muitas vezes ela fosse o \u00fanico espa\u00e7o de representa\u00e7\u00e3o, de di\u00e1logo, de den\u00fancia de setores da sociedade que encontraram na Comiss\u00e3o a chance de serem ouvidos, a chance de terem voz e de terem vez dentro do Parlamento brasileiro. \r\nMuitas vezes, Sr. Presidente, nos momentos mais dif\u00edceis, nos momentos mais cr\u00edticos, os setores mais vulner\u00e1veis, mais marginalizados da sociedade brasileira tiveram na porta da nossa Comiss\u00e3o esta alternativa. E \u00e9 por isso que eu quero aqui, Sr. Presidente, saudar, nesse momento t\u00e3o delicado, nesse momento em que o Estado Democr\u00e1tico de Direito est\u00e1 em risco, que a democracia est\u00e1 em risco, a import\u00e2ncia deste espa\u00e7o, a import\u00e2ncia de que n\u00f3s possamos preservar esse espa\u00e7o, constituindo na sociedade uma rede de parceiros e de parceiras que se disp\u00f5em, junto conosco, a manter erguida e forte a bandeira dos direitos humanos, a bandeira da democracia, a bandeira da soberania, que nesse momento se tornam quase bandeiras civilizat\u00f3rias. \r\nParab\u00e9ns, Presidente! Viva a nossa Comiss\u00e3o e todos aqueles que junto conosco constru\u00edram essa hist\u00f3ria que orgulha o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado. (Palmas.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSENADOR, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), DIVULGA\u00c7\u00c3O, V\u00cdDEO, CAD\u00c1VER, ADRIANO DA N\u00d3BREGA, EX-POLICIAL MILITAR, MIL\u00cdCIA PRIVADA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Protesto contra divulga\u00e7\u00e3o, por Parlamentares governistas, de falso v\u00eddeo do cad\u00e1ver de Adriano da N\u00f3brega. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso VII, do art. 64, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu tenho um grave comunicado a fazer ao Pa\u00eds. Um Senador, porta-voz da fam\u00edlia metralha miliciana, e um Deputado, que agora h\u00e1 pouco estava na tribuna, divulgaram um v\u00eddeo de um cad\u00e1ver no Instituto M\u00e9dico Legal e inventaram que se tratava do corpo do miliciano Adriano da N\u00f3brega. \u00c9 mentira! Aquele corpo n\u00e3o \u00e9 do comparsa da fam\u00edlia deles. Eles forjaram um v\u00eddeo de uma imagem de um cad\u00e1ver. Isso mostra que essa fam\u00edlia de milicianos \u00e9 capaz de qualquer coisa.\r\nO Brasil precisa ficar alerta. Os bandidos querem enganar mais uma vez a Na\u00e7\u00e3o. Cadeia para os bandidos, Presidente!\r\nPT \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=303&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, GREVE, MOTORISTA DE CAMINH\u00c3O, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), VALOR, TABELA, FRETE, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JULGAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Apoio \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 greve dos caminhoneiros e dos petroleiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu quero aqui manifestar o meu total apoio \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 greve dos caminhoneiros. Tamb\u00e9m quero manifestar o meu apoio total \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o dos petroleiros.\r\nOs caminhoneiros, Sra. Presidenta, foram enganados por este Governo, pela base deste Governo, que se comprometeu a defender o valor m\u00ednimo do frete. O Governo foi \u00e0 AGU pedir ao Ministro Fux que tirasse da pauta de amanh\u00e3 a vota\u00e7\u00e3o da constitucionalidade da lei. Os caminhoneiros, assim como outras categorias, foram tra\u00eddos por este Governo covarde de milicianos.\r\nPor isso, Sra. Presidenta, manifesto total apoio \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o dos caminhoneiros, que v\u00e3o \u00e0s ruas lutar pelos seus direitos e contra a mentira do Governo Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Protesto contra o n\u00e3o comparecimento de Deputados ao plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 fazer um registro: n\u00f3s temos 497 Deputados e Deputadas na Casa, mas, nesta importante vota\u00e7\u00e3o, em que faltaram 2 votos para a derrubada do veto, votaram 425 Deputados e Deputadas. Portanto, 72 Parlamentares est\u00e3o na Casa, mas n\u00e3o votaram.\r\nEles contribu\u00edram para que n\u00e3o aprov\u00e1ssemos essa importante mat\u00e9ria. A aus\u00eancia no plen\u00e1rio foi um voto contra o REVALIDA.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ECONOMIA, CR\u00cdTICA.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e \u00e0 equipe t\u00e9cnica da Casa pela realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o remota. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Perplexidade ante a manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica a respeito da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, quero cumprimentar V.Exa. e a equipe t\u00e9cnica da Secretaria-Geral da Casa.\r\nEsta \u00e9 uma noite hist\u00f3rica para o Brasil, uma noite hist\u00f3rica para a democracia, uma noite hist\u00f3rica para o Parlamento. Ela mostra que as novas tecnologias podem ser ferramentas muito importantes para nos permitir estar perto mesmo quando estamos distantes. Que elas sejam um canal cada vez mais amplo de participa\u00e7\u00e3o popular na democracia!\r\nSomos a favor do projeto, Presidente, e vamos encaminhar o voto favor\u00e1vel, mas n\u00e3o posso deixar de registrar a minha perplexidade com a manifesta\u00e7\u00e3o do Sr. Presidente da Rep\u00fablica ontem \u00e0 noite.\r\nAlgumas pessoas dizem que uma noite de sono pode ser uma boa conselheira, mas hoje pela manh\u00e3 a manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente na sa\u00edda do Pal\u00e1cio do Alvorada conseguiu ser ainda pior, contrariando todas as recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, agredindo Governadores e Prefeitos, atacando todos os que tentam, de forma quase que desesperada, impedir que essa trag\u00e9dia possa levar milhares de vidas no Pa\u00eds.\r\nFico assustado quando vejo manifesta\u00e7\u00f5es de grandes empres\u00e1rios, no Brasil e no mundo, que se alinham nessa l\u00f3gica do Presidente Bolsonaro, que trata com naturalidade o fato de que podem morrer alguns milhares de pessoas, considerando que isso \u00e9 irrelevante diante da necessidade de salvar a economia.\r\nEu n\u00e3o consigo pensar, Sr. Presidente, como n\u00f3s vamos superar essa pandemia e enfrentar essa trag\u00e9dia sem termos um governo, coisa que hoje infelizmente n\u00e3o temos.\r\nQue o Parlamento cumpra o seu papel e, com os Governadores e Prefeitos e com a sociedade civil, impe\u00e7a essa loucura do Presidente Bolsonaro e salve a vida do nosso povo!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNADOR, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE.\r\nGOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de contaminados pela Covid-19 no Pa\u00eds. Conduta esquizofr\u00eanica do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Urgente necessidade de fornecimento aos profissionais da sa\u00fade de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a. Imediato pagamento pelo Governo Federal do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido aos trabalhadores informais e \u00e0s fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, preconizado no Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a711 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Imediata libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0s m\u00e9dias, pequenas e microempresas para garantia do emprego dos seus trabalhadores.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, encaminho meu voto favor\u00e1vel ao projeto e aproveito a oportunidade para reafirmar minha preocupa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o que estamos vivendo. Ontem e hoje j\u00e1 tivemos mais de mil casos do coronav\u00edrus por dia. Milhares de pessoas que j\u00e1 realizaram os testes no Brasil est\u00e3o sem diagn\u00f3stico, o que nos faz crer que o n\u00famero efetivo de pessoas contaminadas \u00e9 muito superior ao que o Governo vem divulgando.\r\nLamentavelmente, a conduta esquizofr\u00eanica do Presidente da Rep\u00fablica, que, num dia, fala em gripezinha ou resfriadinho, ironizando e debochando da doen\u00e7a, no outro, tenta passar um ar de seriedade - hoje ele novamente atacou os Governadores -, produz uma narrativa confusa, desorientando a popula\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o de medidas necess\u00e1rias para se preservar desta terr\u00edvel doen\u00e7a.\r\nPrecisamos, urgentemente, resolver a quest\u00e3o dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, porque \u00e9 assustador o n\u00famero de trabalhadores e de trabalhadoras na \u00e1rea da sa\u00fade que est\u00e3o sendo contaminados no mundo e no Brasil. Precisamos resolver imediatamente a quest\u00e3o da renda, para garantir os empregos e a renda m\u00ednima que j\u00e1 votamos e que Bolsonaro tem que pagar. Pague logo, Bolsonaro! O povo tem fome!\r\nPrecisamos, da mesma forma, garantir recursos para as micro, pequenas e m\u00e9dias empresas poderem pagar os sal\u00e1rios e, assim, garantirem o emprego dos seus funcion\u00e1rios.\r\nO Parlamento est\u00e1 fazendo a sua parte. Estamos trabalhando de forma permanente. Esta doen\u00e7a \u00e9 terr\u00edvel. Mais do que nunca, o povo brasileiro precisa de n\u00f3s. \u00c9 isso que eu espero fazermos. \u00c9 nesta dire\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, que temos que trabalhar, de maneira incans\u00e1vel, para o bem do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-03T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19, PAGAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Crise reinante no Pa\u00eds e no mundo em decorr\u00eancia da Covid-19. Car\u00e1ter irrespons\u00e1vel do posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Queda da credibilidade do Presidente da Rep\u00fablica junto \u00e0 sociedade brasileira. N\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de propostas sobre a taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, de lucros e dividendos e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do teto salarial no servi\u00e7o p\u00fablico. Transforma\u00e7\u00e3o, pelo Chefe da Na\u00e7\u00e3o, da Covid-19 em ferramenta de disputa pol\u00edtica, e de persegui\u00e7\u00e3o aos Governadores e Prefeitos Municipais. Imediato pagamento, pelo Governo Jair Bolsonaro, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, popula\u00e7\u00e3o brasileira que nos acompanha, a bancada do Partido dos Trabalhadores vai encaminhar o voto favor\u00e1vel \u00e0 PEC. A bancada entende a import\u00e2ncia da PEC e acompanhar\u00e1 o destaque do PSOL com rela\u00e7\u00e3o ao art. 9\u00ba, para que possamos garantir total transpar\u00eancia e evitar a utiliza\u00e7\u00e3o desta PEC para a cria\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de privil\u00e9gio ou vantagem para o sistema financeiro.\r\nEu quero aproveitar esta noite para dialogar com o povo brasileiro. N\u00f3s estamos diante do maior desafio que vivemos nos \u00faltimos anos. Talvez a nossa gera\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00e3o se depare com um desafio de tamanha propor\u00e7\u00e3o.\r\nNo in\u00edcio do m\u00eas de mar\u00e7o, essa epidemia j\u00e1 tinha atingido cerca de 92 mil pessoas no mundo e, ontem, esse n\u00famero passou de 1 milh\u00e3o de pessoas. A cada dia que passa, as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o assustadoras. Os Estados Unidos, ontem, bateram o recorde do n\u00famero de pessoas que morreram. No Reino Unido, na Fran\u00e7a, na Espanha, os casos n\u00e3o param de crescer. A It\u00e1lia est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o desesperadora. O Equador est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o assustadora.\r\nSr. Presidente, o mundo inteiro busca, de maneira coletiva e consciente, criar condi\u00e7\u00f5es para que essa pandemia possa ser enfrentada, tanto do ponto de vista das quest\u00f5es sanit\u00e1rias, com as orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, quanto fundamentalmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sobreviv\u00eancia das pessoas, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do emprego e ao apoio especialmente a micro, pequenas e m\u00e9dias empresas e aos trabalhadores aut\u00f4nomos, de forma geral, que precisam sobreviver para enfrentar essa pandemia.\r\nEm todo o mundo, Sr. Presidente, assistimos a a\u00e7\u00f5es de governantes de diferentes orienta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. No Reino Unido, na Alemanha, na Fran\u00e7a, nos Estados Unidos, s\u00e3o totalmente distintas as orienta\u00e7\u00f5es, mas todos t\u00eam uma vis\u00e3o clara diante desta pandemia: cabe ao Estado o papel insubstitu\u00edvel de garantir as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade para o seu povo, mas tamb\u00e9m as condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia das pessoas e a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos.\r\nSr. Presidente, no mundo inteiro, existe uma \u00fanica voz que caminha em dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria. N\u00e3o h\u00e1 nenhum outro l\u00edder pol\u00edtico do mundo que venha a p\u00fablico e diga o que disse Jair Bolsonaro: \"Isso \u00e9 uma gripezinha. Isso \u00e9 um resfriadinho. Brasileiro \u00e9 diferente. Brasileiro cai no esgoto e sai caminhando. Isso \u00e9 uma histeria\".\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, talvez, na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, n\u00e3o exista um outro fato t\u00e3o grave, n\u00e3o exista tanta irresponsabilidade em cada palavra de um Presidente da Rep\u00fablica como h\u00e1 nas palavras de Jair Bolsonaro. Bolsonaro \u00e9 um irrespons\u00e1vel! Bolsonaro \u00e9 um genocida! Bolsonaro, com seus exemplos e sua postura, incentiva o povo brasileiro a desrespeitar todas as orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.\r\n\u00c9 verdade - e n\u00f3s sabemos disso - que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que todas as pessoas fiquem sem trabalhar.\r\nAlgumas pessoas precisam trabalhar. Mas tem que ser feito um esfor\u00e7o extraordin\u00e1rio para que as pessoas possam ficar em casa. Agora, o que vai fazer um cidad\u00e3o que assiste ao Ministro da Sa\u00fade falar uma coisa e, no outro dia, v\u00ea o Bolsonaro passeando numa padaria - coisa que ele nunca fez -, depois indo ao mercado, \u00e0 feira? Que mensagem ele pretende passar ao povo brasileiro?\r\nSr. Presidente, ou \u00e9 ele ou s\u00e3o os filhos dele divulgando fake news, mentindo para a popula\u00e7\u00e3o, trazendo informa\u00e7\u00f5es equivocadas e passando a vergonha de ter publica\u00e7\u00f5es apagadas no Facebook, no Instagram, em todas as redes sociais. No Twitter, est\u00e1 o carimbo: \"Aqui, \u00e9 proibido divulgar mentira\". As fake news dele e dos filhos est\u00e3o todos os dias sendo apagadas.\r\nPor que, Sr. Presidente, a credibilidade do Presidente est\u00e1 derretendo no Pa\u00eds? Por uma raz\u00e3o muito simples: ele estava dizendo as suas bobagens, as suas atrocidades, as suas imbecilidades, mas isso n\u00e3o afetava a vida das pessoas. Mesmo aqueles que votaram nele olhavam com certa desconfian\u00e7a, mas achavam que era um mal necess\u00e1rio. No entanto, hoje, as pessoas se deram conta de que, na realidade, o que est\u00e1 em jogo \u00e9 a vida delas, \u00e9 a vida das pessoas que elas querem bem, \u00e9 a vida das pessoas que elas amam. E cada dia que passa, cada vez que o Bolsonaro abre a boca, cada vez que os filhos dele abrem a boca, abrem a boca para prejudicar o povo brasileiro.\r\nEu pergunto a V.Exas.: o Deputado que pretendia ser embaixador nos Estados Unidos, que \u00e9 Presidente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, quando resolveu no meio da crise atacar, com fake news, de forma covarde, a China, o que ele pretendia com aquilo? Ajudar o Brasil, ajudar o povo brasileiro, abrir canais de negocia\u00e7\u00e3o para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ter apoio da China, melhorar as rela\u00e7\u00f5es comerciais, para quem sabe o Brasil ser priorit\u00e1rio nas rela\u00e7\u00f5es da China neste momento? \u00c9 evidente que n\u00e3o! Ele pensou somente no seu projeto perverso, no seu projeto de poder, para falar de maneira absolutamente irrespons\u00e1vel e mostrar para o Trump que eles s\u00e3o bem ensinados e sabem fazer o servi\u00e7o sujo para os americanos.\r\nQual foi o resultado dessa a\u00e7\u00e3o desastrosa? Qual foi o resultado dessa a\u00e7\u00e3o imbecil? O Trump comprou os equipamentos, a China priorizou o neg\u00f3cio com os Estados Unidos, e, do ponto de vista objetivo, o palerma conseguiu que os equipamentos que poderiam estar no Nordeste, que poderiam estar no Brasil, fossem parar nos Estados Unidos. Este foi o resultado concreto da a\u00e7\u00e3o objetiva do filho do Presidente da Rep\u00fablica, que, segundo a imprensa, agora tem um gabinete, os tr\u00eas, junto ao \"gabinete do \u00f3dio\", para orientar o pai a conduzir o Pa\u00eds e a enfrentar esta crise.\r\nEu quero dizer, Sr. Presidente, eu quero dizer, Srs. Deputados, eu quero dizer, Sras. Deputadas, que n\u00f3s estamos votando uma PEC important\u00edssima. N\u00f3s estamos preparando o Pa\u00eds para enfrentar uma pandemia de propor\u00e7\u00e3o que nenhum de n\u00f3s sabe qual \u00e9. Mesmo assim, na hora do debate sobre este tema, a manifesta\u00e7\u00e3o dele n\u00e3o \u00e9 a favor da PEC, ele veio aqui para atacar os servidores p\u00fablicos.\r\nEle veio aqui para dizer que \u00e9 contra a taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas. Ele veio aqui para dizer que \u00e9 contra qualquer proposta que possa apontar um sentido de justi\u00e7a social, cortar privil\u00e9gios e realmente dar condi\u00e7\u00f5es para o povo enfrentar este momento.\r\nPor que n\u00e3o parte do Governo, Sr. Presidente, uma proposta como a taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas? Ele j\u00e1 disse, porque eles s\u00e3o contra a taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas.\r\nPor que n\u00e3o parte do Governo uma proposta para aumentar os impostos sobre os lucros e dividendos dos bancos e dos bilion\u00e1rios deste Pa\u00eds? Porque eles s\u00e3o ref\u00e9ns da l\u00f3gica dessas pessoas que financiaram e financiam a pol\u00edtica a que eles representam.\r\nPor que raz\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00e3o parte deste Governo covarde qualquer atitude ou qualquer postura que criasse, de fato, condi\u00e7\u00f5es fiscais e econ\u00f4micas para que pud\u00e9ssemos enfrentar a crise?\r\nPor que n\u00e3o mandam uma proposta para regulamentar o teto, para acabarem com os sal\u00e1rios milion\u00e1rios de 100 mil ou de 200 mil; ou com as pens\u00f5es milion\u00e1rias de filhos ou de filhas de militares; ou do Judici\u00e1rio e do Legislativo; ou de seja l\u00e1 quem for? N\u00e3o! N\u00e3o miram quem ganha 100 mil ou 200 mil! Aproveitam a oportunidade para cortar sal\u00e1rio de quem ganha 6 mil, de quem ganha 7 mil.\r\nAt\u00e9 nessa hora a prioridade n\u00e3o \u00e9 o Pa\u00eds. A prioridade \u00e9 fazer disputa pol\u00edtica e buscar, de alguma forma, aprovar alguma medida que possa fazer mal para a classe trabalhadora, fazer mal para os servidores p\u00fablicos, e reproduzir uma l\u00f3gica permanente de privil\u00e9gios at\u00e9 nesta hora, quando o Brasil precisava ter na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica algu\u00e9m capaz de ajudar a enfrentar a crise. N\u00f3s temos um Presidente que transforma a epidemia numa ferramenta de disputa pol\u00edtica perversa, de persegui\u00e7\u00e3o aos seus advers\u00e1rios, de persegui\u00e7\u00e3o aos Governadores, de persegui\u00e7\u00e3o aos Prefeitos e a qualquer pessoa que de alguma forma ele imagine que pense diferente daquilo que ele representa.\r\nN\u00f3s vamos passar por isso, Sr. Presidente!\r\nApesar dos Bolsonaros, n\u00f3s vamos passar por isso!\r\nPague logo, Bolsonaro! Pague, porque o povo tem fome! Pague logo e deixe de ser covarde! Voc\u00ea foi r\u00e1pido para dar dinheiro aos bancos! Voc\u00ea \u00e9 covarde! Voc\u00ea \u00e9 um puxa-saco dos Estados Unidos! Voc\u00ea fala grosso com os brasileiros e fala fino com os Estados Unidos! Voc\u00ea nos envergonha, Bolsonaro! Mas o Brasil vai passar por isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, PARECER DO RELATOR, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, PRECARIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, REFORMA TRABALHISTA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a concess\u00e3o de prazo ao Plen\u00e1rio para exame do texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Para uma quest\u00e3o de ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na realidade, eu acho que existe uma quest\u00e3o preliminar que eu gostaria de colocar para V.Exa. O texto do Relator n\u00e3o \u00e9 de conhecimento de ningu\u00e9m.\r\nAt\u00e9 para podermos tomar uma decis\u00e3o sobre os encaminhamentos relativos ao andamento da sess\u00e3o, n\u00f3s precisamos antes tomar conhecimento do texto. Como n\u00f3s vamos abrir uma discuss\u00e3o e como decidir sobre os procedimentos relacionados com uma mat\u00e9ria que impacta a vida de milh\u00f5es de pessoas e, num ambiente em que se buscam solu\u00e7\u00f5es para uma crise como esta que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo, n\u00f3s vamos debater a MP 905, temos que apresentar destaques, orientar as bancadas, sem nem sequer saber o que diz o texto? Ali\u00e1s, houve toda uma pol\u00eamica anterior na Comiss\u00e3o, quando n\u00f3s sustentamos que n\u00e3o havia sentido em tratarmos uma mat\u00e9ria como esta por meio de medida provis\u00f3ria. \r\nPortanto, eu pe\u00e7o a V.Exa. que garanta um prazo para que o texto seja distribu\u00eddo, ap\u00f3s o qu\u00ea as bancadas ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de analis\u00e1-lo e, depois que o analisarmos, n\u00f3s poderemos manifestar nosso posicionamento sobre os procedimentos.\r\nN\u00e3o faz sentido, principalmente neste momento que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo, n\u00f3s incluirmos uma mat\u00e9ria como esta e darmos prioridade a ela! Esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o tem nenhum artigo favor\u00e1vel aos trabalhadores e \u00e0s trabalhadoras. Ela precariza as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, aprofunda as maldades j\u00e1 aprovadas por esta Casa na reforma trabalhista, e n\u00f3s somos totalmente contra ela, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s queremos, antes mesmo de avan\u00e7armos na defini\u00e7\u00e3o dos procedimentos, que V.Exa. garanta um tempo para as bancadas conhecerem a mat\u00e9ria, conversarem com as centrais sindicais e com as pessoas com quem dialogamos durante todo este per\u00edodo para, a partir do conhecimento da mat\u00e9ria, n\u00f3s termos como organizar nosso posicionamento e nossa participa\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio. Qualquer coisa fora disso, eu acho, fica muito dif\u00edcil.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo a V.Exa. para que nos d\u00ea um tempo e, assim, n\u00f3s possamos analisar o texto de maneira tranquila e organizada, discutir as emendas e os destaques. Do contr\u00e1rio, fica absurdamente imposs\u00edvel analisarmos esta mat\u00e9ria.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Fique tranquilo, Deputado Paulo Pimenta. Como se trata de uma emenda aglutinativa, ela pode ser apresentada num segundo momento. A mat\u00e9ria \u00e9 muito sens\u00edvel, mas n\u00f3s vamos ter o tempo necess\u00e1rio para analisar a emenda e a possibilidade ou necessidade de destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, \u00e9 impressionante: existem colegas que perderam o limite da vergonha. Este mesmo discurso que eles est\u00e3o apresentando aqui hoje eu j\u00e1 ouvi muitas vezes na minha vida.\r\nMentiram para o povo brasileiro de forma descarada. \"Tem que tirar o PT! Tem que tirar a Dilma! Vai ter tanto emprego, que vai faltar gente para trabalhar!\" Mentiram para o povo, colocaram o Temer goela abaixo. \r\nCriaram a tese de que era necess\u00e1rio destruir a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista. Este era o entrave dos empregos. Criaram estat\u00edsticas. Disseram quantos milh\u00f5es de empregos iam ser criados. Tudo mentira! Depois, veio o trabalho intermitente. Mentira! Depois, era porque o Temer n\u00e3o tinha legitimidade popular, tinham que eleger um Presidente com legitimidade. Elegeram este imbecil do Bolsonaro, que, junto com esta quadrilha, tomou de assalto o Pal\u00e1cio do Planalto, com esta rela\u00e7\u00e3o vergonhosa com o crime organizado e com os milicianos. Hoje ele \u00e9 considerado inimigo mundial da ci\u00eancia e do conhecimento.\r\nContinuaram sem dar resposta. Vieram com a mentira da reforma da Previd\u00eancia. Aprovaram a reforma da Previd\u00eancia. Abriram a explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-sal para as multinacionais. Aprovaram tudo o que queriam, e o que aconteceu, Sr. Presidente? Nada. Absolutamente nada!\r\nEm dezembro do ano passado, surgiu, ent\u00e3o, esta MP, a MP da maldade. \"A reforma trabalhista foi pouco. Precisamos tirar mais direitos; precisamos acabar com o domingo; precisamos acabar com os direitos da seguran\u00e7a do trabalho, da sa\u00fade do trabalhador; precisamos desregulamentar outras categorias; precisamos de uma carteira verde e amarela para os jovens terem emprego.\" Apresentaram os mesmos n\u00fameros, as mesmas estat\u00edsticas. Tudo mentira, Sr. Presidente. E todo o mundo sabe que \u00e9 mentira.\r\nAgora que n\u00f3s poder\u00edamos estar votando a taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas, n\u00f3s estamos votando a taxa\u00e7\u00e3o do seguro-desemprego. Seguro-desemprego, Sr. Presidente! Em meio \u00e0 pandemia, estamos promovendo mais maldades.\r\nIsso envergonha a sociedade brasileira, e mostra que essa gente perversa, mesmo diante de uma crise como essa, n\u00e3o se sensibiliza, e aproveita a oportunidade para fazer maldade com os trabalhadores e as trabalhadoras. \r\nO Partido dos Trabalhadores \u00e9 contra essa medida provis\u00f3ria, defende o direito dos trabalhadores, e acha uma vergonha vot\u00e1-la em plena pandemia. Isso \u00e9 uma vergonha! \u00c9 um deboche com o povo brasileiro o que n\u00f3s estamos fazendo nesta tarde, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Posicionamento do PT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer a V.Exa. que a bancada do Partido dos Trabalhadores, nosso L\u00edder Enio e todos n\u00f3s fizemos quest\u00e3o de usar a palavra antes desta vota\u00e7\u00e3o at\u00e9 mesmo em considera\u00e7\u00e3o a V.Exa. \r\nEu conhe\u00e7o V.Exa. h\u00e1 muitos anos, sei do seu compromisso com a democracia e fico pensando que, daqui a alguns anos, as pessoas, quando estiverem olhando para este momento que o Brasil est\u00e1 vivendo, v\u00e3o ver o seguinte: no dia 14 de abril de 2020, mais de 1.500 pessoas mortas devido \u00e0 pandemia, um recorde de 200 mortos num dia, dois Governadores infectados, milhares de trabalhadores da sa\u00fade afastados, o povo brasileiro vivendo uma agonia sem precedentes, e o Congresso Nacional, mais particularmente a C\u00e2mara dos Deputados, re\u00fane-se o dia inteiro para votar uma medida que tem por objetivo retirar direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras.\r\nEstou querendo proteger a sua biografia, Presidente. Estou querendo proteger a biografia do Parlamento brasileiro. Imagine os livros de hist\u00f3ria! Nos Estados Unidos, \"Soldados americanos v\u00e3o para a guerra, e o Parlamento retira direitos dos trabalhadores, para quando eles retornarem\". Imagine, na \u00e9poca da Guerra do Vietn\u00e3, \"Jovens americanos v\u00e3o para a guerra e, na volta, descobrem que os direitos trabalhistas foram precarizados\". \r\nOs trabalhadores da limpeza urbana, os garis de todo o Brasil, em plena pandemia, ser\u00e3o contratados sob o regime da chamada \"carteira verde e amarela\" e perder\u00e3o boa parte de seus direitos trabalhistas, das garantias que t\u00eam como trabalhadores, como o direito \u00e0 seguran\u00e7a do trabalho, o direito \u00e0 sa\u00fade do trabalhador. N\u00e3o poder\u00e3o os sindicatos intermediar a defesa de seus direitos e de suas garantias em plena pandemia, que ningu\u00e9m sabe que dimens\u00e3o ter\u00e1! \r\nO Parlamento brasileiro se re\u00fane para ampliar garantias e direitos individuais dos trabalhadores e trabalhadoras, para criar retaguardas de prote\u00e7\u00e3o para o nosso povo? \u00c9 essa a nossa pauta de hoje, Presidente? N\u00e3o. A pauta de hoje \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, tamb\u00e9m conhecida como \"MP da Morte\", e que na realidade jamais deveria ter sido uma MP, porque n\u00e3o existe nenhum artigo nessa mat\u00e9ria que respeite os pressupostos de urg\u00eancia previstos na Constitui\u00e7\u00e3o. Todos sabemos disso. V.Exa. sabe e o Presidente do Congresso tamb\u00e9m sabe que essa medida provis\u00f3ria deveria ter sido devolvida. Ela \u00e9 uma salada de frutas, pois re\u00fane microcr\u00e9dito com carteira verde e amarela e desregulamenta\u00e7\u00e3o de profiss\u00f5es, al\u00e9m de tentar retirar o direito dos trabalhadores de terem o domingo como dia de folga e, de maneira perversa, de tentar precarizar as condi\u00e7\u00e3o de trabalho, especialmente das mulheres, que ser\u00e3o as maiores prejudicadas. E tudo isso em meio \u00e0 pandemia...\r\nEu vejo alguns repetirem na tribuna um discurso sovado, velho, carcomido, que cheira a naftalina: \"Vamos votar esta medida, pois assim vamos criar 6 milh\u00f5es de empregos\". Voc\u00eas diziam isso naquele fat\u00eddico dia 17, quando afastaram a Dilma numa sess\u00e3o vergonhosa realizada neste plen\u00e1rio. Essa mesma ladainha voc\u00eas repetiram para justificar a abertura do pr\u00e9-sal para as multinacionais. Depois, voc\u00eas repetiram a ladainha para justificar o fim da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista! Deu tudo errado! \r\nA\u00ed veio um novo discurso: \"O problema \u00e9 que o Temer n\u00e3o tinha a legitimidade da urna. N\u00f3s precisamos de um Presidente. O Bolsonaro vai ser eleito, o d\u00f3lar vai cair, o pre\u00e7o da gasolina vai despencar, vai cair a 2 reais por litro, a cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar ser\u00e1 muito baixa e haver\u00e1 tanto emprego que sobrar\u00e1\". A XP Investimentos, os analistas diziam tudo isso em dezembro. Iniciou janeiro, e o Brasil mergulhado na crise do Queiroz, na vergonha do Queiroz, no laranjal do PSL, na podrid\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia do Presidente com os milicianos... E a economia n\u00e3o decolou. \r\nA\u00ed veio o discurso da reforma da Previd\u00eancia: \"O problema \u00e9 que tem muito direito previdenci\u00e1rio. Faltou mexer na Previd\u00eancia! N\u00f3s vamos aprovar a reforma da Previd\u00eancia, e a\u00ed, sim, a\u00ed o Bolsonaro vai decolar\".\r\nTudo mentira. O pibinho de 2019 foi de 1,1%, e n\u00e3o havia coronav\u00edrus, n\u00e3o havia pandemia. Era a pol\u00edtica do Paulo Guedes, que mant\u00e9m aquilo que o Temer come\u00e7ou: congelamento dos gastos da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o... Vejam o que voc\u00eas fizeram com este Pa\u00eds! Tiraram 20 bilh\u00f5es de reais da sa\u00fade, expulsaram os m\u00e9dicos do Mais M\u00e9dicos, tiraram dinheiro das universidades, o que prejudicou a pesquisa nas universidades e nos institutos federais.\r\nO que voc\u00eas querem para este Pa\u00eds? J\u00e1 n\u00e3o bastam todas as maldades? Agora, em meio \u00e0 pandemia, aproveitando o ambiente de precariedade, de dificuldade do Pa\u00eds, querem aprovar uma medida provis\u00f3ria para vender a ilus\u00e3o de que est\u00e3o ajudando a superar a crise porque ela vai criar empregos? \r\nMeus companheiros e companheiras, prezados Parlamentares, n\u00e3o vamos mentir para o povo brasileiro. Esta medida tem um \u00fanico objetivo: atender o interesse dos empres\u00e1rios, dos grandes empres\u00e1rios, que querem ver trabalhadores sem direitos, que acham que os sindicatos s\u00e3o obst\u00e1culos, que acham que existem direitos demais, que acham que a CIPA \u00e9 um problema, que acham que os fiscais do Minist\u00e9rio do Trabalho s\u00f3 servem para acusar de pr\u00e1tica de escravid\u00e3o, que acham que o IBAMA \u00e9 um entrave e o Minist\u00e9rio do Trabalho \u00e9 um entrave - tanto que acabaram com o Minist\u00e9rio do Trabalho -, que acham que a Justi\u00e7a do Trabalho tem que ser extinta, que n\u00e3o se importam se as pessoas trabalham em condi\u00e7\u00f5es insalubres, que acham que o trabalhador n\u00e3o deve ter direito ao descanso todo domingo - um domingo a cada oito?\r\nE depois falam na fam\u00edlia, nessa fam\u00edlia que voc\u00eas querem impedir que tenha um dia na semana para se reunir. A folga vai ser em qualquer dia! Se houver cinco pessoas numa fam\u00edlia, uma vai ter folga na ter\u00e7a-feira, outra vai ter folga na quarta-feira, os filhos que estudam v\u00e3o ter folga no final de semana, a m\u00e3e vai ter folga na segunda... Nunca mais a fam\u00edlia vai ter um dia de encontro, porque voc\u00eas est\u00e3o acabando com o direito das pessoas de ter um domingo remunerado. E voc\u00eas est\u00e3o fazendo isso no meio da pandemia, no meio da trag\u00e9dia, quando as pessoas est\u00e3o morrendo, quando as pessoas est\u00e3o com medo. Voc\u00eas est\u00e3o se aproveitando desse ambiente. \u00c9 uma vergonha o que voc\u00eas est\u00e3o fazendo com o Brasil.\r\nEu sei, Presidente, que no fundo o senhor nem queria votar esta medida provis\u00f3ria. O senhor tem uma sensibilidade, pela sua hist\u00f3ria com a democracia. Eu sei que muitas vezes s\u00e3o as circunst\u00e2ncias nas rela\u00e7\u00f5es do poder que levam \u00e0 necessidade de se votar uma medida provis\u00f3ria perversa como esta. \r\nN\u00e3o vamos fazer isso, gente! N\u00e3o vamos, porque n\u00f3s vamos comprometer a hist\u00f3ria do nosso povo, da nossa democracia, do nosso Parlamento.\r\nN\u00f3s vamos ter vergonha, daqui a uns anos, quando as pessoas descobrirem que, em 14 de abril, dia em que t\u00ednhamos que estar aqui pensando em como ajudar o povo, est\u00e1vamos tirando direitos do povo, isso sim, est\u00e1vamos pensando em como prejudicar as pessoas, e mentindo para elas, mentindo, dizendo que sem direitos seria melhor.\r\nN\u00e3o vai ser melhor, e V.Exas. sabem disso, n\u00f3s sabemos disso. \u00c9 por isso que vamos obstruir. O PT vai obstruir a vota\u00e7\u00e3o e vai trabalhar at\u00e9 o final para derrotar esta medida provis\u00f3ria, porque o PT est\u00e1 do mesmo lado em que sempre esteve, junto com o povo brasileiro, lutando pelo seus direitos, pela democracia e pelo nosso futuro, Presidente.\r\nVamos derrotar esta medida provis\u00f3ria! Ainda d\u00e1 tempo, Presidente Rodrigo Maia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de esclarecimento sobre a retirada de requerimentos de destaques, no caso de retirada da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o do povo brasileiro e desta Casa para o que est\u00e1 acontecendo. Foi anunciada publicamente uma emenda aglutinativa. Todos os destaques foram feitos em cima dessa emenda aglutinativa. Depois que acabou o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de destaques, surgiu uma not\u00edcia de quem a emenda aglutinativa vai ser retirada, que o requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o vai ser retirado. Todos os destaques que foram feitos a partir de uma informa\u00e7\u00e3o que, inclusive, V.Exa. avalizou, se ela for retirada, ser\u00e3o retirados? \r\nEu pergunto se V.Exa. pode me esclarecer se essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 ver\u00eddica, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, PROCEDIMENTO, CR\u00cdTICA, RETIRADA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 retirada da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o se trata de estarmos com diverg\u00eancias, que isso j\u00e1 aconteceu muitas vezes -- eu sou Deputado nesta Casa h\u00e1 d\u00e9cadas. No entanto, nunca deparei com uma situa\u00e7\u00e3o em que tenhamos acordado que seria votado um texto - as emendas foram feitas em cima desse texto, que foi comunicado -, mesmo com diverg\u00eancias... Trata-se de acordo de procedimento, n\u00e3o de acordo de m\u00e9rito.\r\nO que foi acordado, o que foi anunciado? Que seria votada a emenda aglutinativa. V.Exa. chancelou essa informa\u00e7\u00e3o, e as emendas foram feitas em cima desse texto. Ent\u00e3o o que se fez? Retirou-se a aglutinativa e, com ela, retiraram-se todos os destaques, e n\u00f3s n\u00e3o temos mais prazo para apresentar destaque nenhum?\r\nV.Exa. vai me desculpar, Presidente, mas nunca vivemos uma situa\u00e7\u00e3o como essa. N\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de diverg\u00eancia...\r\nPe\u00e7o mais 1 minuto, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, vamos tentar avan\u00e7ar...\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Presidente, o que eu estou dizendo a V.Exa...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu entendi.\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ent\u00e3o V.Exa. sabe que eu tenho raz\u00e3o. \r\nNesta Casa, a palavra \u00e9 uma coisa que tem muito valor. O mundo n\u00e3o vai acabar hoje, esta n\u00e3o vai ser a \u00faltima das sess\u00f5es. V.Exa. sabe que, sem acordo, as coisas nesta Casa s\u00e3o muito dif\u00edceis. N\u00f3s temos feito acordo para tudo.\r\nN\u00f3s fizemos um acordo, foi constru\u00eddo um entendimento, os destaques foram feitos em cima da emenda aglutinativa...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, eu j\u00e1 entendi. Vamos tentar ouvir...\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Simplesmente retirar a emenda aglutinativa no momento em que n\u00e3o h\u00e1 mais prazo para que possamos apresentar emendas...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, eu o sa\u00fado pelo fato de termos retornado \u00e0 emenda aglutinativa, pois teria sido uma quebra inaceit\u00e1vel na rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a desta Casa. E acho que \u00e9 muito importante que, dentro do Parlamento, isso seja respeitado. \r\nEvidentemente esse \u00e9 um acordo de procedimento. No m\u00e9rito, n\u00f3s continuamos com a mesma opini\u00e3o: trata-se de uma medida inadequada, impr\u00f3pria, que jamais deveria ter entrado na pauta num momento como este que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo. O Partido dos Trabalhadores est\u00e1 do mesmo lado que sempre esteve: junto dos trabalhadores e trabalhadoras, defendendo os seus direitos. \r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s vamos votar contra esta mat\u00e9ria, contra este texto apresentado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nVALORIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o naquilo que n\u00e3o for contr\u00e1rio ao disposto nesta Lei, constante no par\u00e1grafo \u00fanico, art. 4\u00ba, da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do Partidos dos Trabalhadores tem repetido de maneira enf\u00e1tica o entendimento que temos acerca dessa mat\u00e9ria. N\u00f3s consideramos que ela n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel num momento como este que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo, em meio a toda essa pandemia, num momento em que h\u00e1 um esfor\u00e7o no mundo inteiro, h\u00e1 manifesta\u00e7\u00f5es em diferentes governos, e l\u00edderes pol\u00edticos buscam preservar o emprego e a renda das pessoas e garantir suas condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de sobreviv\u00eancia, de dignidade.\r\nEsta crise que o mundo est\u00e1 vivendo, Sr. Presidente, est\u00e1 nos trazendo v\u00e1rias li\u00e7\u00f5es. O que aqueles que at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s defendiam a precariza\u00e7\u00e3o do SUS, aqueles que defenderam a retirada de recursos da sa\u00fade, aqueles que defenderam a expuls\u00e3o dos m\u00e9dicos do Mais M\u00e9dicos, aqueles que desvalorizaram o papel da universidade p\u00fablica e das pesquisas t\u00eam a dizer, Sr. Presidente?\r\nO mundo inteiro hoje fala sobre a import\u00e2ncia dos sistemas p\u00fablicos de sa\u00fade, como o SUS, que n\u00f3s temos aqui. \u00c0queles que falavam da necessidade de um Estado m\u00ednimo, um Estado que n\u00e3o interfira na economia, eu pergunto: qual \u00e9 o governo que tem condi\u00e7\u00f5es hoje de dizer que n\u00e3o deve participar de um processo de esfor\u00e7o de uma pol\u00edtica de seguridade social e de uma pol\u00edtica de retomada da atividade econ\u00f4mica, apoiando os trabalhadores e as trabalhadoras neste momento de crise?\r\nSr. Presidente, este destaque busca, pelo menos, evitar que seja retirada mais uma garantia, a simples garantia de o trabalhador ter o seu direito resguardado diante da rela\u00e7\u00e3o absolutamente desequilibrada que se estabelece entre o patr\u00e3o e o empregado. A Justi\u00e7a sempre foi uma alternativa para a repara\u00e7\u00e3o de algum direito violado.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s defendemos essa posi\u00e7\u00e3o e orientamos a bancada do Partido dos Trabalhadores a votar dessa maneira, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 980/2020, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 905/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 980, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para substitui\u00e7\u00e3o do Art. 627-A, inserido na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT pelo art. 27 da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 mais um dos destaques que t\u00eam por objetivo prejudicar os trabalhadores. Quando precariza a atua\u00e7\u00e3o e o poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, ele est\u00e1 fragilizando o trabalhador, a trabalhadora. Isso s\u00f3 comp\u00f5e este cen\u00e1rio de perdas de direitos, de precariza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho a que n\u00f3s estamos assistindo nesta noite.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contra esta proposta. Ela \u00e9 ruim para os trabalhadores. Ela n\u00e3o traz nenhuma vantagem para a classe trabalhadora. Jamais deveria estar sendo votada uma medida provis\u00f3ria como esta. Para que votar isso numa medida provis\u00f3ria? Isso s\u00f3 revela o absurdo que n\u00f3s estamos fazendo.\r\nPor isso, o PT \u00e9 contra. Mais uma vez, o PT \u00e9 contra o que V.Exas. est\u00e3o fazendo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O PT vota com a emenda ou vota contra a emenda?\r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - O PT vota contra a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, FABR\u00cdCIO JOS\u00c9 CARLOS DE QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, RESID\u00caNCIA, ADVOGADO, FAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Pris\u00e3o do ex-assessor parlamentar do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz, na resid\u00eancia do advogado da fam\u00edlia Bolsonaro. Transforma\u00e7\u00e3o do Pal\u00e1cio do Planalto em bunker  de defesa de esquemas criminosos. Envolvimento do Presidente da Rep\u00fablica e seus filhos com a criminalidade. Defesa de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, p\u00fablico brasileiro que acompanha a nossa sess\u00e3o, eu estou aqui para usar a palavra em nome da bancada do Partido dos Trabalhadores, por defer\u00eancia do nosso L\u00edder, Enio Verri, e falar sobre um tema que, evidentemente, faz com que a sociedade brasileira e o mundo inteiro, mais uma vez, olhem com perplexidade para o nosso Pa\u00eds.\r\nAfinal de contas, todos n\u00f3s sabemos que Queiroz \u00e9, para a fam\u00edlia Bolsonaro, o que PC Farias era para o Collor de Melo: o tesoureiro da fam\u00edlia; parceiro de 30 anos do Bolsonaro e do Capit\u00e3o Adriano; a pessoa que conhece os segredos, o subterr\u00e2neo das rela\u00e7\u00f5es desta fam\u00edlia n\u00e3o s\u00f3 com a pol\u00edtica, mas tamb\u00e9m com esse conjunto de quest\u00f5es nebulosas, subterr\u00e2neas, malcheirosas que envolve o passado e o presente dessa fam\u00edlia.\r\nEu confesso a V.Exa. que, muitas vezes, da tribuna desta Casa, desafiei Jair Bolsonaro, seus filhos Eduardo e Fl\u00e1vio e, pela imprensa, o seu filho Carlos a tranquilizarem a Na\u00e7\u00e3o, deixando de impedir, como o Bolsonaro fez todo esse tempo, que o Queiroz fosse investigado, a fim de que a sociedade brasileira tomasse consci\u00eancia da quebra do sigilo banc\u00e1rio do Queiroz. Eu os desafiei a tranquilizarem a Na\u00e7\u00e3o, mostrando que n\u00e3o existe crime e que essas informa\u00e7\u00f5es de que o Queiroz recebia dinheiro da m\u00e3e e da mulher do Capit\u00e3o Adriano, miliciano do Escrit\u00f3rio do Crime, e que, com recursos dessa mesma origem, pagava despesas pessoais dos filhos do Bolsonaro, da Sra. Michelle Bolsonaro - a Michelle tinha as contas pagas pelo Queiroz - n\u00e3o procediam. Disse-lhes que poderiam tranquilizar a Na\u00e7\u00e3o, mostrando que essas suspeitas das rela\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia com a mil\u00edcia eram infundadas.\r\nMas a fam\u00edlia nunca aceitou esse desafio. Fez o que p\u00f4de para esconder o Queiroz. E hoje, Sr. Presidente, para o espanto de todos n\u00f3s, soubemos que o coiteiro do Queiroz \u00e9 o advogado do Bolsonaro! Alguns \u00f3rg\u00e3os da imprensa insistem em dizer que ele \u00e9 advogado do filho.\r\nN\u00e3o! Ele tamb\u00e9m \u00e9 advogado do pai! O coiteiro, o que escondia o Queiroz, o que dava abrigo ao bandido era o advogado do Presidente. Por mais de 1 ano, ele mentiu para a imprensa, mentiu para todos, dizendo que n\u00e3o sabia o paradeiro do Queiroz.\r\nSr. Presidente, lamentavelmente, em plena pandemia, uma crise sanit\u00e1ria sem precedentes, numa crise pol\u00edtica, numa crise econ\u00f4mica, agora Bolsonaro tamb\u00e9m ser\u00e1 manchete nas p\u00e1ginas policiais. \r\nBolsonaro, Sr. Presidente, todos n\u00f3s aqui sabemos, \u00e9 uma figura que construiu sua trajet\u00f3ria com as rela\u00e7\u00f5es com a mil\u00edcia, com o crime organizado no Rio de Janeiro. N\u00e3o imaginem V.Exas. que foi o Fl\u00e1vio que resolveu colocar a mulher e a m\u00e3e do Capit\u00e3o Adriano no gabinete, que resolveu colocar o Queiroz no gabinete. Foi o Presidente, o Bolsonaro! O Fl\u00e1vio n\u00e3o tem nem autoridade para isso! O Bolsonaro, o Queiroz e o Capit\u00e3o Adriano eram parceiros do quartel. Eles est\u00e3o juntos h\u00e1 30 anos! O Capit\u00e3o Adriano era o bra\u00e7o operacional, o Queiroz era o bra\u00e7o financeiro e o Bolsonaro era a figura p\u00fablica da organiza\u00e7\u00e3o, do esquema criminoso que, infelizmente, hoje se encontra no Pal\u00e1cio do Planalto. \r\nSr. Presidente, todos n\u00f3s aqui somos pessoas experientes e sabemos que, se n\u00e3o estiv\u00e9ssemos tratando de um caso que envolve os filhos do Presidente, a esposa do Presidente e o pr\u00f3prio Presidente, todos eles j\u00e1 estariam na cadeia. O juiz que proferiu essa decis\u00e3o em que mandou prender o Queiroz, para qualquer outra pessoa, teria hoje determinado que fosse preso junto o filho. Toda a fam\u00edlia seria presa! Por muito menos do que isso, muita gente j\u00e1 foi presa no Brasil nos \u00faltimos tempos.\r\nInfelizmente, o Pal\u00e1cio do Planalto se tornou um bunker de defesa de esquemas criminosos. O Presidente da Rep\u00fablica, que deveria estar pensando em como enfrentar a doen\u00e7a, em como enfrentar a crise econ\u00f4mica, em como garantir as rela\u00e7\u00f5es internacionais do Pa\u00eds, passa o dia envolvido em estrat\u00e9gias para saber como fazer para que o inqu\u00e9rito do Moro n\u00e3o chegue, para que o inqu\u00e9rito do Paulo Marinho n\u00e3o chegue, para que o inqu\u00e9rito da Marielle n\u00e3o chegue, para que o inqu\u00e9rito do Queiroz n\u00e3o chegue, para que o inqu\u00e9rito dos rob\u00f4s n\u00e3o chegue, para que o \"gabinete do \u00f3dio\" n\u00e3o chegue, para que o CPI das Fake News... Ele passa o dia pensando em como evitar n\u00e3o a sua sa\u00edda, mas que saia algemado do Pal\u00e1cio do Planalto direto para Bangu 8, para onde o Queiroz j\u00e1 foi hoje para esperar o resto da fam\u00edlia.\r\nO Brasil n\u00e3o ganha nada com isso. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel termos um Presidente da Rep\u00fablica que, como n\u00f3s sabemos, entrar\u00e1 para a hist\u00f3ria pela porta dos fundos - ir\u00e1 para o lixo da hist\u00f3ria. \r\n\u00c9 preciso, Sr. Presidente, que o Congresso Nacional, o Poder Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, num momento t\u00e3o delicado, tenham a firmeza necess\u00e1ria.\r\nBolsonaro h\u00e1 v\u00e1rios dias faz amea\u00e7as. Agora ele diz que vai reagir. Reagir como? V.Exas. acham mesmo que as For\u00e7as Armadas estariam dispostas a chancelar a aventura de Bolsonaro, para defender o Queiroz, para evitar que o Queiroz seja investigado, para evitar que as entranhas das rela\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia Bolsonaro com a mil\u00edcia se tornem p\u00fablicas? Um golpe para proteger o Queiroz, o Flavinho Kopenhagen e as rela\u00e7\u00f5es deles com o crime organizado? \u00c9 contra isso que o Bolsonaro fala que \u00e9 preciso reagir?\r\nBolsonaro se elegeu com o discurso da nova pol\u00edtica, um moralista sem moral, uma figura que carrega consigo lamentavelmente o estigma da trai\u00e7\u00e3o, da covardia, da corrup\u00e7\u00e3o, da rela\u00e7\u00e3o com o crime organizado, ao ponto - eu repito - de ser coiteiro, o que escondia o bandido, porque todo mundo sempre perguntava: \"Onde \u00e9 que est\u00e1 o Queiroz? Onde \u00e9 que est\u00e1 o Queiroz?\"\r\nEle estava na casa do advogado do Bolsonaro. Estava escondido na casa do advogado do Bolsonaro que ontem estava no Pal\u00e1cio do Planalto, na posse do novo Ministro.\r\nPor isso, hoje \u00e9 um dia triste para o Brasil. \u00c9 lament\u00e1vel que n\u00f3s n\u00e3o possamos, em plena pandemia, usar a nossa energia para pensar em como impedir que essa trag\u00e9dia humanit\u00e1ria transforme o Brasil no epicentro da doen\u00e7a no mundo e em como enfrentar a crise econ\u00f4mica, que faz com que milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras estejam voltando a viver abaixo da linha da mis\u00e9ria. Dev\u00edamos estar pensando em outras coisas, mas \u00e9 imposs\u00edvel. E o Brasil n\u00e3o suporta mais! O Brasil n\u00e3o aguenta mais! \r\nN\u00e3o h\u00e1 como Bolsonaro continuar. N\u00e3o vai sobrar nada da economia, da soberania, da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade - n\u00e3o vai sobrar nada! -, porque o Presidente s\u00f3 tem um \u00fanico objetivo: tentar se safar e proteger os amigos e os filhos das rela\u00e7\u00f5es criminosas que mantiveram durante as suas vidas. E isso \u00e9 imposs\u00edvel.\r\nO futuro de Bolsonaro e de todos os seus filhos \u00e9 Bangu 8. O Zero Zero, que \u00e9 ele - zero zero \u00e9 nada -, o Zero Um, o Zero Dois, o Zero Tr\u00eas e o Zero Quatro, todos com o uniforme laranja de Bangu. E o Queiroz, fechado com Bolsonaro, j\u00e1 est\u00e1 l\u00e1 esperando o chefe chegar.\r\nFora, Bolsonaro! Impeachment j\u00e1! \r\nO Brasil n\u00e3o aguenta mais e tem vergonha desse Presidente e desse cl\u00e3 de bandidos que tomaram de assalto o Pal\u00e1cio do Planalto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSELHO NACIONAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO (CNMP), PODER JUDIC\u00c1RIO, PROTE\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, PROCURADORE DA REP\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO. \r\nCONSELHO NACIONAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO (CNMP), ADIAMENTO, JULGAMENTO, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, ENTREVISTA, ACUSA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESCRI\u00c7\u00c3O DA PENA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao posicionamento do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico e de outros \u00f3rg\u00e3os do sistema judici\u00e1rio, diante de irregularidades praticadas por Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, notadamente do Procurador Deltan Dallagnol.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, venho a esta tribuna mais uma vez denunciar um fato do nosso ponto de vista inaceit\u00e1vel, revelador da seletividade, da impunidade, da maneira como o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico e outros \u00f3rg\u00e3os do sistema de Justi\u00e7a protegem crimes e ilegalidades cometidas pelos Procuradores da chamada Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, em especial pelo Dr. Deltan Dallagnol.\r\nSr. Presidente, h\u00e1 4 anos, houve aquela famosa entrevista coletiva do Power Point - h\u00e1 4 anos, Deputado Afonso! Na mesma semana, a defesa do Presidente Lula fez uma representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, com pedido de liminar. Por incr\u00edvel que pare\u00e7a, Sras. e Srs. Deputados, por mais inacredit\u00e1vel que seja, esse tema entrou na pauta do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico para julgamento 40 vezes. Quarenta vezes a defesa se organizou, os advogados estiveram a postos, e foi retirado da pauta - em 40 oportunidades, pasmem os senhores e as senhoras!\r\nNo dia 14 de setembro agora, o assunto prescreve definitivamente. As penas menores j\u00e1 prescreveram todas. A \u00faltima pena que ainda poderia ser aplicada prescreve no dia 14 de setembro. O assunto estava na pauta de hoje. Eram 13 processos, um foi retirada da pauta pelo Ministro Celso de Mello, outro foi retirado da pauta pelo Ministro Fux, mas o assunto do Power Point est\u00e1 na pauta. A defesa, pela 41\u00aa vez, estava a postos, mas lamentavelmente, mais uma vez, na manh\u00e3 de hoje o assunto foi retirado da pauta.\r\nOra, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, imaginem V.Exas. se um cidad\u00e3o qualquer tivesse um assunto de seu interesse para ser julgado em 40 oportunidades, e 40 vezes o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal o tirasse da pauta para que n\u00e3o fosse julgado, permitisse que todos os prazos fossem vencidos e que todas as den\u00fancias pudessem prescrever sem an\u00e1lise.\r\nSr. Presidente, o ex-Ministro Sergio Moro - em v\u00e1rias oportunidades fizemos representa\u00e7\u00e3o contra ele no Conselho Nacional de Justi\u00e7a, particularmente pelo crime cometido quando ele divulgou as intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas da ent\u00e3o Presidenta Dilma -, quero que V.Exas. saibam que ele deixou de ser juiz. Dezenas de vezes esse tema entrou na pauta e foi retirado sem que a representa\u00e7\u00e3o fosse analisada.\r\nPortanto, \u00e9 uma pr\u00e1tica corrente. Os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio se omitem, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a, Sr. Presidente - V.Exa. me desculpe -, se acovarda. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel! Mesmo os que porventura n\u00e3o concordem com as ideias que defendemos, eu pergunto a V.Exas.: \u00e9 razo\u00e1vel, em 40 oportunidades, a mat\u00e9ria entrar na pauta; em 40 oportunidades, os advogados se prepararem, estarem a postos na audi\u00eancia, e em todas as sess\u00f5es o assunto ser retirado da pauta? \u00c9 razo\u00e1vel, senhoras e senhores?\r\nAgora no dia 14 de setembro, v\u00e3o prescrever todas as possibilidades de responsabiliza\u00e7\u00e3o do Deltan Dallagnol. Em nenhuma sess\u00e3o do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao longo desses 4 anos, permitiu-se que a representa\u00e7\u00e3o fosse analisada. N\u00f3s n\u00e3o estamos nem falando se ele seria punido ou n\u00e3o, mas n\u00e3o foi sequer analisada.\r\nOra, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, isso \u00e9 uma vergonha! Isso mostra seletividade, isso corr\u00f3i a credibilidade do sistema de Justi\u00e7a. Isso apequena o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, isso mostra a covardia com que sempre foi tratado o Presidente Lula pelo Sergio Moro, pelo Dallagnol e por esses chamados golden boys de Curitiba.\r\nEu pergunto a V.Exas.: acham razo\u00e1vel, em 40 oportunidades, esse tema ser inclu\u00eddo na pauta e em 40 oportunidades ser retirado? \r\nN\u00f3s ainda estamos durante a sess\u00e3o do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Se n\u00e3o for julgado hoje, esse assunto vai prescrever, e o Dr. Deltan Dallagnol, mais uma vez, vai sair impune diante da covardia dos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Eu digo a V.Exas. aqui, de forma muito transparente: fechem o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Se isso \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de controle, de fiscaliza\u00e7\u00e3o, de correi\u00e7\u00e3o, que permite que em 40 oportunidades...\r\nOra, Sr. Presidente, recentemente, houve outro caso, o daquele Procurador Diogo Castor, que pagou um laranja, l\u00e1 em Curitiba, para botar outdoors de autoelogio. Quando o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico analisou o processo e chegou \u00e0 conclus\u00e3o que ele era culpado, o prazo de prescri\u00e7\u00e3o j\u00e1 havia vencido, e, portanto, nada mais podia ser feito.\r\nO que ser\u00e1 que esses procuradores diriam se isso fosse utilizado por qualquer cidad\u00e3o ou cidad\u00e3 para impedir que a Justi\u00e7a pudesse analisar uma determinada conduta sua?\r\nLembro a V.Exas. que quando o Presidente Lula foi julgado no TRF-4 havia centenas de processos na frente. E, numa canetada, passaram na frente aquele inqu\u00e9rito, violando uma pr\u00f3pria jurisprud\u00eancia do Tribunal. Numa pressa jamais vista, julgaram aquele processo. Agora, quando se trata de julgar Sergio Moro, Deltan Dallagnol, n\u00e3o h\u00e1 s\u00f3 atraso, mas uma verdadeira gincana, um verdadeiro esc\u00e2ndalo, e a grande m\u00eddia fica calada, acovardada.\r\nMais uma vez, pergunto a V.Exas.: se fosse um dos senhores ou das senhoras que tivesse um tema para ser julgado, V.Exas. acreditam que algum procurador permitiria que o assunto fosse retirado da pauta 40 vezes? V.Exas. acreditam que o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou qualquer procurador permitiria, em uma a\u00e7\u00e3o de responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal ou civil de algum cidad\u00e3o, que o tema fosse retirado da pauta 40 vezes, para que ele pudesse prescrever, sem que o autor dos delitos pudesse responder pelos crimes eventualmente cometidos?\r\nSr. Presidente, venho \u00e0 tribuna da C\u00e2mara dos Deputados para pedir, em alto e bom som, ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico que inclua esse caso na pauta de hoje, que n\u00e3o se acovarde diante da press\u00e3o da Lava-Jato, que n\u00e3o apequene essa institui\u00e7\u00e3o importante, criada pelo sistema judicial brasileiro, que tenha coragem n\u00e3o de condenar ou de absolver, mas de julgar, de permitir que as den\u00fancias sejam analisadas, e que n\u00e3o permitam que o Pa\u00eds fique manchado com esse manto esp\u00fario de uma impunidade corporativa e criminosa que abala a seriedade e a credibilidade do sistema judici\u00e1rio brasileiro. Eu gostaria, Sr. Presidente, de chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa, da sociedade brasileira e da imprensa para que n\u00e3o permitamos calados esse verdadeiro tapa na cara da sociedade brasileira a que estamos assistindo no Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nSe isso acontecer hoje, ser\u00e1 a 41\u00aa vez. No dia 14 de setembro, n\u00e3o haver\u00e1 mais possibilidade de nada, porque os prazos estar\u00e3o prescritos e o Sr. Deltan Dallagnol sair\u00e1 livre, leve e solto dos crimes cometidos na famosa coletiva do Power Point, sem que jamais tenha sido analisada a sua conduta.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), FAVOR\u00c1VEL.\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, EXIBI\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, V\u00cdDEO, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a exibi\u00e7\u00e3o, no plen\u00e1rio, de v\u00eddeo postado pelo Deputado Daniel Silveira.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nPresidente, qualquer mat\u00e9ria, para ser apreciada, precisa ser de conhecimento do Plen\u00e1rio. A Relatora fez um parecer importante, e o Deputado acusado nega, inclusive, coisas que ela relatou. No sentido de que possa ser elucidado e o Plen\u00e1rio possa, evidentemente, votar conhecendo os fatos, proponho a V.Exa. que, como n\u00e3o foi distribu\u00eddo, n\u00f3s possamos assistir ao v\u00eddeo do Deputado. Pediria a V.Exa. que garantisse que o v\u00eddeo fosse transmitido. Assim, n\u00f3s ter\u00edamos conhecimento do Deputado falando e ter\u00edamos condi\u00e7\u00f5es de saber se, de fato, as coisas que foram imputadas a ele pela Relatora efetivamente aconteceram ou n\u00e3o.\r\nV.Exa. sabe que eu tenho os meus 3 minutos para a quest\u00e3o de ordem. Estou concluindo.\r\n Eu acho que, na medida em que o Deputado, inclusive de forma emocionada, quase chorando, faz um pedido de desculpas - sinceramente, eu n\u00e3o me lembro nem do nome desse Deputado, que est\u00e1 tomado por emo\u00e7\u00e3o, quase \u00e0s l\u00e1grimas -, seria o caso de passar o v\u00eddeo, para que o enxerguemos falando, e que todas as quest\u00f5es, que foram lidas pela Relatora, ele possa repetir aqui para o Brasil, na TV C\u00e2mara, bem como os crimes que ele cometeu, para que n\u00f3s possamos saber se, de fato, eles ocorreram ou n\u00e3o. \r\nNa medida em que a mat\u00e9ria n\u00e3o foi distribu\u00edda e que n\u00f3s n\u00e3o tivemos oportunidade de ler os autos, vamos assistir ao v\u00eddeo. Ou est\u00e3o acovardados? \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Paulo Pimenta... \r\nO SR. PAULO PIMENTA (PT - RS) - Quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme! Vamos ver mais uma vez ele repetir os crimes que cometeu, e n\u00e3o vir aqui se pintar de lobo em pele de cordeiro, emocionado, chorando, como se n\u00e3o soub\u00e9ssemos com quem estamos lidando.\r\nCovarde mais uma vez! Tenta sensibilizar esta Casa e o Brasil, mas n\u00f3s sabemos que quem faz apologia \u00e0 ditadura \u00e9 torturador e que, quando \u00e9 pego em fragrante, age de forma covarde.\r\nA SRA. ALINE SLEUTJES (Bloco/PSL - PR) - Uma quest\u00e3o de ordem, Sr. Presidente.\r\nO SR. HUGO MOTTA (Bloco/REPUBLICANOS - PB) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos um procedimento. \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Um minuto s\u00f3, Deputado Hugo.\r\nQuanto \u00e0 quest\u00e3o de ordem de V.Exa., Deputado Paulo Pimenta, muito embora saibamos que os textos de projetos tenham que ser divulgados, a Relatora fez uma leitura pormenorizada de todo o v\u00eddeo que foi gravado pelo Deputado. Acho que esse v\u00eddeo rodou suficientemente pelo Brasil para que todos que est\u00e3o aqui dele j\u00e1 tenham conhecimento e saibam como v\u00e3o votar e como v\u00e3o proceder.\r\nA quest\u00e3o de ordem de V.Exa. est\u00e1 negada.\r\nPasso a palavra \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio, para encaminhar a favor.\r\nDeputado Hugo Motta, V.Exa. quer falar pela Lideran\u00e7a?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DEFESA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO.\r\nCR\u00cdTICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, IMPRENSA, IMPEACHMENT, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, INCONSTITUCIONALIDADE, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ILEGALIDADE, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, MIL\u00cdCIA PRIVADA, CRISE INSTITUCIONAL, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CRISE POL\u00cdTICA.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA, DEMOCRACIA.\r\nFAVOR\u00c1VEL, APROVA\u00c7\u00c3O, CMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, CRIME, DISCURSO DE \u00d3DIO, VIOLA\u00c7\u00c3O, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Crises institucional, sanit\u00e1ria, econ\u00f4mica e pol\u00edtica reinantes no Pa\u00eds. Coniv\u00eancia da Casa e do Supremo Tribunal Federal com a cassa\u00e7\u00e3o do mandato da ex-Presidenta Dilma Rousseff. Coniv\u00eancia da Suprema Corte, do Tribunal Federal Regional da 4\u00aa Regi\u00e3o e do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal com a viola\u00e7\u00e3o de direitos do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. V\u00ednculo do Governo Jair  Bolsonaro com o crime organizado e milicianos. Hist\u00f3ria de luta do PT contra a ditadura militar e em defesa da democracia. Pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira por apologia do regime de exce\u00e7\u00e3o e ataques \u00e0 democracia. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Federal, de pol\u00edticas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus e \u00e0 crise econ\u00f4mica. Defesa da implanta\u00e7\u00e3o de projeto de desenvolvimento socioecon\u00f4mico, calcado nos princ\u00edpios consagrados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no Estado Democr\u00e1tico de Direito a na soberania nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, p\u00fablico que nos acompanha em todo o Pa\u00eds, a pergunta que n\u00f3s precisamos nos fazer, em primeiro lugar, \u00e9: como n\u00f3s chegamos onde chegamos? Como um pa\u00eds que crescia e gerava emprego, era respeitado no mundo inteiro, promovia a inclus\u00e3o e transformava a vida de milh\u00f5es hoje se tornou um sin\u00f4nimo de vergonha internacional, um pa\u00eds mergulhado num caos institucional, numa crise sanit\u00e1ria, numa crise econ\u00f4mica, numa crise pol\u00edtica?\r\nEu fico feliz quando eu vejo, Sr. Presidente, o Supremo Tribunal Federal fazendo um reencontro com a sua fun\u00e7\u00e3o fundamental de guarda da Constitui\u00e7\u00e3o, de defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nDigo isso porque, infelizmente, Sr. Presidente, boa parte do que n\u00f3s estamos vivendo hoje foi fruto da omiss\u00e3o, foi fruto da coniv\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, da hipertrofia do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, ao que a sociedade assistiu calada, o que a grande m\u00eddia aplaudiu e com o que esta Casa tamb\u00e9m foi conivente, Deputado Renildo Calheiros. \r\nQuando a Constitui\u00e7\u00e3o foi rasgada e uma mulher honesta como Dilma Rousseff foi cassada nesta Casa, numa assembleia presidida por Eduardo Cunha, o Supremo Tribunal Federal calou-se, a grande m\u00eddia aplaudiu, o grande empresariado aplaudiu. E muitos que est\u00e3o a\u00ed hoje fizeram coro, sabendo que aquilo era uma viol\u00eancia contra a Constitui\u00e7\u00e3o e contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nQuando os direitos do Presidente Lula foram violados, quando Lula foi perseguido, quando Lula n\u00e3o p\u00f4de ser candidato, quando todos sabiam que a Lava-Jato era uma opera\u00e7\u00e3o ilegal, com fortes v\u00ednculos com os Estados Unidos e com a Su\u00ed\u00e7a, e tinha por objetivo afrontar o Estado Democr\u00e1tico de Direito e impedir que o maior Presidente da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds pudesse ser candidato, onde estava o Supremo Tribunal Federal? Onde estava o TRF4, que se transformou num tribunal de convalida\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es ilegais do Sergio Moro e do Dr. Dallagnol? Onde estava o Ministro Felix Fischer, Relator no STJ? Onde estava o Ministro Fachin? Onde estava a Rep\u00fablica de Curitiba, sabedora de todas as viola\u00e7\u00f5es, de todas as viol\u00eancias contra a Constitui\u00e7\u00e3o?\r\nSr. Presidente, se n\u00e3o tivesse o Brasil vivido um processo de criminaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, de persegui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e de covardia institucional diante dos desmandos da Lava-Jato, dos seus Procuradores e do Sergio Moro, o Brasil n\u00e3o estaria vivendo a crise que vive hoje. Bolsonaro \u00e9 filho leg\u00edtimo dessa cruza perversa da Lava-Jato com a Rede Globo, com a grande m\u00eddia.\r\nMeus amigos e minhas amigas, V.Exas. acham de fato que o Pa\u00eds elegeria uma figura como essa que est\u00e1 sendo julgada hoje, que ningu\u00e9m nem sabe o nome, se n\u00e3o fosse a onda de \u00f3dio, de ressentimento, de destrui\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica que este Pa\u00eds viveu? Srs. e Sras. Deputados, V.Exas. acham que de fato este Parlamento, que j\u00e1 teve nomes como Ulysses Guimar\u00e3es, M\u00e1rio Covas e tantos outros, elegeria figuras que n\u00e3o t\u00eam nenhuma hist\u00f3ria e t\u00eam fortes v\u00ednculos com aquilo que h\u00e1 de pior, com a esc\u00f3ria das rela\u00e7\u00f5es subterr\u00e2neas? N\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos aqui no plen\u00e1rio Deputadas acusadas de terem mandado matar o marido, pessoas envolvidas com a mil\u00edcia, pessoas envolvidas com o crime organizado.\r\nMeus amigos e minhas amigas, hoje o Brasil vive este caos institucional e \u00e9 governado por pessoas que t\u00eam v\u00ednculos com o pr\u00f3prio crime organizado, com as mil\u00edcias, porque viveu uma crise institucional grav\u00edssima.\r\nE onde estava, Sr. Presidente, o Supremo Tribunal Federal? Onde estava o Poder Judici\u00e1rio? Onde estava o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal? Onde estavam os editoriais da Rede Globo, do Estad\u00e3o e da Folha de S.Paulo? Naquele momento, a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o era importante, n\u00e3o valia. Tudo era mais importante para tirar Dilma, para aprovar uma lei que mudasse as regras da explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo, para abrir a explora\u00e7\u00e3o ilegal da Amaz\u00f4nia, para colocar o Brasil de joelhos no cen\u00e1rio internacional! Todos aqui sabiam da persegui\u00e7\u00e3o \u00e0 Dilma e que ela era inocente. Todos aqui sabem da persegui\u00e7\u00e3o ilegal que sofreu o Lula, que sofreu o PT, mas se calaram! E, infelizmente, o Supremo Tribunal Federal, que naquele momento deveria ter sido o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m n\u00e3o cumpriu o seu papel.\r\nQue bom! Que bom que a Suprema Corte, hoje, faz um esfor\u00e7o de reencontro com a sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria. Mas n\u00f3s, Sr. Presidente, n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores e das trabalhadoras, Deputado Elvino Bohn Gass, n\u00f3s temos na nossa hist\u00f3ria a defesa da democracia, a luta contra a ditadura, a luta contra o AI-5; n\u00f3s temos na hist\u00f3ria do nosso partido a luta pela democracia. \r\nEsse Deputado est\u00e1 preso n\u00e3o pelo que ele falou, mas pelos crimes que cometeu. N\u00e3o vamos confundir o que \u00e9 liberdade de express\u00e3o. N\u00e3o existe liberdade de express\u00e3o absoluta nem imunidade absoluta. H\u00e1 o desvio de finalidade da natureza da imunidade para cometer um crime contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito. O crime est\u00e1 caracterizado pelas diversas condutas desse indiv\u00edduo, que representa um movimento muito mais amplo que visa, sim, enfraquecer a democracia, que faz apologia da tortura, que faz apologia da ditadura, que despreza a democracia, que faz discurso de \u00f3dio, de ressentimento. \r\nInfelizmente, o nosso Pa\u00eds, hoje, vive essa crise institucional de um Governo que n\u00e3o consegue sequer ter uma pol\u00edtica para o enfrentamento da pandemia e da crise econ\u00f4mica e a defesa da democracia. E tudo isso \u00e9 fruto - fruto! - da quebra, da ruptura institucional que tirou Dilma da Presid\u00eancia e impediu Lula de ser candidato.\r\nEste momento que n\u00f3s estamos vivendo tem a digital de muita gente, de figuras como essa que est\u00e1 presa, que envergonha o Parlamento, que envergonha o Brasil, esse mach\u00e3o bombado que veio aqui chorar para tentar sensibilizar a sociedade brasileira, como se n\u00e3o soub\u00e9ssemos os crimes que ele j\u00e1 cometeu. Ele jamais seria um representante do povo do Rio de Janeiro se o Pa\u00eds n\u00e3o tivesse sofrido essa crise sem precedentes na legitimidade da sua representa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos, sim, Sr. Presidente, que fazer um balan\u00e7o de toda essa hist\u00f3ria. N\u00f3s precisamos, sim, Sr. Presidente, fazer o resgate de tudo o que aconteceu, para que o povo brasileiro possa novamente ter uma no\u00e7\u00e3o clara de que projeto de futuro n\u00f3s queremos construir: um projeto baseado na Constitui\u00e7\u00e3o, na democracia, no Estado Democr\u00e1tico de Direito, na soberania, no respeito \u00e0 diferen\u00e7a, na inclus\u00e3o, buscando um pa\u00eds que seja capaz de dividir a sua riqueza, que tenha um olhar para aqueles que mais precisam; um pa\u00eds que tenha o combate \u00e0 fome como prioridade; um pa\u00eds que continue abrindo suas portas nas universidades e nas escolas para as pessoas mais pobres, para os negros, para os ind\u00edgenas, para os quilombolas; um pa\u00eds que respeite a diversidade; um pa\u00eds que n\u00e3o semeie o \u00f3dio, o ressentimento. \u00c9 disto que o Brasil precisa: recuperar a esperan\u00e7a. \r\nHoje, dar esta resposta significa dizer n\u00e3o ao autoritarismo. Ditadura, nunca mais! Desprezo pela democracia, nunca mais! AI-5, nunca mais! Tortura, nunca mais! Estes \u00e9 o recado que o Brasil precisa ouvir deste Parlamento e de todos aqueles que t\u00eam confian\u00e7a e esperan\u00e7a na democracia e no futuro.\r\nAqueles que, como Sergio Moro, Dallagnol e tantos outros, com suas digitais rasgaram a Constitui\u00e7\u00e3o de forma diferente, singela, sofisticada, tamb\u00e9m rasgaram a Constitui\u00e7\u00e3o e, em determinado momento, dever\u00e3o pagar pelos crimes que cometeram. \r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nObrigado a todos pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ELOGIO. \r\nLUIZ INACIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, SERGIO MORO EX-JUIZ FEDERAL, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O.\r\nSERGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, PUNI\u00c7\u00c1O, IRREGULARIDADE, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Regozijo com a anula\u00e7\u00e3o pelo Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Defesa de puni\u00e7\u00e3o do ex-Juiz Federal S\u00e9rgio Moro e de Procuradores da Rep\u00fablica, por irregularidades praticadas \u00e0 frente da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, prezados amigos e amigas de todo o Brasil que nos acompanham na sess\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, n\u00f3s estamos vivendo no Pa\u00eds um momento muito especial. Ap\u00f3s 5 anos de persegui\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s 5 anos de injusti\u00e7a, ap\u00f3s 5 anos de ilegalidades, o Supremo Tribunal Federal reconheceu ontem que a 13\u00aa Vara de Curitiba, em que estava o Juiz Sergio Moro, jamais - jamais - poderia ter sentenciado, poderia ter investigado, poderia ter perseguido, poderia ter tratado dos assuntos atinentes ao Presidente Lula, pelos quais o Juiz Sergio Moro o condenou.\r\nCondenado a 5 anos, o Lula passou 580 dias na cadeia. Nesse per\u00edodo, ele sofreu uma condu\u00e7\u00e3o coercitiva, a D. Marisa morreu, o neto Arthur morreu, os seus bens foram bloqueados, os seus filhos foram perseguidos, a sua vida foi revirada, foi-lhe tirado o direito de ser candidato a Presidente da Rep\u00fablica, foi tirada do povo brasileiro a oportunidade de eleger Lula Presidente. Tudo isso, Sr. Presidente, tem um custo muito caro para o nosso Pa\u00eds, para o povo brasileiro.\r\nCertamente, essa hist\u00f3ria e os reais interesses da Lava-Jato ainda ser\u00e3o objeto de muitas investiga\u00e7\u00f5es, de muitas revela\u00e7\u00f5es. Hoje surgiu um \u00e1udio novo do Dallagnol em tratativas com os americanos, diretamente cometendo crime de trai\u00e7\u00e3o, negociando 2,5 bilh\u00f5es, prestando servi\u00e7os para os interesses internacionais contra a PETROBRAS, contra o nosso Pa\u00eds.\r\nTudo isso, Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, juntamente com o cons\u00f3rcio com a grande m\u00eddia, com setores do empresariado nacional, criaram as condi\u00e7\u00f5es para que hoje o Pa\u00eds esteja sendo governado por Bolsonaro. O Brasil est\u00e1 mergulhado numa crise sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica sem precedentes; perdeu seu protagonismo internacional. O povo paga caro, com a pr\u00f3pria vida, em todo esse ambiente de \u00f3dio, de ressentimento, de preconceito, alimentado pela Lava-Jato, para tirar da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica uma mulher honesta como a Dilma, para impedir que Lula fosse Presidente novamente.\r\nA decis\u00e3o de ontem n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o menor, mas \u00e9 o reconhecimento de tudo aquilo que foi afirmado pela defesa do Presidente Lula, de tudo aquilo que o Lula disse sobre a impossibilidade de ser investigado, perseguido e sentenciado pelo Moro, algo que jamais poderia ter acontecido.\r\nSr. Presidente, algumas pessoas nos perguntam: \"Voc\u00eas est\u00e3o satisfeitos com essa decis\u00e3o? Voc\u00eas est\u00e3o felizes com o fato de o Lula recuperar seus direitos pol\u00edticos, com o Lula poder ser candidato a Presidente da Rep\u00fablica, que certamente ser\u00e1 vitorioso, numa vota\u00e7\u00e3o consagradora?\" Eu respondo que \"sim\". Estou feliz. N\u00f3s estamos felizes. Sabemos o que \u00e9 importante para o povo brasileiro, o que significa para o nosso Pa\u00eds a perspectiva de reconquistar um projeto de transforma\u00e7\u00e3o, como v\u00ednhamos construindo, projeto, inclusive, que recupera nossa soberania, que deu a oportunidade de melhorar a vida exatamente daqueles que mais precisam e que nunca tiveram voz nem vez no Brasil antes da chegada do Lula \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nMas isso n\u00e3o \u00e9 suficiente! N\u00e3o podemos aceitar esse jogo de interesses perverso, subterr\u00e2neo, proposto pelo Ministro Fachin: \"Vou anular as decis\u00f5es do Moro, mas vou tornar sem objeto e sem efeito o habeas corpus que discute se o Lula teve direito a um julgamento justo ou n\u00e3o. Vou conceder ao Lula a oportunidade de ter seus direitos pol\u00edticos recuperados, mas eu quero a prote\u00e7\u00e3o de Sergio Moro, de Dallagnol. Eu quero impedir que os crimes cometidos por eles possam ser investigados e que eles possam ser considerados suspeitos, para que as suas senten\u00e7as sejam anuladas\". \r\nFica definitivamente claro para o povo brasileiro que o Lula foi v\u00edtima de uma grande persegui\u00e7\u00e3o, que houve um jogo perverso, pol\u00edtico, que proporcionou o enfraquecimento das institui\u00e7\u00f5es, um ambiente de \u00f3dio, de ressentimento, repito, para que uma figura nefasta como Jair Bolsonaro chegasse \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Bolsonaro \u00e9 um filho leg\u00edtimo da cruza da Lava-Jato com a Rede Globo, da cruza da Lava-Jato e do Sergio Moro com a grande m\u00eddia preconceituosa, que transformou a possibilidade da manuten\u00e7\u00e3o de um projeto de mudan\u00e7a popular neste Pa\u00eds no seu principal inimigo.\r\nN\u00f3s estamos vivendo, Sr. Presidente, uma situa\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 que o Brasil se deparou ao final da ditadura militar, quando os militares aceitaram a anistia, permitiram que os anistiados voltassem ao Brasil, que recuperassem os cargos no servi\u00e7o p\u00fablico aqueles que tinham sido cassados. Aceitou-se at\u00e9 indenizar as pessoas pelas torturas cometidas pela ditadura, mas os torturadores n\u00e3o poderiam ser investigados, os torturados n\u00e3o poderiam ser identificados, os torturadores n\u00e3o poderiam pagar pelos crimes que cometeram.\r\n\u00c9 mais ou menos assim, Sr. Presidente, que o Fachin prop\u00f5e para o Brasil uma solu\u00e7\u00e3o. O Lula at\u00e9 pode recuperar os seus direitos pol\u00edticos. N\u00f3s poderemos at\u00e9 reconhecer que o Lula jamais poderia ter sido condenado pela Lava-Jato, mas temos que aceitar que o Moro, que os Procuradores n\u00e3o respondam pelos seus crimes; que o Moro, que os Procuradores n\u00e3o tenham que responder ao Brasil por tudo aquilo que fizeram quando rasgaram a Constitui\u00e7\u00e3o, quando se associaram a um conluio criminoso que fez com que milh\u00f5es de empregos deixassem de existir, que fez com que a PETROBRAS hoje esteja sendo entregue a pre\u00e7o de banana aos interesses internacionais.\r\nPor isso, \u00e9 fundamental que o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o aceite esse jogo, n\u00e3o aceite essa tentativa de apagar a hist\u00f3ria, de impedir que a verdade venha \u00e0 tona. Os direitos pol\u00edticos do Presidente Lula j\u00e1 foram devolvidos. O reconhecimento da injusti\u00e7a da qual ele foi v\u00edtima j\u00e1 foi feito. Contudo, n\u00f3s temos que garantir, em nome da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, para que nenhum outro juiz, promotor ou delegado se ache no direito de fazer o que eles fizeram, que o julgamento do habeas corpus que quer analisar a suspei\u00e7\u00e3o do juiz Sergio Moro, que quer analisar se o Lula teve ou n\u00e3o direito a um julgamento justo, seja levado ao Plen\u00e1rio, que seja garantida a vota\u00e7\u00e3o desse habeas corpus, porque assim prev\u00ea o pr\u00f3prio C\u00f3digo de Processo Penal, para que a verdade venha \u00e0 tona, para que o Moro e os Procuradores paguem pelos seus crimes, para que essa hist\u00f3ria sirva de exemplo para todos aqueles que desejarem rasgar a Constitui\u00e7\u00e3o, desprezar a democracia e o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nViva, Sr. Presidente, a liberdade do Presidente Lula, o reconhecimento da sua inoc\u00eancia! Entretanto, n\u00f3s queremos mais. Queremos o julgamento da Lava-Jato e a responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal de todos aqueles que rasgaram a Constitui\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores entende que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria sens\u00edvel, uma mat\u00e9ria importante.\r\nNingu\u00e9m mais do que n\u00f3s tem lutado para que o Pa\u00eds restabele\u00e7a o aux\u00edlio emergencial. No entanto, n\u00f3s n\u00e3o consideramos razo\u00e1vel, Sr. Presidente, que o Pa\u00eds pague o pre\u00e7o que o Governo est\u00e1 exigindo para estabelecer o aux\u00edlio emergencial, com consequ\u00eancias estruturais, com graves consequ\u00eancias para os Munic\u00edpios, para os Estados. Os recursos para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o ficar\u00e3o comprometidos. \r\nN\u00f3s queremos mais tempo para fazer este debate. Queremos aprovar o aux\u00edlio emergencial, mas n\u00e3o submeter o Pa\u00eds a essa l\u00f3gica imposta pelo Governo. Por isso, \u00e9 importante este requerimento ser aprovado. \r\nO PT encaminha o voto \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TURMA (TRIBUNAL), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), MANUTEN\u00c7\u00c3O, JULGAMENTO, SUSPEI\u00c7\u00c3O, SERGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PUNI\u00c7\u00c3O, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o, pela 2\u00aa Turma do Supremo Tribunal Federal, do julgamento da suspei\u00e7\u00e3o do ex-Juiz Federal S\u00e9rgio em a\u00e7\u00f5es movidas contra o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Expectativa de puni\u00e7\u00e3o do ex-magistrado e de Procuradores da Rep\u00fablica, em face da parcialidade na condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa. ontem fez uma publica\u00e7\u00e3o no Twitter que funcionou como uma esp\u00e9cie de uma profecia.\r\nA 2\u00aa Turma do Supremo Tribunal Federal, h\u00e1 pouco tempo, por 4 votos a 1, rejeitou a tentativa do Ministro Relator Edson Fachin de impedir que sejam analisados os fatos, as condutas do Juiz Sergio Moro na condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, tentando impedir que os eventuais crimes cometidos pelos procuradores e pelo juiz sejam investigados.\r\nComo disse V.Exa., \u00e9 imposs\u00edvel imaginarmos que, pela gravidade dos crimes cometidos, eles possam sair disso de forma impune. Sua profecia se realizou: por 4 a 1, o julgamento j\u00e1 est\u00e1 acontecendo neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GENOC\u00cdDIO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GEST\u00c3O, CORRUP\u00c7\u00c3O, CRIME ORGANIZADO, MIL\u00cdCIA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Envolvimento dos filhos do Presidente Jair Bolsonaro com mil\u00edcias e esquemas criminosos. Car\u00e1ter irrespons\u00e1vel e genocida do Presidente da Rep\u00fablica. Defesa do seu afastamento do comando do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero me dirigir desta tribuna ao senhor e \u00e0 senhora que votaram no Bolsonaro.\r\nQuero dizer que eu tenho consci\u00eancia de que a grande maioria das pessoas que votou no Bolsonaro hoje \u00e9 tomada por um sentimento de vergonha, de arrependimento. Eu sei que muitos dos senhores e das senhoras votaram de boa-f\u00e9, acreditaram que o Bolsonaro significava a nova pol\u00edtica, que se tratava de um Parlamentar honesto, que tinha filhos honestos. O senhor n\u00e3o sabia do envolvimento dele com as mil\u00edcias, com o crime organizado. N\u00f3s sab\u00edamos disso. Ele fugia dos debates, foi protegido pela m\u00eddia. O senhor e a senhora podem ter sido enganados pelo pastor. Eu entendo a sua situa\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o \u00e9 pelo fato de o senhor e a senhora terem votado no Bolsonaro, que o senhor e a senhora s\u00e3o culpados. A senhora n\u00e3o \u00e9 c\u00famplice; o senhor n\u00e3o \u00e9 c\u00famplice por ter votado. No entanto, a partir do momento em que a senhora e o senhor sabem quem ele \u00e9, porque hoje j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais d\u00favida dos seus esquemas criminosos... A senhora lembra quando eles diziam que quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme? Voc\u00eas lembram daquele discurso que eles faziam da moralidade, e hoje eles vivem desesperados, escondendo os crimes, as mans\u00f5es, os esquemas da Michelle Bolsonaro? A senhora n\u00e3o \u00e9 obrigada a continuar defendendo esse genocida simplesmente pelo fato de ter votado nele. O senhor n\u00e3o \u00e9 obrigado a ser contra a vacina, a ser contra a ci\u00eancia. S\u00e3o seus parentes, s\u00e3o seus amigos, s\u00e3o seus filhos que est\u00e3o perdendo a vida por causa desse irrespons\u00e1vel, desse genocida.\r\nPortanto, meu amigo e minha amiga, \u00e9 a voc\u00ea que eu quero dirigir a palavra.\r\nTer votado no Bolsonaro foi um erro, mas continuar apoiando Bolsonaro, este Governo de bandidos, criminosos, genocidas, neste momento, faz do senhor e da senhora um c\u00famplice deste momento. A senhora vai sujar suas m\u00e3os de sangue, a senhora vai ter isso na sua digital. \r\nPortanto, venham junto conosco defender o Brasil, defender a vida e dizer: \"Fora, Bolsonaro! Voc\u00ea \u00e9 uma vergonha! E o Brasil n\u00e3o merece, num momento t\u00e3o delicado, ser governado por voc\u00ea. Voc\u00ea \u00e9 uma vergonha, um p\u00e1ria! Voc\u00ea \u00e9 contra tudo aquilo em que n\u00f3s acreditamos no nosso Pa\u00eds\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O, ANULA\u00c7\u00c3O, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, SUSPEI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 corrobora\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, da nulidade de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico que nos acompanha atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara em todo o Brasil, hoje \u00e9 um dia muito especial. \u00c9 um dia especial para a democracia, um dia especial para o Estado Democr\u00e1tico de Direito. N\u00f3s temos uma enorme expectativa de que o Supremo Tribunal Federal d\u00ea mais um passo no sentido de se reencontrar com sua miss\u00e3o de ser o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nInfelizmente, Sr. Presidente, o povo brasileiro tem pagado um pre\u00e7o muito alto por causa de todos esses epis\u00f3dios, esses fatos que, nos \u00faltimos anos, pisotearam a Constitui\u00e7\u00e3o, pisotearam a democracia e permitiram que o nosso Pa\u00eds mergulhasse num clima de \u00f3dio e inseguran\u00e7a, a ponto de eleger Presidente da Rep\u00fablica uma figura nefasta como Jair Bolsonaro.\r\nO Presidente Lula, certamente, sempre foi o principal alvo e a maior v\u00edtima desse processo de corros\u00e3o de direitos fundamentais elementares. \r\nVejam, senhoras e senhores, a que ponto n\u00f3s chegamos. Ap\u00f3s 5 anos, durante os quais, em in\u00fameras oportunidades, a defesa do Presidente Lula recorreu \u00e0 13\u00aa Vara de Curitiba, ao TRF-4, ao STJ, ao STF - ap\u00f3s 5 anos, repito; h\u00e1 poucos dias -, o Ministro Relator Edson Fachin tomou a decis\u00e3o de anular todas as decis\u00f5es da 13\u00aa Vara de Curitiba que dizem respeito ao Lula porque chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que ela n\u00e3o era o foro adequado para tratar dos processos relativos ao tr\u00edplex, ao s\u00edtio, ao Instituto Lula e assim por diante. Portanto, anulou tudo.\r\nImaginem, senhoras e senhores, 5 anos sendo perseguidos; 5 anos tendo a sua vida virada do avesso; 580 dias presos, impossibilitados de ser candidatos, vendo a sua fam\u00edlia ser diariamente exposta, vendo a D. Marisa morrer do jeito como morreu, sendo impedidos de ir ao vel\u00f3rio do irm\u00e3o, vendo o neto morrer do jeito como morreu. \r\nAp\u00f3s 5 anos, o STF diz que Lula, realmente, tinha raz\u00e3o e que aqueles inqu\u00e9ritos jamais poderiam ter sido conduzidos pelo Sergio Moro. Portanto, todos eles est\u00e3o anulados. \r\nNo outro dia, a Segunda Turma do STF vai al\u00e9m e diz ao povo brasileiro que Moro n\u00e3o s\u00f3 era um juiz incompetente - a 13\u00aa Vara jamais poderia ter perseguido Lula ou julgado Lula -, como, al\u00e9m disso, a postura do Juiz Sergio Moro nunca foi a postura de um juiz.\r\nUm juiz n\u00e3o se associa com a defesa, um juiz n\u00e3o combina depoimentos, um juiz precisa manter a equidist\u00e2ncia entre as partes, e Moro nunca agiu assim.\r\nPortanto, o Supremo Tribunal Federal reconheceu, em primeiro lugar, que Lula nunca teve direito a um julgamento justo e anulou todas as senten\u00e7as. Em segundo lugar, reconheceu que o juiz, na realidade, nunca foi um juiz, mas sim um agente pol\u00edtico, um verdugo. E o foi a servi\u00e7o de quem? Um dia n\u00f3s vamos saber.\r\nO Le Monde, no \u00faltimo final de semana, fez uma mat\u00e9ria fundamental. Eu lamento que a imprensa brasileira nunca tenha tido coragem de fazer uma mat\u00e9ria como aquela, que revela os subterr\u00e2neos, as entranhas da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, as rela\u00e7\u00f5es com os Estados Unidos, os interesses comerciais que presidiram a postura do Moro, do Dallagnol, dos procuradores. \u00c9 uma pena que tenha sido necess\u00e1rio um jornal l\u00e1 da Fran\u00e7a, com jornalistas franceses, fazer a investiga\u00e7\u00e3o que a m\u00eddia comercial brasileira nunca teve coragem de fazer.\r\nHoje, o Supremo Tribunal Federal ter\u00e1 a oportunidade, como eu j\u00e1 disse, de se reencontrar com a sua raz\u00e3o de existir: ser o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, o guardi\u00e3o da lei. E o Supremo tem sido pressionado por editoriais da Rede Globo, por editoriais de grandes jornais, por aqueles que querem, mais uma vez, por interesses, repito, que um dia n\u00f3s vamos entender, retirar direitos de um cidad\u00e3o. Na realidade, hoje, no Brasil, vigora uma Constitui\u00e7\u00e3o que vale para n\u00f3s todos, h\u00e1 um sistema de Justi\u00e7a que vale para todos, e outro para o Presidente Lula.\r\nO que n\u00f3s vamos ver hoje no Supremo Tribunal Federal \u00e9 se, de fato, a m\u00e1xima de que o juiz precisa julgar sem olhar a capa do processo, de que o juiz precisa julgar sem saber quem \u00e9 que est\u00e1 sendo julgado - e essa \u00e9 m\u00e1xima basilar do Estado Democr\u00e1tico de Direito - ser\u00e1 respeitada ou se n\u00f3s teremos mais um cap\u00edtulo de persegui\u00e7\u00e3o ao Presidente Lula, utilizando-se do sistema de Justi\u00e7a para impedir que o povo brasileiro seja senhor do seu pr\u00f3prio destino.\r\nEu quero dizer a V.Exas., Srs. Deputados e Sras. Deputadas, que eu quero aqui dar um voto de confian\u00e7a. Eu acredito que o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o vai se dobrar.\r\nOntem, n\u00f3s assistimos a uma decis\u00e3o que contraria toda a l\u00f3gica do que at\u00e9 agora o STF tem feito. Ontem, n\u00f3s assistimos a uma decis\u00e3o do Ministro Relator que contraria toda a sua biografia, toda a sua hist\u00f3ria. Sinceramente, eu me sinto at\u00e9 um pouco constrangido s\u00f3 de assistir \u00e0 humilha\u00e7\u00e3o a que se tem submetido o Ministro Fachin, uma pessoa que tem uma trajet\u00f3ria, uma hist\u00f3ria como professor, como advogado.\r\nImaginem os alunos, os amigos, os parentes, que olham para o Fachin e pensam: \"Mas, professor, e tudo aquilo que o senhor falou a vida inteira, o senhor que sempre foi um defensor da democracia e da Constitui\u00e7\u00e3o? Que interesses s\u00e3o esses, professor, que fizeram o senhor mudar tanto?\" \u00c9 constrangedor. \u00c9 vergonhoso.\r\nMas, se um Ministro precisa passar por isso, o Supremo n\u00e3o pode. Se um Ministro precisa se humilhar para tentar salvar o Moro e o Dallagnol dos crimes que eles cometeram, se um Ministro precisa se humilhar para impedir que sejam expostas as entranhas da Lava-Jato e as rela\u00e7\u00f5es de subordina\u00e7\u00e3o aos interesses americanos, se um Ministro precisa chegar a esse ponto para impedir que a verdade venha \u00e0 tona, o Supremo n\u00e3o precisa, o Brasil n\u00e3o precisa, a democracia n\u00e3o precisa, e o Lula n\u00e3o pode ser perseguido por conta disso.\r\nN\u00e3o est\u00e3o aqui em discuss\u00e3o condena\u00e7\u00f5es de A, de B, de C. N\u00e3o est\u00e1 aqui em discuss\u00e3o a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 mentira que essa decis\u00e3o impactar\u00e1 toda a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o no Brasil. O que est\u00e1 em discuss\u00e3o \u00e9 se o Lula teve ou n\u00e3o direito a um julgamento justo, e n\u00f3s sabemos que ele n\u00e3o teve. E o Supremo j\u00e1 anulou monocraticamente as decis\u00f5es e j\u00e1 reconheceu a suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro.\r\nE eu espero que, no dia de hoje, isso seja consagrado, isso seja reafirmado, a Constitui\u00e7\u00e3o seja respeitada, a democracia seja valorizada e o Presidente Lula possa, ap\u00f3s essa sess\u00e3o, receber de volta os seus direitos pol\u00edticos e voltar a cumprir a miss\u00e3o que o povo brasileiro reserva para ele.\r\nUm forte abra\u00e7o!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, AUS\u00c9NCIA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA,  DECLARA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, CHINA, CRIA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMINISTRO-CHEFE, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O,  OCULTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nCHINA, PARCERIO COMERCIAL, RELA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL, BRASIL, IMPORTA\u00c7\u00c3O, INSUMO, MEDICAMENTO, VACINA, CORONAVAC, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Atitudes disparatadas de integrantes do Governo Federal. Visita do ex-ministro Eduardo Pazuello a centro de compras sem uso de mascara. Ataque do Ministro Paulo Guedes \u00e0 China. Vacina\u00e7\u00e3o do Ministro-Chefe da Casa Civil \u00e0s escondidas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, confesso a V.Exas. que a minha intelig\u00eancia n\u00e3o tem sido suficiente para compreender as mensagens, as atitudes, o que de fato Bolsonaro e seus Ministros querem dizer para o Brasil pela forma como agem e pelas coisas que eles dizem.\r\nFico pensando, por exemplo, no Pazuello, general da ativa, andando sem m\u00e1scara num shopping lotado de gente, \u00e0s v\u00e9speras da instala\u00e7\u00e3o da CPI. O que ele queria dizer, Presidente? Qual era o objetivo do Pazuello?\r\nQual \u00e9 o objetivo do Paulo Guedes quando ataca a China? Melhorar a balan\u00e7a comercial? Refor\u00e7ar os nossos la\u00e7os econ\u00f4micos? O que pretendia Paulo Guedes? Qual era o objetivo do Paulo Guedes quando ele resolveu atacar de novo a China, num momento em que o Brasil precisa dos insumos para produzir vacina?\r\n A China n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 a principal parceira comercial do Brasil como tamb\u00e9m o Brasil depende da China para fabricar vacina. E o Ministro da Fazenda, de forma gratuita, resolve atacar os chineses.\r\nVem o Ministro Ramos, Chefe da Casa Civil, e se vacina escondido. \u00c9 uma coisa vergonhosa um general quatro estrelas ter que se esconder de um capit\u00e3o para se vacinar, com medo. O Ministro se vacina escondido e fala para a imprensa: \"Olha, eu me vacinei escondido. Estou tentando explicar para o Bolsonaro\".\r\nIsso \u00e9 uma esp\u00e9cie de Opera\u00e7\u00e3o Tabajara. S\u00f3 pode ser. O melhor meme que vi foi o dos tr\u00eas patetas. Sr. Presidente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a nossa intelig\u00eancia seja capaz de compreender tamanha idiotice, tamanha confus\u00e3o, tamanha irresponsabilidade dos Ministros, que s\u00e3o a imagem e semelhan\u00e7a do Presidente.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que o Pa\u00eds, mergulhado numa crise sanit\u00e1ria, numa crise hospitalar, numa crise econ\u00f4mica, numa crise pol\u00edtica, esteja sendo governado por essa gente. \u00c9 uma vergonha para o Brasil. Bolsonaro envergonha o Brasil. Pazuello e Guedes envergonham o Brasil. General Ramos envergonha o Brasil.\r\nO nosso povo n\u00e3o merece isso. O nosso povo quer pensar no futuro, quer vacina, quer aux\u00edlio emergencial, quer esperan\u00e7a, quer uma vida digna. Por isso, Presidente: Fora, Bolsonaro! Fora, Bolsonaro e toda essa gente! O Brasil n\u00e3o aguenta mais voc\u00eas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.689, de 1988, para majora\u00e7\u00e3o da al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL, devida pelas pessoas jur\u00eddicas do setor financeiro; da Lei n\u00ba 8.989, de 1995, com vista \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o relativa ao Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, incidente na aquisi\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; das Leis de n\u00bas 10.865, de 2004, 11.196, de 2005, 13.756, de 2018, e 9.613, de 1998; do Decreto-Lei n\u00ba 288, de 1967; e da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o especial relativa \u00e0 Nafta e a outros produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estou aqui para defender o texto que foi aprovado no Senado. O Deputado Moses Rodrigues fez um excelente trabalho como Relator dessa medida provis\u00f3ria e conseguiu corrigir v\u00e1rios equ\u00edvocos da medida do Governo.\r\nEu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. para o fato de que as quest\u00f5es de que trata esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o s\u00e3o de governo. Srs. Deputados e Sras. Deputadas dos partidos do Governo, a medida provis\u00f3ria atinge quest\u00f5es de Estado, porque retira a competitividade da ind\u00fastria qu\u00edmica brasileira.\r\nSenhoras e senhores, n\u00e3o h\u00e1 sentido nenhum, no momento em que o Pa\u00eds come\u00e7a a debater uma reforma tribut\u00e1ria, escolher um setor espec\u00edfico no qual o Brasil pode crescer - especialmente ap\u00f3s o pr\u00e9-sal, quando o Pa\u00eds disputa um mercado importante no mundo com a China, com os Estados Unidos e com a Alemanha - e retirar a competitividade da ind\u00fastria nacional. Qual \u00e9 a consequ\u00eancia pr\u00e1tica da medida provis\u00f3ria, senhoras e senhores? Fichamento de empresas no Brasil, aumento do desemprego e redu\u00e7\u00e3o da competitividade da ind\u00fastria nacional. Para qu\u00ea, Sr. Presidente? O que o Brasil ganha com isso?\r\nA ind\u00fastria qu\u00edmica \u00e9 a chamada ind\u00fastria das ind\u00fastrias. Todo o parque industrial brasileiro depende dessa ind\u00fastria. Quando se retira a competitividade da ind\u00fastria qu\u00edmica, retira-se a competitividade da ind\u00fastria brasileira. Portanto, senhoras e senhores, este projeto - eu repito - n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de governo, \u00e9 uma quest\u00e3o de Estado.\r\nO Senado conseguiu avan\u00e7ar e manter um texto que garante ao Brasil n\u00e3o perder empregos e manter minimamente a competitividade da ind\u00fastria nacional. Do meu ponto de vista, a mais importante ind\u00fastria do Pa\u00eds \u00e9 a ind\u00fastria qu\u00edmica - a ind\u00fastria das ind\u00fastrias.\r\nPor isso, senhoras e senhores, eu pe\u00e7o a V.Exas. o apoio ao texto que veio do Senado. Ele melhora em tudo o projeto, inclusive retirando as cooperativas de cr\u00e9dito e os bancos de fomento do aumento da al\u00edquota. N\u00e3o tem por qu\u00ea. Vejam bem, senhoras e senhores, uma coisa \u00e9 aumentar a al\u00edquota de Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido dos bancos privados, mas das cooperativas de cr\u00e9dito, dos bancos de fomento? Est\u00e1 certo o Senado quando retira as cooperativas e os bancos de fomento do aumento da al\u00edquota.\r\nPortanto, eu defendo e pe\u00e7o a todos os senhores o voto a favor do texto que veio do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRICARDO SALLES, EX-MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, PASSAPORTE, APREENS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1 a 3, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025, ressalvados os destaques. Imediata apreens\u00e3o do passaporte do ex-Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "w2njs31 O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o encaminha o voto \"sim\".\r\nEu quero agora fazer um alerta. No dia em que descobriram que Queiroz estava escondido na casa de Wassef, Weintraub foi demitido. No dia em que estourou o esc\u00e2ndalo da Covaxin, Salles foi demitido.\r\nH\u00e1 uma caracter\u00edstica comum: todos eles fogem para os Estados Unidos. Weintraub est\u00e1 l\u00e1, aquele do Ter\u00e7a Livre est\u00e1 l\u00e1. A imprensa est\u00e1 especulando que est\u00e3o chegando as informa\u00e7\u00f5es sobre a quebra do sigilo telef\u00f4nico de Salles e da m\u00e3e dele.\r\nPresidente, \u00e9 muito importante que seja recolhido o passaporte do ex-Ministro Salles, ou ele vai fugir para os Estados Unidos tamb\u00e9m. Parece-me que essa demiss\u00e3o possibilita uma rota de fuga. Portanto, autoridades t\u00eam que determinar imediatamente a apreens\u00e3o do passaporte dele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu posso encaminhar com muita tranquilidade, Sr. Presidente. \r\nO Governo, quando encaminha esta medida provis\u00f3ria, busca compensar, por conta da Lei de Responsabilidade Fiscal, ren\u00fancias de receita que ele faz em fun\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de uma isen\u00e7\u00e3o de PIS e COFINS do diesel por alguns meses e do g\u00e1s de cozinha durante este ano. E o Governo escolhe alguns setores da economia de onde ele pretende compensar essa receita. De forma correta, o Governo decide, ent\u00e3o, aumentar a al\u00edquota da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido dos bancos. Est\u00e1 correta a medida.\r\nEntretanto, no sistema financeiro, n\u00f3s temos cooperativas de cr\u00e9dito e bancos de fomento. A quest\u00e3o que n\u00f3s queremos colocar a V.Exas. \u00e9: n\u00f3s devemos dar o mesmo tratamento tribut\u00e1rio para um banco que tem eminentemente um car\u00e1ter comercial, que tem obtido lucros absurdos, e para um banco de fomento, para uma cooperativa de cr\u00e9dito? Parece-me evidente que n\u00e3o.\r\nPortanto, V.Exas. h\u00e3o de convir comigo que n\u00e3o \u00e9 pelo fato de V.Exas. serem da base do Governo que obrigatoriamente t\u00eam que votar as coisas que o Governo apresenta e s\u00e3o prejudiciais para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO Senado est\u00e1 correto. Ela protege um setor importante, um pequeno setor, que s\u00e3o as cooperativas de cr\u00e9dito e os bancos de fomento.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o o apoio de V.Exas. O Partido dos Trabalhadores e das Trabalhadoras pede o apoio desta Casa para manter o texto aprovado no Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), MOSES RODRIGUES, RELATOR, IMPORTA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, IND\u00daSTRIA NACIONAL, COMERCIO EXTERIOR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, em primeiro lugar, quero aqui mais uma vez reconhecer o esfor\u00e7o do Deputado Moses Rodrigues como Relator.\r\nEu considero esta mat\u00e9ria extremamente importante. E n\u00e3o se trata, Deputado Renildo Calheiros, de uma quest\u00e3o de governo. \u00c9 uma quest\u00e3o de Estado, que transcende os governos. N\u00f3s estamos falando aqui da ind\u00fastria qu\u00edmica brasileira, n\u00f3s estamos falando aqui da ind\u00fastria das ind\u00fastrias, n\u00f3s estamos falando sobre a possibilidade de o Brasil disputar o mercado mundial com a China, com os Estados Unidos e com a Alemanha. Sabem os senhores e as senhoras que a ind\u00fastria qu\u00edmica depende basicamente de nafta e de g\u00e1s. Com a descoberta do pr\u00e9-sal, o Brasil pode ser uma pot\u00eancia petroqu\u00edmica e qu\u00edmica mundial. \r\nO Governo queria destruir o REIQ, um programa criado em 2004 que possibilitou que o Brasil ocupasse um espa\u00e7o no mercado internacional e gerasse empregos, atra\u00edsse empresas. Eu pergunto a V.Exas: qual \u00e9 o sentido de se atingir esse programa agora? Num momento em que estamos discutindo uma reforma tribut\u00e1ria, num momento em que o Pa\u00eds pode crescer, ocupar o protagonismo internacional, vamos abrir as portas para a importa\u00e7\u00e3o? Vamos tirar a competitividade da ind\u00fastria nacional? N\u00f3s vamos prorrogar o desemprego? O que o Brasil ganha, senhoras e senhores? Qual \u00e9 a vantagem para a ind\u00fastria brasileira dessa medida, que foi atenuada pelo Deputado Moses Rodrigues, mas \u00e9 insuficiente? Para que acabar com o programa? Eu sou contra acabar com o REIQ. Pelo contr\u00e1rio. Eu sou a favor de darmos mais incentivos para as ind\u00fastrias do Pa\u00eds, especialmente para essa, que \u00e9 a ind\u00fastria das ind\u00fastrias.\r\nEu falava hoje com o meu amigo Raimundo Suzart, Presidente do Sindicato dos Qu\u00edmicos do ABC, de Santo Andr\u00e9, e ele me alertava para as consequ\u00eancias danosas que essa medida trar\u00e1 para o Pa\u00eds: promover\u00e1 desemprego, fechamento de ind\u00fastrias, afastar\u00e1 investimentos. E eu repito a V.Exas: para qu\u00ea? Qual \u00e9 a vantagem para o Brasil? Abrir as portas para a importa\u00e7\u00e3o?\r\nEnt\u00e3o, senhoras e senhores, vamos aprovar a emenda do Senado, vamos dar um sinal para o Pa\u00eds de que este Congresso tem independ\u00eancia e que n\u00e3o \u00e9 pelo fato de os senhores e de as senhoras fazerem parte da base do Governo que s\u00e3o obrigados a votar contra a ind\u00fastria nacional, que s\u00e3o obrigados a promover o desemprego, que voc\u00eas s\u00e3o obrigados a prejudicar um setor estrat\u00e9gico para o futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nVamos manter a emenda do Senado! Essa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), INQU\u00c9RITO ADMINISTRATIVO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, URNA ELETR\u00d4NICA, ELEI\u00c7\u00d5ES, SOLICITA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), INCLUS\u00c3O, INQU\u00c9RITO POLICIAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS). \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, GEST\u00c3O, GENOC\u00cdDIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMPROMETIMENTO, MIL\u00cdCIA, CRIME ORGANIZADO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pimenta",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral de abertura de processo investigat\u00f3rio de eventuais crimes praticados pelo Presidente Jair Bolsonaro. Pedido ao Supremo Tribunal Federal, pela Corte Eleitoral, de inclus\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica no inqu\u00e9rito relativo \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o de fake news. Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente da Rep\u00fablica. Pr\u00e1tica do crime de genoc\u00eddio, envolvimento com mil\u00edcias e organiza\u00e7\u00f5es criminosas pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO PIMENTA (PT - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, quero aqui manifestar a import\u00e2ncia da decis\u00e3o adotada ontem no Tribunal Superior Eleitoral de abrir uma investiga\u00e7\u00e3o sobre os eventuais crimes cometidos pelo Presidente Jair Bolsonaro, o encaminhamento ao Supremo Tribunal Federal para que ele seja investigado tamb\u00e9m no inqu\u00e9rito da propaga\u00e7\u00e3o das fake news e do esquema criminoso que age no Brasil para enfraquecer a democracia, que atenta contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, que afronta a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEsse cidad\u00e3o envergonha o Pa\u00eds. E, cada vez que as pesquisas mostram que o seu apoio est\u00e1 derretendo, mais falastr\u00e3o, mais violento, mais sem sentido fica o seu discurso. Bolsonaro est\u00e1 abaixo da Constitui\u00e7\u00e3o. Bolsonaro n\u00e3o controla o processo eleitoral no Brasil. Bolsonaro sabe que ser\u00e1 derrotado na urna. E mais do que isso: pela quantidade de crimes que o envolvem, bem como a sua trajet\u00f3ria e a sua fam\u00edlia, Bolsonaro sabe que o seu futuro \u00e9 Bangu 8. Bolsonaro n\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 afastado da vida pol\u00edtica, n\u00e3o s\u00f3 entrar\u00e1 para a hist\u00f3ria pela porta dos fundos, n\u00e3o s\u00f3 estar\u00e1 no lixo da hist\u00f3ria, como tamb\u00e9m vai responder pelos crimes que cometeu.\r\nO genoc\u00eddio durante a pandemia, as rela\u00e7\u00f5es com a mil\u00edcia e o crime organizado, os atos organizados e financiados com o dinheiro p\u00fablico contra a democracia e contra a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem, neste momento, permitir o sil\u00eancio de ningu\u00e9m. O sil\u00eancio, neste momento, \u00e9 sin\u00f4nimo de cumplicidade. Bolsonaro \u00e9 um criminoso, deve ser tratado como criminoso, deve responder pelos crimes que cometeu. E os seus aliados, junto com ele, devem responder no momento adequado pelo malef\u00edcio que ele faz para a democracia e para o povo brasileiro.\r\nPor isso, Sr. Presidente, em alto e bom som esta Casa precisa dizer: \"Cale-se, Bolsonaro! Voc\u00ea envergonha este Pa\u00eds. A democracia e a Constitui\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito maiores do que voc\u00ea, Bolsonaro. Seu lugar \u00e9 no lixo da hist\u00f3ria. E voc\u00ea ser\u00e1 investigado, condenado e vai pagar em Bangu 8 por todos os crimes que cometeu\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]