[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "LIVRO, CORREGEDORIA PARLAMENTAR DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEBATE, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Bengtson",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da publica\u00e7\u00e3o Corregedoria Parlamentar da C\u00e2mara dos Deputados - o bom debate come\u00e7a pela \u00e9tica, elaborada pela Corregedoria Parlamentar da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO PAULO BENGTSON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores aqui presentes, \u00e9 com grande entusiasmo que me apresento aqui hoje para oficializar o lan\u00e7amento da publica\u00e7\u00e3o Corregedoria Parlamentar da C\u00e2mara dos Deputados - o bom debate come\u00e7a pela \u00e9tica, elaborada pela Corregedoria Parlamentar da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nNela, pretendemos destacar, antes de tudo, a liberdade de express\u00e3o que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal assegura a todos os Deputados Federais por suas opini\u00f5es, palavras e votos.\r\nEssa garantia constitucional, tamb\u00e9m conhecida como imunidade material, justifica-se para que os representantes do povo possam exercer seus mandatos com independ\u00eancia, sabendo que n\u00e3o poder\u00e3o ser condenados pela Justi\u00e7a em face de seus posicionamentos pol\u00edticos.\r\nE vejam as senhoras e os senhores que a Constitui\u00e7\u00e3o mant\u00e9m sua prote\u00e7\u00e3o nos tempos atuais: a imunidade material permanece v\u00e1lida ainda que o Deputado tenha se expressado fora dos edif\u00edcios da C\u00e2mara dos Deputados, inclusive nas chamadas redes sociais, desde que sua fala tenha a ver com o mandato.\r\nEntretanto, o que est\u00e1 por tr\u00e1s do conceito de imunidade material, aquilo que realmente queriam os homens e mulheres que fizeram a atual Constitui\u00e7\u00e3o era estimular o debate sincero e n\u00e3o a mera argumenta\u00e7\u00e3o baseada em ofensas pessoais.\r\nQuem n\u00e3o se lembra de Ulysses Guimar\u00e3es e M\u00e1rio Covas?\r\nComo n\u00e3o se emocionar ao reler as palavras do Senador Affonso Arinos quando da promulga\u00e7\u00e3o da atual Constitui\u00e7\u00e3o?\r\nEsses s\u00e3o exemplos de Parlamentares cuja moral se revelava por meio de seus discursos.\r\nSenhoras e senhores, penso que nesta dif\u00edcil condi\u00e7\u00e3o na qual o Pa\u00eds se encontra, onde prevalece a crise econ\u00f4mica, o desemprego, a inseguran\u00e7a p\u00fablica e a afli\u00e7\u00e3o por que passam as pessoas mais pobres, cabe a esta Casa propor solu\u00e7\u00f5es e liderar por meio do exemplo, do modo de agir educado e \u00e9tico.\r\nAl\u00e9m disso, a imunidade material n\u00e3o \u00e9 uma garantia incondicional, pois a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o e o Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados preveem deveres aos Parlamentares.\r\nEnt\u00e3o, se por um lado os Deputados Federais n\u00e3o podem ser condenados pela Justi\u00e7a por suas palavras, opini\u00f5es ou votos, poder\u00e3o, sim, responder processos na Corregedoria Parlamentar ou no Conselho de \u00c9tica se agirem em desacordo com o decoro parlamentar.\r\nPortanto, antes de agradecer a presen\u00e7a de V.Exas., saliento que esta publica\u00e7\u00e3o tem como objetivo principal incentivar a obten\u00e7\u00e3o de um bom ambiente de trabalho na C\u00e2mara dos Deputados, onde todos os Parlamentares possam se expressar com respeito e receber a devida aten\u00e7\u00e3o durante seus discursos.\r\nPara concluir, informo que a publica\u00e7\u00e3o Corregedoria Parlamentar da C\u00e2mara dos Deputados - o bom debate come\u00e7a pela \u00e9tica ser\u00e1 distribu\u00edda a todos os gabinetes e, em breve, estar\u00e1 dispon\u00edvel na p\u00e1gina da Corregedoria Parlamentar.\r\nA todos, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=328&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, REGI\u00c3O NORDESTE, PETR\u00d3LEO, PRAIA, DESPOLUI\u00c7\u00c3O, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Bengtson",
        "sumario": "Preju\u00edzos socioambientais provocados pelo derramamento de petr\u00f3leo cru no litoral da Regi\u00e3o Nordeste. Participa\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es atingidas pelo vazamento de petr\u00f3leo nos trabalhos de despolui\u00e7\u00e3o de suas praias.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO PAULO BENGTSON.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o vazamento de \u00f3leo no Nordeste j\u00e1 causou muitos danos. Dois a cada tr\u00eas Munic\u00edpios litor\u00e2neos foram alcan\u00e7ados pelo material, ocasionando in\u00fameros preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 economia. A dimens\u00e3o da calamidade \u00e9 muito preocupante, o que caracteriza que todos os potenciais atingidos t\u00eam alguma responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 supera\u00e7\u00e3o deste quadro.\r\nA toxicidade do \u00f3leo cru \u00e9 bastante elevada tanto para a fauna marinha quanto para os humanos. Apesar de o contato poder ser letal, provid\u00eancias podem ser tomadas para atenuar os danos. A Funda\u00e7\u00e3o Mam\u00edferos Aqu\u00e1ticos, inclusive, chegou a compartilhar nas redes sociais imagens da recupera\u00e7\u00e3o de uma ave oleada resgatada no Estado de Alagoas.\r\nNeste contexto, \u00e9 importante considerar que o IBAMA j\u00e1 identificou muitos animais afetados pelo vazamento. Pelo menos 89 tartarugas marinhas e 25 aves nesta condi\u00e7\u00e3o j\u00e1 foram encontradas. Tamb\u00e9m se verificou a exist\u00eancia de dezenas de peixes mortos junto a uma grande mancha de petr\u00f3leo. Ademais, o material foi localizado em regi\u00f5es de corais.\r\nO que se caracteriza, portanto, \u00e9 ampla afeta\u00e7\u00e3o da vida marinha pela calamidade. Al\u00e9m disso, pesquisadores que encontraram o mineral no organismo de animais como mariscos e peixes alertam que o impacto ambiental do vazamento pode durar d\u00e9cadas. Desse modo, todos devem se engajar na supera\u00e7\u00e3o da trag\u00e9dia, pois s\u00f3 assim os preju\u00edzos ser\u00e3o reduzidos ao m\u00ednimo poss\u00edvel.\r\nNesse sentido, parabenizo veementemente as popula\u00e7\u00f5es das localidades afetadas. Os \u00f3rg\u00e3os ambientais t\u00eam feito o seu trabalho devidamente, mas n\u00e3o \u00e9 adequado que sejam os \u00fanicos a buscar solu\u00e7\u00f5es. Afinal, com todos prestando alguma contribui\u00e7\u00e3o, os benef\u00edcios ser\u00e3o muito mais abrangentes.\r\nO envolvimento direto do povo na supera\u00e7\u00e3o de problemas de interesse p\u00fablico \u00e9 sempre louv\u00e1vel. Trata-se de importante demonstra\u00e7\u00e3o de cidadania e patriotismo e deve ser amplamente enaltecido. Assim, a colabora\u00e7\u00e3o popular com os \u00f3rg\u00e3os governamentais nessa crise ambiental revela o saud\u00e1vel compromisso do povo brasileiro com sua na\u00e7\u00e3o.\r\nEsses esfor\u00e7os t\u00eam gerado resultados muito expressivos. Afinal, mais do que 4,3 mil toneladas de petr\u00f3leo j\u00e1 foram retiradas da faixa atingida, que se estende por mais de 2 mil quil\u00f4metros. Com isso, 166 das localidades contaminadas j\u00e1 n\u00e3o cont\u00eam vest\u00edgios do material vazado. Desse modo, \u00e9 preciso ampliar as iniciativas para restabelecer o equil\u00edbrio nos 243 locais que ainda est\u00e3o polu\u00eddos.\r\nA situa\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 bastante preocupante, mas o caminho da supera\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi encontrado. Com a participa\u00e7\u00e3o de todos, em breve estar\u00e1 demonstrado que o patriotismo brasileiro \u00e9 um importante recurso para superar crises. Afinal, o vazamento trouxe in\u00fameros preju\u00edzos, mas tamb\u00e9m revelou o valor da uni\u00e3o dos cidad\u00e3os brasileiros em prol da causa.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade e solicito a divulga\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AGRONEG\u00d3CIO, ECONOMIA, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, GR\u00c3O, ARMAZENAMENTO, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, DEFESA, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), PESQUISA, RESULTADO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Bengtson",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do agroneg\u00f3cio para a economia brasileira. Incremento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola nacional. Implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o e melhoria do sistema de armazenamento de gr\u00e3os.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO PAULO BENGTSON.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o agroneg\u00f3cio \u00e9 uma das atividades mais lucrativas do mundo. No Brasil, o setor representa 23% do PIB, segundo o IBGE. Nos \u00faltimos 25 anos, a \u00e1rea plantada cresceu 53%, a produ\u00e7\u00e3o 260% e a produtividade aumentou 135%, conforme dados do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA). \r\nO setor assumiu grande import\u00e2ncia para o crescimento e para o desenvolvimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds, e a expectativa \u00e9 que continue crescendo cada vez mais, culminando em safras recordes. \r\nNo entanto, a infraestrutura log\u00edstica tem andado na contram\u00e3o do desenvolvimento e da produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os.  Os problemas v\u00e3o muito al\u00e9m dos relacionados ao transporte da produ\u00e7\u00e3o. \r\nDe uns tempos para c\u00e1, o maior desafio tem sido produzir e ter locais adequados para armazenar os produtos com efici\u00eancia, preservando a qualidade e as propriedades dos gr\u00e3os.\r\nA capacidade de armazenamento de gr\u00e3os no Brasil evoluiu muito ao longo dos anos, mas ainda carece de avan\u00e7os.\r\nSegundo recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO, a capacidade est\u00e1tica de armazenamento de um pa\u00eds deve ser 1,2 vez maior que sua produ\u00e7\u00e3o anual, o que n\u00e3o acontece.\r\nDe acordo com dados publicados pela Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, a capacidade est\u00e1tica de armazenagem de gr\u00e3os no Brasil \u00e9 de aproximadamente 166 milh\u00f5es de toneladas. A estimativa de produ\u00e7\u00e3o neste ano \u00e9 de um pouco mais de 226 milh\u00f5es de toneladas, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 como armazenar toda esta produ\u00e7\u00e3o.\r\nA cada ano, a produ\u00e7\u00e3o cresce, e os problemas enfrentados pelos produtores s\u00e3o os mesmos: de tudo o que \u00e9 produzido, mais de um quarto n\u00e3o tem onde ser guardado.\r\nEste problema \u00e9 derivado do alto custo de investimento para construir locais de armazenamento adequados, que atendam aos requisitos m\u00ednimos de qualidade e de seguran\u00e7a.\r\nA maioria dos produtores s\u00e3o de agricultura familiar e n\u00e3o possuem condi\u00e7\u00f5es de investir e construir seus pr\u00f3prios armaz\u00e9ns. S\u00e3o poucos os produtores que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de armazenar a produ\u00e7\u00e3o da safra na sua fazenda.\r\nNeste contexto, al\u00e9m de sofrer com os diversos problemas de escoamento da produ\u00e7\u00e3o, o Pa\u00eds perde competitividade e mercado externo, o que afeta diretamente seu crescimento e desenvolvimento.\r\nO sistema de armazenamento \u00e9 um dos elos da pol\u00edtica agr\u00edcola, pois tem a finalidade de garantir um fluxo de abastecimento durante todo o ano, proporcionando mais estabilidade aos pre\u00e7os dos produtos e aos mercados.\r\nPor isso, precisamos de pol\u00edticas p\u00fablicas para aumentar a capacidade de armazenamento de gr\u00e3os, tendo em vista que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que apresenta sequ\u00eancia de safras recordes.\r\nSra. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade e solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Paulo Bengtson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO BENGTSON (Bloco/PTB - PA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu, Deputado Paulo Bengtson, do PTB, estava com um problema no Zoom.\r\nO PTB e o nosso bloco orientam \"sim\", por entendermos que isso vai facilitar ainda mais a contrata\u00e7\u00e3o e dar seguran\u00e7a de emprego para pessoas que tiverem participado das empresas terceirizadas.\r\nO PTB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]