[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG) - Sr. Presidente, demais autoridades da Mesa, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, todos aqui presentes, eu gostaria de parabenizar, neste momento, a iniciativa da bancada de Minas Gerais. A uni\u00e3o da nossa bancada poder\u00e1 exigir uma apura\u00e7\u00e3o rigorosa desse fato. Desejamos que a Vale e todos os culpados por essa trag\u00e9dia sejam punidos. \r\nAl\u00e9m de toda a preocupa\u00e7\u00e3o com o que aconteceu em Brumadinho e com a repara\u00e7\u00e3o de todos os danos, n\u00f3s tamb\u00e9m estamos preocupados com outras barragens de rejeito. Todos os dias nos chegam not\u00edcias de barragens semelhantes \u00e0 de Brumadinho. Uma delas, na cidade de Paracatu, segundo informa\u00e7\u00f5es que nos chegam, \u00e9 uma das maiores do Estado. Se aquela barragem romper, com certeza, a primeira v\u00edtima ser\u00e1 o Rio S\u00e3o Francisco, porque o Rio Paracatu \u00e9 um dos seus principais afluentes. A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 geral.\r\nPor isso, eu proponho aqui que todos os \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores do Estado e da Uni\u00e3o fa\u00e7am imediatamente a vistoria naquelas barragens, para que possamos evitar que trag\u00e9dia como essa volte a acontecer.\r\nConcluo, Sr. Presidente, dizendo que n\u00f3s precisamos que a bancada mineira, que est\u00e1 vendo e sentindo de perto a situa\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 visitando a regi\u00e3o e que sabe o que a cada dia se passa em Minas Gerais, seja protagonista desta Comiss\u00e3o que estamos propondo aqui. Em uma Comiss\u00e3o Mista, junto com Parlamentares de outros Estados, poderemos tomar todas as medidas cab\u00edveis para que esta Casa puna com rigor aqueles que s\u00f3 pensam no lucro, no dinheiro, e que t\u00eam deixado in\u00fameros preju\u00edzos a Minas Gerais, n\u00e3o s\u00f3 em Brumadinho, mas tamb\u00e9m em Mariana e em outros locais onde acidentes j\u00e1 aconteceram.\r\nDesde a privatiza\u00e7\u00e3o da Vale, j\u00e1 ocorreram mais de dez acidentes. Essas privatiza\u00e7\u00f5es foram feitas sem pensar no povo, mas sim na gan\u00e2ncia dos investidores e no mercado financeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MINAS GERAIS, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, TRABALHADOR RURAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, AUS\u00caNCIA, DEBATE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC),",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Inefici\u00eancia da gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. N\u00e3o comparecimento do Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e0 Casa para discuss\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero aqui saudar todos os Deputados desta Casa.\r\nComo j\u00e1 anunciado, h\u00e1 muita gente confundindo os nomes. Por isso, para que n\u00e3o fique nenhuma d\u00favida, aqui est\u00e1 o verdadeiro Paulo Guedes. O Paulo Guedes do bem! O Paulo Guedes que chegou a esta Casa para fazer a defesa do povo brasileiro, para denunciar os absurdos a que estamos assistindo nesses 86 dias de completo desgoverno de Bolsonaro e do outro, o fuj\u00e3o, que n\u00e3o teve coragem de vir a esta Casa ontem, que quer impor ao povo brasileiro uma reforma da Previd\u00eancia que s\u00f3 tira dinheiro dos mais pobres, que persegue os mais pobres e que retira direitos dos trabalhadores rurais.\r\nEu estou aqui, o verdadeiro Paulo Guedes, do norte de Minas Gerais, do Vale de Jequitinhonha, do Mucuri, do noroeste do Rio Doce, de todas as regi\u00f5es de Minas, para levantar a voz contra esse completo desgoverno. S\u00e3o quase 90 dias sem um \u00fanico an\u00fancio, sem nada, s\u00f3 com brincadeiras - brincadeiras de mau gosto - de Bolsonaro e do Ministro da Fazenda. \u00c9 brincadeira de mau gosto querer impor aos mais pobres uma reforma para atender ao sistema financeiro, aos banqueiros, ao Governo americano.\r\nN\u00f3s estamos aqui para fazer a den\u00fancia e exigir desse Governo que mostre a que veio, porque, at\u00e9 agora, o que estamos vendo, caros Deputados, \u00e9 s\u00f3 brincadeira de mau gosto com o povo brasileiro.\r\nEsse \u00e9 um Governo perdido, um Governo sem rumo, um Governo que marca, que faz um compromisso com o Congresso, atrav\u00e9s do seu Ministro da Fazenda, e corre, n\u00e3o vem - o fuj\u00e3o do Paulo Guedes! Quero que fique registrado aqui: n\u00f3s estamos aqui para enfrent\u00e1-lo. Tenha a coragem de vir a esta Casa debater essa reforma maldita. No dia em que esper\u00e1vamos que viesse, fugiu, e o Presidente Bolsonaro foi para o cinema. \u00c9 esse tipo de gente que quer governar o Brasil.\r\nEstamos aqui na trincheira para fazer os enfrentamentos. N\u00e3o vamos deixar, em hip\u00f3tese alguma, esta reforma passar aqui na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CR\u00cdTICA, PARALISA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV).\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA RURAL,  BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), MUNIC\u00cdPIO, VALE DO JEQUITINHONHA, DEBATE, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PREJU\u00cdZO, POBRE, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o negativa dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nCem dias. Cem dias sem nada, cem dias sem um \u00fanico an\u00fancio, cem dias sem perspectiva, cem dias sem governo. Infelizmente, \u00e9 isso o que temos para falar desses 100 dias de completo desgoverno a que o Brasil est\u00e1 assistindo.\r\nEstamos estarrecidos e impressionados com a falta de articula\u00e7\u00e3o, com a falta de perspectiva deste Governo, um governo que bate cabe\u00e7a, cujos Ministros brigam entre si. Ningu\u00e9m sabe quem manda. \u00c9 a casa de m\u00e3e joana. Infelizmente, \u00e9 este o retrato dos 100 dias do Governo Bolsonaro. Temos visto inclusive brigas internas, no seu partido e ente os membros do seu Governo. \r\nNesses 100 dias n\u00e3o houve sequer um \u00fanico an\u00fancio de algo importante que trouxesse alguma expectativa para o povo brasileiro. Temos assistido s\u00f3 a not\u00edcias ruins. Diante das manchetes dos jornais, a cada dia que os abrimos, ficamos sem esperan\u00e7a.\r\n\u00c9 preciso que esta Casa reaja. N\u00e3o d\u00e1 para assistir a essa completa falta de articula\u00e7\u00e3o do Governo, \u00e0 entrega das nossas empresas. O Governo bate cabe\u00e7a e manda para esta Casa uma proposta de reforma da Previd\u00eancia que s\u00f3 prejudica os mais pobres. Semana passada acompanhei atentamente, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, a fala do Ministro da Economia, que tentou passar uma imagem e enganar a todos. N\u00f3s sabemos qual \u00e9 o real interesse do Ministro Paulo Guedes e de Bolsonaro com esta reforma, uma reforma que nem Bolsonaro tem coragem de defender. Enquanto esteve nesta Casa, por 28 anos, ele sempre se posicionou contra a reforma e agora manda para c\u00e1 uma proposta de reforma totalmente diferente do seu posicionamento aqui a vida inteira. \u00c9 uma reforma que tira o direito \u00e0 aposentadoria dos nossos trabalhadores rurais, que persegue todos os trabalhadores de baixa renda, que quer tirar o direito adquirido de todos os deficientes que recebem o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.\r\nN\u00f3s estamos atentos e vamos dizer ao Ministro Paulo Guedes, a Bolsonaro e ao mercado financeiro que nesta Casa ningu\u00e9m vai ficar calado e que esta reforma n\u00e3o passar\u00e1 aqui no plen\u00e1rio.\r\nFiquei decepcionado ontem com o parecer apresentado na CCJ, de que a proposta de reforma \u00e9 constitucional. Ela n\u00e3o \u00e9 inconstitucional, ela \u00e9 contra o Brasil, ela \u00e9 contra os interesses do povo brasileiro, ela fere a regionaliza\u00e7\u00e3o, porque, se for aprovada, vai quebrar os Munic\u00edpios mais pobres, vai trazer mais pobreza e mais mis\u00e9ria para todas cidades pobres deste Pa\u00eds.\r\nNuma discuss\u00e3o ontem com Prefeitos de Munic\u00edpios da regi\u00e3o norte, do Vale do Jequitinhonha, da regi\u00e3o noroeste do Estado, da regi\u00e3o do Vale do Mucuri, em Minas Gerais, ouvi todos falarem que o valor das aposentadorias rurais chega a ser tr\u00eas vezes o valor do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. \r\nComo podemos aceitar uma reforma como essa? \u00c9 uma reforma que vai trazer pobreza, que vai trazer mais mis\u00e9ria, que vai tirar a esperan\u00e7a do povo trabalhador. Por isso nos posicionamos contra a reforma de Paulo Guedes, contra a reforma de Bolsonaro. E quem est\u00e1 falando \u00e9 o Paulo Guedes do povo, que est\u00e1 do lado certo, que vai dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia e aos absurdos a que estamos assistindo nesses 100 dias de completa falta de perspectiva e criatividade do Governo Bolsonaro.\r\nEsperamos que isso passe, que ele comece a apresentar alguma coisa para o Pa\u00eds. Est\u00e1 na hora de os Ministros pararem de brigar entre si e apresentarem alguma coisa para o Pa\u00eds. Vemos todo mundo reclamar dos programas parados, vemos empres\u00e1rios reclamarem que n\u00e3o recebem os recursos do Programa Minha Casa, Minha Vida e anunciarem mais desemprego, mais fome, mais falta de esperan\u00e7a.\r\nN\u00f3s estamos aqui atentos, vamos fazer as discuss\u00f5es e vamos dizer \"n\u00e3o\" a essa reforma que s\u00f3 prejudica os mais pobres do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, IN\u00cdCIO, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, ELOGIO, PRIS\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o negativa dos primeiros 100 dias do Governo Jair Bolsonaro. Atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, em favor dos interesses da elite brasileira. Alerta sobre a utiliza\u00e7\u00e3o da velha pol\u00edtica do toma l\u00e1, da c\u00e1, para a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Persegui\u00e7\u00e3o judicial ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Expectativa do povo brasileiro de soltura do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em abril de 2003, quando o Governo Lula completava 100 dias, o Brasil comemorava o lan\u00e7amento de uma s\u00e9rie de programas e projetos que mudariam a realidade do povo brasileiro.\r\nNaquela \u00e9poca, comemoramos o lan\u00e7amento do Programa Luz para Todos, que levou energia de gra\u00e7a a mais de 12 milh\u00f5es de brasileiros que viviam na escurid\u00e3o, com candeeiro, do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, do PROUNI, do Programa Minha Casa Minha Vida, do Programa Bolsa Fam\u00edlia, que tirou mais de 40 milh\u00f5es de pessoas da pobreza extrema.\r\nEstamos em abril, h\u00e1 mais de 100 dias do in\u00edcio do desgoverno Bolsonaro. E o que temos para comemorar? Absolutamente nada. Como disse aqui o Deputado Otoni de Paula, do Rio de Janeiro, um dos L\u00edderes do seu partido, estamos vendo um Governo totalmente desorientado. Eles brigam entre si. Os filhos do Presidente d\u00e3o as regras, fazem essa confus\u00e3o toda a que estamos assistindo.\r\nEnquanto isso, senhoras e senhores - prestem bem aten\u00e7\u00e3o para o que vou falar aqui -, eu n\u00e3o sei se \u00e9 uma t\u00e1tica deixar o Bolsonaro e os seus filhos brigando nas redes sociais enquanto quem verdadeiramente governa \u00e9 o Paulo Guedes, Ministro da Economia - e n\u00e3o este que est\u00e1 falando aqui -, que apronta a cada dia com o povo brasileiro, tenta empurrar goela abaixo uma reforma da Previd\u00eancia que vai acabar de quebrar este Pa\u00eds.\r\nTemos que estar atentos a tudo isso o que est\u00e1 acontecendo. Cuidado com essas briguinhas para distrair e tirar a aten\u00e7\u00e3o do brasileiro. Na verdade, eles est\u00e3o aqui oferecendo 40 milh\u00f5es de reais para Deputados votarem a reforma da Previd\u00eancia, que vai tirar 40 milh\u00f5es de reais, que vai tirar o direito de aposentadoria dos nossos trabalhadores rurais, que vai acabar com o BPC, tirando a aposentadoria dos nossos idosos e dos deficientes.\r\n Sras. e Srs. Deputados, o povo est\u00e1 atento, e temos que nos manifestar. \r\nN\u00e3o podemos deixar o Paulo Guedes dos ricos, aquele l\u00e1, de S\u00e3o Paulo, que s\u00f3 conhece o Brasil da Avenida Paulista...\r\nOra, Paulo Guedes, o senhor tem que rodar este Brasil. O Brasil n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 dos banqueiros. O Brasil n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Avenida Paulista, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o eixo Rio-S\u00e3o Paulo e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 Bras\u00edlia. O Brasil \u00e9 o Nordeste, \u00e9 o norte de Minas Gerais, \u00e9 o Vale do Jequitinhonha, \u00e9 o Norte deste Pa\u00eds. Precisamos combater a sua reforma, porque a reforma que voc\u00ea prop\u00f5e aqui \u00e9 contra os mais pobres, n\u00e3o vai tirar privil\u00e9gio de ningu\u00e9m, muito pelo contr\u00e1rio. Exigir que trabalhadores rurais contribuam 20 anos - 20 anos! - para se aposentar quer dizer claramente que nos pr\u00f3ximos 20 anos nenhum trabalhador e nenhuma trabalhadora rural vai se aposentar mais neste Pa\u00eds. Isso ser\u00e1 a quebradeira das cidades mais pobres, dos Estados mais pobres, que dependem dessa renda para o sustento do com\u00e9rcio e da economia local.\r\n Sra. Presidente, agrade\u00e7o V.Exa. por este espa\u00e7o dizendo que o Pa\u00eds sonha com o Governo Lula de volta, aquela \u00e9poca em que geramos 22 milh\u00f5es de empregos com carteira assinada, mais de uma d\u00e9cada de crescimento econ\u00f4mico, de pleno emprego. E hoje estamos vendo tudo isso ser destru\u00eddo: a destrui\u00e7\u00e3o do Programa Minha Casa Minha Vida, a destrui\u00e7\u00e3o dos programas sociais, a destrui\u00e7\u00e3o do emprego, a destrui\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, das oportunidades que foram geradas para o povo brasileiro.\r\nOntem vimos que o Judici\u00e1rio come\u00e7ou a entender o mal que parte deles, da \"Rep\u00fablica do Paran\u00e1\", fez a este Pa\u00eds, ao perseguir, ao prender o maior l\u00edder desta Na\u00e7\u00e3o, ao prender injustamente o ex-Presidente Lula, que s\u00f3 fez coisas boas a todo o Brasil. Hoje todo mundo est\u00e1 vendo, est\u00e1 todo mundo sentindo na pele. Hoje participei mais cedo da reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, em que o Ministro falava claramente que n\u00e3o h\u00e1 mais recurso nenhum para novos projetos e que est\u00e1 sonhando para ver se consegue recursos para dar continuidade ao que est\u00e1 em andamento. \r\nPor essa raz\u00e3o, o Brasil sonha em ver Lula de novo. Lula livre \u00e9 do que o Brasil precisa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, AFASTAMENTO.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERDADE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Pedido de afastamento do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e do Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol. Solicita\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal de soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Presidente Bolsonaro ouve muito o Paulo Guedes. Ent\u00e3o, vai um pedido para ele agora do outro Paulo Guedes: demita o Moro enquanto \u00e9 tempo. E fa\u00e7o um pedido \u00e0 Raquel Dodge: demita ou afaste o Dallagnol. Os dois, ele e Moro, est\u00e3o mais sujos que pau de galinheiro.\r\nE deixo um recado e um pedido ao Supremo Tribunal: \u00e9 hora de fazer justi\u00e7a, sob pena de o lama\u00e7al dos dois contaminar todo o Poder Judici\u00e1rio. Soltem o Lula. Lula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Diferen\u00e7as entre o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e o ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria, em r\u00e1pidas palavras, mostrar a tremenda diferen\u00e7a que existe entre o Lula e o Moro.\r\nO Lula construiu sua trajet\u00f3ria na defesa do povo brasileiro, da soberania nacional, e, quando teve oportunidade, como Presidente da Rep\u00fablica, fez um Governo que melhorou a vida de todos, gerando empregos e oportunidades para todos os brasileiros. O outro, o Moro, usou do cargo de juiz para trair o povo brasileiro, para fazer conluio com os americanos, para entregar o nosso pr\u00e9-sal, a PETROBRAS e para fazer tudo a que estamos assistindo hoje.\r\nPor isso o povo brasileiro hoje sabe diferenciar muito bem quem \u00e9 Lula e quem \u00e9 Moro: Lula est\u00e1 sendo injusti\u00e7ado e est\u00e1 preso injustamente e Moro est\u00e1 mais sujo do que pau de galinheiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN MARTINAZZO DALLAGNOL , PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, COMPROMETIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Defesa de afastamento do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e do Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s assistimos aqui h\u00e1 pouco ao desespero de alguns colegas para fazer a defesa do juiz Sergio Moro, para fazer a defesa do desgoverno Bolsonaro. Eles perderam a narrativa, o discurso. Agora, vieram para o desespero de querer levar aqui no tapet\u00e3o, de querer na for\u00e7a e na press\u00e3o continuar enganando o povo brasileiro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar essa narrativa e essa t\u00e1tica. Por isso, n\u00f3s estamos aqui para dizer, de forma muito clara, que n\u00f3s n\u00e3o aceitamos esse jogo de cartas marcadas.\r\nO Moro n\u00e3o tem defesa. O Dallagnol n\u00e3o tem defesa. Eles se utilizaram de cargos p\u00fablicos. Eles s\u00e3o servidores p\u00fablicos. Utilizaram o cargo para perseguir um homem justo e correto. Utilizaram da prerrogativa de juiz e procurador para condenar injustamente o ex-Presidente Lula. Agora, bate aqui o desespero daqueles que foram beneficiados com as a\u00e7\u00f5es do Sergio Moro, com as a\u00e7\u00f5es sujas do Dallagnol. Por isso, n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar esse jogo de cartas marcadas.\r\n\u00c9 como se um juiz de futebol combinasse o resultado, o juiz e o VAR. Hoje h\u00e1 o VAR para corrigir a ladroeira de um juiz de futebol. N\u00f3s esperamos que o Supremo Tribunal Federal possa ser agora o VAR para corrigir a lamban\u00e7a do Sergio Moro e do Dallagnol. N\u00e3o h\u00e1 defesa para eles!\r\nN\u00e3o adianta Deputados com cara de novos, mas que defendem velhas bandeiras, com discurso que fingem ser novo, mas de novo n\u00e3o tem nada, virem fazer carnaval aqui neste Plen\u00e1rio. N\u00f3s estamos atentos. N\u00e3o adianta, e n\u00e3o tem defesa. O que o Moro fez n\u00e3o tem defesa, o que o Dallagnol fez n\u00e3o tem defesa.\r\nPor isso, Moro; por isso, Dallagnol, v\u00e1, v\u00e1, v\u00e1 vazando, enquanto \u00e9 tempo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FRAUDE, CAMPANHA ELEITORAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ANULA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, BANCO P\u00daBLICO, EMPRESA P\u00daBLICA,\r\nVAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, ESTADOS UNIDOS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de fraude na campanha eleitoral de Jair Bolsonaro \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Defesa de anula\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2018. Desestrutura\u00e7\u00e3o de bancos oficiais e empresas estatais pelo Governo Federal. Rep\u00fadio \u00e0 gest\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro. Estabelecimento de conluio entre o ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, o Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, e norte-americanos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos vendo hoje na imprensa o que j\u00e1 sab\u00edamos desde a campanha eleitoral: a elei\u00e7\u00e3o do Bolsonaro foi uma fraude. E foi uma fraude pela campanha desigual, patrocinada por grandes empresas que usaram as redes sociais para fraudar o sistema das elei\u00e7\u00f5es. Nas elei\u00e7\u00f5es do ano passado n\u00e3o podia haver recursos de empresas, mas hoje est\u00e1 muito clara e confirmada, de acordo com den\u00fancias de reportagens da Folha de S.Paulo e de todos os jornais do Pa\u00eds, a farra da dinheirama usada na campanha do Bolsonaro.\r\nIsso se soma a outra tramoia, a tramoia feita pelo Moro e pelo Dallagnol. Ou seja, estava tudo combinado. Estava combinado com alguns empres\u00e1rios, que s\u00f3 querem sugar do povo brasileiro, e estava combinado com essa turma liderada pelo Dallagnol e pelo Moro, que estavam aliados aos americanos. Eles foram ao FBI e a Washington e combinaram tudo, como dar 3 bilh\u00f5es e 600 milh\u00f5es de reais da PETROBRAS para os americanos, para depois receber de volta 2 bilh\u00f5es e 500 milh\u00f5es de reais para um fundo que eles mesmos, Moro e Dallagnol, iam cuidar. Ent\u00e3o, o assunto \u00e9 muito grave. As elei\u00e7\u00f5es precisam, de fato, ser anuladas, porque elas foram fraudadas. O povo brasileiro foi induzido a erro de forma gritante. \r\nE a que n\u00f3s estamos assistindo neste momento? Ao desmonte de tudo. Por isso que n\u00f3s temos de fazer a defesa aqui do Banco do Brasil, do BNDES, da Caixa Econ\u00f4mica Federal, da PETROBRAS, da ELETROBRAS e de todas as nossas empresas. O meu xar\u00e1 Paulo Guedes tamb\u00e9m faz parte desse conluio, o conluio entre Moro e Dallagnol, entre empres\u00e1rios mal-intencionados e aqueles que querem entregar todo o nosso patrim\u00f4nio. \r\nEssa turma, Deputado Alexandre Padilha, est\u00e1 pouco se lixando para o povo brasileiro. A cada dia que passa, temos assistido \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o dos programas que geravam renda, que geravam oportunidades. Tiraram os recursos do Minha Casa, Minha Vida. Tiraram recursos de v\u00e1rios programas. Fizeram a reforma trabalhista, dizendo que iam gerar 10 milh\u00f5es de empregos, mas nenhum foi gerado. Agora, v\u00eam com a reforma da Previd\u00eancia, que tira direitos dos mais pobres, dificulta a aposentadoria de trabalhadores rurais, professores e trabalhadores de uma forma geral, com um discurso falso para tentar, mais uma vez, enganar a nossa sociedade.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos aqui e vamos resistir o tempo inteiro, o tempo que for necess\u00e1rio, para desmascarar essa farsa montada por setores da imprensa e do mercado financeiro, o conluio com os americanos e a farsa liderada por Dallagnol e Moro.\r\nOntem, eu fiz um pedido e o repito agora: n\u00f3s esperamos que o Supremo Tribunal Federal fa\u00e7a essa corre\u00e7\u00e3o. Falei sobre isso ontem e citei o exemplo uma partida de futebol, com o juiz e o VAR. Dallagnol combinou muito bem com o Moro, mas eles se esqueceram de que a farsa poderia cair. A farsa caiu, Deputado! A farsa caiu! Agora, o Supremo Tribunal Federal tem que ser o nosso VAR, para limpar esse lama\u00e7al, essa sujeira, essa bandalheira feita pelo Moro e pelo Dallagnol.\r\nPor isso, mais uma vez...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "A\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro prejudiciais povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a cada dia que passa tem ficado muito claro que o Governo Bolsonaro foi eleito para proteger os ricos e perseguir os mais pobres. Ele cortou os programas sociais. Isso tem que ficar muito bem claro aqui.\r\nAcabei de ouvir que Bolsonaro est\u00e1 fazendo um acordo para aprovar a nova Previd\u00eancia porque vai tirar o BPC, vai tirar os rurais. Isso \u00e9 conversa fiada. Se est\u00e1 tirando, \u00e9 por press\u00e3o do Congresso Nacional, porque n\u00e3o foi isso que quiseram Bolsonaro e Paulo Guedes, seu Ministro, n\u00e3o. Muito pelo contr\u00e1rio, eles queriam tirar o BPC dos velhinhos, cortar a aposentadoria dos trabalhadores rurais de forma muito clara na proposta que mandaram para a Casa.\r\nQuando tem oportunidade, ele s\u00f3 faz coisa ruim. Ontem o Presidente Bolsonaro teve a oportunidade de fazer um gesto para a popula\u00e7\u00e3o brasileira ao sancionar a lei que liberava as bagagens dos passageiros das companhias a\u00e9reas. O que ele fez? Vetou. Mais uma vez o Presidente se posiciona contra o povo e a favor daqueles que ajudaram em sua campanha, como vimos aqui hoje em todos os jornais, das empresas que apagaram as mensagens, das empresas que dispararam o WhatsApp e que, de forma incorreta, fraudaram essas elei\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00e3o bastavam Moro e Dallagnol fazendo todo aquele papel\u00e3o para entregar as nossas riquezas, entregar a PETROBRAS, agora Bolsonaro mais uma vez se posiciona contra o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, DEFICIT, MINAS GERAIS, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), PARTIDO NOVO (NOVO), RESPONSABILIDADE, GUSTAVO BARBOSA, SECRET\u00c1RIO, O TEMPO, JORNAL, NOT\u00cdCIA JORNAL\u00cdSTICA, AN\u00c1LISE.\r\nDESESTATIZA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o aos governos do PSDB e do NOVO da responsabilidade pela derrocada econ\u00f4mica do Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho a esta tribuna para repercutir uma mat\u00e9ria publicada ontem pelo jornal O Tempo, de Minas Gerais. \u00c9 uma entrevista do Secret\u00e1rio de Fazenda, Gustavo Barbosa, em que ele diz que, se n\u00e3o houvesse d\u00e9ficit previdenci\u00e1rio no Estado de Minas Gerais, o Estado teria um resultado fiscal superavit\u00e1rio de 6 bilh\u00f5es em 2018.\r\nPois bem, essa declara\u00e7\u00e3o, de certa forma, de forma at\u00e9 muito atrasada, \u00e9 um pedido de desculpas ao ex-Governador Fernando Pimentel. E por que eu digo isso? Porque eles ficaram uns 4 anos dizendo que Pimentel e o Governo do PT tinham quebrado Minas Gerais, quando, na verdade, com essa declara\u00e7\u00e3o dada ontem pelo Secret\u00e1rio de Fazenda do Governo Zema, do Partido Novo - que de novo n\u00e3o tem nada, porque j\u00e1 se associou, e os tucanos \u00e9 quem est\u00e3o mandando de fato em Minas Gerais... Eles quebraram Minas nos 12 anos de A\u00e9cio e Anastasia, vendendo o que podiam vender e, agora, querem vender de vez a CEMIG, a COPASA e todas as empresas do Estado, com esse discurso fajuto. Quem quebrou Minas Gerais est\u00e1 muito claro!\r\nPor isso, eu quero aqui fazer esse desabafo e deixar claro, para todo o Brasil, o que vem acontecendo em Minas Gerais. Os tucanos, que quebraram Minas, est\u00e3o acabando de quebrar agora com o Partido Novo, que, de novo, eu repito aqui, n\u00e3o tem nada! O Partido Novo \u00e9 um bra\u00e7o mais neoliberal do PSDB.\r\nN\u00f3s temos visto, todos os dias, o comportamento dos Deputados que representam esse partido aqui no Congresso Nacional. E \u00e9 isto que n\u00f3s estamos vendo em Minas Gerais: um desmonte contra os servidores p\u00fablicos, contra as empresas p\u00fablicas, um arrocho total!\r\nComo no Brasil, em Minas Gerais, o Governo tamb\u00e9m n\u00e3o come\u00e7ou. Bolsonaro n\u00e3o governa aqui, Zema n\u00e3o governa l\u00e1. S\u00f3 tem lenga-lenga, s\u00f3 tem choradeira. Eles t\u00eam que parar de chorar e governar, fazer com o Estado e o Pa\u00eds cres\u00e7am.\r\nQuero deixar registrado que, na reuni\u00e3o de ontem do Supremo Tribunal Federal, para renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas do Estado, ficou claro que quem quebrou Minas Gerais foram os tucanos, e agora o Partido Novo segue na mesma toada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CRITICA, CONGRESSO NACIONAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Exig\u00eancia de retrata\u00e7\u00e3o pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, de declara\u00e7\u00f5es ofensivas ao Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero aqui dar um pux\u00e3o de orelha no xar\u00e1 Paulo Guedes. Declara\u00e7\u00f5es desse tipo? Assim n\u00e3o d\u00e1, Ministro! O Governo perdeu o rumo completamente.\r\nOntem, o filho do Presidente atacou os L\u00edderes desta Casa nas redes sociais. O Ministro Moro chamou os seus apoiadores aqui na Casa e o MBL de tontos. E hoje vem o Ministro Paulo Guedes chamar o Congresso de corrupto. Assim n\u00e3o d\u00e1! Com Ministros como esses, como Paulo Guedes e como Moro, que est\u00e1 mais sujo do que pau de galinheiro, esse Governo n\u00e3o vai chegar a lugar nenhum.\r\nPor isso, Sra. Presidente, n\u00f3s exigimos uma retrata\u00e7\u00e3o do Ministro Paulo Guedes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua fala. O Congresso n\u00e3o pode aceitar tantas besteiras e asneiras que os Ministros e a turma do Bolsonaro v\u00eam falando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, oferecidos \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota\" sim\", Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, hoje n\u00f3s estamos assistindo aqui a um programa diferente. \u00c0s vezes, no domingo, o povo brasileiro assiste ao Doming\u00e3o do Faust\u00e3o. Hoje aqui o Bolsonaro lan\u00e7a o \"Quarent\u00e3o do Boz\u00e3o\": s\u00e3o 40 milh\u00f5es de reais para votar contra o povo brasileiro! Se esta reforma, de fato, fosse boa para o povo brasileiro, n\u00e3o seria preciso dar 40 milh\u00f5es de reais em emendas para que os Deputados votassem a favor da reforma.\r\nEu fico triste em saber que at\u00e9 o PSL e o NOVO est\u00e3o no pacot\u00e3o do \"Quarent\u00e3o do Boz\u00e3o\" para votar contra a sua Previd\u00eancia, para n\u00e3o deixar mais o povo brasileiro se aposentar. \u00c9 o fim da Previd\u00eancia, com o pacot\u00e3o do Boz\u00e3o, o \"Quarent\u00e3o do Boz\u00e3o\", lan\u00e7ado hoje aqui, ao vivo, pela TV C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Cr\u00edticas ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro eu quero dizer que estou com pena do meu colega Deputado Rog\u00e9rio Correia. Estava torcendo muito pelo Galo, mas ele levou 3 a 0. \u00c9 assim mesmo, Deputado Rog\u00e9rio.\r\nO Ministro Paulo Guedes... Inclusive, o Presidente me concedeu a palavra porque eu fui muito citado. As pessoas misturam muito as pessoas, Deputado C\u00e9lio Moura. V.Exa. \u00e9 o C\u00e9lio Moura; V.Exa. n\u00e3o \u00e9 o Sergio Moro. H\u00e1 uma diferen\u00e7a muito grande.\r\nMas eu queria aproveitar estes 2 minutos aqui, Sr. Presidente, para avisar ao Ministro Paulo Guedes que a alegria dele tamb\u00e9m vai durar pouco, porque essa reforma n\u00e3o passar\u00e1 de um voo de galinha. Tudo que eles prometeram, mentindo para o Brasil, nesses 7 meses vai cair por terra logo ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o, porque a economia n\u00e3o vai voltar a crescer com essa reforma, muito pelo contr\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que os nove Governadores do Nordeste se posicionaram contra essa reforma: ela acaba com a Previd\u00eancia Social.\r\nEssa reforma vai inibir o com\u00e9rcio, vai tirar recursos dos mais pobres. Ela n\u00e3o vai fazer a economia crescer - ali\u00e1s, vai acontecer o contr\u00e1rio disso ao se tirarem recursos dos mais pobres, ao se tirarem recursos e se inibir a aposentadoria de trabalhadores rurais, de professores, ao se retirarem direitos das vi\u00favas, suas pens\u00f5es. O Ministro Paulo Guedes e o Bolsonaro n\u00e3o v\u00e3o comemorar essa vit\u00f3ria que est\u00e3o tendo aqui na reforma da Previd\u00eancia.\r\nEles deveriam, de fato, come\u00e7ar o Governo deles, que j\u00e1 est\u00e1 no s\u00e9timo m\u00eas sem que tenha havido um \u00fanico an\u00fancio - um an\u00fancio de projeto, um an\u00fancio de gera\u00e7\u00e3o de emprego, um an\u00fancio de obras. Enfim, \u00e9 um Governo sem nada, um Governo que est\u00e1 entregando tudo, entregando o Brasil, entregando as nossas empresas, vendendo o nosso patrim\u00f4nio. E eles acabam de tomar, hoje, o direito mais sagrado do povo brasileiro, o direito de se aposentar, ao proclamarem aqui o fim da Previd\u00eancia Social.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA TRABALHISTA, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, SUPRESS\u00c3O, DIREITOS SOCIAIS, TRABALHADOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados aos trabalhadores brasileiros pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.787, de 2016, sobre a reforma trabalhista; da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, acerca da reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Rep\u00fadio \u00e0 agenda neoliberal adotada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, reforma trabalhista, nova Previd\u00eancia e liberdade econ\u00f4mica - as palavras s\u00e3o bonitas, mas todas representam um verdadeiro retrocesso para os trabalhadores de nosso Pa\u00eds. \u00c9 o mesmo bl\u00e1-bl\u00e1-bl\u00e1 de sempre. \r\nFoi assim com a reforma trabalhista, quando aqui se pregou a gera\u00e7\u00e3o de 10 milh\u00f5es de empregos com carteira assinada, Presidenta Gleisi. \r\nDepois, veio a reforma da Previd\u00eancia, j\u00e1 aprovada nesta Casa e em tramita\u00e7\u00e3o no Senado, com a mesma conversa de gerar oportunidades, emprego e crescimento. Mas, na verdade, o que est\u00e1 por tr\u00e1s da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 mais retrocesso para o Pa\u00eds e para a classe trabalhadora. Ela n\u00e3o tira privil\u00e9gios de ningu\u00e9m, como foi propagado pela grande imprensa e pelos porta-vozes do Governo e do retrocesso nesta Casa.\r\nDa mesma forma, ontem votamos a MP 881, com o mesmo vi\u00e9s e com a mesma conversa: ao ser aprovada, ser\u00e3o gerados 3 milh\u00f5es de empregos. Conversa fiada! O que querem com essa medida \u00e9 mais an\u00fancio, mais arrocho, mais retrocesso e mais persegui\u00e7\u00e3o a nossa classe trabalhadora. Isso est\u00e1 muito claro quando, no texto da MP, se exige que as pessoas trabalhem 15 dias sem descanso, seis finais de semana seguidos, at\u00e9 os domingos.\r\nEnfim, essa \u00e9 a agenda neoliberal na Casa; \u00e9 a agenda do Governo Bolsonaro, que, a cada palavra que pronuncia, envergonha a Na\u00e7\u00e3o; \u00e9 a agenda do Ministro Guedes, com seus porta-vozes aqui. \r\nEu j\u00e1 era contra essa medida, mas quando vi ontem o Deputado Marcel Van Hattem, que \u00e9 o porta-voz do poder econ\u00f4mico e dos banqueiros nesta Casa, defend\u00ea-la com tanta \u00eanfase, desconfiei de vez, Presidenta, porque ela \u00e9 contra os trabalhadores, \u00e9 contra os brasileiros, e \u00e9 a favor s\u00f3 dos bancos. S\u00e3o os bancos que est\u00e3o mandando, s\u00e3o os banqueiros que est\u00e3o mandando. O Presidente est\u00e1 se lixando para o Pa\u00eds - abra\u00e7a a bandeira americana, abaixa-se para os americanos e deixa o Paulo Guedes, Ministro, entregar o que sobrou do nosso Pa\u00eds ao mercado financeiro, tirando do suor do povo brasileiro os direitos conquistados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=10&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, PRIS\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Transcurso dos 500 dias da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Cr\u00edticas ao Presidente Jair Bolsonaro. Confian\u00e7a na atua\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje completam 500 dias de pris\u00e3o injusta imposta ao ex-Presidente Lula, 500 dias de tristeza para o povo brasileiro. E, agora, at\u00e9 aqueles que n\u00e3o sabiam da verdade hoje sabem da verdade. O mundo inteiro e o Brasil sabem que foi montada uma farsa jur\u00eddica, tramada num conluio entre Moro e Dallagnol, que, de forma injusta, como clara persegui\u00e7\u00e3o, condenaram injustamente o nosso Presidente Lula, para colocar no poder um desmiolado, que est\u00e1 a cada dia, a cada momento, destruindo tudo o que se construiu nos \u00faltimos anos neste Pa\u00eds.\r\nEstamos com saudade do Governo do Presidente Lula, daquela \u00e9poca em que o Brasil era respeitado em todo o mundo, em que o Brasil era celebrado pela gera\u00e7\u00e3o de empregos, por tirar milh\u00f5es de pessoas da pobreza extrema. Era um pa\u00eds que investia em educa\u00e7\u00e3o e dava oportunidade ao seu povo. E hoje n\u00f3s estamos vendo o Brasil ser humilhado mundo afora. \r\nUm Presidente que s\u00f3 abre a boca para falar asneiras envergonha o povo brasileiro e envergonha nosso Pa\u00eds mundo afora. E os seguidores do Bolsonaro, do Moro, de Dallagnol ainda t\u00eam a cara de pau de ir para as ruas pedir o fechamento da Suprema Corte, pedir o fechamento deste Congresso.\r\nEnfim, n\u00f3s acreditamos na justi\u00e7a, n\u00f3s acreditamos ainda no que resta, que \u00e9 o Supremo Tribunal Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nTHE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), HACKER, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, MOTIVA\u00c7\u00c3O IDEOLOGICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nDESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nFLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Excel\u00eancia da gest\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a cada dia, fica vis\u00edvel que os defensores do Bolsonaro est\u00e3o minguando aqui na Casa - hoje mesmo, esse n\u00famero n\u00e3o chegou a meia d\u00fazia.\r\nMas realmente n\u00e3o d\u00e1 para defender um homem que envergonha o nosso Pa\u00eds, que incentiva os inc\u00eandios na Amaz\u00f4nia. Quando ele abre a boca, s\u00f3 saem fogo e veneno. \r\nH\u00e1 pouco, eu vi um Deputado do Sul defend\u00ea-lo, dizendo que prefere defender o Bolsonaro a defender o Lula, porque Lula est\u00e1 preso. O Lula est\u00e1 preso, sim, Deputado! Est\u00e1 preso porque foi v\u00edtima de um conluio vergonhoso feito por Moro e Dallagnol. Hoje, o Brasil e o mundo sabem disso.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s sempre estamos aqui. N\u00f3s n\u00e3o temos vergonha de defender o Lula, porque o Lula nos honra. O Lula nos honra com a sua hist\u00f3ria e com o seu Governo, que gerou mais de 22 milh\u00f5es de empregos com carteira assinada, que deu oportunidade a todos aqueles que n\u00e3o tinham, que deu ao filho da empregada dom\u00e9stica, do trabalhador rural, do povo brasileiro a oportunidade de sonhar com a universidade. O Lula nos enche de orgulho! Na \u00e9poca do Lula, o Brasil era respeitado no mundo inteiro, era refer\u00eancia no combate \u00e0 fome, era refer\u00eancia internacional, era um Pa\u00eds que dialogava e representava a Am\u00e9rica Latina. Hoje, o Governo atual, o Presidente atual, infelizmente, envergonham o Pa\u00eds. Quando abre a boca, n\u00e3o fala como Presidente da Rep\u00fablica, mas, sim, como um verdadeiro bobo da corte. \u00c9 isso o que representa a figura do Bolsonaro hoje no cen\u00e1rio mundial. \u00c9 um homem que s\u00f3 abre a boca para falar besteira e envergonhar o nosso Pa\u00eds. Mas n\u00f3s estamos firmes e vamos continuar defendendo a liberdade do Presidente Lula.\r\nLula livre, para o Brasil voltar a ser feliz, para o Brasil voltar a sonhar com a sua juventude nas universidades, com programas sociais, com um programa de combate ao desemprego!\r\nHoje, o Brasil est\u00e1 sendo entregue a uma minoria, que est\u00e1 tirando todos os direitos do povo. Enquanto o Bolsonaro diverte os seus militantes falando besteiras e envergonhando o Brasil, o Ministro da Economia dele faz o servi\u00e7o sujo e entrega as nossas empresas a pre\u00e7o de banana, vende todo o nosso patrim\u00f4nio e corr\u00f3i cada vez mais os empregos do brasileiro.\r\nO Brasil est\u00e1 apequenando, est\u00e1 ficando pequeno com essas pessoas, com esse desgoverno, com esse desmantelo, com este Governo incendi\u00e1rio, com este Presidente que, como eu falei h\u00e1 pouco, s\u00f3 abre a boca para soltar veneno e espalhar fogo na Amaz\u00f4nia e no Brasil inteiro.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SERGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, DEFESA.\r\nFLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DESMATAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Restri\u00e7\u00e3o do apoio ao Presidente Jair Bolsonaro na Casa. Elogio ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero responder ao colega que citou meu nome h\u00e1 pouco. Quero dizer que realmente hoje, na Casa, o Deputado est\u00e1 sozinho na defesa daquele que n\u00e3o tem mais defesa. At\u00e9 o seu partido sumiu do plen\u00e1rio, porque n\u00e3o tem mais coragem de defender esse tipo de Governo - ali\u00e1s, n\u00e3o de Governo, mas de desgoverno! \u00c9 indefens\u00e1vel! Defender Bolsonaro sobrou s\u00f3 para V.Exa., colega Deputado Bibo Nunes. Sobrou para V.Exa. aqui na Casa, hoje, porque todo mundo est\u00e1 correndo. N\u00e3o h\u00e1 como defender um Presidente que n\u00e3o faz nada, um Presidente que parou o Pa\u00eds, que incentiva o desmatamento na Amaz\u00f4nia!\r\nQuero somente responder a V.Exa.: n\u00f3s temos muito orgulho de defender, sim, o Presidente Lula, porque o Presidente Lula pode estar preso injustamente devido \u00e0 tramoia do Moro, mas est\u00e1 sempre livre na ideia, nos pensamentos e na hist\u00f3ria do Brasil e do mundo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), ASSEMBLEIA GERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nTRANSPORTE ALTERNATIVO, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, ALTERA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Bibo Nunes sobre o sucesso da participa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro na Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, em Nova Iorque, Estados Unidos da Am\u00e9rica.  Preju\u00edzos para economia nacional advindos da promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do  transporte escolar e do transporte remunerado n\u00e3o licenciado. Proibi\u00e7\u00e3o pelo Diploma Legal do transporte alternativo de passageiros no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - I love you, Trump. Como \u00e9 que \u00e9, Deputado Bibo? \r\nDeputado Bibo, eu acho que V.Exa. est\u00e1 em outro pa\u00eds, em outro planeta. (Risos.)\r\n(Interven\u00e7\u00e3o fora do microfone. Inaud\u00edvel.)\r\nO SR. PAULO GUEDES (PT - MG) - Vir \u00e0 tribuna fazer a defesa do discurso do Bolsonaro na ONU realmente \u00e9 at\u00e9 de fazer brincadeira.\r\nMas eu venho a esta tribuna para tratar de outro assunto, Sra. Presidente. Fa\u00e7o um apelo ao Congresso Nacional, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e ao Senado Federal, bem como ao Presidente Bolsonaro. \r\nO Presidente Bolsonaro sancionou uma lei que vai entrar em vigor no dia 7 de outubro, a Lei n\u00ba 13.855. Esta lei vai aumentar o n\u00famero de desempregados no Brasil. \u00c9 a lei que pro\u00edbe a atividade dos taxistas nas pequenas cidades. \u00c9 a lei que pro\u00edbe o transporte alternativo no Brasil.\r\nSra. Presidente, eu concluo dizendo que esta Lei n\u00ba 13.855 vai contribuir de forma negativa para a economia nacional, porque n\u00f3s vamos colocar mais de uma centena de trabalhadores na fila dos desempregados no Brasil. Taxistas e propriet\u00e1rios de pequenas empresas de transporte alternativo ser\u00e3o proibidos de exercer sua atividade a partir do dia 7 de outubro.\r\nPor isso, eu quero aqui fazer um apelo ao Presidente, que sancionou essa lei. Com certeza, ou n\u00e3o leu, ou foi muito mal assessorado, porque a atividade do taxista na pequena cidade \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para levar a pessoa \u00e0 cidade e a grandes centros.\r\n\u00c9 um absurdo o que est\u00e1 acontecendo.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI, TRANSPORTE ALTERNATIVO, PROIBI\u00c7\u00c3O, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, PREJU\u00cdZO, CONDUTOR, REVOGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Empenho do orador na revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.855, de 2019, a respeito do transporte escolar e do transporte remunerado n\u00e3o licenciado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, entrou em vigor ontem a Lei n\u00ba 13.855, sancionada pelo Presidente Bolsonaro, que pro\u00edbe o transporte alternativo no Brasil. A velocidade dos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar para aplicar essa nova lei gerou revolta generalizada em todo o nosso Estado de Minas Gerais hoje, porque a fiscaliza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de apreender os ve\u00edculos, \u00f4nibus e t\u00e1xis, deixou as pessoas ao relento nas estradas, numa atitude que n\u00e3o podemos aceitar.\r\nPor isso eu quero aqui me solidarizar com todos aqueles que tiveram seus ve\u00edculos apreendidos de forma injusta, como aconteceu com o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Taxistas da Cidade de S\u00e3o Francisco, o meu amigo Toninho.\r\nTenha certeza, Toninho - voc\u00ea e todos que lutam e prestam um bel\u00edssimo trabalho \u00e0 sociedade -, que n\u00f3s vamos resistir ao vigor dessa lei. Essa lei n\u00e3o pode continuar vigorando no Pa\u00eds. Ela pro\u00edbe milhares de pessoas de prestarem honestamente o seu trabalho. Essa lei vai inclusive aumentar as estat\u00edsticas do desemprego no Brasil. Ser\u00e3o atingidas milhares de pessoas, pais de fam\u00edlia, taxistas que prestam seus servi\u00e7os de forma legal. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que um taxista seja chamado de transportador irregular, porque o taxista tem placa, paga imposto, compra o seu carro de forma legalizada e \u00e9 reconhecido pelo seu Munic\u00edpio. Portanto, \u00e9 um transporte autorizado. E n\u00f3s n\u00e3o podemos autorizar que os taxistas do Brasil sejam chamados de transportadores clandestinos.\r\nPor isso vamos lutar e resistir aqui nesta Casa para derrubar a Lei n\u00ba 13.855.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Subservi\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro ao sistema financeiro. Retirada de direitos dos trabalhadores brasileiros. Expectativa quanto \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal sobre a execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu estava aqui ouvindo atentamente o colega Deputado que me antecedeu, do Rio de janeiro, que tenta - percebi o esfor\u00e7o dele - defender o Presidente. Ele levantou a voz para dizer que o Presidente tem virtudes, que Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 um personagem, que Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 um fantoche, que Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 uma biruta de aeroporto. A\u00ed, eu pergunto aos senhores: o que de fato est\u00e1 acontecendo?\r\nVemos, aqui nesta Casa, na imprensa e nas redes sociais, o Presidente em guerra franca, aberta com o seu partido. Eu quero discordar, colega Deputado Otoni, e dizer que Bolsonaro \u00e9 tudo isso e mais algumas coisas. Eu diria que ele est\u00e1 como Presidente, mas n\u00e3o governa. Ali\u00e1s, ele nem sabe por que est\u00e1 l\u00e1. Faz o papel de bobo da corte para divertir, para publicar besteiras, para brigar todos os dias com a sua bancada, pois todos os dias ele arruma uma briga. Mas governar mesmo, quem governa \u00e9 o sistema, o sistema que o elegeu, o sistema que cassou a Presidenta Dilma, o sistema liderado inclusive por Sergio Moro e Dallagnol, que montaram uma farsa para prender injustamente o Presidente Lula. E tudo isso est\u00e1 sendo desmontado, porque Bolsonaro n\u00e3o governa.\r\nTodo mundo sabia que ele n\u00e3o tinha equil\u00edbrio, n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00e3o nenhuma de ser Presidente deste Pa\u00eds, mas, mesmo assim, votaram nele, fraudaram as elei\u00e7\u00f5es com fake news, usaram de todo o abuso do poder econ\u00f4mico para n\u00e3o deixar o Presidente Lula ser candidato, para n\u00e3o deixar o candidato do Presidente Lula, o Haddad, vencer as elei\u00e7\u00f5es. E n\u00f3s assistimos a tudo isso que est\u00e1 acontecendo hoje em nosso Pa\u00eds: um verdadeiro desmonte, o desmonte dos direitos do povo brasileiro.\r\nRasgaram todos os direitos do povo quando impuseram goela abaixo, aqui nesta Casa, a reforma da Previd\u00eancia, ali\u00e1s, a reforma dos bancos, e n\u00e3o da Previd\u00eancia, a reforma para o mercado financeiro, que tira os direitos do nosso povo e da nossa gente.\r\nPor isso, eu denuncio isso aqui. E hoje \u00e9 um dia em que o Supremo tem a chance de restabelecer a Justi\u00e7a neste Pa\u00eds, de restabelecer o processo democr\u00e1tico neste Pa\u00eds. O Brasil inteiro, o mundo n\u00e3o aceita a pris\u00e3o pol\u00edtica, a persegui\u00e7\u00e3o ao ex-Presidente Lula.\r\nE a\u00ed v\u00eam as perguntas: cad\u00ea a pol\u00edcia do Moro? Onde est\u00e1 o Queiroz? Tantos e tantos esc\u00e2ndalos est\u00e3o sendo colocados para baixo do tapete.\r\nO Presidente Lula, homem s\u00e9rio que veio do povo, transformou este Brasil, gerou oportunidades e empregos para milh\u00f5es de brasileiros, transformou este Pa\u00eds numa \u00e9poca em que o Brasil era respeitado no mundo inteiro. O Presidente dos Estados Unidos batia contin\u00eancia para o Lula. Hoje ocorre o contr\u00e1rio, Bolsonaro lambe as botas do Trump. E n\u00f3s estamos entregando tudo, a nossa base de Alc\u00e2ntara, a nossa soberania.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar o que est\u00e1 acontecendo hoje em nosso Pa\u00eds, porque o Governo Bolsonaro n\u00e3o come\u00e7ou nem vai come\u00e7ar. O Governo tem 10 meses, e quem governa \u00e9 o Paulo Guedes - n\u00e3o este aqui, mas o outro, o Paulo Guedes do mercado financeiro. Ele dita as regras. E, ao contr\u00e1rio do que o meu colega falou aqui, as negociatas correm soltas nesta Casa para aprova\u00e7\u00e3o de toda a agenda contra o povo brasileiro, a agenda do entreguismo, a agenda que tira direitos, que entrega as nossas riquezas, porque querem vender a troco de banana as nossas empresas.\r\nPortanto, as negociatas, os 40 milh\u00f5es em emendas que os Deputados que votaram aqui pelas reformas est\u00e3o recebendo, isso, Deputado Otoni, continua acontecendo. Quer queira Bolsonaro, quer n\u00e3o queira quem manda aqui \u00e9 o sistema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESCLARECIMENTO, PORTEIRO, DEN\u00daNCIA, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Exig\u00eancia de esclarecimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de den\u00fancia sobre o envolvimento do seu nome no caso do homic\u00eddio da Vereadora Marielle Franco. Indaga\u00e7\u00e3o ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, sobre o paradeiro do ex-assessor do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Queiroz.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uma pergunta que o Brasil todo faz hoje: quem estava na casa 58? N\u00f3s ficamos perplexos porque, em vez de o Presidente Jair Bolsonaro dar explica\u00e7\u00f5es, ele faz justamente o contr\u00e1rio, ele pede ao seu Ministro da Justi\u00e7a Sergio Moro para investigar o porteiro.\r\nQuando age dessa forma, o Presidente se comporta como se fosse o Bar\u00e3o de Araruna, e se submete o Ministro da Justi\u00e7a \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de capit\u00e3o do mato. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir isso. O Brasil exige explica\u00e7\u00e3o. Moro, cad\u00ea o Queiroz?\r\n\u00c9 isso que o Brasil quer saber.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LEIL\u00c3O, EXPLORA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO, CAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CRIME DE LESA-P\u00c1TRIA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Pr\u00e1tica do crime de lesa-p\u00e1tria pelo Governo Jair Bolsonaro, demonstrada na venda de reservas de petr\u00f3leo da camada pr\u00e9-sal da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo Bolsonaro antecipou a black Friday. \u00c9 isso mesmo. Fez a black Friday do pr\u00e9-sal. \u00c9 para acabar com tudo. \r\nO Governo Bolsonaro vai entregar cerca de 15 milh\u00f5es de barris de petr\u00f3leo \u00e0s multinacionais. O Governo comemora a arrecada\u00e7\u00e3o de 106 bilh\u00f5es de reais, quantia que o Pa\u00eds vai arrecadar com o megaleil\u00e3o previsto para esta quarta-feira, mas n\u00e3o diz que esse valor \u00e9 bem abaixo dos 2 trilh\u00f5es de reais que se esperava arrecadar com as nossas reservas.\r\nQuando o pr\u00e9-sal foi descoberto, no Governo Lula, discutia-se nesta Casa onde os recursos seriam investidos. E a discuss\u00e3o era se ia para a sa\u00fade ou para a educa\u00e7\u00e3o. Para a nossa surpresa, o Ministro Paulo Guedes e Bolsonaro agora retiram esses recursos. Primeiro, retiram a riqueza do povo brasileiro, para ser dada, de m\u00e3o beijada, a pre\u00e7o de banana, aos gringos. O dinheiro n\u00e3o vai mais para a educa\u00e7\u00e3o. O dinheiro n\u00e3o vai mais para a sa\u00fade. O dinheiro vai para os gringos. \r\n\u00c9 isso o que est\u00e1 determinado no megaleil\u00e3o do pr\u00e9-sal, em que n\u00f3s estamos vendo o maior crime de lesa-p\u00e1tria j\u00e1 cometido contra o povo brasileiro, ao se entregar as nossas riquezas a pre\u00e7o de banana.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica esse registro e essa den\u00fancia. \u00c9 a black Friday do Bolsonaro para entregar tudo, para vender tudo a pre\u00e7o de banana!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O, SOLTURA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido por Deputado no plen\u00e1rio, a respeito da soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Deputado que acabou de falar est\u00e1 redondamente enganado. O Lula est\u00e1 livre e nunca deveria ter sido preso. Ele foi preso por uma quadrilha liderada por Moro e Dallagnol, dois quadrilheiros. Esses, sim, mereciam estar presos! Mereciam estar presos porque agiram de forma pol\u00edtica, forjaram um processo contra o Presidente Lula, para n\u00e3o deix\u00e1-lo disputar as elei\u00e7\u00f5es.\r\nMas Lula est\u00e1 livre, est\u00e1 mais solto do nunca e nunca esteve preso no cora\u00e7\u00e3o dos brasileiros, Sr. Deputado.\r\nO senhor est\u00e1 enganado. Os milicianos, sim, os pol\u00edticos sujos, sim, deveriam estar pagando.\r\nO senhor deveria fazer uma autocr\u00edtica. O seu discurso cai como uma luva no Sr. Bolsonaro, no Sr. Queiroz...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATO INSTITUCIONAL, DITADURA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro. Inadmissibilidade de reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o famigerado AI-5, instrumento de repress\u00e3o adotado no regime militar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o quer instabilidade. Muito pelo contr\u00e1rio, o que est\u00e1 causando instabilidade \u00e9 a falta de governo, \u00e9 um Presidente sem no\u00e7\u00e3o, s\u00e3o seus filhos desmiolados e um Ministro da Economia biruta. S\u00f3 um biruta falaria que o Pa\u00eds pode se preparar para um novo AI-5. \r\nEsse Ministro, ao dar essas declara\u00e7\u00f5es absurdas, envergonha o Brasil e o enfraquece no exterior. Ningu\u00e9m vai investir neste Pa\u00eds, cujo Ministro da Economia pede de volta a ditadura. Nem mesmo as mais insignificantes republiquetas falam mais em ditadura, mas aqui o Presidente, seus filhos e o Ministro da Economia voltam a falar de AI-5.\r\nFora Paulo Guedes, Ministro da Economia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MEIO AMBIENTE, GRETA THUNBERG, MILITANTE AMBIENTAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 ativista ambiental sueca Greta Thunberg, de 16 anos de idade, diante de insulto do Presidente da Rep\u00fablica. Fracasso do primeiro ano do Governo Jair Bolsonaro. Reconhecimento pela popula\u00e7\u00e3o brasileira da import\u00e2ncia do Governo Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Vexame causado ao povo brasileiro perante a comunidade internacional  pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o posso deixar de come\u00e7ar o meu pronunciamento de hoje fazendo uma sauda\u00e7\u00e3o muito especial \u00e0 pirralha Greta. \u00c9 assim que a ativista sueca se autodenomina depois que foi insultada pelo Presidente Bolsonaro. E esta sauda\u00e7\u00e3o vem com um pedido de desculpas em nome do povo brasileiro, por uma atitude extremamente infeliz do nosso Presidente, que, mais um vez, envergonha o nosso Pa\u00eds diante do mundo.\r\nGreta \u00e9 um exemplo de luta de uma das figuras mais importantes dos movimentos ambientalistas. Que o mundo tenha mais pirralhas como a Greta e menos inimigos do meio ambiente como Bolsonaro e aqueles que o seguem.\r\nPor falar nele, estamos caminhando para 1 ano de Governo, 1 ano de Governo que n\u00e3o deixou nenhuma saudade ao povo brasileiro. Infelizmente, nesses 12 meses, n\u00f3s s\u00f3 acumulamos derrotas para o povo brasileiro, especialmente, para os mais pobres. Foi 1 ano de retirada de direitos, rasgaram a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, fizeram uma reforma da Previd\u00eancia que s\u00f3 prejudicou os mais pobres, aumento do g\u00e1s, da gasolina, a venda de nossas empresas, a entrega do nosso patrim\u00f4nio - \u00e9 assim a marca de 1 ano do Governo Bolsonaro e do seu Ministro da Economia, que \u00e9 o \"tchuchuca\" dos banqueiros, e que a cada dia prejudica, persegue e tira direitos do povo, gerando o aumento da fome e do desemprego em nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 por isso que, no Pa\u00eds inteiro, a cada dia que passa, vemos as pessoas reconhecerem, como vimos no Datafolha desta semana, a import\u00e2ncia do Governo Lula para o povo brasileiro. Foi no Governo Lula que tiramos milh\u00f5es de pessoas da pobreza, geramos mais de 22 milh\u00f5es de empregos com carteira assinada, avan\u00e7amos na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, com tantos investimentos. O Brasil era respeitado mundo afora. O Brasil era refer\u00eancia na ONU, refer\u00eancia em combate \u00e0 fome, refer\u00eancia em gera\u00e7\u00e3o de emprego, refer\u00eancia no tratamento com o meio ambiente.\r\nHoje o Pa\u00eds virou chacota internacional. A cada dia em que o Presidente abre a boca envergonha o povo brasileiro, envergonha o Brasil mundo afora.\r\nEstamos aqui hoje para demonstrar a nossa solidariedade a todo o povo brasileiro, que expressa de forma muito clara, nos quatro cantos do Pa\u00eds, o seu amor ao Presidente Lula, porque Lula governou para todos, especialmente para aqueles que mais precisavam. Houve uma evolu\u00e7\u00e3o em todos os \u00edndices, seja da sa\u00fade, seja da educa\u00e7\u00e3o, seja do saneamento b\u00e1sico. E hoje o que vemos \u00e9 uma elite corroendo tudo, ficando com tudo e tirando tudo que foi conquistado pelo povo brasileiro nos \u00faltimos 15 anos.\r\nA m\u00e1scara de Sergio Moro e de todos aqueles que perseguiram Lula est\u00e1 caindo, e vai cair, e a verdade ser\u00e1 dita, de forma clara, ao povo brasileiro.\r\nViva Lula! N\u00f3s estamos com voc\u00ea! O Brasil est\u00e1 com voc\u00ea!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TAXISTA, CONTRA, DEPARTAMENTO DE ESTRADAS DE RODAGEM (DER), MINAS GERAIS, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o praticada contra taxistas por agentes do Departamento de Estradas de Rodagem - DER, no Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna denunciar mais um abuso de autoridade por parte de fiscais do Departamento de Estradas de Rodagem do Estado de Minas Gerais em a\u00e7\u00f5es contra taxistas do Estado de Minas Gerais. Taxistas de pequenas cidades de Minas Gerais est\u00e3o sendo perseguidos de forma implac\u00e1vel por alguns agentes do DER que, al\u00e9m de os multarem, est\u00e3o retirando os passageiros dos t\u00e1xis nas estradas, deixando-os ao relento, recolhendo e retendo os ve\u00edculos dos taxistas.\r\nPasmem, Srs. Deputados, mas est\u00e3o prendendo os pr\u00f3prios taxistas! A v\u00edtima da semana passada foi o taxista Lu\u00eds Gustavo, do Munic\u00edpio de Janu\u00e1ria. Ele foi abordado por quatro fiscais do DER: Samuel Carvalho, Edson Rodrigues, Valter Jos\u00e9 Oliveira e Mois\u00e9s Gusm\u00e3o Castelo Branco. Al\u00e9m de retirarem os passageiros dos t\u00e1xis, de recolherem e de reterem o t\u00e1xi do Gustavo, eles levaram, sem nenhum motivo, o taxista e conseguiram que a Pol\u00edcia Militar o prendesse. O fato \u00e9 que o taxista ficou preso um dia, embora estivesse trabalhando. \r\nN\u00e3o existe lei que pro\u00edba a atividade dos taxistas. Muito pelo contr\u00e1rio. O art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 12.468 \u00e9 claro: \"\u00c9 atividade privativa dos profissionais taxistas a utiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, pr\u00f3prio ou de terceiros, para o transporte p\u00fablico individual remunerado de passageiros, cuja capacidade ser\u00e1 de, no m\u00e1ximo, 7 (sete) passageiros\". \u00c9 isso que estabelece a Lei n\u00ba 12.468, sancionada pela Presidenta Dilma Rousseff. \r\nAgora, o DER e alguns agentes da Pol\u00edcia Militar est\u00e3o usando a Lei n\u00ba 13.855, uma lei feita nas coxas, que n\u00e3o passou por este Congresso, apenas pela Comiss\u00e3o de Transporte, uma lei que foi sancionada pelo Presidente Bolsonaro em julho deste ano, tendo entrado em vigor no dia 7 de outubro de 2019. Eles est\u00e3o se aproveitando desta lei, que foi feita para resolver a quest\u00e3o do transporte escolar, com o intuito de perseguir milhares de taxistas no Brasil. \r\nEu quero mandar um recado ao Presidente Bolsonaro e aos Governadores de Estado, principalmente ao Governador Romeu Zema, que manda fiscais do DER e a pol\u00edcia perseguirem os trabalhadores: n\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar uma atitude como esta! Vamos tomar todas as medidas cab\u00edveis.\r\nN\u00f3s vamos entrar com uma a\u00e7\u00e3o por abuso de autoridade contra os fiscais, contra os chefes que mandaram os fiscais assim agir. N\u00f3s n\u00e3o estamos sabendo se \u00e9 o Governo, se \u00e9 o Diretor do DER ou se s\u00e3o os donos das empresas que est\u00e3o mandando nos fiscais do DER. Eu gostaria que o Governador se pronunciasse a este respeito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA , EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POLITICA, DEPOIMENTO, JUSTI\u00c7A FEDERAL.\r\nCRISE ECONOMICA, CRISE POLITICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Elogio \u00e0 altivez do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no exerc\u00edcio de sua defesa perante o Poder Judici\u00e1rio. Objetivos pol\u00edticos da persegui\u00e7\u00e3o contra o l\u00edder petista. Avan\u00e7os socioecon\u00f4micos do Brasil durante o Governo do ex-Presidente Lula. Caos reinante no Pa\u00eds durante a gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu tive a oportunidade de acompanhar agora h\u00e1 pouco o depoimento do Presidente Lula \u00e0 Justi\u00e7a Federal, em Bras\u00edlia. Pude ver de perto como ele, com sua coragem, com a firmeza de um homem inocente que est\u00e1 sendo perseguido, portou-se com clareza perante o juiz e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nEu queria aqui parabeniz\u00e1-lo e dizer que esses que tentam conden\u00e1-lo fazem parte de uma elite. Como Lula colocou de forma muito clara, parte da Pol\u00edcia Federal e parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico aliaram-se a uma elite que n\u00e3o aceitou as transforma\u00e7\u00f5es sociais que o Governo do Presidente Lula fez para este Pa\u00eds.\r\n\u00c9 por isso que eles v\u00e3o tentar, a todo tempo, trazer de volta den\u00fancias e mais den\u00fancias, para iludir a popula\u00e7\u00e3o brasileira e esconder o que foi o Governo do Presidente Lula. E eles fazem isso porque n\u00e3o admitem a transforma\u00e7\u00e3o social que aconteceu, pois j\u00e1 se completaram mais de 4 anos da parceria Temer, Bolsonaro, Moro e companhia limitada. \r\nFaz 4 anos do golpe. Faz 4 anos que est\u00e3o surrando a popula\u00e7\u00e3o brasileira. S\u00e3o 4 anos de retrocesso total neste Pa\u00eds - retrocesso, inclusive, nas medidas aprovadas por este Congresso, como a reforma da Previd\u00eancia.\r\nHoje, o INSS est\u00e1 parado. Mais de 2 milh\u00f5es de brasileiros tentam se aposentar e n\u00e3o conseguem; 3 milh\u00f5es de fam\u00edlias esperam entrar no Bolsa Fam\u00edlia, porque a fome e a mis\u00e9ria voltaram a prosperar neste Pa\u00eds.\r\nA elite n\u00e3o aceita que nos Governos do Lula e da Dilma este Pa\u00eds crescia a 7% ao ano e que n\u00f3s t\u00ednhamos plena gera\u00e7\u00e3o de emprego. Enquanto a Europa estava em crise, o Brasil gerava 20 milh\u00f5es de empregos com carteira assinada. O Pa\u00eds era homenageado, o Presidente Lula era refer\u00eancia e o Governo dele agia no combate \u00e0 fome, no combate \u00e0 mis\u00e9ria e na gera\u00e7\u00e3o de oportunidades.\r\nEles te perseguem, Presidente Lula, porque n\u00e3o aceitam essa transforma\u00e7\u00e3o; porque n\u00e3o aceitam que foi no Governo do senhor que n\u00f3s levamos 12 milh\u00f5es de pessoas a sa\u00edrem da escurid\u00e3o do candieiro por meio do Luz para Todos. Foi no Governo do Presidente Lula que n\u00f3s constru\u00edmos mais de 5 milh\u00f5es de moradias atrav\u00e9s do Programa Minha Casa, Minha Vida. Foi no programa do Governo do Presidente Lula que n\u00f3s colocamos os pobres, os negros, os \u00edndios e todos aqueles que n\u00e3o tinham oportunidades nas universidades. N\u00f3s transformamos este Pa\u00eds. Este Pa\u00eds era respeitado. At\u00e9 o Presidente dos Estados Unidos batia contin\u00eancia e dizia: \"Lula \u00e9 o cara!\".\r\nHoje n\u00f3s temos um Presidente lambe-botas do Presidente americano, que n\u00e3o o respeita nem o recebe. O Pa\u00eds virou chacota internacional. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir isso. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que as institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o funcionem. As institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo apedrejadas por rob\u00f4s do Bolsonaro, por milicianos, por pessoas que n\u00e3o t\u00eam compromisso com este Pa\u00eds, que n\u00e3o t\u00eam compromisso com o povo brasileiro.\r\nN\u00f3s temos um Presidente que, todo dia, solta um factoide, uma verborreia, para alimentar seus rob\u00f4s nas redes sociais.\r\nEnquanto isso, o \"capit\u00e3o do mato\", meu xar\u00e1, o Ministro da Fazenda, Paulo Guedes, faz o servi\u00e7o sujo de entregar as nossas empresas. Eles est\u00e3o vendendo a PETROBRAS, est\u00e3o vendendo a ELETROBRAS, est\u00e3o entregando nosso patrim\u00f4nio, est\u00e3o empurrando as reformas goela abaixo do povo, retirando direitos sagrados dos trabalhadores. A marca dessa parceria Temer, Bolsonaro, Moro e Paulo Guedes, Ministro da Fazenda, \u00e9 o que n\u00f3s estamos assistindo a cada dia: o caos, pois est\u00e3o entregando as nossas reservas cambiais, est\u00e3o acabando com as oportunidades. E todo dia h\u00e1 uma not\u00edcia ruim, sob os aplausos da elite, que nunca aceitou ver empregada dom\u00e9stica andar de avi\u00e3o, trabalhador rural ter o filho na universidade. \u00c9 isso o que eles n\u00e3o aceitam. Eles querem muito bem a vida boa e ir \u00e0 Europa, mas n\u00e3o querem que o Brasil se transforme em um pa\u00eds europeu. O que eles querem aqui \u00e9 massacrar o povo brasileiro.\r\n\u00c9 por isso que parte dessa elite ainda apoia esse Governo desastroso do Bolsonaro, dos seus filhos falastr\u00f5es, milicianos, aprontando todo dia. E muita gente ainda aceita que eles falem o que querem falar, desrespeitem este Congresso.\r\nE ainda vem um general, Ministro do Bolsonaro, falar contra os Parlamentares e contra o Congresso Nacional. Ora, general, respeite a democracia. N\u00f3s n\u00e3o vamos admitir que a ditadura volte. O povo brasileiro \u00e9 soberano. Este Pa\u00eds n\u00e3o vai dar um passo para tr\u00e1s. N\u00f3s vamos andar para frente, porque n\u00f3s temos um legado a defender.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s estamos solid\u00e1rios ao Presidente Lula, pela sua coragem, pela sua firmeza, pela sua lucidez de enfrentar cada den\u00fancia leviana que se levanta contra ele. Mas ele \u00e9 forte. Ele \u00e9 forte, porque est\u00e1 presente nos quatro cantos deste Pa\u00eds, em qualquer lugar; o lugar mais pobre tem a presen\u00e7a do Governo dele, seja com cisternas, seja com o Luz para Todos, seja com energia, seja com oportunidades de emprego, seja com o PRONAF. Ou seja, o Governo Lula existiu para todas as classes; gerou emprego, renda e oportunidades. \r\nIsso a elite n\u00e3o sabe fazer. A elite do Paulo Guedes, do Bolsonaro e do Moro s\u00f3 consegue olhar para o pr\u00f3prio nariz. Para eles, o Brasil \u00e9 s\u00f3 de uma minoria.\r\nPor isso, viva Lula e sua coragem!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Agradecimento ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Cezinha de Madureira, pelo acatamento da Emenda n\u00ba 6, destinada \u00e0 inclus\u00e3o de novas categorias \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com ataques do Presidente Jair Bolsonaro contra o Congresso Nacional e o Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 inadmiss\u00edvel que as pessoas que mais precisam do aux\u00edlio emergencial estejam impedidas de fazer o cadastro simplesmente porque n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 Internet.\r\nE quero dizer que essa medida, o Destaque n\u00ba 15, corrige isso. Corrige por qu\u00ea? Porque os mais pobres n\u00e3o t\u00eam acesso, n\u00e3o t\u00eam telefone e n\u00e3o t\u00eam computador. O nosso destaque permite que essas pessoas mais pobres possam ser auxiliadas por alguma entidade da sociedade civil credenciada pelo SUAS. Ent\u00e3o n\u00f3s estamos corrigindo isso.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer ao Relator Cezinha, que acatou uma emenda nossa, a Emenda n\u00b0 6, que permite que taxistas, mototaxistas, artes\u00e3os, prestadores de servi\u00e7o de transporte escolar, de vans, possam tamb\u00e9m ter acesso a esse aux\u00edlio.\r\nPor \u00faltimo, quero tamb\u00e9m - o Presidente Rodrigo Maia acaba de chegar - discordar veementemente das palavras do Presidente Jair Bolsonaro, ao falar contra o Presidente Rodrigo Maia. Ele n\u00e3o falou contra o Presidente Rodrigo Maia, ele falou contra o Congresso. Por isso, fa\u00e7o a defesa do Presidente Rodrigo Maia e desta Casa.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 precisando \u00e9 ser internado, est\u00e1 precisando \u00e9 ser retirado do poder imediatamente. S\u00e3o inadmiss\u00edveis as palavras e o comportamento do Presidente Jair Bolsonaro neste momento!\r\nO Parlamento, a C\u00e2mara tem feito o seu dever de casa, aprovando rapidamente todas as medidas de aux\u00edlio \u00e0 sociedade, aos mais pobres. E o que vemos no Poder Executivo? Nada, o Presidente Bolsonaro falando besteira, contrariando todas as normas.\r\nQuem ele deveria ter demitido hoje \u00e9 o Ministro Paulo Guedes. Esse, sim, n\u00e3o faz nada pelos mais pobres, n\u00e3o faz nada para que as medidas sejam encaminhadas. Quando s\u00e3o a favor dos banqueiros, ele age r\u00e1pido, mas, se s\u00e3o a favor dos mais pobres, ele corre para colocar dificuldades nas medidas.\r\nPor isso, quero parabenizar o Congresso, o Presidente Rodrigo Maia e todos os Deputados, que t\u00eam respondido aos pedidos da sociedade, e repudiar a fala do Presidente Jair Bolsonaro contra o Presidente desta Casa e contra o Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT \u00e9 a favor da retirada, porque entendemos que s\u00e3o descabidos os pressupostos de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia dessa MP, principalmente em tempos de pandemia. N\u00f3s estamos assistindo a mais um capricho do Presidente Bolsonaro de atender a alguns aliados. N\u00e3o existe urg\u00eancia nessa mat\u00e9ria. Por isso, somos a favor da retirada de pauta da proposta.\r\nEntendemos que essa MP s\u00f3 visa prejudicar ainda mais as pessoas mais pobres, principalmente idosos e crian\u00e7as.\r\nEu me lembro muito bem de que, quando isso funcionava, em anos anteriores, as pessoas recebiam contas abusivas de telefone. \u00c0s vezes, o pai e a m\u00e3e iam trabalhar, e os filhos eram induzidos a usar o telefone sem necessidade, fazendo com que os pais recebessem contas abusivas.\r\nPortanto, \u00e9 mais uma medida do Presidente Bolsonaro para favorecer alguns amigos.\r\nPor isso, n\u00f3s somos a favor da retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, PARCELAMENTO, LICITA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA, RADIODIFUS\u00c3O, PROIBI\u00c7\u00c3O, JOGO DE AZAR, BINGO, MENOR DE IDADE, CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), REGULARIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a retirada de mat\u00e9ria alheia ao texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer uma quest\u00e3o de ordem com base no art. 125 do Regimento.\r\nEu queria dizer, Sr. Presidente, que pedimos o adiamento porque encontramos nesta mat\u00e9ria alguns \"jabutis\". Est\u00e1 muito claro que h\u00e1 mat\u00e9ria estranha nesta MP. Isso j\u00e1 foi discutido no Col\u00e9gio de L\u00edderes. Foram feitos v\u00e1rios acordos no sentido de que n\u00e3o \u00edamos permitir que fossem inclu\u00eddos \"jabutis\" em MPs. Aqui h\u00e1 uma mat\u00e9ria muito estranha. Por exemplo, Sr. Presidente, a tentativa de incluir parcelamento, pelo tempo de concess\u00e3o, tratando do pre\u00e7o que j\u00e1 est\u00e1 estabelecido na licita\u00e7\u00e3o. Esta mat\u00e9ria j\u00e1 \u00e9 objeto de outras propostas em tramita\u00e7\u00e3o na Casa.\r\nAchamos que esta mat\u00e9ria \u00e9 muito estranha. Solicito a V.Exa. que pe\u00e7a que esses pontos n\u00e3o sejam inclu\u00eddos, ou seja, essas d\u00favidas, essas tentativas de incluir \"jabutis\" em medidas provis\u00f3rias em vota\u00e7\u00e3o nesta Casa. Estamos percebendo mat\u00e9ria estranha neste momento. Por isso quis me posicionar, fazer esta quest\u00e3o de ordem com base no art. 125 do Regimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\", Sr. Presidente. O PT vota favoravelmente, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos aprovar esta medida como ela chegou.\r\nQuero deixar claro aqui e explicar para a popula\u00e7\u00e3o que isso \u00e9 mais uma pegadinha, ou seja, \u00e9 a permiss\u00e3o para que emissoras de TV e de r\u00e1dio possam fazer uma jogatina, fazer jogos de azar e tirar dinheiro da popula\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o \u00e9 distribui\u00e7\u00e3o de renda, muito pelo contr\u00e1rio, isso vai tirar recursos das loterias oficiais.\r\nQuando a pessoa joga numa loteria oficial do Governo, ela est\u00e1 contribuindo com a seguridade social, est\u00e1 contribuindo com recursos para a educa\u00e7\u00e3o e est\u00e1 contribuindo para o Fundo de Seguran\u00e7a.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s somos contra a aprova\u00e7\u00e3o desta MP e somos a favor deste destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o da propositura em meio \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 um absurdo n\u00f3s estarmos aqui, h\u00e1 quase 4 horas, discutindo uma medida provis\u00f3ria para beneficiar ricos, porque n\u00e3o existe, no Brasil, nenhum dono de concession\u00e1ria de TV ou r\u00e1dio que seja pobre.\r\nAs pessoas est\u00e3o perdendo o emprego, as pessoas est\u00e3o desesperadas, e n\u00f3s estamos aqui gastando horas e horas numa discuss\u00e3o intermin\u00e1vel sobre se permitimos ou n\u00e3o que as emissoras de r\u00e1dio e TV possam fazer jogos, possam fazer sorteios, possam concorrer com as loterias do pr\u00f3prio Governo.\r\nNo momento em que n\u00f3s estamos vivendo tudo isso, o Congresso para mais uma vez para discutir uma medida provis\u00f3ria absurda do Governo Bolsonaro - absurda! Por isso, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a todos os pressupostos j\u00e1 apresentados, Sr. Presidente. N\u00f3s estamos nos posicionando contrariamente, porque \u00e9 um absurdo.\r\n\u00c9 hora de votarmos mat\u00e9rias em favor da popula\u00e7\u00e3o, como a gera\u00e7\u00e3o de emprego, a gera\u00e7\u00e3o de renda, a gera\u00e7\u00e3o de oportunidades. E n\u00f3s estamos aqui numa discuss\u00e3o intermin\u00e1vel, h\u00e1 4 horas, para conceder benef\u00edcios aos ricos, aos donos de emissoras de TV, aos donos de emissoras de r\u00e1dio.\r\nIsso \u00e9 um absurdo, repito! Este \u00e9 o Brasil real em que n\u00f3s estamos vivendo nesta era maldita do Governo Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s nos posicionamos contra. N\u00f3s nos posicionamos a favor das emendas e contra o projeto.\r\nDestaco mais uma vez, Presidente, a perda de tempo que estamos tendo com esta mat\u00e9ria. N\u00f3s poder\u00edamos estar discutindo, Presidente, a taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, projetos que gerem renda, que gerem oportunidade para o povo brasileiro, mas estamos aqui, h\u00e1 quase 4 horas, discutindo mais benef\u00edcios para os ricos. Ent\u00e3o, fica registrado o nosso protesto.\r\nSomos a favor das emendas e contra o projeto original, contra a MP, porque ela \u00e9 absurda. \u00c9 mais uma medida favor\u00e1vel aos mais ricos e contr\u00e1ria \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA,  MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\". N\u00f3s entendemos que \u00e9 um absurdo a vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria. Isso \u00e9 mais um absurdo, mais uma facada.\r\nMais uma vez o Governo mete a m\u00e3o no dinheiro do povo. Esta medida que estamos votando agora serve para retirar dinheiro dos mais pobres, para enganar as pessoas com sorteios. Esta \u00e9 uma MP para ajudar emissoras.\r\nTodo mundo se lembra dos sorteios que havia nas TVs, que enganavam, porque as pessoas se endividavam. O pai ia trabalhar, o filho pegava o telefone e ficava ligando. Depois chegava uma conta absurda de telefone. \u00c9 isto o que estamos votando hoje: a volta do Ba\u00fa da Felicidade do Silvio Santos. \u00c9 isso o que estamos votando aqui. Digo isso para as pessoas entenderem.\r\nNum momento de pandemia, em que precisamos distribuir renda, estamos votando aqui mais um pacote de bondade para os ricos. N\u00e3o existe pobre dono de concess\u00e3o de TV nem de concess\u00e3o de r\u00e1dio. Que fique bem clara esta posi\u00e7\u00e3o, para que as pessoas saibam o que estamos votando aqui.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSTIVO LEGAL, PLV 16/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORAS (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do \u00a7 6\u00b0, art. 1-A, da Lei n\u00b0 5.768, de 1971, constante do art. 2\u00b0 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que reponha meu tempo. \r\nO PT vota \"sim\" ao destaque do PSOL.\r\nSr. Presidente, esses papeizinhos amarelos que V.Exa. est\u00e1 vendo aqui s\u00e3o contas de telefone que recebi de uma professora aposentada durante as nossas discuss\u00f5es. Em 1988, a filha dessa professora ligou para o programa da Xuxa, para concorrer a um ursinho de nome Fof\u00e3o. Foram 128 liga\u00e7\u00f5es que a filha dela fez para o programa da Xuxa, o que quase quebrou a professora hoje aposentada. \u00c9 disso que estamos tratando hoje.\r\nPor isso votamos \"sim\" ao destaque do PSOL e \"n\u00e3o\" ao texto, porque esse texto autoriza a volta desse tipo de jogatina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 16/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, \r\nMPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA, CONTR\u00c1RIEDADE, APRECIA\u00c7\u00c3O.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inser\u00e7\u00e3o do \u00a7 X Obedecer\u00e3o aos resultados da extra\u00e7\u00e3o da Loteria Federal, os sorteios previstos neste artigo, (dispositivo da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5), no art. 1\u00ba-A, da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00b0 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos \"sim\" pelo destaque por v\u00e1rios motivos, mas o principal \u00e9 que todos os sorteios feitos hoje s\u00e3o regulamentados pela Lei n\u00ba 5.768, de 1971, ou seja, pela Loteria Federal. Portanto, n\u00f3s estamos apresentando este destaque para garantir que nesses sorteios, caso venham a existir, seja observado, como se observa hoje, o resultado da Loteria Federal, para que seja garantida a transpar\u00eancia dos resultados.\r\nContudo, como dissemos aqui ontem, n\u00f3s somos contra esta medida provis\u00f3ria por v\u00e1rios motivos. N\u00e3o tem cabimento n\u00f3s discutirmos e votarmos esta medida num momento de pandemia. N\u00f3s dever\u00edamos estar discutindo aqui, Sr. Presidente, outros assuntos. N\u00f3s poder\u00edamos estar discutindo aqui a taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, como fez o Parlamento do Chile, para gerar empregos, para gerar renda. N\u00f3s poder\u00edamos estar discutindo neste momento - mais de 32 mil pessoas morreram nos \u00faltimos dias - a cria\u00e7\u00e3o de uma renda m\u00ednima universal e a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades, mas estamos aqui votando e discutindo mais privil\u00e9gios para os ricos! Donos de emissoras de TV e de r\u00e1dio n\u00e3o s\u00e3o pobres! N\u00f3s estamos dando mais incentivos para os ricos e tirando dos pobres.\r\nPor que estamos tirando dos pobres? Eu quero mostrar aqui novamente o que mostrei ontem, essas contas que uma professora aposentada me mandou. S\u00e3o contas de 1988, quando a sua filha ligou para o Programa da Xuxa. Ela fez 128 liga\u00e7\u00f5es para poder concorrer a um bonequinho do Fof\u00e3o. Naquela \u00e9poca, era comum esse tipo de golpe, porque as pessoas eram iludidas. A m\u00e3e ia trabalhar, o filho pegava o telefone e ligava, e depois vinha uma conta absurda como esta aqui, de quase 7 mil reais, para uma professora pagar. \u00c9 isso que n\u00f3s estamos autorizando com a vota\u00e7\u00e3o desta MP.\r\nPor isso, o nosso destaque busca pelo menos resguardar as pessoas. Que sejam observados os resultados da Loteria Federal. N\u00f3s estamos apresentando o destaque para garantir pelo menos transpar\u00eancia, caso esses absurdos venham ser aprovados por esta Casa e sancionados pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 16/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inser\u00e7\u00e3o do \u00a7 X Obedecer\u00e3o aos resultados da extra\u00e7\u00e3o da Loteria Federal, os sorteios previstos neste artigo, (dispositivo da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5), no art. 1\u00ba-A, da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00b0 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\" ao destaque, por entender mais uma vez que, para dar transpar\u00eancia aos sorteios, estes devem ser feitos conforme determina a lei que hoje vigora sobre a Loteria Federal, ou seja, que devem ser observados todos esses crit\u00e9rios pelos resultados da Loteria Federal, sen\u00e3o n\u00f3s estaremos autorizando aqui uma jogatina sem controle. Por este motivo, o PT est\u00e1 apresentando este destaque. \u00c9 de fundamental import\u00e2ncia que seja observada a lei que criou a Loteria Federal e que sejam os sorteios acompanhados pelos resultados da Loteria Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 16/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA ENERG\u00c9TICA DE MINAS GERAIS (CEMIG), COMPANHIA DE SANEAMENTO DE MINAS GERAIS (COPASA), ATUA\u00c7\u00c3O, COMPARA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inser\u00e7\u00e3o do\u00a7 X  A autoriza\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo prec\u00e1rio e por prazo determinado, fixado em regulamento e renov\u00e1vel a crit\u00e9rio da autoridade, somente poder\u00e1 ser concedida \u00e0s concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o que comprovadamente estiverem em situa\u00e7\u00e3o de regularidade fiscal em rela\u00e7\u00e3o aos tributos federais, estaduais e municipais, bem como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social., (dispositivo da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5),  no art. 1\u00ba-A, da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Igualdade entre as a\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro e do Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos \"sim\" ao destaque, para garantir que, caso o processo seja autorizado, seja aprovado por esta Casa, as emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o que venham a fazer esse sorteio tenham regularidade fiscal. Essa medida visa proibir a sonega\u00e7\u00e3o de impostos. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que empresas que devem ao Estado fa\u00e7am sorteios, tirem dinheiro do povo e ainda n\u00e3o paguem os seus impostos. Essa medida exige que, para terem direito a fazer qualquer tipo de sorteio, as empresas tenham regularidade fiscal. Esse \u00e9 o nosso destaque.\r\nSr. Presidente, eu ouvi a fala dos representantes do Governo e do NOVO e estou vendo a afinidade dos bolsonaristas com o Partido Novo. Est\u00e1 acontecendo aqui em Minas Gerais o mesmo que eles est\u00e3o fazendo a\u00ed, destruindo o nosso Pa\u00eds, sem a m\u00ednima preocupa\u00e7\u00e3o com os mais pobres. Querem vender tudo. O Zema tamb\u00e9m deu uma declara\u00e7\u00e3o aqui de que o DNA dele \u00e9 99% igual ao do Bolsonaro. E est\u00e1 sendo igual mesmo nas a\u00e7\u00f5es, porque s\u00f3 h\u00e1 em Minas aumento de impostos, persegui\u00e7\u00e3o, ind\u00fastria da multa. E, mais do que isso, querem agora vender as nossas empresas. O Zema quer vender a pre\u00e7o de banana a CEMIG e a COPASA. Perseguem os funcion\u00e1rios da COPASA. Est\u00e1 havendo todo um movimento contra o funcionalismo. Atrasam o pagamento dos professores, atrasam o pagamento dos servidores p\u00fablicos.\r\nEnfim, n\u00f3s estamos assistindo em Minas \u00e0 mesma destrui\u00e7\u00e3o que o Bolsonaro faz hoje em \u00e2mbito nacional, que \u00e9 copiada aqui pelo Governador Zema. N\u00f3s vemos isso quando esses representantes a\u00ed fazem a defesa. Eles n\u00e3o querem que nada seja regulado pelo Estado. Inclusive, querem que os mesmos empres\u00e1rios fiscalizem os resultados dos sorteios. O Partido Novo quer que se abra a porteira, quer que se venda tudo, quer que se entregue tudo, ou seja, quer escravizar o povo brasileiro.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir, num momento desses, de uma pandemia em que 32 mil pessoas j\u00e1 morreram no Brasil, que eles queiram entregar as nossas riquezas, acabar com o que n\u00f3s temos e dar para os empres\u00e1rios. S\u00f3 h\u00e1 benesses para os ricos, para os banqueiros e para as grandes fortunas. N\u00f3s precisamos ajudar os mais pobres neste momento e distribuir renda, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 16/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inser\u00e7\u00e3o do\u00a7 X  A autoriza\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo prec\u00e1rio e por prazo determinado, fixado em regulamento e renov\u00e1vel a crit\u00e9rio da autoridade, somente poder\u00e1 ser concedida \u00e0s concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o que comprovadamente estiverem em situa\u00e7\u00e3o de regularidade fiscal em rela\u00e7\u00e3o aos tributos federais, estaduais e municipais, bem como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social., (dispositivo da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5),  no art. 1\u00ba-A, da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"sim\", pelos motivos que j\u00e1 mencionamos aqui.\r\nPara permitir que as emissoras de r\u00e1dio tenham o direito de fazer sorteios, elas precisam estar em dia com o Fisco. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso a sonegadores, j\u00e1 que a maioria das grandes empresas midi\u00e1ticas do Brasil est\u00e1 devendo ao Governo e n\u00e3o paga os impostos. N\u00f3s precisamos colocar essa regra, j\u00e1 que vai ser retirado dinheiro das loterias federais.\r\nO que n\u00f3s estamos permitindo aqui \u00e9 a jogatina, ou seja, qualquer empresa vai poder fazer sorteios, vai concorrer, vai tirar dinheiro do fundo de seguran\u00e7a p\u00fablica, vai tirar dinheiro das escolas, vai tirar dinheiro de recursos que poderiam ir para a educa\u00e7\u00e3o para dar aos donos de r\u00e1dio e TV.\r\nN\u00f3s estamos apresentando esta emenda para, pelo menos, eles pagarem os impostos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nMINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, MILITARIZA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CRISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CONGRESSO NACIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), GOVERNO ESTADUAL, PREFEITURA, ATUA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "In\u00e9rcia do Presidente Jair Bolsonaro diante do n\u00famero alarmante de \u00f3bitos provocados pela Covid-19. Protesto contra a militariza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em detrimento das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Imin\u00eancia de colapso do sistema de sa\u00fade no Pa\u00eds. Urgente necessidade da ado\u00e7\u00e3o de medidas de enfretamento da Covid-19, por parte do Congresso Nacional, do Supremo Tribunal Federal, dos Governadores e Prefeitos Municipais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu quero concordar com os Deputados que acabaram de falar: o Deputado Arlindo Chinaglia e a Deputada Maria do Ros\u00e1rio.\r\nO Pa\u00eds est\u00e1 completamente desgovernado, e n\u00f3s precisamos tomar medidas urgentes para que ele volte \u00e0 sua normalidade. O que estamos vendo hoje s\u00e3o quase 60 mil mortes no Brasil, que \u00e9 um dos pa\u00edses em que a pandemia avan\u00e7a a cada dia, e o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o toma nenhuma atitude. \r\nN\u00f3s temos um Minist\u00e9rio da Sa\u00fade totalmente alheio ao que est\u00e1 acontecendo. Em plena pandemia, j\u00e1 se trocou de Ministro tr\u00eas vezes, e hoje a sa\u00fade p\u00fablica no Pa\u00eds \u00e9 comandada por um Ministro militar. J\u00e1 s\u00e3o 11 militares neste Governo comandando Minist\u00e9rios, e a seguran\u00e7a p\u00fablica continua uma das grandes reclama\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o. Enquanto n\u00f3s poder\u00edamos ter as For\u00e7as Armadas cuidando das nossas fronteiras e cuidando da seguran\u00e7a p\u00fablica, elas est\u00e3o brincando de governar, sem nenhuma experi\u00eancia.\r\nHoje, al\u00e9m dos problemas que estamos vivendo com a pandemia, estamos prestes a ver outro colapso, o colapso completo do sistema de sa\u00fade, porque j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais segredo a falta de medicamentos em todos os hospitais deste Pa\u00eds, inclusive de anest\u00e9sicos, o que pode agravar nos pr\u00f3ximos dias ainda mais o problema das pessoas que contra\u00edram o coronav\u00edrus. \r\nPor isso, medidas urgentes ter\u00e3o que ser tomadas pelo Congresso, pelo Supremo, pelos Governadores e pelos Prefeitos. N\u00e3o d\u00e1 mais para continuar brincando com esse vai e volta: abre o com\u00e9rcio, fecha o com\u00e9rcio, toma medida hoje, volta atr\u00e1s amanh\u00e3. Em Minas Gerais, n\u00f3s estamos assistindo a isso. No in\u00edcio da pandemia, o Governador Romeu Zema disse que o v\u00edrus tinha que circular. Hoje o nosso Estado \u00e9 um dos mais afetados, e os leitos da capital t\u00eam mais de 90% de ocupa\u00e7\u00e3o.\r\nO perigo est\u00e1 batendo \u00e0s nossas portas. Temos que tomar provid\u00eancias urgentemente. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade precisa fazer o seu papel; o Governo precisa governar, parar de brincar, parar de transferir os seus pr\u00f3prios problemas, de sua fam\u00edlia, para o povo brasileiro. \u00c9 hora de governar, Sr. Presidente, \u00e9 hora de tomar atitudes! N\u00f3s esperamos que o Congresso Nacional tamb\u00e9m fa\u00e7a a sua parte, tomando as provid\u00eancias cab\u00edveis. N\u00f3s n\u00e3o podemos mais suportar esse tipo de governo que a\u00ed est\u00e1. \r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidenta. Boa tarde, Deputados e Deputadas.\r\nHoje, n\u00f3s estamos travando na C\u00e2mara dos Deputados mais uma batalha importante para garantir um direito fundamental, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade.\r\nAssistimos, nesse 1 ano e 6 meses do Governo Bolsonaro, \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Foi esse o desservi\u00e7o que ele fez ao Brasil nesse 1 ano e 6 meses de mandato, com quatro Ministros da Educa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o fizeram absolutamente nada, a n\u00e3o ser destruir tudo aquilo que estava pronto e funcionando. E agora, numa tentativa mais uma vez frustrada, o Governo, na \u00faltima hora, aos 47 minutos do segundo tempo, quer mandar para c\u00e1 uma proposta para tentar atrapalhar a tramita\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB na Casa.\r\nN\u00f3s defendemos e precisamos da aprova\u00e7\u00e3o hoje dessa proposta, que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a garantia de educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade em 2021. A proposta do Bolsonaro traz um apag\u00e3o para 2021. Por ela n\u00e3o teremos FUNDEB nem dinheiro para a educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso que o Bolsonaro e o Paulo Guedes pretendem fazer. O que eles querem \u00e9 educa\u00e7\u00e3o privada. Eles querem acabar com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Mas hoje a nossa bancada, o nosso partido, e, tenho a certeza, a maioria desta Casa v\u00e3o votar com o parecer da Deputada Professora Dorinha, para criar um novo FUNDEB, garantindo mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o a partir de 2021, a fim de que possamos melhorar a qualidade do ensino fundamental em nosso Pa\u00eds.\r\nEsse \u00e9 um avan\u00e7o. Essa \u00e9 uma resposta que a nossa Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, tem que dar ao Brasil. N\u00e3o podemos baixar a cabe\u00e7a. N\u00e3o podemos nos curvar neste momento, que \u00e9 de enfrentamento com um Governo genocida, com um Governo que n\u00e3o respeita o povo, com um Governo que n\u00e3o respeita a educa\u00e7\u00e3o, com um Governo que a cada dia trabalha para destruir o Brasil, o Governo do entreguismo.\r\nPor isso, vamos \u00e0 luta. Estamos unidos. N\u00f3s vamos aprovar hoje o novo FUNDEB, dando uma resposta ao Brasil e assegurando que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o possam ter garantias de seus sal\u00e1rios e possam cada vez mais trabalhar por uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estou ouvindo atentamente a fala de diversos colegas. Quero concordar com muitos deles que esta Casa precisa, na discuss\u00e3o da PEC 186, pensar no povo brasileiro. Todos n\u00f3s estamos discutindo. Todos n\u00f3s sabemos que precisamos aprovar o aux\u00edlio, mas n\u00e3o esse aux\u00edlio que est\u00e1 sendo proposto agora nessa PEC, com o apoio do Governo, de 175 reais. N\u00f3s estamos no pior momento da pandemia. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o valor do aux\u00edlio, que \u00e9 pequeno, s\u00e3o as maldades que essa PEC traz contra todos os servidores p\u00fablicos, o arrocho que ela imp\u00f5e ao Pa\u00eds, aos Estados e aos Munic\u00edpios.\r\nNo momento em que precisamos destravar a economia, incentivar a produ\u00e7\u00e3o, a PEC vem para arrochar tudo. Ela pro\u00edbe que os prefeitos possam contratar pessoas para uma frente de servi\u00e7o. Ela pro\u00edbe que se contratem pessoas inclusive para trabalhar contra essa pandemia. Ela pro\u00edbe aumento de sal\u00e1rio. Ela pro\u00edbe aumento de sal\u00e1rio m\u00ednimo. Ela pro\u00edbe ao Governo criar projetos e programas que possam gerar renda, que possam gerar oportunidades para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, eu quero aqui dizer ao meu xar\u00e1, Ministro Paulo Guedes, e ao Presidente Bolsonaro que eles est\u00e3o na contram\u00e3o de tudo o que \u00e9 preciso fazer neste momento. N\u00f3s precisamos de um Governo que cuide das pessoas. N\u00f3s precisamos de um Governo que, neste momento em que o Pa\u00eds vive a maior crise em todos os sentidos, principalmente na quest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica... Ontem morreram quase 2 mil pessoas. E o Presidente n\u00e3o faz nada, o Ministro da Sa\u00fade n\u00e3o faz nada. E n\u00f3s n\u00e3o vemos nenhuma not\u00edcia nova com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas, \u00e0s a\u00e7\u00f5es efetivas. \r\nN\u00f3s temos um Governo inerte! N\u00f3s temos um Governo que s\u00f3 fala para as redes sociais, esquecendo-se do dia a dia e dos problemas que vive o povo brasileiro, com o desemprego e com a falta de esperan\u00e7a. \r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s estamos aqui defendendo, de forma muito veemente, que este aux\u00edlio seja de, pelo menos, 600 reais, e que n\u00e3o seja apenas por 3 meses. Aprovar este aux\u00edlio de 175 reais, que pode chegar a 375, por apenas 3 meses, \u00e9 enganar a popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEMISS\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, COMANDANTE,  FOR\u00c7AS ARMADAS, AUTORITARISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, IMPEACHMENT.\r\nPL 1074/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE MOBILIZA\u00c7\u00c3O NACIONAL, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, SITUA\u00c7\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), DECORR\u00caNCIA, PANDEMIA, CAT\u00c1STROFE NATURAL, DECRETA\u00c7\u00c3O, MOBILIZA\u00c7\u00c3O NACIONAL, COMPOSI\u00c7\u00c3O, SISTEMA NACIONAL DE MOBILIZA\u00c7\u00c3O (SINAMOB), REPUDIO.\r\nRETOMADA, PAGAMENTO, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS.\r\nREAJUSTE, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Demiss\u00e3o do Ministro da Defesa e dos Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras, diante de arroubos golpistas do Presidente Jair Bolsonaro.  Rep\u00fadio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.074, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Estado de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional. Necessidade de a\u00e7\u00e3o efetiva do Congresso Nacional para garantia do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Imediata retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores aut\u00f4nomos, desempregados e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus. Reajuste abusivo nos pre\u00e7os de combust\u00edveis. Defesa da abertura de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos assistindo, a cada dia, \u00e0 cena deplor\u00e1vel de falta de a\u00e7\u00f5es do Governo Bolsonaro, um governo desesperado que tenta, a cada hora, a cada minuto, aplicar um golpe.\r\n\u00c9 um Presidente que n\u00e3o sabe lidar com a democracia.\r\nEstamos, Sr. Presidente, sentindo o cheiro de golpe no ar. O Ministro da Defesa, com a demiss\u00e3o, e os Comandantes do Ex\u00e9rcito, da Marinha e da Aeron\u00e1utica, com a entrega dos cargos hoje, deixaram de forma clara que n\u00e3o iriam embarcar no desespero do Presidente Bolsonaro de decretar um golpe militar, de usar as For\u00e7as Armadas para os objetivos pol\u00edticos dele de se proteger e proteger os filhos de tantos esc\u00e2ndalos a que estamos assistindo a cada dia.\r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00e3o podemos admitir que esse PL 1.074/21 tramite nesta Casa, dando ainda mais poderes a este Presidente genocida. Aqui, eu repito: s\u00e3o mais de 300 mil mortes, sem nenhuma atitude tomada por este Presidente ou pelos Ministros que ora ele nomeou. Aqueles que ousaram ser Ministros da Sa\u00fade de verdade ele demitiu.\r\nQueremos, agora, que o Congresso Nacional tome todas as medidas para garantir o Estado Democr\u00e1tico de Direito. N\u00e3o podemos admitir que este Presidente, o Bolsonaro, genocida, golpista, lambe-botas da ditadura continue a fazer o que est\u00e1 fazendo com o povo brasileiro. Chega! Chegou a hora de dizermos: chega! N\u00e3o aceitamos!\r\nPrecisamos urgentemente da volta do aux\u00edlio emergencial. As pessoas est\u00e3o passando fome! O Presidente - e o Ministro da Economia, o Paulo Guedes - est\u00e1 brincando conosco ao aumentar de forma abusiva o pre\u00e7o dos combust\u00edveis, ao n\u00e3o dar oportunidade a nenhum brasileiro. Neste momento de pandemia, com mais de 300 mil mortes, ningu\u00e9m faz nada neste Governo.\r\nChega de Bolsonaro! Impeachment j\u00e1!\r\nFora, Bolsonaro! Viva a democracia!\r\nN\u00f3s precisamos que o Congresso reaja neste momento!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, RETOMADA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu sou filho de trabalhadores rurais e conhe\u00e7o como ningu\u00e9m a dificuldade de quem vive no campo e tem na terra o \u00fanico meio de sustento. Por esse motivo, eu tamb\u00e9m venho aqui fazer uma defesa do nosso Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, que pode ser votado hoje aqui na C\u00e2mara.\r\n\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto para que possamos dar aos agricultores familiares do Brasil uma oportunidade nesta pandemia. O atual Governo n\u00e3o criou ainda nenhum projeto que fomenta a agricultura familiar em nosso Pa\u00eds. Neste momento que estamos vivendo, nossos agricultores se encontram em dificuldades: dificuldade em produzir, dificuldade em ter cr\u00e9dito, dificuldade em vender os seus produtos quando conseguem produzir, pois, devido \u00e0 pandemia, a maioria das feiras e mercados est\u00e1 fechada. Mais do que nunca, n\u00f3s precisamos aprovar esse projeto de lei para garantir fomento, para garantir renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, para garantir oportunidades, inclusive com o aux\u00edlio emergencial para os agricultores familiares de todo o nosso Pa\u00eds. \r\nSabemos da import\u00e2ncia para o Brasil da agricultura familiar, que \u00e9 respons\u00e1vel por 70% de tudo o que se produz e chega \u00e0 mesa dos brasileiros. N\u00e3o podemos deixar toda essa classe sem nenhuma assist\u00eancia. Vimos que, nos Governos de Lula e Dilma, um tratamento totalmente diferenciado foi dado a todos eles, com a cria\u00e7\u00e3o de programas como o Luz para Todos, o Programa Cisternas, o \u00c1gua para Todos, o Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - PRONAF, o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA, o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE e uma s\u00e9rie de outros programas que geraram renda e oportunidade para todos os agricultores do nosso Pa\u00eds. Hoje, esses agricultores est\u00e3o vivendo numa situa\u00e7\u00e3o de plena dificuldade, sem renda e sem oportunidade, principalmente devido \u00e0 pandemia. \r\nVenho aqui pedir a todos a aprova\u00e7\u00e3o desse PL para que possamos fazer justi\u00e7a a quem ajuda este Pa\u00eds a crescer e garante alimento na mesa dos brasileiros. \r\nQuero aqui defender tamb\u00e9m o aux\u00edlio emergencial de 600 reais para todos aqueles que precisam, principalmente para os agricultores familiares de todo o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA SA\u00daDE, HOMENAGEM, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE. \r\nAUMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA.\r\nGOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL., APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o do Dia Mundial da Sa\u00fade. Alcance da marca de 340 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Retrocesso da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para o estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Congratula\u00e7\u00f5es aos profissionais da sa\u00fade. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem p\u00f3stuma \u00e0s v\u00edtimas da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e9 o Dia Mundial da Sa\u00fade. Infelizmente, n\u00e3o temos o que comemorar. S\u00f3 ontem foram mais de 4 mil mortes. Hoje devemos ultrapassar a marca de 340 mil v\u00edtimas da COVID-19 no Brasil.\r\n\u00c9 um momento de muita reflex\u00e3o e de cobran\u00e7a de uma a\u00e7\u00e3o efetiva do Governo. N\u00e3o \u00e9 um governo, mas sim um desgoverno, que sempre trabalhou na contram\u00e3o do combate \u00e0 pandemia. Primeiro, n\u00e3o incentivou o uso de m\u00e1scaras; segundo, n\u00e3o comprou as vacinas. N\u00e3o tomou nenhuma medida necess\u00e1ria. \r\nAinda ontem tivemos outro retrocesso ao ver o Congresso Nacional aprovar a lei do fura-fila. Mais uma vez, a prioridade s\u00e3o os mais ricos. N\u00f3s da bancada do PT votamos contra esse projeto. Esperamos que ele n\u00e3o avance e que n\u00e3o seja sancionado.\r\nIsso \u00e9 um absurdo, ainda mais num momento como este em que o Governo deveria agir rapidamente, adotar as medidas de isolamento, tomar as medidas necess\u00e1rias, acompanhar o que fala a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, aprender com o que est\u00e1 acontecendo nos outros pa\u00edses do mundo.\r\nO Brasil, hoje, \u00e9 respons\u00e1vel por quase 30% de todas as mortes e casos do mundo. N\u00f3s somos o epicentro da doen\u00e7a, e o Congresso ainda aprova uma lei para privilegiar os mais ricos.\r\nPor isso, eu quero tamb\u00e9m, no Dia Mundial da Sa\u00fade, prestar minha homenagem a todos os servidores da sa\u00fade e ao SUS, e pedir aqui um minuto de sil\u00eancio por todas as v\u00edtimas mundo afora e as quase 340 mil v\u00edtimas da COVID no Brasil. \r\nViva o SUS! \r\n\r\nPe\u00e7o um minuto de sil\u00eancio, em homenagem a todas as v\u00edtimas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO DESARMAMENTO INFANTIL, HOMENAGEM.\r\nARMAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCARABINA, LEIL\u00c3O, CONTRA, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), DECIS\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Desarmamento Infantil. Incentivo do Presidente Jair Bolsonaro ao armamento da popula\u00e7\u00e3o civil. Car\u00e1ter genocida do Presidente da Rep\u00fablica. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais e de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e9 15 de abril, um dia muito importante. Antigamente, n\u00f3s comemor\u00e1vamos essa data como o Dia Nacional do Desarmamento Infantil.\r\nHoje, Sr. Presidente, eu quero falar sobre a preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos tendo com a acelera\u00e7\u00e3o, incentivada pelo Governo Bolsonaro, da entrada de armas no Brasil. Queria lembrar ao Presidente Bolsonaro que h\u00e1 uma diferen\u00e7a muito grande entre vacina e carabina. Falo isso porque, nesta semana, fomos surpreendidos com a decis\u00e3o do TCU que proibiu o Governo Federal de realizar um leil\u00e3o para a compra de milhares de carabinas. Isso mesmo! No momento em que estamos em plena pandemia, com mais de 350 mil pessoas mortas no Brasil, o Presidente est\u00e1 preocupado em armar a popula\u00e7\u00e3o, em fazer decretos que facilitam a compra de armas pelo cidad\u00e3o. Esse Presidente n\u00e3o pode estar em sua sa\u00fade normal. \u00c9 um caso n\u00e3o s\u00f3 de impeachment, mas de internamento. \r\nO Presidente mostra, a cada dia, que \u00e9 uma pessoa desequilibrada ao editar decretos absurdos que permitem a um cidad\u00e3o comprar seis armas ou andar com duas armas simultaneamente. O mundo inteiro \u00e9 contra isso, o mundo inteiro vai na contram\u00e3o disso. At\u00e9 os Estados Unidos est\u00e3o fazendo projetos para desarmar a popula\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s estamos vendo acontecer no Brasil justamente o contr\u00e1rio. \u00c9 um Presidente genocida, que n\u00e3o se preocupa com a popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o faz nada, que n\u00e3o apoia nenhuma iniciativa para gerar emprego, renda e oportunidades. \u00c9 um Governo que s\u00f3 distribui mensagens no WhatsApp! N\u00e3o passa disto: fake news e WhatsApp o dia inteiro.\r\nPresidente Bolsonaro, o povo brasileiro n\u00e3o est\u00e1, neste momento, precisando de armas. N\u00f3s estamos precisando de comida; n\u00f3s estamos precisando de emprego; n\u00f3s estamos precisando de um aux\u00edlio emergencial decente, de pelo menos 600 reais, e n\u00e3o de 150 reais, que mal d\u00e1 para comprar um botij\u00e3o de g\u00e1s.\r\nPortanto, Presidente, vou falar para o senhor aqui: n\u00e3o misture, n\u00e3o troque as bolas. Vacina sim, carabina n\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MICROGERADOR DE ENERGIA, MINIGERADOR DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, a respeito da produ\u00e7\u00e3o de energia solar. Defesa de acatamento, pelo Relator Lafayette de Andrada, de emenda oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo Deputado Delegado Marcelo Freitas. Import\u00e2ncia da propositura para a Regi\u00e3o Nordeste e a regi\u00e3o norte de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o nesta Casa, na pauta de hoje, o Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, de autoria do Deputado Silas C\u00e2mara e relatado pelo Deputado mineiro Lafayette de Andrada. Trata do marco regulat\u00f3rio da gera\u00e7\u00e3o de energia distribu\u00edda, de energia solar.\r\nEu venho a esta tribuna pedir a todos os Deputados a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto. Ele \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para que regi\u00f5es de Minas Gerais, como o norte de Minas e o Vale do Jequitinhonha, e de outros Estados do Brasil possam continuar investindo na energia renov\u00e1vel, na energia limpa, a energia solar. Isso gera v\u00e1rias oportunidades, principalmente na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda nas pequenas propriedades rurais da nossa regi\u00e3o.\r\nA \u00e1rea mineira da SUDENE tem a maior oportunidade de fazer grandes empreendimentos, porque l\u00e1 n\u00f3s temos sol o ano inteiro. N\u00f3s somos a melhor regi\u00e3o do Brasil para produ\u00e7\u00e3o de energia solar barata, que gera empregos. S\u00f3 hoje, no Norte de Minas, s\u00e3o gerados mais de 2 mil empregos diretos na gera\u00e7\u00e3o de energia solar. E esse n\u00famero pode chegar a 25 mil novos empregos. \r\nPor isso, n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que o lobby das empresas que produzem energia suja, que poluem o meio ambiente, que produzem energia cara, possa barrar a legisla\u00e7\u00e3o atual que permite esses descontos nos impostos, gerando emprego e oportunidades no momento que mais precisamos, num momento de pandemia, num momento em que temos um Governo paralisado, que n\u00e3o tem nenhuma iniciativa de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que o lobby que chegou \u00e0 ANEEL possa vigorar nesta Casa. \r\nPor isso, n\u00f3s pedimos aqui hoje a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, para que possamos dar continuidade aos pequenos empreendimentos que v\u00eam tomando conta do nosso Pa\u00eds, principalmente no Norte de Minas. \u00c9 fundamental manter as regras atuais. \r\nQuero defender, inclusive, a emenda do Deputado Delegado Marcelo Freitas, colega nosso da mesma regi\u00e3o. A emenda aumenta o prazo de 12 meses para 36 meses. Solicita que o prazo de transi\u00e7\u00e3o de regras n\u00e3o se inicie apenas em 12 meses, mas em 36 meses. Portanto, fica essa defesa importante da proposta do Deputado Delegado Marcelo Freitas, cujo Relator \u00e9 o Deputado Lafayette de Andrada, e tamb\u00e9m do projeto de lei de autoria do Deputado Silas C\u00e2mara, que d\u00e1 garantia, a que quem estiver investindo no setor, de seguran\u00e7a jur\u00eddica para continuar investindo, gerando empregos e oportunidades.\r\nTenho certeza de que, com a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, o norte de Minas, o Nordeste, o Pa\u00eds vai agradecer muito. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado nos Anais da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, PISO SALARIAL, ENFERMAGEM, ENFERMEIRO. \r\nPROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SENADO FEDERAL, PISO SALARIAL, CATEGORIA PROFISSIONAL, ENFERMEIRO, TECNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPROFISSIONAL DA SA\u00daDE, ENFERMEIRO, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoio \u00e0 Frente Parlamentar em defesa de piso salarial digno para os profissionais da enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uso esta tribuna para comunicar a todos os colegas Parlamentares que estou apresentando uma frente parlamentar em defesa de um piso salarial digno para a enfermagem brasileira e quero contar com o apoio de todos.\r\nTodos n\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia da enfermagem no Brasil, principalmente neste momento que estamos vivendo. Em plena pandemia, s\u00e3o mais de 2 milh\u00f5es e 400 mil os profissionais que arriscam diariamente suas vidas para salvar a vida do povo brasileiro. Seja nas unidades de sa\u00fade, seja nos programas de sa\u00fade da fam\u00edlia - PSF, seja nos plant\u00f5es nos hospitais, seja no SAMU, seja nas cl\u00ednicas particulares, esses profissionais s\u00e3o a linha de frente do enfrentamento \u00e0 pandemia.\r\nH\u00e1 j\u00e1 mais de 50 anos a enfermagem luta para ter um piso e uma jornada de trabalho reconhecidos por lei, e at\u00e9 hoje isso n\u00e3o foi poss\u00edvel. \u00c9 inadmiss\u00edvel que tenhamos profissionais ganhando pouco mais de um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nPor isso, venho pedir a cada um dos colegas Parlamentares apoio a esta Frente Parlamentar, para que possamos aprovar, tanto no Senado Federal como na C\u00e2mara dos Deputados, o PL 2.564/20 e, assim, garantir um piso salarial digno \u00e0 categoria e as 30 horas semanais, um desejo do segmento h\u00e1 muito tempo. \r\nO Brasil est\u00e1 em pandemia. O Brasil est\u00e1 desgovernado. N\u00f3s estamos sem esperan\u00e7a quanto \u00e0 tomada de a\u00e7\u00f5es efetivas do Governo. Por isso, mais uma vez, o Congresso Nacional tem que sair na frente. Chegou a hora e a vez de reconhecer a import\u00e2ncia desta categoria para o Brasil, a import\u00e2ncia de profissionais que salvam vidas, que est\u00e3o na linha de frente todos os dias. Todos n\u00f3s sabemos que um hospital pode funcionar sem m\u00e9dico por uma semana, mas jamais um dia sem enfermeiro ou sem t\u00e9cnico de enfermagem.\r\nPe\u00e7o a todos os colegas Parlamentares o reconhecimento, a assinatura e o apoio a esta Frente Parlamentar. Mais do que isso, pe\u00e7o que todos nos engajemos nesta luta para aprovar a jornada e o piso salarial defendidos pela categoria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O, BR 367,VALE DO JEQUITINHONHA,  MINAS GERAIS, CR\u00cdTICA. \r\nCARLO VIANA, SENADOR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PAVIMENTA\u00c7\u00c3O, BR 135, MANGA (MG), ITACARAMBI (MG),  NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Veto do Presidente Jair Bolsonaro a obras na BR-367, entre os Munic\u00edpios mineiros de Almenara e Jacinto. Insufici\u00eancia da verba or\u00e7ament\u00e1ria de 500 mil reais anunciada por parlamentares bolsonaristas para obras na BR-135, no trecho entre os Munic\u00edpios de Manga e Itacarambi, no Estado de Minas Gerais. Rep\u00fadio a not\u00edcias falsas divulgadas pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna fazer uma den\u00fancia muito grave.\r\nFomos surpreendidos, nesta semana, com duas not\u00edcias muito negativas para Minas Gerais.\r\nNo ano passado, o Presidente Bolsonaro convidou a bancada mineira para ir ao seu gabinete e fez um an\u00fancio sobre obras na BR-367, no trecho entre Almenara e Jacinto, no Vale do Jequitinhonha, um trecho importante para o desenvolvimento do Vale do Jequitinhonha e para o Estado de Minas Gerais. E ontem fomos surpreendidos. O pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro, que fez esse an\u00fancio com tanto estardalha\u00e7o, vetou os recursos dessa obra. Ele tinha comunicado, por v\u00eddeo, que j\u00e1 havia a ordem de servi\u00e7o.\r\nQuero tamb\u00e9m deixar registrado o meu rep\u00fadio contra as fake news que v\u00eam sendo espalhadas por Bolsonaro e pelos seus seguidores.\r\nAgora mesmo acabei de ver que o Senador Carlos Viana anunciou, numa rede social, juntamente com um Deputado Estadual, que garantiram recursos para a BR-135, no trecho que liga Manga a Itacarambi. Seria muito bom se isso fosse verdade. N\u00f3s lutamos muito para que esse trecho fosse conclu\u00eddo. No Governo Lula, em 2010, n\u00f3s fizemos, no trecho entre Manga e Montalv\u00e2nia, at\u00e9 a divisa da Bahia, uma obra de mais de 100 milh\u00f5es de reais, que melhorou o desenvolvimento da nossa regi\u00e3o. Esse trecho ficou para tr\u00e1s porque, na \u00e9poca, o IBAMA n\u00e3o deu a licen\u00e7a ambiental. E agora, no Governo Bolsonaro - 5 anos depois do golpe que fez com que Temer comandasse ent\u00e3o o Governo -, toda semana eles anunciam a obra. Pasmem, vejam o valor que est\u00e1 garantido para a BR-135 no Or\u00e7amento, segundo an\u00fancio feito pelo Senador, por alguns Deputados da base, por todos eles: 500 mil reais. Apenas com essa quantia, n\u00e3o d\u00e1 para fazer terraplanagem de 2 quil\u00f4metros, imagine o asfaltamento da estrada.\r\nDeixo registrado aqui o nosso rep\u00fadio a mais uma fake news, a mais uma mentira do Governo Bolsonaro e dos seus seguidores.\r\nPresidente, pe\u00e7o que esta fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FALECIMENTO, PAULO GUSTAVO, ATOR, HUMORISTA, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, PACIENTE CONTAMINADO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GENOC\u00cdDIO, DEPOIMENTO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SENADO FEDERAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, AMEA\u00c7A, PREFEITO, GOVERNADOR, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares do ator Paulo Gustavo e \u00e0s v\u00edtimas da Covid-19 no Pa\u00eds. Ind\u00edcios de neglig\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro no combate \u00e0 pandemia viral demonstradas pela CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades do Governo Federal no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Rep\u00fadio \u00e0s amea\u00e7as do Presidente da Rep\u00fablica aos Prefeitos, Governadores e ao Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos acompanhando com muita tristeza tudo o que est\u00e1 acontecendo em nosso Pa\u00eds. \r\nTamb\u00e9m quero me solidarizar \u00e0 fam\u00edlia e aos f\u00e3s do ator Paulo Gustavo e aos familiares das mais de 412 mil v\u00edtimas da COVID em todo o Brasil. \r\nAo mesmo tempo em que o Pa\u00eds inteiro clama por uma a\u00e7\u00e3o do Governo, n\u00f3s assistimos a cada cap\u00edtulo horroroso da rea\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro e daqueles que o seguem, ao tentarem, de todas as formas, desviar a aten\u00e7\u00e3o do que realmente est\u00e1 acontecendo em nosso Pa\u00eds. Mais de 400 mil pessoas, Presidente, perderam a vida, e v\u00e1rias est\u00e3o agonizando nos corredores de hospitais.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que a fala dos ex-Ministros, nesta semana, na \"CPI do Genoc\u00eddio\", no Senado, j\u00e1 deixou muito claras a omiss\u00e3o e a culpa do Governo Bolsonaro em todas as a\u00e7\u00f5es que ele praticou para dificultar a chegada de vacinas, para dificultar as a\u00e7\u00f5es que deveriam ser implementadas e coordenadas pelo Governo Federal.\r\nNeste contexto, n\u00f3s ainda assistimos a um Presidente que tem a coragem de fazer amea\u00e7as - amea\u00e7as aos Prefeitos, amea\u00e7as aos Governadores, amea\u00e7as ao Supremo! O Congresso, o  Parlamento tem que tomar todas as medidas necess\u00e1rias a esse respeito. N\u00f3s temos que investigar, temos que tomar provid\u00eancias e n\u00e3o podemos aceitar que o Presidente Bolsonaro continue fazendo tudo isso contra o povo brasileiro.\r\nCPI, j\u00e1, aqui na C\u00e2mara tamb\u00e9m! \r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO ENFERMEIRO, HOMENAGEM.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PISO SALARIAL, ENFERMEIRO, ENFERMAGEM, SENADO FEDERAL, JORNADA DE TRABALHO, APOIO POL\u00cdTICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Pedido de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.498, de 1986, para institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do Enfermeiro, do T\u00e9cnico de Enfermagem, do Auxiliar de Enfermagem e da Parteira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, amanh\u00e3 comemoraremos o Dia Internacional da Enfermagem. Eu quero aqui prestar as nossas homenagens a essa categoria, que desenvolve um bel\u00edssimo trabalho no mundo inteiro, especialmente no Brasil.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, aproveitar esta oportunidade para pedir o apoio de cada um dos Srs. Deputados e das Sras. Deputadas para um projeto de lei que est\u00e1 tramitando no Senado e que em breve estar\u00e1 na C\u00e2mara dos Deputados, o Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, que institui o piso nacional para a categoria e tamb\u00e9m as 30 horas semanais, que s\u00e3o a maior reivindica\u00e7\u00e3o dessa classe.\r\nA categoria tem mais de 50 anos de luta e mais de 2 milh\u00f5es e 400 mil profissionais no Brasil, entre enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares, que, no dia a dia, seja no PSF, numa ambul\u00e2ncia do SAMU, num pronto-socorro ou num hospital, s\u00e3o quem est\u00e1 na linha de frente para atender a popula\u00e7\u00e3o, principalmente num momento como este, de pandemia, em que esses profissionais j\u00e1 salvaram milhares e milhares de vidas em todo o Pa\u00eds.\r\nE eles est\u00e3o sempre l\u00e1, sem cara feia nem para aqueles negacionistas que n\u00e3o veem nenhum problema nesta pandemia, que fingem que n\u00e3o existe problema neste Pa\u00eds. Os profissionais de enfermagem est\u00e3o l\u00e1 para atender a todos, sempre com um sorriso no rosto, sempre com boa vontade, e \u00e9 por isso que chegou a hora do reconhecimento. \r\nN\u00e3o existe momento mais prop\u00edcio para se discutir o piso nacional da enfermagem e as 30 horas semanais do que este. Por isso, venho aqui fazer este apelo aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas. Inclusive, quero pedir apoio para a nossa frente parlamentar em defesa do piso e das 30 horas semanais. Protocolamos aqui na C\u00e2mara dos Deputados o pedido, que j\u00e1 tem mais de 100 assinaturas. \r\nQuero aproveitar esta semana, a semana em que se comemora a luta dessa categoria t\u00e3o importante para o mundo e para o Brasil, para pedir o apoio de todos para que, juntos, n\u00f3s possamos, somando for\u00e7as, aprovar esse projeto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5829/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MODELO, GERA\u00c7\u00c3O DISTRIBU\u00cdDA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA, DEFESA.\r\nDIA DO ENFERMEIRO, SEMANA DA ENFERMAGEM, HOMENAGEM.\r\nPL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SENADO FEDERAL, PISO SALARIAL, ENFERMAGEM, PARTEIRA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o do art. 26 da Lei n\u00ba 9.427, de 1996, acerca da institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL e do disciplinamento do regime das concess\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica. Transcurso do Dia Internacional da Enfermagem. Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do Enfermeiro, do T\u00e9cnico de Enfermagem, do Auxiliar de Enfermagem e da Parteira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, volto \u00e0 tribuna mais uma vez para fazer a defesa do Projeto de Lei n\u00ba 5.829, de 2019, de autoria do Deputado Silas C\u00e2mara, que cria o marco regulat\u00f3rio da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, modelo em que o consumidor gera sua pr\u00f3pria energia em sua casa, em seu com\u00e9rcio ou em sua propriedade rural. O projeto vai dar seguran\u00e7a jur\u00eddica para os consumidores, empreendedores e investidores em gera\u00e7\u00e3o de energia pr\u00f3pria, vai colocar o Brasil no caminho do desenvolvimento sustent\u00e1vel e vai ajudar na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. \r\nH\u00e1 uma previs\u00e3o de que at\u00e9 o ano de 2050 ser\u00e3o criados mais de 1 milh\u00e3o de empregos no Brasil com a gera\u00e7\u00e3o de energia solar e com a possibilidade de investimentos da ordem de 139 bilh\u00f5es de reais.\r\nFalo isso com conhecimento. Eu gero a minha pr\u00f3pria energia em casa. Setenta por cento da energia que eu consumo na minha resid\u00eancia \u00e9 gerada l\u00e1 mesmo. \u00c9 uma experi\u00eancia que barateia a conta e que pode trazer muitos dividendos para o Pa\u00eds na forma de gera\u00e7\u00e3o de empregos e oportunidades, principalmente na nossa regi\u00e3o, o Semi\u00e1rido de Minas Gerais, no norte do Estado, onde j\u00e1 geramos mais de 2 mil empregos diretos e podemos gerar, nos pr\u00f3ximos anos, mais de 30 mil empregos, dando aos pequenos agricultores e a qualquer um oportunidades de produzir a sua pr\u00f3pria energia de forma sustent\u00e1vel, limpa e barata.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este \u00e9 um momento importante. O Pa\u00eds est\u00e1 parado, sem investimentos, sem rumo, com uma total desorganiza\u00e7\u00e3o em todos os setores. Est\u00e1 mais do que na hora de incentivarmos que a iniciativa desses pequenos agricultores, dessas pessoas, possa gerar empregos e oportunidades em cada regi\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero aqui tamb\u00e9m, Sr. Presidente, aproveitar os minutos que me restam para parabenizar mais uma vez todos os enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem e servidores da sa\u00fade de forma geral. Hoje comemoramos o Dia Internacional da Enfermagem. Estamos recebendo na Esplanada dos Minist\u00e9rios enfermeiros de todo o Pa\u00eds, que est\u00e3o lutando por uma causa muito justa. Venho aqui trazer tamb\u00e9m o meu apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, que tramita no Senado e reconhece o piso nacional da categoria e as 30 horas semanais.\r\nMais do que nunca, n\u00f3s precisamos unificar o Brasil de canto a canto, reconhecendo essa profiss\u00e3o t\u00e3o importante para todos os brasileiros neste momento de pandemia, um momento em que todo o mundo precisa deles. E eles sempre estiveram prontos para atender a popula\u00e7\u00e3o. Em qualquer momento, em qualquer hospital, numa ambul\u00e2ncia do SAMU, em qualquer lugar, haver\u00e1 sempre um enfermeiro \u00e0 espera para ajudar nas horas dif\u00edceis. Chegou a hora de se reconhecer a import\u00e2ncia dessa categoria para o Brasil. \r\nParab\u00e9ns a todos os enfermeiros, auxiliares e t\u00e9cnicos. Contem com o nosso apoio!\r\nAproveito para pedir aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas apoio \u00e0 nossa frente parlamentar em defesa das 30 horas semanais e do piso nacional da enfermagem.\r\nUm abra\u00e7o a todos. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "USINA, BIODIESEL, GREVE, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, MONTES CLAROS (MG), CR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, INFLA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Protesto contra a pretendida privatiza\u00e7\u00e3o da Usina de Biodiesel Darcy Ribeiro, instalada no Munic\u00edpio de Montes Claros, Estado de Minas Gerais. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de greve dos trabalhadores da subsidi\u00e1ria contra a sua desestatiza\u00e7\u00e3o. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica privativista adotada pelo Presidente Jair Bolsonaro e pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na pr\u00f3xima quinta-feira, dia 20, os trabalhadores da Usina de Biodiesel Darcy Ribeiro iniciar\u00e3o uma greve contra a privatiza\u00e7\u00e3o e a venda dessa usina instalada em Montes Claros em 2009.\r\nAinda me lembro, Deputado Reginaldo Lopes, de quando recebemos, em 6 de abril de 2009, o Presidente Lula e a ent\u00e3o Ministra de Minas e Energia, Dilma Rousseff. Montes Claros e o norte de Minas estiveram em festa para receber essa obra t\u00e3o importante, que gerou milhares de empregos na regi\u00e3o e que deu uma nova visibilidade para Montes Claros no cen\u00e1rio estadual e nacional.\r\nHoje estamos aqui trazendo essa triste not\u00edcia de que Bolsonaro e o Ministro Paulo Guedes querem vender - querem fech\u00e1-la - a nossa usina de biodiesel. Infelizmente, esta \u00e9 a pol\u00edtica nefasta do Ministro Guedes e do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Outro dia, num debate, Salles disse que cada um tem o Paulo Guedes que merece. Ainda bem que eu sou o Paulo Guedes do outro lado, porque esse Guedes que ele defende est\u00e1, a cada dia, destruindo empregos, destruindo a economia. Ele s\u00f3 defende os banqueiros! N\u00f3s estamos assistindo ao desastre da sua pol\u00edtica em todo o Pa\u00eds. \r\nLembro-me ainda, Deputado Alencar Santana Braga, de que, em abril de 2009, um botij\u00e3o de g\u00e1s custava 35 reais; o litro de \u00e1lcool custava 1 real e 40 centavos; o litro de gasolina custava 2 reais e 30 centavos.\r\nCom a pol\u00edtica do Guedes e do Bolsonaro, hoje, o povo j\u00e1 sabe: \u00e9 gasolina a 6 reais, \u00e9 botij\u00e3o de g\u00e1s a 110 reais! E o sal\u00e1rio m\u00ednimo, infelizmente, continua no mesmo valor. Ali\u00e1s, est\u00e1 muito abaixo. Naquela \u00e9poca, um sal\u00e1rio m\u00ednimo valia 400 d\u00f3lares. Hoje, n\u00e3o chega a 200 d\u00f3lares. \r\n\u00c9 esta a pol\u00edtica de Guedes e de Bolsonaro: os ricos cada vez mais ricos e os pobres cada vez mais pobres. \r\nN\u00e3o ao fechamento da Usina de Biodiesel Darcy Ribeiro, em Montes Claros!\r\nPe\u00e7o o registre do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), SERVIDOR P\u00daBLICO, SETOR P\u00daBLICO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, TRABALHADOR, DIREITOS, OR\u00c7AMENTO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho alertar o povo brasileiro de que esta reforma administrativa n\u00e3o \u00e9 o que parece. Na verdade, o que est\u00e1 por tr\u00e1s da PEC 32 \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o desmonte completo do nosso Estado e a persegui\u00e7\u00e3o aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos. Ao contr\u00e1rio dos velhos argumentos para convencer a popula\u00e7\u00e3o de que esta proposta n\u00e3o combate privil\u00e9gios, n\u00e3o economiza dinheiro p\u00fablico e n\u00e3o aumenta a efici\u00eancia do Estado, ela exclui a popula\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento p\u00fablico e beneficia os setores privados. \r\nN\u00f3s j\u00e1 assistimos, Sra. Presidente, a esse filme antes. Foi assim em 2017, com a reforma trabalhista e, em 2019, com a Lei n\u00ba 13.874, a famosa Lei da Liberdade Econ\u00f4mica. Foi assim com a reforma da Previd\u00eancia e foi assim com a MP 905 - todas prometiam mundos e fundos. Todas elas prometiam gerar mais de 10 milh\u00f5es de empregos com carteira assinada, e n\u00f3s assistimos \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o dos direitos que estavam resguardados aos trabalhadores brasileiros. \r\nAgora eles querem fazer a mesma coisa, com a reforma administrativa: querem perseguir os servidores p\u00fablicos, querem diminuir o Estado cada vez mais e querem precarizar os servi\u00e7os. \r\nN\u00f3s j\u00e1 estamos numa situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil, depois de toda essa destrui\u00e7\u00e3o que veio com o golpe \u00e0 Presidenta Dilma e depois dessa destrui\u00e7\u00e3o dos direitos dos trabalhadores, que come\u00e7ou no Governo Temer. Tudo isso \u00e9 acentuado agora, de forma muito escrota, no Governo Bolsonaro, com a pol\u00edtica do Ministro da Economia, Paulo Guedes, uma pol\u00edtica de gan\u00e2ncia, que busca atender apenas aos interesses daqueles que querem cada vez mais massacrar os trabalhadores, seja p\u00fablicos, seja privados. A gan\u00e2ncia dos bancos e a gan\u00e2ncia dos poderosos precisam ser contidas por esta Casa.\r\nPor isso, essa reforma administrativa n\u00e3o pode passar. N\u00f3s n\u00e3o podemos colocar novamente os servidores p\u00fablicos no banco dos r\u00e9us. Chega! Temos que unir todas as for\u00e7as nesta Casa para barrar mais essa iniciativa desastrosa do Governo Bolsonaro e do Ministro Paulo Guedes.\r\nEu gostaria, Sra. Presidente, que meu pronunciamento fosse divulgado pelo programa A Voz do Brasil e pelos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021 (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna para cobrar deste Parlamento a aprova\u00e7\u00e3o da Lei Assis Carvalho II, atrav\u00e9s do PL 823/21, de autoria da bancada do PT.\r\nEsse projeto visa trazer um socorro aos nossos agricultores familiares. No ano passado, a nossa bancada apresentou proposta com esse objetivo. Foi aprovada aqui no plen\u00e1rio, mas o Presidente Bolsonaro vetou quase que integralmente a lei.\r\nO novo PL prop\u00f5e o pagamento, em parcela \u00fanica, de 2.500 reais aos agricultores familiares. Tamb\u00e9m prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito pelo PRONAF e prorroga\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas rurais da agricultura familiar.\r\nO PL tamb\u00e9m disp\u00f5e sobre medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para amenizar os impactos da pandemia, incentiva a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e o combate \u00e0 fome.\r\nHoje o Brasil tem mais de 20 milh\u00f5es de pessoas passando fome. O PL vem amparar a agricultura familiar, neste momento dif\u00edcil, para impedir que mais pessoas venham a passar fome no Brasil. Ele ajuda tamb\u00e9m a retomada da economia e o controle da infla\u00e7\u00e3o dos alimentos.\r\nA carestia tomou conta do Pa\u00eds. Tudo sobe, menos o valor real do sal\u00e1rio m\u00ednimo. As pessoas t\u00eam cada dia mais dificuldade de ter acesso \u00e0 cesta b\u00e1sica, em raz\u00e3o dos pre\u00e7os absurdos da carne, dos alimentos em geral, do g\u00e1s de cozinha, do \u00f3leo de soja, enfim, tudo ficou caro. Al\u00e9m disso, o desemprego aumentou, as dificuldades est\u00e3o aumentando.\r\nChegou a hora de n\u00f3s incentivarmos quem realmente contribui com o Brasil, pois 70% de tudo o que se consome neste Pa\u00eds \u00e9 produzido pela agricultura familiar.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o que esta semana ou ainda hoje, j\u00e1 que o projeto est\u00e1 na pauta, n\u00f3s possamos votar esse projeto t\u00e3o importante para refor\u00e7ar a agricultura familiar em nosso Pa\u00eds.\r\nEu tamb\u00e9m pe\u00e7o, Sr. Presidente, a inclus\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA IMUNIZA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, TRATAMENTO PRECOCE, IMUNIDADE COLETIVA, GOVERNO FEDERAL, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, MORTALIDADE, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, ELOGIO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GRIPE H1N1, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o do Dia Mundial da Imuniza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a Covid-19. Recusa, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da compra de vacinas em tempo h\u00e1bil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, 9 de junho, \u00e9 celebrado o Dia Mundial da Imuniza\u00e7\u00e3o, que foi criado para a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia desse cuidado com a sa\u00fade de todos.\r\nInfelizmente, no Brasil, n\u00e3o temos o que comemorar, pois aqui temos um completo desgoverno que n\u00e3o cuida da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, vamos fazer desta data um dia de luta, um dia de resist\u00eancia. Vacina j\u00e1 para todos! \u00c9 disso que o Brasil precisa. Estamos h\u00e1 6 meses do in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID no Brasil, e apenas 11% dos brasileiros tomaram as duas doses.\r\nA CPI da COVID est\u00e1 em curso. Uma das principais perguntas a que essa investiga\u00e7\u00e3o precisa responder \u00e9: quantas mortes poderiam ter sido evitadas, se o Governo do Presidente Jair Bolsonaro tivesse comprado vacinas contra a COVID-19 quando elas foram oferecidas pelos fabricantes? Bolsonaro recusou 11 vezes 11 ofertas para a compra de vacinas. Recusou vacina em 2020 pela metade do pre\u00e7o.\r\nO Brasil j\u00e1 foi refer\u00eancia em vacina\u00e7\u00e3o. Vamos lembrar que, quando o Presidente Lula enfrentou a pandemia do H1N1, n\u00f3s conseguimos vacinar metade da popula\u00e7\u00e3o em 90 dias, e o povo brasileiro nem sentiu o efeito daquela pandemia. Ao contr\u00e1rio de Bolsonaro, que acredita na imunidade de rebanho e em medicamentos sem nenhuma comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, Lula sempre acreditou na ci\u00eancia.\r\nViva o SUS! Vacina, sim! Bolsonaro, n\u00e3o! \r\nPresidente, solicito que o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, CONTRA, GREVE, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Solidariedade ao movimento grevista dos funcion\u00e1rios das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRA contra a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, quero prestar minha solidariedade a todos os trabalhadores e trabalhadoras da ELETROBRAS, que entram em greve a partir de hoje, dia 15 de junho, contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, que est\u00e1 na pauta do Senado desta quarta-feira.\r\nA privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS coloca em risco a soberania e a seguran\u00e7a energ\u00e9tica do Brasil. Estamos falando da maior empresa de energia el\u00e9trica da Am\u00e9rica Latina. S\u00e3o 233 usinas, com 700 mil quil\u00f4metros de linhas de transmiss\u00e3o. A estatal corresponde a 30% de toda a energia gerada no Pa\u00eds e a 70% da distribui\u00e7\u00e3o dessa energia. Privatizar a ELETROBRAS \u00e9 uma medida cruel que acerta em cheio o bolso do povo brasileiro, com expans\u00e3o da conta de luz, crise h\u00eddrica, racionamento e tamb\u00e9m apag\u00f5es.\r\nA vota\u00e7\u00e3o da MP est\u00e1 agora no Senado. Portanto, ainda d\u00e1 tempo de evitarmos mais esse crime de lesa-p\u00e1tria contra o povo brasileiro. S\u00f3 com uni\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel evitar que Bolsonaro venda a ELETROBRAS a pre\u00e7o de banana e leve o nosso Pa\u00eds \u00e0 escurid\u00e3o. O povo brasileiro precisa entender que a soberania nacional est\u00e1 em jogo, que a privatiza\u00e7\u00e3o vai trazer aumentos de pre\u00e7o e que vai pagar a conta de tudo isso. O que justifica a privatiza\u00e7\u00e3o de uma empresa com enorme import\u00e2ncia para o Pa\u00eds? N\u00e3o estamos falando de uma empresa deficit\u00e1ria, sem contar com o seu aspecto social. \u00c9 importante lembrar, caros amigos Deputados, que a ELETROBRAS foi a respons\u00e1vel, por exemplo, pelo Programa Luz para Todos, que levou energia de gra\u00e7a para 17 milh\u00f5es de brasileiros no Governo do Presidente Lula.\r\nN\u00f3s estamos falando de uma privatiza\u00e7\u00e3o que pode gerar imensos preju\u00edzos. Depois da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS poder\u00e1 vir a privatiza\u00e7\u00e3o da CEMIG...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), ACORDO, MINAS GERAIS, REPARA\u00c7\u00c3O DO DANO, DANO AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM, BRUMADINHO (MG), RECUPERA\u00c7\u00c3O, BR 135, RODOVIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Imin\u00eancia da conclus\u00e3o de acordo entre a empresa Vale e o Governo do Estado de Minas Gerais, para repara\u00e7\u00e3o de danos ambientais e humanos provocados pelo rompimento da barragem de rejeitos de Brumadinho. Agradecimento ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, Jarbas Soares, pelo empenho na realiza\u00e7\u00e3o do acordo entre as partes. Pedido ao Governador Romeu Zema de inser\u00e7\u00e3o da BR-135, trecho Manga-Itacarambi, no acordo firmado com a empresa Vale.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, a Assembleia Legislativa de Minas Gerais vai concluir, provavelmente esta semana, a vota\u00e7\u00e3o do acordo com a Vale do Rio Doce que garante a indeniza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias das v\u00edtimas de Brumadinho, as indeniza\u00e7\u00f5es pelos danos ambientais e as obras compensat\u00f3rias. Com esse acordo, o Estado de Minas Gerais vai receber 37 bilh\u00f5es de reais.\r\nEu quero agradecer aqui a atua\u00e7\u00e3o do nosso Procurador-Geral de Justi\u00e7a do Estado, o Dr. Jarbas Soares, que \u00e9 barranqueiro da cidade de S\u00e3o Francisco, em Minas Gerais. Ele conseguiu, atrav\u00e9s de muitas negocia\u00e7\u00f5es, fazer a defesa para que obras importantes no Vale do S\u00e3o Francisco, como a ponte entre S\u00e3o Francisco e Pint\u00f3polis, a ponte entre Uba\u00ed e S\u00e3o Rom\u00e3o e a ponte entre Manga e Matias Cardoso, fossem inclu\u00eddas no acordo, como tamb\u00e9m a MG que liga Pint\u00f3polis a Urucuia. S\u00e3o obras fundamentais para o desenvolvimento da nossa regi\u00e3o. \r\nAl\u00e9m de agradecer ao Dr. Jarbas, quero dizer da alegria de ter feito parte, quando estive na Secretaria de Estado no Governo anterior, da obten\u00e7\u00e3o dos recursos para fazer os projetos executivos destas obras: a estrada Pint\u00f3polis-Urucuia; a ponte sobre o Rio S\u00e3o Francisco entre S\u00e3o Francisco e Pint\u00f3polis; e a ponte entre Manga e Matias Cardoso. \r\nQuero fazer um apelo ao Governador Romeu Zema, que vai esta semana \u00e0 regi\u00e3o anunciar essas obras, para que inclua no acordo - quero fazer este pedido tamb\u00e9m ao Deputado Virg\u00edlio Guimar\u00e3es, que \u00e9 um dos Relatores dessa proposta na Assembleia, na Comiss\u00e3o de Participa\u00e7\u00e3o Popular - tamb\u00e9m o trecho da BR-135 entre Manga e Itacarambi. \u00c9 de fundamental import\u00e2ncia essa obra para o desenvolvimento regional. Erroneamente, a Assembleia aprovou, no fim do ano passado, a federaliza\u00e7\u00e3o dessa obra, que tinha sido devolvida ao Estado, justamente num momento em que o Estado tem recursos e a Uni\u00e3o n\u00e3o tem. Fiz a defesa, e n\u00f3s conseguimos destinar, atrav\u00e9s da bancada mineira, 15 milh\u00f5es de reais para o in\u00edcio da obra do trecho da BR-135 entre Manga e Itacarambi, mas o Relator s\u00f3 deixou 500 mil reais. Com 500 mil reis, Sra. Presidente, n\u00e3o d\u00e1 para fazer nem o projeto. Governador Zema e Assembleia Legislativa, vamos rever essa posi\u00e7\u00e3o e colocar a nossa estrada de Manga a Itacarambi tamb\u00e9m no acordo da Vale!\r\nPe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CORRUP\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.\r\nAUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS,MORTALIDADE.\r\nCOMPANHIA DE SANEAMENTO DE MINAS GERAIS (COPASA), COMPANHIA ENERG\u00c9TICA DE MINAS GERAIS (CEMIG), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Ocorr\u00eancia de crime de lesa-p\u00e1tria na venda da estatal. Alcance da marca de 500 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19.  Contrariedade \u00e0 pretendida venda da Companhia de Saneamento de Minas Gerais - COPASA, e da Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais - CEMIG.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na mesma linha dos colegas que acabaram de falar, eu quero repudiar, com todas as for\u00e7as, a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nN\u00e3o existe nenhum motivo para o Governo Bolsonaro fazer mais esse desservi\u00e7o \u00e0 nossa Na\u00e7\u00e3o. Chega de tanta coisa ruim! Infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o temos nada a comemorar. Nesta semana, atingimos a triste marca de 500 mil vidas perdidas na pandemia, pela omiss\u00e3o deste Governo.\r\nA cada dia, o Congresso Nacional pauta projetos contra o povo brasileiro. A privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS \u00e9, claramente, mais um crime de lesa-p\u00e1tria, mais uma facada no peito de cada brasileiro, porque isso vai significar aumento da conta. O brasileiro j\u00e1 sabe disso.\r\nDesde a chegada do Bolsonaro e do Paulo Guedes, Ministro da Economia, os pobres t\u00eam sofrido. Todo o mundo, ao pagar uma conta de luz e uma conta de \u00e1gua, sabe do que eu estou falando. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir essa privatiza\u00e7\u00e3o. Isso significa dobrar o valor da conta de luz, significa que n\u00e3o teremos mais programas como o Luz para Todos, que, no Governo Lula, levou energia de gra\u00e7a para 17 milh\u00f5es de brasileiros. \r\nA ELETROBRAS \u00e9 uma empresa que vale 370 bilh\u00f5es de reais. \u00c9 isso mesmo: 370 bilh\u00f5es de reais! E eles querem entreg\u00e1-la pela bagatela de 25 bilh\u00f5es de reais. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso, Sr. Presidente. N\u00f3s temos que vetar a tramita\u00e7\u00e3o desse projeto. Temos que reprovar esse projeto. \u00c9 o que pede o nosso povo neste momento. \r\nQuero ainda, Sr. Presidente, dizer que n\u00f3s j\u00e1 temos essa experi\u00eancia. J\u00e1 vivemos isso em Minas Gerais. A Companhia de Saneamento de Minas Gerais - COPASA e a Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais - CEMIG s\u00f3 foram privatizadas em 49%. O Estado ainda controla 51%. O Governo Zema est\u00e1 querendo vender a CEMIG e vender COPASA. Vender a CEMIG e vender a ELETROBRAS significa mais arrocho, mais persegui\u00e7\u00e3o, mais conta alta, como fizeram com o g\u00e1s de cozinha, com a gasolina, com o \u00f3leo diesel, com a cesta b\u00e1sica. O sal\u00e1rio n\u00e3o aumenta, mas tudo tem aumentado no Governo Bolsonaro, menos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, CONGRESSO NACIONAL, DERRUBADA DE VETO, VETO 23/2021, VETO TOTAL, PLP 76/2007, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI COMPLEMENTAR, INCLUS\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, SUPERINTEND\u00caNCIA DO DESENVOLVIMENTO DO NORDESTE (SUDENE), MINAS GERAIS, ESP\u00cdRITO SANTO (ESTADO), CR\u00cdTICA, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT, ERNESTO ARA\u00daJO, EX-MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, RICARDO SALLES, EX-MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Veto Total n\u00ba 32, de 2021, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 148, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 125, de 2007, para inclus\u00e3o dos Munic\u00edpios do Vale do Rio Doce, Estado de Minas Gerais, e de Munic\u00edpios do Estado do Esp\u00edrito Santo na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, volto a esta tribuna para repudiar mais um ato impensado do Presidente Bolsonaro. Foi publicado no Di\u00e1rio Oficial de ontem um veto total ao Projeto de Lei n\u00ba 148, de 2017, que inclu\u00eda na \u00e1rea da SUDENE 78 Munic\u00edpios mineiros, al\u00e9m de Munic\u00edpios do Esp\u00edrito Santo.\r\nEntre os Munic\u00edpios inclu\u00eddos, est\u00e3o os do Vale do Rio Doce, uma regi\u00e3o com as mesmas caracter\u00edsticas do Semi\u00e1rido. Posso citar aqui as cidades de A\u00e7ucena, Belo Oriente, Periquito e tantas outras, que foram prejudicadas com esse veto do Presidente Bolsonaro. H\u00e1 tamb\u00e9m Munic\u00edpios do noroeste do Estado.\r\n\u00c9 um absurdo um Presidente com um Ministro da Economia que n\u00e3o produz nada! Todos os dias, s\u00f3 h\u00e1 not\u00edcia ruim para a popula\u00e7\u00e3o: aumento de impostos, aumento do pre\u00e7o dos combust\u00edveis, aumento do desemprego. A\u00ed, quando sai uma medida dessas, que poderia trazer um alento para essas regi\u00f5es mais pobres do Estado de Minas Gerais, permitindo a elas ter acesso a um cr\u00e9dito mais barato atrav\u00e9s do Banco do Nordeste, o Presidente Bolsonaro vai l\u00e1 e veta! \r\nParece que o Presidente Bolsonaro s\u00f3 gosta de coisa ruim. Acho que ele, quando era crian\u00e7a, ao assistir desenho animado, s\u00f3 ficava f\u00e3 dos malfeitores. Se ele assistia ao He-Man, ficava f\u00e3 era do Esqueleto; se ele assistia aos Smurfs, ficava f\u00e3 era do Gargamel, porque ele gosta \u00e9 de matar. Ele gosta \u00e9 do \u00f3dio. Ele gosta \u00e9 de ver as pessoas sofrerem.\r\nPor isso, eu quero deixar aqui o meu rep\u00fadio a esse veto e pedir ao Plen\u00e1rio desta Casa que o derrubemos. Esse veto precisa ser derrubado aqui nesta Casa. N\u00f3s n\u00e3o admitimos que, depois de 4 ou 5 anos de luta para aprovar o projeto aqui, o Presidente Bolsonaro vete uma medida t\u00e3o importante como essa.\r\n\u00c9 por isto que o Presidente se cerca de tanta gente ruim - o Ernesto Ara\u00fajo, que destruiu as nossas rela\u00e7\u00f5es exteriores; o Ricardo Salles, o Ministro da motosserra, que destruiu a Amaz\u00f4nia; o Pazuello, que \u00e9 respons\u00e1vel por milhares de mortes no nosso Pa\u00eds pela sua omiss\u00e3o -: Bolsonaro gosta \u00e9 desse tipo de gente. Por isso, fora, Bolsonaro!\r\nO SR. PRESIDENTE (Julio Cesar Ribeiro. REPUBLICANOS - DF) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. PAULO GUEDES (PT - MG) - Pe\u00e7o divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 301/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL. \r\nINVESTIGA\u00c7\u00c3O, INC\u00caNDIO, COMUNIDADE TRADICIONAL, S\u00c3O JO\u00c3O DAS MISS\u00d5ES (MG).",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 301, de 2021, sobre a amplia\u00e7\u00e3o da pena dos crimes contra a honra (cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o e inj\u00faria), e amea\u00e7a cometidos no contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra mulher.  Pedido \u00e0 Pol\u00edcia Federal e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, de investiga\u00e7\u00e3o do inc\u00eandio criminoso da casa de medicina tradicional e da escola da comunidade xakriab\u00e1, na Aldeia Barro Preto, Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o das Miss\u00f5es, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o libera a bancada.\r\nEu gostaria de aproveitar este minuto para fazer uma den\u00fancia muito grave, mais uma den\u00fancia de viol\u00eancia contra os povos ind\u00edgenas. Na madrugada desta noite, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o das Miss\u00f5es, criminosos invadiram a Aldeia Barro Preto e colocaram fogo na Casa de Medicina Tradicional da comunidade e na escola da comunidade. Conhe\u00e7o como ningu\u00e9m S\u00e3o Jo\u00e3o das Miss\u00f5es, pois nasci l\u00e1, e l\u00e1 n\u00f3s convivemos pacificamente.\r\nQuero aqui me solidarizar com o Prefeito Jair e com o povo xakriab\u00e1, e exigir das autoridades, da Pol\u00edcia Federal e do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que fa\u00e7am uma apura\u00e7\u00e3o verdadeira. N\u00e3o podemos admitir que os seguidores de Ricardo Salles e Bolsonaro continuem cometendo crimes contra os povos ind\u00edgenas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POLITICA ECONOMICA, DOLAR, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AUMENTO,  PRE\u00c7O, PETR\u00d3LEO, DESEMPREGO, REAJUSTE, BANDEIRA TARIF\u00c1RIA VERMELHA, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, POLITICA SOCIAL, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Dolariza\u00e7\u00e3o da economia brasileira pelo Governo Jair Bolsonaro. Descumprimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica, da promessa de campanha eleitoral de redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de derivados de petr\u00f3leo. Exist\u00eancia de 15 milh\u00f5es de trabalhadores desempregados no Pa\u00eds. An\u00fancio de reajuste da bandeira tarif\u00e1ria vermelha de energia el\u00e9trica. Realiza\u00e7\u00e3o de nova mobiliza\u00e7\u00e3o nacional contra o Governo Jair Bolsonaro. Desestrutura\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de programas sociais implantados pelos governos petistas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, meu caro amigo Deputado C\u00e9lio Moura, que acabou de falar, Deputado Rog\u00e9rio Correia, eu quero concordar com V.Exas.\r\nBolsonaro dolarizou a economia no Brasil. N\u00f3s acompanhamos isso. Houve todo um processo iniciado pelo Juiz Sergio Moro naquela farsa para tirar o PT do Governo, tirar a Presidenta Dilma do Governo e prender injustamente o Presidente Lula. Foi criada uma farsa. Eles falavam - eu lembro, Deputado C\u00e9lio -, durante a greve dos caminhoneiros, que, se Bolsonaro ganhasse as elei\u00e7\u00f5es, o pre\u00e7o do petr\u00f3leo iria baixar. Eles reclamavam do pre\u00e7o dos combust\u00edveis naquela \u00e9poca, quando a gasolina custava 2 reais e poucos centavos. Naquela \u00e9poca, n\u00f3s compr\u00e1vamos um botij\u00e3o de g\u00e1s por 40 reais.\r\nO que aconteceu? Bolsonaro mentiu para o povo brasileiro - ele e o Ministro Paulo Guedes. Hoje, o que n\u00f3s temos? A gasolina a 6 reais, o g\u00e1s de cozinha a 100 reais, a vida do povo brasileiro cada dia mais dif\u00edcil e o desemprego tomando conta. S\u00e3o 15 milh\u00f5es de desempregados em nosso Pa\u00eds!\r\nEssa \u00e9 a farsa do Moro, do Bolsonaro, que enganou o povo brasileiro esse tempo inteiro.\r\nAgora, al\u00e9m de dolarizar a economia, al\u00e9m de vender a nossa ELETROBRAS, vem com a p\u00e9ssima not\u00edcia de aumentar a conta de luz com a tal bandeira vermelha. Era s\u00f3 para privatizar, ou seja, o processo j\u00e1 passou na C\u00e2mara e est\u00e1 em fase de privatiza\u00e7\u00e3o. V\u00e3o entregar as nossas empresas e n\u00f3s vamos pagar o pato. Assim como est\u00e3o fazendo com os combust\u00edveis, eles v\u00e3o fazer agora com a conta de \u00e1gua e com a conta de luz. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que isso aconte\u00e7a.\r\nPor isso, povo nas ruas neste s\u00e1bado! N\u00f3s temos que colocar toda a popula\u00e7\u00e3o na rua, sim, para pressionar, para denunciar o desgoverno, o desmando, a destrui\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nVamos para a rua! Impeachment j\u00e1! Para que este Pa\u00eds volte a crescer, precisamos tirar este Presidente genocida, que est\u00e1 acabando com o Brasil, com os programas, com os projetos, com as oportunidades que n\u00f3s criamos nos Governos Lula e Dilma, como o Luz para Todos, os programas sociais, o FIES, o PROUNI, o Brasil sem Fronteiras, o Minha Casa, Minha Vida, tantos programas, todos destru\u00eddos por Bolsonaro e sua equipe.\r\nPor isso, est\u00e1 na hora de dizer \"n\u00e3o\" nas ruas, neste s\u00e1bado, contra Bolsonaro genocida.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que inclua o meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FOME, DESEMPREGO, CRITICA.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, CONTRARIO.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS  BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CR\u00cdTICA. \r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Quadro de fome e desemprego vigente no Pa\u00eds. Prioridade dada pelo Presidente Jair Bolsonaro na discuss\u00e3o do voto impresso, em detrimento das a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia e amparo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS e da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Retirada de direitos do povo brasileiro pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, concordo com o meu colega Deputado Z\u00e9 Neto, que acabou de falar. \r\nTemos hoje 15 milh\u00f5es de desempregados e mais de 20 milh\u00f5es de brasileiros passando fome. No card\u00e1pio, ossos de boi, farelos de arroz e feij\u00e3o. E o Presidente Bolsonaro consegue pautar aqui a discuss\u00e3o do voto impresso. Com tanta coisa para se discutir e cuidar neste Pa\u00eds, o Presidente consegue essa fa\u00e7anha de ser, como disse aqui o Deputado Z\u00e9 Neto, o bobo da corte.\r\nEnquanto ele faz as gracinhas, a boiada vai passando aqui, as riquezas do povo brasileiro v\u00e3o sendo entregues. Foi assim com tantas empresas, com a ELETROBRAS. Est\u00e3o querendo agora privatizar mais uma empresa lucrativa, que s\u00e3o os Correios. Est\u00e3o fechando e tirando todos os direitos do povo brasileiro. Os nossos restaurantes populares, Deputado Patrus, est\u00e3o sendo fechados no Brasil. Em Montes Claros inclusive, desde o in\u00edcio desse Governo que se fechou o restaurante popular. Est\u00e3o destruindo todas as pol\u00edticas p\u00fablicas criadas inclusive no Governo Lula, quando V.Exa. era Ministro. As pessoas est\u00e3o passando fome, o desemprego batendo \u00e0 porta das pessoas, e o Congresso vem aqui discutir voto impresso, quando temos o melhor sistema eleitoral do mundo, que nunca foi questionado e que agora est\u00e1 sendo questionado por um Presidente que foi eleito por esse sistema. \r\nSe houve fraude nas elei\u00e7\u00f5es, como \u00e9 que ele est\u00e1 sentado na cadeira de Presidente? Como \u00e9 que os seus filhos est\u00e3o sentados aqui na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado? Que sistema \u00e9 esse que elegeu essa fam\u00edlia? Eles mesmos se prestam ao desservi\u00e7o de vir aqui questionar o nosso sistema eleitoral. \u00c9 assim que eles fazem, fake news todo dia, enganando a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnquanto isso, a boiada vai passando aqui, e todos os direitos do povo brasileiro est\u00e3o sendo retirados. Foi assim com a reforma da Previd\u00eancia, com tantas coisas, e Bolsonaro fazendo as gracinhas e este Congresso...\r\nPresidente, se poss\u00edvel, autorize a divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil e pelos canais da Casa do nosso pronunciamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTRARIO.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RETOMADA, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FALTA, COMBATE, FOME, DESEMPREGO, CRITICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AMEA\u00c7A, DEMOCRACIA, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT e das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Prioridade do Presidente da Rep\u00fablica na discuss\u00e3o da retomada do voto impresso, em detrimento das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 fome e ao desemprego.  Necessidade de rea\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional aos ataques promovidos pelo Presidente Jair Bolsonaro contra institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 na pauta de hoje mais um cap\u00edtulo triste da nossa hist\u00f3ria: a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. \u00c9 mais um cap\u00edtulo do entreguismo que virou o Governo Bolsonaro, capitaneado pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes.\r\nJ\u00e1 entregaram quase tudo e hoje tentam passar, neste plen\u00e1rio, a aprova\u00e7\u00e3o desse absurdo que \u00e9 a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, uma empresa lucrativa que, s\u00f3 no ano passado, lucrou mais de 1 bilh\u00e3o e 500 milh\u00f5es de reais. Essa empresa tem 350 anos de hist\u00f3ria e de servi\u00e7os prestados ao nosso Pa\u00eds, com mais de 25 mil ve\u00edculos, mais de 12 mil ag\u00eancias. Essa empresa est\u00e1 presente em todos os cantos do Pa\u00eds.\r\nEu gostaria de perguntar aos Parlamentares: como v\u00e3o ficar as pequenas cidades de 3 mil, 4 mil, 5 mil, 6 mil habitantes, que s\u00f3 contam com as ag\u00eancias dos Correios? Ser\u00e1 que a privatiza\u00e7\u00e3o vai cuidar desses Munic\u00edpios pequenos? \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar tudo o que est\u00e1 acontecendo neste Congresso Nacional. J\u00e1 privatizaram a ELETROBRAS, j\u00e1 entregaram v\u00e1rias empresas do nosso patrim\u00f4nio. Se privatizam a ELETROBRAS, nunca mais teremos, Deputado Leonardo Monteiro, projetos como o Programa Luz para Todos, criado no Governo do Presidente Lula.\r\nO Governo Bolsonaro \u00e9 o Governo do entreguismo e da destrui\u00e7\u00e3o de todo o nosso patrim\u00f4nio. Acabou com programas como o Minha Casa, Minha Vida, com programas de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Agora querem vender os Correios e a ELETROBRAS. Querem entregar tudo!\r\nTemos que assistir ainda \u00e0s fake news, \u00e0s discuss\u00f5es sem necessidade, \u00e0 pauta do voto impresso, enquanto temos 20 milh\u00f5es de pessoas passando fome no Brasil, 15 milh\u00f5es de desempregados. E o Governo faz gracinhas, tentando destruir as nossas institui\u00e7\u00f5es, tentando fechar o Supremo, tentando fechar inclusive este Congresso Nacional. Ele e seus filhos fazem isso todos os dias nas redes sociais, enganando as pessoas, tentando destruir as nossas institui\u00e7\u00f5es.\r\nO Congresso Nacional precisa reagir. O povo brasileiro precisa reagir, dizer \"n\u00e3o\" a tudo isso e fazer o enfrentamento. N\u00e3o podemos aceitar essas amea\u00e7as. Bolsonaro n\u00e3o nos intimida! N\u00f3s vamos fazer toda resist\u00eancia.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, respondendo ao colega que me antecedeu, eu posso garantir que ele n\u00e3o ser\u00e1 preso, porque ainda estamos em um Pa\u00eds democr\u00e1tico, gra\u00e7as \u00e0s nossas institui\u00e7\u00f5es que ainda resistem a todas as tentativas de golpe que o Presidente e os seus seguidores v\u00eam tentando impor ao Pa\u00eds.\r\nO desespero acaba batendo no Presidente e em seus seguidores. H\u00e1 o inc\u00f4modo de ver o nosso ex-Presidente Lula voltar a rodar pelo Nordeste.\r\nAs pessoas, as institui\u00e7\u00f5es, todos aqueles que defendem um Pa\u00eds livre e democr\u00e1tico veem no Lula a possibilidade de retomar um Pa\u00eds que era exemplo para o mundo: exemplo no combate \u00e0 fome, exemplo na gera\u00e7\u00e3o de emprego e de oportunidades, exemplo nas oportunidades para a juventude na educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s t\u00ednhamos um Pa\u00eds que era refer\u00eancia em muita coisa nos Governos do PT. Ent\u00e3o, hoje, o desgoverno do Bolsonaro e aqueles que o cercam, que querem destruir inclusive o Congresso Nacional e o Supremo e governar, que sonham com a volta da ditadura, realmente est\u00e3o no desespero, porque o povo j\u00e1 entendeu que n\u00f3s precisamos de pol\u00edticos que olhem para a nossa popula\u00e7\u00e3o, que foi o que o Presidente Lula fez quando governou, criando oportunidades para todos. \r\nN\u00e3o adianta agora, em v\u00e9spera de elei\u00e7\u00e3o, o Presidente, no desespero, inventar programas para tentar iludir a nossa popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 apenas de 50% de aumento que o Bolsa Fam\u00edlia precisa. O Bolsa Fam\u00edlia foi defasado desde o golpe contra a Presidenta Dilma. Eles dobraram o pre\u00e7o da gasolina, dos combust\u00edveis, dobraram o pre\u00e7o da carne, triplicaram o pre\u00e7o dos rem\u00e9dios. Tudo subiu neste Pa\u00eds, menos o sal\u00e1rio m\u00ednimo, menos o Bolsa Fam\u00edlia. \r\nN\u00f3s temos hoje, Sr. Presidente, mais de 15 milh\u00f5es de desempregados, mais de 20 milh\u00f5es de pessoas passando fome no nosso Pa\u00eds, e o Presidente e os que o defendem aqui nesta Casa, infelizmente, querem falar de voto impresso, querem falar de coisas que em nada interessam \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que passa fome, de coisas que em nada interessam \u00e0 nossa juventude, que sonha com uma oportunidade de trabalho. As pessoas est\u00e3o com fome. Os brasileiros est\u00e3o morrendo com a pandemia. E Bolsonaro e essa turma que o segue v\u00eam falar aqui de voto impresso, de fechamento do Congresso, de cassa\u00e7\u00e3o de Ministro do Supremo!\r\n Ora, Bolsonaro, v\u00e1 trabalhar, rapaz!(Palmas.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Paulo Guedes",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO GUEDES (PT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje tivemos v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds inteiro, e aqui em Bras\u00edlia tamb\u00e9m, contra a PEC da persegui\u00e7\u00e3o e da destrui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro. A reforma administrativa proposta por Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 o que parece. Na verdade, o que est\u00e1 por tr\u00e1s da PEC 32 \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro.\r\n\u00c9 indiscut\u00edvel que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira precisa de mais efici\u00eancia, de mais controle social. No entanto, a PEC 32 vai na contram\u00e3o de tudo isso; ela afetar\u00e1 para pior o acesso \u00e0 qualidade do servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro.\r\nAo contr\u00e1rio dos velhos argumentos para convencer a popula\u00e7\u00e3o, essa proposta n\u00e3o combate privil\u00e9gios, n\u00e3o economiza dinheiro p\u00fablico e n\u00e3o aumenta a efici\u00eancia do servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil. Ela exclui a popula\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico e beneficia os segmentos privados. \u00c9 o desmonte completo do servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o. Quem pode paga. Quem n\u00e3o pode  a maioria  ser\u00e1 prejudicado mais uma vez com a falta de recursos, com a falta de servi\u00e7os e com a destrui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nQuem mora na cidade sabe da import\u00e2ncia do servidor p\u00fablico no dia a dia da sua fam\u00edlia, na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, no servi\u00e7o social. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar mais essa persegui\u00e7\u00e3o, mais esse saco de maldades do Ministro da Economia, meu xar\u00e1, passar aqui na Casa. J\u00e1 foi assim com todas as reformas que fizeram, a da Previd\u00eancia, a da Carteira Verde e Amarela, com argumentos fajutos de que iriam gerar emprego, de que iriam gerar renda, e at\u00e9 agora nada!\r\nH\u00e1 20 milh\u00f5es de pessoas passando fome, 15 milh\u00f5es de desempregados e a destrui\u00e7\u00e3o de todos os servi\u00e7os p\u00fablicos. \u00c9 hora de dizer n\u00e3o a tudo isso. \u00c9 hora de dizer n\u00e3o a Bolsonaro. \u00c9 hora de dizer fora a essa pol\u00edtica genocida. \u00c9 hora de a sociedade reagir. E \u00e9 isso que esperamos dos colegas neste plen\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja inclu\u00eddo no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]