[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI GERAL DO TURISMO, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMENDA, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o, pelo orador, do compromisso de rejei\u00e7\u00e3o de emenda apresentada \u00e0 proposta de legaliza\u00e7\u00e3o de jogos de azar no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero reiterar o compromisso assumido com o Deputado Jhonatan e, ao mesmo tempo, esclarecer ao Plen\u00e1rio que, apesar de existir uma emenda que trata da legaliza\u00e7\u00e3o dos jogos, este Relator tem o compromisso de rejeitar essa emenda, para que esse assunto possa ser tratado exclusivamente, separadamente, no momento em que esta Casa assim o decidir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA DE PLENARIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer, pela Comiss\u00e3o Especial, \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724-A, de 2015, a respeito da eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o da capital estrangeiro em empresas a\u00e9reas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (Bloco/DEM - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, antes de emitir parecer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas que foram apresentadas, eu gostaria de tecer algumas r\u00e1pidas considera\u00e7\u00f5es referentes ao projeto ora discutido nesta Casa.\r\nO Brasil hoje, Sr. Presidente, j\u00e1 tem diversas atividades que permitem o ingresso do capital estrangeiro em 100% das suas empresas. Setores como energia el\u00e9trica, saneamento b\u00e1sico, constru\u00e7\u00e3o civil, hospitais, aeroportos, ferrovias, portos, \u00f3leo e g\u00e1s. E eu poderia citar aqui tantos outros setores! J\u00e1 permite que as empresas brasileiras sejam constitu\u00eddas na totalidade pelo capital estrangeiro. Vejam V.Exas. que o que esta Casa est\u00e1 a autorizar n\u00e3o \u00e9 o ingresso simplesmente de empresas estrangeiras que passariam a ter o controle dessa importante atividade econ\u00f4mica. N\u00e3o, as empresas continuar\u00e3o a ser brasileiras! As sedes das empresas continuar\u00e3o a existir no Brasil.\r\nN\u00e3o h\u00e1, portanto, Sras. e Srs. Parlamentares, que se falar aqui em soberania nacional.\r\nO que n\u00f3s desejamos \u00e9 que essa atividade econ\u00f4mica possa ter mais concorr\u00eancia e que novas rotas regionais, com o fortalecimento de todo o setor, possam ser criadas. Quantas s\u00e3o as regi\u00f5es do nosso Pa\u00eds que hoje n\u00e3o t\u00eam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o rotas de avia\u00e7\u00e3o? O que se quer, Sras. e Srs. Parlamentares, com essa abertura, com esse aumento da concorr\u00eancia, \u00e9 que as passagens a\u00e9reas tenham seus pre\u00e7os reduzidos e que um maior contingente da nossa popula\u00e7\u00e3o tenha, afinal, acesso a esse meio de transporte.\r\nOs argumentos que trago a este Plen\u00e1rio s\u00e3o, ali\u00e1s, muito parecidos com os argumentos trazidos a esta Casa pelo ex-Deputado Z\u00e9 Geraldo, do Partido dos Trabalhadores, que em junho de 2016 acolheu uma emenda que abria em 100% o capital estrangeiro para a avia\u00e7\u00e3o civil do nosso Pa\u00eds.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, essa atividade, ao contr\u00e1rio do que foi dito por alguns nobres Parlamentares do PSOL, j\u00e1 se tornou uma realidade em diversos pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul, por exemplo, como no Chile e na Col\u00f4mbia. Recentemente, a Argentina tamb\u00e9m abriu o capital das suas empresas de avia\u00e7\u00e3o ao capital estrangeiro. V.Exas. sabem quanto a Argentina recebeu de ingresso na sua economia, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria? Recebeu 6 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou melhor, 7 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, conforme me corrige um colega Parlamentar.\r\nPortanto, nosso Pa\u00eds n\u00e3o pode continuar preso a esse discurso ideol\u00f3gico e, permitam-me dizer, ultrapassado, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nEsta Casa tamb\u00e9m est\u00e1 a analisar a proposta de uma nova legisla\u00e7\u00e3o para o setor de turismo do nosso Pa\u00eds.\r\nEssa proposta foi discutida durante todo o ano passado e envolveu os 52 segmentos do trade tur\u00edstico. Moderniza, desburocratiza e traz seguran\u00e7a jur\u00eddica para esta importante atividade econ\u00f4mica, que, a despeito das belezas naturais de nosso Pa\u00eds, ainda est\u00e1 longe daquilo que pode incrementar em nosso PIB e na gera\u00e7\u00e3o de emprego para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEssa proposta - e o nosso parecer -, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00e3o trata de legaliza\u00e7\u00e3o de jogos, n\u00e3o trata das quest\u00f5es relacionadas ao Airbnb, \u00e0s plataformas digitais, n\u00e3o trata das rela\u00e7\u00f5es de consumo, temas que poderiam trazer certa pol\u00eamica a este parecer.\r\nQuero, portanto, na condi\u00e7\u00e3o de Relator da Comiss\u00e3o Especial desta Casa, dizer que meu voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das emendas apresentadas, pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou da despesa p\u00fablica, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas; e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 2, 4, 6, 9, 10, 11 e 19, na forma da Subemenda Substitutiva Global que apresento \u00e0 Mesa neste instante, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=282&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMULA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PAULO AZI, RELATOR, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O ACION\u00c1RIA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, TRIPULA\u00c7\u00c3O, AERONAVE ESTRANGEIRA, SUPRESS\u00c3O, AEROVI\u00c1RIO, CRIT\u00c9RIO, ACESSIBILIDADE, HOTEL, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo orador, pela Comiss\u00e3o Especial, ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (Bloco/DEM - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, subo a esta tribuna para reformular em pouqu\u00edssimos pontos o parecer por n\u00f3s emitido no dia de ontem. \r\nInicialmente, Sr. Presidente, o parecer ajusta o texto referente \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o do art. 7\u00ba do PL 2.724, de 2015, que trata da Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho, de 2015, referente aos crit\u00e9rios de acessibilidade nos hot\u00e9is do Brasil.\r\nEste Relator acolheu a Emenda n\u00ba 19, fruto de um acordo proposto entre os partidos, pelo PSDB, pelo PCdoB e pelo PSB, cujo texto passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente:\r\n\u00a7 1\u00ba - Os meios de hospedagem dever\u00e3o disponibilizar 3% (tr\u00eas por cento) dos dormit\u00f3rios, respeitando o m\u00ednimo de 1 (um), com as caracter\u00edsticas construtivas e os recursos de acessibilidade de 4,5% (quatro e meio por cento) com as ajudas t\u00e9cnicas e os recursos de acessibilidade a serem definidas em regulamento.\r\n.........................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 3\u00ba - As caracter\u00edsticas construtivas e os recursos de acessibilidade definidas no \u00a7 1\u00ba dever\u00e3o obedecer \u00e0s normas de acessibilidade expedidas pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Nomas T\u00e9cnicas (ABNT).\r\n\u00a7 4\u00ba - Os estabelecimentos j\u00e1 existentes que, por impossibilidade t\u00e9cnica devido a riscos estruturais da edifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o possam cumprir a meta percentual definida para carater\u00edsticas construtivas e os recursos de acessibilidade estipulados no \u00a7 1\u00ba deste artigo, ficam ressalvados da exig\u00eancia mediante comprova\u00e7\u00e3o por laudo t\u00e9cnico estrutural.\r\n.........................................................................................................................................................................\r\nArt. 125 .............................................................................................................................................................\r\nIII - art. 45, caput, 72 (setenta e dois) meses, para adequa\u00e7\u00e3o aos dispositivos dessa lei.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, em fun\u00e7\u00e3o das defini\u00e7\u00f5es e negocia\u00e7\u00f5es ocorridas na tarde ontem, alguns poucos pontos foram alterados a caneta por este Relator, o que demandou a renumera\u00e7\u00e3o de todo o texto legal. Por isso, esta relatoria fornece \u00e0 Mesa um novo parecer.\r\nAdemais, no artigo que trata do percentual de um ter\u00e7o reservado, no m\u00e1ximo, \u00e0 tripula\u00e7\u00e3o daqueles que ir\u00e3o operar os voos de empresas estrangeiras de tripula\u00e7\u00e3o, foi inclu\u00edda a palavra \"aerovi\u00e1rios\", que neste momento eu retiro, ficando restrito aos tripulantes dessas empresas que v\u00e3o operar no espa\u00e7o a\u00e9reo brasileiro.\r\nEram essas as altera\u00e7\u00f5es e as reformula\u00e7\u00f5es que eu tinha a propor neste momento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO AZI, RELATOR, ESCLARECIMENTO, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O ACION\u00c1RIA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, ACESSIBILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a altera\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0 mat\u00e9ria pelo orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer uma comunica\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio, muito rapidamente.\r\nNo art. 7\u00ba do projeto, que trata das quest\u00f5es de acessibilidade, o inciso III do art. 45 fala em 72 meses, e eu incluo a\u00ed: \"ap\u00f3s a sua regulamenta\u00e7\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, eu quero dizer a V.Exa. que este artigo, na pr\u00e1tica, est\u00e1 dando uma anistia, e eu vou declar\u00e1-lo inconstitucional, porque V.Exa. est\u00e1 entrando numa atribui\u00e7\u00e3o municipal. Quem d\u00e1 a licen\u00e7a \u00e9 o Munic\u00edpio. N\u00f3s podemos regular, mas o que V.Exa. est\u00e1 fazendo, de alguma forma, \u00e9 anistiar os empreendimentos de 2017, de 2018 e de 2019, o que \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, \u00e9 completamente inconstitucional este artigo. Eu inclusive j\u00e1 ia avisar ao Plen\u00e1rio que vou declar\u00e1-lo daqui a pouco inconstitucional, antes da vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o brasileiros mediante contrato de trabalho regido pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira, ressalvada a possibilidade de no m\u00e1ximo 1/3 (um ter\u00e7o) de comiss\u00e1rios estrangeiros, alterado pelo \u00a7 3\u00ba do art. 156, constante da Lei n\u00ba 7.565, de 1986, e no art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, acerca da abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (Bloco/DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o destaque oferecido pelo NOVO trata do percentual que as empresas brasileiras, em voos internacionais, podem dispor para os seus tripulantes. Este Relator mant\u00e9m a legisla\u00e7\u00e3o atual do C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica, que permite at\u00e9 um ter\u00e7o da tripula\u00e7\u00e3o ser de estrangeiros. O destaque do Partido Novo, se aprovado, faz com que at\u00e9 100% dos tripulantes venham a ser estrangeiros. No sentido inverso, existe uma emenda do PT, a ser submetida a voto posteriormente, que pede para que seja 100% de brasileiros.\r\nEu entendo, Sr. Presidente, que a legisla\u00e7\u00e3o atual, que garante dois ter\u00e7os de tripulantes brasileiros nos voos internacionais, \u00e9 a mais adequada. Por isso, este Relator orienta a n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o do destaque do Partido Novo e vota \"sim\" ao referido destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, EMP 17/2019, EMENDA DE PLENARIO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Raz\u00f5es do n\u00e3o acatamento pelo orador de emenda oferecida pelo PT ao projeto de lei sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro nas empresas a\u00e9reas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (Bloco/DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 pouco fui acusado de ser comunista por defender que sejam preservados dois ter\u00e7os de brasileiros tripulantes nos voos internacionais de empresas nacionais. Agora, possivelmente, eu vou ser acusado de ser liberal, porque vou me posicionar contra a pretens\u00e3o do nobre colega do PT, que quer aumentar o percentual de brasileiros para 80%.\r\nEu considero que 60% \u00e9 um percentual razo\u00e1vel, inclusive \u00e9 o praticado pela grande maioria dos pa\u00edses do mundo e \u00e9 o que est\u00e1 hoje na legisla\u00e7\u00e3o atual. Esse \u00e9 um percentual que equilibra o fato de que os voos internacionais precisam ter tamb\u00e9m tripulantes de outros pa\u00edses, especialmente por quest\u00f5es relacionadas ao idioma.\r\nEu tentei aproveitar, no meu parecer, uma solicita\u00e7\u00e3o do nobre Deputado Alencar, especificamente para aqueles que trabalham em terra, s\u00f3 que a emenda que S.Exa. apresentou \u00e9 abrangente e ficaria subentendido que a tripula\u00e7\u00e3o estaria sendo abarcada por essa emenda, que elevaria esse percentual para 80%.\r\nPor isso, este Relator posiciona-se contra a emenda proposta pelo nobre colega Deputado Alencar e pelo Partido dos Trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 3/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quase a totalidade das atividades econ\u00f4micas do Pa\u00eds n\u00e3o permite 100% de capital estrangeiro: saneamento b\u00e1sico, ferrovias, telecomunica\u00e7\u00f5es, rodovias, portos, turismo, hospitais... Portanto, n\u00e3o h\u00e1 por que limitar essa atividade a 49%, o que mataria a ess\u00eancia do projeto, que \u00e9 abrir o mercado da avia\u00e7\u00e3o ao capital estrangeiro. E repito: as empresas continuar\u00e3o a ser brasileiras e a ter sede no nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, Sr. Presidente, este Relator solicita que os Deputados desta Casa votem \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda apresentada pelo PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=331&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO AZI, RELATOR, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, DEFESA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Sugest\u00e3o ao Plen\u00e1rio para rejei\u00e7\u00e3o de emenda oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (Bloco/DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o texto proposto por este Relator visa principalmente simplificar e desburocratizar o acesso das empresas que querem operar nessa atividade econ\u00f4mica.\r\nA emenda proposta traz uma s\u00e9rie de condicionantes e uma s\u00e9rie de exig\u00eancias que hoje praticamente inviabilizam muitas dessas empresas que querem ingressar nesse mercado da avia\u00e7\u00e3o civil.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que este Relator sugere o voto \"n\u00e3o\", a rejei\u00e7\u00e3o da presente emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=351&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 15/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (Bloco/DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este Relator evitou tratar na Lei Geral do Turismo todas as mat\u00e9rias que se relacionassem a consumo, a rela\u00e7\u00f5es de consumo. Essa mat\u00e9ria trata das rela\u00e7\u00f5es entre uma empresa e os consumidores.\r\nEste Poder, Sr. Presidente, auferiu a um \u00f3rg\u00e3o federal, no caso, a ANAC, o poder de regular e de fiscalizar essas rela\u00e7\u00f5es. Existe rem\u00e9dio jur\u00eddico, Sr. Presidente, caso esta Casa entenda que essa ag\u00eancia n\u00e3o esteja cumprindo com suas fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o de maneira correta. Basta esta Casa decidir e votar um decreto legislativo que regulamente a mat\u00e9ria. \r\nMas entendo que n\u00e3o \u00e9 de bom alvitre, Sr. Presidente, colocar isso na legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria. E foi por isso que este Relator optou pela rejei\u00e7\u00e3o da referida emenda no parecer que apresentou a este Plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=358&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMP 15/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REMARCA\u00c7\u00c3O, DATA, PASSAGEM A\u00c9REA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Alerta aos Deputados sobre o equ\u00edvoco da Casa na aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria por meio de lei ordin\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero insistir, Sr. Presidente, que o rem\u00e9dio jur\u00eddico que est\u00e1 sendo proposto n\u00e3o \u00e9 o correto. Se esta Casa entende que o \u00f3rg\u00e3o fiscalizador n\u00e3o est\u00e1 cumprindo com as suas fun\u00e7\u00f5es, vota-se um decreto legislativo e resolve-se o problema. Agora, trazer essa quest\u00e3o para a legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria, a meu ver, n\u00e3o \u00e9 o correto. Esta Casa vai cometer um erro, porque n\u00e3o \u00e9 o rem\u00e9dio jur\u00eddico mais apropriado para resolver a mat\u00e9ria no nosso entendimento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=363&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 15/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM).",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Alerta ao Plen\u00e1rio sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de passagens a\u00e9reas. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, a respeito da abertura da setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como Relator da mat\u00e9ria, eu queria fazer um breve esclarecimento, porque o que parece \u00e0 primeira vista ser algo que vem a favorecer o consumidor pode se revelar o contr\u00e1rio.\r\nEste Plen\u00e1rio quer legislar sobre pre\u00e7o de passagens a\u00e9reas, mas isso pode gerar o inverso, porque obviamente as empresas v\u00e3o passar agora a cobrar tarifa cheia, n\u00e3o v\u00e3o oferecer mais os quatro n\u00edveis de tarifas e descontos como hoje operam. No momento em que este Plen\u00e1rio obriga, por meio de uma legisla\u00e7\u00e3o, esse tipo de regulamenta\u00e7\u00e3o, ao inv\u00e9s de fazer algo que a princ\u00edpio pode favorecer o consumidor, vai estar, Sr. Presidente, prejudicando-o.\r\nEu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio para que possa estudar melhor a mat\u00e9ria e n\u00e3o vot\u00e1-la no a\u00e7odamento, porque infelizmente pode prejudicar o consumidor brasileiro.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - \u00c9 somente \"sim\" ou \"n\u00e3o\".\r\nO SR. PAULO AZI (Bloco/DEM - BA) - O DEM orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DESTAQUE DE EXPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o exclusivamente federal, cujos termos prevalecer\u00e3o sobre quaisquer regras estaduais e/ou municipais acerca do mesmo tema, constante no art. 27, \u00a7 7\u00ba, da Lei n\u00ba 11.771, de 2008, inserido no art. 4\u00ba da Subemenda Substitutiva Global.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Na realidade, Sr. Presidente, a inten\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o desse texto foi a de trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica para um tema que tem hoje uma enorme demanda judicial Brasil afora. Existem centenas de a\u00e7\u00f5es judiciais que tratam dessa quest\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o, se a atribui\u00e7\u00e3o \u00e9 federal, estadual ou municipal.\r\nNo entanto, eu entendo, Sr. Presidente, que pode efetivamente existir invas\u00e3o de compet\u00eancia, da forma como foi redigido o artigo, e por isso este Relator acata o destaque do PPS e orienta \"n\u00e3o\", a favor do destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o181, constante no inciso III, do art. 10 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (Bloco/DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos chegando ao final desta vota\u00e7\u00e3o, e eu gostaria primeiro de fazer duas sauda\u00e7\u00f5es que considero justas.\r\nUma \u00e9 ao Deputado Herculano Passos, Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Turismo, que batalhou muito para que esse texto viesse a voto nesta Casa.\r\nTamb\u00e9m quero cumprimentar de maneira muito especial o Deputado Marx Beltr\u00e3o, que, como ex-Ministro do Turismo, foi um protagonista na constru\u00e7\u00e3o deste texto, Sr. Presidente.\r\nO Democratas vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, esta Casa j\u00e1 havia enfrentado este tema h\u00e1 poucos meses, quando n\u00f3s discutimos e aprovamos a Lei Geral do Turismo, que este Parlamentar teve a honra de relatar e que agora tramita no Senado Federal. \r\nHoje, Sr. Presidente, quando n\u00f3s percebemos a crise na avia\u00e7\u00e3o civil do nosso Pa\u00eds em fun\u00e7\u00e3o da quebra da Avianca, percebemos de forma muito clara o quanto \u00e9 importante que possamos permitir que o mercado brasileiro possibilite que novas empresas se instalem no Pa\u00eds e aumentem a concorr\u00eancia nesse setor, que hoje \u00e9 quase um monop\u00f3lio. \u00c9 claro que, para novas empresas se instalaram no Pa\u00eds, \u00e9 fundamental que se abra o Pa\u00eds ao capital estrangeiro, para que ele venha participar desse neg\u00f3cio, desse mercado.\r\nAqui se debate neste momento, Sr. Presidente, a proibi\u00e7\u00e3o \u00e0 cobran\u00e7a das bagagens durante as viagens dos passageiros. A\u00ed eu quero aqui externar uma preocupa\u00e7\u00e3o. A indigna\u00e7\u00e3o que hoje toma conta da sociedade brasileira e, n\u00e3o poderia ser diferente, tamb\u00e9m deste Parlamento, que assistem ao aumento indiscriminado dos pre\u00e7os das passagens, est\u00e1 fazendo com que este Parlamento venha a tomar uma atitude que eu temo que v\u00e1 no caminho inverso daquilo que \u00e9 o seu desejo. \r\nEu temo que, no momento em que este Parlamento aprovar a proibi\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a das bagagens, existam dois reflexos negativos. O primeiro \u00e9 que empresas que operam no mercado internacional, que em quase sua totalidade t\u00eam a liberdade de compor a sua tarifa, podem deixar de vir ao mercado brasileiro em fun\u00e7\u00e3o dessa proibi\u00e7\u00e3o. O outro \u00e9 que - eu n\u00e3o sou ing\u00eanuo a ponto de imaginar que as empresas, uma vez proibidas de cobrar bagagem de forma separada, deixar\u00e3o de fazer a cobran\u00e7a -, na minha concep\u00e7\u00e3o, as companhias v\u00e3o continuar a cobrar pela bagagem, s\u00f3 que agora cobrar\u00e3o de todos, dos que usam o servi\u00e7o e daqueles que n\u00e3o o usam. A\u00ed, sim, passar\u00e1 a existir um risco muito claro de haver um aumento em vez de uma diminui\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o das passagens.\r\nPor isso que pe\u00e7o a reflex\u00e3o deste Plen\u00e1rio. Pe\u00e7o que se rejeite este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=367&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), BAHIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Cobran\u00e7a de posicionamento transparente e coerente do Governador do Estado da Bahia e dos Deputados do PT com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social. Apoio do orador \u00e0 mat\u00e9ria, com a manuten\u00e7\u00e3o dos direitos da camada mais pobre da popula\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ontem o Governador da Bahia, o Sr. Rui Costa, foi \u00e0 imprensa acusar o Governo de chantagem e de prepot\u00eancia pelo fato de se especular a retirada de Estados e Munic\u00edpios da reforma da Previd\u00eancia. Na realidade, este tema n\u00e3o compete ao Governo. As altera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o, possivelmente, propostas pelo Congresso Nacional. \r\nO Governador precisa, de uma vez por todas, dizer o que quer. O Governador precisa assumir a sua responsabilidade. N\u00e3o d\u00e1 para o Governador ficar no escurinho do cinema, nos bastidores de Bras\u00edlia, dizendo que \u00e9 a favor da reforma e, l\u00e1 na Bahia, para dar uma de bonzinho, de defensor das classes mais desfavorecidas, dizer que \u00e9 contra a reforma da Previd\u00eancia. O Governador precisa ser claro, porque governar \u00e9 ter a coragem de tomar decis\u00f5es, que t\u00eam \u00f4nus e b\u00f4nus. O Governador precisa dizer como votar\u00e3o os Deputados do PT da Bahia nesta C\u00e2mara, se contra ou a favor da reforma.\r\nN\u00f3s temos um posicionamento muito claro, ao contr\u00e1rio do PT, que fica querendo jogar para a galera, mas, no fundo, est\u00e1 pedindo pelo amor de Deus que o Congresso Nacional aprove a reforma porque, na Bahia, o Governador diz que o rombo das contas da Previd\u00eancia j\u00e1 ultrapassa 4 bilh\u00f5es.\r\nN\u00f3s vamos votar a reforma da Previd\u00eancia fazendo os ajustes necess\u00e1rios, protegendo os mais pobres, retirando as altera\u00e7\u00f5es do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC, que protege os idosos mais carentes deste Pa\u00eds, retirando da reforma os trabalhadores rurais, que n\u00e3o podem ser chamados para contribuir neste momento. Mas vamos votar a reforma para acabar de uma vez por todas com os privil\u00e9gios que existem neste Pa\u00eds, motivo, sen\u00e3o principal, um dos motivos principais que contribui para as desigualdades sociais.\r\nEu vejo aqui o Deputado Afonso Florence, que tamb\u00e9m foi \u00e0 imprensa acusar o Governo Federal de chantagem.\r\nVeja V.Exa., Deputado Daniel Coelho, quem s\u00e3o os Deputados que est\u00e3o propondo aos Munic\u00edpios e Estados ficarem fora da reforma para, assim, o Governo de Pernambuco ou o Governo da Bahia fazerem a sua reforma. Mas como eles querem conduzir as quest\u00f5es relacionadas aos professores, aos policiais militares? Assumam a sua responsabilidade!\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que os Governadores fiquem em cima do muro, fazendo pose, jogando para a galera e, aqui, como eu disse, no escurinho do cinema, pedindo pelo amor de Deus que a reforma da Previd\u00eancia seja votada e aprovada. \r\nAssuma suas responsabilidades, Governador Rui Costa!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ALAGOINHAS (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.\r\nBAHIA, INDEPEND\u00caNCIA, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia da Independ\u00eancia da Bahia - 2 de julho. Transcurso do 166\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Alagoinhas, na Bahia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Charles, V.Exa. sabe que hoje \u00e9 uma data hist\u00f3rica para todos n\u00f3s baianos, porque hoje a Bahia comemora o dia da sua independ\u00eancia.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 uma data especial para a minha querida Alagoinhas, minha terra natal, que hoje comemora 166 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O Munic\u00edpio a cada ano cresce e se desenvolve, como fruto do seu trabalho e do trabalho do seu povo, que faz com que a cidade, a cada dia, se consolide como a principal refer\u00eancia de toda a regi\u00e3o norte e nordeste do Estado da Bahia.\r\nPortanto, eu venho a esta tribuna me congratular com todos os baianos pelo 2 de Julho e particularmente com a minha querida Alagoinhas. \r\nAgrade\u00e7o a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de vaquejada no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (DEM - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, h\u00e1 2 anos eu tive a satisfa\u00e7\u00e3o de relatar a PEC que considerou as vaquejadas patrim\u00f4nio imaterial, manifesta\u00e7\u00e3o cultural de nosso Pa\u00eds. Naquela \u00e9poca, n\u00f3s tivemos a oportunidade de ouvir diversos especialistas que, ao final, consideraram que n\u00e3o havia maltrato dos animais utilizados nesse esporte que \u00e9 muito mais do que uma atividade esportiva - \u00e9 uma atividade econ\u00f4mica que gera milhares de empregos para centenas de Munic\u00edpios do Norte e do Nordeste.\r\nInfelizmente, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Poder Judici\u00e1rio insistem em querer, indevidamente, legislar sobre essa mat\u00e9ria, e \u00e9 por isso que todos n\u00f3s estamos hoje votando esse projeto de lei, que vai definitivamente regulamentar essa importante atividade econ\u00f4mica de todo o Norte e Nordeste brasileiros.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, GOVERNO FEDERAL, GOVERNO ESTADUAL, BAHIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, TURISMO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da uni\u00e3o do Governo Federal com os Governadores da Regi\u00e3o Nordeste e Prefeitos Municipais para combate aos efeitos do vazamento de petr\u00f3leo cru na costa nordestina. Necessidade de identifica\u00e7\u00e3o da origem do petr\u00f3leo derramado nas praias da regi\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (DEM - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, eu gostaria de, neste momento, externar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com esse desastre ambiental que se abateu sobre todo o Nordeste brasileiro, especialmente sobre Munic\u00edpios do litoral norte do Estado, como Janda\u00edra, Conde, Entre Rios, Esplanada, Mata de S\u00e3o Jo\u00e3o, Cama\u00e7ari e, agora, Salvador. As not\u00edcias de que essa mancha j\u00e1 come\u00e7a a atingir Munic\u00edpios do baixo sul causa a todos n\u00f3s uma imensa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso cobrar dos governantes, em especial do Governo Federal, respostas. O Governo Federal precisa de uma vez por todas identificar a origem desse vazamento, que, tudo indica, \u00e9 criminoso, e ao mesmo tempo apoiar as Prefeituras para que elas possam combater e erradicar das praias o petr\u00f3leo que n\u00e3o para de chegar \u00e0s regi\u00f5es litor\u00e2neas do Estado da Bahia.\r\nEu quero trazer a nossa preocupa\u00e7\u00e3o e cobrar a\u00e7\u00f5es efetivas do Governo Federal e do Governo do Estado da Bahia para que possam se unir aos Prefeitos, responder \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e esclarecer a todos sobre os males que, porventura, essas manchas podem trazer \u00e0 sa\u00fade das pessoas. Dessa forma, os cidad\u00e3os poder\u00e3o ter tranquilidade; os comerciantes poder\u00e3o se preparar para o momento de alta esta\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 chegando, com a tranquilidade de receber os turistas; e todos poder\u00e3o saber se esse atentado vai trazer preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade das pessoas.\r\nPortanto fica aqui, Sr. Presidente, a nossa cobran\u00e7a por a\u00e7\u00f5es efetivas, n\u00e3o s\u00f3 do Governo Federal, mas tamb\u00e9m do Governo do Estado da Bahia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, TRAMITA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, REPRESENTA\u00c7\u00c3O (PROCESSO LEGISLATIVO), PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), RELATOR, EMENDA, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, C\u00d3DIGO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Azi",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a reconsidera\u00e7\u00e3o, pela Presid\u00eancia, da decis\u00e3o proferida referente aos procedimentos plen\u00e1rios de representa\u00e7\u00f5es oriundas do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO AZI (DEM - BA. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de levantar uma quest\u00e3o de ordem a V.Exa.\r\nNa qualidade de Presidente do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar desta Casa, tendo conhecimento da decis\u00e3o de V.Exa. divulgada h\u00e1 pouco neste plen\u00e1rio, quero levantar uma quest\u00e3o de ordem com fundamento no art. 14 do C\u00f3digo de \u00c9tica e Decoro Parlamentar. \r\nNo dia de hoje, V.Exa. proferiu Decis\u00e3o da Presid\u00eancia na qual delimitou a tramita\u00e7\u00e3o plen\u00e1ria das mat\u00e9rias oriundas do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar desta Casa, definindo precisamente, vale repisar, por meio de vossa decis\u00e3o, o objeto de delibera\u00e7\u00e3o e as consequ\u00eancias que emergem dessa defini\u00e7\u00e3o de V.Exa. \r\nNa referida decis\u00e3o, ficou consignado, dentre outros procedimentos, que a an\u00e1lise do Plen\u00e1rio nas representa\u00e7\u00f5es por quebra de decoro parlamentar recair\u00e1 exclusivamente sobre o projeto de resolu\u00e7\u00e3o oferecido pelo Conselho de \u00c9tica, e n\u00e3o sobre o parecer aprovado no \u00e2mbito daquele colegiado. \r\nDessa decis\u00e3o extraem-se algumas consequ\u00eancias severamente graves para o processo legislativo, dentre as quais destaco as seguintes: possibilidade de emendamento em plen\u00e1rio, desvirtuando o processo instru\u00eddo ao longo de todo o Conselho e esvaziando a an\u00e1lise e a decis\u00e3o desse colegiado, e possibilidade de nomea\u00e7\u00e3o de Relator em plen\u00e1rio para dar parecer a essas emendas, o qual n\u00e3o necessitar\u00e1 ser membro do Conselho de \u00c9tica, podendo apresentar substitutivos ao PRC do Conselho sem sequer ter participado da instru\u00e7\u00e3o do processo.\r\nEsses desdobramentos oriundos da decis\u00e3o de V.Exa. constituem, na verdade, esvaziamento das compet\u00eancias do Conselho de \u00c9tica desta Casa, \u00f3rg\u00e3o criado pelo Regimento Interno da C\u00e2mara e cujo regramento se encontra disciplinado em c\u00f3digo de hierarquia equivalente ao pr\u00f3prio Regimento.\r\nCom efeito, a altera\u00e7\u00e3o dos procedimentos de an\u00e1lise em plen\u00e1rio das conclus\u00f5es oriundas do Conselho - e nesse ponto vale registrar que tais procedimentos foram reiteradamente confirmados em diversas ocasi\u00f5es pelos costumes legislativos e em decis\u00f5es internas desta Casa - necessita ser levada a efeito por meio, se for o caso, da aprova\u00e7\u00e3o de projeto de resolu\u00e7\u00e3o que altere o pr\u00f3prio Regimento desta Casa, inclusive o C\u00f3digo de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, delegando ao Plen\u00e1rio a decis\u00e3o de alterar os procedimentos de an\u00e1lise de quebra de decoro parlamentar. \r\nAntes o exposto, requeiro a V.Exa. a reconsidera\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o proferida referente aos procedimentos plen\u00e1rios das representa\u00e7\u00f5es oriundas do Conselho de \u00c9tica para retomar os entendimentos consagrados no \u00e2mbito desta Casa. \r\nSr. Presidente, eu quero ponderar a V.Exa. que n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que, uma vez emendado por 103 Deputados, V.Exa. designe um Relator, e ele tenha preced\u00eancia sobre isso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado, o tempo de V.Exa., com todo o respeito, terminou, s\u00f3 que V.Exa. est\u00e1 entrando numa ila\u00e7\u00e3o. O Relator de plen\u00e1rio ser\u00e1 o Relator do Conselho de \u00c9tica.\r\nEu vou ouvi-lo, mas esclare\u00e7o isso para que V.Exa. n\u00e3o continue nessa tese de que um Relator de plen\u00e1rio, inclusive de fora do Conselho de \u00c9tica, iria fazer alguma coisa para desmerecer o brilhante trabalho que o Conselho faz na nossa Casa.\r\nPe\u00e7o que V.Exa. continue.\r\nO SR. PAULO AZI (DEM - BA) - Presidente, n\u00e3o est\u00e1 dito na decis\u00e3o que o Relator \u00e9 do Conselho. Mas eu entendo, Sr. Presidente, que isso \u00e9 um desprest\u00edgio com todo o trabalho que ocorreu no \u00e2mbito daquele Conselho, na instru\u00e7\u00e3o do processo. Eu at\u00e9 concordo com V.Exa. que cabe altera\u00e7\u00e3o regimental para que, caso o parecer do Relator seja rejeitado em plen\u00e1rio, V.Exa. designe um novo Relator e ele ofere\u00e7a um novo parecer. \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - V.Exa. est\u00e1 invertendo. Eu entendo V.Exa. Permita-me s\u00f3 tentar ajud\u00e1-lo no debate.\r\nEsta Presid\u00eancia n\u00e3o est\u00e1, em hip\u00f3tese alguma, Deputado - pela amizade que nos une, pela considera\u00e7\u00e3o e pelo respeito ao trabalho que a sua Presid\u00eancia e o Conselho de \u00c9tica fazem nesta Casa -, querendo, com essa altera\u00e7\u00e3o, desmerecer qualquer ato do Conselho. Isso foi explicado muito particularmente aqui ao Relator. Com todo o prazer, ap\u00f3s a sess\u00e3o, n\u00f3s podemos nos sentar para tratar disso, e V.Exa. vai entender.\r\nEu vou ler o art. 13 do C\u00f3digo de \u00c9tica da Casa.\r\nArt. 13. O projeto de resolu\u00e7\u00e3o oferecido pelo Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar que proponha a suspens\u00e3o de prerrogativas regimentais, aplic\u00e1vel ao Deputado que incidir nas condutas previstas nos incisos VI a VIII do art. 5\u00ba ser\u00e1 apreciado pelo Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, em vota\u00e7\u00e3o secreta e por maioria absoluta de seus membros, observado o seguinte:\r\n(...)\r\nE cita um elenco de situa\u00e7\u00f5es.\r\nO que n\u00f3s estamos dizendo? N\u00f3s estamos ratificando um entendimento, respeitando absolutamente todo o trabalho t\u00e9cnico do Conselho de \u00c9tica, que \u00e9 inclusive uma Comiss\u00e3o eleita, imex\u00edvel nesta Casa, a n\u00e3o ser por ren\u00fancia.\r\nQuero dizer o seguinte: este Plen\u00e1rio \u00e9 soberano sim. Este Plen\u00e1rio n\u00e3o est\u00e1 aqui a analisar somente um parecer do Relator, mas um projeto de resolu\u00e7\u00e3o do Conselho. Como projeto de resolu\u00e7\u00e3o, a t\u00e9cnica legislativa, no entender desta Presid\u00eancia, d\u00e1 a oportunidade, como eu disse aqui, n\u00e3o \u00e0 Deputada em tela, mas a qualquer Deputado que esteja nesta situa\u00e7\u00e3o de propor uma emenda com 103 assinaturas individuais, n\u00e3o de L\u00edderes. Tal emenda ter\u00e1 que ser aprovada ou n\u00e3o em plen\u00e1rio e relatada pelo Relator do Conselho.\r\nSim, Deputado, mas a tese \u00e9 de quem pode mais pode menos.\r\nO SR. PAULO AZI (DEM - BA) - V.Exa. concorda que isso \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o aos procedimentos que ocorrem at\u00e9 o momento no Conselho?\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Eu concordo com V.Exa. \u00c9 uma inova\u00e7\u00e3o, mas plenamente ajust\u00e1vel.\r\nO SR. PAULO AZI (DEM - BA) - Eu quero crer que ser\u00e1...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Mas eu acolho a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. para posterior delibera\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PAULO AZI (DEM - BA) - Agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Mas entendeu V.Exa. que n\u00e3o h\u00e1 e nunca vai haver...\r\nO SR. PAULO AZI (DEM - BA) - Eu jamais poderia imaginar que seria a inten\u00e7\u00e3o de V.Exa. cercear isso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Pelo contr\u00e1rio.\r\nO SR. PAULO AZI (DEM - BA) - Agora, como Presidente do Conselho, eu me sinto na obriga\u00e7\u00e3o de levantar essa quest\u00e3o, porque, no meu entendimento, isso \u00e9 no m\u00ednimo um desprest\u00edgio ao Relator da mat\u00e9ria.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - N\u00e3o, pelo contr\u00e1rio.\r\nO SR. PAULO AZI (DEM - BA) - N\u00e3o estou nem falando no caso espec\u00edfico.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Nesse caso, inclusive, Deputado Paulo, em que a inova\u00e7\u00e3o se mostrou na presente data, ao Relator foram dadas todas as garantias.\r\nO SR. PAULO AZI (DEM - BA) - Eu n\u00e3o estou aqui tratando do caso espec\u00edfico, Sr. Presidente. Eu apenas fa\u00e7o o levantamento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Eu entendo. Mas, como disse V.Exa., eu espero ter esclarecido. Recolho a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. E n\u00f3s conversaremos, inclusive, com os membros do Conselho, para afinar essa pr\u00e1tica, que eu acho mais acertada para todos os Parlamentares desta Casa, inclusive, para os membros do Conselho. Digo isso com todo o respeito que eu tenho por V.Exa. e amizade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]