[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), AUTONOMIA, PARTIDO POL\u00cdTICO, DEFINI\u00c7\u00c3O, PRAZO, MANDATO, MEMBRO, \u00d3RG\u00c3O PARTID\u00c1RIO, FUNDO PARTID\u00c1RIO, FILIA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, eu conversei com v\u00e1rios partidos, e a ideia de apresentar esse substitutivo n\u00e3o \u00e9 minha. Aqui est\u00e1 a opini\u00e3o de v\u00e1rios partidos que est\u00e3o sendo penalizados pelo TSE. Portanto, o que eu vou apresentar aqui \u00e9 basicamente um acordo feito com quase todos os partidos da Casa, al\u00e9m de um acordo com as mulheres - estive reunido ontem com Presidente Soraya, com a Deputada Dorinha e com v\u00e1rias companheiras, e chegamos a um entendimento sobre o texto das mulheres. \r\nEu vou ler o parecer. O projeto \u00e9 de autoria do L\u00edder do DEM, meu amigo Deputado Elmar Nascimento.\r\n\"Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2015\r\nAltera a Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, que disp\u00f5e sobre partidos pol\u00edticos, regulamenta os arts. 17 e 14, \u00a7 3\u00b0, inciso V, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a fim de dispor sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos para definir o prazo de dura\u00e7\u00e3o dos mandatos dos membros dos seus \u00f3rg\u00e3os partid\u00e1rios permanentes ou provis\u00f3rios.\r\nI - Relat\u00f3rio\r\nO presente projeto de lei objetiva regulamentar o \u00a7 1\u00b0 do art. 17 da Constitui\u00e7\u00e3o da Federal, principalmente, a autonomia concedida aos partidos pol\u00edticos para dispor sobre os seus \u00f3rg\u00e3os partid\u00e1rios. De todo modo, a primeira reda\u00e7\u00e3o merece uma pequena modifica\u00e7\u00e3o para adaptar a norma infraconstitucional \u00e0 realidade imposta pelas decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nCom o fim do financiamento das pessoas jur\u00eddicas nas elei\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m do fim das doa\u00e7\u00f5es aos partidos pol\u00edticos, surgiu a necessidade de uma nova organiza\u00e7\u00e3o para o financiamento das estruturas partid\u00e1rias. Nessa toada, verifica-se que os recursos do fundo partid\u00e1rio se tornaram a maior fonte de financiamento das legendas, sen\u00e3o a \u00fanica, e devem ser utilizados cada vez mais com a necess\u00e1ria responsabilidade que se espera das lideran\u00e7as partid\u00e1rias. \r\nSurge, portanto, a necessidade de uma nova refer\u00eancia para que seja estabilizada essa fonte de receita pelos partidos, para que se organizem com a devida seguran\u00e7a jur\u00eddica. Ao mesmo tempo, deve-se adotar total transpar\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a aplica\u00e7\u00e3o desses recursos p\u00fablicos com a ado\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o que atente para a promo\u00e7\u00e3o de pessoal a ser contratado na condi\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rio e a respectiva puni\u00e7\u00e3o daqueles que fraudarem a regra. \r\nAdemais, n\u00e3o justifica o emprego de recursos p\u00fablicos do fundo partid\u00e1rio para o custeio de iniciativas junto \u00e0 Receita Federal pelos partidos que n\u00e3o movimentam valores em suas contas, bem como o emprego de valores para o pagamento de taxas e multas em consequ\u00eancia da aus\u00eancia de entrega de presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral, quando inexig\u00edvel. \r\nQuanto ao uso do fundo partid\u00e1rio nas elei\u00e7\u00f5es, o Supremo Tribunal Federal decidiu que devem ser consideradas inconstitucionais, por arrastamento, os \u00a7\u00a7 5\u00ba-A e 7\u00b0 do art. 44 da Lei dos Partidos Pol\u00edticos (Lei 9.096/1995), que tratam dos recursos espec\u00edficos para a cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de programas de promo\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das mulheres. \r\nNa ocasi\u00e3o, o STF assegurou que os recursos das contas espec\u00edficas voltadas a programas de promo\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das mulheres que foram acumulados pelos partidos fossem empregados pela \u00faltima vez no financiamento de suas campanhas eleitorais na elei\u00e7\u00e3o de 2018. A decis\u00e3o se deu na modula\u00e7\u00e3o dos efeitos da decis\u00e3o tomada na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5617. \r\nNesse esteio, para que n\u00e3o se crie qualquer instabilidade jur\u00eddica, h\u00e1 a necessidade de adaptar a norma ao hiato normativo criado pela decis\u00e3o do TSE e a norma que autorizava a acumula\u00e7\u00e3o dos valores para as campanhas com o uso do fundo partid\u00e1rio. Por isso que foram acrescentados alguns par\u00e1grafos e artigos na parte das disposi\u00e7\u00f5es finais para sanar referida lacuna entre a permiss\u00e3o e proibi\u00e7\u00e3o de ac\u00famulo do fundo para utiliza\u00e7\u00e3o em gastos em campanha. \r\nA Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania resolve dar parecer pela constitucionalidade, legalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00b0 1.321, de 2019, e no m\u00e9rito pela aprova\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo.\" \r\nEsse \u00e9 o relat\u00f3rio, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INCLUS\u00c3O,  EMP 7/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANISTIA, DEVOLU\u00c7\u00c3O, DOA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CARGO EM COMISS\u00c3O, PARTIDO POL\u00cdTICO, FILIA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Pompeo de Mattos a respeito da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Pompeo de Mattos, essa \u00e9 uma das emendas que eu vou acatar. Acho que \u00e9 uma injusti\u00e7a, e concordo com V.Exa.: se o dinheiro tivesse que ser devolvido, teria que ser devolvido para os seus donos do dinheiro, n\u00e3o para a Justi\u00e7a, como eles querem. \u00c9 uma inger\u00eancia do Tribunal nos partidos pol\u00edticos. Portanto, vou acatar sua emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC). \r\nTRIBUNAL SUPERIO ELEITORAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, PARTIDO POL\u00cdTICO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, REABERTURA, PAGAMENTO, SECRETARIA DA RECEITA FEDERAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Esclarecimento de mat\u00e9ria acerca da concess\u00e3o de anistia a partidos pol\u00edticos extintos. Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nAntes de ler o parecer, eu queria dizer algo.\r\nH\u00e1 uma informa\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s estamos anistiando. Eu queria esclarecer isso. Primeiro, o TSE destituiu cerca de 35 mil partidos no Brasil inteiro; 35 mil comiss\u00f5es provis\u00f3rias ou diret\u00f3rios de partidos foram extintos. Para reabri-los, \u00e9 preciso pagar \u00e0 Receita Federal 570 reais. \u00c9 uma coisa absurda.\r\nPrimeiro, por que foram extintos? Porque os partidos n\u00e3o prestaram contas.\r\nPor que n\u00e3o prestaram conta? Porque n\u00e3o receberam recursos p\u00fablicos. N\u00e3o h\u00e1 recursos para as comiss\u00f5es municipais.\r\nO TSE foi l\u00e1 e fechou o partido. E agora, para reabri-lo, n\u00f3s temos que pagar do dinheiro do Fundo Partid\u00e1rio. Ou seja, \u00e9 um confisco, Deputado Pompeo de Mattos, do recurso do Fundo Partid\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 anistia. Essa hist\u00f3ria de anistia \u00e9 conversa fiada. O que h\u00e1 aqui \u00e9 uma tentativa da Receita Federal e do TSE de fazerem um confisco nos partidos. \u00c9 por isso que n\u00f3s dizemos que o partido que n\u00e3o recebeu recurso n\u00e3o precisa prestar contas e tamb\u00e9m n\u00e3o precisa fechar o CNPJ do partido.\r\nEu queria fazer esses esclarecimentos, porque havia algumas d\u00favidas.\r\nSr. Presidente, foram feitas v\u00e1rias emendas. Eu considerei algumas e, sobre outras, tive muitas d\u00favidas e, portanto, n\u00e3o as considerei.\r\n\"A Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania resolve dar parecer pela constitucionalidade, legalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 5 e 7 a 17; pela inconstitucionalidade, ilegalidade, injuridicidade e m\u00e1 t\u00e9cnica legislativa da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6; e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o parcial das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 5, 7 e 8, na forma da Subemenda Substitutiva Global de Plen\u00e1rio apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321 de 2019, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas\".\r\nIndago, Sr. Presidente Rodrigo Maia, se \u00e9 necess\u00e1rio ler todo o projeto. \u00c9 necess\u00e1rio ler o substitutivo?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, pe\u00e7o que V.Exa. distribua c\u00f3pias. Vou dar um tempo antes de come\u00e7ar o processo de vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP) - Ent\u00e3o, eu pediria \u00e0 assessoria que fizesse a distribui\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), AUTONOMIA, PARTIDO POL\u00cdTICO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PAULO PEREIRA DA SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, REFORMULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, alguns Parlamentares t\u00eam pedido que n\u00f3s alteremos o art. 32, \u00a7 6\u00ba. N\u00f3s vamos substituir esse \u00a7 6\u00ba por sua emenda, Deputado Domingos S\u00e1vio, porque acho que ela est\u00e1 melhor do que o par\u00e1grafo e resolve uma s\u00e9rie de d\u00favidas, inclusive do Presidente Rodrigo Maia.\r\nA nossa assessoria est\u00e1 reescrevendo o texto, para n\u00f3s podermos redistribu\u00ed-lo e, a\u00ed sim, o Presidente coloc\u00e1-lo em vota\u00e7\u00e3o.\r\nQuero pedir desculpas aos Deputados, porque, a toda hora, chega algu\u00e9m aqui com uma emenda nova. Pe\u00e7o que parem de mandar emendas para c\u00e1. Agora V.Exas. destaquem para votarmos, porque n\u00e3o vou mais mudar o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO , PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Sugest\u00e3o aos L\u00edderes partid\u00e1rios para aprova\u00e7\u00e3o de emenda de reda\u00e7\u00e3o oferecida em substitui\u00e7\u00e3o ao \u00a7 5\u00ba do art. 32, da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, inclu\u00eddo pelo art. 1\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, o texto tinha realmente no \u00a7 5\u00ba do art. 32 uma confus\u00e3o desde o in\u00edcio, e o Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, do PSB, propunha que n\u00f3s fiz\u00e9ssemos outra reda\u00e7\u00e3o.\r\nNa confus\u00e3o aqui na vota\u00e7\u00e3o da semana passada, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos aceitar a sugest\u00e3o - ou n\u00e3o foi acatada ou n\u00e3o escreveram o texto -, e o Presidente Rodrigo Maia fez uma vota\u00e7\u00e3o e retirou do texto este \u00a7 5\u00ba.\r\nEu queria sugerir que n\u00f3s fiz\u00e9ssemos aqui uma emenda de reda\u00e7\u00e3o, com o apoio de todos os L\u00edderes, e coloc\u00e1ssemos a reda\u00e7\u00e3o do Deputado do PSB, Luiz Fl\u00e1vio Gomes no lugar, sen\u00e3o, haver\u00e1 um preju\u00edzo muito grande para o partidos.\r\nO par\u00e1grafo que foi retirado \u00e9 o seguinte: \"O partido pol\u00edtico que n\u00e3o cumprir o disposto no caput ou na hip\u00f3tese de desaprova\u00e7\u00e3o de contas n\u00e3o sofrer\u00e1 san\u00e7\u00e3o alguma que o impe\u00e7a de participar do pleito eleitoral\".\r\nO Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes falou o contr\u00e1rio e sugeriu uma reda\u00e7\u00e3o. Eu queria ver com os L\u00edderes, eu at\u00e9 peguei a assinatura de uma parte, n\u00e3o deu para pegar de todos, porque n\u00e3o consegui encontr\u00e1-los, se \u00e9 poss\u00edvel, ent\u00e3o, fazermos uma emenda de reda\u00e7\u00e3o para substituir esse artigo que foi retirado, sen\u00e3o o preju\u00edzo aos partidos ser\u00e1 muito pesado. A sugest\u00e3o que eu fa\u00e7o de emenda de reda\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte: \"O partido pol\u00edtico que n\u00e3o cumprir o disposto no caput e n\u00e3o tenha recebido dinheiro p\u00fablico\" - \u00e9 essa a express\u00e3o - \"ou na hip\u00f3tese de desaprova\u00e7\u00e3o das contas n\u00e3o sofrer\u00e1 san\u00e7\u00e3o alguma que o impe\u00e7a de participar do pleito eleitoral\".\r\nOu seja, acrescentamos aqui, a pedido ent\u00e3o do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes - queria que ele depois reafirmasse o que eu estou dizendo - a express\u00e3o \"que n\u00e3o tenha recebido dinheiro p\u00fablico\". Assim ficar\u00e1 tranquilo para que aquela d\u00favida que havia surgido em plen\u00e1rio seja sanada.\r\nA minha sugest\u00e3o \u00e9 que possamos submeter aos L\u00edderes em plen\u00e1rio - como eu disse, peguei a assinatura de boa parte - se concordam com essa nova reda\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o, porque se ficar, como eu disse, sem um texto no lugar, acho que o preju\u00edzo ser\u00e1 bastante grande aos partidos.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio e ao Deputado Rui Falc\u00e3o sobre o teor da Emenda de Reda\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Essa sugest\u00e3o de emenda n\u00e3o \u00e9 minha, \u00e9 do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, do PSB. Ele fez essa sugest\u00e3o l\u00e1 no in\u00edcio, mas, por um erro da assessoria, ela n\u00e3o foi inclu\u00edda. \r\nO SR. MARCELO NILO (PSB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB libera a bancada.\r\nO SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP) - A proposta que est\u00e1 sendo levada, com a emenda de reda\u00e7\u00e3o, eu vou ler de novo: \r\nArt. 32.................................................................\r\n\u00a7 5\u00ba O partido pol\u00edtico que n\u00e3o cumpriu o disposto no caput e n\u00e3o tenha recebido dinheiro p\u00fablico, ou na hip\u00f3tese de desaprova\u00e7\u00e3o das contas, n\u00e3o sofrer\u00e1 san\u00e7\u00e3o alguma que o impe\u00e7a de participar do pleito eleitoral.\r\nEsse \u00e9 o texto, que inclusive o Deputado Rui Falc\u00e3o assinou.\r\nOuviu, Deputado Rui Falc\u00e3o? V.Exa. assinou meu texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Retirada da Emenda de Reda\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Veja bem, Sr. Presidente, eu fui ao plen\u00e1rio, conversei com v\u00e1rios L\u00edderes e v\u00e1rios deles assinaram, inclusive o Deputado Rui Falc\u00e3o. E agora o pr\u00f3prio Deputado Rui Falc\u00e3o come\u00e7a a levantar problemas. Na verdade, eu n\u00e3o estou querendo criar problemas, n\u00e3o.\r\nAt\u00e9 j\u00e1 houve a vota\u00e7\u00e3o, com trezentos e tantas Parlamentares j\u00e1 tendo votado, mas, com todo respeito, eu sugiro que, se for para criar dificuldade e para atrapalhar o projeto todo, Sr. Presidente, V.Exa. consulte o Plen\u00e1rio e retire a emenda, porque o pr\u00f3prio Deputado Rui Falc\u00e3o, que assinou a emenda, agora est\u00e1 em d\u00favida. Se o Deputado Rui Falc\u00e3o, que \u00e9 um especialista no neg\u00f3cio, come\u00e7a a ter d\u00favida, o que direi eu, que sou um metal\u00fargico e n\u00e3o entendo coisa nenhuma disso. O Deputado Rui Falc\u00e3o, que \u00e9 um professor, tem d\u00favida.\r\nEu respeito muito o Deputado Rui Falc\u00e3o. Se ele assinou e est\u00e1 em d\u00favida, eu pe\u00e7o que V.Exa., Sr. Presidente, consulte o Plen\u00e1rio e, se for o caso, retire a emenda para que n\u00e3o seja prejudicado o projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), AUTONOMIA, PARTIDO POL\u00cdTICO, DEFINI\u00c7\u00c3O, PRAZO, MANDATO, MEMBRO, \u00d3RG\u00c3O PARTID\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321-B, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o nosso projeto, aprovado na C\u00e2mara, foi para o Senado, que fez cinco reparos. Desses reparos, eu estou aceitando a Emenda n\u00ba 4. Vou ler rapidamente o relat\u00f3rio.\r\n\"A Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o resolve dar parecer pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas do Senado Federal n\u00bas 1, 2, 3, 4 e 5 ao PL 1.321/19 e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 4 e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"\r\nPasso \u00e0 segunda leitura, Sr. Presidente.\r\n\"A Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania resolve dar parecer pela constitucionalidade, legalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas do Senado Federal n\u00bas 1, 2, 3, 4 e 5. No m\u00e9rito, Sr. Presidente, a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania resolve dar parecer pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal n\u00bas 1, 2, 3 e 5 e pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 4.\"\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMS 1/2019, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, do Senado Federal, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, acho que esta \u00e9 uma discuss\u00e3o que nem precisava existir, porque o correto \u00e9 que os partidos pudessem definir o tempo de comiss\u00e3o provis\u00f3ria que cada cidade ou que Munic\u00edpio poderia ter.\r\nO problema \u00e9 que o TSE tem invadido a nossa \u00e1rea e determinado que o partido tem que ser transformado em diret\u00f3rio agora j\u00e1 no m\u00eas de junho. N\u00f3s colocamos 8 anos porque s\u00e3o exatamente o tempo de mandato de um Senador, e 2 anos s\u00e3o uma coisa muito r\u00e1pida, muito curta. Ou seja, para cada comiss\u00e3o provis\u00f3ria, n\u00f3s ter\u00edamos que trocar duas vezes ou fazer duas conven\u00e7\u00f5es durante o mandato de um Deputado. Eu acho que 8 anos s\u00e3o o razo\u00e1vel, embora eu ache que n\u00e3o deveria haver prazo, essa \u00e9 a minha opini\u00e3o particular, porque o prazo tem que ser determinado por cada dire\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. Mas, como o TSE determinou prazo, n\u00f3s colocamos 8 anos exatamente para garantir que os partidos possam ter autonomia sobre as suas comiss\u00f5es provis\u00f3rias e transform\u00e1-las em diret\u00f3rio.\r\nPor isso, acho que n\u00f3s dever\u00edamos manter a reda\u00e7\u00e3o aprovada pela C\u00e2mara de 8 anos e n\u00e3o de 2 anos, porque 2 anos s\u00e3o um prazo muito curto para que n\u00f3s possamos definir as nossas comiss\u00f5es partid\u00e1rias definitivas.\r\nPe\u00e7o, ent\u00e3o, aos companheiros e amigos que possamos votar a reda\u00e7\u00e3o que saiu da C\u00e2mara e n\u00e3o a emenda destacada de 2 anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nSOLIDARIEDADE, VILLA B\u00d4AS, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, VIOLENCIA MORAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Solidariedade ao General de Ex\u00e9rcito Eduardo Villas B\u00f4as. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba  861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal e sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes da orienta\u00e7\u00e3o, queria render minhas homenagens ao General Villas B\u00f4as, homem \u00edntegro, que sofreu uma agress\u00e3o de um imbecil que mora no Estados Unidos. Registro nossa solidariedade ao General Villas B\u00f4as.\r\nO Solidariedade orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 6/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, eu queria mudar a orienta\u00e7\u00e3o do Solidariedade para \"sim\", porque, primeiro, essa transi\u00e7\u00e3o \u00e9 a coisa mais injusta que h\u00e1 na reforma. Al\u00e9m disso, com essas cinco regras de transi\u00e7\u00e3o, \u00e9 quase imposs\u00edvel um trabalhador comum saber quando vai se aposentar. Por isso, levando em conta que n\u00f3s tamb\u00e9m temos um destaque sobre isso, eu queria mudar aqui, com permiss\u00e3o do L\u00edder Augusto Coutinho, a orienta\u00e7\u00e3o do Solidariedade para o voto \"sim\" neste destaque do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T14:30",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, JORNALISMO, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O,  JORNAL, CINQUENTEN\u00c1RIO, HOMENAGEM.\r\nPAULO TONET, PRESIDENTE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE EMISSORAS DE R\u00c1DIO E TELEVIS\u00c3O (ABERT), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio do Jornal Nacional,  da Rede Globo de Televis\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu fa\u00e7o uma sauda\u00e7\u00e3o ao Paulo Tonet, meu xar\u00e1, pelo trabalho que faz aqui em Bras\u00edlia com os Parlamentares e com o Congresso Nacional. Cumprimento todos os funcion\u00e1rios da Rede Globo que constroem o Jornal Nacional e que levam informa\u00e7\u00f5es a todo o povo brasileiro. Como n\u00f3s dizemos, se n\u00e3o saiu na Globo, n\u00e3o vale.\r\nParab\u00e9ns ao Jornal Nacional e \u00e0 Rede Globo! Parab\u00e9ns, Tonet, pelo trabalho que faz! Parab\u00e9ns aos funcion\u00e1rios que constroem o Jornal Nacional!\r\nUm abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA AGLUTINATIVA, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda aglutinativa n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, Sras. e Srs. Deputados, acho que esta emenda aglutinativa corrige alguns defeitos que ficaram no texto e d\u00e1 celeridade ao processo.\r\nN\u00f3s aceitamos aqui um destaque do PDT, do L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo; aceitamos tamb\u00e9m dois destaques do PSDB, que retiram uma express\u00e3o que j\u00e1 era para ter sido retirada h\u00e1 algum tempo; e tamb\u00e9m aceitamos um destaque do Partido Novo com uma nova reda\u00e7\u00e3o para dar celeridade ao processo. Ent\u00e3o, acho que este destaque vem para ajudar, aceitando quatro emendas, e para dar celeridade aos trabalhos aqui, permitindo que possamos votar rapidamente os demais destaques.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIRIGENTE SINDICAL, R\u00daSSIA, CHINA, \u00c1FRICA DO SUL, BRASIL, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio de dirigentes sindicais da R\u00fassia, da Rep\u00fablica Popular da China, da \u00c1frica do Sul e do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um an\u00fancio - desculpe-me, Deputado Marcelo Brum. O Deputado Vicentinho j\u00e1 est\u00e1 informando o Presidente da Casa. N\u00f3s estamos aqui com uma delega\u00e7\u00e3o de dirigentes sindicais da R\u00fassia, da China e da \u00c1frica do Sul, dos BRICS. O Presidente Rodrigo Maia vai receb\u00ea-los.\r\nEu queria agradecer ao Presidente e pedir uma salva de palmas a esses representantes de trabalhadores da China, da R\u00fassia, da \u00c1frica do Sul e do Brasil - tamb\u00e9m estamos recebendo uma delega\u00e7\u00e3o de brasileiros. (Palmas.)\r\nObrigado, Presidente. \r\nObrigado, Deputado Marcelo Brum.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEMOCRACIA, FAVOR\u00c1VEL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da condu\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Rodrigo Maia, de di\u00e1logo entre o Governo Jair Bolsonaro e o Supremo Tribunal Federal com vista \u00e0 pacifica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e ao Deputado Orlando Silva pela constru\u00e7\u00e3o do novo texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero cumprimentar V.Exa. pela sua fala no in\u00edcio da sess\u00e3o de ter\u00e7a-feira.\r\nEu estava aqui acompanhando a fala dos L\u00edderes - alguns mais exaltados do que outros -, mas acho que, neste momento de conturba\u00e7\u00e3o, algu\u00e9m precisa p\u00f4r panos quentes, e sua fala foi nesse caminho. Quero me compatibilizar com sua fala e dizer que estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de V.Exa. para ajudar na constru\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo.\r\nAcho que a C\u00e2mara dos Deputados, atrav\u00e9s da sua pessoa, poderia conduzir esse di\u00e1logo com o Governo Federal, com o Supremo Tribunal, para que possamos pacificar o Brasil neste momento dif\u00edcil por que o Pa\u00eds passa. N\u00e3o \u00e9 um momento qualquer, \u00e9 um momento de muitas dificuldades. Precisamos de pacifica\u00e7\u00e3o. Quero, ent\u00e3o, cumprimentar V.Exa. pela sua fala de ter\u00e7a-feira.\r\nEu queria aproveitar e cumprimentar alguns L\u00edderes que ajudaram nessa constru\u00e7\u00e3o do Deputado Orlando Silva.\r\nCumprimento o Deputado Orlando Silva, que passou o seu anivers\u00e1rio, no dia de ontem, em articula\u00e7\u00e3o durante o dia todo, a noite inteira e a madrugada, enfim. \r\nDeputado Orlando, parab\u00e9ns pelo seu trabalho, pela sua dedica\u00e7\u00e3o!\r\nTamb\u00e9m quero agradecer por essa constru\u00e7\u00e3o aos Deputados Z\u00e9 Silva, Arthur Lira, Wellington Roberto, Aguinaldo Ribeiro, Vitor Hugo, Jos\u00e9 Guimar\u00e3es Enfim, cumprimento todos os L\u00edderes.\r\nPresidente Rodrigo Maia, tamb\u00e9m cumprimento V.Exa. pela ajuda na condu\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o de um texto - n\u00e3o aquele que gostar\u00edamos que fosse, mas o que foi poss\u00edvel.\r\nQuero agradecer ainda \u00e0s centrais sindicais e aos L\u00edderes que participaram das reuni\u00f5es com as centrais sindicais, para que tamb\u00e9m pud\u00e9ssemos levar essa discuss\u00e3o com os trabalhadores. O Deputado Orlando fez pelo menos umas quatro ou cinco reuni\u00f5es, ou mais do que isso, com as centrais sindicais. Isso foi muito importante para que pud\u00e9ssemos ter um entendimento tamb\u00e9m com a dire\u00e7\u00e3o dos sindicatos do Brasil.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que o nosso L\u00edder Vitor Hugo, a quem cumprimento e agrade\u00e7o pela participa\u00e7\u00e3o que teve na constru\u00e7\u00e3o dessa MP, disse que 8 milh\u00f5es de pessoas j\u00e1 fizeram redu\u00e7\u00e3o da jornada e redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio.\r\nAcho que esse n\u00famero n\u00e3o \u00e9 maior porque muita gente ficou em d\u00favida, pois o art. 8\u00ba, inciso IV, pro\u00edbe a redu\u00e7\u00e3o de jornada e de sal\u00e1rio, ou melhor, n\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o de jornada, mas pro\u00edbe a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio. Acho que as empresas, portanto, ficaram com medo de fazer essa redu\u00e7\u00e3o.\r\nEu tive a oportunidade hoje de conversar com v\u00e1rios sindicalistas que o fizeram. Digo isso at\u00e9 para tirar aquela discuss\u00e3o de que os sindicatos n\u00e3o iriam fazer. Abriram isso on-line para que as empresas pudessem fazer a redu\u00e7\u00e3o e os acordos diretamente no sindicato. Por exemplo, o meu sindicato, o Sindicato dos Metal\u00fargicos de S\u00e3o Paulo, conduzido pelo Miguel Torres, fez nesse per\u00edodo mais de mil acordos, beneficiando mais de 100 mil trabalhadores. A Federa\u00e7\u00e3o dos Qu\u00edmicos fez um grande acordo aqui em S\u00e3o Paulo, por exemplo, que atingiu todos os trabalhadores qu\u00edmicos do Estado. Portanto, \u00e9 poss\u00edvel fazer acordo atrav\u00e9s dos sindicatos.\r\nAproveitando o tempo que falta, eu quero dizer que acho que as empresas n\u00e3o fizeram mais porque ficaram com medo de ter que pagar duas vezes.\r\nEu quero cumprimentar o Deputado Orlando Silva, porque considero que o texto ficou muito bom. N\u00f3s conseguimos, por exemplo, fazer agora a redu\u00e7\u00e3o de jornada e a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio por at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos. Isso pode garantir, caso aprovemos o projeto hoje na C\u00e2mara, a renda de 91% dos brasileiros que trabalham. Portanto, poder\u00e1 ser algo importante neste momento dif\u00edcil de pandemia. Al\u00e9m disso, nessa redu\u00e7\u00e3o de jornada e de sal\u00e1rio, n\u00f3s temos a garantia de emprego por mais 3 meses; se a redu\u00e7\u00e3o ocorrer por 3 meses - ou por per\u00edodo em que for feita a redu\u00e7\u00e3o -, o trabalhador ter\u00e1 o emprego garantido por 6 meses. Isso \u00e9 algo importante.\r\nA prorroga\u00e7\u00e3o da desonera\u00e7\u00e3o da folha, eu acredito, \u00e9 o mais importante, porque milhares de trabalhadores ficariam no desemprego, num momento em que, em apenas 2 meses, n\u00f3s perdemos mais de 1 milh\u00e3o de trabalhadores. E muita gente acha que esse n\u00famero vai ser superado. Eu diria tamb\u00e9m que a ultratividade \u00e9 importante para a prorroga\u00e7\u00e3o de acordos. Al\u00e9m disso, h\u00e1 a negocia\u00e7\u00e3o dos sindicatos, a coisa mais importante colocada neste texto, acordada com o Governo. Se houver acordo, este se sobrep\u00f5e aos acordos individuais.\r\nPortanto, eu quero parabenizar o Deputado Orlando Silva e parabenizar os L\u00edderes que participaram das discuss\u00f5es. E quero parabenizar tamb\u00e9m V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. \r\nDeixo um abra\u00e7o! Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de dispositivo correspondente no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta emenda \u00e9 muito importante para os trabalhadores. O Relator p\u00f4s no seu relat\u00f3rio que a base de c\u00e1lculo s\u00e3o os tr\u00eas \u00faltimos sal\u00e1rios, limitada a tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos. Portanto, isso garantiria a renda integral de 91% dos trabalhadores do Brasil. A empresa pagaria uma parte, e o Governo bancaria a outra parte do sal\u00e1rio de 91% dos trabalhadores. Portanto, acho muito importante que a C\u00e2mara possa manter essa renda para os trabalhadores neste momento dif\u00edcil. \r\nPor isso, o Solidariedade fica com o Relator e vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 22, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s temos que ser coerentes. Eu fiz toda essa negocia\u00e7\u00e3o junto com o Deputado Orlando Silva, com v\u00e1rios L\u00edderes, e o que colocamos no texto, o que o Deputado Orlando colocou no texto foi que, no caso de at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, pode haver acordo individual. Nas empresas que tiveram um capital bruto, no ano passado, de 4 milh\u00f5es e 800 mil reais, t\u00eam que ser tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos, mas, se houver acordo coletivo, ele vale para todos. Foi esse o acordo que n\u00f3s fizemos com os L\u00edderes, com o Deputado Arthur Lira, com o pr\u00f3prio Presidente Rodrigo Maia, com o Deputado Vitor Hugo.\r\nEu acho que o que est\u00e1 no texto contempla isso. Aqui em S\u00e3o Paulo, por exemplo, se o sindicato presidido por Ricardo Patah, o Sindicato dos Comerci\u00e1rios de S\u00e3o Paulo, que tem milhares de empresas pequenas, fizer um acordo coletivo, esse acordo vai valer para todos esses trabalhadores.\r\nO Solidariedade fica com o Relator e vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 17, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Orlando Silva procedeu muito corretamente. Durante os 2 primeiros meses da crise, 1 milh\u00e3o e 100 mil trabalhadores perderam o emprego. Os economistas est\u00e3o prevendo que de 10 milh\u00f5es a 15 milh\u00f5es de pessoas ir\u00e3o perder o emprego. Portanto, \u00e9 preciso haver o acompanhamento do sindicado no caso dessas demiss\u00f5es.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que as homologa\u00e7\u00f5es sejam feitas dentro das empresas, na porta das empresas, e o trabalhador seja lesado em seus direitos. N\u00f3s sabemos o que est\u00e1 acontecendo. H\u00e1 empresas que est\u00e3o demitindo e est\u00e3o mandando a conta para o Governo, sem nenhum acompanhamento do sindicado. Eu cheguei a dizer aos nossos sindicatos que dever\u00edamos acampar na porta da casa desses empres\u00e1rios que est\u00e3o mandando a conta para o Governo.\r\nEnt\u00e3o, no que se refere \u00e0s homologa\u00e7\u00f5es serem acompanhadas pelo sindicato nesse momento, seria fact\u00edvel a aprova\u00e7\u00e3o. Portanto, o Solidariedade vota com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 60, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a desonera\u00e7\u00e3o da folha vai garantir milhares de empregos. Acho que o Deputado Orlando Silva acertou quando trouxe de volta a prorroga\u00e7\u00e3o da desonera\u00e7\u00e3o, uma vez que alguns setores teriam que voltar ao sistema anterior quanto \u00e0 quest\u00e3o previdenci\u00e1ria, causando o aumento da carga tribut\u00e1ria, o que n\u00e3o seria conveniente em momento t\u00e3o dif\u00edcil quanto este.\r\nEu tenho falado com alguns empres\u00e1rios, como, por exemplo, o Veloso, do setor de m\u00e1quinas. A aprova\u00e7\u00e3o da medida significa, s\u00f3 no setor de m\u00e1quinas, garantir 15 mil empregos - n\u00e3o estamos contando os empregos da constru\u00e7\u00e3o civil, do setor t\u00eaxtil, enfim, de todos os setores que foram beneficiados.\r\nPor isso, Presidente, n\u00f3s vamos ficar com o Relator e votar \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 15/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SOLIDARIEDADE (SD), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar este 1 minuto para fazer algumas considera\u00e7\u00f5es que acho importantes.\r\nA primeira \u00e9 que estamos fazendo esta vota\u00e7\u00e3o important\u00edssima porque, na medida em que houver redu\u00e7\u00e3o de jornada e de sal\u00e1rio, o trabalhador ter\u00e1 o complemento do seguro-desemprego.\r\nA segunda \u00e9 que ele ter\u00e1 a garantia de emprego pelo per\u00edodo em que forem reduzidos sal\u00e1rio e jornada, mais o segundo tempo, ou seja, se a redu\u00e7\u00e3o for por 2 meses, ele ter\u00e1 a garantia de emprego por 4 meses.\r\nN\u00f3s garantimos a participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos na negocia\u00e7\u00e3o; garantimos a ultratividade: que os acordos coletivos ser\u00e3o prorrogados; garantimos tamb\u00e9m a prorroga\u00e7\u00e3o da desonera\u00e7\u00e3o da folha, muito importante para garantir os empregos de 16 setores da economia.\r\nO Solidariedade considera isso tudo importante e, por isso, mant\u00e9m o acordo e vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA, RETIRADA, MPV 923/202, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA.\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, ECONOMIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Retirada da Emenda n\u00ba 3 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (Bloco/SOLIDARIEDADE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, quero cumprimentar V.Exa., todos os L\u00edderes e todos os Deputados e Deputadas.\r\nEu fiz uma emenda a esta medida provis\u00f3ria, porque achei que tratava do tema, mas come\u00e7ou a haver toda uma celeuma e alguns problemas, e eu n\u00e3o quero criar problemas. Eu conversei com v\u00e1rios L\u00edderes h\u00e1 pouco - os Deputados Baleia Rossi, Aguinaldo Ribeiro, Arthur Lira, Major Vitor Hugo - e achei por bem retirar a emenda.\r\nMas, antes de retir\u00e1-la, eu s\u00f3 queria dizer que acho que n\u00f3s devemos discutir oportunamente essa quest\u00e3o. Isso porque, hoje, no Brasil, entre 9 e 10 empresas j\u00e1 est\u00e3o operando esses jogos eletr\u00f4nicos. E j\u00e1 h\u00e1 uma disputa com a bancada evang\u00e9lica, que me parece estar criando algumas dificuldades com essa emenda. Essa disputa j\u00e1 existe. Essas empresas j\u00e1 est\u00e3o operando aqui; s\u00f3 n\u00e3o est\u00e3o pagando imposto. Portanto, a ideia dessa emenda \u00e9 regulamentar os jogos eletr\u00f4nicos para o Brasil poder arrecadar.\r\nMas, como se est\u00e1 criando toda uma dificuldade por cauda da Emenda n\u00ba 3, eu pe\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia que a retire e que voltemos a discutir essa quest\u00e3o em momento oportuno. \r\nSr. Presidente, a C\u00e2mara e o Senado votaram v\u00e1rias medidas importantes para o Brasil, para os trabalhadores, para as empresas, para os Estados e Munic\u00edpios. Daqui a pouco, assim que essa acabar essa pandemia e voltarmos \u00e0 normalidade, ou antes mesmo de voltarmos, creio que devemos discutir projetos que criem empregos e gerem renda e arrecada\u00e7\u00e3o - essa minha emenda poderia promover a arrecada\u00e7\u00e3o de cerca de 3 bilh\u00f5es de reais para o Governo.\r\nPortanto, essa concorr\u00eancia, que alguns da bancada evang\u00e9lica imaginam poderia ser gerada, j\u00e1 existe, j\u00e1 est\u00e1 acontecendo, inclusive numa situa\u00e7\u00e3o mais vantajosa, porque as empresas n\u00e3o pagam imposto. Na medida em que n\u00f3s regulamentarmos a atividade, essas empresas ter\u00e3o que pagar impostos. Logo, a concorr\u00eancia que h\u00e1 hoje com a bancada evang\u00e9lica seria menos desleal. \r\nAssim, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o a V.Exa. que retire a Emenda n\u00ba 3, de minha autoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, CONTR\u00c1RIO, VOTO IMPRESSO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), ELEI\u00c7\u00d5ES, SISTEMA ELEITORAL, JIMMY CARTER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS, PARAGUAI, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, PARTIDO POL\u00cdTICO, VOTO DISTRITAL MISTO, COTA, G\u00caNERO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Apoio \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do voto distrital misto. Defesa do estabelecimento de cota fixa para a participa\u00e7\u00e3o feminina no espa\u00e7o pol\u00edtico.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP) - Ministro Lu\u00eds Barroso, Presidente Arthur Lira, depois de ouvir todos os seus argumentos aqui sobre o voto impresso, vou contar uma hist\u00f3ria que aconteceu comigo. Eu n\u00e3o me lembro exatamente a data, mas o Jimmy Carter tinha acabado de sair da Presid\u00eancia dos Estados Unidos - ia ter elei\u00e7\u00f5es no Paraguai - e foi coordenar uma equipe de entidades da sociedade civil da Am\u00e9rica do Sul para fiscalizar as elei\u00e7\u00f5es do Paraguai. E eu fui, como representante da For\u00e7a Sindical, o pessoal da CUT tamb\u00e9m foi, enfim, foi um grupo de pessoas do Brasil. \r\nE a elei\u00e7\u00e3o do Paraguai era uma confus\u00e3o. Na hora de votar pintavam o dedo do eleitor com uma tinta, e n\u00e3o tinha nada que a tirasse. Alguns iam naquele tanque de lavar roupa, tentavam tirar a tinta de todo o jeito, e n\u00e3o conseguiam. No segundo turno, pintaram o outro dedo. E havia pessoas da imprensa brasileira acompanhando a elei\u00e7\u00e3o, uma delega\u00e7\u00e3o, diante da possibilidade de fraude. A\u00ed um cidad\u00e3o veio falar comigo, e eu sugeri a ele que fosse cortado o dedo, porque seria um jeito de garantir que n\u00e3o houvesse roubo. Ent\u00e3o, \u00e9 mais ou menos o que eu estou vendo aqui, esse debate do voto impresso: voc\u00ea d\u00e1 a prova de que votou corretamente l\u00e1 para quem comprou o voto. \r\nAcho que os argumentos que o Ministro trouxe aqui s\u00e3o muito claros e acho que este Congresso n\u00e3o acatar\u00e1 essa hist\u00f3ria do voto impresso, porque seria uma loucura para o Pa\u00eds. \r\nEu contei essa hist\u00f3ria porque \u00e9 parecida um pouco com isso. Para o eleitor levar a prova, eles pintavam os dedos. Como eu disse, se o dedo dele fosse cortado, haveria a prova de que n\u00e3o houve roubo. \r\nEnfim, quero aproveitar o pouco tempo que ainda tenho para dizer que somos totalmente contra o voto impresso. \r\nQueria tamb\u00e9m pontuar alguns outros itens, como, por exemplo, o distrit\u00e3o. Acho que os partidos no Brasil j\u00e1 s\u00e3o t\u00e3o enfraquecidos. O partido que mais tem filiados no Brasil deve ter em torno de 1 milh\u00e3o de filiados, numa popula\u00e7\u00e3o de mais de 200 milh\u00f5es de pessoas. Eu n\u00e3o tenho essa conta, mas acho que se juntassem todos os filiados a partidos n\u00e3o se deve chegar a 10 milh\u00f5es de pessoas, o que \u00e9 muito pouco em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Acho que o distrit\u00e3o vai ajudar a enfraquecer ainda mais os partidos; a destruir os partidos no Brasil. O correto seria discutirmos alguma coisa como o voto distrital misto, talvez, para 2026, para que pud\u00e9ssemos aperfei\u00e7oar realmente as elei\u00e7\u00f5es brasileiras.  \r\nE, por \u00faltimo, quero dizer que eu tinha conversado muito com a Deputada Soraya Santos, que foi Coordenadora da Secretaria da Mulher da Casa, sobre a quest\u00e3o das mulheres. Acho que a quest\u00e3o da cota fixa \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o, porque todos que s\u00e3o presidentes de partido sabem a dificuldade que \u00e9 arrumar os 30% de mulheres. Todo mundo sabe disso. Ent\u00e3o, eu acho que n\u00f3s devemos enfrentar isso. \r\nEu tinha discutido muito com a Deputada Soraya esta quest\u00e3o: \"Vamos fazer uma cota fixa. Os partidos s\u00e3o obrigados a investir os 30% dos recursos nas mulheres, mas n\u00e3o t\u00eam a obrigatoriedade de ter os 30% das mulheres, porque \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o\". Todo mundo sabe disto, que \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o fazer os 30% das mulheres. \r\nEstou dizendo isso porque a funda\u00e7\u00e3o do meu partido investe nisso. N\u00f3s temos feito cursos com mulheres no Brasil inteiro, mas chegam as elei\u00e7\u00f5es e faltam mulheres para fazer os 30%. Eu acho que, se enfrentarmos isto neste momento e fazermos a cota fixa, isso pode ser a solu\u00e7\u00e3o para resolver a quest\u00e3o das mulheres. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Paulo Pereira da Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO PEREIRA DA SILVA (SOLIDARIEDADE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero cumprimentar o Presidente Arthur Lira e todos os amigos e amigas. H\u00e1 muito tempo n\u00e3o nos vemos.\r\nEu fiz um destaque, Presidente, n\u00e3o s\u00f3 meu, mas dos sindicatos dos trabalhadores e tamb\u00e9m do setor patronal, que quer uma rela\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel com os sindicados.\r\nOs senhores sabem que a reforma trabalhista deixou um erro, na medida em que manteve os sindicatos patronais com recursos e tirou os recursos dos trabalhadores. A minha emenda n\u00e3o fala de imposto sindical, n\u00e3o \u00e9 disso que se trata. N\u00f3s queremos ter condi\u00e7\u00e3o de negociar. Embora a reforma trabalhista tenha sido aprovada, os sindicatos continuam negociando, mas sem recursos para poderem fazer as suas negocia\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, na emenda que eu fiz - at\u00e9 quero ler aqui, para que as pessoas n\u00e3o tenham d\u00favida -, n\u00e3o mexi em nada da reforma trabalhista. A \u00fanica altera\u00e7\u00e3o que n\u00f3s fizemos foi no art. 611-B, que diz o seguinte:\r\nArt. 611-B .................................................................................................................................................................................\r\nXXVI - liberdade de associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical do trabalhador, inclusive o direito de n\u00e3o sofrer, sem sua expressa e pr\u00e9via anu\u00eancia, qualquer cobran\u00e7a ou desconto salarial estabelecidos em conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo coletivo de trabalho.\r\nA \u00fanica coisa que eu fiz foi acrescentar um pedacinho. Coloquei o seguinte: \"...sendo que, para a contribui\u00e7\u00e3o negocial, que dever\u00e1 ser distribu\u00edda entre as entidades sindicais de base e de grau superior, ser\u00e1 suficiente a autoriza\u00e7\u00e3o pela assembleia geral que aprovar a celebra\u00e7\u00e3o da conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho\".\r\nO que n\u00f3s estamos pedindo \u00e9 que, nas negocia\u00e7\u00f5es salariais, nas conven\u00e7\u00f5es coletivas, os sindicatos possam cobrar uma contribui\u00e7\u00e3o para poder sustentar aquela conven\u00e7\u00e3o que eles est\u00e3o assinando. Os senhores sabem que, apesar de toda a crise que o Brasil est\u00e1 passando, os sindicatos de trabalhadores e de empres\u00e1rios continuam negociando, continuam melhorando a renda dos trabalhadores, para que eles possam continuar comprando. A ideia \u00e9 fortalecermos um pouco essa negocia\u00e7\u00e3o coletiva, para que os sindicatos possam ter for\u00e7a de negocia\u00e7\u00e3o e possam fazer acordos melhores para os seus trabalhadores.\r\nEssa quest\u00e3o n\u00e3o foi nem levada por mim, mas pela FEBRABAN ao Deputado Christino Aureo. O Deputado Christino Aureo disse: \"Eu n\u00e3o vou aceitar, porque t\u00eam problemas aqui, mas pe\u00e7o, ent\u00e3o, para que fa\u00e7am uma emenda\". Ele sugeriu, inclusive, o meu nome. E eu estou fazendo essa emenda, ent\u00e3o, porque isso foi conversado pela FEBRABAN, n\u00e3o pelos sindicatos de trabalhadores, mas pela federa\u00e7\u00e3o dos bancos do Brasil, que prop\u00f4s que fiz\u00e9ssemos conjuntamente essa emenda. Eu acho que essa emenda, Presidente, restabelece o poder de negocia\u00e7\u00e3o.\r\nComo os senhores sabem, como todos aqui que me conhecem sabem, eu fui um sindicalista desde que cheguei a S\u00e3o Paulo. Trabalhei na f\u00e1brica e tamb\u00e9m trabalhei nos sindicatos. E sou um defensor da livre negocia\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]