[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Magalh\u00e3es",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a pronunciamento do Deputado Paulo Azi  sobre cr\u00edticas ao Governador do Estado da Bahia, Rui Costa. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Governador baiano.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO MAGALH\u00c3ES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu s\u00f3 posso entender e admitir as palavras do Deputado Paulo Azi, porque ele sente que a Bahia est\u00e1 no caminho certo. \r\nCom um Governador que \u00e9 um exemplo para o Brasil, mesmo n\u00e3o tendo as benesses do Governo Federal, a Bahia est\u00e1 na frente, \u00e9 o segundo Estado em investimento, e isso por qu\u00ea? Porque tem um Governador que \u00e9 destaque entre os Governadores do Brasil.\r\nE n\u00f3s que fazemos parte da sua base, estamos, Sr. Presidente, apostando que, se o Governo tirar da reforma os quatro pontos que foram acordados com o Governador, n\u00f3s vamos votar a Previd\u00eancia, sim. \r\nN\u00f3s vamos votar, Deputado Paulo Azi, e vamos votar conscientes, como disse o Governador Rui Costa: \"N\u00f3s queremos um Brasil cada vez melhor\".\r\nN\u00f3s temos sim \u00e9 que cobrar do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional os 500 milh\u00f5es, que est\u00e3o em d\u00e9bito com a Bahia, e, mesmo assim, a Bahia est\u00e1 na vanguarda.\r\nOs baianos todos, Sr. Presidente, est\u00e3o enaltecendo o trabalho desse Governador que \u00e9 um modelo para o Brasil, \u00e9 um exemplo de seriedade e honradez \u00e0 frente do Governo da Bahia. E \u00e9 por isso que todos n\u00f3s caminhamos ao lado do Governador Rui Costa, com obras importantes na infraestrutura da Bahia, com obras importantes dando ao baiano a felicidade de poder dizer que n\u00f3s temos, sem d\u00favida nenhuma, o melhor Governador do Brasil. Talvez seja por isso que o Deputado Paulo Azi e outros n\u00e3o tenham o denodo de reconhecer que este Governador, eleito com 76% dos votos, \u00e9 um exemplo para todo o Brasil.\r\nDeputado Paulo Azi, V.Exa. tem ainda o direito de se redimir e de dizer que os baianos todos, inclusive V.Exa., aplaudem o Governo de Rui Costa, que \u00e9 o Governador do cora\u00e7\u00e3o do povo da Bahia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, GEST\u00c3O, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c1RIO, SERVIDOR P\u00daBLICO ESTADUAL, ELOGIO.\r\nGOVERNO FEDERAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECUROS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, GOVERNO ESTADUAL, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Magalh\u00e3es",
        "sumario": "Antecipa\u00e7\u00e3o pelo Governador Rui Costa do pagamento salarial dos servidores p\u00fablicos estaduais da Bahia. Pedido ao Governo Federal de libera\u00e7\u00e3o de recursos destinados ao Estado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO MAGALH\u00c3ES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 extremamente importante para o governante saber como est\u00e1 a sua aceita\u00e7\u00e3o perante o povo que o elegeu. Essa experi\u00eancia, senhores, n\u00f3s temos vivido na Bahia. O Governador Rui Costa tem vencido todas as etapas. Mesmo sem ter a ajuda do Governo Federal, o Governador Rui Costa tem realizado uma obra digna do aplauso de todos os brasileiros. Agora, ante os festejos juninos - acreditem, senhores! -, Rui Costa antecipa o sal\u00e1rio! Enquanto os Governadores est\u00e3o dividindo os sal\u00e1rios, enquanto os Governadores est\u00e3o pagando sal\u00e1rios atrasados, Rui Costa antecipa o sal\u00e1rio! Essa \u00e9 a maior demonstra\u00e7\u00e3o de que o Governo da Bahia pode dar um exemplo para o Brasil!\r\n\u00c9 por isso, senhores, que n\u00f3s baianos, que compomos a bancada que respalda o Governo Rui Costa em Bras\u00edlia, nos sentimos extremamente honrados em poder alertar o Brasil para esse administrador p\u00fablico de escol, que os baianos descobriram e que mantiveram no Governo.\r\n\u00c9 por isso, senhoras e senhores, que a Bahia est\u00e1 na vanguarda entre os Estados do Brasil. Podemos n\u00f3s dizer, em alto e bom som, que o Governador da Bahia tem atingido todos os rinc\u00f5es da Bahia com uma obra importante.\r\nEnquanto os outros Estados vivem pedindo, suplicando esmolas do Governo Federal, a Bahia tem um cr\u00e9dito de 500 milh\u00f5es junto ao Governo Federal. E n\u00f3s estamos aqui, eu e os meus companheiros de bancada, para cobrar do Governo Federal 500 milh\u00f5es que o Governo do Estado tem a receber, Sr. Presidente.\r\nMesmo assim, Rui Costa antecipa o sal\u00e1rio. \u00c9 por isso que n\u00f3s baianos nos sentimos extremamente envaidecidos em dizer que temos, sem d\u00favida nenhuma, o melhor Governador do Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO, APOIO POL\u00cdTICO, ILH\u00c9US (BA), M\u00c1RIO ALEXANDRE, PREFEITO, GOVERNO ESTADUAL, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, HOMENAGEM, PAULO MAGALH\u00c3ES, DEPUTADO FEDERAL, T\u00cdTULO DE CIDAD\u00c3O HONOR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Magalh\u00e3es",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador na comitiva do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, em visita ao Munic\u00edpio de Ilh\u00e9us por ocasi\u00e3o do transcurso de anivers\u00e1rio da municipalidade. Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Governador Rui Costa. Concess\u00e3o ao orador do t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio de Ilh\u00e9us e da Comenda do M\u00e9rito S\u00e3o Jorge dos Ilh\u00e9us.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO MAGALH\u00c3ES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima sexta-feira, estivemos na bel\u00edssima cidade de Ilh\u00e9us, que aniversariava junto com o Governador Rui Costa.\r\nNaquele anivers\u00e1rio, Rui Costa presenteou Ilh\u00e9us com uma s\u00e9rie de obras. Inauguramos postos de sa\u00fade. S.Exa. assinou tamb\u00e9m a inaugura\u00e7\u00e3o de uma UPA, de um posto de sa\u00fade e de quadras de esporte. Estavam presentes alguns Prefeitos da Regi\u00e3o. Rui Costa inaugurou uma obra na cidade de cada Prefeito que l\u00e1 estava. \r\n\u00c9 dessa forma, Sr. Presidente, que o Governador Rui Costa comanda o destino da Bahia e a coloca na vanguarda dos Estados do Brasil. E eu me permito dizer que a Bahia pode n\u00e3o ser o Estado mais forte da Federa\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 o mais respeitado, porque paga em dia as suas d\u00edvidas; honra os seus compromissos com os empreiteiros. Na Bahia, os sal\u00e1rios s\u00e3o pagos em dia. H\u00e1 poucos dias, Sr. Presidente, devido aos festejos de S\u00e3o Jo\u00e3o, vimos o Governador antecipar o sal\u00e1rio para proporcionar um S\u00e3o Jo\u00e3o mais feliz aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.\r\nAssim, senhoras e senhores, a Bahia est\u00e1 na vanguarda dos Estados do Brasil. Em todos os setores, Rui Costa pontua na frente dos Governadores do Brasil. A\u00ed est\u00e1 a Caixa Econ\u00f4mica! Todos os compromissos da Bahia, Sr. Presidente, est\u00e3o em dia. Isso \u00e9 fruto do trabalho desse administrador de escol. \u00c9 nessa toada que os baianos se sentem extremamente envaidecidos. Podemos dizer, sem medo de errar, que a Bahia est\u00e1 no caminho certo e que esse administrador de escol, o nosso Governador, pode ajudar muito a Federa\u00e7\u00e3o e o Governo Federal, dando o exemplo de como se comanda um Estado como a Bahia, que tem a receber 500 milh\u00f5es do Governo Federal. \r\nDessa forma, Sr. Presidente, n\u00f3s que fazemos parte da bancada que d\u00e1 respaldo ao Governo Rui Costa nesta Casa e nos sentimos extremamente envaidecidos e honrados, porque defendemos um Governador que \u00e9 exemplo para o Brasil. \u00c9 por isso, senhoras e senhores, que n\u00f3s baianos estamos extremamente felizes com o nosso Governo. \r\nEu, que estive em Ilh\u00e9us, ao seu lado, Sr. Presidente, recebi o T\u00edtulo de Cidad\u00e3o daquela cidade, que foi aprovado por unanimidade. Trata-se de uma propositura do Vereador Jerbson Moraes. Tive tamb\u00e9m o privil\u00e9gio de, \u00e0 noite, receber do Prefeito e de alguns Vereadores a Comenda do M\u00e9rito S\u00e3o Jorge dos Ilh\u00e9us. \u00c9 por isso que cada vez mais eu me sinto compelido a destinar recursos para gerar obras importantes em Ilh\u00e9us, aquela bel\u00edssima cidade, na qual o Prefeito M\u00e1rio vem desenvolvendo uma administra\u00e7\u00e3o que j\u00e1 tem o respeito e admira\u00e7\u00e3o dos mun\u00edcipes.\r\nParab\u00e9ns, Sr. Presidente, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nMuito obrigado pela paci\u00eancia com a minha fala.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, ELOGIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, OFENSA, GOVERNADOR, REGI\u00c3O NORDESTE, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Magalh\u00e3es",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador na cerim\u00f4nia de inaugura\u00e7\u00e3o de policl\u00ednica no Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista, Estado da Bahia. Compet\u00eancia e honradez do Governador Rui Costa. Rep\u00fadio \u00e0s agress\u00f5es verbais desferidas pelo Presidente Jair Bolsonaro contra o povo e os Governadores da Regi\u00e3o Nordeste. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de busca de solu\u00e7\u00e3o para o impasse entre o Presidente da Rep\u00fablica e os gestores estaduais nordestinos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO MAGALH\u00c3ES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo dia 1\u00ba, em companhia do Governador Rui Costa, estivemos em Vit\u00f3ria da Conquista, onde inauguramos a d\u00e9cima primeira policl\u00ednica. Esse equipamento important\u00edssimo, o Governador o encontrou no Cear\u00e1 e o assimilou, adequando-o \u00e0s necessidades da Bahia e dos baianos.\r\n\u00c9 por isso que podemos dizer que a Bahia \u00e9 um destaque na sa\u00fade nacional, gra\u00e7as ao trabalho e ao denodo desse Governador que encanta os baianos e assusta o Brasil pela compet\u00eancia, pela seriedade e pela honradez com que comanda o destino no nosso Estado.\r\nEm Vit\u00f3ria da Conquista, foi uma ova\u00e7\u00e3o. Mais de 10 mil pessoas aplaudiram Rui Costa, o que atesta que a sua popularidade, a cada dia, aumenta. E podemos dizer que, com a sua compet\u00eancia, a sua humildade e, o mais importante, a sua vontade de servir \u00e0 Bahia, aos baianos, Rui Costa tem dado a n\u00f3s baianos e ao Brasil uma demonstra\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia incomum.\r\nEm um momento delicad\u00edssimo como este em que o Pa\u00eds est\u00e1 em crise, a Bahia n\u00e3o est\u00e1 em crise, n\u00e3o, Sr. Presidente. A Bahia est\u00e1 em dia com seus compromissos, pagando os sal\u00e1rios e pagando aos fornecedores e empreiteiros, e \u00e9 por isso que a Bahia, hoje, \u00e9 o maior celeiro de obras do Brasil. Eu me permito dizer que n\u00f3s baianos nos sentimos extremamente honrados e envaidecidos de termos um Governador que \u00e9 modelo para o Brasil, que tem, senhoras e senhores, acreditem, um cr\u00e9dito, no Governo Federal, de 520 milh\u00f5es de reais e continua em dia. Isso ele j\u00e1 pagou, mas n\u00e3o recebeu do Governo Federal.\r\n\u00c9 a\u00ed, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que eu me permito dizer: como o Presidente Bolsonaro - de quem os brasileiros t\u00eam tanta esperan\u00e7a - agride e ofende n\u00f3s nordestinos, tratando, inclusive, os nordestinos e os Governadores por corruptos. E n\u00f3s, na Bahia, n\u00e3o aceitamos, n\u00e3o! N\u00f3s temos um Governador s\u00e9rio, honesto e que, como disse, encanta os baianos e assusta o Brasil pela seriedade e compet\u00eancia. \u00c9 assim que n\u00f3s estamos buscando, trabalhando pelo Governo e fortalecendo e na esperan\u00e7a de que este Governo acerte, mesmo com as intemp\u00e9ries verbais, que n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar, porque n\u00e3o condizem com o cargo. N\u00f3s temos esperan\u00e7a.\r\nSr. Presidente, eu quero contar com V.Exa., que teve um trabalho brilhante na reforma da Previd\u00eancia no sentido de buscar no Presidente uma concilia\u00e7\u00e3o com o Nordeste, porque, sem o Nordeste, esta Casa n\u00e3o anda, sem o Nordeste, o Brasil n\u00e3o anda. N\u00f3s precisamos dar a n\u00f3s nordestinos um tratamento digno. E posso, desde j\u00e1, convidar para um encontro da conc\u00f3rdia, da paz e colocar a Bahia como sede, para conciliar com o Brasil, com o Presidente e dar provas, na Bahia, de como se governa um Estado e como poderemos governar o Brasil.\r\n\u00c9 dessa maneira, Sr. Presidente, que venho a esta tribuna, a este templo sagrado dizer ao Brasil que, na Bahia, n\u00e3o existe corrup\u00e7\u00e3o. Corrup\u00e7\u00e3o existe em outros Estados, mas, na Bahia, n\u00e3o! Na Bahia, n\u00f3s temos um Governador que \u00e9, como disse anteriormente, exemplo para o Brasil e para todos n\u00f3s que buscamos a seriedade e a honradez \u00e0 frente dos destinos dos nossos Estados.\r\nEra essa a coloca\u00e7\u00e3o que eu n\u00e3o poderia deixar de fazer neste dia em que a Casa est\u00e1 cheia, para dar conhecimento a todos os meus pares desse grande Governador Rui Costa, que se destaca no Nordeste e que d\u00e1 ao Brasil a demonstra\u00e7\u00e3o de grandeza que todos n\u00f3s queremos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nParab\u00e9ns, Srs. Deputados!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANT\u00d4NIO CARLOS MAGALH\u00c3ES, EX-GOVERNADOR, BAHIA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Paulo Magalh\u00e3es",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do Senador Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es, ao ensejo da data de seu anivers\u00e1rio natal\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO MAGALH\u00c3ES (PSD - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, 4 de setembro \u00e9 uma data que ficou marcada no cora\u00e7\u00e3o do povo baiano. Hoje seria o anivers\u00e1rio do grande l\u00edder Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es. Se vivo estivesse, completaria 90 anos. Os baianos todos reverenciam sua mem\u00f3ria, pelo muito que fez pela Bahia e pelos baianos. Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es colocou a Bahia num lugar de destaque no cen\u00e1rio nacional.\r\nTenho certeza de fazer nesta Casa justi\u00e7a \u00e0 figura de Ant\u00f4nio Carlos Magalh\u00e3es, s\u00edmbolo de trabalho da Bahia para o Brasil. Se hoje aqui estivesse, certamente estaria na vanguarda, tratando dos interesses do Brasil, com a for\u00e7a e a coragem com que sempre defendeu a Bahia e os baianos no Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nObrigado, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nITAPARICA (BA), SALVADOR (BA), PONTE, CONSTRU\u00c7\u00c3O, EDITAL, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, LAN\u00c7AMENTO.\r\nELEI\u00c7\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, ELEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nFEIRA DE SANTANA (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Paulo Magalh\u00e3es",
        "sumario": "Compet\u00eancia de honradez do Governador do Estado da Bahia, Rui Costa. Lan\u00e7amento, pelo Governador, do edital de constru\u00e7\u00e3o da Ponte Salvador-Itaparica. Defesa da elei\u00e7\u00e3o de Rui Costa \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Transcurso do 186\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Feira de Santana.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO MAGALH\u00c3ES (PSD - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqui estive dizendo ao Brasil da capacidade e do denodo com que trata o Governador Rui Costa dos interesses da Bahia. Eu pude, na minha fala, exaltar esse gestor como exemplo da Bahia para o Brasil.\r\nHoje, senhoras e senhores, estamos vendo consolidada a lideran\u00e7a de Rui pela seriedade, pela honradez e pela compet\u00eancia com 80% de aprova\u00e7\u00e3o. N\u00f3s, baianos, sentimo-nos extremamente honrados em poder ter votado em Rui e sufragado o seu nome na reelei\u00e7\u00e3o com 75% dos votos v\u00e1lidos. E a\u00ed est\u00e1 esse gestor consagrado, que encanta os baianos e assusta o Brasil pela compet\u00eancia e pela moralidade. A cada dia Rui Costa inaugura uma obra importante, obra que melhora a qualidade de vida do povo baiano, que j\u00e1 faz quest\u00e3o de dizer que Rui n\u00e3o \u00e9 o Rui da Bahia, e, sim, o Rui do Brasil.\r\nE o Brasil todo est\u00e1 encantado querendo saber que m\u00e1gica este homem est\u00e1 fazendo na condu\u00e7\u00e3o dos destinos da Bahia.\r\nAgora mesmo, Sra. Presidente, Rui Costa lan\u00e7ou o edital das obras da Ponte Salvador-Itaparica, cujo valor \u00e9 de 7,1 bilh\u00f5es. Vejam os senhores o que representa esse gestor da Bahia para o Brasil. Neste momento de crise em que vivemos, a Bahia n\u00e3o tem crise, e n\u00e3o tem crise por qu\u00ea? Porque Rui trabalha com seriedade na condu\u00e7\u00e3o dos destinos da Bahia.\r\nVejam aqui a revista Veja. Nas p\u00e1ginas amarelas, ficou evidenciada a humildade de Rui. Com 80%, o maior gestor do Brasil diz ao povo baiano que vai continuar zelando pelos interesses da Bahia.\r\nPor isso, senhores, eu me permito dizer que Rui Costa \u00e9, na verdade, n\u00e3o um membro do PT, mas um membro do Brasil. Os partidos todos hoje devem ovacionar a figura de Rui Costa, que, sim, senhores, olha para frente e diz ao Brasil o que se faz na Bahia e d\u00e1 exemplo para os gestores do Brasil de como se conduzir um Estado.\r\nEu me permito dizer, como disse outro dia no meu discurso: a Bahia \u00e9 um exemplo para o Brasil e est\u00e1 aberta para visita\u00e7\u00e3o daqueles que querem aprender a conduzir e ver o quanto se faz na Bahia, mesmo sem a ajuda do Governo Federal. Com um cr\u00e9dito de 520 milh\u00f5es de recursos - valor que ele j\u00e1 pagou -, Rui Costa continua na lideran\u00e7a, pagando a folha, pagando compromissos, honrando compromissos e dando a n\u00f3s baianos o privil\u00e9gio de dizer: podemos ter, da Bahia, um Presidente da Rep\u00fablica, porque n\u00f3s temos consci\u00eancia disso, e o Brasil j\u00e1 est\u00e1 assustado com o que este homem faz no comando daquele Estado.\r\nPor isso, senhoras e senhores, n\u00f3s baianos j\u00e1 perdemos o Rui. Ele n\u00e3o \u00e9 mais o Governador da Bahia, \u00e9 o Governador que assusta o Brasil pela compet\u00eancia, pela seriedade e pelos compromissos com os baianos. Vamos, sim, Presidente, dar ao Brasil a oportunidade de ter um baiano comandando os destinos do Brasil. E a\u00ed n\u00f3s todos irmanados vamos dizer que a Bahia proporciona ao Brasil o privil\u00e9gio de ter um Governador comprometido com os destinos do nosso Pa\u00eds.\r\nAo encerrar, Sra. Presidente, aproveito a oportunidade para me congratular com o povo de Feira de Santana, esta cidade pujante, pelos seus 186 anos de progresso e de desenvolvimento.\r\nParab\u00e9ns, Feira de Santana! N\u00f3s, que somos privilegiados por representar uma pequena parte da popula\u00e7\u00e3o de Feira, temos o compromisso de alocar recursos para aquela terra, de levar benef\u00edcios. Um deles \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o do anel vi\u00e1rio, o grande anseio da popula\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sra. Presidente, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO ESTADUAL, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, CONSTRU\u00c7\u00c3O, PONTE, SLAVADOR (BA), ITAPARICA (BA).",
        "nomeDeputado": "Paulo Magalh\u00e3es",
        "sumario": "Constru\u00e7\u00e3o da ponte Salvador-Itaparica, no Estado da Bahia. Compet\u00eancia do Governador Rui Costa. Confian\u00e7a no apoio do Presidente Jair Bolsonaro ao Estado a Bahia e \u00e0 Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO MAGALH\u00c3ES (PSD - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o povo baiano est\u00e1 at\u00f4nito - parece um sonho, mas \u00e9 realidade - com a ponte Salvador-Itaparica. Vejam os senhores que s\u00e3o 12,4 quil\u00f4metros de extens\u00e3o. S\u00f3 um Governo competente, que est\u00e1 com as finan\u00e7as arrumadas e em dia pode assumir um compromisso como esse. \u00c9 assim, senhoras e senhores, que a Bahia est\u00e1 sendo governada, por um homem que fez do seu ide\u00e1rio de vida servir \u00e0 Bahia e aos baianos.\r\n\u00c9 por isso, senhoras e senhores, que o Governador Rui Costa com toda sua equipe, em especial o Vice-Governador Jo\u00e3o Le\u00e3o, que foi um vision\u00e1rio nesse projeto, podem hoje dizer \u00e0 Bahia e ao Brasil que a ponte j\u00e1 \u00e9 uma realidade! Na \u00faltima segunda-feira, na Bolsa de Valores, as propostas foram entregues. E na pr\u00f3xima sexta-feira, dia 13, Sras. e Srs. Deputados, teremos o leil\u00e3o no qual ser\u00e1 escolhido o cons\u00f3rcio que vai realizar essa obra. \u00c9 uma obra important\u00edssima, que vai ligar os Munic\u00edpios da Regi\u00e3o Metropolitana.\r\nVejam bem que, num momento de crise, Rui Costa supera tudo isso e d\u00e1 \u00e0 Bahia e aos brasileiros a maior demonstra\u00e7\u00e3o de que \u00e9 a grande estrela entre os Governadores do Brasil. \u00c9 esse homem que superou as adversidades todas e n\u00e3o se conteve em momento algum. Mesmo sem receber recursos do Governo Federal, Rui pagou todos os compromissos, creiam, senhores, para n\u00e3o atrasar as obras do nosso Estado! A Bahia est\u00e1 em dia com todos, desde o povo baiano aos empreiteiros, os quais querem correr para Bahia, porque sabem que ali eles receber\u00e3o os seus recursos. \r\n\u00c9 por isso, senhoras e senhores, que venho a esta tribuna, este templo sagrado, para dizer que o processo teve toda a divulga\u00e7\u00e3o e contou com a participa\u00e7\u00e3o popular. Como j\u00e1 disse, o leil\u00e3o que vai definir o cons\u00f3rcio que far\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o dessa ponte ser\u00e1 realizado no dia 13, \u00e0s 10 horas, na Bolsa de Valores. A empresa vencedora ter\u00e1 o prazo de 5 anos para a constru\u00e7\u00e3o da ponte que liga os Munic\u00edpios da Regi\u00e3o Metropolitana. Al\u00e9m disso, Sras. e Srs. Deputados, a empresa far\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o do equipamento durante o per\u00edodo de 30 anos ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o, tendo uma previs\u00e3o de investimento na ordem de 5,4 bilh\u00f5es de reais. \r\nO Sistema Vi\u00e1rio do Oeste tamb\u00e9m contempla a implanta\u00e7\u00e3o de acessos \u00e0 ponte em Salvador por t\u00faneis e viadutos e, em Vera Cruz, com a BA-001, junto com a nova Rodovia Expressa e a interliga\u00e7\u00e3o com a Ponte do Funil, que tamb\u00e9m ser\u00e1 revitalizada. Com a constru\u00e7\u00e3o desse equipamento, com 12,4 quil\u00f4metros de extens\u00e3o, mais de 10 milh\u00f5es de baianos ser\u00e3o beneficiados direta e indiretamente. \r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s baianos temos o privil\u00e9gio de dizer que o Governador Rui Costa encanta os baianos e assusta o Brasil, pela corre\u00e7\u00e3o e pela compet\u00eancia.\r\n\u00c9 esse Governador que d\u00e1 ao Brasil a maior demonstra\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o. A gest\u00e3o baiana \u00e9 exemplo para o Brasil. E n\u00f3s baianos, Deputado Marcelo, nos sentimos extremamente honrados e envaidecidos. \r\nAinda na \u00faltima quinta-feira, o General Ramos almo\u00e7ou com o Governador, e assistiu a um v\u00eddeo do que se fez, do que se faz e do que se far\u00e1 na Bahia, mesmo sem ter recebido ainda recursos do Governo Federal. Tenho certeza de que o General Ramos, com o que viu na Bahia, com a forma que se trata a coisa p\u00fablica, com a forma que se trata o dinheiro p\u00fablico, vai fazer com que o Presidente Bolsonaro volte-se para a Bahia, volte-se para o Nordeste. A Bahia \u00e9 a porta de entrada do Nordeste, e tenho certeza de que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o vai faltar com a Bahia nem com os baianos, principalmente agora que n\u00f3s damos ao Brasil o privil\u00e9gio de dizer que temos a maior estrela entre os Governadores, Rui Costa, o Governador do cora\u00e7\u00e3o dos baianos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ROG\u00c9RIO MARINHO, EX-DEPUTADOR FEDERAL, NOMEA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Magalh\u00e3es",
        "sumario": "Posse do ex-Deputado Rog\u00e9rio Marinho no cargo de Ministro do Desenvolvimento Regional. Expectativa quanto ao atendimento de demandas da Regi\u00e3o Nordeste pelo novo Titular da Pasta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO MAGALH\u00c3ES (PSD - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 importante dar conhecimento a esta Casa e ao Brasil da posse do Deputado Rog\u00e9rio Marinho no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional.\r\nFoi uma posse concorrid\u00edssima. Eu, como os Deputados todos que aqui est\u00e3o e conheceram o trabalho de Rog\u00e9rio Marinho na reforma da Previd\u00eancia, tenho certeza de que ele vai realizar um trabalho digno de todos os elogios.\r\nSr. Presidente, eu me permito dizer que o Presidente Bolsonaro come\u00e7a a acertar. Essa \u00e9 uma forma de ele se aproximar do Nordeste, da Bahia. Com a coloca\u00e7\u00e3o de Rog\u00e9rio Marinho no Minist\u00e9rio, tenho certeza de que a Bahia e o Nordeste ser\u00e3o aquinhoados com obras importantes.\r\nHoje - vejam a ironia do destino - se instala em Bras\u00edlia a sede do Cons\u00f3rcio Nordeste, que tem como Presidente o Governador Rui Costa, que \u00e9 um exemplo para o Brasil. \u00c9 essa simbiose, Sr. Presidente, \u00e9 essa harmonia que o Rog\u00e9rio Marinho citou no seu discurso. Temos que caminhar de m\u00e3os dadas. Essa, sim, \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Nordeste, que vem pedindo o apoio do Presidente.\r\nN\u00e3o se consegue governar o Brasil sem o Nordeste. E tenho certeza de que, com a coloca\u00e7\u00e3o de Rog\u00e9rio Marinho nesse Minist\u00e9rio, com o atendimento do Nordeste, o Presidente vai ter uma melhor governabilidade deste Pa\u00eds; vai contar com o apoio dos nordestinos, que t\u00eam como Presidente do Cons\u00f3rcio o Governador que \u00e9 um exemplo para o Brasil, que encanta os baianos e assusta o Pa\u00eds pela seriedade, compet\u00eancia e honradez com que comanda os destinos da Bahia.\r\nObrigado, Sr. Presidente Rodrigo Maia.\r\nObrigado, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, TAXA DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O DE INSTALA\u00c7\u00c3O (TFI), TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O DESENVOLVIMENTO DA IND\u00daSTRIA CINEMATOGR\u00c1FICA NACIONAL (CONDECINE), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O FOMENTO DA RADIODIFUS\u00c3O P\u00daBLICA (CFRP).",
        "nomeDeputado": "Paulo Magalh\u00e3es",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 13, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PAULO MAGALH\u00c3ES (Bloco/PSD - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, altera a Lei n\u00ba 5.070, de 7 de julho de 1966, para dispor sobre o valor da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o, a Lei n\u00ba 11.652, de 7 de abril de 2008, para dispor sobre o valor da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, e a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001, para dispor sobre o valor da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.\r\n\"O presente relat\u00f3rio trata da Medida Provis\u00f3ria (MPV) n\u00ba 1.018, de 21 de dezembro de 2020, que altera taxas e contribui\u00e7\u00f5es devidas pelo setor de telecomunica\u00e7\u00f5es. As altera\u00e7\u00f5es afetam a legisla\u00e7\u00e3o relacionada ao FISTEL (Fundo de Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es), CFRP (Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica) e CONDECINE (Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional) e s\u00e3o referentes a esta\u00e7\u00f5es do Servi\u00e7o Suportado por Meio de Sat\u00e9lite, em especial as incidentes sobre esta\u00e7\u00f5es conhecidas como VSATs (antenas de comunica\u00e7\u00e3o satelital de tamanho reduzido).\r\nEm respeito ao art. 2\u00ba, \u00a7 1\u00ba, da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002 - CN, no dia da publica\u00e7\u00e3o da MPV sob exame no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, o seu texto foi enviado ao Congresso Nacional, acompanhado da respectiva mensagem e de documento expondo a motiva\u00e7\u00e3o do ato.\r\nDe acordo com a Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos Interministerial (EMI) n\u00ba 121/2020 MCOM ME, de 2 de novembro de 2020, a comunica\u00e7\u00e3o via sat\u00e9lite \u00e9 de grande import\u00e2ncia para o Pa\u00eds, considerando suas dimens\u00f5es e a infraestrutura terrestre prec\u00e1ria, em especial em \u00e1reas rurais e localidades distantes ou de baixa densidade populacional.\r\nSegundo a argumenta\u00e7\u00e3o do Poder Executivo, os valores de taxas e contribui\u00e7\u00f5es modificados impactam negativamente no pre\u00e7o dos servi\u00e7os de banda larga via sat\u00e9lite, dificultando sua aquisi\u00e7\u00e3o pela popula\u00e7\u00e3o.\r\nEstimativas apresentadas indicam que uma redu\u00e7\u00e3o nos valores cobrados aumentaria o n\u00famero de acessos de banda larga via sat\u00e9lite, ampliando a arrecada\u00e7\u00e3o das taxas e contribui\u00e7\u00f5es em 4,5 bilh\u00f5es entre 2021 e 2030 (R$ 8,9 bilh\u00f5es arrecadados com a desonera\u00e7\u00e3o, frente a R$ 4,5 bilh\u00f5es arrecadados sem a desonera\u00e7\u00e3o).\r\nQuanto \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de efeitos, ela ocorrer\u00e1 a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021 e as disposi\u00e7\u00f5es que vinculem receita e que concedam, ampliem ou renovem benef\u00edcios de natureza tribut\u00e1ria ter\u00e3o vig\u00eancia at\u00e9 31 de dezembro de 2025.\r\nNos termos do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020, foram inicialmente apresentadas 13 emendas de comiss\u00e3o \u00e0 MPV n\u00ba 1.018, 2020, conforme especifica\u00e7\u00e3o a seguir.\r\nA Emenda n\u00ba 1, do Deputado Marcelo Ramos, exclui a oferta de v\u00eddeo por demanda da defini\u00e7\u00e3o de 'outros mercados' para fins de cobran\u00e7a da 'CONDECINE T\u00edtulo'.\r\nA Emenda n\u00ba 2, do Deputado Julio Cesar Ribeiro, possibilita \u00e0s autorizadas do Servi\u00e7o de Retransmiss\u00e3o de Televis\u00e3o nos Munic\u00edpios situados em regi\u00f5es de fronteira de desenvolvimento do Pa\u00eds, bem como \u00e0s autorizadas do Servi\u00e7o de Retransmiss\u00e3o de R\u00e1dio na Amaz\u00f4nia Legal, inserirem at\u00e9 3 horas de conte\u00fado local de cunho jornal\u00edstico, al\u00e9m da programa\u00e7\u00e3o local j\u00e1 autorizada.\r\nA Emenda n\u00ba 3, do Deputado Eduardo Cury, disp\u00f5e sobre a redu\u00e7\u00e3o do recolhimento do FUST (Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es) em at\u00e9 50% por prestadoras de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es que executarem programas, projetos, planos, atividades, iniciativas e a\u00e7\u00f5es aprovados pelo Conselho Gestor do referido fundo.\r\nA Emenda n\u00ba 4, do Deputado Domingos S\u00e1vio, torna remidos os d\u00e9bitos referentes a multas por atraso na entrega de declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Receita Federal do Brasil acumulados por entidades sem fins lucrativos, isentas do pagamento de tributos e/ou sem movimenta\u00e7\u00e3o financeira.\r\nA Emenda n\u00ba 5, do Senador Eduardo Gomes, altera a composi\u00e7\u00e3o do Conselho Gestor do FUST para aumentar de um para dois o n\u00famero de representantes do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.\r\nA Emenda n\u00ba 6, do Deputado Tadeu Alencar, exclui da desonera\u00e7\u00e3o promovida pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, aquelas referentes \u00e0 CONDECINE.\r\nAs Emendas n\u00ba 7 e 8, do Deputado Filipe Barros, asseguram \u00e0s redes nacionais de TV aberta com transmiss\u00e3o digital o direito de serem transmitidas em redes de TV por assinatura. Estende \u00e0s retransmissoras de TV vinculadas diretamente a geradoras direitos relativos ao seu carregamento por prestadoras de TV por assinatura.\r\nA Emenda n\u00ba 9, do Deputado Enio Verri, cria o Conselho Multissetorial de Acompanhamento de Pol\u00edticas P\u00fablicas em Comunica\u00e7\u00f5es, vinculado ao Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.\r\nAs Emendas n\u00ba 10, 11 e 12, respectivamente da Senadora Daniella Ribeiro, do Senador Izalci Lucas e do Deputado Hugo Leal, t\u00eam objetivo id\u00eantico ao da Emenda n\u00ba 3.\r\nA Emenda n\u00ba 13, do Deputado Marco Bertaiolli, promove a implanta\u00e7\u00e3o e a oferta de pontos p\u00fablicos de acesso a Internet para uso livre e gratuito pela popula\u00e7\u00e3o, principalmente, \u00e0quelas localizadas em \u00e1reas rurais ou de urbaniza\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria e de regi\u00f5es remotas.\r\nRessalte-se que a medida provis\u00f3ria sob exame est\u00e1 sendo instru\u00edda perante este Plen\u00e1rio, em car\u00e1ter excepcional, por for\u00e7a do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 2\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020, em vigor enquanto perdurar a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia nacional decorrente da COVID-19.\r\nNesse contexto, Sr. Presidente, passamos a proferir o parecer de Plen\u00e1rio, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Mista, no tocante \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, e \u00e0s emendas de comiss\u00e3o a ela apresentadas\".\r\nVoto do Relator\r\n(...)\r\n\"Preliminarmente, \u00e9 necess\u00e1rio avaliar os requisitos de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia apresentados no caput do art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nSegundo o que se extrai da citada exposi\u00e7\u00e3o de motivos que acompanha a mat\u00e9ria, s\u00e3o objetivos urgentes da medida provis\u00f3ria: aumentar a densidade de assinaturas de banda larga via sat\u00e9lite, dadas as caracter\u00edsticas territoriais do Brasil; diminui\u00e7\u00e3o dos custos para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de banda larga via sat\u00e9lite; eliminar disparidades tribut\u00e1rias entre plataformas com finalidades semelhantes.\r\nOs argumentos apresentados na referida exposi\u00e7\u00e3o de motivos interministerial s\u00e3o v\u00e1lidos e merit\u00f3rios, raz\u00e3o pela qual manifestamos concord\u00e2ncia com seu conte\u00fado e atestamos o atendimento dos pressupostos constitucionais de urg\u00eancia e relev\u00e2ncia dessa medida provis\u00f3ria\".\r\n(...)\r\n\"No que se refere \u00e0 constitucionalidade formal do texto em an\u00e1lise, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna.\r\nNo que tange \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, consideramos que a seguinte emenda \u00e9 inconstitucional, porque afronta o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na ADI n\u00ba 5.127, pelo qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MPV por meio de emendas parlamentares: emenda n\u00ba 4.\r\nQuanto \u00e0 juridicidade da mat\u00e9ria, entendemos que a MPV n\u00ba 1.018, de 2020, e as emendas a ela apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista s\u00e3o jur\u00eddicas, pois se harmonizam com o ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio em vigor, n\u00e3o violam qualquer princ\u00edpio geral do Direito, al\u00e9m de possu\u00edrem os atributos pr\u00f3prios a uma norma jur\u00eddica (novidade, abstra\u00e7\u00e3o, generalidade, imperatividade e coercibilidade). A ressalva fica, novamente, por conta da emenda n\u00ba 4, a nosso ver eivada de injuridicidade decorrente, primordialmente, do conflito observado entre o seu texto e o entendimento pacificado pelo STF em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 impossibilidade de inser\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria estranha ao conte\u00fado da MPV.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, n\u00e3o verificamos v\u00edcios na medida provis\u00f3ria, tampouco nas emendas a ela apresentadas. Os respectivos textos est\u00e3o de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998\".\r\n(...)\r\n\"Quanto \u00e0 admissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, n\u00e3o se vislumbrou desrespeito \u00e0s normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.\r\nConsiderando determina\u00e7\u00e3o contida na Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, art. 19, a Consultoria de Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira da C\u00e2mara dos Deputados - CONOF elaborou a Nota T\u00e9cnica de Adequa\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira n\u00ba 103/2020. Segundo o referido documento:\r\n'A Medida Provis\u00f3ria em an\u00e1lise promove substancial diminui\u00e7\u00e3o de receita do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o (aproximadamente R$ 46,7 milh\u00f5es de reais para o ano de 2021, R$ 64 milh\u00f5es para o ano de 2022 e R$ 90 milh\u00f5es no ano de 2023) sem as devidas compensa\u00e7\u00f5es, como determina a legisla\u00e7\u00e3o vigente. A Proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o atende aos preceitos das normas or\u00e7ament\u00e1rias vigentes, em especial aos da Lei de Responsabilidade Fiscal da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias'.\r\nContudo, a despeito do exposto anteriormente, nos posicionamos pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020. Em an\u00e1lise pormenorizada da proposta, observamos que seu texto trata t\u00e3o somente da TFI (Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o), da TFF (Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Funcionamento), da CFRP (Contribui\u00e7\u00e3o para Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica) e da CONDECINE (Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica).\r\nA TFI tem como fato gerador a instala\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es utilizadas para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es e uso de radiofrequ\u00eancias. A TFF diz respeito ao funcionamento de esta\u00e7\u00f5es utilizadas para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, previamente licenciadas ou n\u00e3o, e uso de radiofrequ\u00eancias.\r\nA CFRP foi institu\u00edda pela Lei n\u00ba 11.652, de 7 de abril de 2008, e tem o objetivo de propiciar meios para a melhoria dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o p\u00fablica e para a amplia\u00e7\u00e3o de sua penetra\u00e7\u00e3o mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es.\r\nPor fim, a CONDECINE foi criada pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001, cuja arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9 destinada ao Fundo Nacional da Cultura - FNC e alocada em categoria de programa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica denominada Fundo Setorial do Audiovisual, para aplica\u00e7\u00e3o nas atividades de fomento relativas ao Programa de Apoio ao Desenvolvimento do Cinema Brasileiro - PRODECINE, ao Programa de Apoio ao Desenvolvimento do Audiovisual Brasileiro - PRODAV e ao Programa de Apoio ao Desenvolvimento da Infraestrutura do Cinema e do Audiovisual - PR\u00d3-INFRA.\r\nTemos, portanto, t\u00e3o somente redu\u00e7\u00f5es pontuais de arrecada\u00e7\u00e3o em verbas que t\u00eam destina\u00e7\u00e3o certa, n\u00e3o compondo o montante geral do Tesouro. Portanto, por serem verbas \"carimbadas\", com destino certo, a redu\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o gera, automaticamente, a redu\u00e7\u00e3o da despesa \u00e0 qual essas verbas est\u00e3o vinculadas, equilibrando assim de forma autom\u00e1tica receita e despesa.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas apresentadas \u00e0 medida provis\u00f3ria, n\u00e3o vislumbramos v\u00edcios relacionados \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria nas Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12 e 13. A exce\u00e7\u00e3o fica por conta da Emenda n\u00ba 4, que, ao tornar remidos os d\u00e9bitos referentes a multas por atraso na entrega da declara\u00e7\u00e3o \u00e0 Receita Federal do Brasil acumulados por entidades sem fins lucrativos, isentas do pagamento de tributos e/ou sem movimenta\u00e7\u00e3o financeira, provoca impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro sem apresentar estimativa, conforme determina o art. 113 do ADCT.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, consideramos conveniente e oportuna a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, considerando a necessidade de se implementarem medidas que resultem no aumento da penetra\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de banda larga utilizando-se todas as plataformas dispon\u00edveis.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, possibilitar\u00e1 a desonera\u00e7\u00e3o da banda larga via sat\u00e9lite com expectativas concretas de aumento da penetra\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e reflexos fiscais positivos, com o incremento das arrecada\u00e7\u00f5es devido ao maior n\u00famero de esta\u00e7\u00f5es VSAT pagantes das taxas e contribui\u00e7\u00f5es setoriais.\r\nReleva destacar que se mostra oportuna a equaliza\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es de esta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os com finalidades semelhantes, eliminando-se disparidades que impactavam de maneira negativa acessos situados em \u00e1reas rurais, remotas ou com pouca disponibilidade de infraestrutura terrestre.\r\nAbaixo, apresentamos uma tabela comparativa dos valores cobrados antes e depois da edi\u00e7\u00e3o da MP 1.018/2020:\r\n(...)\r\nLei n\u00ba 5.070, de 1966 (Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Instala\u00e7\u00e3o por Esta\u00e7\u00e3o). (...) Valor anterior \u00e0 MP 1.018/2020: R$ 201,12. Valor ap\u00f3s a MP 1.018/2020: R$ 26,83.\r\nLei n\u00ba 11.652, de 2008 (Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica - CFPR). (...) Valor antes da MP 1.018/2020: R$ 10,00. Valor ap\u00f3s a MP 1.018/2020: R$ 1,34.\r\nMedida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001 (Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional - CONDECINE). (...) Valor anterior \u00e0 MP 1.018/2020: R$ 30,84. Valor ap\u00f3s a MP 1.018/2020: R$ 4,14.\r\nImportante ressaltar que, ao compararmos a reda\u00e7\u00e3o dada pela MP 1.018/2020, com a tabela citada no art. 33, inciso III, da MP 2.228-1/2001, podemos chegar \u00e0 falsa impress\u00e3o de que houve um aumento em alguns valores relacionados \u00e0 CONDECINE. Necess\u00e1rio esclarecer, contudo, que h\u00e1 previs\u00e3o legal de aplica\u00e7\u00e3o de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria aos valores da CONDECINE, nos termos do \u00a75\u00ba do art. 33 da MP 2.228-1/2001. Desse modo, para se ter ideia da real redu\u00e7\u00e3o integrante da MP 1.018/2020 em tais valores, \u00e9 necess\u00e1rio consultar os valores atualmente vigentes, que constam da Portaria Interministerial MF/MinC n\u00ba 835, de 13 de outubro de 2015. Ao compararmos os valores dispostos na referida portaria com os valores trazidos nesta MP, \u00e9 poss\u00edvel contemplar a verdadeira redu\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o - anotem bem, Sras. e Srs. Deputados -, que \u00e9 da ordem de 86,6%. \r\nPassamos a tratar agora das raz\u00f5es que nos levaram a acatar as emendas incorporadas ao projeto de lei de convers\u00e3o proposto em anexo a este parecer. Foram acolhidas:\r\nA Emenda n\u00ba 1, que acrescenta o art. 33-A \u00e0 MP 2.228-1/2001. Trata-se de proposta que pacificar\u00e1 o entendimento relativo \u00e0 abrang\u00eancia da contribui\u00e7\u00e3o de que trata o art. 32, inciso I, da mesma MP, no que tange aos v\u00eddeos sob demanda.\r\nA Emenda n\u00ba 2, cujo texto autoriza as entidades que prestam os servi\u00e7os de Retransmiss\u00e3o de televis\u00e3o nos Munic\u00edpios situados em regi\u00f5es de fronteira de desenvolvimento ou o Servi\u00e7o de Retransmiss\u00e3o de R\u00e1dio na Amaz\u00f4nia Legal a inserir, al\u00e9m da programa\u00e7\u00e3o local j\u00e1 autorizada, at\u00e9 tr\u00eas horas de conte\u00fado local de cunho jornal\u00edstico. Trata-se de emenda que incentiva sobremaneira a regionaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, especialmente em localidades que carecem da produ\u00e7\u00e3o local de conte\u00fados informativos. Acatamos essa emenda com alguns ajustes redacionais de modo a compatibiliz\u00e1-la com a legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente sobre o tema.\r\nAs Emendas n\u00bas 3, 10, 11 e 12, que disp\u00f5em sobre a redu\u00e7\u00e3o do recolhimento do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST em at\u00e9 50% por prestadoras de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es que executarem programas, projetos, planos, atividades, iniciativas e a\u00e7\u00f5es aprovados pelo Conselho Gestor do referido fundo. Tais emendas, al\u00e9m de incentivarem o investimento direto pelas operadoras em infraestrutura de telecomunica\u00e7\u00f5es, cumprindo com mais efici\u00eancia a finalidade para a qual foi criado o FUST, aperfei\u00e7oam a reda\u00e7\u00e3o do atual art. 6\u00ba-A da Lei n\u00ba 9.998, de 2000, cuja reda\u00e7\u00e3o foi inclu\u00edda pela Lei n\u00ba 14.109, de 2020. Apenas retiramos par\u00e1grafo referente ao acompanhamento das metas, de modo a evitar poss\u00edveis conflitos com compet\u00eancias j\u00e1 estabelecidas em lei.\r\nA Emenda n\u00ba 5, ao inserir mais um representante do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es no Conselho Gestor do FUST, para que sejam exercidas as fun\u00e7\u00f5es de presidente e secretaria-executiva do colegiado, amplia a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o formulador das pol\u00edticas de telecomunica\u00e7\u00f5es no conselho. Trata-se de uma altera\u00e7\u00e3o salutar, que pode estimular aplica\u00e7\u00f5es mais volumosas e efetivas dos recursos do FUST em pol\u00edticas de universaliza\u00e7\u00e3o das telecomunica\u00e7\u00f5es em harmonia com as pol\u00edticas constru\u00eddas no Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.\r\nA Emenda n\u00ba 6 suprime o art. 3\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, extinguindo assim a redu\u00e7\u00e3o dos valores das contribui\u00e7\u00f5es recolhidas \u00e0 CONDECINE. Observamos que os recursos da CONDECINE oriundos da taxa\u00e7\u00e3o das VSATs \u00e9 bastante reduzido, em compara\u00e7\u00e3o com os valores oriundos de outras fontes, como a taxa\u00e7\u00e3o de terminais m\u00f3veis (celulares). Apesar desse pequeno impacto sobre a CONDECINE, o impacto para a expans\u00e3o da banda larga via sat\u00e9lite \u00e9 relevante. Nesse sentido, entendemos que a elimina\u00e7\u00e3o dessa desonera\u00e7\u00e3o trar\u00e1 preju\u00edzos ao objetivo de inclus\u00e3o digital, conforme argumenta a exposi\u00e7\u00e3o de motivos da mat\u00e9ria. Por essas raz\u00f5es, senhores, entendemos que essa emenda deve ser rejeitada.\r\nAs Emendas n\u00bas 7 e 8 asseguram \u00e0s redes nacionais de TV aberta com transmiss\u00e3o digital o direito de serem transmitidas em redes de TV por assinatura. Estende \u00e0s retransmissoras de TV vinculadas diretamente a geradoras direitos relativos ao seu carregamento por prestadoras de TV por assinatura. Essas emendas oferecem atualiza\u00e7\u00f5es ao atual cen\u00e1rio de servi\u00e7os no Brasil. No entanto, entendemos que os direitos de carregamento de retransmissoras devem ser modulados em outros termos. Nesse sentido, acatamos parcialmente as emendas, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o abaixo.\r\nA Emenda n\u00ba 9 cria o Conselho Multissetorial de Acompanhamento de Pol\u00edticas P\u00fablicas em Comunica\u00e7\u00f5es, vinculado ao Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Observamos que o texto dessa emenda gera organismo com compet\u00eancias similares \u00e0s exercidas pelo Conselho Consultivo da ANATEL (previsto nos arts. 33 a 37 da Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es, a Lei n\u00ba 9.472, de 1997) e pelo Conselho de Comunica\u00e7\u00e3o Social do Congresso Nacional (institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.389, de 1991, em atendimento ao que prev\u00ea o art. 224 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal). Assim, entendemos que essa emenda deve ser rejeitada para que n\u00e3o haja conflito de compet\u00eancias com \u00f3rg\u00e3os j\u00e1 institu\u00eddos em lei.\r\nA Emenda n\u00ba 13 tem por objetivo promover a oferta de pontos p\u00fablicos de acesso \u00e0 Internet para uso livre e gratuito pela popula\u00e7\u00e3o, especialmente nas \u00e1reas rurais ou de urbaniza\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria, bem como em regi\u00f5es remotas. Julgamos essa emenda, Sras. e Srs. Deputados, extremamente merit\u00f3ria, pois tem o intuito de ampliar a inclus\u00e3o digital no Brasil, algo essencial em qualquer pol\u00edtica de telecomunica\u00e7\u00f5es. Mas, ao sopesarmos os custos que a medida traria, tendo em vista as dimens\u00f5es continentais do Brasil, optamos por acatar parcialmente o texto, com uma reda\u00e7\u00e3o que privilegia a amplia\u00e7\u00e3o da conectividade e inclus\u00e3o digital em estabelecimentos p\u00fablicos de ensino.\r\nPropomos, adicionalmente, algumas emendas de Relator. A primeira delas tem por objetivo alterar o \u00a7 1\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 2000. Procuramos retirar restri\u00e7\u00f5es de uso para diversas modalidades de uso do FUST. No entanto, de forma a manter o esp\u00edrito inicial do dispositivo, prop\u00f5e-se uma nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 2\u00ba para priorizar o atendimento com recursos do FUST, em sua modalidade n\u00e3o reembols\u00e1vel, a promo\u00e7\u00e3o do acesso a servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es a regi\u00f5es sem viabilidade econ\u00f4mica, atingindo o maior n\u00famero de pessoas poss\u00edvel. Al\u00e9m disso, promovemos, por meio desta emenda, os seguintes aperfei\u00e7oamentos: promovemos a inclus\u00e3o do \u00a7 10 ao art. 1\u00ba para adequar a Lei n\u00ba 9.998, de 2000, para endere\u00e7ar a legisla\u00e7\u00e3o financeiro-or\u00e7ament\u00e1ria, a fim de que se possa operacionalizar o fundo na forma vislumbrada pela Casa Legislativa, promovida pela Lei n\u00ba 14.109, de 2020; e estabelecemos altera\u00e7\u00e3o no \u00a7 2\u00ba do art. 5\u00ba para estabelecer que o percentual m\u00ednimo do 18% para os estabelecimentos p\u00fablicos de ensino aplica-se somente aos recursos do FUST destinados \u00e0 modalidade de apoio n\u00e3o reembols\u00e1vel. \r\nAl\u00e9m disso, inserimos o item \"e\" no anexo I (art. 33, inciso II) da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228, de 6 de setembro de 2001, relativo a valores recolhidos por obra cinematogr\u00e1fica ou videofonogr\u00e1fica publicit\u00e1ria brasileira para exibi\u00e7\u00e3o em servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o de sons e imagens ou em servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de massa, que valem para aquelas de custo n\u00e3o superior a 20 mil reais. \r\nO objetivo da inser\u00e7\u00e3o dessas altera\u00e7\u00f5es \u00e9 viabilizar que microempresas, empresas de pequeno porte ou mesmo sociedades individuais possam divulgar seus produtos e servi\u00e7os por meio de televis\u00e3o aberta e da televis\u00e3o paga. Para n\u00e3o trazer incoer\u00eancias sobre cobran\u00e7as diferenciadas relativas a obras publicit\u00e1rias de baixo custo, propomos tamb\u00e9m a revoga\u00e7\u00e3o do inciso IV do art. 40 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001.\r\nSugerimos ainda a revoga\u00e7\u00e3o do art. 10 da Lei n\u00ba 11.934, de 2009. Esse artigo trata do compartilhamento, pelas prestadoras de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, de torres separadas por menos de 500 metros de dist\u00e2ncia.\r\nEsse artigo era importante quando as estruturas de irradia\u00e7\u00e3o das prestadoras faziam uso de grandes torres, o que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais uma realidade. Ademais, o 5G exigir\u00e1 um significativo aumento da densidade de antenas, com esta\u00e7\u00f5es muito pequenas operando em baixa pot\u00eancia. Essa realidade contrasta com o cen\u00e1rio previsto pelo art. 10, o qual, em vez de proteger a sociedade contra irradia\u00e7\u00f5es insalubres, passa a ser um entrave \u00e0 expans\u00e3o da infraestrutura. Por esses motivos, Sras. e Srs. Deputados, propomos a revoga\u00e7\u00e3o do referido artigo.\r\nSugerimos ainda a inser\u00e7\u00e3o de um par\u00e1grafo no C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - CBT, Lei n\u00ba 4.117, de 1962. Essa emenda tem o objetivo de dar mais flexibilidade na escolha do local de instala\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o de radiodifus\u00e3o sonora. H\u00e1 situa\u00e7\u00f5es, por exemplo, em que o ponto mais alto ou o melhor local para instala\u00e7\u00e3o da antena est\u00e1 localizado em Munic\u00edpio adjacente. De modo a possibilitar essa adapta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e0 topologia ou outra caracter\u00edstica local, deve ser permitida, mediante justificativa t\u00e9cnica, a instala\u00e7\u00e3o da estrutura irradiante em Munic\u00edpio diverso da localidade objeto da outorga.\r\nPor fim, nos manifestamos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 4. Sobre essa emenda, observamos, como j\u00e1 explicitado anteriormente, que trata de mat\u00e9rias estranhas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, motivo suficiente para a sua rejei\u00e7\u00e3o. Acrescente-se que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 4, h\u00e1 tamb\u00e9m inadmissibilidade financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nII.3 - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto (...), votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, com exce\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 4, que consideramos ser inconstitucional;\r\nc) pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020;\r\nd) quanto \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o:\r\nd.1) pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12 e 13;\r\nd.2) pela incompatibilidade e inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Emenda n\u00ba 4. \r\ne) no m\u00e9rito:\r\ne.1) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, e das Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 5, 7, 8, 10, 11, 12 e 13, acolhidas parcialmente ou integralmente, com modifica\u00e7\u00f5es constantes do texto do projeto de lei de convers\u00e3o em anexo;\r\ne.2) pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 20 de maio de 2021.\r\nDeputado Paulo Magalh\u00e3es\r\nRelator\"\r\nSr. Presidente, quero agradecer ao Presidente Arthur Lira a confian\u00e7a; ao meu L\u00edder, o L\u00edder do meu partido, Deputado Antonio Brito; aos Consultores Vit\u00f3ria e Jo\u00e3o Paulo; e aos meus companheiros de trabalho, principalmente \u00e0queles que divergiram. Tenho certeza de que, ao fim da leitura deste parecer, a converg\u00eancia ser\u00e1 quase total.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. \r\nObrigado, L\u00edder Antonio Brito. O nosso partido d\u00e1 mais uma prova de alinhamento com o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA DE PLENARIO, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, TAXA DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O DE INSTALA\u00c7\u00c3O (TFI), TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O DESENVOLVIMENTO DA IND\u00daSTRIA CINEMATOGR\u00c1FICA NACIONAL (CONDECINE), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O FOMENTO DA RADIODIFUS\u00c3O P\u00daBLICA (CFRP).",
        "nomeDeputado": "Paulo Magalh\u00e3es",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas conforme o \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PAULO MAGALH\u00c3ES (Bloco/PSD - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, folgo em v\u00ea-la, Deputada Soraya, comandando os destinos desta Casa e sinto-me extremamente lisonjeado ao relatar esta importante mat\u00e9ria tendo V.Exa. como Presidente.\r\n\"Durante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas seis emendas de plen\u00e1rio.\r\nA Emenda n\u00ba 1 objetiva trazer novos condicionantes relacionados ao pagamento do pre\u00e7o p\u00fablico por entidades vencedoras de licita\u00e7\u00f5es de outorgas de servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o, bem como dispor sobre as consequ\u00eancias jur\u00eddicas relacionadas ao atraso no pagamento de tais valores.\r\nA Emenda n\u00ba 2 objetiva altera\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 4\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.998, de 2000, que trata do FUST. A altera\u00e7\u00e3o restringe a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos n\u00e3o reembols\u00e1veis a regi\u00f5es com baixo IDH e d\u00e1 outras condicionantes.\r\nA Emenda n\u00ba 3 pretende suprimir o art. 8\u00ba do PLV.\r\nA Emenda n\u00ba 4 pretende suprimir os arts. 8\u00ba e 9\u00ba do PLV.\r\nA Emenda n\u00ba 5 pretende suprimir o art. 6\u00ba do PLV.\r\nA Emenda n\u00ba 6 pretende suprimir o art. 9\u00ba do PLV.\r\nAp\u00f3s di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, entendemos que a Emenda n\u00ba 1 altera legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 consolidada sobre o tema e que n\u00e3o exige, por ora, modifica\u00e7\u00f5es em suas regras.\r\nQuanto \u00e0 Emenda n\u00ba 2\", Sra. Presidente, \"entendemos que restringir o uso dos recursos do FUST a \u00e1reas de baixo IDH reduz muito as possibilidades de utiliza\u00e7\u00e3o do fundo, motivo pelo qual essa emenda deve ser rejeitada.\r\nA Emenda n\u00ba 3 faz com que o Conselho Gestor do FUST tenha s\u00f3 um representante do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, o que impede esse \u00f3rg\u00e3o de presidir o f\u00f3rum e tamb\u00e9m realizar outras tarefas administrativas, como a Secretaria Executiva. Por esse motivo, votamos pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda.\r\nA Emenda n\u00ba 4, al\u00e9m de suprimir o art. 8\u00ba, j\u00e1 comentado na Emenda n\u00ba 3 acima, suprime tamb\u00e9m o art. 9\u00ba, que disp\u00f5e sobre o uso de recursos do FUST para a educa\u00e7\u00e3o. Entendemos que percentual do FUST deve ser vinculado para essa aplica\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o faz sentido que os recursos reembols\u00e1veis ou vinculados a garantia sejam atrelados a essa aplica\u00e7\u00e3o. Assim, propomos a rejei\u00e7\u00e3o da emenda.\r\nA Emenda n\u00ba 5, ao excluir o art. 6\u00ba do PLV, impede a pacifica\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de CONDECINE sobre v\u00eddeo sob demanda, raz\u00e3o pela qual entendemos que essa emenda deve ser rejeitada.\r\nAnte o exposto, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de plen\u00e1rio com apoiamento regimental e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 20 de maio de 2021.\r\nDeputado Paulo Magalh\u00e3es\r\nRelator\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Paulo Magalh\u00e3es",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, a respeito dos valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional; da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o; e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PAULO MAGALH\u00c3ES (Bloco/PSD - BA. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \"o Projeto de Lei de Convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, do Poder Executivo Federal, foi aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados, tendo sido a mat\u00e9ria remetida ao Senado Federal em 20 de maio de 2021. Naquela Casa, sofreu altera\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, remetida novamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados em 25 de maio de 2021, sob a forma de Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, que \u00e9 objeto de descri\u00e7\u00e3o neste relat\u00f3rio.\r\nA modifica\u00e7\u00e3o visa suprimir o art. 6\u00ba do PLV, que alterava dispositivos da Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000.\r\n(...)\r\nII - Voto do Relator\r\nA emenda oriunda do Senado Federal elimina todas as altera\u00e7\u00f5es \u00e0 Lei do FUST - Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, Lei n\u00ba 9.998, de 17 de agosto de 2000. As altera\u00e7\u00f5es a essa lei introduzidas por esta Casa tinham como objetivo viabilizar ao m\u00e1ximo o uso do fundo. Sem a aprova\u00e7\u00e3o dessas altera\u00e7\u00f5es, a utiliza\u00e7\u00e3o do FUST fica prejudicada.\r\nAs altera\u00e7\u00f5es propostas na C\u00e2mara dos Deputados e retiradas pelo Senado Federal constituem importantes instrumentos para a operacionaliza\u00e7\u00e3o do fundo. Entre essas altera\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, destacamos a previs\u00e3o expressa de que o FUST possa ser utilizado para subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas. Com a supress\u00e3o do dispositivo, haver\u00e1 significativa inseguran\u00e7a sobre esse tipo de opera\u00e7\u00e3o.\r\nOutras mudan\u00e7as de cunho operacional, como a previs\u00e3o de dois membros do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es no Conselho Gestor do Fundo, t\u00eam tamb\u00e9m esse objetivo pr\u00e1tico. Com essa altera\u00e7\u00e3o, por exemplo, esse conselho pode ter uma melhor estrutura e um funcionamento compat\u00edvel com o desafio de expandir a conectividade em nosso Pa\u00eds.\r\nQuanto aos recursos n\u00e3o reembols\u00e1veis do FUST destinados aos estabelecimentos p\u00fablicos de ensino, entendemos que o percentual para esse uso deve ser aumentado. No entanto, devido ao est\u00e1gio avan\u00e7ado de tramita\u00e7\u00e3o do presente PLV, essa proposta n\u00e3o p\u00f4de ser inclu\u00edda. Apesar disso, gostar\u00edamos de registrar nosso apoio a essa causa e aos projetos em tramita\u00e7\u00e3o que podem propor esse tipo de altera\u00e7\u00e3o. Mencionamos, a t\u00edtulo exemplificativo, o PL 2.182/20, que est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica desta Casa, e o PLC 142/18, em tr\u00e2mite no Senado Federal. Esses dois projetos trazem men\u00e7\u00f5es ao uso educacional do FUST e contam com nosso apoio para incrementar de 18% para 28% os recursos n\u00e3o reembols\u00e1veis do FUST aplicados na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nPor fim, lembramos que o FUST, at\u00e9 o momento, Sr. Presidente, foi um fundo pouqu\u00edssimo utilizado. Nesse sentido, a prioridade deve ser a viabiliza\u00e7\u00e3o de seu aproveitamento, eliminando-se amarras que possam comprometer seu m\u00e1ximo emprego. Assim, entendemos que a retirada do art. 6\u00ba do PLV enviado ao Senado trar\u00e1 preju\u00edzos \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, por dificultar a operacionaliza\u00e7\u00e3o desse importante instrumento de inclus\u00e3o digital.\r\nAnte o exposto, somos:\r\na) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021;\r\nb) pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021; e\r\nc) no m\u00e9rito, somos pela rejei\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o efetuada pela emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 26 de maio de 2021.\r\nDeputado Paulo Magalh\u00e3es\r\nRelator.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, CONSTRU\u00c7\u00c3O, RODOVIA ESTADUAL, ILHEUS (BA), ITABUNA (BA), ELOGIO.\r\nGOVERNO FEDERAL, ATRASO, DUPLICA\u00c7\u00c3O, BR-415, RODOVIA FEDERAL, BAHIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Magalh\u00e3es",
        "sumario": "Aplausos ao Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, pela constru\u00e7\u00e3o da BA-649 entre os Munic\u00edpios de Ilh\u00e9us e Itabuna, diante da morosidade do Governo Federal na duplica\u00e7\u00e3o da BR-415.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO MAGALH\u00c3ES (Bloco/PSD - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Bahia cansou, os baianos cansaram, os baianos da Regi\u00e3o Cacaueira cansaram de esperar a duplica\u00e7\u00e3o da BR-415. \u00c9 verdade, Presidente, foram duas d\u00e9cadas e meia esperando a duplica\u00e7\u00e3o de uma estrada que liga a bel\u00edssima Ilh\u00e9us \u00e0 progressista Itabuna, uma estrada com um fluxo terr\u00edvel. No ver\u00e3o, morre uma pessoa por semana, em decorr\u00eancia do problema do tr\u00e1fego. A regi\u00e3o clamava h\u00e1 muito, governos prometeram, e a duplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o saiu.\r\nAgora, Presidente, o Governador Rui Costa, superando todas as adversidades, assumiu essa obra importante para os baianos e para o Brasil. Rui vai construir na Bahia a avenida que liga Ilh\u00e9us a Itabuna, a um custo de 150 milh\u00f5es, com recursos pr\u00f3prios do Estado da Bahia.\r\n\u00c9 assim, Sr. Presidente, Srs. Deputados, que na Bahia n\u00f3s criamos o diferencial, um diferencial de trabalho, de seriedade e de honradez. Rui Costa n\u00e3o para de trabalhar. E n\u00f3s, do alto da estatura de quem vota no Governo - somos 85%, 88% -, temos autoridade para vir a esta tribuna dizer que a Bahia, que tem um Governador que \u00e9 exemplo para o Brasil de corre\u00e7\u00e3o e do trato da coisa p\u00fablica, precisa ser mais bem tratada. N\u00f3s baianos continuamos com a esperan\u00e7a de que o Presidente da Rep\u00fablica nos d\u00ea uma obra importante, uma obra de vulto, uma obra que a Bahia merece e que n\u00f3s estamos ainda esperando.\r\nA BR-415 vai deixar de ser a BR-415, Deputados, para ser a maior e mais bonita avenida do Brasil. Ser\u00e3o 18,7 quil\u00f4metros, quatro pontes e um viaduto. \u00c9 assim que n\u00f3s fazemos o diferencial entre a Bahia e os outros Estados. S\u00f3 S\u00e3o Paulo tem um investimento maior do que o da Bahia, Presidente. E consideremos que S\u00e3o Paulo tem um PIB sete vezes maior do que o PIB da Bahia. N\u00f3s estamos encostados em investimento. Esta obra vai ficar marcada no cora\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o cacaueira, uma obra que consagra um Governador que tem realizado obras important\u00edssimas na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, mas, acima de tudo, na vida. \u00c9 na vida que ele se destaca, tratando a COVID com a firmeza de quem quer salvar vidas.\r\n\u00c9 por isso, Sras. e Srs. Deputados, que n\u00f3s baianos que damos respaldo a Rui Costa nesta Casa nos sentimos honrados e compelidos a dizer que a Bahia \u00e9 um exemplo para o Brasil. A Bahia \u00e9 um celeiro de homens p\u00fablicos s\u00e9rios, decentes, que est\u00e3o na vanguarda de uma administra\u00e7\u00e3o limpa, correta, que d\u00e1 exemplo ao Brasil. \u00c9 por isso, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que n\u00f3s baianos estamos cada vez mais compelidos a dizer a esta Casa e em todos os rinc\u00f5es do Brasil que o Governador Rui Costa \u00e9 um exemplo da Bahia para o Brasil.\r\nQue felicidade, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 poder dizer ao Brasil que n\u00f3s acertamos em cheio com o Governador Rui Costa! E vamos continuar com o Governador zelando pela coisa p\u00fablica, zelando pelo dinheiro p\u00fablico, salvando vidas e construindo estradas. \u00c9 esse o Governo da Bahia, Presidente! \u00c9 esse o Governador que encanta os baianos e assusta o Brasil, pela seriedade, pela honradez e pela vontade de servir ao povo da minha terra.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAQUES WAGNER, EX-GOVERNADOR, BAHIA, DEFESA, HOMENAGEM, OTTO ALENCAR, SENADOR, PRESIDENTE, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SENADO FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Magalh\u00e3es",
        "sumario": "Tradi\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia de elei\u00e7\u00e3o de relevantes e renomados Senadores da Rep\u00fablica. Capacidade de trabalho, seriedade e esp\u00edrito p\u00fablico do Senador Otto Alencar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO MAGALH\u00c3ES (PSD - BA. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Bahia tem a tradi\u00e7\u00e3o de mandar para o Senado da Rep\u00fablica grandes homens, grandes express\u00f5es pol\u00edticas. Foi assim no passado, com as figuras do grande Antonio Carlos Magalh\u00e3es, do Luiz Vianna, do Josaphat Marinho, Senadores de escol que o Brasil aplaudiu e que at\u00e9 hoje est\u00e3o na mem\u00f3ria do povo brasileiro, principalmente do povo baiano.\r\nAgora, temos n\u00f3s a felicidade de trazer para o Congresso Nacional figuras da estirpe do Senador Jaques Wagner, ex-Governador da Bahia, que faz um grande trabalho no Senado. Mas ainda para n\u00f3s...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PAULO MAGALH\u00c3ES (PSD - BA) - ...a figura do Presidente do meu partido, o Senador Otto Alencar, que entrou na hist\u00f3ria da pol\u00edtica brasileira pelas posi\u00e7\u00f5es firmes, pela coer\u00eancia, pela profici\u00eancia e pelo conhecimento de causa. \r\nM\u00e9dico de profiss\u00e3o, professor da Universidade Federal da Bahia, o Senador Otto foi tudo na pol\u00edtica: Deputado Estadual, Presidente da Assembleia, Vice-Governador, Governador, Secret\u00e1rio. O Senador Otto Alencar passou por todos os cargos dando-lhes lustro com a sua capacidade de trabalho, com a sua seriedade, com o seu esp\u00edrito p\u00fablico.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que ele n\u00e3o precisa de desagravo, n\u00e3o. Desagravo de qu\u00ea?\r\nO Senador Otto \u00e9 um s\u00edmbolo de trabalho, \u00e9 uma figura exponencial da pol\u00edtica da Bahia e, hoje, do Brasil. \r\nEst\u00e1 a\u00ed a CPI, e o Senador Otto destaca-se. Destaca-se pelo conhecimento; destaca-se pela coragem; destaca-se pela bravura, mas, principalmente, pelo amor \u00e0 coisa p\u00fablica. Ele defende com valentia e coragem os postulados da seriedade da medicina. E \u00e9 nesta linha que aqui venho, para dizer ao Brasil que esse m\u00e9dico qualificado, s\u00edmbolo de trabalho dos baianos, est\u00e1 brilhando no Congresso Nacional.\r\nEst\u00e1 de parab\u00e9ns o nosso L\u00edder Otto, que \u00e9 Presidente do meu partido, o PSD, e, principalmente, Senador que est\u00e1 no cora\u00e7\u00e3o do povo da Bahia.\r\nParab\u00e9ns aos baianos pela escolha do Senador Otto Alencar, um Senador para todo o Pa\u00eds!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]