[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), VALE (EMPRESA), MINERA\u00c7\u00c3O, VAGNER TALIBERTI, HELENA TALIBERTI, V\u00cdTIMA, FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Falecimento do casal Vagner Taliberti/Helena Taliberti e familiares na trag\u00e9dia ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, em decorr\u00eancia do rompimento de barragem da empresa Vale. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o pela Casa de provid\u00eancias a respeito do caso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (Bloco/PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu venho aqui manifestar profundo pesar pela perda de cinco vidas em Brumadinho de pessoas que conhe\u00e7o, sou amigo delas. Um casal, Helena Taliberti e o marido, Vagner, perdeu dois filhos, uma nora e tamb\u00e9m dois parentes ali em Brumadinho.\r\nOs filhos chamam-se Camila Taliberti Ribeiro da Silva e Luiz Taliberti Ribeiro da Silva; a nora, Fernanda Damian de Almeida. O pai biol\u00f3gico do Luiz era Adriano Ribeiro da Silva, e a mulher dele, Maria Lurdes da costa Bueno. Cinco membros da fam\u00edlia faleceram. Eles estavam numa pousada em Brumadinho porque foram conhecer o Museu de Inhotim.\r\nAl\u00e9m de oferecer os pesares, gostaria de dizer que a Companhia Vale do Rio Doce sabia desse risco, conhecia os laudos sobre esse risco. Deveria ter desativado a \u00e1rea da empresa e da pousada para evitar essa trag\u00e9dia que ocasionou o desaparecimento de mais de 300 pessoas.\r\nSra. Presidente, eu acho que esta Casa tem que cobrar algumas provid\u00eancias. A primeira delas \u00e9 a demiss\u00e3o do presidente da Vale; a segunda \u00e9 a responsabiliza\u00e7\u00e3o civil e criminal da Vale do Rio Doce; a terceira \u00e9 a indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias; e a quarta \u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o dos danos ambientais.\r\nPortanto, quero aqui desta tribuna me solidarizar com todas as fam\u00edlias que perderam seus entes queridos l\u00e1. Quero encaminhar meus profundos pesares a essa fam\u00edlia do Vagner e da Helena e a todos da sua fam\u00edlia.\r\nEste Congresso tem que dar uma resposta \u00e0 altura a esse crime que foi cometido contra fam\u00edlias brasileiras e contra o meio ambiente do Brasil. Isso n\u00e3o pode passar em branco, at\u00e9 porque a Companhia Vale do Rio Doce reiterou o crime. Ela j\u00e1 havia cometido o crime em Mariana. Nada fez, e tempos depois cometeu esse crime em Brumadinho.\r\nPor isso, deste plen\u00e1rio quero me solidarizar com as fam\u00edlias e de abra\u00e7ar os meus amigos, mas, ao mesmo tempo, quero exigir que o Congresso Nacional tome uma provid\u00eancia \u00e0 altura e mostre que este Pa\u00eds tem autoridade e tem leis a serem cumpridas e obedecidas para que isso nunca mais aconte\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MIL\u00cdCIA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nFL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da instala\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o de mil\u00edcias no Estado do Rio de Janeiro. Suspeita de envolvimento do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro e do seu ex- assessor, Fabr\u00edcio Queiroz, com grupos milicianos.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (Bloco/PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Deputado Henrique Fontana veio a esta tribuna pedir apoio para a instala\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito destinada a investigar mil\u00edcias, no Rio de Janeiro, que dominam territ\u00f3rios. \r\nUma dessas mil\u00edcias tinha representantes no gabinete do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro. Esse miliciano condenado, preso, que estava no gabinete do Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro, foi nomeado por um dos assessores de Fl\u00e1vio Bolsonaro, chamado Fabr\u00edcio Queiroz. E Fabr\u00edcio Queiroz foi pego pelo COAF por movimentar recursos suspeitos. As investiga\u00e7\u00f5es indicam que parte dos recursos suspeitos vinha de reten\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios, de parte dos sal\u00e1rios dos servidores, e que parte dos recursos suspeitos vinha da arrecada\u00e7\u00e3o do controle territorial, de extors\u00e3o, de homic\u00eddios em comunidades do Rio de Janeiro.\r\nPortanto, trata-se aqui de investigar a atua\u00e7\u00e3o de mil\u00edcias, de investigar a rela\u00e7\u00e3o dessas mil\u00edcias com o ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro, de investigar recursos administrados por Fabr\u00edcio Queiroz que foram transferidos para a conta de Michelle Bolsonaro, esposa do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 pouca coisa, \u00e9 o envolvimento de parte da fam\u00edlia do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e de Fl\u00e1vio Bolsonaro com o crime organizado no Rio de Janeiro. \r\nNa hora em que isso veio \u00e0 tona, o que fez Fl\u00e1vio Bolsonaro? Foi ao Supremo Tribunal Federal tentar trancar a a\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o que tramitava no Rio de Janeiro. \r\nSenhoras e senhores, \u00e9 o poder que est\u00e1 em quest\u00e3o, o centro do poder, a fam\u00edlia Bolsonaro. Eu n\u00e3o digo toda a fam\u00edlia. Vi o envolvimento de Jair Bolsonaro e de Fl\u00e1vio Bolsonaro, do Presidente da Rep\u00fablica e de um Senador da Rep\u00fablica, com o crime organizado. Esta Casa n\u00e3o pode assistir a esse fato com venda nos olhos.\r\nN\u00f3s vamos fazer um site para mostrar quem assinou o pedido de instala\u00e7\u00e3o da CPI e quem se recusou a assinar o pedido de instala\u00e7\u00e3o da CPI. O Deputado Henrique Fontana est\u00e1 com o requerimento. Pedimos a todos que queiram saber a verdade, que queiram combater o crime organizado que assinem o requerimento.\r\nH\u00e1 suspeitas de que esse grupo de milicianos \u00e9 o mesmo que mandou matar Marielle Franco. Esses fatos t\u00eam que ser investigados, doa a quem doer, inclusive ao Deputado que contestou o Deputado Henrique Fontana. \u00c9 por isso que n\u00f3s queremos pedir, em nome da verdade, que quem quer investigar a verdade neste Pa\u00eds assine o requerimento de instala\u00e7\u00e3o da CPI. Aqueles que n\u00e3o assinarem n\u00e3o querem saber da verdade neste Pa\u00eds.\r\nVamos \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 CARLOS COLABARDINI, ADVOGADO, EX-VEREADOR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Falecimento do advogado Jos\u00e9 Carlos Colabardini, ex-Vereador do PT no Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, faleceu no dia 8 de fevereiro deste ano o meu amigo Jos\u00e9 Carlos Colabardini. \r\nEle exerceu a advocacia com muito talento. Tinha verdadeiro amor ao Direito e exerceu a profiss\u00e3o com muita compet\u00eancia. Na sua despedida, os ju\u00edzes da Comarca de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista estiveram presentes e falaram da habilidade com que Colabardini tratava assuntos delicados. \r\nEle foi Vereador pelo PT em S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, quando mostrou enorme capacidade pol\u00edtica. \r\nEra um homem simples e dono de um grande bom humor. Sempre tinha hist\u00f3rias boas para contar, e encontr\u00e1-lo era motivo de grande alegria. Foi meu assessor e devo muito a ele pelas contribui\u00e7\u00f5es que trouxe para o mandato e para a regi\u00e3o da Mogiana.\r\nRegistro a perda desse grande homem, grande cidad\u00e3o, grande sanjoanense e grande pai de fam\u00edlia.\r\nTransmito a nossa homenagem a sua esposa, Silene Regina; \u00e0 filha, Paolla Panicacci; ao filho, Pietro; ao neto, Jo\u00e3o Francisco; aos irm\u00e3os, Suez, Roberto, Ot\u00e1vio e Marcos; \u00e0 irm\u00e3, Maria Aparecida; aos sobrinhos e amigos.\r\nViva Jos\u00e9 Carlos Colabardini!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEMISS\u00c3O, F\u00c1BIO SCHVARTSMAN, PRESIDENTE, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), CRIME, PUNI\u00c7\u00c3O, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MARIANA (MG), OCULTA\u00c7\u00c3O, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), RECUPERA\u00c7\u00c3O, RIO S\u00c3O FRANCISCO, PREVEN\u00c7\u00c3O, ACIDENTE, INDENIZA\u00c7\u00c3O, V\u00cdTIMA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de medidas contra os respons\u00e1veis pela trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, em decorr\u00eancia do rompimento de barragem de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o da empresa Vale. Defesa de demiss\u00e3o do presidente da mineradora, Fabio Schvartsman.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, venho a esta tribuna para falar sobre o crime cometido pela companhia Vale no m\u00eas de janeiro de 2019.\r\nNa \u00faltima quinta-feira, fui \u00e0 missa de 1 m\u00eas pelo falecimento de cinco membros de uma mesma fam\u00edlia. Eles estavam hospedados em uma pousada em Brumadinho e iriam visitar o museu de Inhotim, mas foram carregados pela lama do rompimento da barragem da mina C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, em Brumadinho.\r\nFaleceram em fun\u00e7\u00e3o do rompimento da barragem Luiz Taliberti Ribeiro da Silva, Camila Taliberti Ribeiro da Silva, Adriano Ribeiro da Silva. Esses tr\u00eas corpos foram encontrados e velados pelos parentes. Hoje, foi encontrado o corpo de Fernanda Damian de Almeida, gr\u00e1vida de 5 meses. Ainda n\u00e3o foi encontrado o corpo da esposa de Adriano Ribeiro da Silva, Sra. Maria de Lurdes da Costa Bueno.\r\nEstima-se que 166 pessoas morreram e 155 estejam desaparecidas, totalizando 321 pessoas mortas pelo crime cometido pela Vale. Esse crime deve ser exemplarmente punido!\r\nO Presidente da companhia esteve neste Parlamento na \u00faltima semana. Ele n\u00e3o deveria continuar no cargo por in\u00e9pcia para tratar de uma empresa das dimens\u00f5es da Vale.\r\n O Sr. Fabio Schvartsman assumiu a Presid\u00eancia da Vale no dia 22 de maio de 2017, 1 ano e meio depois do rompimento de outra barragem da empresa Samarco, controlada pela Vale, ocorrido em 5 de novembro de 2015.\r\nO que se esperava do Sr. Fabio Schvartsman? Que, sabendo dos danos que o rompimento da barragem do Fund\u00e3o, em Mariana, provocou em termos de vidas humanas, com a morte de 19 pessoas, e danos ambientais - comprometeu o Rio Doce e as atividades que dependiam dele -, ele tomasse todas as provid\u00eancias para evitar uma nova trag\u00e9dia. \r\nN\u00e3o poderia ser assim ao se tratar do Sr. Fabio Schvartsman. Ele tem forma\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de finan\u00e7as, mas n\u00e3o em gest\u00e3o de empresas, o que faz com que tenha seu foco dirigido para lucros, finan\u00e7as, rendimentos, a\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o para a atividade-fim da Vale, que \u00e9 a minera\u00e7\u00e3o e seus efeitos colaterais. \r\nA morte de tantas pessoas deve exigir respostas contundentes. A primeira delas deve ser a queda do Presidente da Vale. \r\nSemana passada foram presos v\u00e1rios funcion\u00e1rios da empresa. Pelo que consta, houve press\u00e3o da Vale sobre a empresa T\u00fcv S\u00fcd para atestar as condi\u00e7\u00f5es de estabilidade da barragem, sob o risco de perderem o contrato. Isso revela n\u00e3o somente omiss\u00e3o, mas dolo de funcion\u00e1rios da Vale para esconder o risco de rompimento da barragem. \r\nEsconder de quem? Esconderam dos pr\u00f3prios funcion\u00e1rios da empresa, dos propriet\u00e1rios da pousada e dos moradores da vila pr\u00f3xima. \r\nAl\u00e9m da queda do Presidente, devem ser responsabilizados diretamente os funcion\u00e1rios que sabiam dos riscos e n\u00e3o tomaram as provid\u00eancias de evacua\u00e7\u00e3o do escrit\u00f3rio, do refeit\u00f3rio, da pousada e da vila pr\u00f3xima. Al\u00e9m dessas provid\u00eancias, a Vale deve reparar as fam\u00edlias em acordo a ser homologado na Justi\u00e7a, juntamente com os familiares e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nA Vale deve investir na mitiga\u00e7\u00e3o dos danos nos rios que receberam a lama da barragem da mina C\u00f3rrego do Feij\u00e3o e da recupera\u00e7\u00e3o dos rios atingidos, inclusive o Rio S\u00e3o Francisco. Outra medida \u00e9 evitar que novos acidentes ocorram!\r\nNa missa de m\u00eas na Igreja S\u00e3o Lu\u00eds, em S\u00e3o Paulo, Helena Taliberti e Wagner Diniz receberam a solidariedade de centenas de pessoas. Wagner Diniz lembrou que a sirene n\u00e3o tocou. O sil\u00eancio da sirene deve corresponder a um alarme da sociedade brasileira, que est\u00e1 vivendo os desmandos daqueles que veem no lucro o seu \u00fanico objetivo, mesmo que tal irresponsabilidade custe vidas humanas como a de Luiz, Camila, Fernanda, Adriano, Maria de Lourdes e tantos outros. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deputado, eu cumprirei segundos, pois vou concluir em 5 minutos todos os pronunciamentos. \r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - O Brasil n\u00e3o se calar\u00e1 at\u00e9 que se tomem todas as provid\u00eancias para que isso nunca mais aconte\u00e7a. Que esta Casa, em CPI, possa fazer com que essas provid\u00eancias sejam tomadas e que isso nunca mais aconte\u00e7a no Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, OPOSI\u00c7\u00c3O, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CRIME ELEITORAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).\r\nPARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CRIME ELEITORAL, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto. Defesa de instala\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de crimes eleitorais praticados pelo PSL. Necessidade de apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancias contra a agremia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria pelo Tribunal Superior Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o a palavra para falar pela Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\", porque o Governo Bolsonaro rasgou a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, na medida em que permite que centenas de agentes p\u00fablicos possam colocar documentos sob sigilo.\r\n\u00c9 bom lembrar que o partido do Presidente Bolsonaro \u00e9 que foi ao Supremo Tribunal Federal se manifestar contra v\u00e1rios aspectos da Lei da Transpar\u00eancia e dos mecanismos de transpar\u00eancia. Ali\u00e1s, o Sr. Bebianno, em grava\u00e7\u00e3o, de conhecimento de todo o Pa\u00eds, disse que quem organizou o \"laranjal\" dentro do PSL foi o Sr. Bivar, Presidente do PSL.\r\nO Tribunal Superior Eleitoral precisa pedir explica\u00e7\u00f5es e anular a chapa. Assim, Presidente, n\u00f3s temos que convidar o Sr. Bebianno a vir a esta Casa para dizer as falcatruas cometidas pelo PSL nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. E o TSE tem que dar continuidade \u00e0 apura\u00e7\u00e3o dos megadisparos com financiamento privado, dos \"laranjais\" em Minas Gerais, organizados pelo Ministro do Turismo; em Pernambuco, organizado pelo Presidente do PSL. Esses s\u00e3o crimes eleitorais que comprometem a chapa presidencial.\r\n\u00c9 por esta raz\u00e3o que n\u00f3s queremos votar \"sim\" e pedir a apura\u00e7\u00e3o desta Casa, por meio de uma CPI, e do Tribunal Superior Eleitoral, quanto aos crimes eleitorais praticados pelo PSL, por aqueles antigos pregadores e hoje pecadores!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, OFENSA, CR\u00cdTICA, ADIAMENTO, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pelo adiamento da vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei anticrime, encaminhado \u00e0 Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Defesa de pris\u00e3o do Titular da Pasta e do Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Martinazzo Dallagnol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero me solidarizar com o Presidente efetivo desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia. Depois que ele tomou a decis\u00e3o de adiar o projeto Moro, o que fez Sergio Moro? Fez o mesmo que Dallagnol na semana passada: colocou a rede para ofender o Presidente da Casa.\r\nSergio Moro e Dallagnol s\u00e3o dois psicopatas: eles ofendem o Supremo Tribunal Federal, ofendem esta Casa, colocam um monte de pessoas deste Brasil para ofender as institui\u00e7\u00f5es. Sergio Moro levou este Pa\u00eds \u00e0 bancarrota, ao desemprego. Destruiu as empresas de infraestrutura do Brasil.\r\nE agora, descontente com o adiamento do debate do seu projeto, ofende esta Casa atrav\u00e9s dos seus seguidores nas redes. \r\nEle e o Dallagnol t\u00eam que ser presos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=335&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, MARCELO BRETAS, JUIZ FEDERAL, S\u00c9RGIO MORO,MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ACORDO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GOVERNO, ESTADOS UNIDOS, FUNDO PATRIMONIAL, GEST\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O PRIVADA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o de fundo privado com recursos da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, em parceria com a justi\u00e7a norte-americana. Arbitrariedades praticadas pelo Poder Judici\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, venho a esta tribuna dizer que h\u00e1 um c\u00e2ncer no sistema de justi\u00e7a brasileiro. Esse c\u00e2ncer se chama Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que hoje \u00e9 liderada por tr\u00eas pessoas: primeiro, Deltan Dallagnol; segundo, Marcelo Bretas; terceiro, Sergio Moro.\r\nVejam, eles fizeram um acordo secreto com os Estados Unidos, lesando a PETROBRAS, desviando 2,5 bilh\u00f5es de reais para um fundo secreto, cuja cria\u00e7\u00e3o tramitou em segredo de justi\u00e7a no Paran\u00e1, para ser controlado por Deltan Dallagnol. Lesaram a PETROBRAS! \r\nTodos sabem aqui que a PETROBRAS foi espionada pelos Estados Unidos durante o Governo Dilma Rousseff. E quem fez toda essa tramita\u00e7\u00e3o, em segredo, junto aos Estados Unidos? Deltan Dallagnol e Sergio Moro. Eles lesaram a PETROBRAS e desviaram 2,5 bilh\u00f5es de reais, para que esse fundo fosse gerido pelos procuradores chefiados por Deltan Dallagnol. \u00c9 um c\u00e2ncer!\r\nSenhoras e senhores, o Sr. Sergio Moro participou dessa les\u00e3o \u00e0 PETROBRAS, ajudou a destruir as empresas brasileiras de infraestrutura pesada, favoreceu os Estados Unidos, derrubou a Presidente da Rep\u00fablica e condenou ilegalmente um ex-Presidente da Rep\u00fablica, que era o seu concorrente \u00e0 Presid\u00eancia.\r\nVejam: Lula foi preso para n\u00e3o ser candidato a Presidente da Rep\u00fablica e para permitir que o candidato de Sergio Moro se elegesse Presidente, tanto que Sergio Moro condenou Lula e virou Ministro. Agora, Bolsonaro vai aos Estados Unidos e faz uma visita \u00e0 CIA, o que nunca um Presidente da Rep\u00fablica havia feito. Sergio Moro e Jair Bolsonaro foram \u00e0 CIA!\r\nNa semana passada, a Lava-Jato sofreu v\u00e1rias derrotas no Supremo Tribunal Federal. O que fez Deltan Dallagnol? Come\u00e7ou a amea\u00e7ar o Supremo Tribunal Federal. \r\nNesta semana, o Presidente Rodrigo Maia decidiu que tramitaria na Casa apenas a proposta de reforma da Previd\u00eancia Social, e n\u00e3o o pacote de Moro. O que faz Sergio Moro? Veio a esta Casa ontem amea\u00e7ar o Presidente Rodrigo Maia. E o que faz a Lava-Jato no dia de hoje? Prendeu o sogro do Presidente desta Casa, Rodrigo Maia. \u00c9 guerra! A Lava-Jato est\u00e1 em guerra contra o sistema de justi\u00e7a, contra a Constitui\u00e7\u00e3o, contra o Supremo Tribunal Federal, contra esta Casa.\r\nReitero que n\u00f3s temos que investigar esse fundo constitu\u00eddo em parceria com o Departamento de Justi\u00e7a americano, lesando a PETROBRAS. Esta Casa tem que investigar isso.\r\nEsta Casa tem que aprovar uma lei de abuso de autoridade para que pris\u00f5es arbitr\u00e1rias como as que foram feitas hoje n\u00e3o mais aconte\u00e7am. Esta Casa n\u00e3o pode se constranger diante de um dos pilares da Lava-Jato, Sergio Moro, que come\u00e7ou a amea\u00e7ar esta Casa e seu Presidente.\r\nPor isso, senhoras e senhores, venho a esta tribuna denunciar que h\u00e1 um c\u00e2ncer no sistema de justi\u00e7a brasileiro. Esse c\u00e2ncer se chama Lava-Jato. E o trip\u00e9 de sustenta\u00e7\u00e3o desse c\u00e2ncer \u00e9 composto por Deltan Dallagnol, Sergio Moro, que virou Ministro, e Marcelo Bretas, que hoje, a servi\u00e7o desse sistema de amea\u00e7as, promove pris\u00f5es arbitr\u00e1rias.\r\nEu tenho esses que foram presos como advers\u00e1rios. Eles s\u00e3o meus advers\u00e1rios. Mas eu n\u00e3o desejo para os meus advers\u00e1rios a ruptura da Constitui\u00e7\u00e3o, a ruptura da lei e a arbitrariedade. E foi isso que aconteceu no dia de hoje.\r\nPortanto, reafirmo que n\u00f3s precisamos dar um basta a esse abuso de autoridade que acontece no sistema de justi\u00e7a brasileiro com uma lei de abuso de autoridade e precisamos investigar o referido fundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico do Brasil que acompanha os debates que ocorrem nesta Casa sobre a reforma da Previd\u00eancia, primeiramente eu quero dizer que certamente todos os Deputados aqui querem ajudar o Brasil. E, nesse momento de dificuldade, como n\u00f3s ajudamos o Brasil? Como n\u00f3s ajudamos no equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas e no debate da reforma da Previd\u00eancia?\r\nPara que n\u00f3s tenhamos um equil\u00edbrio nas contas p\u00fablicas, para que n\u00f3s tenhamos uma Previd\u00eancia saud\u00e1vel, para que n\u00f3s ajudemos o Brasil, n\u00f3s n\u00e3o podemos sacrificar os pobres numa sociedade t\u00e3o desigual. Uma sociedade t\u00e3o desigual requer que se proteja os pobres e que se pe\u00e7a aos segmentos mais bem aquinhoados que ajudem o nosso Pa\u00eds.\r\nVejam o que prop\u00f5e a reforma da Previd\u00eancia. Em primeiro lugar, reduz o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada para 400 reais, afrontando assim a dignidade da pessoa humana. Ao mesmo tempo em que diminui o valor do benef\u00edcio, estende a idade para a sua aquisi\u00e7\u00e3o de 65 anos para 70 anos de idade.\r\nEm segundo lugar, impede a aposentadoria dos trabalhadores rurais que trabalham em regime de economia familiar, que hoje contribuem com a Previd\u00eancia no momento da venda da sua safra. Agora ter\u00e3o que contribuir com um valor espec\u00edfico de 600 reais por ano. Este valor pode impedir que eles cheguem \u00e0 Previd\u00eancia rural. Ao mesmo tempo, h\u00e1 uma eleva\u00e7\u00e3o da idade da mulher trabalhadora da \u00e1rea rural, que acorda cedo, que cuida da fam\u00edlia, de 55 anos para 60 anos de idade.\r\nEm terceiro lugar, h\u00e1 o aumento da idade m\u00ednima das trabalhadoras urbanas de 60 anos para 62 anos de idade, sem considerar que as trabalhadoras urbanas gastam um enorme tempo de suas vidas no cuidado com suas fam\u00edlias. Querem aumentar o tempo de trabalho das trabalhadoras pobres e tamb\u00e9m determinam o aumento do tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 15 anos para 20 anos, para homens e mulheres.\r\nCom estes dois aumentos, muitos trabalhadores urbanos n\u00e3o poder\u00e3o mais se aposentar. Afasta-se a possibilidade de aposentadoria, ser\u00e1 o fim da possibilidade dessa aposentadoria.\r\nEm quarto lugar, h\u00e1 a redu\u00e7\u00e3o dos valores dos benef\u00edcios. Eles mexem na f\u00f3rmula de c\u00e1lculo, o que vai diminuir o valor deste benef\u00edcio para 60% do valor atual, e acabam com o abono salarial para quem recebe de 1 a 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nEm quinto lugar, desconstitucionalizam, tiram da Constitui\u00e7\u00e3o e, portanto, tiram tamb\u00e9m da iniciativa deste Parlamento, a defini\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de benef\u00edcios e de suas formas de corre\u00e7\u00e3o. Por exemplo, os benef\u00edcios n\u00e3o mais ser\u00e3o corrigidos conforme a infla\u00e7\u00e3o.\r\nCom o objetivo de ter a economia de 1 trilh\u00e3o e 100 bilh\u00f5es, 900 milh\u00f5es ser\u00e3o tirados de quem recebe at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Portanto, isso vai afetar os mais pobres. Qual \u00e9 a justi\u00e7a social desta reforma da Previd\u00eancia?\r\nPor isso, Sras. e Srs. Deputados, denunciando o car\u00e1ter injusto desta proposta previdenci\u00e1ria contra os mais pobres, \u00e9 que viemos aqui trazer uma s\u00e9rie de propostas. Contudo, antes de falar delas, eu preciso dizer que eles querem tamb\u00e9m tirar uma poupan\u00e7a p\u00fablica, que \u00e9 a Previd\u00eancia Social, em que os que est\u00e3o na ativa contribuem para os que est\u00e3o aposentados. Eles querem retirar os novos trabalhadores e lev\u00e1-los para o sistema financeiro, para a chamada capitaliza\u00e7\u00e3o. Esta reforma, portanto, beneficia os grandes bancos e grandes fundos de pens\u00e3o, que querem ficar com essa enorme poupan\u00e7a p\u00fablica, que devia continuar no Estado, devia continuar na sociedade, porque faz girar a economia das cidades.\r\nQuais s\u00e3o as seis propostas que temos para resolver o problema de equil\u00edbrio fiscal e dar uma condi\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e0 nossa Previd\u00eancia?\r\nEm primeiro lugar, deve-se alterar a reforma trabalhista que levou ao crescimento da informalidade no mercado de trabalho.\r\nEm segundo lugar, h\u00e1 que se reduzir a excessiva pejotiza\u00e7\u00e3o. O que acontece no Brasil? Aquelas pessoas que recebem sal\u00e1rios maiores deixam a rela\u00e7\u00e3o patr\u00e3o e empregado, montam uma pessoa jur\u00eddica e v\u00e3o pagar menos para a Previd\u00eancia. Isso \u00e9 uma distor\u00e7\u00e3o.\r\nEm terceiro lugar, \u00e9 preciso rever as desonera\u00e7\u00f5es para o agroneg\u00f3cio e para a ind\u00fastria. O agroneg\u00f3cio exportador hoje \u00e9 um dos mais lucrativos neg\u00f3cios do Brasil. Eles t\u00eam a condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o pagar, eles s\u00e3o desonerados da Previd\u00eancia. Qual \u00e9 a justificativa de desonerar o agroneg\u00f3cio e querer cobrar do trabalhador rural? Erram aqueles que dizem que o trabalhador rural n\u00e3o contribui. Quando ele vende o feij\u00e3o mais barato, ele est\u00e1 contribuindo para o controle inflacion\u00e1rio, para o combate \u00e0 fome. A contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria maior deve ser paga por quem est\u00e1 no andar de cima, e n\u00e3o no andar de baixo. Portanto, temos que tirar as desonera\u00e7\u00f5es dadas ao agroneg\u00f3cio e \u00e0 ind\u00fastria.\r\nEm quarto lugar, deve-se instituir tributo sobre lucros e dividendos e destin\u00e1-los \u00e0 Previd\u00eancia.\r\nO Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do mundo que desonera as pessoas que recebem lucros e dividendos de pagar imposto. Elas s\u00e3o isentas. Esse foi um presente de Natal, no Governo Fernando Henrique Cardoso. \r\nE, por \u00faltimo, h\u00e1 que se estabelecer teto no servi\u00e7o p\u00fablico - h\u00e1 muita gente recebendo acima do teto - e se estabelecer um regime de direitos e deveres iguais entre civis e militares.\r\nQueremos mudar essa proposta de reforma, adotando essas medidas e fazendo com que o Brasil possa dar um salto, ter maior higidez na Previd\u00eancia, acabar com a DRU. Todos os momentos em que h\u00e1 crescimento econ\u00f4mico a Previd\u00eancia \u00e9 superavit\u00e1ria, mas o Governo tira uma parte daqueles recursos para sanar as contas governamentais. Temos de fazer com que esse super\u00e1vit seja aplicado para atender aos tempos dif\u00edceis da Previd\u00eancia.\r\nPor isso, somos contr\u00e1rios a essa proposta de Jair Bolsonaro e Paulo Guedes. Queremos que o Brasil possa fazer uma reforma tribut\u00e1ria e ajudar a nossa Previd\u00eancia, para que n\u00f3s fa\u00e7amos essas mudan\u00e7as a partir da contribui\u00e7\u00e3o de quem pode mais, garantindo os direitos de quem pode menos, como foi o caso do cap\u00edtulo Seguridade Social, da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que protegeu a sociedade brasileira e se transformou no maior sistema de distribui\u00e7\u00e3o de renda do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESEMPREGO, PESQUISA, PESQUISA NACIONAL POR AMOSTRA DE DOMIC\u00cdLIOS (PNAD), FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), METODOLOGIA, CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSERVI\u00c7O DE PROTE\u00c7\u00c3O AO CR\u00c9DITO (SPC), PREJU\u00cdZO, AN\u00c1LISE.\r\nPROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), PREJU\u00cdZO, AN\u00c1LISE.\r\nSAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, VALORIZA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Elevado n\u00famero de desempregados no Brasil, segundo pesquisa do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE. Inexist\u00eancia de medidas de combate ao desemprego, no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro. Import\u00e2ncia de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Falta de oferta de cr\u00e9dito pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, p\u00fablico brasileiro que acompanha esta sess\u00e3o, trago uma not\u00edcia ruim no dia de hoje: o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, atrav\u00e9s da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua - PNAD Cont\u00ednua, anuncia que no Brasil, hoje, h\u00e1 13 milh\u00f5es e 400 mil desempregados. Repito: s\u00e3o 13 milh\u00f5es e 400 mil desempregados. Esse \u00e9 o resultado dos 4 meses do Governo Jair Bolsonaro, que n\u00e3o adotou nenhuma medida para combater o desemprego. \r\nO Governo Lula gerou 20 milh\u00f5es de empregos. Quais as medidas adotadas no Governo Lula? A primeira delas foi a valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo. No Governo do Presidente Lula, o sal\u00e1rio m\u00ednimo teve uma valoriza\u00e7\u00e3o de 70%, o que ajudou a distribuir renda na sociedade brasileira e a levar milh\u00f5es de pessoas ao mercado de consumo interno.\r\nA pol\u00edtica do sal\u00e1rio m\u00ednimo, normalmente anunciada no dia 1\u00ba de maio, gerava consumo. As pessoas mais pobres tinham dinheiro na m\u00e3o. Esse consumo movimentava a ind\u00fastria e gerava emprego. Portanto, valorizar o sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 uma pol\u00edtica de gera\u00e7\u00e3o de emprego, o que o Presidente Lula t\u00e3o bem adotou.\r\nE o que fez Jair Bolsonaro? Jair Bolsonaro acabou com a pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, que era importante para a distribui\u00e7\u00e3o de renda e motor de crescimento econ\u00f4mico. \r\nO Presidente Lula, ao mesmo tempo, adotou uma pol\u00edtica de cr\u00e9dito consignado para o povo brasileiro. \r\nE o que este Governo deveria fazer? Ele deveria, por um lado, adotar uma pol\u00edtica de cr\u00e9dito e, por outro, ajudar as pessoas a limpar o nome no Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o ao Cr\u00e9dito, na Serasa. O Governo deveria ter uma pol\u00edtica para ajudar as fam\u00edlias endividadas a equacionar esses endividamentos, a fim de que pudessem tomar novamente cr\u00e9dito junto \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras, para investir e para consumir.\r\nO que fez este Governo? Este Governo tirou das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas do cr\u00e9dito, como Caixa Econ\u00f4mica Federal, Banco do Brasil e Banco do Nordeste, a possibilidade de ofertar cr\u00e9dito para a sociedade brasileira. Deveria ser uma pol\u00edtica governamental a retomada das obras p\u00fablicas; a retomada das obras de produ\u00e7\u00e3o e de distribui\u00e7\u00e3o de energia; a retomada das obras de investimento em portos, aeroportos, estradas, ferrovias; a retomada das obras de saneamento b\u00e1sico; a retomada das obras do Programa Minha Casa, Minha Vida. O que est\u00e1 acontecendo com o Programa Minha Casa, Minha Vida? Estima-se que n\u00e3o chegar\u00e1 at\u00e9 o m\u00eas de junho, tendo em vista que o Governo congelou os recursos para esse programa.\r\nComo o Governo tem que fazer? Revogar a Emenda Constitucional n\u00ba 95, buscando um equacionamento para os recursos que n\u00f3s temos como reservas. Hoje n\u00f3s temos 400 bilh\u00f5es de d\u00f3lares de reservas depositados nos Estados Unidos. Parte desses recursos teriam que ser transformados em investimento. \u00c9 por isso que n\u00f3s teremos um Primeiro de Maio de lutas; um Primeiro de Maio de resist\u00eancia e n\u00e3o de comemora\u00e7\u00e3o de algum ganho real; um Primeiro de Maio triste pelos \u00edndices de desemprego; enfim, um Primeiro de Maio para lutar contra a retirada da aposentadoria da popula\u00e7\u00e3o brasileira que o Governo est\u00e1 promovendo. Mas esse dinheiro da aposentadoria \u00e9 que serviria para o consumo. Na medida em que o povo tem uma boa aposentadoria, ele d\u00e1 conta dos seus interesses b\u00e1sicos de consumo e vai para o consumo. \r\nO Governo quer tirar 1 trilh\u00e3o e 200 bilh\u00f5es da m\u00e3o do povo com a retirada da aposentadoria que eles chamam de reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 por isso que no dia 1\u00ba de maio haver\u00e1 um ato p\u00fablico de todas as centrais sindicais para derrotar essa tentativa de retirada da Previd\u00eancia do povo brasileiro. \r\nPortanto, que n\u00f3s tenhamos no Brasil um Primeiro de Maio de luta, de garra, para reverter essa regress\u00e3o que representa o Governo Bolsonaro para o povo trabalhador brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART. 7, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 5/2019, PROJETO DE LEI CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA,, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nGOVERNO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CR\u00cdTICA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, VIOL\u00caNCIA OBST\u00c9TRICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o tem duas raz\u00f5es para orientar \"obstru\u00e7\u00e3o\" nesta noite, sendo a primeira raz\u00e3o o ataque que o Governo faz ao sistema de ensino superior, \u00e0 ci\u00eancia, \u00e0 pesquisa, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica do Brasil.\r\nN\u00f3s n\u00e3o aceitaremos esse anti-intelectualismo, que n\u00e3o quer que o povo pense; muito menos essa nova coloniza\u00e7\u00e3o, que quer que o Brasil n\u00e3o produza ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o, para que seja um pa\u00eds que vende apenas produtos prim\u00e1rios. \r\nEm segundo lugar, Sra. Presidente, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal determinou que o Governo Federal continue com os programas de combate \u00e0 viol\u00eancia obst\u00e9trica. A mulher que passou por um parto tem direito a n\u00e3o ser maltratada. E esse Governo abandona a mulher que sofre viol\u00eancia obst\u00e9trica.\r\nPor essas raz\u00f5es, nesta noite, a Oposi\u00e7\u00e3o estar\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que o Governo retome os recursos das universidades e dos institutos federais e retome o programa contra a viol\u00eancia obst\u00e9trica.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=382&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 1/2019, EMC 21/2019, EMENDA, COMISS\u00c3O MISTA, PARECER CONTR\u00c1RIO, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SUBMISS\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00bas 1 a 21, com parecer pela rejei\u00e7\u00e3o, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s acabamos de assistir a um v\u00eddeo do Ministro Paulo Guedes nos Estados Unidos em que ele diz o seguinte: \"N\u00f3s estamos vendendo tudo no Brasil, at\u00e9 o Pal\u00e1cio do Planalto n\u00f3s estamos vendendo, a casa em que eu deveria morar, e todas as empresas nacionais\". Eles est\u00e3o entregando nosso patrim\u00f4nio para os Estados Unidos, para os grandes financistas.\r\nEsse processo da Previd\u00eancia e essa chamada capitaliza\u00e7\u00e3o significam a venda da aposentadoria do povo brasileiro para os fundos de pens\u00e3o norte-americanos. \r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que n\u00f3s queremos rejeitar esta mat\u00e9ria. Agora eles v\u00e3o fazer uma coisa que os pa\u00edses desenvolvidos n\u00e3o fazem: permitir que a avia\u00e7\u00e3o interna seja explorada por empresas estrangeiras e que estas dominem o capital das empresas nacionais.\r\nPor isso, pela rejei\u00e7\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=326&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA,  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00b0 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, n\u00f3s explicamos que as dificuldades da Avianca devem-se \u00e0 pior pol\u00edtica econ\u00f4mica que o Brasil possa ter tido. O Ministro Guedes n\u00e3o fala em outra coisa, sen\u00e3o vender o patrim\u00f4nio e vender a Previd\u00eancia. Ele n\u00e3o fala em emprego, n\u00e3o fala em investimento, n\u00e3o fala em cr\u00e9dito, n\u00e3o fala em crescimento.\r\n\u00c9 por isso, Presidente, que para ter empresa a\u00e9rea sadia tem que ter emprego, crescimento e renda e tem que ter ag\u00eancia de regula\u00e7\u00e3o. E \u00e9 por essa raz\u00e3o que o Brasil j\u00e1 vendeu a EMBRAER, est\u00e1 vendendo o patrim\u00f4nio p\u00fablico, como o Paulo Guedes falou, e n\u00e3o pode, como nenhum pa\u00eds do mundo faz, dar ao capital estrangeiro maioria nas suas empresas a\u00e9reas.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=334&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 21/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 21, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, recentemente na Fran\u00e7a uma empresa estrangeira quis comprar uma empresa francesa que o Governo franc\u00eas considerou estrat\u00e9gica. Ele estava em negocia\u00e7\u00e3o. O que fez o Governo franc\u00eas? Impediu a negocia\u00e7\u00e3o. \r\nEsta emenda est\u00e1 propondo a reciprocidade. S\u00f3 podem comprar aqui no Brasil empresas de pa\u00edses que permitirem que empresas brasileiras, ou de capital brasileiro, comprem tamb\u00e9m naqueles pa\u00edses. \u00c9 o princ\u00edpio da reciprocidade.\r\nE \u00e9 por essa raz\u00e3o, Presidente, que a Oposi\u00e7\u00e3o sugere \"obstru\u00e7\u00e3o\", j\u00e1 que v\u00e1rios partidos de oposi\u00e7\u00e3o declararam a obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=339&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 38, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. n\u00ba 38, VII, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, para fins de sua aprova\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o no texto final e, por decorr\u00eancia, do art. n\u00ba 14 da Lei n\u00ba 9.613, de 1998, alterado pelo art. n\u00ba 72 da medida provis\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no mundo inteiro, o COAF est\u00e1 no Minist\u00e9rio da Fazenda, no Minist\u00e9rio da Economia. \u00c9 um \u00f3rg\u00e3o de intelig\u00eancia financeira para encontrar movimenta\u00e7\u00f5es financeiras at\u00edpicas, analis\u00e1-las e tribut\u00e1-las ou envi\u00e1-las para investiga\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. \u00c9 um \u00f3rg\u00e3o de Estado. Deve ficar e continuar na Fazenda. N\u00f3s n\u00e3o estamos extinguindo o COAF aqui, estamos fortalecendo. E o Presidente j\u00e1 disse que quem vai indicar o diretor do COAF \u00e9 o Ministro Sergio Moro. Ent\u00e3o, deixem o COAF na Fazenda. Se amanh\u00e3 o Ministro Sergio Moro for Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, ele vai levar o COAF e a Pol\u00edcia Federal para o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o?\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos personificar as institui\u00e7\u00f5es. As institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o do Estado brasileiro.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o recomenda o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RICARDO KOTSCHO, JORNALISTA, ARTIGO DE JORNAL, FALECIMENTO, CL\u00d3VIS ROSSI, JORNALISTA PROFISSIONAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Cr\u00f4nica do jornalista Ricardo Kotscho em homenagem p\u00f3stuma ao jornalista Cl\u00f3vis Rossi.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o licen\u00e7a a V.Exa. para fazer aqui uma homenagem a um grande jornalista que faleceu na semana passada, talvez um dos maiores jornalistas da imprensa brasileira, Cl\u00f3vis Rossi. \r\nPe\u00e7o licen\u00e7a para ler aqui uma cr\u00f4nica escrita em homenagem a Cl\u00f3vis Rossi pelo jornalista Ricardo Kotscho:\r\nReencontros no vel\u00f3rio: Por onde voc\u00ea anda? Eu ando pelas ruas da cidade... \r\nPara quem j\u00e1 passou dos 70, ir a vel\u00f3rios de contempor\u00e2neos se torna compromisso cada vez mais frequente, bem mais do que ir a festas e homenagens. \r\n\u00c9 a lei da vida, n\u00e3o tem jeito. Estamos ficando com o prazo de validade vencido, como constatou hoje a minha amiga e ex-chefe Dorrit Harazim, em sua coluna em O Globo, dedicada a Cl\u00f3vis Rossi. \r\nNa abertura do texto, Dorrit lembrou de uma frase do grande (literalmente) jornalista morto na sexta-feira, publicada no pref\u00e1cio do meu livro Aventura da Reportagem (em parceria com Gilberto Dimenstein): \r\n\"Rep\u00f3rter \u00e9 fundamental. \u00c9 a \u00fanica fun\u00e7\u00e3o pela qual vale a pena ser jornalista\".\r\nDurante o vel\u00f3rio e o enterro de Rossi, no s\u00e1bado de manh\u00e3, algumas centenas de jornalistas da nossa gera\u00e7\u00e3o se reencontraram para a despedida do mestre. \r\nMuitos n\u00e3o se viam h\u00e1 anos e a pergunta era inevit\u00e1vel:\r\n\"Por onde voc\u00ea anda?\" \r\nComo a imensa maioria n\u00e3o est\u00e1 mais nas reda\u00e7\u00f5es, cada vez menores, onde trabalhamos em diferentes \u00e9pocas, perdemos o contato e at\u00e9 esquecemos os nomes de quem escrevia ao nosso lado. \r\n\"Como \u00e9 mesmo o nome daquele ali?\" era a pergunta mais frequente que uns faziam aos outros. \r\nMesmo os que ainda est\u00e3o numa grande reda\u00e7\u00e3o geralmente agora trabalham em casa e nem conhecem muitos colegas, como \u00e9 o meu caso. \r\nFoi-se o tempo em que todos se cruzavam em meia d\u00fazia de reda\u00e7\u00f5es, o nosso mundinho num mercado de trabalho ainda muito restrito. \r\nRossi, o popular Grand\u00e3o, teria se divertido muito se tivesse ido ao pr\u00f3prio vel\u00f3rio para ouvir como falavam bem dele. \r\nDono de uma ironia cortante que n\u00e3o perdoava ningu\u00e9m, nem ele mesmo, certamente diria: \"S\u00f3 est\u00e3o falando tudo isso porque eu morri... Mortos sempre viram santos...\" \r\nNo caso dele, um caso raro, isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Falavam bem dele ainda em vida. \r\nO velho amigo era uma unanimidade, n\u00e3o s\u00f3 entre jornalistas, mas em todas as \u00e1reas por onde circulava, ou seja, o mundo inteiro.\r\n\"P\u00f4, agora a gente s\u00f3 se encontra em vel\u00f3rio...\", seria provavelmente uma das formas dele cumprimentar algu\u00e9m de quem n\u00e3o se lembrava. \r\nAgora, esta gera\u00e7\u00e3o do Rossi criada com crach\u00e1s, carteiras assinadas, planos de sa\u00fade e outras benfeitorias, deixou de incorporar ao pr\u00f3prio nome o da empresa onde trabalha, o que era muito comum. \"Muito prazer, eu sou o Ancelmo de O Globo\". \r\nPor for\u00e7a das circunst\u00e2ncias, quase todos trabalham agora por conta pr\u00f3pria, ou seja, fazem frilas, bicos, blogs, servi\u00e7os tempor\u00e1rios ou consultorias, qualquer coisa. Isso quando ainda encontram algum trabalho porque boa parte est\u00e1 contra a vontade fora do mercado, que hoje prefere os mais jovens e mais baratos. Foi-se tamb\u00e9m o tempo dos altos sal\u00e1rios em que voc\u00ea podia ter apenas um emprego, com direito a f\u00e9rias e 13\u00ba sal\u00e1rio. \r\nEncostado em alguma mureta do cemit\u00e9rio, Rossi ficaria s\u00f3 observando as cenas algo constrangidas desses reencontros em que a mem\u00f3ria costuma falhar. \r\nSe fosse escrever uma mat\u00e9ria, nem precisaria tomar nota sobre o que viu e ouviu porque ele j\u00e1 costumava fazer isso s\u00f3 com os olhos e os ouvidos sempre atentos.\r\nDesde a morte de meu pai, quando eu tinha 12 anos, nem sei at\u00e9 hoje o porqu\u00ea, nessas horas sempre me d\u00e1 vontade de rir e contar piadas, lembrar de fatos engra\u00e7ados de outros vel\u00f3rios.\r\nUm que n\u00e3o esque\u00e7o foi o do vel\u00f3rio de outro grande rep\u00f3rter, Jos\u00e9 Roberto Alencar, o \"Galo Cego\", que foi nosso colega na Folha dos anos 80.\r\nNunca vi tanta mo\u00e7a bonita junta como nesse dia. Nem todas tinham sido suas namoradas, mas poderiam ter sido.\r\nAlencar era deficiente visual, como se diz hoje em dia, escrevia com a cara enfiada na m\u00e1quina, todo desengon\u00e7ado, magro e alto como um bambu, nada tinha de Marlon Brando, mas possu\u00eda um charme irresist\u00edvel para o eleitorado feminino. \r\nHavia ali representantes de todas as reda\u00e7\u00f5es da cidade, porque ele j\u00e1 tinha passado por todas. \r\nA\u00ed fizeram aquela pergunta inevit\u00e1vel a um dos presentes, que andava desaparecido, um sujeito muito elegante, de sobretudo ingl\u00eas. \r\n- Por onde voc\u00ea anda?\r\n- Eu? Eu ando pelas ruas da cidade... \r\nEra um jeito de dizer que n\u00e3o estava trabalhando em lugar nenhum. Mas s\u00e3o muito raros os que conseguem viver s\u00f3 de aposentadoria do INSS. Jornalistas que passam a vida andando pelas ruas das cidades e dos campos para fazer reportagens n\u00e3o t\u00eam tempo de ganhar dinheiro e de se precaver para a velhice. \r\nRossi era diferente at\u00e9 nisso: t\u00e3o precavido ele era que tinha comprado seu t\u00famulo a pre\u00e7o de ocasi\u00e3o em 1971...\r\nE pra quem fica, vida que segue.\r\nEssa \u00e9 a cr\u00f4nica que trouxe de Ricardo Kotscho a respeito de Cl\u00f3vis Rossi.\r\nEle escreveu outra.\r\nPe\u00e7o licen\u00e7a, Sr. Presidente, abusando da sua paci\u00eancia, para ler a cr\u00f4nica que Ricardo Kotscho escreveu sobre Cl\u00f3vis Rossi no dia da sua morte:\r\nMeu amigo Grand\u00e3o andava muito triste com a doen\u00e7a sem cura do Pa\u00eds.\r\nMe deu um enorme vazio e uma profunda tristeza ao saber da not\u00edcia da morte de Cl\u00f3vis Rossi.\r\nMeu amigo grand\u00e3o morreu nesta sexta-feira de madrugada, aos 76 anos, exatamente como viveu: discretamente.\r\nEra apenas 5 anos mais velho que eu, mas parecia muito mais. Era t\u00e3o s\u00e9rio e caxias que j\u00e1 devia ter nascido adulto, cheio de responsabilidades. No servi\u00e7o, n\u00e3o gostava de brincadeiras, embora fosse um grande gozador, principalmente dele mesmo. \r\n\u00c9 muito dif\u00edcil escrever sobre esse amigo de mais de meio s\u00e9culo e quase 2 metros de altura, que ficou grande sem ficar bobo - ao mesmo tempo uma esp\u00e9cie de pai adotivo e irm\u00e3o mais velho para mim.\r\nEsse \u00e9 certamente o texto mais dif\u00edcil e dolorido que j\u00e1 escrevi. \"Larga de frescura\", diria o Grand\u00e3o, e me mandaria entregar logo a mat\u00e9ria.\r\nNos conhecemos muitos jovens no Estad\u00e3o, no final da d\u00e9cada de 60, quando ele era editor e chefe de reportagem de um bando de focas, jovens iniciantes na profiss\u00e3o. \r\nDei uma sorte danada de cair nas m\u00e3os dele. Cl\u00f3vis Rossi n\u00e3o era um jornalista qualquer. Era o brasileiro mais dedicado e preparado para o exerc\u00edcio desta profiss\u00e3o e tinha grande prazer em ensinar quem estava come\u00e7ando.\r\nFormou toda uma gera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00f3 ensinando a escrever, mas principalmente a se comportar com dignidade, a ser honesto com o leitor e a ter princ\u00edpios no trabalho e na vida. Para o Grand\u00e3o, ser jornalista era assumir um compromisso com sua gente, seu tempo e sua profiss\u00e3o, que para ele era o melhor do mundo.\r\nNa noite em que o Brasil entrou no quinto ato, em 1968, o golpe dentro do golpe, preocupado com seus garotos ele nos alertou: \"Cuidado, meninos, a brincadeira acabou\".\r\nNa \u00faltima quinta-feira (13), meio s\u00e9culo passado, uma semana depois de ter um piripaque no cora\u00e7\u00e3o e implantar v\u00e1rios stents, nosso antigo chefe estava t\u00e3o bem que o m\u00e9dico lhe deu alta um dia antes - o sujeito j\u00e1 estava ind\u00f3cil por n\u00e3o poder trabalhar.\r\nFoi para casa, pediu um bom bife com arroz e feij\u00e3o e, em seguida, resolveu descansar um pouco antes de ver o jogo da sele\u00e7\u00e3o brasileira feminina contra a Austr\u00e1lia.\r\nEstava novamente em casa, feliz, sem dores, mas andava muito triste com a doen\u00e7a degenerativa e sem cura do nosso Pa\u00eds. Na \u00faltima vez em que nos vimos, uns 2 meses atr\u00e1s, num almo\u00e7o com nosso eterno parceiro Raul Martins Bastos, ele me pareceu mais c\u00e9tico e amargo do que de costume, sem esperan\u00e7as. Acho que foi dessa tristeza sem fim que ele acabou morrendo.\r\nJ\u00e1 sem for\u00e7a nas pernas, o principal instrumento de trabalho dos rep\u00f3rteres, o amigo sentia falta das viagens que fazia pela Folha para ver de perto o mundo mudando.\r\nRossi foi talvez o \u00fanico jornalista conhecido que cobriu o fim de todas as ditaduras na Am\u00e9rica Latina, na Europa e na \u00c1frica, e comemorou muito intimamente as festas da volta da democracia, em especial no nosso Brasil. Por isso n\u00e3o se conformava com as s\u00e9rias amea\u00e7as a um retrocesso.\r\nSem se vangloriar de nada, contava suas aventuras de rep\u00f3rter peripat\u00e9tico como se estivesse falando de outra pessoa. Ganhou, aqui e l\u00e1 fora, os principais pr\u00eamios com que um jornalista pode sonhar, mas na casa dele n\u00e3o se via nenhum trof\u00e9u ou diploma.\r\nPodia ser a casa de qualquer um, e era isso o que o Rossi mais queria: passar despercebido, como apenas mais uma testemunha an\u00f4nima dos fatos da nossa hist\u00f3ria recente.\r\nE, assim como viveu, ele morreu nesta sexta, sem dar bandeira de nada. O importante para ele era a not\u00edcia, n\u00e3o o mensageiro, quer dizer, o rep\u00f3rter, ao contr\u00e1rio do que tanto vemos hoje em dia.\r\nReservado na vida pessoal e sempre discreto no trabalho, acho que tinha at\u00e9 vergonha de ser apresentado como o grande Cl\u00f3vis Rossi.\r\nRespeitado por pol\u00edticos de todas as siglas, no Brasil e no mundo, dos dois lados da Faixa de Gaza, Rossi nunca teve partido, mas sempre teve lado.\r\nPodia falar no mesmo dia, de igual para igual, com Lula e FHC, com o l\u00edder dos direitos humanos ou o chefe da pol\u00edcia, num pa\u00eds dividido ao meio pela intoler\u00e2ncia.\r\nMas acho que nunca conseguiu, ou n\u00e3o quis, falar com o Capit\u00e3o reformado Jair Bolsonaro. Para Rossi, tudo tinha um limite \u00e9tico, uma linha na qual ele n\u00e3o ultrapassava. Nisso, apesar das nossas diverg\u00eancias pol\u00edticas, \u00e9ramos iguais.\r\nRossi foi, acima de tudo, um democrata na pura acep\u00e7\u00e3o da palavra, um humanista que n\u00e3o tolerava as iniquidades das crescentes desigualdades sociais que encontrou de corpo presente em suas mil reportagens pelo planeta.\r\nNa quinta \u00e0 noite, para o desgosto de D. Catarina, a Cat, sua mulher por mais de 50 anos, minha madrinha de casamento, Rossi foi assistir ao segundo futebol do dia na TV, o jogo do Palmeiras contra o lanterna Ava\u00ed.\r\nEra o jeito que ele encontrava de se desligar das desgra\u00e7as do mundo.\r\nCat resolveu ir dormir, tranquila com a r\u00e1pida recupera\u00e7\u00e3o do marido. Tinha sido apenas um susto, a vida seguia na correnteza normal.\r\nL\u00e1 pela 1h, o Grand\u00e3o a acordou. \"N\u00e3o estou conseguindo respirar direito, n\u00e3o sei o que \u00e9.\" A mulher falou para ele sentar na cama. \"Isso deve ser pelo p\u00e2nico pelo que voc\u00ea passou\", diagnosticou ela, e passou a massagear as suas costas.\r\n\"Acho que vou desmaiar\", foram suas \u00faltimas palavras. Caiu de costas na cama, em sil\u00eancio, sem dar um grito de dor. Quando a ambul\u00e2ncia chegou, j\u00e1 o encontrou morto.\r\nMe deu um enorme vazio e uma profunda tristeza ao saber da not\u00edcia. Era a ele que eu sempre recorria nos momentos mais dif\u00edceis da vida.\r\nN\u00e3o \u00e9 justo, n\u00e3o me conformo. O Grand\u00e3o velho de guerra n\u00e3o poderia morrer justamente agora que o jornalismo de qualidade e o pa\u00eds dilacerado precisam tanto de pessoas como ele, um exemplo de cidad\u00e3o de car\u00e1ter (n\u00e3o confundir com \"gente de bem\").\r\nN\u00e3o \u00e9 porque ele morreu, mas posso garantir que esse foi um grande cara.\r\nCome\u00e7amos juntos no Estad\u00e3o, passamos juntos pelo Jornal do Brasil, pela Isto\u00c9, de Mino Carta, e pelo Jornal da Rep\u00fablica, e est\u00e1vamos terminando juntos nossas carreiras aqui na Folha, quando, de repente, ele resolveu ir embora e me deixou sozinho.\r\nSegundo Ricardo Kotscho, foi uma grande sacanagem.\r\nAgrade\u00e7o, Deputado Alexandre Frota, pelo tempo que me concedeu. Presto homenagem a Cl\u00f3vis Rossi, esse Grand\u00e3o, como diz Ricardo Kotscho, um dos maiores jornalistas da imprensa brasileira. Ele certamente ser\u00e1 a vida toda um exemplo para o bom jornalismo no Brasil.\r\nObrigado.\r\nAgrade\u00e7o imensamente a paci\u00eancia que teve, Deputado Alexandre Frota, em conceder um tempo extra para eu ler duas cr\u00f4nicas de Ricardo Kotscho sobre esse grande jornalista Cl\u00f3vis Rossi.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, lamentavelmente, no dia de ontem, este Parlamento aprovou um profundo enfraquecimento da Previd\u00eancia Social e enfraqueceu a prote\u00e7\u00e3o aos pobres. N\u00e3o mexeu com privil\u00e9gios. Privil\u00e9gios, n\u00e3o! Ali\u00e1s, concedeu um privil\u00e9gio de 82 bilh\u00f5es de reais para os ruralistas na calada da noite. N\u00e3o mexeu com privil\u00e9gios retirando desonera\u00e7\u00f5es, n\u00e3o mexeu com privil\u00e9gios taxando lucros e dividendos. Mexeu com direitos de quem ganha at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, mexeu com os professores, mexeu com o trabalhador que trabalha pesado. Aumentou a idade de aposentadoria para 65 anos para aquele trabalhador que no Brasil come\u00e7a a trabalhar com 12, 13 anos de idade; aumentou o tempo de contribui\u00e7\u00e3o para 20 anos num mercado de trabalho que tem 30 milh\u00f5es de pessoas sem emprego e sem carteira assinada.\r\nO que fez essa reforma foi mexer na pens\u00e3o da vi\u00fava, dificultando o acesso \u00e0 pens\u00e3o. Essa \"deforma\", uma deforma\u00e7\u00e3o na Previd\u00eancia, dificulta o acesso \u00e0 previd\u00eancia a milh\u00f5es de brasileiros e tira dinheiro da economia: 1 trilh\u00e3o de reais da economia em 10 anos que vai para a farm\u00e1cia, para o a\u00e7ougue, para a venda no pequeno supermercado.\r\nO Governo que diz que n\u00e3o tem dinheiro abriu o cofre para dar emendas parlamentares para comprar votos nesta Casa. Na verdade, se fosse bom para a sociedade brasileira, os Parlamentares deveriam votar alegres, mas votar\u00e3o regiamente remunerados do ponto de vista das emendas parlamentares.\r\nQuem sai bem nessa reforma, al\u00e9m dos ruralistas, s\u00e3o os bancos. Os bancos poder\u00e3o explorar a previd\u00eancia complementar dos servidores p\u00fablicos e eles voltar\u00e3o com o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que a sociedade brasileira tem que se mobilizar, porque, depois de votada na C\u00e2mara, ela vai para o Senado. Em agosto, vamos parar o Brasil para impedir essa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DESTAQUE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques oferecidos \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, agrade\u00e7o ao L\u00edder Alessandro Molon por poder falar no tempo de Lideran\u00e7a da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nOntem foi aprovado o projeto da Previd\u00eancia. Um trilh\u00e3o de reais de economia foi tirado das costas de quem ganha at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Nenhum privil\u00e9gio foi combatido nesse projeto. Vejam: h\u00e1 funcion\u00e1rios p\u00fablicos que ganham 40, 50, 60 mil reais, mas n\u00e3o se colocou a exig\u00eancia do cumprimento do teto nesse projeto. Deram um benef\u00edcio de 84 bilh\u00f5es de reais para o agroneg\u00f3cio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia. Est\u00e3o dando de presente aos bancos a gest\u00e3o do fundo complementar de previd\u00eancia dos servidores. Mas pretendem tirar daqueles que recebem at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos 1 trilh\u00e3o de reais. O abono salarial era devido a quem recebe at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos. No c\u00e1lculo do valor da Previd\u00eancia, quem for ganhar 2 mil reais de aposentadoria, por esta vota\u00e7\u00e3o, receber\u00e1 1.200 reais; na pens\u00e3o por morte, que tem um piso de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, passar\u00e1 a ganhar 600 reais, menos do que 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. Vai se exigir do pe\u00e3o, que trabalha no pesado no Brasil, que come\u00e7a a trabalhar com 12 anos, 13 anos, 14 anos, 15 anos, 16 anos, 40 anos de contribui\u00e7\u00e3o para ter a aposentadoria integral. A idade m\u00ednima ser\u00e1, para os homens, 65 anos e, para as mulheres, 62 anos.\r\nA classe m\u00e9dia e os ricos conseguem contribuir por 40 anos, mas t\u00eam bens para enfrentar a velhice; os pobres, n\u00e3o. Os pobres, que t\u00eam a prote\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia, perder\u00e3o essa prote\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia, que estar\u00e1 mais enfraquecida.\r\nN\u00f3s vamos enfrentar ainda nesta sess\u00e3o at\u00e9 amanh\u00e3 o tema da pens\u00e3o por morte. H\u00e1 destaques sobre isso. H\u00e1 ainda destaques para enfrentar o valor da aposentadoria. A pessoa que tem a expectativa de receber 2 mil reais, vai receber, por esse projeto aprovado, 1.200 reais. Eu chamo aqui a consci\u00eancia dos Srs. Parlamentares, porque essa quest\u00e3o ser\u00e1 revista pela popula\u00e7\u00e3o brasileira quando fizer o c\u00e1lculo de sua aposentadoria. Mas poder\u00e1, ainda, sofrer revers\u00e3o se V.Exas. mudarem de opini\u00e3o at\u00e9 amanh\u00e3.\r\nAqui, al\u00e9m de n\u00e3o tirar privil\u00e9gios, de atacar frontalmente os direitos, est\u00e1 se dizendo que o projeto vai ajudar a economia brasileira. Sras. e Srs. Deputados, em 20 anos, esse projeto vai tirar 4 trilh\u00f5es da economia brasileira, dinheiro que vai para a farm\u00e1cia, para o a\u00e7ougue, para o supermercado, para comprar roupa. N\u00e3o vai para o mercado financeiro; esse dinheiro vai para a economia. E tirar 4 trilh\u00f5es de reais da economia brasileira de um Governo ultraliberal, que n\u00e3o coloca 1 real para induzir o crescimento econ\u00f4mico, \u00e9 um crime econ\u00f4mico. \r\nMas esse tema ainda vai continuar. Quem acha que est\u00e1 com a consci\u00eancia tranquila vai ser abordado nas ruas do Brasil doravante. E quem votou favoravelmente a esse projeto vai ouvir o seguinte: \"Voc\u00ea acabou com a minha aposentadoria\". \u00c9 tempo de corrigi-lo.\r\nEsse projeto ainda tem os destaques, que analisaremos nesta noite e amanh\u00e3, e muitos aqui poder\u00e3o revert\u00ea-lo, e tamb\u00e9m ser\u00e1 enviado ao Senado Federal em agosto. \r\nO que fizeram com esse projeto? Resolveram coloc\u00e1-lo em vota\u00e7\u00e3o nas f\u00e9rias de julho. Os movimentos populares estavam fortes no Brasil, em 15 de maio, em 30 de maio e em 14 de junho. Mas a vota\u00e7\u00e3o foi no per\u00edodo das f\u00e9rias, principalmente f\u00e9rias escolares, quando h\u00e1 uma desmobiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o. Mas em agosto, n\u00e3o. Em agosto voltar\u00e1 o movimento social no Brasil contra a reforma da Previd\u00eancia para pressionar o Senado. Se o Senado fizer alguma modifica\u00e7\u00e3o, esse projeto voltar\u00e1 para a C\u00e2mara. E o povo brasileiro poder\u00e1 fazer press\u00e3o total, greve, mobiliza\u00e7\u00f5es nacionais e denunciar aqueles que votarem contra o povo brasileiro. Mas esse fantasma permanecer\u00e1 pelos pr\u00f3ximos 4 anos a cobrar daqueles que votaram contra o povo brasileiro e que continuar\u00e3o a votar.\r\nPor isso, conclamo os Srs. Parlamentares a corrigir esses grandes equ\u00edvocos, essa viol\u00eancia contra o povo brasileiro nos destaques que vir\u00e3o. E \u00e9 por isso que n\u00f3s temos que derrotar esse projeto, antes que se implemente contra o povo brasileiro essa grande viol\u00eancia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOBILIZA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre  a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu converso aqui ao lado da L\u00edder Jandira e do Deputado Henrique Fontana. Se essa reforma for aprovada na C\u00e2mara, depois no Senado e voltar para c\u00e1, vai aumentar a desigualdade social no Brasil, que \u00e9 um dos pa\u00edses mais desiguais do mundo. Deputado Henrique Fontana, 95% da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam a mesma renda que apenas 5%. E a menor desigualdade se d\u00e1 na velhice, por conta da Previd\u00eancia Social, que est\u00e1 sendo enfraquecida nesta vota\u00e7\u00e3o.\r\nO povo brasileiro vai reagir. Esse projeto ainda vai para o Senado, em agosto. N\u00e3o h\u00e1 f\u00e9rias em agosto. As mobiliza\u00e7\u00f5es precisam impedir que se concretize essa viol\u00eancia contra o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FRANCISCO DE OLIVEIRA, SOCI\u00d3LOGO, PAULO HENRIQUE AMORIM, JORNALISTA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao soci\u00f3logo Francisco de Oliveira e ao jornalista Paulo Henrique Amorim.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, eu venho a esta tribuna para falar de dois grandes brasileiros que faleceram no dia 10 de julho. Certamente, esses brasileiros estiveram no topo da contribui\u00e7\u00e3o que deram durante as suas vidas para o Pa\u00eds. O primeiro deles \u00e9 Chico de Oliveira, Francisco de Oliveira.\r\nFrancisco de Oliveira, certamente, foi um dos maiores soci\u00f3logos que o Brasil teve. Ele esteve como um grande int\u00e9rprete do Brasil, juntamente com Oliveira Viana, Caio Prado J\u00fanior, Gilberto Freyre, S\u00e9rgio Buarque de Holanda, Celso Furtado, Florestan Fernandes, Raymundo Faoro e Maria da Concei\u00e7\u00e3o Tavares.\r\nEsse soci\u00f3logo nasceu no Recife, era pernambucano, e l\u00e1 se graduou em Ci\u00eancias Sociais. Logo jovem, foi trabalhar no Banco do Nordeste e na SUDENE juntamente com Celso Furtado. Veio o golpe de 1964, ele foi preso por 2 meses e depois se exilou no Rio de Janeiro.\r\n Ele foi professor de Sociologia no Departamento de Sociologia da Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas da Universidade de S\u00e3o Paulo, onde foi aposentado compulsoriamente pela ditadura militar, no Ato Institucional n\u00ba 5. Depois ele foi para o CEBRAP, onde integrou a equipe de Otaviano, Boris Fausto, C\u00e2ndido Ferreira de Camargo, Carlos Estevam Martins, Elza Berqu\u00f3, Fernando Henrique Cardoso, Francisco Weffort, Paul Singer, Jos\u00e9 Arthur Giannotti, Jos\u00e9 Reginaldo Prandi. E l\u00e1 deu uma grande contribui\u00e7\u00e3o, durante o regime militar, para desvendar o que o Brasil se tornou a partir do regime militar.\r\nFrancisco de Oliveira foi um grande brasileiro. Ele integrou a Funda\u00e7\u00e3o Wilson Pinheiro, depois a Funda\u00e7\u00e3o Perseu Abramo, do Partido dos Trabalhadores. Posteriormente, ele se desligou do Partido dos Trabalhadores e se ligou ao PSOL. Ele escreveu, em 2003, uma obra importante, com o t\u00edtulo A Economia Brasileira: Cr\u00edtica \u00e0 Raz\u00e3o Dualista, ao qual se soma o ensaio O ornitorrinco. Eu li esse livro, O ornitorrinco, no qual ele fez uma cr\u00edtica \u00e1cida \u00e0s op\u00e7\u00f5es que o PT estava fazendo e uma avalia\u00e7\u00e3o sobre o Brasil. Eu acho que n\u00f3s, petistas, dever\u00edamos l\u00ea-lo mais profundamente, tendo em vista o desafio que ele colocou ali para o Brasil.\r\nFrancisco de Oliveira, apesar de um grande cr\u00edtico do Partido dos Trabalhadores, em todas as disputas do Partido dos Trabalhadores, acabou apoiando os candidatos a Presidente, mesmo tendo se desligado e se tornado um grande cr\u00edtico do PT.\r\nLembro-me de que Francisco de Oliveira apoiou a Dilma Rousseff em 2010; apoiou a Dilma Rousseff em 2014; e foi profundamente contra a persegui\u00e7\u00e3o judicial que se travou contra o Presidente Lula. Ele era um grande brasileiro, um grande brasileiro de alma brasileira, que, do Nordeste, j\u00e1 iniciou a sua contribui\u00e7\u00e3o, depois a deu na USP, no CEBRAP, na PUC, onde se tornou professor, e atrav\u00e9s das suas obras.\r\nFoi um soci\u00f3logo premiado. Ele recebeu o Pr\u00eamio Jabuti, em 2004, na categoria Ci\u00eancias Humanas, pelo ensaio Cr\u00edtica \u00e0 Raz\u00e3o Dualista/O Ornitorrinco. Depois, em 2013, foi homenageado no IV Curso Livre Marx-Engels, organizado pela Editora Boitempo e pelo SESC.\r\nDespe\u00e7o-me desse grande soci\u00f3logo. Recomendo as obras dele. Sempre o vi como um cr\u00edtico que deu uma contribui\u00e7\u00e3o ao Brasil e, inclusive, ao Partido dos Trabalhadores quando foi \u00e1cido cr\u00edtico. Das suas cr\u00edticas, pude ler os seus livros. E tenho a vis\u00e3o de que ele, quando discutiu o capitalismo brasileiro e o chamou de \"ornitorrinco\" - ornitorrinco \u00e9 um animal que n\u00e3o \u00e9 ave e n\u00e3o \u00e9 mam\u00edfero, quer dizer, \u00e9 um animal disforme -, estava falando de um capitalismo que, de um lado, est\u00e1 conectado aos centros mais modernos do mundo e, de outro lado, h\u00e1 o atraso atrav\u00e9s da superexplora\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra que h\u00e1 em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, deixo a minha homenagem a Chico de Oliveira, ao seu filho, \u00e0 sua fam\u00edlia. Quero registar aqui a nossa admira\u00e7\u00e3o, enquanto petistas, do Partido dos Trabalhadores, a esse homem que deu uma contribui\u00e7\u00e3o imensa ao Brasil, \u00e0 Esquerda brasileira e ao pensamento cr\u00edtico deste Pa\u00eds.\r\nA segunda pessoa que quero homenagear neste dia \u00e9 Paulo Henrique Amorim. Certamente, ele foi um dos maiores jornalistas do nosso Pa\u00eds. Percorreu toda a grande imprensa. Trabalhou na TV Globo, na TV Manchete, na Rede Bandeirantes, na TV Record, que foi o \u00faltimo v\u00ednculo de televis\u00e3o. Paulo Henrique Amorim foi um jornalista igualmente corajoso e honesto intelectualmente.\r\nPaulo Henrique Amorim era um dos melhores int\u00e9rpretes dos temas brasileiros. Estudioso, sempre tinha a capacidade de entender os fatos e ao mesmo tempo a coragem de falar sobre coisas dif\u00edceis, porque ele n\u00e3o tinha qualquer medo do poder e da autoridade.\r\n Paulo Henrique Amorim, como um grande jornalista, nunca teve essa rever\u00eancia do jornalista chapa-branca. Ele sempre foi cr\u00edtico ao poder. Quando n\u00f3s est\u00e1vamos no poder, ele foi um imenso cr\u00edtico. Quando n\u00f3s sa\u00edmos no poder, ele foi um grande cr\u00edtico da persegui\u00e7\u00e3o judicial ao ex-Presidente Lula.\r\nEu queria ver Paulo Henrique Amorim assistindo a essas revela\u00e7\u00f5es das conversas entre Sergio Moro e Deltan Dallagnol, essa fraude judicial que houve no Brasil. Ele j\u00e1 dizia que havia uma fraude. Ele falava dessa fraude, mas ele n\u00e3o tinha falado muito, porque ele pegou uma parte das revela\u00e7\u00f5es que o The Intercept fez desses di\u00e1logos entre Sergio Moro e Deltan Dallagnol, que mais tarde mostra o conluio, a acusa\u00e7\u00e3o do relator na \u00e1rea do recurso, o Gebran; que mostra o uso da Lava-Jato para a persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, para ganhar dinheiro. Eu fico pensando no Paulo Henrique Amorim comentando esses fatos no seu blog Conversa Fiada, com aquela tenacidade e aquele bom humor que ele usava na sua profiss\u00e3o.\r\nPaulo Henrique Amorim deixou-nos e foi um jornalista grandemente premiado. Ele ganhou o Pr\u00eamio Esso na categoria de informa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pela reportagem A Renda dos Brasileiros, na revista Veja; ganhou o pr\u00eamio de Melhor Telejornal da APCA em 1998; ganhou outro pr\u00eamio da APCA, o de Melhor Programa Jornal\u00edstico, pelo programa Fogo Cruzado. E o site Conversa Fiada ganhou o Pr\u00eamio Influenciadores Digitais em 2016.\r\nPaulo Henrique Amorim costumava abrir seus telejornais ou seus programas televisivos com o seguinte bord\u00e3o: \"Ol\u00e1! tudo bem?\" Depois terminava dizendo: \"Boa noite. Boa sorte.\"\r\nPaulo Henrique, eu sei que, antes de morrer, voc\u00ea sabia que n\u00e3o estava tudo bem com o Brasil, sob o governo de um Presidente miliciano; um Presidente vinculado ao que h\u00e1 de mais atrasado na sociedade brasileira; um Presidente que est\u00e1 vendendo o patrim\u00f4nio nacional, as coligadas da PETROBRAS, o petr\u00f3leo no pr\u00e9-sal, as empresas de \u00e1gua; um Presidente que representa o sistema financeiro por um lado e, por outro lado, um Estado policial representado pelo Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, por militares que acabaram rebaixando seus curr\u00edculos ao assumirem cargos neste Governo autorit\u00e1rio.\r\n N\u00e3o est\u00e1 tudo bem e n\u00e3o ficou tudo bem com a sua partida, porque voc\u00ea sempre ajudou o Brasil a entender as mazelas que esses que est\u00e3o no poder fazem cotidianamente contra o nosso Pa\u00eds, contra a nossa soberania, contra os direitos do povo.\r\nE agora, com essa reforma previdenci\u00e1ria, lascaram os mais pobres, lascaram a vi\u00fava, lascaram o trabalhador que trabalha no pesado; preservaram os bancos, porque eles ficar\u00e3o com a Previd\u00eancia complementar; preservaram o agroneg\u00f3cio, que ganhou uma desonera\u00e7\u00e3o de 84 bilh\u00f5es.\r\nN\u00e3o est\u00e1 tudo bem com a sua partida, n\u00e3o est\u00e1 tudo bem com o Brasil, mas n\u00f3s queremos desejar boa sorte ao povo brasileiro, pois era isso que voc\u00ea desejava a esse povo brasileiro. Que o povo brasileiro compreenda o que est\u00e1 acontecendo com ele; que o povo brasileiro se organize, reaja; que o povo brasileiro impe\u00e7a que se concretizem essas mazelas; que o povo brasileiro se una, lute e retome o governo deste Pa\u00eds, com uma Esquerda unida, que possa fazer um programa maduro e superar esse estado de coisas no Brasil.\r\nRegistro a nossa despedida e a nossa homenagem a Chico de Oliveira, esse grande soci\u00f3logo, e a Paulo Henrique Amorim, esse grande jornalista. O Brasil perdeu muito, mas o que eles plantaram vai ficar a\u00ed para outros implementarem: um jornalismo de outro tipo e uma sociologia honesta, para que n\u00f3s possamos vencer essa depend\u00eancia, essa subordina\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos neste Pa\u00eds secularmente. N\u00f3s queremos vencer.\r\nViva Paulo Henrique Amorim!\r\nViva Francisco de Oliveira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-17T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DE REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA. \r\nEDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, INDICA\u00c7\u00c3O, EMBAIXADOR, ESTADOS UNIDOS, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNVERSIDADE FEDERAL. \r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DETAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, CANDIDATURA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nDESEMPREGO.\r\nRECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Balan\u00e7o negativo dos sete primeiros meses do Governo Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria e \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais. Subservi\u00eancia do Governo brasileiro aos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das universidades federais. Car\u00e1ter autorit\u00e1rio do Governo Jair Bolsonaro. Estabelecimento de conluio entre o ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e o Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, para impedimento da candidatura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva \u00e0 sucess\u00e3o presidencial. Elevado n\u00famero de trabalhadores desempregados no Pa\u00eds. Falta de recursos para as \u00e1reas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Uni\u00e3o dos partidos oposicionistas contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico presente nas galerias, povo brasileiro, venho a esta tribuna para fazer um balan\u00e7o de 7 meses do Governo Bolsonaro, 7 meses de um Governo que nada entregou ao Brasil, nada.\r\nN\u00f3s temos hoje 13 milh\u00f5es e 400 mil desempregados, e eles n\u00e3o t\u00eam uma pol\u00edtica para combater o desemprego. Vejam: hoje eles anunciam que v\u00e3o liberar as contas do FGTS, uma medida de curto f\u00f4lego. O correto seria pegar os recursos do FGTS e investir em moradia popular, investir em saneamento b\u00e1sico, para criar empregos para os 13 milh\u00f5es e 400 mil desempregados. Mas nenhum est\u00edmulo eles d\u00e3o \u00e0 economia.\r\nO Ministro da Economia, Paulo Guedes, \u00e9 um ultraliberal, um ultraliberal que \u00e9 um mau economista, ultrapassado do ponto de vista econ\u00f4mico. Ele n\u00e3o tem um consenso em rela\u00e7\u00e3o aos seus pensamentos. E uma economia n\u00e3o pode viver sem oxig\u00eanio. Em vez de ele dar oxig\u00eanio para a economia para combater o desemprego, ele tira o oxig\u00eanio existente na economia. \u00c9 uma pauta ultraliberal.\r\nEle dizia para a sociedade brasileira: vamos fazer a reforma da Previd\u00eancia, vamos fazer a reforma da Previd\u00eancia, e, a partir da\u00ed, o Brasil voltar\u00e1 a crescer. Essa reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma reforma covarde. Ela n\u00e3o atinge os privilegiados e atinge os mais pobres. Tira dinheiro da vi\u00fava, tira dinheiro da pessoa com defici\u00eancia, tira dinheiro do trabalhador comum, que vai demorar mais tempo para se aposentar, e a sua aposentadoria vai ser menor do que a que ele teria direito a receber. \u00c9 uma covardia.\r\nMas eles tiram 900 bilh\u00f5es de reais da economia, cerca de 4 trilh\u00f5es de reais, em 20 anos, da economia. O que faz o aposentado com a sua aposentadoria? O aposentado pega a sua aposentadoria e vai \u00e0 farm\u00e1cia, vai ao mercado, vai ao a\u00e7ougue, ele consome. Esse \u00e9 um dinheiro que vai para a economia. E o que quer fazer Paulo Guedes? Quer \"economizar\", entre aspas, nas costas dos mais pobres, para pagar juros, para pagar para aquelas 20 mil fam\u00edlias mais ricas do Pa\u00eds, que vivem de juros.\r\nPor isso, esse Governo nada entrega, nada entrega.\r\nEles t\u00eam ali um departamento de anima\u00e7\u00e3o, um departamento que vai fazer anima\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o, vai dizer que a terra \u00e9 plana, vai dizer que o homem veste azul e a mulher veste rosa, vai declarar guerra com a Venezuela. \u00c9 um departamento de anima\u00e7\u00e3o, \u00e9, digamos assim, o que d\u00e1 circo, para manter esses 30% da popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 indo para a Direita animado, esses 30% da popula\u00e7\u00e3o que tem medo de ficar pobre, que, digamos, se contamina com essas ideias malucas do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, da Ministra dos Direitos Humanos, do Ministro do Meio Ambiente. Eles animam a galera para fazer \"diversionice\".\r\nO Ministro da Economia entrega o Pa\u00eds. Eles est\u00e3o entregando a PETROBRAS, vendendo o pr\u00e9-sal, vendendo as coligadas da PETROBRAS e transformando o Brasil num pa\u00eds subserviente aos Estados Unidos.\r\nVejam, n\u00e3o disfar\u00e7ando mais, eles querem mandar para os Estados Unidos, rompendo toda a tradi\u00e7\u00e3o do Itamaraty, o filho do Presidente, cuja qualidade \u00e9 de ter fritado hamb\u00farguer nos Estados Unidos. Vejam a qualidade para ser Embaixador do Brasil nos Estados Unidos! Evidentemente que os Estados Unidos, como pa\u00eds poderoso, submetem todos os pa\u00edses com menos poder. E n\u00f3s vamos levar um fritador de hamb\u00fargueres para submeter os interesses do Brasil aos americanos. Esta \u00e9 a entrega de 7 meses: subservi\u00eancia aos Estados Unidos, desemprego, clima de desola\u00e7\u00e3o junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, venda e entrega do matrim\u00f4nio p\u00fablico e desmonte das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nVejam o que eles est\u00e3o fazendo com a educa\u00e7\u00e3o neste momento. Presenciamos a enorme expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o nos Governos Lula e Dilma, quando os pobres foram para as universidade. Mas este Governo congelou e retirou os recursos das universidades. Eles n\u00e3o querem o pensamento cr\u00edtico, eles n\u00e3o querem autonomia cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil e querem privatizar as universidades brasileiras\r\nEsse \u00e9 o resultado desses meses do Governo Bolsonaro, um governo autorit\u00e1rio. Esse Ministro Moro \u00e9 uma farsa. Ele e o Deltan Dallagnol cometeram uma fraude judicial, mancomunados com o Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o. Um, o Moro, fraudou as elei\u00e7\u00f5es, tirou o concorrente Lula, que era o mais forte, para ser Ministro do Bolsonaro. Moro tirou o corrente para facilitar a vida do Bolsonaro e ganhou em troco o Minist\u00e9rio. O outro, o Deltan Dallagnol, quis fazer da Lava-Jato um meio de vida. Ele deve ganhar uns 300 mil reais por ano. S\u00f3 em palestra, ele ganhou 400 mil reais no ano passado, 10 mil de reais por palestra. Ele queria montar uma empresa laranja, cuja s\u00f3cia seria a sua esposa, para ganhar em palestras.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que some o meu tempo de inscri\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria de dizer que no segundo semestre n\u00e3o h\u00e1 mais \"diversionice\". No segundo semestre, eles n\u00e3o poder\u00e3o mais fazer anima\u00e7\u00e3o de circo. No segundo semestre, eles v\u00e3o ter que se a ver com a realidade brasileira. E a realidade brasileira \u00e9 que existem 13 milh\u00f5es e 400 mil desempregados; o sistema de sa\u00fade est\u00e1 sem recursos; o sistema de educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 com os recursos congelados. A realidade brasileira \u00e9 dura, nua e crua.\r\nPortanto, o povo brasileiro tem que se organizar, tem que se apresentar, como fez nos dias 15 de maio, 30 de maio e 14 de junho, quando foi \u00e0s ruas do Brasil dizer \"n\u00e3o\" a esse Governo autorit\u00e1rio e entreguista, que est\u00e1 entregando a nossa soberania aos Estados Unidos, dizendo que o Brasil precisa ter outro programa de Governo.\r\nEu sa\u00fado a Oposi\u00e7\u00e3o, que se une neste momento em todas as capitais. O ano de 2020 ser\u00e1 o tempo de a Oposi\u00e7\u00e3o vencer Bolsonaro, ser\u00e1 Oposi\u00e7\u00e3o versus Bolsonaro. Vamos ganhar as elei\u00e7\u00f5es de 2020. A Oposi\u00e7\u00e3o vai se juntar - PT, PCdoB, PSOL, PSB, PDT, REDE - para vencer as elei\u00e7\u00f5es e derrotar esse Governo autorit\u00e1rio, que est\u00e1 levando o Brasil ao atraso.\r\nLula l\u00e1! Lula \u00e9 um preso pol\u00edtico do Brasil, e n\u00f3s queremos que ele volte. Lula est\u00e1 preso por duas raz\u00f5es. A primeira \u00e9 que, se estivesse solto, Lula ganharia as elei\u00e7\u00f5es; e a segunda \u00e9 que, se estiver solto, vai derreter esse Governo autorit\u00e1rio de Jair \"Miliciano\" Bolsonaro. \r\nUm abra\u00e7o a todos. Queremos que este Brasil, no segundo semestre, reaja contra esse enorme retrocesso que foi promovido neste Pa\u00eds.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F7%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, L\u00cdDER DO PARTIDO, REUNI\u00c3O, DIAS TOFFLOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, ALTERA\u00c7\u00c3O, DECIS\u00c3O JUDICIAL, VIOLA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e a outros Deputados pela atua\u00e7\u00e3o junto ao Supremo Tribunal Federal, para impedimento do cumprimento de decis\u00e3o judicial desfavor\u00e1vel ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna parabenizar V.Exa. pela atitude que teve hoje de marcar uma audi\u00eancia com o Presidente do Supremo Tribunal Federal, o Ministro Toffoli, para corrigir uma viol\u00eancia \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, ao Estado Democr\u00e1tico de Direito. Esta Casa hoje se movimentou de maneira distinta da maneira como se movimenta cotidianamente, pois diversas for\u00e7as de diferentes espectros ideol\u00f3gicos movimentaram-se em defesa da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, que foi agredida por um juiz de primeiro grau. \r\nEu quero agradecer a V.Exa. e igualmente agradecer aos l\u00edderes de diferentes partidos que foram ao Supremo Tribunal Federal e pediram o cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, frente \u00e0 perversidade da decis\u00e3o de um juiz de primeiro grau.\r\nPortanto, Sr. Presidente, parabenizo V.Exa. e parabenizo todos os L\u00edderes que se movimentaram e foram ao Supremo Tribunal Federal ou que se pronunciaram, exigindo o cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para o Presidente Lula. N\u00e3o s\u00f3 os parabenizo mas tamb\u00e9m agrade\u00e7o, deste microfone de aparte, a postura democr\u00e1tica daqueles que, apesar de terem diverg\u00eancias, n\u00e3o permitiram a viola\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o e do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nParabenizo o Presidente Rodrigo Maia por ter liderado esse processo, processo que marcou esta Casa. Parab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO TEIXEIRA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, IGUAPE (SP), ESTA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), DESTRUI\u00c7\u00c3O, HABITA\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, POPULA\u00c7\u00c3O TRADICIONAL, DESCUMPRIMENTO, CONVEN\u00c7\u00c3O (ATO INTERNACIONAL), ORGANIZA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DO TRABALHO (OIT), DEFESA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO.\r\nGUILHERME MARTINS, JUIZ DE DIREITO, IGUAPE (SP), DECIS\u00c3O JUDICIAL, REINTEGRA\u00c7\u00c3O DE POSSE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Protesto contra o desalojamento de fam\u00edlias para a constitui\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica da Jureia-Itatins, no Munic\u00edpio de Iguape, Estado de S\u00e3o Paulo. Apelo ao Secret\u00e1rio de Infraestrutura e Meio Ambiente do Estado de S\u00e3o Paulo para o estabelecimento de di\u00e1logo com as fam\u00edlias desalojadas. Elogio ao Juiz Guilherme Martins pela decis\u00e3o adotada a respeito do caso.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Parlamentares, Srs. Parlamentares, povo brasileiro, no \u00faltimo domingo, estive no Munic\u00edpio de Iguape, para visitar a Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica da Jureia-Itatins, que fica no litoral sul do Estado de S\u00e3o Paulo. \r\nEssa esta\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica tem 100 mil hectares. Essa esta\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica \u00e9 preservada pela legisla\u00e7\u00e3o ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo. Ali moram fam\u00edlias, ali mora a fam\u00edlia do Sr. On\u00e9sio Prado e da D. Nancy Prado. Ele tem 90 anos de idade, e ela tem 83 anos de idade. Eles t\u00eam v\u00e1rios filhos, dez filhos, e v\u00e1rios netos. Naquela esta\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, o Governo do Estado, no m\u00eas de junho, mandou destruir 3 casas, onde habitavam os netos do Sr. On\u00e9sio e da D. Nancy. Destruiu a primeira casa, destruiu a segunda casa, e na terceira casa havia uma das netas, gr\u00e1vida, que resistiu \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o, e o policial militar recuou da a\u00e7\u00e3o. Eles destru\u00edram a casa dos netos do Sr. On\u00e9sio e da D. Nancy: do neto Marcos, casado com Daiane, do neto Heber, casado com Vanessa, e do neto Edmilson, casado com Karina. Essa destrui\u00e7\u00e3o foi feita sem nenhuma ordem judicial. Foi arbitr\u00e1ria a destrui\u00e7\u00e3o.\r\nEssas fam\u00edlias constru\u00edram suas casas em terrenos chamados \"taperas\", onde habitaram seus av\u00f3s, ou em um dos terrenos foi autorizado o plantio.\r\nA \u00e1rea total da reserva \u00e9 de 100 mil hectares, e cabem a cada fam\u00edlia 10 hectares. Como h\u00e1 5 fam\u00edlias, s\u00f3 \u00e9 ocupada uma \u00e1rea de 50 hectares, o que equivale a 0,05% da \u00e1rea total da Reserva da Jureia. Os moradores s\u00e3o ocupantes tradicionais da \u00e1rea, eles a ocupavam antes da cria\u00e7\u00e3o da reserva. Em 1850, os ancestrais dessa fam\u00edlia foram \u00e0 igreja de Iguape, como pedia a lei de 1850, a Lei de Terras, e registraram como sua aquela terra. Portanto, eles s\u00e3o os propriet\u00e1rios daquela terra onde hoje est\u00e1 o Parque da Jureia.\r\nO que diz a Conven\u00e7\u00e3o 169, da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho? Para a cria\u00e7\u00e3o do parque, essas fam\u00edlias deveriam ter sido consultadas. Para a cria\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica da Jureia, elas deveriam ter sido consultadas. Portanto, naquele parque, tudo tem que ser feito sob consulta aos moradores tradicionais.\r\nH\u00e1 laudos que atestam que, na \u00e1rvore geneal\u00f3gica do Sr. On\u00e9sio e da D. Nancy est\u00e3o aqueles que registraram como sua aquela \u00e1rea.\r\nE quem assina o laudo antropol\u00f3gico? Antrop\u00f3logos reconhecidos no Brasil, como a antrop\u00f3loga Manuela Carneiro da Cunha, da Universidade de S\u00e3o Paulo - USP, o antrop\u00f3logo Mauro Almeida e o antrop\u00f3logo Rodrigo Ribeiro, ambos da Universidade Estadual de Campinas - UNICAMP. Portanto, o Estado n\u00e3o poderia ter praticado essa viol\u00eancia. Essas fam\u00edlias est\u00e3o l\u00e1 desde sempre, e o laudo demonstra que, desde 1850, os ancestrais registraram essas \u00e1reas como suas.\r\nA destrui\u00e7\u00e3o das casas se deu, como j\u00e1 disse, pela Funda\u00e7\u00e3o Florestal, sem ordem judicial. Por\u00e9m, h\u00e1 ju\u00edzes no Brasil. O Juiz de Direito de Iguape, Dr. Guilherme Martins, reconheceu o direito daquelas fam\u00edlias, baseado na Conven\u00e7\u00e3o 169, da OIT. Essa a\u00e7\u00e3o foi promovida pela Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo, pelo Defensor Andrew Toshio Hayama e pelo advogado Andr\u00e9 Luiz Ferreira da Silva, o Dr. Leco, que ganharam uma liminar pela suspens\u00e3o da destrui\u00e7\u00e3o das casas e pela reintegra\u00e7\u00e3o de posse. Essa liminar foi recorrida no Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo. O Relator \u00e9 o Desembargador Nogueira Diefenth\u00e4ler.\r\nO que fazem essas fam\u00edlias na esta\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica? Elas fazem o uso sustent\u00e1vel da \u00e1rea e impedem a ca\u00e7a predat\u00f3ria, a pesca predat\u00f3ria e a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria de palmitos. Portanto, elas preservam e defendem as \u00e1reas. Essas fam\u00edlias s\u00f3 podem continuar l\u00e1. A melhor via \u00e9 a retomada do di\u00e1logo pela Funda\u00e7\u00e3o Florestal, a partir da discuss\u00e3o do Plano de Uso Tradicional - PUT que foi elaborado pela Uni\u00e3o dos Moradores da Jureia, com o apoio de acad\u00eamicos da USP, da UNICAMP, da Universidade Federal do ABC - UFABC, da Universidade de Hohenheim e da Universidade de Chicago. Portanto, h\u00e1 uma base cient\u00edfica muito s\u00f3lida para a gest\u00e3o daquela \u00e1rea. E na comunidade participam os moradores, os descendentes da fam\u00edlia Prado, entre eles o Dauro Prado, filho da D. Nancy e do Sr. On\u00e9sio.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize o acr\u00e9scimo de 2 minutos da minha inscri\u00e7\u00e3o ao tempo que me resta.\r\nPor isso, senhoras e senhores, fa\u00e7o um apelo daqui ao Secret\u00e1rio de Infraestrutura e Meio Ambiente do Estado de S\u00e3o Paulo, do Governador Jo\u00e3o Doria, para que estabele\u00e7a um di\u00e1logo respeitoso com essas fam\u00edlias que t\u00eam prote\u00e7\u00e3o constitucional e prote\u00e7\u00e3o das conven\u00e7\u00f5es de que o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio, como a Conven\u00e7\u00e3o 169, da OIT, que reconhe\u00e7a essas fam\u00edlias como as verdadeiras protetoras da \u00e1rea e que estabele\u00e7a um di\u00e1logo respeitoso, que n\u00e3o houve por parte da Funda\u00e7\u00e3o Florestal, que destruiu casas sem ordem judicial e, o que \u00e9 pior, com a crueldade de um de seus gestores, que foi com uma marreta at\u00e9 a \u00e1rea e, de maneira s\u00e1dica, pessoalmente, destruiu aquelas moradias.\r\nO que eu vi na Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica da Jureia foi a preserva\u00e7\u00e3o ambiental feita por essas fam\u00edlias. Pude conversar longamente com o Sr. On\u00e9sio e com a D. Nancy e vi qu\u00e3o importantes eles s\u00e3o naquela \u00e1rea, que \u00e9 uma \u00e1rea das suas fam\u00edlias, da sua ancestralidade e da cultura cai\u00e7ara, uma cultura de preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nElogio a decis\u00e3o do Juiz de Direito da Comarca de Iguape, o Dr. Guilherme Martins, um homem que deu uma decis\u00e3o extremamente consistente, extremamente t\u00e9cnica, respeitando as conven\u00e7\u00f5es, e rogo ao Tribunal de Justi\u00e7a que consolide a decis\u00e3o do Dr. Guilherme, na pessoa do Desembargador Nogueira Diefenth\u00e4ler.\r\nPor \u00faltimo, digo que essas fam\u00edlias s\u00e3o aquelas que preservam essas \u00e1reas. O que houve ali foi uma viol\u00eancia, inclusive a demiss\u00e3o de um dos netos, pela Funda\u00e7\u00e3o Florestal. Eu quero dizer que n\u00e3o pode acontecer isso.\r\nPe\u00e7o aos nossos Deputados que ajudem nesse di\u00e1logo, para que essa viol\u00eancia n\u00e3o seja perpetrada contra aqueles que cumprem a miss\u00e3o de preservar a Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica da Jureia, no Estado de S\u00e3o Paulo. O povo brasileiro est\u00e1 sendo solid\u00e1rio a essas fam\u00edlias. Encontrei muitas pessoas jovens l\u00e1 acampadas, em solidariedade a essas fam\u00edlias, para que elas n\u00e3o sofram esse tipo de viol\u00eancia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ANT\u00d4NIO LUIZ MARCHIONI, TIC\u00c3O, PADRE, S\u00c3O MIGUEL PAULISTA, DISTRITO, HOMENAGEM.\r\nANT\u00d4NIO LUIZ MARCHIONI, TIC\u00c3O, PADRE, CONTRA, VIOL\u00caNCIA F\u00cdSICA, AMEA\u00c7A, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Homenagem ao Padre Ant\u00f4nio Luiz Marchioni, conhecido como Padre Tic\u00e3o, da Par\u00f3quia S\u00e3o Francisco, no Distrito de S\u00e3o Miguel Paulista, Estado de S\u00e3o Paulo. Desagravo ao sacerdote por ofensas e amea\u00e7as recebidas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, p\u00fablico brasileiro, pensem numa lideran\u00e7a positiva, pensem em algu\u00e9m que s\u00f3 fez o bem, pensem em algu\u00e9m que mudou o mundo. Essa pessoa se chama Ant\u00f4nio Luiz Marchioni, o Padre Tic\u00e3o. A zona leste de S\u00e3o Paulo conhece as obras dessa pessoa. \r\nEle lutou junto com o povo da zona leste para a constru\u00e7\u00e3o do Hospital Ermelino Matarazzo. Ele tamb\u00e9m, junto com o povo da zona leste, lutou e conquistou um campus da Universidade de S\u00e3o Paulo na zona leste e um campus da UNIFESP, a UNIFESP Leste, na Avenida Jacu-P\u00eassego. Ele lutou e conquistou um trabalho muito consistente para as pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, a ACDEM. Ele lutou e conquistou um espa\u00e7o muito qualificado para os idosos da zona leste. Ele ajudou a inaugurar, junto com o ent\u00e3o Bispo da regi\u00e3o, Dom Ang\u00e9lico S\u00e2ndalo Bernardino, a Pastoral da Moradia, que resultou no Movimento pela Moradia da Zona Leste de S\u00e3o Paulo.\r\nPensem numa pessoa do bem. \r\nAtualmente, o Padre Tic\u00e3o est\u00e1 dedicado a trabalhar a sa\u00fade preventiva. Ele acha, e com raz\u00e3o, que no Brasil se gasta muito com sa\u00fade curativa, sendo que o Pa\u00eds poderia investir em sa\u00fade preventiva. Na sua igreja, ele tem feito grandes semin\u00e1rios, cursos sobre fitoterapia e demais terapias que levam melhora \u00e0 sa\u00fade do povo da zona leste de S\u00e3o Paulo.\r\nO Padre Tic\u00e3o \u00e9 uma lenda. Ele era chamado pelo ent\u00e3o Bispo da regi\u00e3o, Dom Ang\u00e9lico Bernardino, como o trator de Deus. O Padre Tic\u00e3o faz, \u00e9 pr\u00e1tico, \u00e9 operativo. Essa pessoa \u00e9 muito querida do atual Bispo, o Dom Manuel Carral, e querido dos padres, principalmente da popula\u00e7\u00e3o da zona leste de S\u00e3o Paulo.\r\nEu tenho que destacar que o Padre Tic\u00e3o tem feito cursos com m\u00e3es cujos filhos t\u00eam 30 convuls\u00f5es por dia. Ele tem feito cursos sobre o uso medicinal da cannabis.\r\nPor essa e outra raz\u00e3o, ele fez um debate na sua comunidade e, inclusive, convidou o movimento Cat\u00f3licas pelo Direito de Decidir. Essas cat\u00f3licas defendem que a mulher tem o direito de decidir sobre a interrup\u00e7\u00e3o da gravidez. Ent\u00e3o, ele promoveu um debate, e, entre tantas opini\u00f5es, esse movimento estava representado. Para quem defende a liberdade de express\u00e3o, a livre circula\u00e7\u00e3o de ideias, ele realizou um debate importante e leg\u00edtimo dentro da sua comunidade.\r\nComo reagiram alguns movimentos que se dizem crist\u00e3os? A base do cristianismo \u00e9 a caridade, o di\u00e1logo, a compreens\u00e3o. E alguns movimentos ditos crist\u00e3os come\u00e7aram a agredir o Padre Tic\u00e3o, a fazer amea\u00e7as grav\u00edssimas, como a seguinte: \"No pr\u00f3ximo evento, voc\u00eas n\u00e3o ter\u00e3o paz. A porrada vai comer solta!\" \u00c9 uma amea\u00e7a pessoal de utiliza\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia f\u00edsica, Deputado Vitor Lippi, contra um padre da paz. Se h\u00e1 algu\u00e9m que representa t\u00e3o bem a paz, esse algu\u00e9m \u00e9 o Padre Tic\u00e3o, e V.Exa. deve conhec\u00ea-lo.\r\nUm movimento que se dizia crist\u00e3o fez amea\u00e7as dessa natureza, mas o povo sabe de que lado est\u00e1. No \u00faltimo s\u00e1bado, quase 300 pessoas fizeram um evento na Par\u00f3quia S\u00e3o Francisco de Assis, em apoio ao querido Padre Tic\u00e3o. L\u00e1, quem estava protestando? Vinte pessoas desse movimento de natureza ideol\u00f3gica, intolerante, estavam protestando. Mas a paz prevaleceu, porque entre crist\u00e3os n\u00e3o pode haver qualquer tipo de conflito f\u00edsico. Creio eu que n\u00e3o deveria haver entre a humanidade, muito menos entre aqueles que pregam a paz.\r\nEu vim a esta tribuna desagravar o Padre Tic\u00e3o. E, mais do que desagravar, quero falar da imensid\u00e3o que ele representa, da hist\u00f3ria que ele realiza na regi\u00e3o leste de S\u00e3o Paulo, da amplitude da sua a\u00e7\u00e3o e da grandeza das suas ideias. Nas administra\u00e7\u00f5es em S\u00e3o Paulo, nos Governos de Luiza Erundina, de Marta Suplicy, de Fernando Haddad, eu sempre dizia que o Prefeito tem que conviver com o fato, Deputado Vitor Lippi, de que existem outros Prefeitos na cidade.\r\nPortanto, o Padre Tic\u00e3o \u00e9 um Prefeito. O Padre Tic\u00e3o tem sobre o territ\u00f3rio uma a\u00e7\u00e3o t\u00e3o positiva que a administra\u00e7\u00e3o tem que fazer um di\u00e1logo muito delicado, porque ele \u00e9 um poder efetivo naquele local. Por isso, eu venho desagrav\u00e1-lo e, mais do que desagrav\u00e1-lo, homenage\u00e1-lo. Talvez esta tenha sido a oportunidade para eu trazer esta homenagem a uma pessoa que tem essa grandeza, essa dimens\u00e3o, essa estatura, que \u00e9 o Padre Ant\u00f4nio Luiz Marchioni, ou, para os mais amigos e \u00edntimos, o Padre Tic\u00e3o.\r\nEle n\u00e3o \u00e9 um homem sect\u00e1rio. Por exemplo, ele sempre foi muito amigo do M\u00e1rio Covas, ele sempre foi muito amigo do Geraldo Alckmin. Ao mesmo tempo, ele sempre foi muito amigo da Luiza Erundina, ele sempre foi muito amigo da Marta Suplicy, do Fernando Haddad. Ent\u00e3o, ele \u00e9 uma pessoa ampla politicamente. N\u00e3o se trata aqui de dizer que o Padre Tic\u00e3o tem essa ou aquela op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Ele vai por onde v\u00ea que os Governos est\u00e3o mais pr\u00f3ximos do povo. Ent\u00e3o, ele \u00e9 de uma amplitude imensa. E eu acho que estou tendo aqui o privil\u00e9gio de, a partir desse aspecto, prestar homenagem a esse homem.\r\nEu vejo presentes aqui a Firmina, a Isabel, a Nilza e a Janice. Elas conhecem o Padre Tic\u00e3o. Elas t\u00eam um tempo de caminhada com o Padre Tic\u00e3o. Elas sabem que ele \u00e9 aquela pessoa que est\u00e1 sempre aberta a ajudar o ser humano, sempre aberta a construir direitos, sempre \u00e9 uma pessoa que recepciona a todos e a todas de uma maneira excepcional. E \u00e9 por isso que eu venho prestar aqui homenagem a esse querido, a esse padre que, durante toda a vida, fez o bem e vai fazer muito mais para a frente.\r\nTalvez o Governo Federal devesse ouvi-lo, ouvir os seus semin\u00e1rios. Se o Brasil aplicasse aquelas terapias preventivas que ele prop\u00f5e, n\u00f3s economizar\u00edamos bilh\u00f5es nos gastos em sa\u00fade e ter\u00edamos no Brasil uma popula\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel.\r\nPor isso, eu quero concluir aqui dizendo em voz alta: esta \u00e9 a minha homenagem a esse grande brasileiro chamado Ant\u00f4nio Luiz Marchioni, que com carinho \u00e9 chamado pelo povo de S\u00e3o Paulo, da Zona Leste, de seu, de nosso Padre Tic\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nQUEIMADA, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, ROND\u00d4NIA, FEN\u00d4MENO METEOROL\u00d3GICO, S\u00c3O PAULO (SP), GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais, especialmente da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Necessidade de conten\u00e7\u00e3o das queimadas na Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, tamb\u00e9m trago aqui o nosso protesto contra a destrui\u00e7\u00e3o do futuro do Brasil.\r\nDe um lado, foi anunciada a privatiza\u00e7\u00e3o de 17 estatais, entre elas os Correios. Os Correios levam cartas para todo o territ\u00f3rio nacional. O povo se comunica pelos Correios. Os Correios \u00e9 superavit\u00e1rio, \u00e9 lucrativo. As pessoas t\u00eam ag\u00eancias banc\u00e1rias nos Correios. Mas eles querem entregar para os americanos, eles querem entregar para a DHL os Correios. At\u00e9 o general Presidente dos Correios que era contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios foi demitido, foi exonerado.\r\nDo outro lado, eles est\u00e3o botando fogo na Amaz\u00f4nia. Ontem, o c\u00e9u na cidade de S\u00e3o Paulo ficou escuro devido \u00e0 fuma\u00e7a que veio de Rond\u00f4nia.\r\nEste Governo est\u00e1 destruindo o futuro dos brasileiros. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 claro que a libera\u00e7\u00e3o de armas num pa\u00eds onde h\u00e1 60 mil homic\u00eddios vai aumentar a viol\u00eancia e os homic\u00eddios. O que est\u00e1 se tentando fazer ao liberar mais armas no campo \u00e9 potencializar o conflito agr\u00e1rio, para que haja mais mortos e mais v\u00edtimas. \r\nNa verdade, Bolsonaro quer armar suas bases sociais. Ao se aprovar esse projeto, esse texto, quer se tamb\u00e9m inocentar todos aqueles que respondem por porte ilegal de armas. N\u00e3o podemos permitir que este Governo aumente a viol\u00eancia no Brasil.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, ENSINO T\u00c9CNICO, UNIVERSIDADE FEDERAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, BOLSA DE PESQUISA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, PROGRAMA INSTITUTOS E UNIVERSIDADES EMPREENDEDORAS E INOVADORAS (FUTURE-SE), AUTONOMIA UNIVERSIT\u00c1RIA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Pujan\u00e7a do ensino superior nos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff. Corte, pelo Governo Jair Bolsonaro, de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia. Amea\u00e7a \u00e0 autonomia das universidades p\u00fablicas representada pelo Programa Future-se, lan\u00e7ado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, p\u00fablico brasileiro, venho a esta tribuna para falar sobre o tema da educa\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nO Presidente Lula e a Presidenta Dilma Rousseff conseguiram incluir cerca de 4 milh\u00f5es de estudantes a mais no ensino superior no Brasil. Muitos desses estudantes foram, em suas fam\u00edlias, os primeiros a se formar, pelas oportunidades criadas nos Governos Lula e Dilma. Foram 4 milh\u00f5es a mais de estudantes universit\u00e1rios no Brasil.\r\nSenhoras e senhores, quando Lula iniciou o seu Governo, n\u00f3s t\u00ednhamos 120 escolas t\u00e9cnicas federais, e terminamos o Governo da Presidenta Dilma Rousseff, que foi retirada contra a lei, por um golpe, com 600 unidades federais de ensino t\u00e9cnico no Brasil.\r\nAs unidades federais brasileiras est\u00e3o no ranking das melhores universidades do Pa\u00eds e j\u00e1 figuram no ranking das melhores universidades do mundo.\r\nO que aconteceu com o ensino p\u00fablico depois que teve in\u00edcio o Governo Bolsonaro e, agora, a atua\u00e7\u00e3o do seu Ministro Weintraub? Houve, inicialmente, um congelamento das bolsas para pesquisa, uma retirada de recursos para as bolsas de apoio aos estudantes e um comprometimento do funcionamento das universidades. Hoje, existem universidades que j\u00e1 n\u00e3o conseguem mais pagar a conta telef\u00f4nica, existem universidades que n\u00e3o est\u00e3o conseguindo pagar suas despesas de custeio, pelo congelamento provocado por este Governo.\r\nMas, senhoras e senhores, o que pretende o Governo Bolsonaro na \u00e1rea do ensino? Eles vieram com o chamado programa Future-se, do MEC. E esse programa bate de frente com a autonomia universit\u00e1ria.\r\nO princ\u00edpio da autonomia universit\u00e1ria nasce junto com a cria\u00e7\u00e3o da Universidade de Bolonha, no ano 1088, na It\u00e1lia. Passado quase um mil\u00eanio, esse princ\u00edpio permanece intocado nas universidades p\u00fablicas do mundo inteiro, justamente por assegurar que elas n\u00e3o podem ser tuteladas por governos. Assim podem desenvolver pensamento cr\u00edtico e produzir crescimento para as sociedades que as financiam.\r\nEsse princ\u00edpio milenar universal foi acolhido explicitamente na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, na forma inscrita no art. 207, que estabelece que \"as universidades gozam de autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa e de gest\u00e3o financeira e patrimonial, e obedecer\u00e3o ao princ\u00edpio de indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o\".\r\nObserve-se que os Constituintes de 1988 escreveram \"autonomia de gest\u00e3o financeira\" e n\u00e3o \"autonomia financeira\", porque eles sabiam que cabe ao Estado financiar a universidade p\u00fablica, como ocorre nas universidades cong\u00eaneres mundo afora. Como decorr\u00eancia, estabeleceram no art. 211 que a Uni\u00e3o organizar\u00e1 o sistema federal de ensino e o dos Territ\u00f3rios e financiar\u00e1 as institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas federais. E o art. 55 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, como corol\u00e1rio, define que elas receber\u00e3o financiamento p\u00fablico na forma e volume de recursos suficientes para a manuten\u00e7\u00e3o das suas atividades.\r\nComo se sabe, os recursos previstos no or\u00e7amento das universidades e dos institutos federais est\u00e3o sendo reduzidos at\u00e9 aqui, como resultado de contingenciamentos, bloqueios e cortes. Se essa pol\u00edtica n\u00e3o for alterada, n\u00e3o haver\u00e1 recursos suficientes para a manuten\u00e7\u00e3o das suas atividades.\r\nSome-se a isso a amea\u00e7a presente de n\u00e3o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es contratadas pelas ag\u00eancias de fomento federais, a CAPES, a FINEP e o CNPq, referentes \u00e0 concess\u00e3o de bolsa de estudos e apoio a programas e a\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o do conhecimento.\r\nO programa \"Future-se\" - entre aspas -, o Programa Institutos e Universidades Empreendedoras e Inovadoras, ignora a Constitui\u00e7\u00e3o e a exist\u00eancia do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o vigentes ao propor que o MEC passe os recursos p\u00fablicos para organiza\u00e7\u00f5es sociais, as OS, que far\u00e3o a gest\u00e3o administrativa, financeira e final\u00edstica, em franco ataque ao que est\u00e1 disposto na nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPor ser \"opcional\" - entre aspas -, o programa projeta dois tipos de institui\u00e7\u00f5es, caso seja aprovado. Primeiro, as que n\u00e3o aderirem permanecer\u00e3o p\u00fablico-estatais. Segundo, as que aderirem passar\u00e3o a ser p\u00fablico-privado-governamentais.\r\nEm outras palavras, o Future-se desorganiza o sistema universit\u00e1rio e o t\u00e9cnico-profissional federal. Nas que aderirem, ocorrer\u00e1 desorganiza\u00e7\u00e3o da governan\u00e7a institucional, dado que as compet\u00eancias dos conselhos superiores das universidades e institutos ser\u00e3o transferidas para os conselhos gestores das respectivas organiza\u00e7\u00f5es sociais. Outra consequ\u00eancia: os reitores e reitoras ser\u00e3o desempoderados, passando-se as decis\u00f5es principais sobre cursos, programas, extens\u00e3o, pesquisa cient\u00edfica e parcerias tecnol\u00f3gicas para as OS, \u00e0 luz dos interesses mercadol\u00f3gicos.\r\nOs cursos e programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o desinteressantes ao mercado, notadamente nas \u00e1reas de humanas, tender\u00e3o a ser extintos. As carreiras e sal\u00e1rios p\u00fablicos n\u00e3o mais existir\u00e3o. Os profissionais ser\u00e3o contratados com v\u00ednculos prec\u00e1rios. Sem estabilidade, os docentes poder\u00e3o ser demitidos se ousarem publicar trabalhos com vis\u00e3o cr\u00edtica das a\u00e7\u00f5es governamentais, no caso, por exemplo, de agrot\u00f3xicos ou desmatamento. Ser\u00e3o fatalmente substitu\u00eddos.\r\nAs universidades e institutos federais, al\u00e9m de formarem profissionais reconhecidamente competentes, t\u00eam forte inser\u00e7\u00e3o social. Em especial, s\u00e3o in\u00fameras as parcerias de coopera\u00e7\u00e3o com o setor produtivo para transfer\u00eancia e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gicas. Para tanto, recursos s\u00e3o captados e geridos por meio de suas funda\u00e7\u00f5es de apoio. Tais recursos s\u00e3o suplementares aos or\u00e7amentos p\u00fablicos e n\u00e3o substituem as verbas p\u00fablicas destinadas ao investimento e ao custeio das institui\u00e7\u00f5es educacionais.\r\nA ideia de um fundo, como proposto pelo Future-se, da ordem de 50 bilh\u00f5es, caso consiga se viabilizar, pode perfeitamente ser institu\u00edda nos marcos da autonomia universit\u00e1ria, expressa na Constitui\u00e7\u00e3o. Para tanto, as funda\u00e7\u00f5es de apoio podem geri-lo, conforme previsto na Lei dos Fundos Patrimoniais, rec\u00e9m-sancionada.\r\nConsiderando-se que a inten\u00e7\u00e3o real do Future-se \u00e9 reduzir ao m\u00ednimo o repasse de recursos p\u00fablicos e conquistar o m\u00e1ximo de inger\u00eancia do mercado e do Governo nos destinos das universidades e dos institutos federais, pelas raz\u00f5es expostas, ele est\u00e1 sendo rejeitado pela comunidade universit\u00e1ria e deve s\u00ea-lo tamb\u00e9m pelo Parlamento.\r\nPor essa raz\u00e3o, esse programa n\u00e3o deveria chamar Future-se. Alguns na comunidade acad\u00eamica est\u00e3o chamando-o de \"Fature-se\", dado o interesse de privatiza\u00e7\u00e3o das universidades. E aqui posso dar um novo apelido, \"Frature-se\", porque tem como objetivo fraturar a autonomia universit\u00e1ria, a organiza\u00e7\u00e3o das universidades, as carreiras das universidades e dos institutos t\u00e9cnicos.\r\nPor este ser um Governo que \u00e9 contra a educa\u00e7\u00e3o, conforme as raz\u00f5es que expus, porque quebra a autonomia universit\u00e1ria, porque quebra as carreiras, porque subordina as universidades e estudos t\u00e9cnicos, porque vai coibir o pensamento cr\u00edtico, este Parlamento n\u00e3o pode deixar prosperar proposta t\u00e3o nociva ao ensino superior e ao ensino t\u00e9cnico brasileiro. N\u00f3s temos que rejeit\u00e1-la no Parlamento e consider\u00e1-la inconstitucional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F9%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, DEFESA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas, dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - CNPq.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Eu quero cumprimentar todas e todos; o Presidente desta sess\u00e3o, Deputado Bacelar; a Sra. Fernanda Sobral, Vice-Presidente da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia; a Profa. Helena Nader, que agora h\u00e1 pouco falou; o Prof. Edward Madureira Brasil, Reitor da Universidade Federal de Goi\u00e1s; o Sr. Jer\u00f4nimo Rodrigues da Silva, Presidente do Conselho Nacional das Institui\u00e7\u00f5es da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica - CONIF; o Prof. Eduardo Modena, Reitor do Instituto Federal de S\u00e3o Paulo; o Sr. Newton Lima, ex-Reitor da Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCAR.\r\nInicio parabenizando os professores pelo seu dia. N\u00f3s somos o Pa\u00eds que somos pela dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de professoras.(Palmas.)\r\nE inicio tamb\u00e9m cumprimentando e dizendo do meu respeito ao trabalho de voc\u00eas.\r\nN\u00f3s precisamos valorizar e implementar o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE que foi aprovado nesta Casa com recursos em toda a sua extens\u00e3o.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer que as universidades p\u00fablicas brasileiras s\u00e3o um patrim\u00f4nio do povo brasileiro. Atrav\u00e9s delas \u00e9 que hoje somos uma sociedade que conseguiu se industrializar, que conseguiu se sofisticar. \u00c9 atrav\u00e9s das universidades que n\u00f3s temos uma economia sofisticada.\r\nE as melhores universidades brasileiras s\u00e3o as universidades p\u00fablicas. N\u00f3s temos que continuar a apoi\u00e1-las. \u00c9 atrav\u00e9s delas que n\u00f3s vamos nos incluir nessa revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica por que o mundo est\u00e1 passando. N\u00f3s temos que investir mais em ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o, para alcan\u00e7ar essa revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.\r\nA not\u00edcia do jornal de ontem foi que uma terapia para o c\u00e2ncer foi desenvolvida numa universidade p\u00fablica brasileira. Portanto, as universidades p\u00fablicas s\u00e3o solu\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o problemas. E n\u00f3s temos que apoi\u00e1-las e inclusive aperfei\u00e7oar a sua gest\u00e3o.\r\nMas o que n\u00f3s vemos \u00e9 um Governo hostil \u00e0s universidades. A Profa. Helena Nader falou desse Governo, que fala da grande ideologiza\u00e7\u00e3o que eles atribuem \u00e0 universidade. Mas \u00e9 um Governo que veio com terraplanistas, com pessoas que acreditam que a Terra \u00e9 plana. \u00c9 por isso que estamos nesse n\u00edvel de retrocesso atrav\u00e9s do debate desse Governo.\r\nEles querem desmontar nosso sistema de educa\u00e7\u00e3o superior t\u00e9cnica e de produ\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia e tecnologia. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir esse desmonte. N\u00f3s vamos \u00e0s ruas do Brasil para impedir esse desmonte que esse Governo quer organizar.\r\nAo mesmo tempo, somos contr\u00e1rios \u00e0 fus\u00e3o de CNPq e CAPES.(Palmas.)\r\nEssas s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es fundamentais para a sociedade brasileira na produ\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia e de tecnologia. O Brasil chegou a 14\u00aa posi\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o mundial de pesquisas. Precisamos fortalecer as tr\u00eas ag\u00eancias: CNPq, CAPES e FINEP.\r\nEu termino dizendo, no Dia do Professor, que n\u00f3s queremos unir a sociedade brasileira em defesa da educa\u00e7\u00e3o e reverter o desmonte que est\u00e1 em curso por esse Governo. E n\u00f3s o faremos atrav\u00e9s das universidades e da sociedade brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "D. PEDRO STRINGHINI, BISPO, MOGI DAS CRUZES (SP), P\u00caSAMES, FALECIMENTO, ANSELMO STRINGHINI, PAI, AGRICULTOR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Mensagem do Bispo Diocesano de Mogi das Cruzes, D. Pedro Stringhini, a respeito do falecimento do seu genitor, Sr. Anselmo Stringhini.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero ler aqui uma mensagem r\u00e1pida - e pe\u00e7o a todos aten\u00e7\u00e3o - que foi escrita pelo Bispo Diocesano de Mogi das Cruzes D. Pedro Stringhini, sobre o passamento do seu pai, Anselmo Stringhini. \r\nAnselmo Stringhini nasceu em Laranjal Paulista, aos 9 de mar\u00e7o de 1932, tendo vivido a vida toda nesse Munic\u00edpio, trabalhando como agricultor, e faleceu aos 87 anos, no dia 5 de outubro de 2019. Neto de imigrantes italianos, foi casado com Aurora Terezinha Marcon Stringhini, por sua vez, filha de imigrantes italianos, com quem viveu 67 anos. S\u00e3o pais de 13 filhos. A presen\u00e7a incont\u00e1vel de pessoas no vel\u00f3rio e funeral foi uma demonstra\u00e7\u00e3o de quanto Anselmo era querido por todos.\r\nPautou sua vida por tr\u00eas grandes princ\u00edpios: fam\u00edlia, trabalho e religi\u00e3o. Como esposo e pai foi sempre firme e decidido, dedicado e amoroso. Amava o trabalho no campo e a natureza. Observava e interpretava com precis\u00e3o o movimento das esta\u00e7\u00f5es. Como cat\u00f3lico e fervoroso devoto de Nossa Senhora, transmitiu aos filhos os valores e ensinamentos do Evangelho e da Igreja. Nos \u00faltimos 20 anos, mesmo vivendo na cidade, ia todos os dias ao s\u00edtio (Bairro Boa Vista), onde realizou o plantio e cuidado de \u00e1rvores, formando um bosque com cerca de 5 mil \u00e1rvores. \u00c0 tarde, voltando para casa, na cidade, era comum trazer frutas e legumes e distribuir na vizinhan\u00e7a. Sem conhecer formalmente a doutrina social da Igreja, viveu o princ\u00edpio de que o ser humano est\u00e1 acima do trabalho e que o trabalho (fonte de realiza\u00e7\u00e3o pessoal) tem primazia sobre o capital. Assim, morreu pobre e feliz. Cantava no coral da Igreja, dan\u00e7ava muito bem, e, com a esposa, participou de grupos de terceira idade. Gostava de estar com as pessoas, conviver, ajudar. A fam\u00edlia era tudo para ele. Ele \u00e9 meu pai.\r\nD. Pedro Stringhini, Bispo Diocesano de Mogi das Cruzes.\r\nPortanto, quero aqui transmitir o meu sentimento de pesar a D. Pedro Stringhini, a Cec\u00edlia Stringhini, sua irm\u00e3, e a toda fam\u00edlia Stringhini pela perda inestim\u00e1vel desse grande homem, grande brasileiro, Anselmo Stringhini.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a registrar meu pronunciamento nos Anais desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PERDA DE MANDATO ELETIVO, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, ATO INSTITUCIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POL\u00cdCA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "An\u00fancio de pedido de cassa\u00e7\u00e3o do mandato do Deputado Eduardo Bolsonaro junto ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar e ao Supremo Tribunal Federal, diante da amea\u00e7a de reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5 - AI5 no caso de radicaliza\u00e7\u00e3o da Esquerda.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Parlamentares e Srs. Parlamentares, povo brasileiro, venho a esta tribuna para falar do grave pronunciamento do filho do Presidente da Rep\u00fablica e L\u00edder da bancada do PSL, o Deputado Eduardo Bolsonaro, que, em entrevista a uma televis\u00e3o, disse que, se houver manifesta\u00e7\u00f5es no Brasil como as que acontecem no Chile - portanto, manifesta\u00e7\u00f5es populares, pac\u00edficas, de oposi\u00e7\u00e3o -, eles poder\u00e3o recorrer ao AI-5.\r\nOra, n\u00e3o h\u00e1 um pronunciamento, Sr. Presidente, Deputado Jo\u00e3o Daniel, mais grave do que esse, porque ele atenta contra as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.\r\nConstitui crime, Deputado Alessandro Molon, atentar contra as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, crime esse previsto na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Esse cidad\u00e3o deveria perder o mandato.\r\nNas elei\u00e7\u00f5es passadas, ele disse, sobre o Supremo Tribunal Federal, o seguinte: \"Bastam um cabo e um soldado para fechar o Supremo Tribunal Federal\". Agora ele fala no Ato Institucional n\u00ba 5, que representou o per\u00edodo de recrudescimento da ditadura militar, com cassa\u00e7\u00f5es e pris\u00f5es que resultaram inclusive em mortes.\r\nEu vejo aqui o jovem Chico Paiva, neto de Rubens Paiva. Seu av\u00f4 foi Parlamentar nesta Casa e foi morto pela ditadura militar. At\u00e9 hoje a sua fam\u00edlia n\u00e3o conhece o paradeiro do seu av\u00f4. Seus tios, seus pais e seus primos n\u00e3o sabem do paradeiro de Rubens Paiva.\r\n\u00c9 essa a vontade desse que deveria perder o mandato parlamentar. Ele deveria perder seu mandato parlamentar porque atentou contra as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, e, o que \u00e9 ainda mais grave, porque \u00e9 filho do Presidente da Rep\u00fablica e L\u00edder do partido do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nO que fez o Sr. Arthur Weintraub, Assessor do Presidente da Rep\u00fablica? Falou hoje em fechar uma rede nacional de televis\u00e3o.\r\nPortanto, eles amea\u00e7am. H\u00e1 uma escalada autorit\u00e1ria e uma ofensa \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor essa raz\u00e3o, senhoras e senhores, o PT, o PCdoB, o PSOL, o PDT e o PSB ir\u00e3o pedir ao Conselho de \u00c9tica e Decoro desta C\u00e2mara a cassa\u00e7\u00e3o do mandato do Sr. Eduardo Bolsonaro. O local onde ele deveria responder a esse atentado \u00e0s institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas \u00e9 o local em que eles deveriam estar, por cometerem tantos crimes como esse, que \u00e9 a cadeia. \r\nPor essa raz\u00e3o, senhoras e senhores, n\u00f3s vamos pedir a cassa\u00e7\u00e3o do mandato desse cidad\u00e3o. Ele n\u00e3o deveria ter um mandato parlamentar conferido pelo povo, porque o mandato parlamentar \u00e9 conferido num regime democr\u00e1tico, de representa\u00e7\u00e3o e bom funcionamento das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, e porque ofendeu a nossa Constitui\u00e7\u00e3o e as nossas institui\u00e7\u00f5es.\r\nOntem, em S\u00e3o Paulo, uma horda de extrema-direita atacou o carro em que estava o Presidente do Supremo Tribunal Federal e chamou de \"hienas\" os Ministros do Supremo Tribunal Federal, fato que aconteceu a partir de um v\u00eddeo postado por ningu\u00e9m menos que o Presidente da Rep\u00fablica. \u00c9 por essa raz\u00e3o que n\u00f3s temos que dar o basta, Deputado Airton Faleiro. N\u00e3o podemos admitir esse tipo de atitude. N\u00e3o podemos desacreditar, n\u00e3o podemos deixar passar. Se n\u00e3o, deixaremos florescer a volta da ditadura militar em nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos ao Conselho de \u00c9tica. Falei com o L\u00edder Paulo Pimenta, e vamos tamb\u00e9m ao Supremo Tribunal Federal. Falei com a Presidente Gleisi Hoffmann, e, junto a esses partidos que citei, pediremos a cassa\u00e7\u00e3o do mandato desse cidad\u00e3o, porque ele n\u00e3o merece frequentar esta Casa, que \u00e9 a Casa da democracia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSTIVO LEGAL, PLV 29/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba, do art. 20-D da Lei 8.036, de 1990, alterado pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vai encaminhar.\r\nEsse \u00e9 o t\u00edpico caso de duplo equ\u00edvoco. O primeiro equ\u00edvoco \u00e9 n\u00e3o pegar o FGTS para alavancar um grande programa habitacional e de saneamento e dilu\u00ed-lo, e o segundo grande equ\u00edvoco \u00e9 pegar o FGTS, que vai para as m\u00e3os do trabalhador, e dirigi-lo diretamente para os bancos. \r\nOs bancos est\u00e3o ganhando muito. A desigualdade social neste Pa\u00eds est\u00e1 aumentando violentamente. Quem est\u00e1 dirigindo o Minist\u00e9rio da Fazenda \u00e9 o mercado financeiro. Quem dirige o Banco Central \u00e9 o mercado financeiro. Os bancos p\u00fablicos est\u00e3o nas m\u00e3os do mercado financeiro. E as medidas de agora tiram dinheiro do trabalhador pobre para bot\u00e1-lo no mercado financeiro.\r\nPor essa raz\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=354&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA CONSCI\u00caNCIA NEGRA., CULTURA AFRO-BRASILEIRA, HOMENAGEM, LEI DE COTAS DE INGRESSO NAS UNIVERSIDADES, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra. Defesa de valoriza\u00e7\u00e3o da cultura negra brasileira. Acesso de negros ao ensino superior nos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Parlamentares e Srs. Parlamentares, n\u00f3s queremos comemorar hoje o Dia da Consci\u00eancia Negra, 20 de novembro, e homenagear o povo negro neste Brasil, que \u00e9 maioria de nossa popula\u00e7\u00e3o e tanto contribuiu e contribui para o desenvolvimento deste Pa\u00eds. Devemos lutar para que a liberta\u00e7\u00e3o, para que a aboli\u00e7\u00e3o dos escravos seja conclu\u00edda, porque \u00e9 inconclusa, j\u00e1 que muitos negros e negras est\u00e3o abandonados no Brasil, no desemprego e em outras quest\u00f5es. Devemos valorizar a cultura negra. \r\nE quero reafirmar o que neste cartaz est\u00e1 escrito: \"Racistas n\u00e3o nos calar\u00e3o. Vidas negras importam\". Importam! Muitos negros s\u00e3o mortos pela a\u00e7\u00e3o do Estado, que mata negros neste Brasil.\r\nPor \u00faltimo, quero dizer que o Presidente Lula e a Presidenta Dilma Rousseff foram os que mais colocaram negros nas universidades do Brasil. O \u00faltimo censo revelou que a popula\u00e7\u00e3o negra \u00e9 maioria nas universidades p\u00fablicas deste Pa\u00eds. \r\nA luta de Zumbi dos Palmares e de Dandara prossegue neste Brasil. E hoje queremos, a partir da lembran\u00e7a deles, dizer do nosso compromisso com a continuidade da conquista de direitos da popula\u00e7\u00e3o negra em nosso Pa\u00eds. \r\nViva Zumbi! Viva Dandara!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEDRO PIASSI FILHO, NILZA VASSALO PIASSI, COMERCIANTE, S\u00c3O MIGUEL PAULISTA (SP),  HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao comerciante Pedro Piassi Filho e sua esposa Nilza Vassalo Piassi, de S\u00e3o Miguel Paulista, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro o falecimento de uma lideran\u00e7a, de um comerciante muito querido da Zona Leste de S\u00e3o Paulo, de S\u00e3o Miguel Paulista, Pedro Piassi Filho, e tamb\u00e9m de sua esposa, Nilza Vassalo Piassi, que completaram 61 anos de uni\u00e3o matrimonial.\r\nAmbos eram filhos de fam\u00edlias do interior de S\u00e3o Paulo, descendentes de italianos e trabalhadores do campo de s\u00edtios vizinhos. De uma amizade de inf\u00e2ncia ao matrim\u00f4nio, ela, com 18 anos, e ele, com 27 anos, casaram-se na Par\u00f3quia de Santo Ant\u00f4nio em Ponte Alta. Passaram a lua de mel, de 1 dia, em Aparecida do Norte. Constru\u00edram com f\u00e9, amor e muito companheirismo a fam\u00edlia, realmente, nas alegrias e tristezas.\r\nS\u00e3o exemplos para os quatro filhos, Nilza Maria, Elisa, Pedro e L\u00edgia; para a nora, M\u00f4nica; para os genros, Sergio e Daniel; para os netos, Brunna, Ayrton, Vit\u00f3ria, Pietra, Ant\u00f4nio, Beatriz e Miguel, assim como para Thiago, esposo de Brunna, e Sophia, a primeira bisneta.\r\nEla, uma menina simples da ro\u00e7a, aprendeu muito com as oportunidades da vida, cozinhou com sua cunhada Maria, esposa de Aur\u00e9lio, s\u00f3cio e irm\u00e3o de Pedro no Restaurante Piassi - 65 anos de exist\u00eancia. Os primeiros pratos: uma comida t\u00e3o saborosa quanto caseira.\r\nEle, um trabalhador apaixonado pelo que fazia, tanto que ainda se dedicava, aos 88 anos, a abrir o restaurante diariamente, recebendo alegre seus funcion\u00e1rios e clientes, servindo a melhor feijoada do bairro e o famoso fil\u00e9 \u00e0 parmegiana.\r\nCom muita gratid\u00e3o a Deus pelas ben\u00e7\u00e3os recebidas, assim completaram sua caminhada na Terra, partindo desta vida com apenas 10 dias de diferen\u00e7a. Deixam um legado de amor a Deus e ao pr\u00f3ximo em S\u00e3o Miguel Paulista, bairro tradicional da Zona Leste de S\u00e3o Paulo.\r\nRegistramos nosso adeus a Pedro Piassi Filho e a Nilza Vassalo Piassi e nossas condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia Piassi.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, JAIR BOLSOANRO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, OFENSA, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara dos Deputados. Ataques do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 democracia e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Helder Salom\u00e3o, senhores membros da Mesa - Nilm\u00e1rio Miranda, primeiro Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos; Jan Jarab, representante da ONU; Deborah Duprat, Procuradora; Silvia Souza, advogada; Kret\u00e3 Kaingang, representante das na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas; Dom Jaime Spengler, representante da CNBB -, n\u00f3s temos nesta sess\u00e3o tr\u00eas grandes momentos da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos.\r\nO primeiro grande momento \u00e9 o de comemorar os seus 25 anos. N\u00f3s temos que comemorar, porque foram 25 anos de implementa\u00e7\u00e3o de direitos humanos no nosso Pa\u00eds. E temos que destacar que foi nos Governos Fernando Henrique Cardoso, Itamar Franco, Lula e Dilma Rousseff que tivemos o auge dessa implementa\u00e7\u00e3o.\r\nEm segundo lugar, n\u00f3s temos que nos colocar adiante da amea\u00e7a aos direitos humanos que este Pa\u00eds j\u00e1 vive. Esses que est\u00e3o no poder s\u00e3o aqueles que sempre negaram e atacaram os direitos humanos. Foi nesse ciclo que morreu Marielle, cuja morte ainda n\u00e3o foi esclarecida. Aumentaram as mortes em confrontos envolvendo as pol\u00edcias; aumentou a letalidade policial; aumentou o n\u00famero de mortes de mulheres e de homossexuais; aumentou a invas\u00e3o das terras ind\u00edgenas, que, agora, querem que sejam objeto de minera\u00e7\u00e3o.\r\nEnfim, estamos diante da maior viola\u00e7\u00e3o, da maior ofensa \u00e0 nossa Constitui\u00e7\u00e3o e aos direitos humanos no Brasil.\r\nAo tempo em que homenageio os defensores de direitos humanos neste Pa\u00eds, eu os animo a fazer uma luta mais forte contra este Governo, que ofende os direitos humanos, que ofende a democracia no Brasil. Eles est\u00e3o rasgando a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, dia a dia. Eles est\u00e3o rasgando o nosso projeto de pa\u00eds, rasgando o nosso Estado, rasgando a nossa proposta de uma na\u00e7\u00e3o baseada na igualdade social, na diminui\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as e na toler\u00e2ncia. Eles merecem a nossa mais alta luta e o nosso mais alto rep\u00fadio.\r\n\u00c9 por essa raz\u00e3o, Deputado Helder, que eu quero parabeniz\u00e1-lo pelo seu trabalho na Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, parabeniz\u00e1-lo por esta comemora\u00e7\u00e3o, parabeniz\u00e1-lo por este observat\u00f3rio, que fica como um legado da sua gest\u00e3o. E quero animar o povo brasileiro a lutar contra o mal que se instalou na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que, hoje, ofende a democracia, a Constitui\u00e7\u00e3o e o pacto de conviv\u00eancia que constru\u00edmos neste Pa\u00eds.\r\nEles que nos esperem. N\u00f3s vamos aumentar cada dia mais o volume da nossa voz, como pediu aqui a Deputada Jandira Feghali, para, junto com o povo brasileiro, derrot\u00e1-los, como dizia Carlos Drummond de Andrade, como os vermes que eles s\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, POVO, CONGRESSO NACIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, ADRIANO DA N\u00d3BREGA, EX-POLICIAL MILITAR, MIL\u00cdCIA PRIVADA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), AUTORITARISMO, CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO, MOVIMENTO DE PROTESTO, POL\u00cdCIA MILITAR, CEAR\u00c1, HOMIC\u00cdDIO, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AGINALDO DE OLIVEIRA, COMANDANTE DA FOR\u00c7A NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nLISTA DE ESPERA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), BOLSA FAM\u00cdLIA, GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "A\u00e7oes do Presidente Jair Bolsonaro contra as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas brasileiras. Isolamento pol\u00edtico do Presidente da Rep\u00fablica em face do descumprimento de promessas da campanha eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, povo brasileiro, venho a esta tribuna para dar uma resposta a este fantasma que est\u00e1 a assombrar o Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nNo carnaval, ele compartilhou um v\u00eddeo convocando o povo brasileiro a se dirigir contra este Congresso Nacional, contra o Supremo Tribunal Federal e contra as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas do Brasil - institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas que esse cidad\u00e3o est\u00e1 solapando. Mas por que esse cidad\u00e3o solapa as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas? Porque ele est\u00e1 isolado. E est\u00e1 isolado porque ele prometeu crescimento, e o PIB \u00e9 uma vergonha; ele prometeu emprego, e os empregos n\u00e3o est\u00e3o sendo criados; ele prometeu bem-estar para o povo brasileiro, e o povo brasileiro n\u00e3o est\u00e1 tendo bem-estar; ele prometeu seguran\u00e7a, e o povo brasileiro n\u00e3o est\u00e1 tendo seguran\u00e7a. Ele est\u00e1 isolado. Ele est\u00e1 isolado, no momento em que o seu filho est\u00e1 representado no Conselho de \u00c9tica, com um pedido de cassa\u00e7\u00e3o, por propor a volta do regime militar. Ele est\u00e1 isolado, porque na Bahia um amigo da sua fam\u00edlia, miliciano do Rio de Janeiro, foi morto e revelou as entranhas das rela\u00e7\u00f5es criminosas da fam\u00edlia Bolsonaro no Rio de Janeiro.\r\n Esse cidad\u00e3o Adriano foi autor de in\u00fameros homic\u00eddios. Esse cidad\u00e3o Adriano foi homenageado por Fl\u00e1vio Bolsonaro. E esse cidad\u00e3o Adriano tinha dois parentes no gabinete de Fl\u00e1vio Bolsonaro, fazendo a rachadinha.\r\nBolsonaro est\u00e1 isolado. E, no seu isolamento, ele tenta jogar a sociedade contra as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - institui\u00e7\u00f5es essas que s\u00e3o respons\u00e1veis pelos direitos que o povo brasileiro conquistou desde a Constituinte. E a\u00ed, ele promove uma escalada autorit\u00e1ria, propondo o embate do povo brasileiro contra o Congresso, que ele vem minando e no qual vem criando maioria para tirar direitos previdenci\u00e1rios, direitos trabalhistas. Toda a sorte de direitos, Bolsonaro usa este Congresso para tirar.\r\nEle est\u00e1 isolado e prop\u00f5e uma escalada autorit\u00e1ria, ao tentar desestabilizar os Governos estaduais, como aconteceu no Cear\u00e1, onde se aliou aos amotinados, que abandonaram o povo cearense \u00e0 sua pr\u00f3pria sorte, aumentando o n\u00famero de homic\u00eddios naquele Estado.\r\nEle est\u00e1 isolado e dialoga com aqueles 30%, sen\u00e3o menos, que o seguem, porque recebem uma quantidade imensa de lixo no seu WhatsApp, no seu telefone e nas suas redes sociais.\r\n\u00c9 por isso, senhoras e senhores, que este Governo aumenta a escalada autorit\u00e1ria. Vejam o que o Sergio Moro fez. Sergio Moro se aliou aos amotinados no Cear\u00e1 e os chamou de gigantes, enquanto eles abandonavam o povo para que o povo tivesse que enfrentar solitariamente o crime organizado.\r\nO Comandante da For\u00e7a Nacional, o Sr. Aginaldo de Oliveira, foi l\u00e1 e qualificou aqueles amotinados como gigantes. Vejam a invers\u00e3o de valores!\r\nEsses s\u00e3o homens contra o Brasil. Sergio Moro tentou processar uma banda de punks. Sergio Moro processou o Presidente Lula porque disse que havia um governo de pessoas vinculadas ao crime, aos milicianos, e \u00e9 por essa raz\u00e3o que eles tentam reagir.\r\nVamos fazer uma alian\u00e7a para derrot\u00e1-lo. N\u00e3o vamos aceitar essa chantagem que ele faz contra a democracia brasileira. E vamos dar uma resposta \u00e0 altura a esse Governo cheio de pessoas vinculadas \u00e0s mil\u00edcias que est\u00e3o no Rio de Janeiro. E \u00e9 por essa raz\u00e3o que o Brasil n\u00e3o merece um Governo dessa natureza. O Brasil n\u00e3o merece um Governo que n\u00e3o gera crescimento, que n\u00e3o gera emprego.\r\nH\u00e1 1 milh\u00e3o de pessoas na fila do Programa Bolsa Fam\u00edlia. H\u00e1 2 milh\u00f5es de pessoas na fila do INSS para receberem o seu benef\u00edcio de aposentadoria ou o seguro. \u00c9 esse Governo que deu as costas para o Brasil e que governa para os ricos e para os banqueiros, \u00e9 esse Governo que \u00e9 contra o povo e que quer fazer uma escalada de fechamento do regime e quer acabar com a democracia que foi respons\u00e1vel, desde a Constituinte, pela amplia\u00e7\u00e3o dos direitos do povo brasileiro.\r\nBolsonaro, o povo brasileiro vai lhe derrotar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ARGENTINA. \r\nPRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), RESULTADO, AUS\u00caNCIA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, DESEMPREGO. \r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 delega\u00e7\u00e3o parlamentar argentina presente no plen\u00e1rio. Estagna\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Elevado contingente de cidad\u00e3os brasileiros desempregados e na informalidade. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es populares contra a pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente do Senado Federal, Sras. e Srs. Senadores, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, ao tempo em que sa\u00fado o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados da Argentina e a delega\u00e7\u00e3o argentina, venho a esta tribuna para falar do an\u00fancio do PIB brasileiro no ano de 2019. \r\nO PIB brasileiro teve um crescimento de 1,1%, o que demonstra que n\u00e3o houve crescimento em rela\u00e7\u00e3o ao crescimento da pr\u00f3pria sociedade. N\u00e3o houve crescimento econ\u00f4mico, n\u00e3o houve gera\u00e7\u00e3o de empregos, n\u00e3o houve distribui\u00e7\u00e3o de renda na sociedade brasileira. N\u00e3o houve crescimento. N\u00e3o houve nem um voo de galinha, aquele voo curto das economias n\u00e3o sustent\u00e1veis. A economia brasileira est\u00e1 rastejando.\r\nNo Brasil, n\u00f3s temos 38 milh\u00f5es de pessoas na informalidade, 12 milh\u00f5es de desempregados, 5 milh\u00f5es de desalentados. Quando andamos pelas cidades brasileiras, vemos pessoas que voltaram a morar nas ruas, fam\u00edlias que voltaram a morar nas ruas, Deputada Luiza Erundina. As pessoas est\u00e3o sem nenhuma assist\u00eancia. A fome volta a crescer em nosso Pa\u00eds. Por que raz\u00e3o? A raz\u00e3o central \u00e9 a pol\u00edtica econ\u00f4mica, que n\u00e3o gera crescimento. N\u00e3o h\u00e1 investimento p\u00fablico. N\u00e3o h\u00e1 aumento da massa salarial. Pelo contr\u00e1rio, houve uma diminui\u00e7\u00e3o da massa salarial, pela precariza\u00e7\u00e3o do trabalho. N\u00e3o h\u00e1 nenhum incentivo de cr\u00e9dito. A economia brasileira est\u00e1 a rastejar.\r\nHoje, o Presidente da Rep\u00fablica, diante do an\u00fancio da diminui\u00e7\u00e3o da expectativa de crescimento, diante dessa decep\u00e7\u00e3o, colocou um ator com uma faixa de Presidente da Rep\u00fablica para conversar com a imprensa no Pal\u00e1cio do Planalto e distribuir bananas para os jornalistas. Seria c\u00f4mico se n\u00e3o fosse tr\u00e1gico! O sofrimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 uma trag\u00e9dia!\r\nEste Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 tirando sarro da cara do povo brasileiro, est\u00e1 gozando da cara do sofrido povo brasileiro, que esperava um Governo que cumprisse as pr\u00f3prias promessas que fez \u00e0 sociedade brasileira.\r\n\u00c9 por isso que, nos dias 8, 14 e 18 de mar\u00e7o, o povo brasileiro estar\u00e1 nas ruas deste Pa\u00eds para derrotar essa pol\u00edtica econ\u00f4mica e este Governo, que est\u00e3o levando a popula\u00e7\u00e3o brasileira ao empobrecimento, ao abandono. \r\nEm vez de se colocar diante da popula\u00e7\u00e3o brasileira com o sentido de emerg\u00eancia, com o sentido de ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas urgentes para resolver os problemas do povo, ele coloca um comediante vestido de Presidente, com a faixa de Presidente, para distribuir bananas para o povo brasileiro. Na verdade, ele est\u00e1 dando uma banana para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que precisa de um Governo s\u00e9rio, que n\u00e3o \u00e9 o caso do Bolsonaro e do Paulo Guedes.\r\nPor isso, \u00e0s ruas, povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, VIAGEM INTERNACIONAL, GOVERNO.\r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nPRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, TUTELA DO TRABALHO, TRABALHO INFORMAL, RENDA B\u00c1SICA DA CIDADANIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nBANCO P\u00daBLICO, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA, CR\u00c9DITO, EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Contribui\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro para dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da institui\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas necess\u00e1rias para supera\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Realiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de manifesta\u00e7\u00f5es e panela\u00e7os contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, inicialmente quero agradecer ao meu L\u00edder, Deputado Enio Verri, por me ceder o tempo dele para eu falar desta tribuna. \r\nEstamos vivendo tempos dram\u00e1ticos no Brasil, que requerem lideran\u00e7a pol\u00edtica. Tempos dram\u00e1ticos que requerem estatura para conduzir o Pa\u00eds para a supera\u00e7\u00e3o deste momento. Tempos dram\u00e1ticos em que estamos vivendo uma pandemia, que j\u00e1 chegou ao Brasil, e que requer aten\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel e o sacrif\u00edcio das pessoas, que devem se recolher a suas casas. Muitas delas est\u00e3o perdendo a renda de sua sobreviv\u00eancia para conseguir vencer essa pandemia. \r\nO primeiro equ\u00edvoco veio do Presidente da Rep\u00fablica, que, de um lado, negou a pandemia e a minimizou. Ele viajou para o exterior e hoje s\u00e3o 14 os infectados da sua comitiva. \r\nPor outro lado, ele contrariou uma orienta\u00e7\u00e3o do seu Ministro da Sa\u00fade ao participar de uma concentra\u00e7\u00e3o, no \u00faltimo domingo, o que ajudou a proliferar essa epidemia no Brasil.\r\nUm haitiano conseguiu concentrar e sintetizar o pensamento nacional. Ele disse ao Presidente: \"O senhor n\u00e3o governa mais. O senhor est\u00e1 ajudando a disseminar o v\u00edrus\". E foi isso que aconteceu.\r\nSras. e Srs. Deputados, \u00e9 fundamental, neste momento, que o Pa\u00eds, apesar de estar ac\u00e9falo, possa conduzir as pol\u00edticas p\u00fablicas para a supera\u00e7\u00e3o dessa pandemia. \r\nEu organizo as pol\u00edticas p\u00fablicas em quatro pontos.\r\nO primeiro, uma forte aten\u00e7\u00e3o ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, aos profissionais abnegados e dedicados que poder\u00e3o ajudar a garantir a sobreviv\u00eancia de muitos que se infectam.\r\nPor essa raz\u00e3o, defendemos que se destinem 21 bilh\u00f5es para que o SUS contrate as equipes de Sa\u00fade na Fam\u00edlia, fortale\u00e7a o Mais M\u00e9dicos, amplie a testagem da popula\u00e7\u00e3o, organize leitos de UTI e compre m\u00e1scaras, gel e \u00e1lcool. Enfim, para que se garanta que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que \u00e9 p\u00fablico, um privil\u00e9gio neste Pa\u00eds, d\u00ea conta dessa pandemia.\r\nEm segundo lugar, achamos fundamental proteger o emprego e as fam\u00edlias mais pobres. Proteger o emprego por meio de uma pol\u00edtica para as empresas e para os empregados, que ter\u00e3o de se recolher a suas casas. Muitas empresas n\u00e3o poder\u00e3o funcionar nesse per\u00edodo.\r\n\u00c9 fundamental proteger os empregos e, por outro lado, proteger a popula\u00e7\u00e3o que vive na informalidade, que vive do com\u00e9rcio ambulante, que vive de servi\u00e7os e que n\u00e3o tem carteira registrada. Para ela, \u00e9 fundamental que se tenha uma renda b\u00e1sica de cidadania, um sal\u00e1rio m\u00ednimo, como foi proposto pela Oposi\u00e7\u00e3o e pelo nosso partido, o Partido dos Trabalhadores, para fazer frente a esses gastos, e, ao mesmo tempo, evitar que o g\u00e1s, que a luz e que a \u00e1gua sejam cortados.\r\nPor isso, \u00e9 preciso de uma medida forte, como est\u00e1 acontecendo na Fran\u00e7a, na It\u00e1lia e em outros pa\u00edses para fazer frente a isso.\r\nEm terceiro lugar, \u00e9 fundamental que n\u00f3s consigamos que os bancos p\u00fablicos, a Caixa e o Banco do Brasil, possam oferecer cr\u00e9dito, possam renegociar as d\u00edvidas, possam salvar as empresas, para que haja dinheiro na economia para fazer face \u00e0 paralisia, que \u00e9 anterior a essa pandemia.\r\nN\u00f3s entendemos que a economia, neste momento, precisa de um cuidado, e n\u00e3o s\u00e3o as pol\u00edticas, entre aspas, de austeridade de Paulo Guedes que v\u00e3o dar conta do funcionamento da economia, mas s\u00e3o pol\u00edticas antic\u00edclicas, pol\u00edticas de incentivo e de est\u00edmulo para que a economia brasileira possa funcionar neste momento.\r\nE termino dizendo que o povo brasileiro j\u00e1 est\u00e1 no limite com este Presidente. Ontem, em v\u00e1rias capitais, aconteceram protestos, panela\u00e7os, que se repetir\u00e3o nesta noite, contra o Presidente. \r\nEle, hoje, usou aquele momento nobre para falar com a popula\u00e7\u00e3o para convocar, e convocou, na minha opini\u00e3o, um protesto contra si pr\u00f3prio, que vai acontecer nesta noite.\r\nBolsonaro n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de governar o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, RECONHECIMENTO, ORLANDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nFUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Aplausos ao Deputado Orlando Silva pela agilidade na apresenta\u00e7\u00e3o de parecer \u00e0 Mensagem n\u00ba 93, de 2020, do Poder Executivo, sobre o reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Avalia\u00e7\u00e3o das medidas governamentais de combate \u00e0 Covid-19. Defesa da concess\u00e3o de 1(um) sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e0s fam\u00edlias pobres para enfrentamento da crise instalada no Brasil. Incapacidade do Presidente Jair Bolsonaro para comando do Pa\u00eds. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela serenidade na condu\u00e7\u00e3o do processo de combate \u00e0 Covid-19. Solidariedade \u00e0s fam\u00edlias brasileiras diante da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, inicialmente quero parabenizar o Deputado Orlando Silva por oferecer um relat\u00f3rio r\u00e1pido, pronto e preciso para o enfrentamento econ\u00f4mico dessa crise. E quero dizer que esse enfrentamento econ\u00f4mico, na minha opini\u00e3o, deve ter estes tr\u00eas focos: combate ao coronav\u00edrus, prote\u00e7\u00e3o social e melhoria da economia.\r\nNesse sentido, Presidente, eu quero falar sobre dois aspectos: o das medidas e o aspecto pol\u00edtico.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas, \u00e9 importante fortalecer o SUS. E \u00e9 muito importante que tenhamos leitos de UTI, que tenhamos capacidade de testagem e equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia para ir \u00e0s casas. Ao mesmo tempo, Presidente, \u00e9 importante dinheiro na FIOCRUZ para o desenvolvimento de uma vacina.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de prote\u00e7\u00e3o social, parece-me que os 200 reais que o Governo est\u00e1 oferecendo \u00e0s fam\u00edlias n\u00e3o s\u00e3o suficientes. Imaginem as fam\u00edlias mais pobres do Brasil, que precisam se alimentar, que precisam de medicamentos, que precisam vencer o cotidiano, j\u00e1 que n\u00e3o poder\u00e3o mais trabalhar no mercado informal. Pensem nas favelas do Rio de Janeiro e de S\u00e3o Paulo, nas palafitas de Bel\u00e9m, nas periferias deste Pa\u00eds. \u00c9 por isso que precisamos ter 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo para as fam\u00edlias mais pobres, para que, com esse sal\u00e1rio m\u00ednimo, elas possam honrar suas despesas cotidianas, para enfrentar a situa\u00e7\u00e3o. Elas ter\u00e3o que ficar nos seus lares. Para isso, elas precisam de condi\u00e7\u00f5es materiais.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s, da Oposi\u00e7\u00e3o, do Partido dos Trabalhadores, estamos defendemos 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, durante esta crise, para que elas possam arcar com essas despesas. Vejam: se fosse uma crise banc\u00e1ria, o Governo liberaria bilh\u00f5es para socorrer os bancos, Deputado Renildo Calheiros. Mas, como se trata de uma crise com seres humanos, n\u00e3o \u00e9 isso que acontece. Precisamos ter bilh\u00f5es de reais para fazer face a essa crise.\r\nPor \u00faltimo, quero falar sobre a quest\u00e3o pol\u00edtica. O Presidente da Rep\u00fablica mostrou incapacidade de comando, incapacidade de dirigir o Pa\u00eds, incapacidade de enfrentar o v\u00edrus ao seu redor. J\u00e1 s\u00e3o 15 as pessoas que contra\u00edram o v\u00edrus porque ele subestimou a crise.\r\nPor isso, Presidente Rodrigo Maia, quero parabeniz\u00e1-lo pela serenidade com que est\u00e1 combatendo essa crise e coordenando esse processo. Esse processo requer capacidade pol\u00edtica e de lideran\u00e7a, que n\u00e3o est\u00e1 instalada no Pal\u00e1cio do Planalto. O Presidente Bolsonaro, no \u00faltimo final de semana, perdeu todas as condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, tendo em vista que ele foi participar de uma manifesta\u00e7\u00e3o que era indevida, porque n\u00e3o devia haver concentra\u00e7\u00f5es naquele final de semana e porque era contra o Congresso Nacional, que \u00e9 parte da solu\u00e7\u00e3o dessa crise. Por isso, Deputado Rodrigo Maia, quero parabeniz\u00e1-lo pela serenidade da condu\u00e7\u00e3o.\r\nE acho importante, Deputado Rodrigo Maia, que essas sess\u00f5es com os Deputados a essa dist\u00e2ncia possam acontecer, al\u00e9m da vota\u00e7\u00e3o remota que foi estabelecida.\r\n\u00c9 por isso que eu quero aqui, em nome do Partido dos Trabalhadores, prestar minha solidariedade \u00e0s fam\u00edlias brasileiras, que sofrer\u00e3o neste momento, que voltar\u00e3o para o isolamento social. Que elas possam ter todo o nosso apoio, que n\u00e3o fiquem sem um apoio material, sem um apoio \u00e0 sa\u00fade, sem um apoio psicol\u00f3gico, sem solidariedade, para que n\u00f3s possamos vencer rapidamente essa crise e o Brasil possa retornar \u00e0 sua vida, que precisa ser retomada, com emprego, com renda, com oportunidades, com servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s temos que afastar essa ideia de que n\u00e3o h\u00e1 Estado. Neste momento, o Estado \u00e9 muito importante, como sempre foi, no desenvolvimento da sociedade, e n\u00f3s precisamos retomar. A face mais clara do Estado brasileiro se chama Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS e sistema de prote\u00e7\u00e3o social.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 232/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 232, de 2019, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de recursos/saldos financeiros, oriundos de repasses federais, dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, n\u00f3s vamos votar \"sim\", para liberar todos os recursos existentes para o combate ao coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s temos duas trag\u00e9dias no Brasil hoje. A primeira, de natureza sanit\u00e1ria, \u00e9 o coronav\u00edrus - precisamos fazer de tudo para impedir que o povo brasileiro seja contaminado pelo coronav\u00edrus. A segunda trag\u00e9dia \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica. Ele hoje trabalha contra o Pa\u00eds, ele trabalha contra o povo brasileiro, ele ajuda a prolifera\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus, como fez neste domingo, indo a bairros de periferia do Distrito Federal, e como fez no seu pronunciamento \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, temos que nos livrar destas duas trag\u00e9dias: do coronav\u00edrus e do Bolsonaro, que destroem o nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) -  Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e povo brasileiro, eu tamb\u00e9m quero me somar aos p\u00easames em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 perda de Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Ele era um dos maiores criminalistas do Brasil. Portanto, o Pa\u00eds perde com o seu passamento. \r\nAo mesmo tempo, este Parlamento tamb\u00e9m perde profundamente, j\u00e1 que ele estava entusiasmado com a atividade parlamentar e principalmente com a sua contribui\u00e7\u00e3o no GT Anticrime, como disse t\u00e3o bem o F\u00e1bio Trad, e com a constru\u00e7\u00e3o de um Novo C\u00f3digo de Processo Penal, como disse o Jo\u00e3o Campos. \r\nN\u00f3s perdemos um grande conselheiro, porque ele era um homem do di\u00e1logo. Ele era um bom conselheiro para todos e todas desta Casa.\r\nPor isso que me somo aos pesares pelo seu passamento em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil, ao Partido Socialista Brasileiro, o seu partido, e \u00e0 sua fam\u00edlia, pela perda desse grande homem, que teve uma trajet\u00f3ria brilhante. Ele exerceu todas as fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas: delegado de Pol\u00edcia, promotor de Justi\u00e7a, juiz de Direito e depois professor e fundador do seu curso LFG.\r\nEu gostaria de lembrar um fato com o qual ele contribuiu no Brasil. Ele foi um dos fundadores do Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais - IBCCrim, um dos institutos que hoje tem desempenhado um papel fundamental no debate do Direito Penal no Brasil.\r\nNosso sentimento! Eu tamb\u00e9m me somo \u00e0 ideia de que ele estar\u00e1 presente para as novas gera\u00e7\u00f5es. Por isso, n\u00f3s temos que revisitar as suas proposi\u00e7\u00f5es para ver aquelas que n\u00f3s podemos aprovar em homenagem a esse homem.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPA\u00cdS ESTRANGEIRO, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, POPULA\u00c7\u00c3O, ECOMOMIA. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONOAV\u00cdRUS. \r\nPARTIDO DOS TRABALHORES (PT), PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, RENDA B\u00c1SICA DA CIDADANIA, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Solidariedade ao povo brasileiro e \u00e0s v\u00edtimas do coronav\u00edrus. Imediato pagamento pelo Governo Federal do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores informais e fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, constante no Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a711 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Falta de empatia do Presidente da Rep\u00fablica e do Ministro da Economia, Paulo Guedes, com o povo brasileiro e com a vida humana. Import\u00e2ncia do isolamento social como medida de combate \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Despreparo do Presidente Jair Bolsonaro para o exerc\u00edcio do cargo. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo PT de projeto de renda m\u00ednima para o povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente, quero me solidarizar com o povo brasileiro, neste momento dif\u00edcil da vida de cada pessoa e de cada fam\u00edlia, chamado ao recolhimento para o enfrentamento do coronav\u00edrus. Portanto, minha solidariedade a todas as fam\u00edlias. Esperamos conseguir passar bem por esse per\u00edodo. Deixo minha solidariedade tamb\u00e9m \u00e0quelas pessoas que contra\u00edram o coronav\u00edrus, e o nosso desejo para que consigam super\u00e1-lo. Nossa solidariedade vai ainda \u00e0s fam\u00edlias que perderam um ente querido por essa doen\u00e7a. J\u00e1 h\u00e1 240 pessoas notificadas por morte pelo coronav\u00edrus, mas muitas est\u00e3o morrendo e n\u00e3o est\u00e3o sendo notificadas, porque n\u00e3o h\u00e1 testes suficientes no Brasil.\r\nEm segundo lugar, quero dizer que \u00e9 fundamental o Presidente da Rep\u00fablica pagar logo a renda m\u00ednima para as fam\u00edlias brasileiras que est\u00e3o nas favelas, nos bairros de periferia, em estado de necessidade.\r\nO Governo, ao alegar que tem dificuldades constitucionais para faz\u00ea-lo, mente. \u00c9 um Governo que n\u00e3o sabe o momento que n\u00f3s estamos vivendo. E esse Governo tem que pagar j\u00e1. Como \u00e9 que ele faz para pagar? Em primeiro lugar, paga essa renda m\u00ednima para quem est\u00e1 no cadastro do Bolsa Fam\u00edlia; em segundo lugar, h\u00e1 um cadastro \u00fanico no Brasil, e ele pode pagar via cadastro \u00fanico; em terceiro lugar, ele tem o cadastro do CAGED; em quarto lugar, ele tem o cadastro do INSS. E o Governo pode fazer o pagamento via Caixa Econ\u00f4mica Federal, Banco do Brasil, Banco do Nordeste e BASA, institui\u00e7\u00f5es que j\u00e1 t\u00eam experi\u00eancia nesse tipo de opera\u00e7\u00e3o. O Governo poderia inclusive instituir um cart\u00e3o para as pessoas receberem esse cr\u00e9dito, e as empresas que fossem habilitadas poderiam receber por meio do cart\u00e3o, sem precisar buscar inclusive dinheiro nos bancos. \r\nO Governo, portanto, n\u00e3o est\u00e1 fazendo o que deveria fazer. As pessoas est\u00e3o com urg\u00eancia e podem passar fome. Talvez o Governo esteja, ou inconscientemente ou por incompet\u00eancia, apostando numa crise social.\r\nSr. Presidente, \u00e9 importante agora o apoio ao emprego formal, ao trabalhador de carteira assinada, porque esse est\u00e1 recolhido em casa e n\u00e3o tem a certeza de receber o sal\u00e1rio nesta semana do dia 5, e garantia de recursos para as empresas. O Governo pode entrar com os sal\u00e1rios, ou com parte deles, e as empresas ter\u00e3o empr\u00e9stimos a juros zero - \u00e9 isso o que tem que acontecer neste momento -, com car\u00eancia de longo prazo. Com essas medidas \u00e9 que n\u00f3s vamos enfrentar o coronav\u00edrus. \r\nVejam o que a Argentina fez: suspendeu as reintegra\u00e7\u00f5es de posse em caso de despejo por falta de pagamento de aluguel, garantiu sal\u00e1rios, garantiu recursos para as empresas, e o Presidente da Argentina hoje tem 93% de aprova\u00e7\u00e3o. Os Estados Unidos fizeram isso, a Europa tamb\u00e9m, s\u00f3 n\u00e3o o fez o Governo brasileiro. E n\u00f3s temos que ter recursos para a sa\u00fade. N\u00e3o h\u00e1 testagem, leitos de UTI, equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual para os profissionais de sa\u00fade, m\u00e1scaras, \u00e1lcool em gel, enfim, apoio \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade.\r\nMas n\u00f3s temos no Governo duas pessoas que n\u00e3o est\u00e3o habilitadas a governar: uma \u00e9 Bolsonaro e a outra \u00e9 Paulo Guedes. Bolsonaro \u00e9 um homem que n\u00e3o tem qualquer empatia com a vida humana. Ele sempre elogiou torturadores, como Brilhante Ustra. Ele falou da morte do pai de Felipe Santa Cruz, Presidente da OAB. Ele elogiou Pinochet, que matou o pai da ex-Presidente Bachelet, do Chile. Ele n\u00e3o tem empatia com a vida humana. \u00c9 um homem frio, sanguin\u00e1rio. \u00c9 por isso que ele n\u00e3o pensa no ser humano. Ao mesmo tempo, Paulo Guedes \u00e9 um homem das finan\u00e7as, do mercado financeiro, do dinheiro. Ele nunca mexeu com gest\u00e3o p\u00fablica nem com gente. E \u00e9 por isso que eles est\u00e3o sem empatia, Deputado Freixo, com o povo brasileiro. Bolsonaro ligou-se a Adriano, chefe do escrit\u00f3rio do crime do Rio de Janeiro, assim como seu filho Fl\u00e1vio Bolsonaro. N\u00e3o tem empatia com o ser humano, com a vida. E \u00e9 esse o momento que n\u00f3s estamos vivendo, de um Presidente da Rep\u00fablica que n\u00e3o preza pelo ser humano que passa fome nas periferias. \r\nO povo pobre sabe que tem que fazer o isolamento, mas em 60% das fam\u00edlias brasileiras h\u00e1 conviv\u00eancia entre o idoso, o jovem e a crian\u00e7a. Ent\u00e3o, essa hist\u00f3ria de isolamento vertical n\u00e3o funciona no Pa\u00eds. No Brasil tem que haver um isolamento radical agora para dar conta do fim da epidemia e a manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os b\u00e1sicos. Por essa raz\u00e3o, n\u00f3s queremos dizer, Presidente: pague! N\u00e3o estique essa crise para o dia 14 de abril como est\u00e1 sendo prometido. Presidente, pague! \r\nHoje eu vi a entrevista de Paulo Guedes, que disse: \"N\u00f3s estamos dando dinheiro\". Fala como se fosse dele o dinheiro. Ora, todos os pa\u00edses est\u00e3o colocando dinheiro para o enfrentamento da crise, para o enfrentamento da sa\u00fade, para a manuten\u00e7\u00e3o da vida das pessoas.\r\nBolsonaro nunca achou que seria Presidente. A Presid\u00eancia caiu-lhe no colo. Ele nunca se preparou para ser Presidente. Paulo Guedes n\u00e3o tem perfil de Ministro da Economia. E ambos est\u00e3o deixando o Brasil enlouquecido. Duas s\u00edndromes que hoje enlouquecem o Brasil: o coronav\u00edrus e o Governo Bolsonaro-Guedes. Parece at\u00e9 que, hoje, os Minist\u00e9rios est\u00e3o tentando controlar ambos. Parece que os Ministros, como o Ministro da Sa\u00fade e outros, est\u00e3o tentando administrar a incapacidade desses dois de governar.\r\nSe o Pa\u00eds tivesse um Governo com sensibilidade, esse dinheiro j\u00e1 estaria na conta das pessoas, porque o Brasil tem meios para faz\u00ea-lo, tem institui\u00e7\u00f5es para faz\u00ea-lo, tem cadastro para faz\u00ea-lo, tem legisla\u00e7\u00e3o para faz\u00ea-lo. Alegar que \u00e9 preciso uma medida constitucional neste momento \u00e9 brincar com a vida do povo, porque essas medidas passaram por aqui e foram aprovadas nas Comiss\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, foram aprovadas no Senado. \u00c9 brincar, repito, com a vida do povo brasileiro. E n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que isso aconte\u00e7a.\r\nEu n\u00e3o sei se esse Governo est\u00e1 jogando com a ideia de uma convuls\u00e3o social. \u00c9 deixar as pessoas com fome em casa at\u00e9 haver saques e convuls\u00e3o social. Parece-me que \u00e9 isso, conscientemente, ou incapacidade de fazer as coisas.\r\nVejam, n\u00f3s temos hoje um cadastro do Bolsa Fam\u00edlia. Entregue o dinheiro para os inscritos no cadastro do Bolsa Fam\u00edlia amanh\u00e3. Fa\u00e7a um cruzamento do cadastro \u00fanico, do CAGED, do INSS, veja quem est\u00e1 desempregado e ponha o dinheiro na conta dessas pessoas. \u00c9 autodeclarat\u00f3rio. Mas n\u00e3o \u00e9 isso o que est\u00e1 acontecendo no Pa\u00eds.\r\nO PT, por meio da Presidenta Gleisi, fez a proposta de que haja dinheiro p\u00fablico para bancar os sal\u00e1rios dos empregados das micro e pequenas empresas no Brasil. N\u00f3s vamos discutir agora, neste debate, os valores. Mas \u00e9 isso que, junto com o PDT, com o PCdoB, com o PSOL, com a REDE, vamos agora enfrentar. PT, PDT, PSB, PCdoB, PSOL e REDE v\u00e3o enfrentar um projeto \u00fanico de renda para o povo brasileiro. E n\u00f3s temos que fazer exig\u00eancias aos bancos. Os bancos n\u00e3o podem querer ganhar com a crise. \u00c9 juro zero! N\u00e3o podem querer ganhar dinheiro com a crise. Quem for dar dinheiro para micro e pequena empresa deve cobrar juro zero, com car\u00eancia longa, com pagamento a muito tempo para ser feito.\r\nN\u00f3s temos que salvar a sociedade brasileira, a vida das pessoas, o emprego das pessoas, as empresas brasileiras. \r\nO Governo americano mandou 36 avi\u00f5es \u00e0 China para buscar equipamentos. Se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos Governo, dev\u00edamos chamar as empresas brasileira e dizer a elas: \"Fa\u00e7am os respiradores; fa\u00e7am os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual\". Mas n\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o que encerre, Deputado.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - \u00c9 um Governo que n\u00e3o tem empatia com o povo brasileiro. E este Congresso tem que dar ordem e coordenar esse processo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), DEFESA.\r\nPEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Defesa da tributa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, lucros e dividendos. Inoportunidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu igualmente quero trazer uma preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a essa PEC de diminui\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios. N\u00f3s estamos num momento de combate ao coronav\u00edrus, e vamos diminuir sal\u00e1rios de carreiras de Estado que est\u00e3o no combate ao coronav\u00edrus, fazendo o Brasil funcionar. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Mas Exa. n\u00e3o est\u00e1 falando desta PEC, est\u00e1 falando de uma outra PEC.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - De uma outra PEC.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Est\u00e1 bem, eu s\u00f3 queria deixar claro.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Portanto, Presidente, era hora de n\u00f3s discutirmos a taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, de retomarmos a ideia de instituir uma taxa sobre lucros e dividendos... \u00c9 hora de n\u00f3s pensarmos a contribui\u00e7\u00e3o do andar de cima para um Pa\u00eds t\u00e3o desigual. Taxar os servidores, e indiscriminadamente, eu n\u00e3o acho oportuno.\r\nPortanto, eu quero aqui me associar \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o daqueles que acham inoportuna uma PEC que pretende financiar - porque o resultado \u00e9 p\u00edfio -, mas que s\u00f3 tem efeito pol\u00edtico, simb\u00f3lico. E pode ter um efeito pr\u00e1tico negativo esse debate no Congresso Nacional. \r\nEu gostaria de deixar registrada esta posi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 111, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) um avan\u00e7o; um avan\u00e7o porque ele consegue ajudar os Governadores e os Prefeitos, que s\u00e3o aqueles que est\u00e3o fazendo a melhor pol\u00edtica pelo Brasil. Os m\u00e9dicos, os enfermeiros e todos os profissionais da sa\u00fade est\u00e3o atendendo ao nosso povo, tanto nos Estados, como nas Prefeituras, ajudando a dar condi\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus, diferentemente do Presidente da Rep\u00fablica. O Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 hoje o presidencialismo de contamina\u00e7\u00e3o, como outros j\u00e1 disseram.\r\nPor essa raz\u00e3o, achamos que esse texto acordado \u00e9 um bom texto, porque atende aos Governadores, atende aos Prefeitos, \u00e9 equilibrado e deve, ent\u00e3o, ser mantido.\r\nPor isso o voto da Minoria \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDUARDO SUPLICY, EX-SENADOR, RENDA B\u00c1SICA DA CIDADANIA.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nPESSOA SEM-TETO, TELEFONE CELULAR, CADASTRAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda e de medidas trabalhistas complementares, para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decretado em face da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, inicialmente, quero parabenizar o Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o da Casa neste momento dif\u00edcil e quero fazer alguns apontamentos sobre esta proposta de amplia\u00e7\u00e3o da renda m\u00ednima emergencial. Quero tamb\u00e9m parabenizar o Relator Cezinha de Madureira, com quem falei nesta tarde.\r\nEm primeiro lugar, eu quero dizer que esta \u00e9 uma iniciativa do Parlamento. O Parlamento aperfei\u00e7oa a lei e diz para a sociedade que \u00e9 fundamental fazer o isolamento social para n\u00e3o deixar essa epidemia se espraiar. \u00c9 por isso que se amplia hoje o rol das categorias que ser\u00e3o beneficiadas: pescadores artesanais, seringueiros, trabalhadores rurais, diaristas, motoristas de aplicativos, membros de associa\u00e7\u00f5es de catadores de materiais recicl\u00e1veis, camel\u00f4s, ambulantes, feirantes, artistas, gar\u00e7ons, artes\u00e3os, cabeleireiros, barbeiros, pedicures e o pessoal da economia solid\u00e1ria, entre muitos outros.\r\nAl\u00e9m disso, Presidente, como eu falei para o Deputado Cezinha de Madureira, eu recebi uma sugest\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil de S\u00e3o Paulo, da Sra. Ana Am\u00e9lia Mascarenhas, que diz que eles est\u00e3o entregando cestas b\u00e1sicas para os moradores de rua e tentando habilit\u00e1-los nesse programa. S\u00f3 que a lei atual exige que cada morador de rua tenha um celular, e eles n\u00e3o t\u00eam celular. Por isso, n\u00f3s fizemos uma emenda permitindo que entidades que atuem gratuitamente possam cadastrar o seu IP na Receita Federal e fazer o cadastramento do morador de rua com esse n\u00famero, sen\u00e3o essa popula\u00e7\u00e3o invis\u00edvel n\u00e3o ter\u00e1 acesso a esse benef\u00edcio. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o a inclus\u00e3o dessa mat\u00e9ria no relat\u00f3rio.\r\nAl\u00e9m disso, Presidente, quero pedir a V.Exa. que paute o debate da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, para proteger o emprego formal, as empresas formais, porque est\u00e1 havendo no Brasil uma morte do emprego, uma morte das empresas, pois este Governo n\u00e3o tem nem aten\u00e7\u00e3o \u00e0 vida, nem aten\u00e7\u00e3o ao emprego.\r\nPor \u00faltimo, quero fazer duas outras sugest\u00f5es. Para que n\u00e3o haja concentra\u00e7\u00e3o de pessoas nas ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal, o Governo poderia mandar um cart\u00e3o de d\u00e9bito para o benefici\u00e1rio, em vez de pedir a ele que v\u00e1 \u00e0 ag\u00eancia banc\u00e1ria, para, assim, ele poder cadastrar o com\u00e9rcio com esse cart\u00e3o de d\u00e9bito.\r\nPor fim, quero prestar minha homenagem a Eduardo Suplicy, que foi o mentor da renda m\u00ednima no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o.) Os moradores de rua n\u00e3o t\u00eam celulares, os ind\u00edgenas n\u00e3o t\u00eam celulares. Se n\u00e3o houver algu\u00e9m que os cadastre e lhes entregue o cadastro para irem aos bancos, n\u00e3o ter\u00e3o acesso a essa renda. Por isso, n\u00f3s queremos pedir a todos que votem \"sim\".\r\nPor exemplo, a Ordem dos Advogados do Brasil de S\u00e3o Paulo est\u00e1 entregando cestas b\u00e1sicas para os moradores de rua. A Diretora Ana Am\u00e9lia Mascarenhas disse: \"N\u00f3s vamos ter que cadastr\u00e1-los. S\u00f3 que a lei atual exige que cada um tenha um telefone diferente\". Mas os moradores de rua n\u00e3o t\u00eam telefone, os ind\u00edgenas n\u00e3o t\u00eam telefone. \u00c9 necess\u00e1rio que uma institui\u00e7\u00e3o que esteja ligada ao CRAS - Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social, portanto uma institui\u00e7\u00e3o respeit\u00e1vel, fa\u00e7a o cadastro e entregue o n\u00famero \u00e0 pessoa, para que ela v\u00e1 ao banco e receba o aux\u00edlio. Se n\u00e3o for assim, essas pessoas invis\u00edveis n\u00e3o ter\u00e3o acesso a essa renda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 31 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, orientando pelo Partido dos Trabalhadores, eu quero dizer que esta emenda do PCdoB \u00e9 extremamente correta. O que a medida provis\u00f3ria quer? Ela quer cobrir um santo desvestindo outro santo. Ela quer recursos para a EMBRATUR, mas os retira de onde? Retira recursos exatamente do SESC e do SENAC!\r\nN\u00f3s pactuamos, Presidente, que n\u00e3o discutir\u00edamos mat\u00e9rias estranhas ao combate ao coronav\u00edrus. Ora, o SESC est\u00e1 atuando nessa crise do coronav\u00edrus com shows, com o Mesa Brasil, e o SENAC est\u00e1 oferecendo forma\u00e7\u00e3o. E, agora, n\u00f3s vamos retirar dinheiro dessas duas institui\u00e7\u00f5es para cobrir outro santo? Isso est\u00e1 errado! Est\u00e1 contra a orienta\u00e7\u00e3o que os partidos deram em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mat\u00e9rias a serem votadas neste momento: de que seriam s\u00f3 aquelas que favorecem o combate ao coronav\u00edrus. \r\nPor essa raz\u00e3o, o PT vota favor\u00e1vel \u00e0 emenda do PCdoB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 31 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero aqui dar dois dados importantes. Com essa vota\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos atrapalhando o que est\u00e1 dando certo no Brasil e fazendo com que o que n\u00e3o est\u00e1 dando certo passe a ter recursos.\r\nPresidente, eu quero contestar um dado anunciado pelo Relator. Ele disse que a arrecada\u00e7\u00e3o ser\u00e1 ampliada. Isso n\u00e3o vai acontecer, porque as micro e pequenas empresas est\u00e3o isentas de pagar.\r\nO que est\u00e1 sendo votado vai tirar 10 mil empregos, vai fechar 250 escolas e vai prejudicar uma institui\u00e7\u00e3o que d\u00e1 certo no Brasil, que est\u00e1 formando jovens, que est\u00e1 ajudando \u00e1rea art\u00edstica e que est\u00e1 dando alimentos para a popula\u00e7\u00e3o em tempos de coronav\u00edrus.\r\nPor isso, a Minoria vota \"n\u00e3o\", para que n\u00e3o se retirem recursos do SESC e do SENAC, duas institui\u00e7\u00f5es importantes da sociedade brasileira.\r\nEspero que hoje n\u00e3o ven\u00e7a este texto mal\u00e9fico. Mas, caso ele ven\u00e7a, espero que o Senado, mais uma vez, corrija o equ\u00edvoco que a C\u00e2mara pode cometer nesta noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nREINTEGRA\u00c7\u00c3O DE POSSE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta de projetos de lei sobre a suspens\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse em \u00e1reas ocupadas por comunidades urbanas durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, falo agora por delega\u00e7\u00e3o do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo. Eu cumprimento V.Exa., Presidente Marcos Pereira, e parabenizo o Relator Enrico Misasi.\r\nEste projeto \u00e9 uma iniciativa do Ministro Toffoli que contou com a contribui\u00e7\u00e3o do Ministro Antonio Carlos Ferreira, do STJ, e de outros juristas. A proposta pretende criar uma situa\u00e7\u00e3o excepcional neste per\u00edodo de pandemia provocada pelo coronav\u00edrus.\r\nVejam, n\u00e3o h\u00e1 sentido ocorrer despejo nesse per\u00edodo, j\u00e1 que estamos pedindo que a popula\u00e7\u00e3o pratique o distanciamento, o isolamento social.\r\n\u00c9 por isso, Presidente Marcos Pereira, que eu quero pedir a V.Exa. que tamb\u00e9m d\u00ea urg\u00eancia a um projeto de minha autoria que prop\u00f5e que n\u00e3o possa haver reintegra\u00e7\u00e3o de posse de comunidades urbanas durante a epidemia do coronav\u00edrus. N\u00e3o faz sentido n\u00f3s impedirmos despejo entre particulares e despejarmos comunidades com mil, 2 mil, 3 mil pessoas.\r\nPresidente Marcos Pereira, eu quero que V.Exa. pe\u00e7a urg\u00eancia igualmente ao projeto da Deputada Nat\u00e1lia Bonavides, porque ambos os projetos tratam da quest\u00e3o das reintegra\u00e7\u00f5es de posse durante o per\u00edodo do coronav\u00edrus. Trata-se de uma proposta do Raimundo Bonfim, da Central de Movimentos Populares. Eles est\u00e3o preocupados com a possibilidade de haver reintegra\u00e7\u00e3o de posse neste per\u00edodo, porque, se a pessoa perde a casa, como \u00e9 que ela vai fazer o isolamento?\r\nPor isso, eu quero pedir esse compromisso a V.Exa., que j\u00e1 celebrou compromisso anteriormente com rela\u00e7\u00e3o ao outro projeto de lei nessa dire\u00e7\u00e3o, Deputado Marcos Pereira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 966/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROTE\u00c7\u00c3O LEGAL, AGENTE P\u00daBLICO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, RESPONSABILIDADE ADMINISTRATIVA, DOLO, ERRO GROSSEIRO, CONTR\u00c1RIO.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AN\u00c1LISE.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 52, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro no tocante ao combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 966, de 2020, relativa \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos por a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o em atos relacionados com a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho a esta tribuna, inicialmente, para dizer que o nosso L\u00edder, o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, j\u00e1 liberou a bancada, tendo em vista que h\u00e1 diverg\u00eancia de posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a este tema, ainda que eu ache merit\u00f3ria a emenda proposta pelo Deputado Alessandro Molon.\r\nEm segundo lugar, Sr. Presidente, quero dizer que hoje estamos vivenciando a marca de 13.555 mortes no Brasil, mortes que lamentamos, mortes que choramos. Estamos de luto por elas.\r\nSr. Presidente, o n\u00famero de mortes poderia ser menor se o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o tivesse se aliado ao v\u00edrus; n\u00e3o tivesse se aliado \u00e0 pandemia; n\u00e3o tivesse desestimulado o confinamento, o distanciamento, o isolamento; se tivesse dado condi\u00e7\u00f5es materiais para as pessoas ficarem em casa.\r\nHoje recebemos a not\u00edcia de que est\u00e3o faltando c\u00e9dulas para o pagamento do aux\u00edlio emergencial. Vejam aonde chegamos! C\u00e9dulas! N\u00e3o existem c\u00e9dulas! Este Governo \u00e9 incompetente. Este Governo deveria ter dado um cart\u00e3o de cr\u00e9dito para as pessoas. Esse cart\u00e3o de cr\u00e9dito poderia ter chegado pelos Correios \u00e0s casas das pessoas. Assim, as pessoas poderiam ir \u00e0 farm\u00e1cia, \u00e0 padaria, ao supermercado, ao a\u00e7ougue e fariam a compra no d\u00e9bito, sem precisar de c\u00e9dulas. N\u00e3o precisaria haver concentra\u00e7\u00e3o em frente \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal. \r\nEste Governo \u00e9 genocida - genocida! O Brasil n\u00e3o se preparou comprando testes. Somos o pa\u00eds que menos testa no mundo. O Brasil n\u00e3o se preparou. Os respiradores n\u00e3o s\u00e3o aparelhos sofisticados. Em vez de busc\u00e1-los na China, o Presidente, sua fam\u00edlia e seus Ministros preferiram brigar com a China! Esses aparelhos s\u00e3o simples de se fazer. Ele poderia chamar a ind\u00fastria nacional e pedir que fizessem esses aparelhos. A USP j\u00e1 tem uma proposta, assim como a UFRJ e a UFPB. Mas ele prefere n\u00e3o tomar provid\u00eancias. Parece que ele quer ver as pessoas morrerem. Ele est\u00e1 fazendo apologia ao uso de um medicamento, mas ele n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico. Ele n\u00e3o tem forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, \u00e9 um leigo. Nem os m\u00e9dicos fazem isso, mas ele faz. \r\nEle providenciou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 966, de 2020, para se livrar dos crimes que est\u00e1 cometendo. Ele est\u00e1 se livrando dos crimes que est\u00e1 cometendo. Ele quer livrar o seu Minist\u00e9rio dos crimes que eles est\u00e3o cometendo. Este Presidente tem desestimulado o isolamento. No dia em que chegou a 11 mil o n\u00famero de mortes, ele foi andar de jet ski! Essa medida provis\u00f3ria chama-se licen\u00e7a para matar. Essa medida provis\u00f3ria \u00e9 um novo conceito de excludente de ilicitude. Essa medida provis\u00f3ria serve para evitar o impeachment. \u00c9 por isso que ela tem que ser declarada inconstitucional, tem que ser devolvida.\r\nAlguns se revoltaram quando ele foi chamado de genocida. Ele \u00e9 um genocida, \u00e9 um mentecapto, \u00e9 um psicopata. Eu vi uma Deputada usando uma m\u00e1scara com a foto dele e dizendo que essa medida vai nos dar seguran\u00e7a jur\u00eddica. Que seguran\u00e7a jur\u00eddica se quer dar? Na verdade, \u00e9 uma ordem, \u00e9 uma licen\u00e7a para matar! A legisla\u00e7\u00e3o brasileira j\u00e1 tem excludente de ilicitude para quem est\u00e1 trabalhando no servi\u00e7o p\u00fablico. Essa MP \u00e9 o que eu chamo de MP do horror, MP da morte, MP da licen\u00e7a para matar, MP do impeachment.\r\nPor essa raz\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores n\u00e3o admitimos essa MP e vamos arguir a sua inconstitucionalidade.\r\nO Partido dos Trabalhadores conclama o PCdoB, o PSOL, o PSB, o PDT, a REDE, o PV a fazerem um novo pedido de impeachment no Congresso Nacional. H\u00e1 fatos novos. O Presidente Bolsonaro mudou a Dire\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal com um \u00fanico objetivo: proteger os seus filhos. Isso se chama prevarica\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m tentativa de obstru\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s temos que propor um novo pedido de impeachment de todos os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, conjuntamente com mais de cem entidades da sociedade civil, para afastar o pior Presidente da Rep\u00fablica que o Brasil j\u00e1 teve.\r\nPasso a palavra agora ao Deputado Ivan Valente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.\r\nO L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo me pediu para encaminhar em nome da Oposi\u00e7\u00e3o durante toda a vota\u00e7\u00e3o desta noite.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s entendemos que, no momento em que h\u00e1 uma crise sanit\u00e1ria da dimens\u00e3o desta que estamos vivendo, evidentemente n\u00f3s temos que ter condi\u00e7\u00f5es de impedir a prolifera\u00e7\u00e3o, a dissemina\u00e7\u00e3o, a transmiss\u00e3o da doen\u00e7a. \u00c9 por isso que, neste momento, tem-se que dar poderes especiais para fazer com que cada organiza\u00e7\u00e3o social impe\u00e7a a dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.\r\nPor essa raz\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 contra emenda do NOVO e a favor do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.\r\nATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PL 2511/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, EMISS\u00c3O, CART\u00c3O DE D\u00c9BITO, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), TITULAR, CONTA, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), MOVIMENTA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.512, de 2020, de autoria do orador, a respeito da obrigatoriedade do fornecimento de cart\u00e3o f\u00edsico, com fun\u00e7\u00e3o d\u00e9bito, aos titulares de contas digitais abertas junto \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal para cr\u00e9dito do aux\u00edlio emergencial referido no art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 13.982, de 2020. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\" \u00e0 emenda da Deputada Fernanda Melchionna, porque \u00e9 fundamental proteger a fam\u00edlia que n\u00e3o recebe pens\u00e3o aliment\u00edcia, dado o correto tratamento que esse projeto est\u00e1 dando ao devedor de pens\u00e3o aliment\u00edcia. Portanto, votamos \"sim\". \r\nEm segundo lugar, Presidente, achamos fundamental o pagamento do aux\u00edlio emergencial. Sou autor de um projeto de lei que diz que o aux\u00edlio emergencial tem que ser pago por meio de um cart\u00e3o de d\u00e9bito. A pessoa recebe um cart\u00e3o de d\u00e9bito em casa, recebe a senha pelo celular, vai ao mercado, vai \u00e0 farm\u00e1cia, vai \u00e0 padaria e o usa. N\u00e3o \u00e9 preciso fazer concentra\u00e7\u00e3o de gente em frente \u00e0s ag\u00eancias da Caixa e n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio usar c\u00e9dulas - o Governo n\u00e3o tem c\u00e9dulas.\r\nPor \u00faltimo, Presidente, precisamos votar a MP 936, para proteger os empregos e as empresas. H\u00e1 milh\u00f5es de empresas no Brasil que podem quebrar, porque n\u00e3o t\u00eam prote\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME DE RESPONSABILIDADE, IMPEACHMENT.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BANCADA FEMININA, DIREITOS, MULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17\u00ba, constante do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de interesse das mulheres. Defesa de abertura de processo de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro, por pr\u00e1tica dos crimes de responsabilidade e prevarica\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, n\u00f3s vamos votar com o Relator. Vamos votar \"sim\" ao texto do Relator e \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda. \r\nNeste momento, \u00e9 preciso olhar para o lado de quem transporta as cargas no Brasil e, ao mesmo tempo, prestar a nossa homenagem aos caminhoneiros, que tanto ajudam o Pa\u00eds a funcionar, fazendo com que os produtos cheguem \u00e0s cidades e \u00e0 casa das pessoas.\r\nPresidente, n\u00f3s tamb\u00e9m achamos importante, e pedimos isso a V.Exa., que sejam pautados projetos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres. N\u00f3s estamos vivendo um momento dram\u00e1tico, em que aumentou a viol\u00eancia contra as mulheres. \u00c9 fundamental que n\u00f3s pautemos esses projetos. \r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, quero dizer que o Presidente Bolsonaro cometeu crime de responsabilidade e prevarica\u00e7\u00e3o quando quis mexer na Pol\u00edcia Federal para proteger a fam\u00edlia dele. Ele ter\u00e1 que responder por crime de responsabilidade num processo de impeachment e por prevarica\u00e7\u00e3o como crime comum.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1194/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.194, de 2020, sobre a doa\u00e7\u00e3o e combate ao desperd\u00edcio de alimentos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa emenda tem como objetivo adotar, dentro do Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, a compra do agricultor familiar. Por qu\u00ea? Porque hoje n\u00f3s temos uma agricultura muito forte no Brasil; ao mesmo tempo, o agricultor familiar j\u00e1 vende para o Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, e, neste momento, \u00e9 fundamental que, ao comprar esse produto, o Estado distribua para as fam\u00edlias carentes na periferia das grandes cidades, para combater a fome, que \u00e9 um evento muito forte nesse processo do coronav\u00edrus.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s estamos dizendo, nessa emenda, que o produto da agricultura familiar ser\u00e1 adquirido pelo Estado no Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar para ser distribu\u00eddo para as fam\u00edlias desses estudantes que porventura passarem fome ou tiverem alguma inseguran\u00e7a alimentar.\r\nEsse \u00e9 um programa que deu muito certo no Brasil e que produz dois resultados: o primeiro \u00e9 combater a fome, e o segundo \u00e9 fortalecer a agricultura familiar em todo o Pa\u00eds.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s gostar\u00edamos de votar este destaque, para incluir no projeto relatado pelo Deputado Giovani Cherini - a quem quero elogiar pela abertura, pela capacidade de di\u00e1logo - a garantia de que o Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar adquira produtos da agricultura familiar para distribu\u00ed-los para as fam\u00edlias nas periferias das grandes cidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, ISOLAMENTO SOCIAL, CONTRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nMPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, LINHA DE CR\u00c9DITO, FINANCIAMENTO, PAGAMENTO DA FOLHA SALARIAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, UNI\u00c3O, AGENTE FINANCEIRO, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Boicote do Governo Federal \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es m\u00e9dio-sanit\u00e1rias para enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 936 e 944, de 2020, respectivamente, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e de medidas trabalhistas complementares para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus; e sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, \u00e9 fundamental que o Brasil perceba que temos um Presidente da Rep\u00fablica que boicota todas as medidas sanit\u00e1rias que diminuem os efeitos do coronav\u00edrus, que previnem o coronav\u00edrus.\r\n\u00c9 um Governo que desestimula o isolamento. \u00c9 um Governo que n\u00e3o trabalhou a produ\u00e7\u00e3o de equipamentos para as UTIs. N\u00f3s n\u00e3o temos respiradores. H\u00e1 muitos Estados que est\u00e3o construindo hospitais de campanha, mas sem respiradores. \u00c9 um Governo que n\u00e3o conseguiu mobilizar o Pa\u00eds para o combate ao coronav\u00edrus. Hoje, n\u00f3s temos no Brasil 17 mil mortos e ultrapassamos o n\u00famero triste de mil mortes por dia.\r\nPresidente, al\u00e9m do problema do boicote \u00e0s diretrizes da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e0s diretrizes de Prefeitos e de Governadores para o povo ficar em casa, o Presidente da Rep\u00fablica, al\u00e9m de boicot\u00e1-las, n\u00e3o d\u00e1 apoio \u00e0s empresas brasileiras para que sobrevivam. Milh\u00f5es de micro, de pequenas e de m\u00e9dias empresas correm o risco de fecharem as suas portas.\r\nO Governo fez uma medida provis\u00f3ria para dar cr\u00e9dito a essas empresas, mas esse cr\u00e9dito n\u00e3o chegou a elas. O Governo n\u00e3o verificou as raz\u00f5es de esse cr\u00e9dito n\u00e3o ter chegado a essas empresas. E o que est\u00e1 acontecendo? H\u00e1 um desespero no empresariado que resulta em duas situa\u00e7\u00f5es dram\u00e1ticas: a primeira \u00e9 a demiss\u00e3o de trabalhadores; a segunda \u00e9 o fechamento de empresas no Brasil.\r\nPor isso, Presidente Rodrigo Maia, rogo a V.Exa., que tem colocado o Parlamento para substituir as lacunas do Governo Federal - foi assim ao ajudar os Estados e Munic\u00edpios, foi assim em rela\u00e7\u00e3o ao aux\u00edlio emergencial -, que coloque em vota\u00e7\u00e3o a MP 936 e a MP 944, que protegem os empregos e as empresas formais no Brasil, para que n\u00f3s n\u00e3o percamos empresas e empregos no Brasil.\r\nEste \u00e9 o apelo que fa\u00e7o a V.Exa. nesta tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, EMPRESA, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, RESPONSABLIDADE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Fatores determinantes da apresenta\u00e7\u00e3o, por partidos oposicionistas, de pedido de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro. Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica pelo inevit\u00e1vel fechamento de empresas brasileiras em meio da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, Srs. Senadores e Sras. Senadoras, povo brasileiro, a Oposi\u00e7\u00e3o, sete partidos, protocolou nesta manh\u00e3 pedido de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica, pelo cometimento de tr\u00eas graves crimes.\r\nO primeiro deles \u00e9 o crime contra as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Bolsonaro quer fechar o Supremo Tribunal Federal, Bolsonaro quer fechar o Congresso Nacional e faz manifesta\u00e7\u00e3o todos os fins de semana com esse objetivo.\r\nO segundo crime \u00e9 contra a sa\u00fade p\u00fablica. Bolsonaro boicota todas as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o da pandemia do coronav\u00edrus. Por isso, n\u00f3s j\u00e1 temos cerca de 20 mil mortos no Brasil no dia de hoje. Bolsonaro desestimula o isolamento, Bolsonaro promove concentra\u00e7\u00f5es e quer expor a esta pandemia o povo brasileiro, que segundo ele se imunizar\u00e1. Mas n\u00e3o. Os pobres morrer\u00e3o com essa estrat\u00e9gia de Bolsonaro.\r\nEm terceiro lugar, os crimes indicados pelo seu comparsa, da mesma quadrilha, Sergio Moro, os crimes que ele praticou numa reuni\u00e3o ministerial.\r\nPor essa raz\u00e3o n\u00f3s temos que afast\u00e1-lo. Se n\u00e3o for afastado, ele vai levar mais brasileiros \u00e0 morte, mais brasileiros perder\u00e3o a vida.\r\nEle hoje \u00e9 o maior empecilho para o combate da pandemia do coronav\u00edrus e tem que ser afastado. \r\nO Brasil n\u00e3o pode conviver com uma pessoa que n\u00e3o se d\u00e1 nem com a pr\u00f3pria equipe. J\u00e1 perdeu dois Ministros da Sa\u00fade, j\u00e1 perdeu dois Secret\u00e1rios da Cultura, j\u00e1 perdeu v\u00e1rios Ministros; briga com as institui\u00e7\u00f5es, briga com a imprensa, briga com os Governadores, briga com os Prefeitos. Esse homem n\u00e3o tem equil\u00edbrio para governar o Brasil e est\u00e1 levando o Pa\u00eds ao desastre.\r\nEu termino, Sr. Presidente, dizendo o seguinte: vamos perder milh\u00f5es de empresas pela forma com que Bolsonaro est\u00e1 tratando a economia. Essas empresas fechar\u00e3o as portas. Os empres\u00e1rios est\u00e3o em desespero, a que ele os levou por n\u00e3o dar assist\u00eancia a essas empresas. \r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nUm abra\u00e7o a V.Exa., a todos e a todas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-27T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, ALEXANDRE DE MORAES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, INQU\u00c9RITO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME DE RESPONSABILIDADE, IMPEACHMENT.\r\nBIA KICIS, DEPUTADA FEDERAL, OFENSA, CELSO DE MELLO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, PERDA DE MANDATO PARLAMENTAR.\r\nCARLA ZAMBELLI, DEPUTADA FEDERAL, VAZAMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, PERDA DE MANDATO PARLAMENTAR.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), FRAUDE, ELEI\u00c7\u00d5ES, CAMPANHA ELEITORAL, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERDA DE MANDATO ELETIVO, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), FL\u00c1VIO BOLSONARO, EX-DEPUTADO ESTADUAL, SERGIO MORO, EX-JUIZ DE DIREITO, POL\u00cdCIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Ministros Alexandre de Moraes e Celso de Mello, do Supremo Tribunal Federal, pela condu\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito destinado \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de rede de propaga\u00e7\u00e3o de fake news. Possibilidade de impedimento do Presidente Jair Bolsonaro diante da pr\u00e1tica de crime de responsabilidade, configurada em ataques ao Supremo Tribunal Federal. Defesa da abertura, pelo Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, de processo contra as Deputadas Bia Kicis por pr\u00e1tica do crime de cal\u00fania contra o Ministro Celso de Mello, do Supremo Tribunal Federal; e Carla Zambelli por vazamento de opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o, pela CPI das Fake News, da origem dos recursos destinados \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o em massa de not\u00edcias falsas no processo eleitoral de 2018. Solicita\u00e7\u00e3o ao Tribunal Superior Eleitoral de aprecia\u00e7\u00e3o do pedido de cassa\u00e7\u00e3o da chapa presidencial  Jair Bolsonaro/Hamilton Mour\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, povo brasileiro, venho a esta tribuna parabenizar o Supremo Tribunal Federal, que, diante de um atentado do Presidente da Rep\u00fablica, deu uma resposta \u00e0 altura com as a\u00e7\u00f5es do dia de hoje, buscando provas contra o gabinete do \u00f3dio.\r\nParab\u00e9ns, Ministro Alexandre de Moraes! V.Exa. deu uma resposta a esse atentado praticado pelo Presidente da Rep\u00fablica, pelo gabinete do \u00f3dio, pelo filho do Presidente, que \u00e9 coordenador do gabinete do \u00f3dio, e por todos os seus apoiadores.\r\nO Supremo Tribunal Federal est\u00e1 sendo atacado pelo Presidente da Rep\u00fablica, que comete crime de responsabilidade e por isso pode responder com seu impedimento. Hoje o Supremo deu uma resposta acolhendo as provas para processar o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nSr. Presidente, o que h\u00e1 hoje no Brasil \u00e9 um canga\u00e7o. H\u00e1 empres\u00e1rios cangaceiros, como o dono da Havan, como o dono dessas academias, e Parlamentares que est\u00e3o ajudando a atacar o Supremo Tribunal Federal.\r\nOntem, uma Parlamentar, a Deputada Bia Kicis, atacou, caluniou um Ministro do Supremo. O exerc\u00edcio do mandato parlamentar n\u00e3o permite o cometimento de crimes. Ela cometeu crimes de cal\u00fania e de difama\u00e7\u00e3o ao atacar o Ministro Celso de Mello. No mandato parlamentar, a imunidade n\u00e3o protege a pr\u00e1tica de crimes. Essa Deputada, assim como a Deputada Carla Zambelli, que no dia de ontem adiantou, a partir de vazamentos, opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal, tem que ser representada no Conselho de \u00c9tica e responder a um processo de cassa\u00e7\u00e3o.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, a CPI das Fake News deve visitar o processo eleitoral de 2018 e verificar os recursos que foram destinados a um megadisparo de fake news que gerou uma fraude eleitoral. \u00c9 preciso cassar as candidaturas de Jair Bolsonaro e de Mour\u00e3o e realizar novas elei\u00e7\u00f5es no Brasil. S\u00f3 uma elei\u00e7\u00e3o limpa pode ajudar a eleger quem conduzir\u00e1 este Pa\u00eds para retir\u00e1-lo desta dupla crise: a crise da pandemia do coronav\u00edrus e a crise de um Presidente da Rep\u00fablica que est\u00e1 nos levando ao precip\u00edcio.\r\nNessa dire\u00e7\u00e3o, Presidente, parabenizo o Supremo Tribunal Federal, parabenizo a condu\u00e7\u00e3o equilibrada do Ministro Alexandre de Moraes, parabenizo a condu\u00e7\u00e3o equilibrada do inqu\u00e9rito por parte do Ministro Celso de Mello e pe\u00e7o ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral que coloque em julgamento a a\u00e7\u00e3o de cassa\u00e7\u00e3o dos mandatos do Presidente Bolsonaro e de Mour\u00e3o pela fraude eleitoral praticada nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. Aquela chapa tem que ser cassada, porque houve fraude num megadisparo de fake news com financiamento privado, houve fraude praticada pelo ent\u00e3o juiz Sergio Moro e houve fraude praticada pela Pol\u00edcia Federal ao atrasar uma opera\u00e7\u00e3o policial porque, entre os envolvidos, estava um assessor do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro. \r\nEu concluo parabenizando o Supremo Tribunal Federal desta tribuna e dizendo da honra do Ministro Celso de Melo, que n\u00e3o pode ser atacada de maneira vil, como fez uma Deputada no dia de ontem. Tamb\u00e9m pe\u00e7o ao Ministro Barroso que vote a cassa\u00e7\u00e3o da chapa Bolsonaro e Mour\u00e3o por fraude eleitoral, algo comprovado fartamente pelos \u00f3rg\u00e3os de apura\u00e7\u00e3o do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nRENDA B\u00c1SICA DA CIDADANIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, DEFESA.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O, CONTRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal. Defesa de debate pela Casa da proposta de cria\u00e7\u00e3o da Renda B\u00e1sica de Cidadania. Necessidade de reexame, pelo Governo Federal, da sistem\u00e1tica de pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para enfrentamento da crise provocada pela Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pelo discurso proferido em defesa das institui\u00e7\u00f5es republicanas. Apoio aos manifestos Basta!  e Estamos Juntos, promovidos em prol da democracia. Boicote, pelo Presidente Jair Bolsonaro, \u00e0s medidas estrat\u00e9gicas de combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, inicialmente quero parabenizar a Deputada Professora Dorinha pelo seu relat\u00f3rio e os autores, a bancada do PT, o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, pela iniciativa.\r\n\u00c9 fundamental reconhecer o aux\u00edlio \u00e0s mulheres chefes de fam\u00edlia cujos filhos tenham tido, porventura, os CPFs usados indevidamente. \u00c9 fundamental tamb\u00e9m, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, que esse aux\u00edlio seja prorrogado por mais 1 ano. Precisamos debater tamb\u00e9m a cria\u00e7\u00e3o da Renda B\u00e1sica de Cidadania, como prop\u00f4s o projeto do ex-Senador Eduardo Suplicy. N\u00f3s temos que garantir a Renda B\u00e1sica de Cidadania \u00e0 sociedade brasileira \r\nHoje, um ter\u00e7o dos benefici\u00e1rios do aux\u00edlio emergencial n\u00e3o t\u00eam acesso ao aux\u00edlio emergencial. O Governo tem que desburocratizar esse sistema para que todos recebam sem formar filas em frente \u00e0s ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal. O Governo poderia usar um m\u00e9todo mais inteligente, como cart\u00f5es de d\u00e9bito, de forma a n\u00e3o promover concentra\u00e7\u00f5es em frente \u00e0s ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal.\r\nSr. Presidente, eu quero aqui parabeniz\u00e1-lo pelo discurso que fez no final de semana contra a escalada fascista, contra a escalada de ataque \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, de ataque ao Supremo Tribunal Federal.\r\nA sociedade reage nos manifestos que fez. Parabenizo todos os participantes do manifesto Basta!, do manifesto Estamos Juntos e dos manifestos promovidos pelas torcidas do Corinthians, do Palmeiras, do S\u00e3o Paulo, do Santos e do Flamengo, que num gesto ecum\u00eanico se uniram em torno da defesa da democracia.\r\n\u00c9 preocupante um Presidente da Rep\u00fablica que organiza mil\u00edcias virtuais e mil\u00edcias reais para atacar a democracia, para fechar o Supremo Tribunal Federal. Que rid\u00edculo aquele gesto, que rid\u00edcula aquela imagem do Presidente, montado num cavalo, sem usar m\u00e1scara, no final de semana! Aquela imagem n\u00f3s s\u00f3 vimos no fim da ditadura, quando a ditadura reagia \u00e0 abertura no Brasil.\r\nDemocracia j\u00e1! Ditadura nunca mais! Fora, Bolsonaro!\r\nEsse \u00e9 o movimento que n\u00f3s temos que construir na sociedade brasileira e no Parlamento, para enfrentar a pandemia, porque Bolsonaro \u00e9 um dos grandes respons\u00e1veis pelo grande n\u00famero de mortos no Brasil, porque ele boicota todas as estrat\u00e9gias de combate \u00e0 pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, CONTRAPARTIDA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, PARCELA, D\u00cdVIDA, ENTIDADE DESPORTIVA, FUTEBOL, PROGRAMA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O E DE RESPONSABILIDADE FISCAL DO FUTEBOL BRASILEIRO (PROFUT), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, EMPREGO, PROTE\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT vai votar favoravelmente a este projeto de lei e parabeniza o Deputado Marcelo Aro, que foi um Relator que nos ouviu, inclusive retirando a diminui\u00e7\u00e3o da multa de rescis\u00e3o dos jogadores de clubes de futebol. Portanto, ele foi ao encontro da manuten\u00e7\u00e3o dos jogadores nos clubes.\r\nN\u00f3s vamos votar favoravelmente, mas vamos fazer dois destaques - eram quatro, n\u00f3s diminu\u00edmos nossos destaques para dois -, porque n\u00f3s queremos que os clubes deem em contrapartida para o Brasil a n\u00e3o dispensa dos seus funcion\u00e1rios, j\u00e1 que eles deixar\u00e3o de pagar parcelas de um acordo que fizeram com o Governo Federal por d\u00edvidas previdenci\u00e1rias e com a Receita Federal. Assim, n\u00f3s vamos, depois, destacar, para introduzir no texto uma contrapartida dos clubes, para que eles n\u00e3o dispensem seus funcion\u00e1rios.\r\n\u00c9 por isso que o PT vota favoravelmente a este relat\u00f3rio do ilustre Deputado Marcelo Aro ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=298&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2125/2020, APENSA\u00c7\u00c3O, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.125, de 2020, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque \u00e9 do Partido dos Trabalhadores. Qual \u00e9 o nosso objetivo? Com a suspens\u00e3o do pagamento das presta\u00e7\u00f5es dos clubes ao Governo Federal, esperamos que os clubes deem a contrapartida de n\u00e3o demitir sem justa causa. Ora, n\u00f3s queremos a prote\u00e7\u00e3o dos empregos dos funcion\u00e1rios dos clubes! \r\nEsses dias eu conversei com o Presidente do Corinthians, Andr\u00e9s Sanchez, que foi Deputado nesta Casa. Ele me disse o seguinte: \"N\u00f3s aqui no Corinthians n\u00e3o vamos demitir ningu\u00e9m\".\r\nPortanto, este destaque \u00e9 para garantir o emprego. N\u00f3s queremos proteger os trabalhadores do Brasil e dos clubes de futebol. Essa seria uma sinaliza\u00e7\u00e3o positiva. Por isso, n\u00f3s pedimos apoio a este destaque, Sr. Presidente.\r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, n\u00f3s entendemos que n\u00e3o h\u00e1 um perd\u00e3o de d\u00edvida, h\u00e1 apenas uma reabertura, para que novos optantes possam entrar no PROFUT. Entendido isso - que n\u00e3o \u00e9 um perd\u00e3o de d\u00edvida, mas \u00e9 a possibilidade de entrarem novos clubes -, o PT \u00e9 favor\u00e1vel a este destaque do PSB.\r\nEu conversei inclusive com o comentarista Juca Kfouri e deixei clareza nisso. N\u00f3s n\u00e3o estamos aqui perdoando d\u00edvidas, n\u00f3s estamos aqui reabrindo a possibilidade de os clubes que n\u00e3o estavam no programa entrarem. Tamb\u00e9m recebi um telefonema do Deputado Carlos Veras, do PT de Pernambuco, que nos pediu que vot\u00e1ssemos a favor deste destaque do PSB.\r\nPor essa raz\u00e3o, o PT \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque do PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas dizer que o destaque pretende suprimir o dispositivo que prev\u00ea que os dirigentes s\u00f3 poder\u00e3o ser punidos ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado. Entendemos que o tr\u00e2nsito em julgado \u00e9 um direito de todo cidad\u00e3o antes da execu\u00e7\u00e3o de alguma senten\u00e7a - \u00e9 o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia. Portanto, n\u00f3s vamos aqui resolver um problema que a Justi\u00e7a n\u00e3o resolveu.\r\nQueremos que isso seja resolvido depois do tr\u00e2nsito em julgado. Por essa raz\u00e3o, Presidente, orientamos o voto \"sim\". N\u00f3s n\u00e3o queremos nenhum dirigente que dirija mal o seu clube. N\u00f3s queremos que o dirigente que dirige mal o seu clube seja punido. Agora, temos que garantir os princ\u00edpios constitucionais. E um deles \u00e9 o da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia.\r\nPor essa raz\u00e3o \u00e9 que estamos indicando o voto \"sim\". Somos contra a gest\u00e3o temer\u00e1ria. Mas, se h\u00e1 um debate judicial, ele tem que ser conclu\u00eddo, como defendemos para todos os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=335&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o texto revoga o art. 57 da lei. A revoga\u00e7\u00e3o desse artigo, que \u00e9 constante do art. 9\u00ba do projeto, reduzir\u00e1 de forma definitiva os recursos para a assist\u00eancia social e educacional dos atletas profissionais, dos ex-atletas e dos atletas em forma\u00e7\u00e3o cujas atividades s\u00e3o desempenhadas pela federa\u00e7\u00e3o das associa\u00e7\u00f5es de atletas profissionais, a Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Atletas Profissionais de Futebol - FENAPAF. Essas atividades s\u00e3o muito importantes para a fun\u00e7\u00e3o social das atividades esportivas, em especial para os atletas em forma\u00e7\u00e3o. \r\nEu prometi ao Relator que manter\u00edamos somente dois destaques do PT. Esse destaque aqui \u00e9 para n\u00e3o desproteger um programa de assist\u00eancia social tanto para os atletas amadores quanto para os ex-atletas. Isto \u00e9, n\u00f3s queremos manter um programa social existente, previsto no PROFUT e que est\u00e1 sendo descontinuado com a revoga\u00e7\u00e3o do art. 57. \r\nEu gostaria de dialogar com o Relator. N\u00f3s poder\u00edamos aprovar o Destaque n\u00ba 14 e depois, no Senado Federal, ter um amadurecimento da ideia. Mas \u00e9 importante que esta Casa n\u00e3o sinalize pelo fim de um programa merit\u00f3rio, um programa assistencial para os atletas amadores, para a forma\u00e7\u00e3o de atletas e para os ex-atletas. N\u00f3s podemos estar descobrindo, isto \u00e9, tirando a cobertura de um programa social importante do esporte brasileiro. \r\nComo estamos em tempos de combate ao coronav\u00edrus e n\u00e3o queremos que o coronav\u00edrus desproteja... Por essa raz\u00e3o, o PT manteve esse destaque, ainda que alguns tenham apelado para que o retir\u00e1ssemos. N\u00f3s achamos que ele \u00e9 merit\u00f3rio. Quem conhece o esporte brasileiro conhece o m\u00e9rito desse programa. \u00c9 por essa raz\u00e3o que queremos manter esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=337&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T13:39",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INQU\u00c9RITO POLICIAL, PRIS\u00c3O, FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), FREDERICK WASSEF, ADVOGADO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LUTO, FAM\u00cdLIA, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Pris\u00e3o do ex-assessor parlamentar do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz, na resid\u00eancia do advogado da fam\u00edlia do Presidente da Rep\u00fablica, no Munic\u00edpio de Atibaia, Estado de S\u00e3o Paulo. Envolvimento do cl\u00e3 Bolsonaro em atividades criminosas. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidenta. Boa tarde, Parlamentares. Boa tarde, Brasil.\r\nNo final da semana passada, na cidade de Atibaia, aconteceu a pris\u00e3o do Sr. Fabr\u00edcio Queiroz. Quem vem a ser Fabr\u00edcio Queiroz? Fabr\u00edcio Queiroz \u00e9 um militar que foi para a reserva e que trabalhava com o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro. Fabr\u00edcio Queiroz administrava recursos de fontes il\u00edcitas dentro do gabinete do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro e, ao mesmo tempo, pagava despesas do Senador. Desse mesmo caixa, Fabr\u00edcio Queiroz enviou recursos para a Sra. Michelle Bolsonaro, no valor de 40 mil reais.\r\nEsses recursos que o Sr. Queiroz administrava por um lado eram provenientes de rachadinhas, portanto de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita referente a servidores da Assembleia Legislativa, e por outro lado eram provenientes do crime. Assim, Jair Bolsonaro recebeu recursos de atividades il\u00edcitas, de atividades criminosas. E foi por isso que, durante este ano, eles esconderam o Sr. Fabr\u00edcio Queiroz no s\u00edtio, no escrit\u00f3rio de advocacia do advogado Frederick Wassef, que vem a ser o advogado de Fl\u00e1vio Queiroz e da fam\u00edlia Bolsonaro. Eles esconderam o Sr. Queiroz porque ele \u00e9 a fonte dessas informa\u00e7\u00f5es e pode envolver o Sr. Jair Bolsonaro.\r\nA conclus\u00e3o \u00e9 de que n\u00f3s estamos sendo governados por uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa e de que n\u00f3s temos que pedir o afastamento desse Presidente da Rep\u00fablica, pelo seu envolvimento com o crime comum, com a criminalidade. Ele \u00e9 quem est\u00e1 levando o Brasil para o abismo. Ele perdeu o controle sobre a pandemia e n\u00e3o tem empatia com a fam\u00edlia dos mortos, a quem quero prestar a minha solidariedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), FECHAMENTO DE EMPRESA, DADOS, FALECIMENTO, V\u00cdTIMA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelo fechamento de m\u00e9dias, pequenas e microempresas.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, eu cumprimento V.Exa., com felicidade, por v\u00ea-lo nesta cadeira de Presidente da C\u00e2mara Federal.\r\nN\u00f3s estamos discutindo a MP 944/20, que diz respeito ao financiamento para as empresas para fazer face \u00e0 folha de sal\u00e1rios e aos gastos diante de uma pandemia.\r\nMas, Sr. Presidente, a pandemia foi declarada no Brasil no m\u00eas de mar\u00e7o, n\u00f3s estamos discutindo a MP 944/20 depois de 90 dias da declara\u00e7\u00e3o da pandemia. De l\u00e1 para c\u00e1, o Governo editou esta medida provis\u00f3ria destinando 60 bilh\u00f5es de reais para as empresas, mas n\u00e3o chegaram a elas nem 3 bilh\u00f5es de reais, nem 5% dos recursos que foram destinados chegaram \u00e0s empresas.\r\nE o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o deu os recursos para as empresas, como tamb\u00e9m fez uma movimenta\u00e7\u00e3o para que as empresas bicotassem o isolamento, levando os empres\u00e1rios ao desespero. E o resultado, Sr. Presidente, \u00e9 o fechamento de mais de 1 milh\u00e3o de empresas no Brasil.\r\nN\u00f3s vamos terminar essa pandemia com mais de 1 milh\u00e3o de lojas, de micro, pequenas e m\u00e9dias empresas fechadas, por conta da omiss\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, que deixou as empresas \u00e0 sua pr\u00f3pria sorte, no desespero.\r\nE n\u00e3o foi s\u00f3 isso, o Presidente Jair Bolsonaro fez a m\u00e1 pol\u00edtica diante dos empres\u00e1rios.\r\nSr. Presidente, o Brasil foi na contram\u00e3o do mundo. O mundo inteiro sugeriu e adotou o isolamento, protegeu a renda, protegeu os empregos, protegeu as empresas e saiu, num per\u00edodo curto, dessa crise. N\u00f3s teremos uma pandemia muito maior, de um tempo muito mais alongado, com muito mais mortes. Se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos feito o isolamento, ter\u00edamos 16 mil mortos. N\u00f3s teremos 60 mil mortos no final de junho, e muitas empresas ter\u00e3o suas portas fechadas por omiss\u00e3o desse Presidente da Rep\u00fablica. Ele \u00e9 um genocida e destruiu grande parte das empresas brasileiras.\r\nEspero que essa MP 944 corrija isso e ainda possa salvar alguma empresa que tenha necessidade, diante desse sufoco a que o Presidente submeteu as empresas brasileiras.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), EMPRES\u00c1RIO, DESEMPREGO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, \u00e9 fundamental a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC, por uma raz\u00e3o simples: o Brasil perdeu o controle sobre a pandemia.\r\nEsta pandemia, que demorou 90 dias no mundo, aqui deve demorar cerca de 120, 150, at\u00e9 180 dias, por qu\u00ea? Porque o Presidente da Rep\u00fablica resolveu boicotar todos os meios para combater a pandemia: primeiro, o isolamento social. Ele foi contra o isolamento, disse que era uma gripezinha, n\u00e3o estava nem a\u00ed para esse evento, sa\u00eda todo final de semana nas periferias de Bras\u00edlia. E o que n\u00f3s estamos vendo hoje s\u00e3o os efeitos dessa irresponsabilidade.\r\nH\u00e1 cientistas que dizem que, se tiv\u00e9ssemos feito o isolamento de 60% no Brasil, hoje, ap\u00f3s o final de junho, n\u00f3s ter\u00edamos 16 mil mortes. Como n\u00e3o foi feito um isolamento forte, mas, sim, um isolamento frouxo, n\u00f3s teremos 60 mil mortes no final de junho. Quarenta e quatro mil vidas poderiam ser poupadas se tiv\u00e9ssemos um Presidente da Rep\u00fablica.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s temos a seguinte situa\u00e7\u00e3o: ele n\u00e3o deu os meios materiais para o isolamento. Dos 60 bilh\u00f5es de reais dedicados \u00e0s empresas, apenas 2 bilh\u00f5es de reais chegaram at\u00e9 essas empresas. Os empres\u00e1rios ficaram desesperados e fizeram press\u00e3o, estimulados por Bolsonaro, para que se acabasse com o isolamento.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos tendo preju\u00edzo em vidas, em empregos.\r\nS\u00e3o mais de 1,5 milh\u00e3o de desempregados. Empresas fecham as suas portas, e a pandemia se estende para al\u00e9m do tempo que se estendeu no restante do mundo.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s teremos que mudar a data das elei\u00e7\u00f5es para garantir seguran\u00e7a para o nosso povo, para garantir prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e para garantir, igualmente, um debate democr\u00e1tico.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 mudan\u00e7a da data das elei\u00e7\u00f5es para o dia 15 de novembro e dia 29 de novembro, porque a pandemia no Brasil vai demorar mais tempo do que demorou no mundo, por causa da irresponsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica, que \u00e9 um genocida. \r\nSomos favor\u00e1veis a PEC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso I, \u00a7 6\u00ba, art. 1\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, n\u00f3s queremos votar \"sim\" ao texto, tendo em vista que estas atribui\u00e7\u00f5es n\u00e3o requerem a reserva legal. \r\nHoje n\u00f3s estamos votando a prorroga\u00e7\u00e3o da data das elei\u00e7\u00f5es, e \u00e9 muito importante faz\u00ea-lo, porque o Presidente da Rep\u00fablica levou o Pa\u00eds ao caos. Entre os outros pa\u00edses, n\u00f3s perdemos o controle da pandemia, que vai durar mais no nosso Pa\u00eds, o que \u00e9 de responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica, que boicotou todas as medidas de isolamento social. \r\nEu j\u00e1 havia dito em outro debate que os cientistas dizem que, se o Brasil tivesse adotado o isolamento de 60%, n\u00f3s terminar\u00edamos o m\u00eas de junho com cerca de 16 mil mortos. Mas, como o isolamento foi frouxo, n\u00f3s vamos terminar o m\u00eas de junho com 60 mil mortos. O fato \u00e9 que 44 mil vidas poderiam ter sido salvas, se tivesse havido o isolamento correto, se o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o tivesse boicotado o isolamento, se tivesse criado condi\u00e7\u00f5es para manter os empregos. N\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos 1,5 milh\u00e3o de desempregados nestes 90 dias. Se o Presidente da Rep\u00fablica tivesse dado cr\u00e9dito \u00e0s empresas, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos quase 1 milh\u00e3o delas com suas portas fechadas. Mas esse Presidente irrespons\u00e1vel e genocida levou o Pa\u00eds ao caos! O cen\u00e1rio econ\u00f4mico \u00e9 o de queda de 9% do PIB. N\u00f3s teremos o dobro da queda j\u00e1 existente na hist\u00f3ria do Brasil, que foi a maior recess\u00e3o que o Brasil viveu. \r\nSenhoras e senhores, n\u00f3s teremos que vivenciar isso e temos que mudar o processo eleitoral para salvar vidas, para dar seguran\u00e7a aos candidatos e para permitir um debate democr\u00e1tico nas elei\u00e7\u00f5es. No fim desta pandemia, \u00e9 fundamental discutirmos aqui o impedimento do Presidente da Rep\u00fablica por crime de responsabilidade, por genoc\u00eddio, por ataque \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, por envolvimento com o crime comum, atrav\u00e9s da pris\u00e3o do Sr. Queiroz, e por sua rela\u00e7\u00e3o com o escrit\u00f3rio do crime. Este processo dever\u00e1 ocorrer at\u00e9 o fim do ano. \r\n\u00c9 por esta raz\u00e3o que o PT vota \"sim\", para manter o texto, neste tema espec\u00edfico das flexibilidades em rela\u00e7\u00e3o aos hor\u00e1rios eleitorais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, DELTAN DALLAGNOL,, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS, INFLU\u00caNCIA, THE INTERCEPT, S\u00cdTIO (INTERNET), PUBLICA\u00c7\u00c3O ELETR\u00d4NICA.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO,, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Publica\u00e7\u00e3o, pelo site The Intercept Brasil  e pela Ag\u00eancia P\u00fablica, de mat\u00e9ria a respeito do estabelecimento pelo Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, de conv\u00eanio com o Departamento Federal de Investiga\u00e7\u00e3o - FBI, dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, para compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Ilegalidade da investiga\u00e7\u00e3o, pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, do Presidente da Casa, Deputado Rodrigo Maia, e do Presidente do Senado Federal, Senador Davi Alcolumbre. Defesa da instala\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o das atividades da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero falar sobre um fato ocorrido no dia de hoje.\r\nO site The Intercept Brasil, juntamente com a Ag\u00eancia P\u00fablica, divulgou um di\u00e1logo da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. E o que h\u00e1 nesse di\u00e1logo? O Procurador Deltan Dallagnol fez um conv\u00eanio com o FBI para compartilhar informa\u00e7\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Em raz\u00e3o disso, houve um di\u00e1logo com o ent\u00e3o procurador respons\u00e1vel pelas quest\u00f5es internacionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Procurador Vladimir Aras, que \u00e9 primo do Procurador-Geral Augusto Aras. O Vladimir Aras disse o seguinte: \"N\u00e3o pode. \u00c9 uma quest\u00e3o legal, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de conveni\u00eancia. Voc\u00ea n\u00e3o pode compartilhar informa\u00e7\u00f5es com pa\u00edses estrangeiros sem passar pela autoridade m\u00e1xima, que \u00e9 o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a\". E o que fez a Lava-Jato, Sr. Presidente? A Lava-Jato compartilhou dados de empresas brasileiras e de investiga\u00e7\u00f5es brasileiras com o FBI americano, com o governo americano, passando ao largo do Governo brasileiro, passando ao largo do Governo Central, do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Sr. Presidente, isso foi uma ilegalidade!\r\nOutra ilegalidade praticada pela Lava-Jato: eles investigaram o Presidente desta C\u00e2mara, Deputado Rodrigo Maia, e investigaram tamb\u00e9m o Senador Davi Alcolumbre, sendo que a compet\u00eancia deles \u00e9 para investigar apenas as pessoas que n\u00e3o t\u00eam foro especial.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o mais 1 minuto para a conclus\u00e3o deste meu racioc\u00ednio.\r\nA Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, repito, investigou autoridades com foro especial: o Presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, e o Presidente do Senado, Davi Alcolumbre.\r\nIsso \u00e9 crime, Sr. Presidente, porque investiga\u00e7\u00e3o sobre o Presidente da C\u00e2mara e o Presidente do Senado - eles n\u00e3o est\u00e3o acima da lei e podem ser investigados pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira - tem que passar pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica e ser autorizada pelo Supremo Tribunal Federal. Mas essas duas autoridades foram investigadas por procuradores de primeira inst\u00e2ncia. Isso \u00e9 crime!\r\nTamb\u00e9m sumiram dois aparelhos Guardi\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico no Paran\u00e1. Por que sumiram? Para que fosse apagado o conjunto de grava\u00e7\u00f5es ilegais que eles fizeram.\r\nPor essa raz\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos instalar uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito nesta Casa para investigar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Eles foram respons\u00e1veis pela destrui\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria de constru\u00e7\u00e3o civil pesada no Brasil, exatamente porque extrapolaram os ditames constitucionais e praticaram todo tipo de horrores. Agora esses horrores est\u00e3o aparecendo.\r\nVejam a rea\u00e7\u00e3o de Sergio Moro. Vejam a rea\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio Fernando. Foram rea\u00e7\u00f5es de quem deve, rea\u00e7\u00f5es de quem tem medo de transpar\u00eancia. \u00c9 por isso que o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, o Sr. Augusto Aras, tem que instaurar um inqu\u00e9rito para investigar essas irregularidades. \r\nO equ\u00edvoco do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, o Dr. Augusto Aras, foi mandar uma procuradora tomar conhecimento de dados, pedir o compartilhamento de dados. Olha, Sr. Presidente, o que fez a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato: disse que ela n\u00e3o poderia compartilhar dados com seus chefes. Ora, eles compartilharam informa\u00e7\u00f5es com os Estados Unidos, mas n\u00e3o podem compartilh\u00e1-las com os seus chefes?\r\nAli\u00e1s, parece-me que o verbo \"compartilhar\" n\u00e3o cabe nessas situa\u00e7\u00f5es. O compartilhamento se faz entre institui\u00e7\u00f5es. O Minist\u00e9rio P\u00fablico compartilha informa\u00e7\u00f5es com o COAF, que compartilha informa\u00e7\u00f5es com a Receita Federal. Entre membros da mesma institui\u00e7\u00e3o, no entanto, n\u00e3o h\u00e1 compartilhamento, mas acesso a dados. Ent\u00e3o, eles se acham aut\u00f4nomos. A Lava-Jato se acha uma institui\u00e7\u00e3o. Eu consultei a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para saber se havia alguma institui\u00e7\u00e3o chamada Lava-Jato e n\u00e3o encontrei, mas eles funcionam como se fossem uma institui\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma, e assim cometeram in\u00fameros crimes.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que possa discutir na Mesa Diretora desta Casa a instala\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito para investigar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, tendo em vista os abusos, os crimes cometidos e o preju\u00edzo que esta opera\u00e7\u00e3o promoveu a este Pa\u00eds ao destruir a ind\u00fastria de constru\u00e7\u00e3o civil pesada do Brasil. Pe\u00e7o aqui, para concluir, a instala\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), NOT\u00cdCIA-CRIME, ANDR\u00c9 MENDON\u00c7A, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A PUBLICA, DOSSI\u00ca, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, COMBATE, FACISMO, ESCLARECIMENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, PROCURADOR, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Encaminhamento, ao Supremo Tribunal Federal e ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, de not\u00edcia-crime contra o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, por monitoramento de policiais participantes em movimento antifascista. Convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a para esclarecimento dos fatos \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Defesa da cria\u00e7\u00e3o, pela Casa, de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es promovidas por Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria dar uma boa tarde a V.Exa., cumprimentar a todos os meus colegas e dizer da minha preocupa\u00e7\u00e3o com alguns fatos recentes.\r\nEm primeiro lugar, sob a jurisdi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a est\u00e1 acontecendo uma espionagem pol\u00edtica na Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Uma de suas secretarias est\u00e1 fazendo um dossi\u00ea contra policiais que no Brasil se organizam num movimento antifascista. Ora, Sr. Presidente, isso \u00e9 espionagem, isso \u00e9 proibido. \r\nEstamos propondo a convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e ao mesmo tempo entramos com not\u00edcia-crime contra ele no Supremo Tribunal Federal e no TCU por improbidade. Not\u00edcia crime, porque esse tipo de espionagem \u00e9 proibido, esse tipo de dossi\u00ea que eles est\u00e3o fazendo \u00e9 proibido e isso vem desse movimento da extrema direita no Brasil, em que h\u00e1 alguns Parlamentares. E o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a est\u00e1 entrando nesse jogo.\r\nPor essa raz\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s queremos convocar o Ministro da Justi\u00e7a. E, volto a dizer, entramos com not\u00edcia-crime. \r\nQueremos ainda deixar a nossa solidariedade aos policiais por esse movimento antifascista, porque \u00e9 um movimento em defesa da democracia. \r\nEm segundo lugar, ontem, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, numa transmiss\u00e3o no site do Prerrogativas, disse que o Minist\u00e9rio P\u00fablico, no Paran\u00e1, na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, tem o nome de 38 mil pessoas e dados de 38 mil pessoas! Este \u00e9 o maior esquema de espionagem existente no Brasil. E eles costumam fazer chantagem, costumam chantagear Parlamentares. Eles chegaram a investigar Rodrigo Maia, chegaram a investigar o Presidente do Senado, Davi Alcolumbre.\r\nPor isso, Presidente, \u00e9 preciso fazer uma CPI, uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito para investigar este, que \u00e9 um sistema que destruiu as ind\u00fastrias brasileiras de constru\u00e7\u00e3o pesada, que prejudicou a economia, a servi\u00e7o do FBI e do Departamento de Justi\u00e7a americano, e que, agora, tem 38 mil dados. E sabem quem disse, Presidente? N\u00e3o foi ningu\u00e9m sen\u00e3o o Procurador-Geral da Rep\u00fablica.\r\nPor isso, pe\u00e7o explica\u00e7\u00e3o \u00e0 Mesa desta C\u00e2mara se vai instalar uma CPI, j\u00e1 que h\u00e1 assinaturas suficientes na Mesa desta Casa para a instala\u00e7\u00e3o da CPI, um pedido que foi coordenado pelo Deputado Andr\u00e9 Figueiredo. N\u00f3s precisamos instalar a CPI da Lava-Jato, isso \u00e9 um crime contra o Pa\u00eds. Eles destru\u00edram a economia brasileira e, hoje, est\u00e3o chantageando muitos brasileiros.\r\n\u00c9 por isso que pe\u00e7o explica\u00e7\u00f5es \u00e0 Mesa. Quero saber se vai ser instalada essa CPI.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DOSSI\u00ca, PROFISSIONA DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFESSOR, UNIVERSIDADE, ATUA\u00c7\u00c3O, CONTRA, FACISMO, DEFESA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, ANDR\u00c9 MENDON\u00c7A, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Elabora\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, de dossi\u00ea contra agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica e professores universit\u00e1rios ligados a movimentos antifascistas. Defesa de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro Andr\u00e9 Mendon\u00e7a para esclarecimento do assunto \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, foi descoberta pelo jornalista da Folha de S.Paulo Rubens Valente a exist\u00eancia de um dossi\u00ea, feito no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, que relaciona 579 policiais, profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, e tamb\u00e9m professores, como o Paulo S\u00e9rgio Pinheiro e o Prof. Luiz Eduardo Soares.\r\nEnfim, Sr. Presidente, este Governo, que \u00e9 um projeto de governo autorit\u00e1rio, est\u00e1 fazendo espionagem dos cidad\u00e3os brasileiros. O Ministro da Justi\u00e7a, quando perguntado sobre esse dossi\u00ea, disse saber e n\u00e3o saber. Ele disse que n\u00e3o sabia se existia ou que sabia que existia, mas, na verdade, n\u00e3o quis falar sobre isso.\r\nSr. Presidente, este Governo \u00e9 um governo fora da lei, e esse \u00e9 um processo de espionagem dos cidad\u00e3os. Ora, participar de um movimento antifascista \u00e9 quase uma obriga\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o brasileiro, porque \u00e9 a defesa da democracia. Os aparatos p\u00fablicos, a servi\u00e7o de um projeto autorit\u00e1rio, mapearam policiais, mapearam intelectuais, para fazer um processo de espionagem.\r\nA Ministra C\u00e1rmen L\u00facia deu 48 horas ao Ministro da Justi\u00e7a para que explique por que esse dossi\u00ea foi feito, autorizado por quem. N\u00f3s gostar\u00edamos de saber se o Ministro da Justi\u00e7a ajudou, se ele tinha conhecimento, se o Presidente da Rep\u00fablica tinha conhecimento, porque todos os que tinham conhecimento cometeram igualmente crimes contra os cidad\u00e3os.\r\nEu termino, Presidente, pedindo a V.Exas. que convoquem o Ministro da Justi\u00e7a para, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, explicar esse crime cometido pelo aparelhamento do Estado, para persegui\u00e7\u00e3o de advers\u00e1rios pol\u00edticos.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos admitir esse projeto de ditadura em que consiste o Governo Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ISNALDO BULH\u00d5ES, PAI, ISNALDO BULH\u00d5ES JR., DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, P\u00caSAMES.\r\nPL 1975/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, ATO JUDICIAL, MEDIDA EXTRAJUDICIAL, ATO ADMINISTRATIVO, A\u00c7\u00c3O DE DESPEJO, DESOCUPA\u00c7\u00c3O, PROPRIEDADE P\u00daBLICA, PROPRIEDADE PARTICULAR, IM\u00d3VEL RURAL, IM\u00d3VEL URBANO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO PRESIDENCIAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, REGULA\u00c7\u00c3O, RELA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA, DIREITO PRIVADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., e aos seus familiares diante do falecimento do patriarca Isnaldo Bulh\u00f5es. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial aposto ao dispositivo sobre a proibi\u00e7\u00e3o de despejos durante a epidemia de coronav\u00edrus, constante no bojo do Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, em face da epidemia da Covid-19; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Apoio \u00e0 inclus\u00e3o na pauta e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.975, de 2020, e apensados, a respeito da suspens\u00e3o do cumprimento de medidas judiciais, extrajudiciais ou administrativas a favor de despejos, desocupa\u00e7\u00f5es ou remo\u00e7\u00f5es for\u00e7adas, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., eu quero, inicialmente, me solidarizar com V.Exa. e com a sua fam\u00edlia pela perda do seu pai, um homem que teve uma vida p\u00fablica muito distinta, muito projetada neste Pa\u00eds, dando as suas contribui\u00e7\u00f5es. Meus sentimentos!\r\nSr. Presidente, eu quero, como fez aqui a Deputada Nat\u00e1lia, pedir a aten\u00e7\u00e3o do Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, e tamb\u00e9m do Presidente do Senado para dois aspectos. Hoje todos os especialistas pedem para as pessoas ficarem em casa, que \u00e9 uma forma de preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Todo mundo diz: \"Fiquem em casa, porque esse \u00e9 o \u00fanico rem\u00e9dio para prevenir do coronav\u00edrus\" - evidentemente, h\u00e1 aquelas pessoas que precisam trabalhar, e elas devem faz\u00ea-lo com extrema seguran\u00e7a, usando m\u00e1scara, respeitando o distanciamento social, usando \u00e1lcool em gel, tomando cuidado. No entanto, como n\u00f3s vamos pedir que as pessoas fiquem em casa se, durante a pandemia, os despejos continuam? Como vamos pedir que as pessoas permane\u00e7am em casa se se permite despejar as pessoas e deix\u00e1-las nas ruas? Hoje as ruas do Brasil est\u00e3o lotadas de pessoas sem-teto. Para o bem do Brasil, precisamos suspender os despejos.\r\nH\u00e1 dois tipos de despejos. Primeiro, h\u00e1 os despejos individuais. Esta Casa aprovou a suspens\u00e3o, durante a pandemia, dos despejos que s\u00e3o praticados pelos locadores. Mas o que fez esse Presidente da Rep\u00fablica, que \u00e9 um cruel? Ele vetou a suspens\u00e3o dos despejos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s pedimos ao Presidente do Senado e do Congresso Nacional, o Senador Davi Alcolumbre, que convoque uma reuni\u00e3o do Congresso Nacional para derrubarmos esse veto.\r\nEm segundo lugar, h\u00e1 os despejos coletivos, no campo e na cidade, que continuam acontecendo, envolvendo comunidades inteiras. \u00c9 por isso, Sr. Presidente, que n\u00f3s quer\u00edamos que V.Exa. pautasse o conjunto dos projetos que est\u00e3o nesta Casa voltados para a suspens\u00e3o dos despejos de comunidades. H\u00e1 um pedido de urg\u00eancia para um projeto de lei da Deputada Nat\u00e1lia Bonavides.\r\nEntre esses projetos, Sr. Presidente, h\u00e1 um projeto de minha autoria, que foi sugerido pelo Raimundo Bonfim, da Central de Movimentos Populares, e pela Evaniza Rodrigues, da Uni\u00e3o Nacional por Moradia Popular, para que n\u00f3s consigamos suspender os despejos no Brasil durante a pandemia e cumprir a preven\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus, pedindo \u00e0s pessoas que fiquem em casa. Como \u00e9 que n\u00f3s podemos pedir que fique em casa uma pessoa que foi despejada, que est\u00e1 morando na rua? Como n\u00f3s podemos dizer para ficar em casa algu\u00e9m que, se for despejado, vai para as ruas?\r\nEstima-se que j\u00e1 h\u00e1 200 mil pessoas morando nas ruas do Brasil nesse per\u00edodo da COVID-19. \u00c9 por isso que esta Casa tem que ficar sens\u00edvel \u00e0 vida do povo e suspender os despejos. Ao mesmo tempo, temos que conceder, durante e ap\u00f3s a pandemia do coronav\u00edrus, uma moradia digna \u00e0s pessoas que est\u00e3o morando nas ruas.\r\n\u00c9 por isso que eu venho a esta tribuna, junto com a Deputada Nat\u00e1lia Bonavides, pedir ao Presidente efetivo desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que paute os projetos que pedem a suspens\u00e3o dos despejos. E pe\u00e7o ao Presidente do Senado Federal e do Congresso Nacional que agende uma sess\u00e3o do Congresso Nacional para derrubarmos o veto do Presidente da Rep\u00fablica a uma lei aprovada nesta Casa que suspendia os despejos promovidos entre locadores e locat\u00e1rios durante o processo da COVID-19. Acho que esses pedidos atingem todos os Parlamentares, porque ningu\u00e9m concebe que algu\u00e9m tenha que ficar em casa sem ter uma casa; ningu\u00e9m concebe que algu\u00e9m possa ser despejado durante essa pandemia. \r\nEu pe\u00e7o a todos que levem ao Col\u00e9gio de L\u00edderes esse pedido, para que n\u00f3s possamos suspender os despejos durante essa pandemia do coronav\u00edrus.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Obrigado, Sras. e Srs. Deputados. Obrigado ao povo brasileiro que acompanha esta sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-09T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIAS TOFFOLI, PRESIDENTE DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL,  SA\u00cdDA. ATUA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nMARCELO NOBRE, CRISTIANO ZANIN, ADVOGADO, OPERA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA FEDERAL, AUTORITARISMO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli; ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre; ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia; e \u00e0s demais autoridades presentes. Homenagem ao Ministro Dias Toffoli ao ensejo de sua despedida da Presid\u00eancia do Supremo Tribunal Federal. Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pelo magistrado \u00e0 frente da Suprema Corte. Desagravo ao Presidente da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, e solidariedade aos advogados Marcelo Nobre e Cristiano Zanin, diante de autoritarismo judici\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia; Sr. Vice-Presidente Marcos Pereira; Sr. Presidente do Senado Federal, Senador Davi Alcolumbre; Sr. Presidente do Supremo Tribunal Federal, Dias Toffoli; Sr. Ministro do Supremo Tribunal Federal Alexandre de Moraes; Sr. Presidente do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Ministro Humberto Martins, eu venho a esta tribuna para tratar desse per\u00edodo do Ministro Dias Toffoli como Presidente do Supremo Tribunal Federal.\r\nO historiador que escrever sobre esse per\u00edodo da hist\u00f3ria do Brasil ter\u00e1 que se lembrar do papel hist\u00f3rico que tiveram o Presidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia, e o Presidente do Senado Federal, Senador Davi Alcolumbre. Foram tempos dif\u00edceis, tempos duros para o Brasil. Todas as crises conflu\u00edram para este momento, que revelou o homem. Como dizia Jos\u00e9 Ortega y Gasset: \"O homem \u00e9 o homem e a sua circunst\u00e2ncia\", e \u00e9 das circunst\u00e2ncias que eu quero falar agora. \r\nO Supremo Tribunal Federal sofreu o maior ataque da sua hist\u00f3ria no per\u00edodo p\u00f3s-Constitui\u00e7\u00e3o de 1988: a forma\u00e7\u00e3o de mil\u00edcias virtuais, reais, que amea\u00e7aram membros do Supremo Tribunal Federal, apresentando armas, amea\u00e7as f\u00edsicas, amea\u00e7as de morte.\r\nN\u00e3o faltou coragem ao Presidente do Supremo Tribunal Federal e ao Ministro Alexandre de Moraes para prender todos esses que amea\u00e7aram a Suprema Corte e quiseram mobilizar a sociedade brasileira para o fechamento de \u00f3rg\u00e3o de um de seus Poderes. Esse tempo deve marcar a coragem que tiveram os Ministros Dias Toffoli, Alexandre de Moraes e Celso de Mello no enfrentamento da for\u00e7a bruta, do arb\u00edtrio, das amea\u00e7as sofridas pelo Supremo Tribunal Federal.\r\nEssas amea\u00e7as come\u00e7aram a partir de agentes p\u00fablicos. Foi por essa raz\u00e3o que aquele inqu\u00e9rito foi aberto pelo Supremo Tribunal Federal. Essas amea\u00e7as surgiram de membros, naquele momento, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, justificando a abertura desse inqu\u00e9rito dentro do Supremo Tribunal Federal. Por isso, quero dizer que aqueles que escreverem a hist\u00f3ria do Brasil h\u00e3o de se lembrar da coragem que tiveram os Ministros Dias Toffoli, Alexandre de Moraes e Celso de Mello.\r\nO Supremo Tribunal Federal sofreu amea\u00e7a do seu fechamento por uma interpreta\u00e7\u00e3o c\u00ednica do art. 142 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e reagiu de maneira unida contra essa amea\u00e7a. Alguns, cinicamente, interpretaram que as For\u00e7as Armadas poderiam ser utilizadas para intervir num dos Poderes, num conflito entre os Poderes. E o Supremo Tribunal Federal, de forma un\u00edssona, respondeu: \"N\u00e3o. A independ\u00eancia dos Poderes est\u00e1 acima do uso das For\u00e7as Armadas para resolver conflito entre os Poderes\".\r\nQuero aqui tamb\u00e9m dizer do papel que o Supremo Tribunal Federal teve nesta pandemia, Ministro Dias Toffoli. Se n\u00e3o fosse o Supremo Tribunal Federal, Deputado Arlindo Chinaglia, ter\u00edamos, talvez, o dobro de mortos neste Pa\u00eds durante a pandemia. Foram os Prefeitos e os Governadores que, atuando conforme a ci\u00eancia, conforme a orienta\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, pediram aos brasileiros que utilizassem o \u00fanico meio de preven\u00e7\u00e3o da pandemia, e quem garantiu essa orienta\u00e7\u00e3o, Senador Davi Alcolumbre? Quem garantiu essa orienta\u00e7\u00e3o foi o Supremo Tribunal Federal, que disse: \"A Constitui\u00e7\u00e3o, no pacto federativo, d\u00e1 essa atribui\u00e7\u00e3o aos Prefeitos e aos Governadores\". Assim, gra\u00e7as a Deus e ao Supremo Tribunal Federal, os Governadores e Prefeitos orientaram corretamente a nossa popula\u00e7\u00e3o para a preven\u00e7\u00e3o diante desta pandemia. O Supremo Tribunal Federal teve papel fundamental.\r\nIgualmente, o STF teve papel fundamental contra setores do Judici\u00e1rio que se utilizaram da toga e dos seus cargos pensando em fazer carreira pol\u00edtica at\u00e9 que um deles virou Ministro, utilizando do seu cargo para ficar com recurso de 2 bilh\u00f5es de reais de uma empresa p\u00fablica.\r\nQuem impediu essa escalada? O Supremo Tribunal Federal.\r\n\u00c9 por isso que, Ministro Dias Toffoli, para a sua passagem como Presidente do Supremo Tribunal Federal, vale esta passagem de Guimar\u00e3es Rosa: \"O correr da vida embrulha tudo; a vida \u00e9 assim: esquenta e esfria, aperta e da\u00ed afrouxa, sossega e depois desinquieta. O que ela quer da gente \u00e9 coragem\". E V.Exa. teve coragem na condu\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.\r\nEu quero concluir com duas palavras. Primeiro, deixo meu desagravo ao Presidente da Ordem dos Advogados do Brasil, que, em fun\u00e7\u00e3o do autoritarismo judici\u00e1rio, foi atacado recentemente. Segundo, presto minha solidariedade aos advogados Marcelo Nobre e Cristiano Zanin, v\u00edtimas desse autoritarismo judici\u00e1rio, que, perdendo espa\u00e7o, tenta retaliar aqueles que ele enxerga como advers\u00e1rios.\r\nTermino a minha ora\u00e7\u00e3o com a mesma frase utilizada aqui pelo Ministro Humberto Martins, no que diz respeito a sua passagem, Ministro Dias Toffoli, pelo Supremo Tribunal Federal, uma frase do Ap\u00f3stolo Paulo: \"Combati o bom combate, (...) guardei a f\u00e9\".\r\nParab\u00e9ns a V.Exa. pela sua passagem pela Presid\u00eancia do Supremo Tribunal Federal!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2020&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 27, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente quero dizer que esse programa que est\u00e1 sendo proposto n\u00e3o traz toda a constru\u00e7\u00e3o positiva do Minha Casa, Minha Vida, que foi um sucesso. Foram contratadas 4,5 milh\u00f5es de unidades desse programa no Brasil. Esse era o desejo do povo mais pobre, com uma grande centralidade na menor renda com subs\u00eddios. \r\nO que o Governo est\u00e1 fazendo? Est\u00e1 desorientando e fazendo o que n\u00e3o deve ser feito no Estado brasileiro, que \u00e9 paralisar um programa de sucesso para criar algo que ainda n\u00e3o tem nem as regras. O que o Governo quer \u00e9 definir as regras, retirar da lei a defini\u00e7\u00e3o de regras. Isso n\u00f3s n\u00e3o aceitamos.\r\nNesse caso da emenda do PSB, o que se pretende aqui \u00e9 manter o subs\u00eddio aos pobres, mas manter tamb\u00e9m a possibilidade dessa baixa classe m\u00e9dia ingressar no programa. \u00c9 esse o objetivo da emenda do PSB.\r\nPor isso a Minoria orienta favor\u00e1vel \u00e0 emenda do PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSALTO, BANCO, CRICI\u00daMA (SC), CAMET\u00c1 (PA), GRUPO ARMADO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, GOVERNO FEDERAL, ARMA DE FOGO, INTELIG\u00caNCIA DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA FEDERAL, CRIME ORGANIZADO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Clima de terror imposto pelo crime organizado durante assalto a ag\u00eancias banc\u00e1rias nos Munic\u00edpios de Crici\u00fama, Estado de Santa Catarina, e Camet\u00e1, Estado do Par\u00e1. Fracasso da gest\u00e3o da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00f3s vimos no Brasil, nesta semana, dois eventos extremamente preocupantes. Um grupo armado fechou a cidade de Crici\u00fama, no Estado de Santa Catarina, aterrorizou os moradores e praticou um assalto cinemat\u00f3grafo a bancos na cidade. Dias depois, outro grupo armado praticou um assalto igualmente organizado na cidade de Camet\u00e1, no Par\u00e1, com armas pesadas, inclusive utilizando pessoas como escudo.\r\nIsso acontece num Governo que ganhou as elei\u00e7\u00f5es falando em seguran\u00e7a p\u00fablica! Este Governo ganhou as elei\u00e7\u00f5es, com fraude, iludindo o povo brasileiro com a ideia de arm\u00e1-lo. Ningu\u00e9m do povo que ali estivesse armado teria condi\u00e7\u00f5es de se contrapor \u00e0 a\u00e7\u00e3o daqueles grupos organizados. S\u00f3 o Governo Estadual conseguiria, porque tem as for\u00e7as policiais - Pol\u00edcia Civil e Pol\u00edcia Militar - e tem a capacidade de investiga\u00e7\u00e3o e de intelig\u00eancia; e o Governo Federal, porque tem a Pol\u00edcia Federal, que tem o dever e a fun\u00e7\u00e3o de investigar crimes \"transestaduais\", digamos assim, crimes organizados nacionalmente.\r\nO que n\u00f3s vimos \u00e9 que esse Governo n\u00e3o amedronta o crime organizado. Esse \u00e9 um Governo fraco, lerdo. Esse \u00e9 um Governo sem condi\u00e7\u00f5es de dar seguran\u00e7a p\u00fablica. E nesta semana o Governo Federal foi desmoralizado pelo crime organizado no Brasil, em Crici\u00fama e em Camet\u00e1, porque, na medida em que esse Governo mostra arminhas para o povo, o crime organizado mostra armas grandes, mostra ataque. E esse \u00e9 um Governo fraco, um Governo sem autoridade diante do crime. \r\nOnde est\u00e1 a Pol\u00edcia Federal, onde est\u00e1 o General Heleno, para investigarem a movimenta\u00e7\u00e3o do crime organizado no Brasil? Onde est\u00e1 a intelig\u00eancia desse Governo? O crime organizado confrontou o Estado brasileiro, humilhando e surpreendendo os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a e amedrontando o povo?\r\nEnt\u00e3o, o Governo da arminha \u00e9 uma piada, \u00e9 uma desmoraliza\u00e7\u00e3o. E o crime, esta semana, mostrou a sua for\u00e7a diante de um Governo sem nenhuma iniciativa na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, sem capacidade e compet\u00eancia para fazer o enfrentamento. \r\nEsse \u00e9 um Governo desmoralizado, sem autoridade. Esse Governo, que enganou o povo brasileiro com a ideia de seguran\u00e7a p\u00fablica, nesta semana mostrou que aquela arminha \u00e9 um tiro no p\u00e9 de quem votou nesse Presidente da Rep\u00fablica. \r\nN\u00f3s exigimos que esse Governo d\u00ea seguran\u00e7a p\u00fablica ao povo brasileiro e enfrente o crime organizado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 134, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a proposta do NOVO fala em priorizar a verticaliza\u00e7\u00e3o nas constru\u00e7\u00f5es. Ora, esta \u00e9 uma boa orienta\u00e7\u00e3o, a verticaliza\u00e7\u00e3o, mas ela n\u00e3o pode ser a \u00fanica orienta\u00e7\u00e3o num pa\u00eds continental como o nosso. No nosso Pa\u00eds, a prioridade \u00e0 verticaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode impedir a constru\u00e7\u00e3o de casas horizontais, onde o povo vai fazer mais c\u00f4modos a partir de uma orienta\u00e7\u00e3o do Governo.\r\nSendo assim, o que poderia ser uma pol\u00edtica de implementa\u00e7\u00e3o do Estatuto da Cidade, da forma como foi redigida a emenda, engessa a possibilidade de constru\u00e7\u00e3o de casas horizontais.\r\nPelo fato de que na nossa base h\u00e1 diverg\u00eancia, a orienta\u00e7\u00e3o da Minoria \u00e9 de libera\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o e das subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de que trata o art. 1\u00ba,  contida no inciso I, art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB pretende manter as subven\u00e7\u00f5es, os subs\u00eddios para os mais pobres. Quem n\u00e3o tem acesso \u00e0 moradia no Brasil s\u00e3o aquelas pessoas que recebem at\u00e9 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos, na sua grande maioria. O que fizeram os Governos Lula e Dilma? Fizeram 4,5 milh\u00f5es de moradias, priorizando as pessoas de baix\u00edssima renda. E o que o Governo quer tirar? Quer tirar a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, como fez, eliminando o Programa Minha Casa, Minha Vida para as pessoas de baixa renda.\r\nPortanto, o que o Governo quer nessa medida provis\u00f3ria? O Governo quer destinar os recursos da moradia para o mercado, e n\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda. E o que quer a emenda do PCdoB? Manter os recursos para os de baixa renda.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" a esse texto, que exclui os mais pobres do acesso \u00e0 moradia no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), CONTRATA\u00c7\u00c3O, CONSTRU\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Retifica\u00e7\u00e3o do pronunciamento do orador a respeito da contrata\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de unidades habitacionais por meio do Programa Minha Casa, Minha Vida.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Um amigo me mandou a seguinte informa\u00e7\u00e3o: o Programa Minha Casa, Minha Vida contratou 6,1 milh\u00f5es de unidades habitacionais e entregou 5,1 milh\u00f5es de unidades habitacionais. Foi o maior programa habitacional deste Pa\u00eds, de todos os tempos. Portanto, eu quero corrigir esse dado, pois falei em 4,5 milh\u00f5es, mas foram entregues 5,1 milh\u00f5es de unidades, de 6,1 milh\u00f5es contratadas.\r\nAgrade\u00e7o o espa\u00e7o concedido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.\r\nS\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, CONTRATA\u00c7\u00c3O, RECUPERA\u00c7\u00c3O DE JUDICIAL, EMPRESA, CONDENA\u00c7\u00c3O JUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 408, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Pedido ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal de investiga\u00e7\u00e3o do ex-Juiz Federal S\u00e9rgio Moro por poss\u00edvel pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o, diante de sua contrata\u00e7\u00e3o por empresa respons\u00e1vel pela recupera\u00e7\u00e3o de judicial de empresas condenadas pelo ent\u00e3o magistrado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, votamos favor\u00e1veis a essa emenda do PT, do Deputado Merlong Solano e da Deputada Nat\u00e1lia Bonavides, porque o que pretende a emenda \u00e9 n\u00e3o comprometer parte da renda do adquirente do im\u00f3vel, de tal forma que ela possa inclusive pagar o valor do im\u00f3vel ao final. \r\nSr. Presidente, quero aproveitar o tempo que me resta para dizer o seguinte: saiu a not\u00edcia que o ex-Juiz Sergio Moro foi contratado por uma empresa com um sal\u00e1rio anual de 1 milh\u00e3o e 700 mil reais. Ele vai ganhar 150 mil reais por essa empresa, que faz a gest\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial da Odebrecht, da OAS, da Queiroz Galv\u00e3o. S\u00e3o empresas que, l\u00e1 atr\u00e1s, Sergio Moro fez a dela\u00e7\u00e3o premiada dos seus dirigentes, bem como o acordo de leni\u00eancia.\r\nPela maneira como Sergio Moro decidia, ele dizia o seguinte, que, se em um ato de of\u00edcio praticado hoje, amanh\u00e3 essa pessoa receber um benef\u00edcio, ele est\u00e1 colhendo para o futuro. E ele considerou essa atua\u00e7\u00e3o como corrup\u00e7\u00e3o. Portanto, pedimos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal que investigue uma poss\u00edvel pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o por Sergio Moro, por ter cometido atos generosos para obter um resultado hoje, que \u00e9 um sal\u00e1rio de 1 milh\u00e3o e 700 mil reais. Ao mesmo tempo, todas as empresas que Sergio Moro quebrou est\u00e3o sendo administradas por essa empresa de recupera\u00e7\u00e3o de ativos e de administra\u00e7\u00e3o judicial que o contratou. Isso \u00e9 uma imoralidade, um esc\u00e2ndalo! E o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal tem que investigar Sergio Moro. \r\nEra isso, Presidente. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, LOCAL DE TRABALHO, COMIT\u00ca DE IMPRENSA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SAL\u00c3O VERDE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 mudan\u00e7a do local de funcionamento do Comit\u00ea de Imprensa da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na mudan\u00e7a da Presid\u00eancia de onde ela est\u00e1 para onde V.Exa. quer que ela mude, para mim, h\u00e1 um tema pol\u00edtico. E eu queria ponderar com V.Exa. a import\u00e2ncia desse tema pol\u00edtico. Qual \u00e9 o tema pol\u00edtico?\r\nDiferentemente do Supremo Tribunal Federal e do Executivo, onde os Chefes desses Poderes entram pela garagem e n\u00e3o t\u00eam que ter rela\u00e7\u00e3o com a imprensa, este \u00e9 o \u00fanico Poder cujo Presidente, obrigatoriamente, para sair da sua sala tem que passar em frente \u00e0 imprensa. \u00c9 o \u00fanico Poder.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Isso vai continuar, Deputado Paulo. N\u00f3s estamos falando sobre hip\u00f3tese. Esse assunto est\u00e1 resolvido. \r\nPerdoe-me, Deputado Paulo, n\u00f3s estamos no meio de uma vota\u00e7\u00e3o. Eu respondi sobre esse assunto, com a maior boa vontade. Esta Presid\u00eancia e qualquer membro da Mesa nunca se eximiram e nem se eximir\u00e3o de tratar com a imprensa e com a popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos tratando de uma adequa\u00e7\u00e3o f\u00edsica da Casa e j\u00e1 tratamos desse assunto. Eu n\u00e3o vou mais dialogar.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - \u00c9 s\u00f3 para eu concluir muito rapidamente. O que eu queria pedir, para concluir?\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - V.Exa. tem 10 segundos, por favor, Deputado Paulo.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - O que eu queria pedir, para concluir meu discurso?\r\nSe V.Exa. mudar a sede da Presid\u00eancia para l\u00e1, essa rela\u00e7\u00e3o acabar\u00e1. Eu acho que existe uma quest\u00e3o pol\u00edtica...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Muito obrigado, Deputado Paulo Teixeira.\r\nPor favor, muito obrigado.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - ...de todos os Presidentes passarem pelo Sal\u00e3o Verde e enfrentarem a imprensa no Sal\u00e3o Verde.\r\nPor essa raz\u00e3o, eu acho que n\u00e3o deveria haver a mudan\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, PROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLICA (PGR), MENSAGEM, ACESSO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nSOBERANIA NACIONAL, DEFESA.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INSTALA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Libera\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, do acesso da defesa do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva aos di\u00e1logos entre o ent\u00e3o Juiz S\u00e9rgio Moro e Procuradores da Rep\u00fablica no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Ajuizamento de reclama\u00e7\u00e3o disciplinar no Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico para investiga\u00e7\u00e3o da conduta de Procuradores da Rep\u00fablica. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de abertura da CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem, o Supremo Tribunal Federal decidiu, por 4 votos a 1, que a defesa do Presidente Lula possa ter acesso \u00e0s mensagens de di\u00e1logos entre procuradores e o ent\u00e3o Ministro Sergio Moro.\r\nMas, Sr. Presidente, V.Exa. sabe o que h\u00e1 nessas mensagens? Ali os procuradores travam negocia\u00e7\u00f5es com autoridades americanas e su\u00ed\u00e7as clandestinamente, fora da lei. Ao mesmo tempo, celebram acordos de leni\u00eancia que causam preju\u00edzos ao Er\u00e1rio brasileiro e \u00e0 PETROBRAS. Portanto, eles est\u00e3o cometendo crimes. Por essa raz\u00e3o, eles n\u00e3o queriam que fosse dado acesso \u00e0quelas mensagens.\r\nJuntamente com os advogados Carol Proner, Fernando Hideo e Marco Aur\u00e9lio de Carvalho, eu protocolei no Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico uma reclama\u00e7\u00e3o disciplinar para investigar a conduta desses procuradores e para que haja uma puni\u00e7\u00e3o exemplar.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de dialogar com V.Exa. Eu acho que esta Casa tem que instalar uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito para investigar os crimes cometidos pelos procuradores da Lava-Jato e pelo Juiz Sergio Moro, porque eles provocaram enormes preju\u00edzos ao Estado brasileiro e \u00e0 PETROBRAS, al\u00e9m de crimes contra a soberania nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Arthur Lira, Sras. e Srs. Deputados, quero dialogar com o Deputado Enrico Misasi, que acabou de sair da tribuna.\r\nDeputado Enrico, esse projeto subverte a pol\u00edtica. Por qu\u00ea? O Presidente da Rep\u00fablica escolhe o presidente do Banco Central, e ser\u00e1 assim, e os diretores, que ser\u00e3o aprovados pelo Senado Federal e ter\u00e3o mandatos de 4 anos. Veja agora: um Presidente da Rep\u00fablica, com um perfil de extrema-direita, vai escolher os quatro ou cinco diretores do Banco Central, que ter\u00e3o mandato durante a presid\u00eancia seguinte, isto \u00e9, se o povo escolher um presidente de um outro perfil, por exemplo, de esquerda ou de centro, o Banco Central ter\u00e1 os diretores da extrema-direita.\r\nPor essa raz\u00e3o, votamos \"n\u00e3o\". Esse projeto interfere na vontade popular e d\u00e1 aos banqueiros direitos que eles j\u00e1 t\u00eam, usufruem e n\u00e3o deveriam ter.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores entende que o objetivo de um Banco Central deva ser controlar a infla\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, ter uma meta de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Foi esse o objeto da defesa do Deputado Henrique Fontana de emenda da Deputada Gleisi Hoffmann. Aqui muitos se espelham no exterior, mas o FED americano tem como meta gera\u00e7\u00e3o de emprego, crescimento econ\u00f4mico, e n\u00e3o s\u00f3 o controle da infla\u00e7\u00e3o. \r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s queremos votar \"sim\" \u00e0 emenda e \"n\u00e3o\" ao texto. Portanto, \"sim\" \u00e0 emenda: \u00e9 como o Partido dos Trabalhadores vota esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, aqueles que votaram aqui favoravelmente \u00e0 autonomia do Banco Central trouxeram dois argumentos: primeiro, o exemplo mundial; e, segundo, que est\u00e3o querendo ajudar o povo. Ora, o Banco Central americano tem como meta a gera\u00e7\u00e3o de empregos, o pleno emprego! Por que esse exemplo n\u00e3o poderia vir para o Brasil? Segundo, n\u00f3s estamos vivendo uma conjuntura de juros baixos, infla\u00e7\u00e3o baixa e alt\u00edssimo desemprego. Ent\u00e3o aqueles que v\u00eam aqui argumentar dizendo que esse projeto favorecer\u00e1 o emprego coloquem no projeto que uma das metas do Banco Central deve ser a gera\u00e7\u00e3o de empregos, como fazem outros pa\u00edses.\r\nPor essa raz\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\" \u00e0 emenda da Deputada Gleisi Hoffmann, defendida aqui pelo Deputado Henrique Fontana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITOVO LEGAL, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTRARIO.\r\nPARTIDO NOVO (NOVO), DEFESA, BANCO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Apoio do partido Novo \u00e0s demandas dos banqueiros. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, art. 1\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu estou assustado nesta sess\u00e3o, tal \u00e9 a prontid\u00e3o de um grupo de Parlamentares em defender o 1% que est\u00e1 no topo da sociedade brasileira, os banqueiros. Eu estou assustado porque eu esperava que n\u00f3s inici\u00e1ssemos o ano discutindo como providenciar vacina para o povo brasileiro de maneira urgente, como renovar o aux\u00edlio emergencial em 600 reais, como ajudar as empresas para que n\u00e3o mandem os seus funcion\u00e1rios embora, mas em vez disso vejo a prontid\u00e3o de alguns aqui em defender os bancos e o setor mais rico da sociedade brasileira.\r\nAlguns querem ir adiante. Hoje o NOVO veio propor que os banqueiros mandem no Banco Central, e o Banco Central s\u00f3 discuta o tema da estabilidade monet\u00e1ria, n\u00e3o discuta emprego. Precisou vir aqui um herdeiro de D. Pedro II para dizer que n\u00e3o podemos defender tais privil\u00e9gios.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Deputado Paulo Teixeira, declare o voto, por favor.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Ent\u00e3o, o NOVO veio aqui trazer o seu apoio \u00e0 FEBRABAN. Eu admiro a coragem.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Deputado Paulo Teixeira, o tempo de V.Exa. se esgotou.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Os poucos banqueiros brasileiros s\u00e3o defendidos pelo Partido Novo, na fala de Paulo Ganime.\r\nA Minoria vota \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), SILVIO COSTA FILHO, RELATOR, CRITICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com galhofa do Relator Silvio Costa Filho a respeito da Oposi\u00e7\u00e3o. Exist\u00eancia de v\u00edcio de origem no texto do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, faltou humildade ao Relator desta mat\u00e9ria. Por que lhe faltou humildade? Em primeiro lugar, n\u00f3s estamos indignados de ver o povo brasileiro morrendo, muitos sem leito, alguns sem oxig\u00eanio, alguns sem esperan\u00e7a de vacina, outros sem o aux\u00edlio emergencial, enquanto esta mat\u00e9ria \u00e9 pautada antes das demais. O pai do Relator, um brilhante orador, defensor do Governo Dilma Rousseff, humilde, n\u00e3o teria feito a galhofa que fez o Relator em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o. Eu me somo ao Deputado Orlando Silva, com indigna\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de humildade do Relator. \r\nEssa mat\u00e9ria n\u00f3s vamos discutir no Supremo Tribunal Federal. H\u00e1 v\u00edcio de iniciativa nessa mat\u00e9ria, portanto vai ser uma vit\u00f3ria de pirro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), FAVOR\u00c1VEL, SILVIO COSTA FILHO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Apoio da maioria dos partidos \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Questionamento sobre a autonomia do Relator Silvio Costa filho para acolhimento da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu lamento que o Relator n\u00e3o esteja aqui no plen\u00e1rio neste momento, porque a maioria dos partidos se posicionou pela positividade dessa emenda do PSB. Ela \u00e9 positiva. N\u00f3s estamos querendo impedir que o Banco Central seja dominado por banqueiros, que ter\u00e3o mandatos que v\u00e3o, inclusive, invadir os mandatos eletivos de outros Presidentes. O PSB, para minorar o problema, prop\u00f5e que parte desses diretores seja de carreira. \r\nA\u00ed, o Relator diz que a emenda \u00e9 merit\u00f3ria. Ora, se o Relator diz que \u00e9 merit\u00f3ria, que ele aceite a emenda! Mas me parece que ele n\u00e3o tem autonomia. Ent\u00e3o, quem est\u00e1 mandando neste debate \u00e9 o Minist\u00e9rio da Fazenda, quem est\u00e1 mandando neste debate \u00e9 o Banco Central. Se o Relator disse que a emenda \u00e9 merit\u00f3ria, que ele a contemple, que ele a aceite!\r\nPresidente, antes de votar, eu gostaria de ouvir o Relator, para ver se ele tem autonomia para aceitar uma emenda que ele disse ser merit\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), FAVOR\u00c1VEL, SILVIO COSTA FILHO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Aguardo, pelo Relator Silvio Costa Filho, de orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Economia e do Banco Central do Brasil para delibera\u00e7\u00e3o sobre a Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Eduardo Cury, do PSB, veio aqui me alertar que, al\u00e9m de votar a autonomia do Banco Central - somos contra ela -, n\u00f3s estamos discutindo aqui a autonomia do Relator. Tem o Relator autonomia em rela\u00e7\u00e3o ao Banco Central? Ou o seu relat\u00f3rio foi elaborado dentro do Banco Central ou do Minist\u00e9rio da Fazenda, pelos representantes do capital financeiro? Essa \u00e9 a pergunta aqui.\r\nEle disse, Deputado Danilo Cabral, que a emenda do PSB \u00e9 merit\u00f3ria, mas n\u00e3o a acatou.\r\nEle est\u00e1 esperando uma orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Fazenda e do Banco Central. Ent\u00e3o, est\u00e1 faltando ao Relator autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Diretoria do Banco Central.\r\nMuito obrigado, Deputado Eduardo Cury, por me alertar para esse aspecto, que me pareceu muito pertinente, em rela\u00e7\u00e3o ao Relator desta mat\u00e9ria. Ele disse que a emenda \u00e9 positiva, mas n\u00e3o a acatou.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Minoria \u00e9 favor\u00e1vel a este requerimento do PSOL de retirada do projeto de pauta porque ele retira do povo brasileiro o poder. Ele d\u00e1 o poder que est\u00e1 nas m\u00e3os do povo ao mercado financeiro, aos bancos. Por esta raz\u00e3o, este projeto \u00e9 delet\u00e9rio aos interesses do povo brasileiro.\r\nHoje n\u00f3s dever\u00edamos estar discutindo o aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Este \u00e9 o debate que interessa a 70 milh\u00f5es de brasileiros. N\u00f3s dever\u00edamos estar discutindo aqui como ajudar as empresas a n\u00e3o mandar seus empregados embora. Isso interessa a 8 milh\u00f5es de empresas brasileiras. N\u00f3s dever\u00edamos estar discutindo aqui, Sr. Presidente, como vacinar rapidamente 210 milh\u00f5es de brasileiros. \r\nEste projeto, al\u00e9m de inverter as prioridades, opera...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, MINORIA PARLAMENTAR,  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s estamos tentando minorar os danos de um projeto muito negativo para a sociedade brasileira. Eu vejo argumentos aqui de que o que o PCdoB pretende outras leis j\u00e1 abrigam. Ora, se outras leis j\u00e1 abrigam, por que n\u00e3o colocar neste texto a proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de assessoria em pessoa jur\u00eddica para ex-diretores do Banco Central? \r\nParece-me que tratam essas pessoas com tal prote\u00e7\u00e3o, e o que vemos no Brasil \u00e9 que muitos que exercem poder no Banco Central e no Minist\u00e9rio da Fazenda, no dia seguinte, est\u00e3o trabalhando em grupos financeiros ou em bancos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Paulo Teixeira, por favor, conclua, pois n\u00f3s estamos sem nenhum tipo de prorroga\u00e7\u00e3o no tempo concedido.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - A Minoria orienta o voto \"sim\" ao destaque do PCdoB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), POL\u00cdTICA MONET\u00c1RIA, CRITICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, HOMOLOGA\u00c7\u00c3O,  GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Confirma\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a do Ministro da Economia, Paulo Guedes, na C\u00e2mara dos Deputados. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o homologa\u00e7\u00e3o pelo orador de projetos do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero dialogar com uma fala que foi feita aqui e indagar a V.Exa. se o Ministro Paulo Guedes esteve aqui nesta tarde, porque, se ele esteve, tem que ser dito.\r\nEm segundo lugar, Presidente, quero dizer que essa obstru\u00e7\u00e3o tem um sentido, que \u00e9 n\u00e3o tirar o direito do povo de falar sobre a pol\u00edtica monet\u00e1ria e sobre a pol\u00edtica de empregos, e esse projeto retira.\r\nEm terceiro lugar, Presidente, quero dizer que esta Casa n\u00e3o \u00e9 homologat\u00f3ria, porque muitos aqui est\u00e3o votando com o Governo para o projeto n\u00e3o voltar para o Senado. Eles est\u00e3o se negando a aperfei\u00e7oar o projeto. Est\u00e3o virando carimbadores de projetos que chegam do Senado e est\u00e3o evitando melhorar os projetos. Isso n\u00e3o faremos, L\u00edder! N\u00e3o vamos homologar projetos!\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Como vota a Oposi\u00e7\u00e3o?(Pausa.)\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Eu n\u00e3o vou colocar no meu curr\u00edculo o papel de homologador de projetos do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao destaque da emenda do PDT trazido pelo Deputado Wolney. \r\nO que prop\u00f5e a emenda? Ela prop\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea de pol\u00edtica cambial, com o objetivo de definir os par\u00e2metros de atua\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica cambial. Esse comit\u00ea passaria a definir, por exemplo, o montante e o prazo de leil\u00f5es de swap cambial, hoje sob a responsabilidade somente do Diretor de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central do Brasil. Veja que ele quer evitar negociatas com o patrim\u00f4nio p\u00fablico, que s\u00e3o as nossas reservas e tudo o que n\u00f3s temos no Banco Central.\r\nMas eu vejo a Situa\u00e7\u00e3o aqui homologando projetos. Parlamentares que deveriam ajudar a melhorar projetos, o que est\u00e3o fazendo? Carimbando projetos, para eles n\u00e3o voltarem para o Senado.\r\n\u00c9 uma l\u00e1stima que isso esteja acontecendo! Mas n\u00f3s vamos endurecer com este Governo! Este Governo vai ter dificuldade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA,COROAV\u00cdRUS,  RETOMADA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela participa\u00e7\u00e3o em ato a favor da retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Urgente necessidade de recria\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio pecuni\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria parabeniz\u00e1-lo, porque hoje, ao meio-dia, V.Exa. participou de um ato em defesa da renova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial. Essa \u00e9 a maior quest\u00e3o para o povo brasileiro.\r\nV.Exa. \u00e9 de Manaus e sabe que numa pandemia como esta, em que se exige que as pessoas fiquem afastadas, isoladas, elas n\u00e3o t\u00eam do que sobreviver, e a renova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial se faz urgente, porque as pessoas precisam ter condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia. O aux\u00edlio de 600 reais mostrou ser efetivo para cobrir as despesas das pessoas, mas com 200 reais \u00e9 imposs\u00edvel. A pessoa que vive de aluguel n\u00e3o conseguir\u00e1 se alimentar e pagar aluguel. Hoje, s\u00f3 o botij\u00e3o de g\u00e1s custa 80 reais, 85 reais, 90 reais, 95 reais, at\u00e9 100 reais.\r\nPor isso, Presidente, eu o parabenizo e acho que V.Exa. pode ajudar no sentido de que esta Casa renove o aux\u00edlio emergencial. E volto a dizer, n\u00f3s temos que renov\u00e1-lo no valor de 600 reais, porque \u00e9 isso que vai possibilitar \u00e0s fam\u00edlias brasileiras se alimentarem, at\u00e9 que acabe a pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RENDA B\u00c1SICA, GEST\u00c3O, JO\u00c3O CAMPOS, PREFEITO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), RECIFE (PE), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  RETOMADA, PROGRAMA DE RENDA B\u00c1SICA EMERGENCIAL, PROGRAMA BOLSA FAM\u00cdLIA, IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PAULO TEIXEIRA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas ao Prefeito Municipal de Recife, Jo\u00e3o Campos, em visita \u00e0 Casa. Congratula\u00e7\u00f5es ao gestor da Capital pernambucana pela cria\u00e7\u00e3o da Renda B\u00e1sica de Cidadania. Empenho do orador na retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais e na implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Renda B\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu apenas gostaria de saudar o Prefeito de Recife, Jo\u00e3o Campos, e parabeniz\u00e1-lo pela iniciativa da Renda B\u00e1sica de Cidadania, o aux\u00edlio emergencial. \r\nN\u00f3s queremos, Prefeito, renovar os 600 reais do aux\u00edlio emergencial at\u00e9 o fim da pandemia e tamb\u00e9m aperfei\u00e7oar a Renda B\u00e1sica de Cidadania. V.Exa. foi o Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Renda B\u00e1sica, que, com a sua sa\u00edda, ficou com a Deputada Tabata Amaral, e eu fiquei na Secretaria-Geral.\r\nN\u00f3s queremos tamb\u00e9m implementar o Programa de Renda B\u00e1sica, do Senador Eduardo Suplicy, que passa, neste momento, pelo aperfei\u00e7oamento do Bolsa Fam\u00edlia, a sua amplia\u00e7\u00e3o.\r\nSeja bem-vindo e bom trabalho em Recife!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, MERCADO CAMBIAL, CAPITAL NACIONAL (ECONOMIA), PA\u00cdS ESTRANGEIRO, CAPITAL ESTRANGEIRO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DADOS ESTAT\u00cdSTICOS, MACROECONOMIA, CONTR\u00c1RIO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil. Posicionamento do PT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o para retomar o tempo aqui.\r\nPresidente, n\u00f3s somos radicalmente contr\u00e1rios a esse projeto. Por qu\u00ea? Em primeiro lugar, porque ele permite que pessoas f\u00edsicas tenham contas em d\u00f3lar no Brasil. Isso aconteceu na Argentina. Isso foi muito perigoso na Argentina.\r\nA medida facilita o endividamento em d\u00f3lar pelas fam\u00edlias, o que aumenta o risco de descasamento entre os ativos e os passivos. Isto \u00e9, as fam\u00edlias continuar\u00e3o a ter sua fonte de renda em moeda nacional, mas, endividadas em d\u00f3lar, poder\u00e3o ter dificuldades para fazer frente \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es diante de forte desvaloriza\u00e7\u00e3o do c\u00e2mbio. Isso tamb\u00e9m pode acentuar os movimentos de varia\u00e7\u00e3o do c\u00e2mbio, aumentando a instabilidade da moeda.\r\nAbre a possibilidade para que Fintechs, que s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es mais recentes no mercado, possam participar do mercado de c\u00e2mbio. Sob o pretexto de que o aumento da competitividade reduz custo e pre\u00e7o, o efeito pode ser o oposto, novamente, de maior instabilidade da moeda.\r\nPor essa raz\u00e3o, o PT \u00e9 favor\u00e1vel ao requerimento de retirada de pauta desta mat\u00e9ria, porque ela n\u00e3o pode ser discutida numa pandemia. Ela tem que ser discutida com a sociedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMACROECONOMIA, PEDRO ROSSI, PROFESSOR, UNIVERSIDADE ESTADUAL DE CAMPINAS (UNICAMP), AN\u00c1LISE, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, MERCADO CAMBIAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, sobre o mercado de c\u00e2mbio brasileiro, o capital brasileiro no exterior, o capital estrangeiro no Pa\u00eds e a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil. Declara\u00e7\u00e3o do Prof. Pedro Rossi, da Universidade Estadual de Campinas - UNICAMP, a respeito do tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Minoria \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 retirada de pauta deste projeto.\r\nEu vou trazer aqui o depoimento do Prof. Pedro Rossi, da UNICAMP, que \u00e9 especialista em macroeconomia.\r\nEle diz:\r\nA permiss\u00e3o do endividamento de n\u00e3o-residentes em moeda nacional tamb\u00e9m \u00e9 preocupante uma vez que aumentaria a vulnerabilidade externa, ao ampliar o tamanho potencial das apostas especulativas contra a moeda nacional. Isto se deve ao fato de que uma expectativa de deprecia\u00e7\u00e3o pode levar os investidores a se endividarem em reais com o objetivo de comprar d\u00f3lares para sua posterior revenda, com lucro, caso a moeda brasileira de fato se deprecie.\r\nPor essa raz\u00e3o, Presidente, n\u00f3s estamos aqui criando uma vulnerabilidade para a economia nacional, vulnerabilizando a moeda nacional. Inclusive h\u00e1 o perigo de que haja especula\u00e7\u00e3o contra a moeda nacional. Esta mat\u00e9ria n\u00e3o pode ser votada em tempo de pandemia.\r\nPor isso, a Minoria \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 retirada desta mat\u00e9ria e orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, MERCADO CAMBIAL, CAPITAL NACIONAL (ECONOMIA), PA\u00cdS ESTRANGEIRO, CAPITAL ESTRANGEIRO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DADOS ESTAT\u00cdSTICOS, MACROECONOMIA, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEBATE, SOLICITA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Posicionamento do PT favor\u00e1vel a participa\u00e7\u00e3o da sociedade na discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil. Pedido de retirada da mat\u00e9ria de pauta. Solicita\u00e7\u00e3o aos Parlamentares oposicionistas de obstru\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s queremos, nesta noite, com todo respeito ao Relator Otto Alencar Filho, que fez um trabalho muito dedicado, e h\u00e1 m\u00e9rito no trabalho, dizer que temos diverg\u00eancias de fundo quanto a permitir que pessoas f\u00edsicas no Brasil tenham conta em d\u00f3lar. Isso pode gerar v\u00e1rios efeitos negativos para a economia nacional.\r\nO primeiro deles \u00e9 a aposta da pessoa f\u00edsica se endividando em reais para comprar d\u00f3lar e perdendo depois, o que pode levar ao endividamento.\r\nEm segundo lugar, isso enfraquece a moeda nacional e pode promover uma especula\u00e7\u00e3o contra a moeda nacional. Em terceiro lugar, pode permitir que bancos, como as Fintechs, que trabalham com cr\u00e9dito, j\u00e1 operem nesse mercado de d\u00f3lar. Essa experi\u00eancia na Argentina foi destruidora da economia local, porque se vai permitindo inclusive uma dolariza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, a conviv\u00eancia de duas moedas, o que enfraquece a moeda nacional.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s somos favor\u00e1veis a que uma mat\u00e9ria como essa seja discutida com a sociedade. Uma mat\u00e9ria como essa deveria passar por audi\u00eancias p\u00fablicas e inclusive poderia passar por uma escuta neste plen\u00e1rio, Deputado Wolney Queiroz, quando poder\u00edamos chamar tanto os economistas favor\u00e1veis como os economistas contr\u00e1rios. N\u00f3s estamos indo para o caminho errado! E votar esta mat\u00e9ria na pandemia \u00e9 um equ\u00edvoco enorme!\r\nAqueles Deputados que colocarem os seus votos aqui v\u00e3o responder profundamente na hist\u00f3ria do Pa\u00eds, porque, quando houver uma crise profunda econ\u00f4mica e virem que esse mecanismo contribuiu para essa crise, para o endividamento das fam\u00edlias e para um ataque especulativo contra a moeda nacional, todos ir\u00e3o buscar os votos de cada um dos Parlamentares que aqui est\u00e3o.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s pedimos para retirar de pauta este projeto de lei. Este projeto de lei n\u00e3o pode ser votado rapidamente, na calada da noite. J\u00e1 s\u00e3o 21h50min! E esta mat\u00e9ria requer um debate com a sociedade, um amadurecimento, um aprofundamento, porque a experi\u00eancia em outros pa\u00edses foi extremamente delet\u00e9ria para as economias nacionais e para a economia das fam\u00edlias.\r\nSendo assim, o Partido dos Trabalhadores pede a V.Exas., nesta noite, que tenhamos um debate p\u00fablico. Poderia ser numa Comiss\u00e3o Geral, poderia ser numa escuta com os economistas, mesmo que por Zoom, mas n\u00e3o numa vota\u00e7\u00e3o atabalhoada, precipitada, na calada da noite, o debate de uma mat\u00e9ria t\u00e3o relevante quanto essa.\r\nPor isso, n\u00f3s pedimos que os partidos se posicionem agora. Pe\u00e7o j\u00e1 de in\u00edcio a obstru\u00e7\u00e3o. J\u00e1 de in\u00edcio pe\u00e7o aos Parlamentares dos nossos partidos que entrem em obstru\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o tenhamos agora a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, neste hor\u00e1rio, sem debate e sem aprofundamento.\r\nPedimos que seja feita a obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c1O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nCR\u00cdTICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PRIORIDADE, PROPOSI\u00c7AO LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Inciso IX, art. 5\u00b0, do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, inicialmente, eu quero trazer aqui a nossa estranheza com o fato de que, diante dos 230 mil mortos, diante do vencimento do aux\u00edlio emergencial, esta Casa n\u00e3o discutiu os temas que interessam ao povo brasileiro, ou seja, aux\u00edlio emergencial, ajuda \u00e0s empresas, para continuar a suspens\u00e3o do contrato de trabalho, vacina para todos, emprego.\r\nO que ela est\u00e1 discutindo s\u00e3o os interesses do andar de cima, s\u00e3o os interesses da elite, daquele segmento mais rico do Pa\u00eds, e n\u00e3o dos mais pobres. Hoje vem discutir contas em d\u00f3lar. Ora, os que t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de operar nesse n\u00edvel s\u00e3o muito poucos. Mas as prioridades deste Governo genocida s\u00e3o os interesses desses muito poucos.\r\nPor isso, o PT orienta obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c1O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Inciso IX, art. 5\u00b0, do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, igualmente, n\u00f3s entendemos que este destaque do PDT \u00e9 fundamental. Por que ele \u00e9 fundamental? Ele busca evitar que o Brasil entre numa economia dolarizada. As economias que se transformaram em economias dolarizadas na Am\u00e9rica Latina foram \u00e0 ru\u00edna. E o elemento mais importante e contundente foi o da economia argentina, que fez esse processo de dolariza\u00e7\u00e3o, que levou a economia ao desastre.\r\nPor isso n\u00f3s somos favor\u00e1veis, a Minoria \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque do PDT, mas, como o Governo neste momento est\u00e1 com um trator, para viabilizar os interesses do grande poder econ\u00f4mico, n\u00f3s vamos orientar a obstru\u00e7\u00e3o, pela Minoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), APRECIA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7AO LEGISLATIVA, INTERESSE, POPULA\u00c7\u00c3O RICA, CR\u00cdTICA. \r\nPL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, MERCADO CAMBIAL, CAPITAL NACIONAL (ECONOMIA), PA\u00cdS ESTRANGEIRO, CAPITAL ESTRANGEIRO, CR\u00cdTICA, PARTIDO POL\u00cdTICO, OBSTRAU\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil. Rep\u00fadio \u00e0 gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 15 do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00b0 5.387, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas e povo brasileiro, h\u00e1 um economista chamado Paulo Nogueira Batista. O economista Paulo Nogueira Batista foi o representante do Brasil no banco do BRICS, foi o Presidente do banco do BRICS. Primeiro ele foi para o FMI, no Governo Lula, depois ele foi para o BRICS. Ele cunhou um termo que eu acho muito interessante para definir esta noite, ele falou o seguinte: \"O povo da bufunfa\". O povo da bufunfa est\u00e1 feliz nesta noite.\r\nO que est\u00e1 sendo discutido no Congresso Nacional n\u00e3o s\u00e3o os interesses dos desempregados, dos desalentados, daqueles que perderam recentemente os seus neg\u00f3cios. O que est\u00e3o discutindo aqui nesta noite s\u00e3o os interesses do povo da bufunfa, s\u00e3o os interesses dos banqueiros, s\u00e3o os interesses dos super-ricos, dos bilion\u00e1rios. Eles \u00e9 que querem a independ\u00eancia do Banco Central, eles \u00e9 que querem contas em d\u00f3lar. Do pov\u00e3o, desse que pega \u00f4nibus cheio, desse que n\u00e3o consegue um leito no hospital p\u00fablico, desse para quem o Presidente genocida deixa faltar oxig\u00eanio, os interesses dele n\u00e3o est\u00e3o sendo tratados. N\u00f3s iniciamos o ano parlamentar cuidando dos interesses do povo da bufunfa. Este Governo de Guedes, este Governo do Presidente do Banco Central, este Governo genocida deste Presidente criminoso cuida dos interesses do povo da bufunfa, e n\u00e3o dos interesses do pov\u00e3o. \u00c9 por isso que eles est\u00e3o falando em aux\u00edlio emergencial de 200 reais. O que \u00e9 um aux\u00edlio emergencial de 200 reais para quem vive de aluguel, para quem tem uma fam\u00edlia de quatro membros: tr\u00eas filhos e uma m\u00e3e que dirige a fam\u00edlia? O que s\u00e3o 200 reais?\r\nPara este Governo n\u00e3o \u00e9 preciso haver vacina, para este Governo n\u00e3o \u00e9 preciso haver aux\u00edlio emergencial, para este Governo, Deputado Marcelo Ramos, n\u00e3o \u00e9 preciso haver oxig\u00eanio, como aconteceu no seu Estado. O Ministro estava l\u00e1. Ele \u00e9 especialista em log\u00edstica, mas deixou faltar o oxig\u00eanio para o povo do Amazonas.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s orientamos a n\u00e3o votarem esta mat\u00e9ria, como forma de obstru\u00e7\u00e3o deste tema. Orientamos a obstru\u00e7\u00e3o nesta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c1O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), APRECIA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7AO LEGISLATIVA, CR\u00cdTICA. \r\nBANCO CENTAL DO BRASIL (BACEN), AUTONOMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 15 do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, novamente eu venho aqui dizer que, em vez de votar os interesses do pov\u00e3o, como a renova\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, a produ\u00e7\u00e3o de vacina para todos, o apoio \u00e0s empresas e aos trabalhadores, para que eles n\u00e3o sejam demitidos, este Governo genocida vota os interesses do povo da bufunfa, dos mais ricos. Ao darem autonomia ao Banco Central, eles est\u00e3o colocando a administra\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria nas m\u00e3os dos bancos privados e dos financistas. Agora permitem contas em d\u00f3lares, para gerar o enfraquecimento da moeda nacional, para gerar endividamento em d\u00f3lar e ataque especulativo.\r\nPor essa raz\u00e3o, a Minoria, todos os partidos que aqui est\u00e3o juntos e unidos, orienta a obstru\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a forma de nos opormos a este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c1O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 26 do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, volto a dizer que esse projeto \u00e9 extremamente nocivo para a economia nacional. Ele vai fragilizar a economia nacional, vai dolariz\u00e1-la, vai endividar as fam\u00edlias. E ele representa a prioridade desse Governo genocida, que s\u00e3o aqueles que est\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o da turma da bufunfa, como dizia t\u00e3o bem Paulo Nogueira Batista.\r\n\u00c9 por essa raz\u00e3o que n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao destaque do PT. Tendo em vista o trator inicial desse Governo genocida, n\u00f3s somos pela obstru\u00e7\u00e3o. O PT orienta os seus Deputados e Deputadas a votarem pela obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c1O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 26 do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, neste caso, vamos liberar, porque v\u00e1rios partidos da Minoria orientaram \"obstru\u00e7\u00e3o\", por\u00e9m, o PSB votou \"sim\". Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o temos como orientar igualmente para todos. Por isso, n\u00f3s vamos liberar a bancada. No meu ponto de vista, essa mat\u00e9ria fragiliza a economia brasileira e n\u00e3o deveria ser votada aqui. \r\nPor isso, n\u00f3s do Partido dos Trabalhadores apresentamos esse destaque de vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 26 do substitutivo oferecido a esse PL, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o.\r\nNesses termos, n\u00f3s orientamos a libera\u00e7\u00e3o, tendo em vista que nem todos os partidos da Minoria votam pela obstru\u00e7\u00e3o, apenas um est\u00e1 orientando o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RICARDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RAFAEL SILVA, DEPUTADO ESTADUAL, HOMENAGEM.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, JOAQUIM C\u00c2NDIDO DE OLIVEIRA NETO, PROFESSOR, JORNALISTA, S\u00c3O JO\u00c3O DA BOA VISTA (SP).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Homenagem aos pais do Deputado Ricardo Silva. Mensagem da lavra do orador, em homenagem p\u00f3stuma ao professor de Direito e diretor do jornal O Munic\u00edpio, Joaquim C\u00e2ndido de Oliveira Neto, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, bom dia. \r\nEu quero inicialmente cumpriment\u00e1-lo, ilustre Deputado Ricardo Silva. Fui Deputado Estadual e me lembro tamb\u00e9m do excelente trabalho, do excelente desempenho e da figura p\u00fablica de seu pai, Rafael Silva, a quem quero prestar a minha homenagem. O bom fruto cai do p\u00e9 da boa \u00e1rvore. Lembro-me muito dele e de sua m\u00e3e, que \u00e9 uma pessoa excepcional. Como ele \u00e9 deficiente visual, a sua m\u00e3e \u00e9 para ele aquele apoio direto e permanente, 24 horas por dia. Isso me fez ter uma admira\u00e7\u00e3o enorme pelo seu pai, pela sua m\u00e3e e, evidentemente, por V.Exa.\r\nSr. Presidente, eu venho a esta tribuna com um sentimento de tristeza, para prestar uma homenagem a um amigo que perdi recentemente. Eu o tinha como um grande exemplo, como algu\u00e9m que sempre me trouxe as melhores li\u00e7\u00f5es, como algu\u00e9m que se sentia na condi\u00e7\u00e3o de substituir o meu pr\u00f3prio pai no momento do seu falecimento. Quem me apresentou a ele foi o meu pai. Eu falo aqui do Dr. Joaquim C\u00e2ndido de Oliveira Neto, o Dr. Joaquim.\r\nVou ler aqui uma mensagem que escrevi por ocasi\u00e3o do seu falecimento.\r\nHoje nos despedimos do Dr. Joaquim C\u00e2ndido de Oliveira Neto, o Dr. Joaquim. Quanta tristeza quando soube da not\u00edcia! Ele foi uma das pessoas mais gentis que conheci.\r\nFui apresentado a ele pelo meu pr\u00f3prio pai, Wolgran Junqueira Ferreira, que me levou at\u00e9 o seu jornal quando me elegi Deputado Estadual nos idos de 1994.\r\nHomem culto, sempre tinha uma an\u00e1lise fina dos acontecimentos nacionais, nunca deixava de sugerir um livro que refletisse as suas preocupa\u00e7\u00f5es com os rumos do Brasil e da humanidade.\r\nEle foi diretor do jornal O Munic\u00edpio, um dos jornais mais modernos que conheci no interior de S\u00e3o Paulo. Todas as novidades sobre a cidade de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista e da regi\u00e3o est\u00e3o nas duas edi\u00e7\u00f5es semanais do jornal O Munic\u00edpio. \r\nO jornal, al\u00e9m de apresentar as not\u00edcias daquela cidade e da regi\u00e3o, tamb\u00e9m trazia as visitas que ele fazia a v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil, regi\u00f5es hist\u00f3ricas do sul de Minas, de S\u00e3o Paulo e at\u00e9 do exterior.\r\nEu pude conhecer mat\u00e9rias sobre vin\u00edcolas argentinas, sobre vin\u00edcolas chilenas, enfim, era um jornal de uma cidade do interior, mas tinha e tem at\u00e9 hoje uma vis\u00e3o ampla, global. Ele estava ali em S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista e est\u00e1 at\u00e9 hoje, mas com uma vis\u00e3o global. \r\nO Munic\u00edpio \u00e9 um jornal de rara qualidade, alavancou grandes campanhas, entre elas a duplica\u00e7\u00e3o da estrada entre Agua\u00ed e S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, lutou por um campus da UNESP e sempre apoiou as institui\u00e7\u00f5es de ensino como o Instituto Federal de S\u00e3o Paulo - IFSP, a FAE e a FEOB.\r\nDr. Joaquim tinha a vis\u00e3o de aquela regi\u00e3o teria um desenvolvimento maior se tivesse mais universidades p\u00fablicas. Ele se espelhava muito nas cidades de S\u00e3o Carlos e Ribeir\u00e3o Preto, que se desenvolveram muito a partir das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. \r\nDr. Joaquim foi um excelente professor de Direito na FEOB e marcou a vida de diversas gera\u00e7\u00f5es com seu profundo conhecimento de Direito Constitucional e Direito do Estado. Era um profundo democrata.\r\nToda vez que ia a S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, eu procurava aprender suas ricas reflex\u00f5es sobre o Pa\u00eds. Ele sempre me recebia com um largo sorriso e com a sua peculiar gentileza.\r\nImagino a dor da Vera, sua esposa querida, da sua filha Isabel e de seu filho Joaquim, que privar\u00e3o da conviv\u00eancia com esse grande cidad\u00e3o brasileiro. A eles os meus profundos sentimentos de pesar, igualmente \u00e0 equipe do jornal O Munic\u00edpio, que conviveu e trocou com ele as melhores li\u00e7\u00f5es.\r\nSua mem\u00f3ria ser\u00e1 lembrada pelos seus prop\u00f3sitos e a\u00e7\u00f5es em fazer de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista uma cidade mais justa, mais humana, que proporciona oportunidades a todos e a todas, e por fazer do Brasil um lugar mais democr\u00e1tico, mais justo, mais includente.\r\nDr. Joaquim, muito obrigado pelos ensinamentos que pude aprender com o senhor.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.  \r\nDANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, OFENSA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DEFESA, ATO INSTITUCIONAL. C\u00c2MARA DOS DEPUTADO, MANUTEN\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, ELOGIO. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O, MILICIANO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESIST\u00caNCIA, GOLPE DE ESTADO.\r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, CUST\u00d3DIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO CAUTELAR, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, PODER JUDICI\u00c1RIO, JUSTI\u00c7A COMUM.\r\nREQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira por ataques ao Supremo Tribunal Federal e apologia do Ato Institucional n\u00ba 5, o A-5, instrumento de repress\u00e3o adotado durante a ditadura militar. Determina\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o de milicianos pelo Supremo Tribunal Federal. Raz\u00f5es da desist\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro da promo\u00e7\u00e3o de golpe de estado. Acerto da decis\u00e3o da Casa de manuten\u00e7\u00e3o do Deputado Daniel Silveira na pris\u00e3o. Pr\u00e1tica de crimes pelo Presidente da Rep\u00fablica e seus filhos. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 imunidade parlamentar. Inconstitucionalidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada da mat\u00e9ria de pauta.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria, ent\u00e3o, que se somasse o tempo de L\u00edder com o tempo de orienta\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados e povo brasileiro que nos assiste, semana passada houve um epis\u00f3dio delicado e triste para este Pa\u00eds. Um Parlamentar de nome Daniel Silveira, do PSL do Rio de Janeiro, durante a semana passada, na ter\u00e7a-feira de carnaval, grava um v\u00eddeo e ataca Ministros do Supremo Tribunal Federal, calunia a honra dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, incentiva o povo brasileiro a agredir fisicamente o Ministro do Supremo Tribunal Federal e faz apologia a um instrumento da ditadura militar, que foi o Ato Institucional n\u00ba 5.\r\nAgiu bem o Supremo Tribunal Federal, inicialmente na lavra do Ministro Alexandre de Moraes, posteriormente confirmada pelo Pleno, ao decretar a pris\u00e3o daquele Parlamentar.\r\nNobre Deputado Marcelo Freixo, aquele Parlamentar j\u00e1 tinha no m\u00eas de junho, juntamente com uma mil\u00edcia virtual e uma mil\u00edcia real, incentivado e participado de uma escalada que tinha como objetivo fechar o Supremo Tribunal Federal. \r\nO chefe deles, Deputada Alice Portugal, \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica. Foi ele que interpretou que se poderiam utilizar as For\u00e7as Armadas a partir do art. 142 da Constitui\u00e7\u00e3o para intervir no Poder. E reagiu bem o Supremo Tribunal Federal ao dizer que essa interpreta\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia subsistir. \r\nNo entanto, aquele golpe de estado no m\u00eas de maio s\u00f3 n\u00e3o aconteceu, Deputado Renildo Calheiros, porque o Supremo Tribunal Federal mandou prender v\u00e1rios daqueles milicianos; fez uma medida cautelar em rela\u00e7\u00e3o a v\u00e1rios participantes daquela mil\u00edcia; divulgou o conte\u00fado, o inteiro teor, daquela reuni\u00e3o ministerial que mostrou o baixo n\u00edvel daquele Governo; e mandou prender o Queiroz.\r\nE, por essas raz\u00f5es, o Presidente da Rep\u00fablica paralisou a sua inten\u00e7\u00e3o de dar um golpe de estado, mas o Deputado Daniel Silveira j\u00e1 estava no n\u00facleo central daquela tentativa de golpe. Recentemente, no carnaval, quando ele atira sobre o Supremo, o Supremo Tribunal Federal decreta a sua pris\u00e3o atrav\u00e9s do Ministro Alexandre de Moraes, a quem quero parabenizar por aquele ato, assim como o Ministro Celso de Mello, que divulgou as imagens e os acontecimentos daquela reuni\u00e3o Ministerial. Parabenizo tamb\u00e9m o Ministro Toffoli, que instaurou inqu\u00e9rito, porque a PGR naquele momento se omitiu quanto aquele fato.\r\nSenhoras e senhores, esse Deputado Daniel Silveira, que teve a sua pris\u00e3o decretada, j\u00e1 vinha num processo de tentativa de promo\u00e7\u00e3o de um golpe de estado atrav\u00e9s do fechamento do Supremo Tribunal Federal. \r\nEsta Casa agiu bem quando, por maioria, manteve a pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira. Pena que a PGR n\u00e3o tenha tamb\u00e9m indicado que o Presidente da Rep\u00fablica cometeu crimes. O seu filho Eduardo Bolsonaro tamb\u00e9m cometeu crimes quando disse que bastavam um jipe e um soldado para fechar o Supremo Tribunal Federal. Eles eram part\u00edcipes disso, e inclusive aquela mil\u00edcia digital tinha sua sede no Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nSenhoras e senhores, posteriormente veio o debate sobre as imunidades. Em primeiro lugar, quero dizer que n\u00e3o temos que modificar a legisla\u00e7\u00e3o de imunidade no que tange aos crimes. Hoje, relatei... Estou nesta Casa desde 2007, portanto, h\u00e1 14 anos, e s\u00f3 assisti a uma pris\u00e3o em flagrante, que foi a do Deputado Daniel Silveira. Uma! Entendemos que n\u00e3o se pode modificar o texto no que diz respeito aos crimes. Esse relat\u00f3rio que foi apresentado quer reduzir os crimes pass\u00edveis de pris\u00e3o em flagrante de um Deputado. N\u00e3o! Deputado n\u00e3o \u00e9 diferente de um cidad\u00e3o comum.\r\nDeputada Jandira Feghali, o Deputado tem que ter a prote\u00e7\u00e3o do seu mandato contra eventuais a\u00e7\u00f5es que visem a impedi-lo de falar o que precisa ser falado, de praticar os atos do mandato. A imunidade parlamentar \u00e9 uma prote\u00e7\u00e3o contra o poder absoluto, e essa prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser violada. Mas o Parlamentar n\u00e3o pode cometer crimes.\r\nN\u00e3o podemos aprovar nenhum texto aqui, Deputado Alessandro Molon, que permita, por exemplo, que retroceda e que seja absolvido o Deputado Daniel Silveira. N\u00e3o podemos aprovar aqui nenhum texto que permita que o Deputado que cometeu qualquer crime grave n\u00e3o possa ser preso em flagrante.\r\nDeputado Bohn Gass, quem diz que esse texto que est\u00e1 sendo votado \u00e9 o texto da impunidade n\u00e3o entendeu o jogo inteiro. N\u00f3s vamos modificar esse texto, para que ele possa ser analisado nesta Casa.\r\nHoje, quem participou da negocia\u00e7\u00e3o junto ao Presidente Arthur Lira e \u00e0 Deputada Margarete Coelho viu que tiramos do texto aquele trecho que restringia aos casos de crimes inafian\u00e7\u00e1veis constantes da Constitui\u00e7\u00e3o. Tirando essa refer\u00eancia, n\u00e3o h\u00e1 qualquer possibilidade de redu\u00e7\u00e3o do rol de crimes pelos quais os Parlamentares poder\u00e3o ser presos em flagrante delito.\r\nAo mesmo tempo, senhoras e senhores, n\u00f3s vamos discutir a constitucionalidade em rela\u00e7\u00e3o ao art. 53, que diz que Deputados e Senadores s\u00e3o inviol\u00e1veis civil e penalmente por quaisquer de suas opini\u00f5es, palavras e votos - isso est\u00e1 correto -, cabendo exclusivamente a responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9tico-parlamentar por procedimento incompat\u00edvel com decoro parlamentar. Ora, se o Parlamentar faz como o atual Presidente da Rep\u00fablica fez com a Deputada Maria do Ros\u00e1rio, ele teria que responder criminal e civilmente, e n\u00e3o s\u00f3 na Comiss\u00e3o de \u00c9tica. \u00c9 por isso que n\u00f3s vamos afirmar a inconstitucionalidade desse artigo. No momento em que formos discutir sua constitucionalidade, vamos discuti-la plenamente.\r\nOs \u00a7\u00a7 12 e 13 do art. 53 dizem que a medida cautelar n\u00e3o poder\u00e1 ser deferida em regime de plant\u00e3o forense.\r\nComo n\u00e3o? Isso \u00e9 inconstitucional, porque \u00e9 impedi-la de ser dada no momento em que for preciso. Por isso n\u00f3s entendemos que essa medida \u00e9 inconstitucional e tem que ser modificada.\r\nO Presidente Arthur Lira nomeou como Relatora dessa PEC a Deputada Margarete Coelho, e n\u00f3s estamos discutindo com a Deputada Margarete Coelho.\r\nEu queria, Deputada Margarete Coelho, pedir a V.Exa. que, no dia de amanh\u00e3, receba uma comiss\u00e3o de diversos partidos para que qualquer inconstitucionalidade seja retirada desse projeto. Esse projeto n\u00e3o pode ser entendido como um troco ao Supremo Tribunal Federal, ele deve ser entendido como um projeto de imunidade, mas n\u00e3o como um projeto que permita qualquer tipo de impunidade a Parlamentar.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s, pela constitucionalidade, no m\u00e9rito, vamos lutar para que nenhum desses dispositivos esteja nesse projeto. \u00c9 esse o compromisso que tivemos com o Presidente da Casa no dia de hoje, e \u00e9 por isso que n\u00f3s acreditamos que a Deputada Margarete Coelho vai incorporar aspectos dessa negocia\u00e7\u00e3o no seu relat\u00f3rio.\r\nDeputado Marcelo Ramos, eu concluo dizendo duas coisas. A primeira \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o aceitamos votar nesta noite o m\u00e9rito.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Como vota a Minoria, Deputado Paulo?\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Em segundo lugar, n\u00f3s queremos negociar esse pacote para que o que tenha que ser mudado seja mudado, mas n\u00e3o aceitamos qualquer sentido de impunidade e de inconstitucionalidade.\r\nA Minoria orienta o voto contr\u00e1rio \u00e0 retirada de pauta, porque n\u00f3s vamos enfrentar o m\u00e9rito de maneira negociada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o parecer oferecido \u00e9 diferente do texto da PEC. O texto da PEC tem uma s\u00e9rie de inconstitucionalidades. Uma delas \u00e9 querer afastar da an\u00e1lise do Poder Judici\u00e1rio qualquer tipo de viola\u00e7\u00e3o a direito praticada por Parlamentares. Isso \u00e9 inconstitucional, flagrantemente inconstitucional. \u00c9 igualmente inconstitucional tentar reduzir o poder de cautela dos Ministros do Supremo Tribunal Federal ou dar esse tratamento ao Parlamentar no caso de atos n\u00e3o relacionados ao mandato.\r\nPor essa raz\u00e3o, o Partido dos Trabalhadores vai orientar o voto contr\u00e1rio \u00e0 admissibilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL., CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Relatora Margarete Coelho de retirada da express\u00e3o por sua natureza, constante no \u00a7 2\u00ba, art. 53, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O questionamento que eu quero fazer \u00e9 da seguinte ordem: os crimes para os quais um Parlamentar pode ser preso em flagrante s\u00e3o crimes para os quais estamos procurando a defini\u00e7\u00e3o em lei. Na medida em se coloca \"pela sua natureza, previstos em lei\", n\u00f3s estamos aqui excluindo os crimes contra a seguran\u00e7a nacional.\r\nE, assim, quero fazer um questionamento \u00e0 Deputada Margarete, porque isso vai ser entendido como, em primeiro lugar, a possibilidade de n\u00e3o ter sido punido o Deputado Daniel Silveira e vai tamb\u00e9m abrir uma porta para o futuro, para outros Parlamentares que queiram tisnar, que queiram guerrear com institui\u00e7\u00f5es como o Supremo Tribunal Federal. Por essa raz\u00e3o, queremos aqui trazer esse debate \u00e0 tona, porque n\u00f3s queremos alertar esta Casa sobre o que est\u00e1 sendo votado.\r\nO que est\u00e1 sendo votado neste texto, a express\u00e3o \"crime que, por sua natureza, seja inafian\u00e7\u00e1vel na forma da lei\", exclui os crimes contra a seguran\u00e7a nacional e exclui a puni\u00e7\u00e3o do Deputado Daniel Silveira. E n\u00f3s n\u00e3o queremos passar esse recado para a nossa sociedade. \u00c9 nessa dire\u00e7\u00e3o que eu acho que essa formula\u00e7\u00e3o -- consultamos v\u00e1rios juristas que igualmente est\u00e3o entendendo isto sobre essa formula\u00e7\u00e3o -- permitiria, para o passado, no caso do Deputado Daniel Silveira, e para o futuro, que aqueles que cometessem esses crimes n\u00e3o fossem presos em flagrante. E a\u00ed n\u00f3s estaremos abrindo uma porta para que Parlamentares que aqui tenham disposi\u00e7\u00e3o de continuar tocando aquela m\u00fasica do Deputado Daniel Silveira, rock and roll pesado, voltem a toc\u00e1-la.\r\nO SR. LAFAYETTE DE ANDRADA (REPUBLICANOS - MG) - Qual \u00e9 a sugest\u00e3o?\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - A sugest\u00e3o nossa \u00e9 a de retirarmos a express\u00e3o ''por esta natureza'' e deixarmos ''nos termos da lei''.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, PARECER DO RELATOR, MARGARETE COELHO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Exist\u00eancia de v\u00ednculo entre a pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira determinada pelo Supremo Tribunal Federal, e a reda\u00e7\u00e3o do parecer apresentado pela Deputada Margarete Coelho \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 sempre muito bom, porque V.Exa. tem uma forma\u00e7\u00e3o jur\u00eddica muito s\u00f3lida e tem tamb\u00e9m uma forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica muito s\u00f3lida e \u00e9 muito bem-sucedida na advocacia.\r\nV.Exa. disse o seguinte: o Deputado Daniel Silveira foi preso. Ora, o que se pretende aqui, aprovando este texto, \u00e9 dizer que a pris\u00e3o dele foi ilegal.\r\nEm segundo lugar, eu, que estou nesta Casa, Deputada, h\u00e1 14 anos - 14 anos -, nunca assisti a uma pris\u00e3o em flagrante. Essa foi a primeira, foi a primeira. Esse desgaste \u00e9 sobre uma situa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o acho que n\u00f3s poder\u00edamos dizer que o Judici\u00e1rio, nesse caso, esteja praticando grandes abusos, porque conhe\u00e7o um caso, o do Deputado Daniel Silveira. \u00c9 um caso - e acho que ele vem preparando desde abril, quando sofreu uma s\u00e9rie de medidas cautelares. Nesse caso, esta reda\u00e7\u00e3o est\u00e1 aqui a dizer ao Supremo o seguinte: \"Essa pris\u00e3o foi ilegal, porque, daqui para a frente, todos os que forem presos pela Lei de Seguran\u00e7a Nacional ser\u00e3o presos em flagrante ilegalmente\".\r\nVamos dizer que, como h\u00e1 um lacuna na legisla\u00e7\u00e3o que diz que n\u00e3o h\u00e1 crimes inafian\u00e7\u00e1veis quando se ataca o Estado Democr\u00e1tico de Direito - h\u00e1 essa lacuna -, n\u00f3s vamos, ent\u00e3o, preench\u00ea-la restringindo e vamos dar um recado para alguns Parlamentares: o de que eles poder\u00e3o pedir o fechamento do Supremo Tribunal Federal, o de que eles poder\u00e3o amea\u00e7ar Ministros do Supremo Tribunal Federal de serem agredidos nas ruas, o de que eles v\u00e3o poder caluniar, como fez o Deputado Daniel Silveira. Se isso passar, se este trecho passar, n\u00f3s j\u00e1 batizamos esta PEC. Esta PEC ter\u00e1 um nome. Eu n\u00e3o vou falar qual ser\u00e1 o nome dela. Eu queria fazer esta reflex\u00e3o: n\u00f3s estamos, por um caso - e s\u00f3 conhe\u00e7o um caso de flagrante -, comprometendo a imagem desta Casa.\r\n\u00c9 por isso que o apelo que V.Exa. fez... Trabalhei com V.Exa. nas medidas penais, comandado por V.Exa., que \u00e9 muito jeitosa e preparada. N\u00e3o \u00e9 filigrana, Deputada. Filigrana seria se eu estivesse atr\u00e1s de alguma coisa pequena. Estou atr\u00e1s do seguinte: n\u00f3s estamos mediando um conflito institucional. Na media\u00e7\u00e3o desse conflito institucional, n\u00e3o acho que devamos aprofundar o conflito. Devemos dar marcos jur\u00eddicos e legais para que ele n\u00e3o exista. Parte desses marcos jur\u00eddicos e legais \u00e9 dizer para os Deputados o que podem ou o que n\u00e3o podem fazer, sen\u00e3o ser\u00e3o presos em flagrante. Nesse caso, n\u00e3o quero abrir aqui uma janela larga, para que outros Parlamentares promovam os mesmos ataques e para que nos voltemos, daqui a poucos dias, para outra crise institucional.\r\nH\u00e1 d\u00favida sobre o Deputado Daniel Silveira: h\u00e1 quem acha que ele j\u00e1 foi abandonado, h\u00e1 quem acha que esta legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 para a frente, para proteger alguns que vir\u00e3o.\r\nDeputado Lafayette de Andrada, se forem promovidos esses ataques daqui a 3 semanas, algu\u00e9m vai dizer: \"Puxa vida, eu votei nesse texto e abri essa tampa, para que esse monstro novamente sa\u00edsse de dentro dessa garrafa!\".\r\n\u00c9 nessa dire\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos apelando...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Paulo Teixeira...\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - ... ao Deputado Vitor Hugo, para que tamb\u00e9m abra m\u00e3o dessa express\u00e3o, e n\u00f3s possamos contornar essa crise de maneira competente.\r\nN\u00e3o s\u00e3o coisas menores. N\u00f3s estamos pensando numa crise institucional maior que pode advir desta vota\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o soubermos cerc\u00e1-la.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, RETIRADA, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Recuo do acordo celebrado com os partidos oposicionistas para retirada da express\u00e3o nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, constante no parecer oferecido \u00e0  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Relatora Margarete Coelho sobre a denomina\u00e7\u00e3o da propositura de PEC Daniel Silveira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - No dia inicial, inaugural, deste debate, est\u00e1vamos na sua sala, v\u00e1rios Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o, e o PT - n\u00e3o todos os Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o - disse: \"Para te atender, para tramitar,\"...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado, seja conciso no acordo como foi feito.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - ... \"n\u00f3s queremos tirar o termo 'nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o' e incluir 'nos termos, na forma da lei'\". Isso foi atendido,...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - N\u00e3o, n\u00e3o.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - ... e hoje h\u00e1 um recuo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - N\u00e3o, n\u00e3o. Deputado Paulo...\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Por \u00faltimo, Deputada Margarete, V.Exa. sabe qual nome ter\u00e1 esta PEC?\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Paulo, Deputado Paulo...\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Esta PEC ter\u00e1 o nome Daniel da Silveira.\r\nA SRA. MARGARETE COELHO (PP - PI) - N\u00e3o com a minha contribui\u00e7\u00e3o, Deputado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Paulo, na nossa conversa, a que n\u00f3s fizemos com a Oposi\u00e7\u00e3o, no gabinete da Presid\u00eancia, com todos os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, o ponto-chave era tirar do texto o pedido do PT: \"nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o\".\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Ponto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - N\u00e3o t\u00ednhamos que colocar...\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Nada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - ... mais nada. Isso a\u00ed est\u00e1 certo.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - \u00c9 isso.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o vamos colocar mais nada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Depois o PT veio com um pedido...\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - N\u00e3o, o PT n\u00e3o pediu mais nada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRISE SANITARIA, ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O, RETOMADA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, MEDIDA PREVENTIVA, LOCKDOWN, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica da responsabilidade pelo caos reinante no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Defesa de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro; de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais; de apoio governamental \u00e0s pequenas e microempresas; de ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas, a exemplo do lockdown; e do impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro, para o efetivo combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, povo brasileiro, venho a esta tribuna dizer do grave momento que n\u00f3s estamos vivendo no Brasil. \r\nA pandemia da COVID-19 se espraiou por todo o Pa\u00eds, por todos os rinc\u00f5es, com uma cepa mais infecciosa, uma cepa mais letal, uma cepa que inclusive atinge pessoas que n\u00e3o estavam no grupo de risco, porque atinge jovens, uma cepa que exige mais tempo de interna\u00e7\u00e3o hospitalar para a recupera\u00e7\u00e3o do paciente.\r\nEstamos chegando a um momento em que deve faltar leitos e UTIs em v\u00e1rios lugares do nosso Pa\u00eds. Essa pandemia chegou a esse est\u00e1gio por conta do Presidente da Rep\u00fablica, de quem eu vou falar no final, porque ele foi na contram\u00e3o da ci\u00eancia; ele desestimulou o uso de m\u00e1scaras; ele estimulou concentra\u00e7\u00f5es de pessoas; ele n\u00e3o providenciou a vacina; ele n\u00e3o restringiu o funcionamento da economia quando era preciso para que sa\u00edssemos rapidamente dessa pandemia.\r\nQuero trazer aqui cinco medidas que acho importante para o enfrentamento dessa pandemia: \r\nA primeira medida - e com grande consenso - \u00e9 a vacina, \u00e9 vacinar todos os brasileiros. Neste momento, o Governo Federal deveria se adiantar para comprar mais doses de vacinas do que aquelas j\u00e1 previstas no Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, que \u00e9 muito lento, para que saiamos rapidamente da pandemia.\r\nA segunda medida \u00e9 o aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Foi anunciado o valor de 250 reais, mas 250 reais n\u00e3o \u00e9 o suficiente para a sobreviv\u00eancia de uma fam\u00edlia. Os 600 reais \u00e9 o aux\u00edlio emergencial da Oposi\u00e7\u00e3o, mas 250 reais \u00e9 o que esse Presidente quer oferecer. E n\u00f3s exigimos a vota\u00e7\u00e3o aqui para elev\u00e1-lo a 600 reais.\r\nA terceira medida \u00e9 a ajuda a empresas para suspens\u00e3o do contrato de trabalho e apoio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos empregos. N\u00f3s j\u00e1 perdemos 800 mil microempresas no Brasil.\r\nA quarta medida \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o de medidas restritivas, como lockdown.\r\nA quinta e \u00faltima medida \u00e9 o impeachment desse Presidente. Ele \u00e9 sim um genocida.\r\nN\u00f3s temos provas. H\u00e1 estudos publicados por cientistas que mostraram que foram as medidas do Presidente que elevaram o n\u00famero de mortes no Brasil. Estamos chegando j\u00e1 a quase 260 mil mortes. O seu impeachment \u00e9 uma medida necess\u00e1ria neste Pa\u00eds, para que ven\u00e7amos este duro momento pelo qual estamos passando.\r\nObrigado, Presidente.\r\nConclamo o povo brasileiro ao panela\u00e7o de hoje \u00e0 noite contra esse Presidente genocida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, GABRIEL M\u00c1RIO RODRIGUES, PROFESSOR, ARTIGO DE JORNAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Prof. Gabriel M\u00e1rio Rodrigues, de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Mensagem publicada no jornal Folha de S.Paulo  em homenagem ao docente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, venho a esta tribuna hoje para homenagear um brasileiro, o Prof. Gabriel M\u00e1rio Rodrigues, que nasceu em 1932 e faleceu no dia 9 de Janeiro de 2021.\r\nVou ler aqui uma homenagem publicada no jornal Folha de S.Paulo: \r\nMortes: Foi pioneiro ao implantar o curso de turismo no Brasil.\r\nGabriel M\u00e1rio Rodrigues fundou e dirigiu a Faculdade Anhembi Morumbi, que conquistou o status de universidade anos depois.\r\nTrabalho, empreendedorismo e vis\u00e3o de futuro definem a vida do professor Gabriel M\u00e1rio Rodrigues.\r\nMovido pelo desejo de realizar algo significativo pelo pa\u00eds, come\u00e7ou a trabalhar cedo e foi at\u00e9 o \u00faltimo dia de lucidez.\r\nTransformador de sonhos, usou a genialidade a servi\u00e7o da educa\u00e7\u00e3o e inspirou gera\u00e7\u00f5es. Criatividade e persist\u00eancia tamb\u00e9m colaboraram para que se transformasse num l\u00edder querido e vitorioso.\r\nNas lembran\u00e7as da administradora de empresas Cecilia Rodrigues Maia Noal, 30, uma das netas, o av\u00f4 era um homem de fam\u00edlia, carinhoso e preocupado.\r\n\"Queria que os netos fossem realizados assim como ele. Costumava conversar sobre a profiss\u00e3o que quer\u00edamos seguir e nos aconselhar\", conta.\r\nApaixonado por futebol, seu cora\u00e7\u00e3o batia mais forte quando o Palmeiras entrava em campo. \r\nLivros e jornais - os quais lia diariamente \u00e0s 6h -, e caminhadas eram algumas das coisas que apreciava. \r\nEu mesmo caminhei com ele no Parque Ibirapuera.\r\nPaulistano, Gabriel graduou-se em Arquitetura e Urbanismo pelo Mackenzie, em 1955, e especializou-se em Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial cinco anos depois. \r\nAtuou por mais de 50 anos tanto em grupos como Universidade Anhembi Morumbi, Anhanguera Educacional, Cogna Educa\u00e7\u00e3o e Kroton Educacional, quanto em entidades representativas do setor.\r\nEntre seus feitos e contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Gabriel criou e organizou o primeiro curso superior de Turismo no Brasil, em 1971, pela faculdade de Turismo do Morumbi; fundou e dirigiu a Faculdade do Anhembi Morumbi, de 1971 a 1997, e tornou-se reitor, quando a institui\u00e7\u00e3o conquistou status de universidade, de 1997 a 2013.\r\nAtualmente, presidia o conselho de administra\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Mantenedoras de Ensino Superior.\r\nNa comunica\u00e7\u00e3o, destaca-se a cria\u00e7\u00e3o da R\u00e1dio Brasil 2000 FM, primeira \"college radio\" desenvolvida principalmente pelos alunos da Anhembi Morumbi. \r\nEm 2013, fundou a holding Gamaro S.A. e com ela uma incorporadora, respons\u00e1vel pelo lan\u00e7amento de empreendimentos de residenciais inovadores.\r\nGabriel M\u00e1rio Rodrigues morreu no dia 9 de janeiro, aos 88 anos, em decorr\u00eancia de c\u00e2ncer nas vias biliares. Ele deixa a esposa - D. Glaucia -, tr\u00eas filhas - \u00c2ngela Freitas, Gl\u00e1ucia e Carmem -, oito netos e tr\u00eas bisnetos.\r\nDeixo aqui o meu abra\u00e7o \u00e0 querida \u00c2ngela Freitas, com quem convivi, juntamente com o seu pai, e aprendi muito nesta conviv\u00eancia.\r\nMeus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia Rodrigues.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas e povo brasileiro, no dia de ontem, numa decis\u00e3o hist\u00f3rica, o Ministro Fachin anulou as condena\u00e7\u00f5es contra o Presidente Lula, e o processo foi remetido para Bras\u00edlia. Por qu\u00ea? Porque o Juiz Sergio Moro desconheceu um princ\u00edpio constitucional que consta do art. 5\u00ba, inciso LIII: \"ningu\u00e9m ser\u00e1 processado nem sentenciado sen\u00e3o pela autoridade competente\". Esses hipot\u00e9ticos crimes que foram atribu\u00eddos ao Presidente Lula est\u00e3o relacionados a im\u00f3veis em S\u00e3o Paulo. Portanto, a autoridade competente para julg\u00e1-lo seria a Justi\u00e7a Federal de S\u00e3o Paulo, e n\u00e3o a Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1. Por isso, o Ministro Fachin anulou a a\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m h\u00e1 outro artigo, o art. 5\u00ba, inciso LVII, que disp\u00f5e: \"ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria\". Esse \u00e9 o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia.\r\nLula \u00e9 inocente, Lula recuperou os seus direitos pol\u00edticos e Lula foi julgado injustamente. Quem vai repar\u00e1-lo pelas injusti\u00e7as? N\u00e3o se sabe.\r\nPor que Lula foi julgado ilegalmente, contra a Constitui\u00e7\u00e3o? Lula foi julgado ilegalmente, contra a Constitui\u00e7\u00e3o, para n\u00e3o ser candidato a Presidente da Rep\u00fablica em 2018. Sergio Moro usou a Justi\u00e7a para tirar Lula das elei\u00e7\u00f5es de 2018 e eleger Bolsonaro. Ele, que foi trabalhar como Ministro da Justi\u00e7a de Jair Bolsonaro, usou a Justi\u00e7a do Paran\u00e1 para tirar Lula da disputa e eleger Jair Bolsonaro. Com isso, deu ao Pa\u00eds esse resultado.\r\nO que resultou da Lava-Jato para o Pa\u00eds? Ela se desviou dos seus objetivos, abusou do poder, cometeu crimes, partidarizou-se. Isso resultou num preju\u00edzo para o Brasil de 4,4 milh\u00f5es de desempregos. Foram eliminados 4,4 milh\u00f5es de empregos. O Brasil deixou de receber 172 bilh\u00f5es de reais em investimentos. E n\u00f3s perdemos grande parte da nossa ind\u00fastria de constru\u00e7\u00e3o civil pesada. \r\nSergio Moro e Dallagnol trabalharam a servi\u00e7o do Governo americano para destruir a ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil pesada no Brasil e para permitir que os americanos se apropriassem do petr\u00f3leo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSNARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORNAVIRUS, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre o agravamento da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds e o comportamento negacionista do Presidente Jair Bolsonaro. Defesa de retomada da concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, para enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos vivendo um momento de pandemia no Brasil. Estamos no auge dessa pandemia, que vem crescendo de maneira preocupante. E essa pandemia, esse processo que n\u00f3s estamos vivendo no Brasil deve-se ao Presidente da Rep\u00fablica e ao seu Governo. Por qu\u00ea? Porque eles contrariaram todas as recomenda\u00e7\u00f5es cient\u00edficas de combate \u00e0 pandemia.\r\nQuais s\u00e3o as recomenda\u00e7\u00f5es cient\u00edficas? Distanciamento. E o que o Presidente promovia? Aglomera\u00e7\u00f5es. Outra recomenda\u00e7\u00e3o cient\u00edfica: isolamento. E o que o Presidente pedia para o povo? V\u00e1 para a rua. Outra orienta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica: use m\u00e1scara. E o que o Presidente fazia? Aparecia em p\u00fablico sem m\u00e1scaras. E todos diziam: \"\u00c9 preciso produzir vacina\". E o que o Presidente da Rep\u00fablica dizia? Que a vacina tinha um efeito colateral, que a pessoa que a tomasse viraria jacar\u00e9.\r\nAgora n\u00f3s estamos na seguinte situa\u00e7\u00e3o: as pessoas n\u00e3o podem sair de casa e n\u00e3o t\u00eam como prover a sua subsist\u00eancia. E, para prover a sua subsist\u00eancia, \u00e9 fundamental um aux\u00edlio emergencial. E o aux\u00edlio emergencial deve ser de 600 reais.\r\nSenhoras e senhores, eu fa\u00e7o supermercado em casa. Quando fa\u00e7o supermercado, eu fico assustado com o pre\u00e7o dos produtos. Com 150 reais n\u00e3o d\u00e1 para uma fam\u00edlia se prover por 1 m\u00eas. Por isso n\u00f3s dizemos que n\u00f3s s\u00f3 vamos votar nessa PEC se ela der 600 reais para o povo brasileiro, se ela der um aux\u00edlio emergencial de 600 reais, porque menos que isso \u00e9 brincar com a vida do povo brasileiro.\r\nOs fiscalistas dizem: \"De onde vir\u00e1 o dinheiro?\" Dinheiro neste momento tem que ser emitido. Eu tenho uma PEC que permite a emiss\u00e3o monet\u00e1ria, a produ\u00e7\u00e3o de novos recursos para essas finalidades, porque, para essa crise, n\u00e3o tem outro jeito. \u00c9 o que os outros pa\u00edses est\u00e3o fazendo. Os Estados Unidos t\u00eam um aux\u00edlio de 1.500 d\u00f3lares - 1.500 d\u00f3lares! -, o que daria hoje 6 mil reais. E aqui se quer aprovar um aux\u00edlio de 150 reais, chegando a 350 reais.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 suficiente para uma fam\u00edlia sobreviver.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s vamos votar contra esse aux\u00edlio diminu\u00eddo. Vamos insistir no dia de hoje em que o aux\u00edlio emergencial tem que ser de 600 reais, para a sobreviv\u00eancia m\u00ednima. Eu digo \"m\u00ednima\" porque \u00e9 para prover alimenta\u00e7\u00e3o, medicamento e outros bens necess\u00e1rios \u00e0s fam\u00edlias brasileiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRONUNCIAMENTO, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, COMPARA\u00c7\u00c3O, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BOLSA FAM\u00cdLIA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CONTESTA\u00c7\u00c3O. \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PREJU\u00cdZO, SERVIDOR P\u00daBLICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Insufici\u00eancia do aux\u00edlio emergencial de 250 reais proposto pelo Governo Federal. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Raz\u00f5es do posicionamento da Oposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero dialogar exatamente com o Deputado Marcelo Ramos, que acaba de sair da tribuna.\r\nO Deputado Marcelo Ramos disse que o valor de 250 reais, para ser dado como aux\u00edlio emergencial, \u00e9 maior que o valor do Bolsa Fam\u00edlia dado nos Governos Lula e Dilma. Mas, Deputado Marcelo Ramos, V.Exa. est\u00e1 comparando situa\u00e7\u00f5es distintas. Nos Governos Lula e Dilma, foram criados 20 milh\u00f5es de empregos no Brasil, e as pessoas que estavam no Bolsa Fam\u00edlia tinham ganhos. O Bolsa Fam\u00edlia era uma complementa\u00e7\u00e3o \u00e0 renda dessas pessoas. O sal\u00e1rio m\u00ednimo teve a maior valoriza\u00e7\u00e3o na sua exist\u00eancia. Houve um aumento de 70% no sal\u00e1rio m\u00ednimo. Assim, as pessoas que recebiam um sal\u00e1rio m\u00ednimo valorizado mas que tinham muitos membros na fam\u00edlia recebiam uma complementa\u00e7\u00e3o do Bolsa Fam\u00edlia no valor de 185 reais. Por\u00e9m, elas tinham uma fonte de renda. Empregos eram gerados, assim como oportunidades nos mercados formal e informal eram geradas. \r\nO Bolsa Fam\u00edlia tinha o cond\u00e3o de ajudar a pessoa a complementar sua renda. A pessoa era uma faxineira, uma diarista; ele fazia um bico, vendia alguma coisa no mercado informal. O Bolsa Fam\u00edlia vinha para complementar a renda dessas pessoas. O aux\u00edlio emergencial, Deputado Marcelo Ramos, vem exatamente porque a fonte de renda dessas pessoas secou. Elas n\u00e3o podem sequer sair de casa porque, se o fizerem, estar\u00e3o correndo o risco de contrair a COVID e morrer. Portanto, elas precisam do aux\u00edlio emergencial, porque n\u00e3o lhes resta outra fonte de sobreviv\u00eancia para lhes garantir a alimenta\u00e7\u00e3o. Com isso, um aux\u00edlio emergencial de 250 reais \u00e9 insuficiente para a sobreviv\u00eancia dessas pessoas.\r\nA compara\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 inadequada, porque se est\u00e1 comparando um momento nos Governos Lula e Dilma quando a economia ia bem com este momento, em que a economia est\u00e1 parada, depressiva, com o PIB em baixa. Hoje, n\u00f3s temos 14 milh\u00f5es de desempregados, e cerca de 40 milh\u00f5es de pessoas tiveram a renda cessada. Por isso, o aux\u00edlio emergencial \u00e9 para garantir a subsist\u00eancia dessas fam\u00edlias, e 250 reais \u00e9 um valor insuficiente para essa subsist\u00eancia.\r\nEu queria convidar o Ministro Paulo Guedes para n\u00f3s visitarmos uma fam\u00edlia na periferia de Bras\u00edlia, Deputado Renildo Calheiros, e irmos juntos a um supermercado para fazer as compras desta fam\u00edlia, que, como se sabe, n\u00e3o tem outra renda para sobreviver por 30 dias. Os 250 reais n\u00e3o d\u00e3o! Os 650 reais tamb\u00e9m n\u00e3o dariam.\r\n\u00c9 por isso, Deputado Marcelo Ramos, que eu trago este debate. Comparam-se coisas diferentes, momentos diferentes, economias diferentes. N\u00f3s estamos sob uma pandemia! No Brasil, n\u00f3s j\u00e1 temos um recorde de mortos h\u00e1 mais de 40 dias! Ontem n\u00f3s tivemos 1.951 mortos, mais de 10 mil mortos em uma semana! Nesta pandemia, este \u00e9 o pano de fundo do momento. O aux\u00edlio emergencial deveria, sim, ser de 650 reais.\r\nSobre os servidores p\u00fablicos, eu convido o Ministro Paulo Guedes a visitar, Deputado Molon, um hospital que presta assist\u00eancia aos portadores de COVID. O hospital vai estar cheio, cheio de pessoas nos corredores! Foi isso que eu vi no Hospital S\u00e3o Paulo, na cidade de S\u00e3o Paulo. Os profissionais est\u00e3o estressados, e j\u00e1 n\u00e3o se consegue mais contratar profissionais, enfermeiros, especialistas em UTI, Deputado Odair, Deputado Afonso Florence, Deputado Zarattini. N\u00e3o se consegue mais contratar!\r\nEsta PEC emergencial atinge de frente a sa\u00fade. A responsabilidade fiscal tem que dialogar com a responsabilidade social. Esta PEC deveria pensar na emerg\u00eancia da sa\u00fade, na emerg\u00eancia social, e n\u00e3o ter um olhar dogm\u00e1tico, ortodoxo, atrasado, como tem o Minist\u00e9rio da Fazenda para as contas p\u00fablicas.\r\nEste momento, Deputado Bohn Gass, \u00e9 aquele em que o mundo inteiro faz gest\u00e3o monet\u00e1ria emitindo moeda. No Brasil, esta conta pequena que tem sido feita \u00e9 equivocada. \r\nAlguns disseram que este destaque mata esta PEC. Ora, se esta PEC \u00e9 para impedir a progress\u00e3o do sal\u00e1rio dos policiais, se esta PEC \u00e9 para impedir a atualiza\u00e7\u00e3o - n\u00e3o o ganho salarial - dos sal\u00e1rios dos professores, se n\u00f3s tir\u00e1ssemos esse impedimento e mat\u00e1ssemos a PEC, ela n\u00e3o teria sentido de subsistir, j\u00e1 que se trata de servi\u00e7os essenciais.\r\nAqui, falou-se do pobre. Quem vive e precisa de servi\u00e7o essencial \u00e9 o pobre. \u00c9 o pobre que precisa de escola p\u00fablica, \u00e9 o pobre que precisa de sa\u00fade p\u00fablica, \u00e9 o pobre que precisa de assist\u00eancia social, \u00e9 o pobre que precisa de seguran\u00e7a p\u00fablica. Quem mora em condom\u00ednio fechado tem seguran\u00e7a privada. \u00c9 o pobre que precisa da pol\u00edcia, para ela passar na frente da casa dele. Por isso, n\u00f3s estamos dialogando aqui com os pobres. \r\nEsta PEC \u00e9 fruto da maneira obtusa do Ministro da Fazenda de enxergar o mundo. Ele n\u00e3o conhece o Brasil, Deputado Marcelo Ramos, como V.Exa. conhece. Ele n\u00e3o conhece o que \u00e9 uma periferia em Manaus. Ele n\u00e3o foi ver no hospital de Manaus a falta de oxig\u00eanio. Ele n\u00e3o foi ver como est\u00e3o vivendo as equipes de sa\u00fade em todos os hospitais deste Pa\u00eds, que j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam mais leitos de UTI. O pa\u00eds que o Ministro da Fazenda pensa n\u00e3o \u00e9 o Brasil do povo brasileiro. O pa\u00eds que ele pensa \u00e9 a viv\u00eancia que ele tem da Zona Sul de S\u00e3o Paulo e do Rio de Janeiro, de Nova York e de Londres, onde ele convive. Ele n\u00e3o convive com a vida real daquele que pega \u00f4nibus de manh\u00e3, n\u00e3o importa se o \u00f4nibus esteja cheio, submetendo-se a contrair um v\u00edrus que pode lev\u00e1-lo \u00e0 morte. A sobreviv\u00eancia \u00e9 o que vale e o que precisa ser atendido para essa pessoa.\r\nEsta PEC \u00e9 uma tentativa de fazer uma chantagem com o povo brasileiro: eu dou uma migalha e tiro dos servidores p\u00fablicos, dos recursos da \u00e1rea de seguran\u00e7a, da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e do servi\u00e7o social. \u00c9 uma chantagem, Deputado Carlos Veras! \u00c9 uma chantagem, Deputada Tal\u00edria Petrone, o que se pretende fazer com o povo brasileiro! N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar essa chantagem, Deputado Rog\u00e9rio Correia, sob pena de dizermos ao povo brasileiro que n\u00f3s n\u00e3o defendemos o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que n\u00e3o permitimos a contrata\u00e7\u00e3o de enfermeiros, de auxiliar de enfermagem, da pessoa que vai produzir comida nos hospitais deste Pa\u00eds.\r\nPor esta raz\u00e3o, esta PEC n\u00e3o pode n\u00e3o ter esses destaques atendidos. N\u00f3s temos que atender ao povo brasileiro e dizer que queremos 60 milh\u00f5es de pessoas no aux\u00edlio emergencial, queremos 600 reais de aux\u00edlio emergencial e temos que garantir este benef\u00edcio at\u00e9 o fim da pandemia. Enquanto o povo brasileiro n\u00e3o for vacinado, e o programa de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto desta maneira atrasada deste Governo, ele n\u00e3o poder\u00e1 retomar seu cotidiano e sua sobreviv\u00eancia.\r\n\u00c9 por esta raz\u00e3o que nosso Partido dos Trabalhadores, junto com o PSB, o PCdoB, o PSOL, o PDT e com a REDE, estamos votando contra esta PEC. \r\nN\u00f3s queremos um aux\u00edlio emergencial de 600 reais para 60 milh\u00f5es de brasileiros. N\u00f3s queremos que n\u00e3o se mexa na possibilidade de presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico adequado e decente para todo o povo brasileiro. N\u00f3s somos contra a chantagem que esta PEC quer fazer neste momento e que n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados e povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANTONIO LUIZ MARCHIONI, PADRE, PADRE TIC\u00c3O, S\u00c3O PAULO (SP), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Padre Antonio Luiz Marchioni, conhecido como Padre Tic\u00e3o, de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu uso as quintas-feiras para prestar as homenagens \u00e0s pessoas que n\u00f3s perdemos. Hoje eu quero prestar uma homenagem ao Padre Tic\u00e3o, falecido no dia 1\u00ba de janeiro de 2021.\r\n\"As pessoas n\u00e3o morrem, ficam encantadas. A gente morre \u00e9 para provar que viveu.\" Essa \u00e9 uma frase de Guimar\u00e3es Rosa.\r\nJ\u00e1 t\u00ednhamos sa\u00eddo do ano de 2020, todos ainda muito machucados com as feridas provocadas pelo dur\u00edssimo ano que passamos: perda de amigos, parente pr\u00f3ximos, distanciamento social, priva\u00e7\u00f5es, enfim, muita dor.\r\nMas sent\u00edamos um certo al\u00edvio, parecia que todos os males teriam ido embora com o terr\u00edvel ano de 2020, quando, no primeiro dia do \"ano novo\", veio a not\u00edcia: morreu o Padre Tic\u00e3o! A primeira rea\u00e7\u00e3o foi a de n\u00e3o acreditar. Seria fake news e logo algu\u00e9m desmentiria; ent\u00e3o, n\u00e3o passaria de um frio na barriga. Mas n\u00e3o, n\u00e3o veio o desmentido, pelo contr\u00e1rio, veio a confirma\u00e7\u00e3o.\r\nA\u00ed vem um segundo sentimento: e agora? O que faremos sem o Padre Tic\u00e3o? Para alguns, um sentimento de orfandade; para outros, um vazio. A pergunta volta: o que faremos sem o Padre Tic\u00e3o? Dif\u00edcil de responder.\r\nNesses 43 anos, Padre Tic\u00e3o ocupou um lugar gigantesco na Zona Leste da cidade de S\u00e3o Paulo, estando presente em todas as lutas importantes do povo da regi\u00e3o. Ele era uma esp\u00e9cie de Mandela, Gandhi, Martin Luther King da Zona Leste.\r\nPadre Tic\u00e3o acreditava que a diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais se dava pela conquista de pol\u00edticas p\u00fablicas. Assim, lutava pela conquista de creches \u00e0 universidade, de sa\u00fade preventiva a hospitais, das casas \u00e0s pra\u00e7as de esportes, de \u00f4nibus a esta\u00e7\u00f5es de metr\u00f4. Ele animava o povo a lutar.\r\nEle participou das lutas contra a carestia e pela anistia, na d\u00e9cada de 70, pelas \"Diretas j\u00e1!\", na d\u00e9cada de 80, e por mais direitos, nos anos 90, que continuaram avan\u00e7ando nos primeiros anos dos 15 anos do novo s\u00e9culo.\r\nComo padre, ele materializava os prop\u00f3sitos das Campanhas da Fraternidade em conquistas de equipamentos voltados para os temas dos portadores de necessidades especiais, como a ACDEM; do meio ambiente, como o Parque da Juventude Dom Paulo Evaristo Arns; e dos idosos, como o N\u00facleo de Conviv\u00eancia do Idoso Tereza Bugolim.\r\nManteve cursos sobre a B\u00edblia, baseados na Teologia da Liberta\u00e7\u00e3o, que ajudavam o povo a entender a B\u00edblia e a fazer do livro sagrado uma ferramenta de constru\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria cidadania.\r\nCriou as chamadas Escolas de Cidadania, que hoje j\u00e1 somam 20 no Estado de S\u00e3o Paulo, visando a forma\u00e7\u00e3o e a conquista da cidadania. Ele era chamado por Dom Ang\u00e9lico como o \"Trator de Deus\".\r\nNesses \u00faltimos anos, ele demonstrava enorme entusiasmo e admira\u00e7\u00e3o com as posi\u00e7\u00f5es assumidas pelo Papa Francisco e pelo seu modo de fazer o papel da Igreja no mundo.\r\nPadre Tic\u00e3o entendia que, no est\u00e1gio atual da medicina e da farmacologia, havia um dom\u00ednio da ind\u00fastria farmac\u00eautica que anulava o conhecimento popular sobre sa\u00fade. Por isso, abriu espa\u00e7os para os interessados em fitoterapia e naturopatia, valorizando os saberes tradicionais do povo sobre plantas com que nossas av\u00f3s curavam nossas enfermidades, as quais voltaram a ser cultivadas nos quintais das casas da Zona Leste. E elas, as av\u00f3s, tiveram os seus diplomas da vida valorizados.\r\nEle era um homem \u00e0 frente do nosso tempo. O padre tamb\u00e9m conheceu o cientista e Prof. Elisaldo Carlini, da UNIFESP - Universidade Federal de S\u00e3o Paulo, que lhe apresentou o valor terap\u00eautico da Cannabis sativa, o que o levou a organizar cursos que re\u00fanem hoje 12 mil pessoas pela Internet, administrados por professores e cientistas que discutem o uso medicinal da planta.\r\nDurante a missa, no \u00faltimo 6 de dezembro, ele abriu espa\u00e7o para depoimentos de pacientes e familiares que testemunharam sobre a cura e melhoras na sa\u00fade de portadores de epilepsia, dores cr\u00f4nicas, esclerose m\u00faltipla, autismo e outras infinidades de doen\u00e7as, e as pessoas tamb\u00e9m mostraram melhoras com o tratamento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o ao Deputado que conclua.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Pela primeira vez, viu-se em uma missa, na Igreja Cat\u00f3lica, depoimento sobre o uso medicinal da Cannabis, planta at\u00e9 ent\u00e3o demonizada.\r\nVoltemos para a pergunta do in\u00edcio deste texto: \"O que vamos fazer com a partida do Padre Tic\u00e3o?\" Arrisco uma resposta: aprendamos com ele a enfrentar a vida com magnitude, fa\u00e7amos como ele, caminhando com o povo para a conquista de seus direitos e continuemos, com coragem, as suas lutas!\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o ao Deputado que conclua.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Padre Tic\u00e3o vive entre n\u00f3s.\r\nEssa \u00e9 a minha homenagem desta quinta-feira.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nN\u00f3s somos contra o encerramento da discuss\u00e3o pelo seguinte fato: queremos um aux\u00edlio emergencial de 600 reais, para 60 milh\u00f5es de brasileiros enfrentarem a pandemia.\r\nEm segundo lugar, n\u00f3s queremos um servi\u00e7o p\u00fablico adequado. Os servi\u00e7os de seguran\u00e7a p\u00fablica, de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo muito solicitados neste momento e n\u00e3o \u00e9 um servi\u00e7o p\u00fablico que pode ser dilapidado para resolver problemas nacionais. N\u00f3s temos como resolver problemas nacionais.\r\nO Ministro da Economia n\u00e3o conhece o servi\u00e7o p\u00fablico. Ele nunca se socorreu do servi\u00e7o p\u00fablico, e \u00e9 por isso que ele quer degrad\u00e1-lo.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, ontem n\u00f3s tiramos desta PEC os recursos dos fundos, que estavam sendo contingenciados, e conseguimos impedir um avan\u00e7o sobre os servidores p\u00fablicos. Por esta raz\u00e3o, n\u00f3s somos contr\u00e1rios ao encerramento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SETOR P\u00daBLICO, SERVIDOR P\u00daBLICO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, INFLA\u00c7\u00c3O, CONCURSO P\u00daBLICO, POL\u00cdCIA, PROFESSOR, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem n\u00f3s fizemos uma dura obstru\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 o sentido da dura obstru\u00e7\u00e3o? O sentido \u00e9 defender os mais pobres, para que eles recebam um aux\u00edlio emergencial de 600 reais at\u00e9 o final da pandemia; para que tenham \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o servi\u00e7os p\u00fablicos; para que os profissionais que trabalham no servi\u00e7o p\u00fablico sejam remunerados adequadamente e possam repor o seu sal\u00e1rio contra uma infla\u00e7\u00e3o alta que o Brasil est\u00e1 vivendo; para que possam ser contratados novos servidores para atender os pacientes nos hospitais, novos policiais para dar conta da seguran\u00e7a p\u00fablica e professores.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos colocar a responsabilidade sobre o servi\u00e7o p\u00fablico, mas temos que buscar, neste Brasil, de quem deve ser essa responsabilidade.\r\nNa verdade, Presidente, o Paulo Guedes j\u00e1 furou o teto. Essa PEC j\u00e1 fura o teto, mas para isso ele quer inventar uma desculpa, e isso n\u00e3o podemos aceitar.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos discutir e votar \"sim\" a este requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo, de autoria do PSOL.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a not\u00edcia do dia hoje \u00e9 a seguinte: Em um ano de pandemia, pre\u00e7o dos alimentos sobe quase tr\u00eas vezes a infla\u00e7\u00e3o.\r\nSe o pre\u00e7o dos alimentos sobe, o aux\u00edlio emergencial n\u00e3o pode ser reduzido a um ter\u00e7o, como est\u00e1 sendo proposto nesta PEC. N\u00f3s queremos um aux\u00edlio emergencial de 600 reais para todos os brasileiros que o receberam no ano passado. Por outro lado, queremos valorizar os servidores p\u00fablicos, aqueles que atendem o nosso povo, principalmente o mais pobre, e n\u00e3o lhes propiciar arrocho salarial, e n\u00e3o demoniz\u00e1-los, como a PEC prop\u00f5e. \r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o indica o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SORAYA SANTOS, DEPUTADA FEDERAL, FEMINIC\u00cdDIO, EXCLUDENTE DE ILICITUDE, S\u00c9RGIO MORO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AGENDA LEGISLATIVA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).\r\nPAULO TEIXEIRA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPRESENTATIVIDADE, MULHER, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MANDATO PARLAMENTAR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, COLETA DE ASSINATURA, ELEI\u00c7\u00c3O, CL\u00c1USULA DE BARREIRA, CONGRESSO NACIONAL, PODER LEGISLATIVO, ARGENTINA, MOVIMENTO SOCIAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Soraya Santos pelo discurso proferido a respeito do crime de feminic\u00eddio. Contrariedade \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da excludente de ilicitude nos crimes praticados contra a mulher. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a destina\u00e7\u00e3o, para mandatos femininos, de 50% das vagas na C\u00e2mara dos Deputados. Pedido \u00e0 Deputada Soraya Santos de aux\u00edlio ao orador na coleta das assinaturas necess\u00e1rias para a apresenta\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria cumprimentar a Deputada Soraya Santos pelo tema que trouxe. Esse tema permitiu, nos anos 50, 70, 80, que se justificasse o feminic\u00eddio no Brasil. \r\nE hoje esse tema deve voltar a esta Casa com a ideia da excludente de ilicitude. No pacote anticrime, o que propunha o ent\u00e3o Ministro Sergio Moro? Que se exclu\u00edsse a ilicitude por medo e violenta emo\u00e7\u00e3o. Isto valeria para o feminic\u00eddio: medo, surpresa e violenta emo\u00e7\u00e3o. \r\nNa verdade, ele queria dedicar aquilo a um segmento, que, na minha opini\u00e3o, era um segmento minorit\u00e1rio da seguran\u00e7a p\u00fablica, e n\u00e3o majorit\u00e1rio, porque este atua dentro da lei. Ele queria favorecer um segmento minorit\u00e1rio da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nMas aquilo n\u00e3o atingia s\u00f3 a seguran\u00e7a p\u00fablica. Medo, surpresa e violenta emo\u00e7\u00e3o s\u00e3o argumentos que podem levar ao feminic\u00eddio. Do que se trata violenta emo\u00e7\u00e3o?\r\nPor isso, n\u00f3s temos que banir essa possibilidade de justificar os assassinatos que s\u00e3o cometidos no Brasil contra as mulheres.\r\nQuero cumprimentar a Deputada Soraya Santos, que \u00e9 uma figura expoente do tema das mulheres nesta Casa.\r\nDeputada Soraya Santos, eu tenho uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o consegui completar as assinaturas necess\u00e1rias para apresent\u00e1-la. O que diz a PEC? Que metade dos assentos desta Casa sejam destinados \u00e0s mulheres. Eu gostaria de pedir a V.Exa. que me ajudasse, por meio do trabalho que realiza, a colher essas assinaturas para podermos discutir esse tema.\r\nN\u00f3s podemos estabelecer uma meta a cada elei\u00e7\u00e3o, como \u00e9 a cl\u00e1usula de barreira: numa elei\u00e7\u00e3o, com 15% dos assentos; na outra, com 20%; na outra, com 25%; na outra, com 30%, e assim por diante. Ent\u00e3o, eu gostaria de pedir a V.Exa. que pud\u00e9ssemos coletar as assinaturas para essa PEC, a fim de fazermos esse debate no Congresso Nacional.\r\nAs mulheres s\u00e3o sub-representadas na pol\u00edtica brasileira - e V.Exa. sabe disso -, nas C\u00e2maras Municipais, nas Assembleias Legislativas e no Congresso Nacional. N\u00f3s precis\u00e1vamos ter n\u00e3o s\u00f3 uma cota de vagas nas elei\u00e7\u00f5es, mas uma cota de cadeiras no Congresso Nacional. \r\nPor isso, vou pedir a V.Exa. que me ajude a completar as assinaturas dessa PEC - e vou pedir ao meu gabinete para nos ajudar -, para que possamos ser como hoje \u00e9 na Argentina. Hoje, na Argentina, 30% dos assentos s\u00e3o para as mulheres. E no Brasil, se n\u00e3o me engano, temos 14% dos assentos ocupados por mulheres, o que \u00e9 muito aqu\u00e9m do n\u00famero de mulheres da nossa sociedade. A nossa sociedade civil vibrante \u00e9 liderada por mulheres.\r\nEu venho do movimento social de S\u00e3o Paulo. Os movimentos de moradia, de sa\u00fade, de transporte, de educa\u00e7\u00e3o, as Sociedades Amigos de Bairro, em sua maioria, s\u00e3o liderados por mulheres. Elas precisam estar mais bem representadas no Parlamento.\r\nEu me somo a V.Exa., Deputada, nessa quest\u00e3o e j\u00e1 protesto contra qualquer tramita\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o que proponha a chamada \"excludente de ilicitude\", inclusive com esse prop\u00f3sito de retomar a discuss\u00e3o sobre crime que possa ser cometido contra as mulheres. Muitas pessoas v\u00e3o alegar que mataram uma mulher por violenta emo\u00e7\u00e3o. Isso seria um retrocesso.\r\nEu falo isso, Deputada, e assim termino, porque eu vi na agenda presidencial esse tema como um dos priorit\u00e1rios para serem discutidos neste Congresso Nacional, no come\u00e7o deste ano, o que me assustou. Pareceu que volt\u00e1vamos \u00e0 d\u00e9cada de 70 no nosso Pa\u00eds. E V.Exa. lembrou que tramita no Supremo Tribunal Federal a\u00e7\u00e3o que quer recuperar esse aspecto. Creio eu que os Ministros do Supremo Tribunal Federal n\u00e3o permitir\u00e3o que esse tema possa ser retomado. E n\u00f3s aqui no Congresso Nacional tamb\u00e9m n\u00e3o devemos permitir.\r\nMuito obrigado, Deputada Soraya Santos. Parabenizo V.Exa. por isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SERVIDOR P\u00daBLICO, SETOR P\u00daBLICO, ELOGIO, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 167-A, da Carta Magna e, por decorr\u00eancia, do \u00a7 5\u00ba do mesmo art., na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a oposi\u00e7\u00e3o orienta na dire\u00e7\u00e3o...\r\nO SR. POMPEO DE MATTOS (PDT - RS) - Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - O Deputado Paulo Teixeira est\u00e1 orientando aqui no plen\u00e1rio, Deputado Pompeo de Mattos.\r\nO SR. POMPEO DE MATTOS (PDT - RS) - Desculpe-me.\r\nQuem est\u00e1 orientando?\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - O Deputado Paulo Teixeira.\r\nO SR. POMPEO DE MATTOS (PDT - RS) - Ah! Pois n\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Muito obrigado.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Sr. Presidente, j\u00e1 passou uma parte do tempo. Pode ser zerada a contagem do tempo?(Pausa.)\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nNeste momento da pandemia, o que aconteceu? Os mais ricos, os bilion\u00e1rios brasileiros aumentaram seu patrim\u00f4nio. Quem os representa neste Governo? O Ministro Paulo Guedes. E o que quer o Ministro Paulo Guedes? Colocar um sacrif\u00edcio, n\u00e3o sobre os bilion\u00e1rios, mas sobre os servidores, esses que est\u00e3o na linha de frente, na seguran\u00e7a p\u00fablica, nas escolas p\u00fablicas, nos servi\u00e7os p\u00fablicos que est\u00e3o recebendo agora todos os brasileiros que est\u00e3o com COVID. Ent\u00e3o, esta \u00e9 uma PEC covarde.\r\nA este destaque n\u00f3s queremos votar \"n\u00e3o\", agora. Por qu\u00ea? Porque ele s\u00f3 existe porque a Oposi\u00e7\u00e3o obstruiu fortemente e obrigou o Governo a recuar e a trazer um novo texto, para diminuir o arrocho que vai promover em todo o funcionalismo p\u00fablico, em todo o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANTONIO CARLOS MALHEIROS, DESEMBARGADOR, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, SOLIDARIEDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MICROEMPRESA, EMPREGO, DEFESA.\r\nLOCKDOWN, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, GOVERNO ESTADUAL, PREFEITURA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, RETOMADA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Desembargador Antonio Carlos Malheiros, do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19 no Brasil. Caos reinante no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de ampla vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a viral. Import\u00e2ncia da retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais; da preserva\u00e7\u00e3o de empregos e do apoio governamental \u00e0s pequenas e microempresas. Resultados positivos da decreta\u00e7\u00e3o de lockdown para conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da Covid-19. Apoio aos Governadores Estaduais, aos Prefeitos Municipais e \u00e0 sociedade brasileira na luta contra a doen\u00e7a viral. Postura genocida do Presidente Jair Bolsonaro diante da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Senadores, Sras. Senadoras, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, povo brasileiro, inicio a minha fala prestando uma homenagem a um grande brasileiro que n\u00f3s perdemos no dia de hoje, o Desembargador Antonio Carlos Malheiros. Mais tarde quero fazer outra homenagem a ele.\r\nQuero agora homenagear as 280 mil pessoas que perderam a vida, ao mesmo tempo em que homenageio as fam\u00edlias, os parentes delas, pessoas que sofreram com uma pandemia que est\u00e1 ganhando uma dimens\u00e3o de descontrole no Pa\u00eds. O Brasil j\u00e1 deveria ter aprendido com a pandemia, pois ela come\u00e7ou na China, depois foi para Europa, e dela foram extra\u00eddos ensinamentos contrariados pela autoridade central do Pa\u00eds.\r\nHoje n\u00f3s estamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o de caos, com o sistema de sa\u00fade incapaz de dar conta disso. N\u00f3s precisamos reverter essa situa\u00e7\u00e3o e tomar medidas, e eu quero aqui tratar das medidas mais importantes.\r\nA primeira delas \u00e9 avan\u00e7ar no calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o, comprar as vacinas que est\u00e3o dispon\u00edveis e aumentar a capacidade de produ\u00e7\u00e3o de vacinas no Pa\u00eds. \r\nAo mesmo tempo, n\u00f3s temos que conceder um aux\u00edlio emergencial de 600 reais para as pessoas ficarem em casa, aquelas que n\u00e3o precisam sair de casa para o exerc\u00edcio de alguma atividade. Esses 600 reais s\u00e3o para dar conta da sobreviv\u00eancia dessas pessoas. \r\nEm terceiro lugar est\u00e1 a ajuda \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos empregos. Muitas empresas receberam, ano passado, os benef\u00edcios da MP 936, e esses benef\u00edcios n\u00e3o foram renovados, mas n\u00f3s dever\u00edamos faz\u00ea-lo. Inclusive, h\u00e1 um projeto de lei meu aqui que prev\u00ea a renova\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios da MP 936, pela manuten\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nEm quarto lugar est\u00e1 a ajuda \u00e0s empresas. Muitas delas est\u00e3o quebrando e outras est\u00e3o no desespero. Por isso, n\u00f3s precisamos ajud\u00e1-las a passar por este momento.\r\nQuinto, n\u00f3s temos que adotar medidas mais duras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, no sentido de restringir a movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas para impedir a difus\u00e3o do v\u00edrus. A cidade de Araraquara fez um lockdown de 10 dias e diminuiu o n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es pela metade. Isso tem que ser feito em todo o Pa\u00eds. \u00c9 preciso restringir o n\u00famero de pessoas que circulam para diminuir o n\u00famero de infectados, no momento em que h\u00e1 uma segunda cepa, modificada, mais contagiosa, mais transmiss\u00edvel, que atinge os jovens e faz com que as pessoas fiquem mais tempo hospitalizadas.\r\nO grande respons\u00e1vel por esta pandemia no n\u00edvel em que ela est\u00e1 \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica. H\u00e1 estudos que indicam que uma s\u00e9rie de medidas que ele tomou e de pronunciamentos que ele fez ajudaram a aumentar a intensidade da pandemia. Quando ele convidou a m\u00e9dica Luhdmila Hajjar para ser Ministra, ela disse: \"Precisamos fazer lockdown\". E ele respondeu: \"Mas, se fizermos lockdown, eu perco a elei\u00e7\u00e3o\". Isso demonstra que o foco do Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o \u00e9 a vida das pessoas, mas a elei\u00e7\u00e3o de 2022. Por isso, o Brasil \u00e9 o lugar com o maior n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es e o maior n\u00famero di\u00e1rio de mortes.\r\nO Presidente \u00e9 um genocida. E esse genoc\u00eddio precisa ser julgado inicialmente por este Congresso Nacional por meio do afastamento dele da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Qualquer solu\u00e7\u00e3o constitucional \u00e9 melhor do que ele. Ele tem que ser afastado e julgado nos tribunais para que n\u00f3s possamos reverter esta pandemia e garantir a vida dos brasileiros, que precisam viver.\r\nTodo o apoio aos Governadores e Prefeitos! Todo o apoio \u00e0 sociedade! Fa\u00e7o um pedido desta tribuna para que a sociedade brasileira se cuide, respeite as medidas de distanciamento, tome todos os cuidados e use m\u00e1scaras.\r\nQue n\u00f3s possamos avan\u00e7ar no pedido de julgamento do impeachment do Presidente da Rep\u00fablica, porque ele \u00e9 o grande respons\u00e1vel pela trag\u00e9dia que a sociedade brasileira est\u00e1 vivendo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BIBO NUNES, DEPUTADO FEDERAL, REPRESENTA\u00c7\u00c3O CONTRA DEPUTADO, PAULO TEIXEIRA, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, GENOCIDIO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENCIA DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "An\u00fancio, pelo Deputado Bibo Nunes, de encaminhamento de Representa\u00e7\u00e3o contra o orador ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, por compara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com genocida, durante reuni\u00e3o realizada na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Fatores comprobat\u00f3rios do mortic\u00ednio provocado pelo Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Prioridade de Jair Bolsonaro nas elei\u00e7\u00f5es de 2022, em detrimento da vida e da sa\u00fade do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pelo art. 14, venho a esta tribuna depois de um Deputado de nome Bibo Nunes dizer que vai apresentar representa\u00e7\u00e3o contra mim no Conselho de \u00c9tica e pedir a suspens\u00e3o do meu mandato por uma fala que fiz hoje na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Se ele fizer assim, ser\u00e1 uma oportunidade para eu provar o que disse.\r\nEu disse que o Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 um genocida e dei os exemplos. Quais exemplos eu dei? O primeiro exemplo foi: a empresa Pfizer ofereceu 70 milh\u00f5es de vacinas ao Governo brasileiro para o enfrentamento da COVID-19, e o Governo brasileiro n\u00e3o comprou as 70 milh\u00f5es de doses da vacina que a Pfizer ofereceu.\r\nO segundo exemplo que eu dei \u00e9 que a empresa White Martins, antes da crise da falta de oxig\u00eanio em Manaus, mandou um e-mail ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade dizendo que precisava de log\u00edstica para levar o oxig\u00eanio para l\u00e1, e n\u00e3o lhe foi oferecida log\u00edstica.\r\nEm terceiro lugar, o Presidente da Rep\u00fablica desestimulou o uso de m\u00e1scara. Mesmo com todo o meio cient\u00edfico sabendo que o uso de m\u00e1scara \u00e9 fundamental para a diminui\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio da COVID, ele se apresentava em p\u00fablico sem m\u00e1scara e chegou a criticar o uso dela.\r\nEm quarto lugar, ele boicotou os Governadores e Prefeitos que pediam distanciamento social para fazer frente \u00e0 COVID e diminuir o cont\u00e1gio. No mundo inteiro, o que aconteceu foi que o afastamento social \u00e9 que diminuiu o cont\u00e1gio. Todas essas medidas o Brasil deveria ter aprendido com a China e com a Europa, e o Governo brasileiro as boicotou.\r\nEnt\u00e3o, se o Deputado Bibo Nunes me chamar \u00e0 Comiss\u00e3o de \u00c9tica, eu vou elencar uma d\u00fazia de cientistas brasileiros que v\u00e3o comprovar o que eu disse. Inclusive, ele tamb\u00e9m ver\u00e1 um estudo da Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica da Universidade de S\u00e3o Paulo demonstrando que uma s\u00e9rie de decretos e uma s\u00e9rie de pronunciamentos do Presidente da Rep\u00fablica fizeram aumentar a COVID no Brasil.\r\nPor essa raz\u00e3o, eu quero dizer que, se o Deputado quiser me levar \u00e0 Comiss\u00e3o de \u00c9tica, essa ser\u00e1 a minha oportunidade para chamar a comunidade cient\u00edfica brasileira para comprovar esses fatos. E, se ele quiser me levar a ju\u00edzo, isso ser\u00e1 uma segunda oportunidade para eu levar a comunidade cient\u00edfica brasileira para comprovar esses fatos. Eu n\u00e3o falei sem ter provas. Eu as tenho e quero apresent\u00e1-las.\r\nEnt\u00e3o, Deputado Bibo Nunes, por favor, leve-me \u00e0 Comiss\u00e3o de \u00c9tica. Se quiser mover um processo,\r\nque o fa\u00e7a. Inclusive, eu convidarei o Senador Rodrigo Pacheco, um grande criminalista, para ser meu advogado. Vou constitu\u00ed-lo como meu advogado para, junto comigo, poder responder ao Brasil sobre esses fatos que a comunidade cient\u00edfica j\u00e1 comprovou.\r\nEu termino dizendo o seguinte: no final de semana, quando o Presidente Jair Bolsonaro convidou para assumir o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a Dra. Ludhmila...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Pacheco. DEM - MG) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Estou concluindo. Ela disse o seguinte: \"Precisa fazer um lockdown\". E o que disse o Presidente da Rep\u00fablica? \"Se fizer um lockdown, eu perco as elei\u00e7\u00f5es\". Ent\u00e3o, ele est\u00e1 mais concentrado nas elei\u00e7\u00f5es de 2022 do que na sa\u00fade do povo brasileiro.\r\n\u00c9 por essa raz\u00e3o que eu gostaria, seja num processo judicial, seja na Comiss\u00e3o de \u00c9tica, de chamar a comunidade cient\u00edfica brasileira para testemunhar e trazer as provas em rela\u00e7\u00e3o a esta acusa\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o ao Presidente da Rep\u00fablica: Bolsonaro \u00e9 um genocida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANT\u00d4NIO CARLOS MALHEIROS, DESEMBARGADOR, PROFESSOR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Desembargador do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, Ant\u00f4nio Carlos Malheiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m perto de mim, vou tirar a m\u00e1scara. Mas estou com a m\u00e1scara aqui.\r\nHoje, eu venho, tristemente, a esta tribuna para prestar uma homenagem p\u00f3stuma a um grande amigo que perdi na madrugada de ontem: Ant\u00f4nio Carlos Malheiros.\r\nRecebi com grande tristeza a not\u00edcia do falecimento de um dos seres humanos mais incr\u00edveis que conheci: Ant\u00f4nio Carlos Malheiros.\r\nDesembargador do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo e professor de Direito da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo, Malheiros foi membro da Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a e Paz da Arquidiocese de S\u00e3o Paulo. Como professor da cadeira de Direitos Humanos, lecionou com radicalidade sobre eles. Plantou sementes nos cora\u00e7\u00f5es de seus alunos e colheu frutos incr\u00edveis.\r\nComo juiz, Malheiros sempre buscou a constru\u00e7\u00e3o da paz social em suas decis\u00f5es. Nunca teve problema em ser minoria entre seus pares quando o tema era direitos humanos. \r\nAl\u00e9m de professor e magistrado, Malheiros, nas horas vagas, fazia trabalhos sociais com crian\u00e7as portadoras do v\u00edrus da AIDS, vestindo-se de palha\u00e7o e contando hist\u00f3rias. Certa feita, vestiu-se de Papai Noel e foi doar brinquedos para crian\u00e7as carentes no Bairro S\u00e3o Miguel Paulista.\r\nComo amigo, ele era um porto seguro, com firmeza, acolhimento, solidariedade inquebrant\u00e1vel. Seus exemplos ficar\u00e3o conosco. Continuaremos suas lutas. Para as futuras gera\u00e7\u00f5es, ficar\u00e1 a li\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa. \r\nQue ele descanse em paz e que a obra dele continue viva!\r\nMalheiros Vive! Malheiros presente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, HAROLDO LIMA, EX-DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal do PCdoB, Haroldo Lima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou tirar a minha m\u00e1scara, porque estou distante de todos e de todas.\r\nEu venho a esta tribuna para prestar uma homenagem a um dirigente do Partido Comunista do Brasil: Haroldo Lima.\r\nBaiano, nascido em Caitit\u00e9 em 1939, Haroldo foi dirigente da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes, cuidou do jornal da UNE, foi Deputado Constituinte e exerceu v\u00e1rios mandatos nesta Casa. Membro do PCdoB, participou do processo de legaliza\u00e7\u00e3o do partido. Foi preso na ditadura militar na Casa da Lapa, torturado, e era um daqueles que Brecht chamava de \"imprescind\u00edveis\" - imprescind\u00edveis!\r\nHaroldo Lima, no processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ter sido Deputado Constituinte, exerceu v\u00e1rios mandatos na Casa e brilhou como Deputado. \r\nFoi Presidente da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo e participou do processo de descoberta de petr\u00f3leo no pr\u00e9-sal. Foi uma pessoa que escreveu um importante cap\u00edtulo da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds na luta contra a ditadura, na redemocratiza\u00e7\u00e3o e na constru\u00e7\u00e3o de direitos para o povo brasileiro. \u00c9 por isso que n\u00f3s temos que escrever seu nome no Pante\u00e3o dos her\u00f3is nacionais.\r\nReceba, Deputado Renildo Calheiros, a nossa homenagem. Eu acho que v\u00e1rios membros do PT, v\u00e1rios L\u00edderes falaram, mas receba a homenagem de todo o povo brasileiro a esse her\u00f3i que foi Haroldo Lima. Quero que V.Exa. transmita isso \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o Nacional do PCdoB.\r\nVi aqui a Deputada Jandira Feghali, a Deputada Alice Portugal. Estive na tarde de hoje com a Presidenta do PCdoB, a Vice-Governadora Luciana Santos. Na presen\u00e7a do meu L\u00edder, o Deputado Elvino Bohn Gass, quero transmitir os nossos profundos sentimentos e dizer que Haroldo Lima passa para a hist\u00f3ria - a boa hist\u00f3ria - do nosso Pa\u00eds.\r\nHaroldo Lima, presente. Haroldo Lima vive entre n\u00f3s.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de  regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido dos Trabalhadores, a pedido do L\u00edder Elvino Bohn Gass, orienta favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia deste projeto, que estabelece regras tempor\u00e1rias de isen\u00e7\u00e3o de multa contratual para fornecedor de oxig\u00eanio. Aquele fornecedor de oxig\u00eanio que priorizar a rede hospitalar n\u00e3o ter\u00e1 que pagar multa por descumprimento de outro contrato, tendo em vista que este \u00e9 o momento do fornecimento de oxig\u00eanio para a rede hospitalar, que carece de oxig\u00eanio para tratar os pacientes com COVID.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 urg\u00eancia deste projeto, que tem grande m\u00e9rito neste momento de combate \u00e0 COVID-19 no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, igualmente, n\u00f3s achamos muito merit\u00f3ria a iniciativa do Deputado Rubens Bueno. Por que raz\u00e3o? Porque em tempos normais os cidad\u00e3os correm para cima e para baixo para a obten\u00e7\u00e3o de documentos para fazer a sua Declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda. Contam com contadores, contabilistas, pessoas especializadas, que v\u00e3o fazer, muitas vezes, a Declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda. Mas agora a obten\u00e7\u00e3o desses documentos s\u00f3 se d\u00e1 via digital, mas nem sempre, Deputado Alex Manente, esses documentos s\u00e3o t\u00e3o acess\u00edveis por via digital. Por isso \u00e9 merit\u00f3ria a ideia de permitir a prorroga\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda, tendo em vista que n\u00f3s vivemos um momento excepcional da vida nacional.\r\nE \u00e9 por essa raz\u00e3o que o Partido dos Trabalhadores indica o voto \"sim\", pela urg\u00eancia para a aprecia\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALIMENTO, AUMENTO, PRE\u00c7O.\r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia, para est\u00edmulo \u00e0 agricultura familiar, da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Lei Assis Carvalho tem como objetivo estimular a produ\u00e7\u00e3o da agricultura familiar no Brasil, que \u00e9 respons\u00e1vel, como t\u00e3o bem disse o Deputado Pedro Uczai, por 70% dos alimentos que v\u00e3o \u00e0 mesa do povo brasileiro.\r\nCom o aumento do pre\u00e7o do d\u00f3lar, a grande produ\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio foi para as commodities, para exporta\u00e7\u00e3o. Com isso, olha o que aconteceu na mesa do povo brasileiro: n\u00f3s temos a maior infla\u00e7\u00e3o de alimentos dos \u00faltimos tempos. Nos \u00faltimos 12 meses, o pre\u00e7o dos alimentos subiu 15% no Pa\u00eds, quase o triplo da taxa oficial de infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, que ficou em 5,20%, como informou nessa quinta-feira o IBGE. Ent\u00e3o, h\u00e1 infla\u00e7\u00e3o de alimentos. E o objetivo deste projeto \u00e9 colocar comida mais barata na mesa do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DR. ZACHARIAS CALIL, RELATOR, PL 2529/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE ESCOLAR, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO AO TRANSPORTE DO ESCOLAR (PNATE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Dr. Zacharias Calil, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880, de 2004, relativa ao Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero parabenizar o Relator, o Deputado Dr. Zacharias Calil, de Goi\u00e1s, que \u00e9 um grande m\u00e9dico, um especialista, uma das pessoas que mais conhece o tema de sa\u00fade, entre tantos bons que temos aqui no Parlamento.\r\nSr. Presidente, esse projeto \u00e9 merit\u00f3rio. Neste momento precisamos fazer todo o esfor\u00e7o para prover a \u00e1rea de sa\u00fade de meios para atender tanto aos pacientes, quanto \u00e0s equipes de sa\u00fade.\r\nNeste momento, autorizar que os ve\u00edculos da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o sejam utilizados para o transporte de pacientes e da equipe m\u00e9dica \u00e9 muito merit\u00f3rio. Essa medida ajuda a combater a COVID-19.\r\nPor isso, eu quero dar os parab\u00e9ns ao Deputado Dr. Zacharias Calil, de Goi\u00e1s, que mais uma vez coloca a sua m\u00e3o em mat\u00e9rias de grande m\u00e9rito nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2529/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880, de 2004, acerca do Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de parabenizar a Deputada Carmen Zanotto, que tem acertado muito neste momento da pandemia com as medidas de sa\u00fade. Quero tamb\u00e9m parabenizar o Deputado Dr. Zacharias Calil, que fez um belo relat\u00f3rio.\r\nEsta \u00e9 uma medida merit\u00f3ria, tendo em vista que hoje o sistema de sa\u00fade est\u00e1 congestionado. Poder disponibilizar os ve\u00edculos da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o para atender \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade \u00e9 de grande import\u00e2ncia.\r\nEnt\u00e3o, parabenizo a Deputada Carmen Zanotto e o Deputado Dr. Zacharias Calil.\r\nTodos os partidos da Oposi\u00e7\u00e3o orientam o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus. Ajuizamento, pelo PT, de a\u00e7\u00e3o junto ao Supremo Tribunal Federal para reabertura da F\u00e1brica de Fertilizantes Nitrogenados - FAFEN, no Estado do Paran\u00e1, com vista \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Se V.Exa. quiser... Mas n\u00e3o vai haver vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero parabenizar a Deputada Dra. Soraya Manato e dizer, Presidente, que essa \u00e9 uma medida extremamente importante. Ela direciona o oxig\u00eanio para os hospitais, que \u00e9 o que se precisa hoje para salvar vidas.\r\nQuero registrar aqui que o Partido dos Trabalhadores tem uma proposi\u00e7\u00e3o de reabertura da Fafen, empresa da PETROBRAS do Paran\u00e1 que foi fechada por este Governo e que poderia produzir oxig\u00eanio para o Brasil em maior quantidade. Recentemente, junto com a Deputada Gleisi Hoffmann e o jurista Arag\u00e3o, fizemos uma audi\u00eancia com o Ministro Lewandowski, que est\u00e1 com o tema da sa\u00fade em m\u00e3os e tem feito um excelente e brilhante trabalho. Pedimos a ele que avalie a possibilidade de o Supremo Tribunal Federal solicitar a reabertura da Fafen no Paran\u00e1 para a produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio. Nada explica, num momento de crise de falta de oxig\u00eanio, haver o fechamento de uma f\u00e1brica que produz exatamente oxig\u00eanio pela PETROBRAS, que \u00e9 uma ind\u00fastria do Governo. Isso demonstra a desconex\u00e3o deste Governo com o problema da crise sanit\u00e1ria relacionada \u00e0 pandemia da COVID-19. \r\nPor isso, Deputada Dra. Soraya Manato, quero parabeniz\u00e1-la, indicar o voto \"sim\" a este requerimento de encerramento de discuss\u00e3o e registrar, a pedido do L\u00edder Elvino Bohn Gass, a a\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores pela reabertura da Fafen no Paran\u00e1 para a produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, que \u00e9 um insumo fundamental para o combate \u00e0 COVID. A Fafen foi fechada durante a pandemia! \r\nPortanto, Presidente Arthur Lira, queremos refor\u00e7ar a necessidade de reabertura da Fafen no Paran\u00e1, a pedido do L\u00edder Elvino Bohn Gass e da Presidenta do partido, Gleisi Hoffmann.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  INCLUS\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, ASSISTENTE SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Defesa da inclus\u00e3o de ind\u00edgenas, assistentes sociais e motoristas no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso a vacinas aos caminhoneiros e profissionais respons\u00e1veis pelo transporte de cargas durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, sempre estou colaborando com a rapidez nos debates, mas \u00e9 o seguinte: n\u00f3s temos uma proposi\u00e7\u00e3o que tenta introduzir assistentes sociais entre os que receber\u00e3o prioridade, porque est\u00e3o trabalhando nos CRAS...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Esse projeto vai dar trabalho amanh\u00e3, viu?\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Ent\u00e3o, Presidente, n\u00f3s queremos colocar os ind\u00edgenas, os caminhoneiros e demais motoristas do transporte coletivo rodovi\u00e1rio de cargas, os trabalhadores do transporte coletivo rodovi\u00e1rio de passageiros dever\u00e3o ser imunizados. Portanto, n\u00f3s trazemos aqui os assistentes sociais, os trabalhadores em transportes coletivos no Brasil para dentro desse projeto, porque achamos que s\u00e3o categorias fundamentais para serem inclu\u00eddas. Os assistentes sociais, Presidente, V.Exa. sabe que s\u00e3o importantes, porque trabalham com os mais pobres. Os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o e da...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, TAL\u00cdRIA PETRONE, DEPUTADA FEDERAL, V\u00cdTIMA, DISCURSO PARLAMENTAR, OFENSA, ENTORPECENTE, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, RETIRADA, ANAIS DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Tal\u00edria Petrone, diante do pronunciamento do Deputado Reinhold Stephanes Junior. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o de retirada das notas taquigr\u00e1ficas, do trecho do pronunciamento do Parlamentar alusivo ao uso de drogas por membros da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em primeiro lugar, Presidente, eu quero me solidarizar com a Deputada Tal\u00edria, diante da brutalidade do Deputado que falou depois dela. Brutalidade. Bruto, bruto. N\u00e3o tem a maturidade de outro Deputado, seu pai, que atuou nesta C\u00e2mara.\r\nSr. Presidente, quero pedir a V.Exa. que retire a fala dele dos Anais, porque ele disse que Deputados aqui est\u00e3o usando drogas.\r\nIncapaz de ter um argumento maduro, um argumento que defenda algo, um argumento racional, um argumento de quem deveria estar aqui falando para o povo brasileiro, S.Exa. ataca de maneira baixa e vil uma Parlamentar.\r\nPor isso, Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que retire dos Anais da Casa a fala desqualificada desse Deputado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Em qual trecho?\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Na parte em que diz que alguns Parlamentares aqui falam sob efeito de drogas. S.Exa. disse isso. Isso precisa ser retirado, isso \u00e9 desqualificado! Uma pessoa deveria ir para o Conselho de \u00c9tica ao fazer uma sugest\u00e3o dessas. \r\nEsse trecho precisa ser retirado dos Anais da Casa, porque n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura do Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, POSSE, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE, SANTA CATARINA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Votos de sucesso \u00e0 Deputada Carmen Zanotto \u00e0 frente da Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu creio hoje que a Deputada Carmen Zanotto recebeu uma convoca\u00e7\u00e3o, porque ela tem feito o melhor trabalho dentro deste Parlamento, tem sido uma pessoa de uma dedica\u00e7\u00e3o enorme. Ela, por exemplo, neste ano de pandemia, esteve aqui. Foi uma das pessoas que esteve o ano inteiro aqui.\r\nInfelizmente, esta pandemia chegou aos n\u00edveis a que chegou pela inc\u00faria do Presidente da Rep\u00fablica, que deixou o Brasil chegar a este n\u00edvel de irm\u00e3os e irm\u00e3s que est\u00e3o morrendo por uma s\u00e9rie de medidas de inc\u00faria.\r\nMas eu n\u00e3o quero falar dele. Eu quero falar dela, que vem da terra de Dirceu Carneiro, de Lages, que foi uma das primeiras experi\u00eancias no Brasil de or\u00e7amento participativo, de oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 ditadura militar num governo progressista.\r\nEnt\u00e3o, eu quero desejar \u00e0 senhora boa sorte. Que a senhora ajude a debelar esta pandemia l\u00e1 e retorne brevemente para continuar o trabalho muito importante que a senhora tem feito pelo nosso Pa\u00eds!\r\nBoa sorte e at\u00e9 j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE, FOR\u00c7AS AMARDAS, DEMISS\u00c3O, FERNADO AZEVEDO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, REN\u00daNCIA, EDSON PUJO, EX-COMANDANTE DO EX\u00c9RCITO, ILQUE BARBOSA, EX-COMANDANTE DA MARINHA, ANTONIO CARLOS MORETTI, EX-COMANDANTE DA AERON\u00c1UTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, CONTESTA\u00c7\u00c3O, GOVERNADOR, LOCKDOWN.  \r\nBRAGA NETO, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, JUSTIFICATIVA, GOLPE DE ESTADO (1964), CONTESTA\u00c7\u00c3O.\r\nPANDEMIA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, GENOC\u00cdDIO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, DEFESA, TRATAMENTO PRECOCE, CORONAV\u00cdRUS. \r\nTRATAMENTO PRECOCE, CORONAV\u00cdRUS, MEDICA\u00c7\u00c3O, TRANSPLANTE DE \u00d3RG\u00c3O OU TECIDO, F\u00cdGADO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Gravidade da crise militar reinante no Brasil. Demiss\u00e3o do Ministro da Defesa, general Fernando Azevedo e Silva. Ren\u00fancia do Comandante do Ex\u00e9rcito brasileiro, general Edson Pujol; do Comandante da Marinha do Brasil, Almirante de Esquadra Ilques Barbosa; e do Comandante da Aeron\u00e1utica, Tenente-Brigadeiro do Ar Antonio Carlos Moretti, em solidariedade ao Ministro Fernando Azevedo e Silva. Recusa, pelo Ministro da Defesa e pelos Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras, de participa\u00e7\u00e3o em conflito entre o Presidente Jair Bolsonaro e os Governadores Estaduais favor\u00e1veis \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown. Tentativa do Presidente da Rep\u00fablica de coopta\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas para implementa\u00e7\u00e3o de seus intentos antidemocr\u00e1ticos. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0 nota divulgada pelo atual Ministro da Defesa, general Braga Netto, a respeito do golpe militar ocorrido no Brasil em 31 de mar\u00e7o de 1964. Alcance pelo Brasil do primeiro lugar no ranking f\u00fanebre da Covid-19. Car\u00e1ter genocida do Presidente Jair Bolsonaro. Postura irrespons\u00e1vel e criminosa do Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Exist\u00eancia de pacientes \u00e0 espera de transplante de f\u00edgado, em consequ\u00eancia do tratamento precoce da Covid-19. Imediata abertura pela Casa de processo de impeachment contra o Chefe da Na\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00f3s estamos vivendo a maior crise militar da hist\u00f3ria do Brasil, provocada por um capit\u00e3o que foi expulso do Ex\u00e9rcito Brasileiro.\r\nEle, ontem, demitiu - ele demitiu! - o Ministro da Defesa, o General Fernando Azevedo. E, em solidariedade ao Ministro, os tr\u00eas Comandantes das For\u00e7as Armadas renunciaram: o Comandante do Ex\u00e9rcito, o General de Ex\u00e9rcito Edson Pujol; o Comandante da Marinha, o Almirante de Esquadra Ilques Barbosa; e o Comandante da Aeron\u00e1utica, o Tenente-Brigadeiro do Ar Antonio Carlos Moretti.\r\nO Ministro Fernando A zevedo foi demitido porque era um Ministro legalista, cumpridor da Constitui\u00e7\u00e3o, porque jurou cumpri-la quando assumiu o Minist\u00e9rio da Defesa, e tamb\u00e9m pelo respeito \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es cient\u00edficas para o combate da pandemia.\r\nO que pediu o Presidente da Rep\u00fablica ao General Fernando Azevedo e aos Comandantes das For\u00e7as Armadas? Ele pediu que as For\u00e7as Armadas entrassem em conflito com os Governos dos Estados, e os Governos dos Estados est\u00e3o vivendo uma situa\u00e7\u00e3o calamitosa, uma trag\u00e9dia. \r\nTendo em vista o descontrole do combate da pandemia no Brasil, j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais leitos de UTI, j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais medicamentos para intuba\u00e7\u00e3o, j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais oxig\u00eanio para oferecer \u00e0s pessoas que v\u00e3o para as UTIs. E o que est\u00e3o fazendo os Governadores? Eles est\u00e3o adotando uma pol\u00edtica mundialmente reconhecida de lockdown para evitar o espraiamento do v\u00edrus e a contamina\u00e7\u00e3o de mais brasileiras e brasileiros. E o que pede o Presidente da Rep\u00fablica \u00e0s For\u00e7as Armadas? Que elas conflitem com os Estados para impedir a ado\u00e7\u00e3o dessas medidas.\r\nEle j\u00e1 n\u00e3o conseguiu autoriza\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal para agir contra os Governos de Estado. Ali\u00e1s, de plano, o Ministro Marco Aur\u00e9lio Mello arquivou o pedido do Presidente de autoriza\u00e7\u00e3o para impedir que os Estados pudessem fazer o lockdown. Ent\u00e3o ele pede \u00e0s For\u00e7as Armadas que conflitem com os Estados para impedir que os Estados adotem pol\u00edticas corretas, cientificamente aprovadas e adotadas no mundo inteiro para diminuir a pandemia.\r\nO que Bolsonaro quer das For\u00e7as Armadas? Ele quer aparelh\u00e1-las. Ele quer aparelh\u00e1-las para promover uma escalada autorit\u00e1ria. Ele quer aparelh\u00e1-las porque tem como objetivo dar um golpe de Estado no Brasil. Ele quer milicianizar as For\u00e7as Armadas, j\u00e1 que ele \u00e9 um miliciano, coordenador de mil\u00edcias. Ele e os seus filhos, coordenadores de mil\u00edcias, querem milicianizar as For\u00e7as Armadas.\r\nOntem, o novo Ministro da Defesa, Braga Netto, que a partir de uma insubordina\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica assumiu esse cargo, um cargo que ele n\u00e3o deveria ter assumido no momento desta crise, porque deveria ter sido assumido por quem respeita a Constitui\u00e7\u00e3o, publicou uma nota sobre o golpe de 31 de mar\u00e7o. Ele justifica o golpe dizendo que naquele momento rondavam o mundo ideologias totalit\u00e1rias. Eu respondo ao Ministro Braga Netto: as ideologias totalit\u00e1rias que rondavam o mundo \u00e0 \u00e9poca deram um golpe de Estado, implantaram uma ditadura que durou 21 anos e levaram o Pa\u00eds ao caos. Hoje, essas mesmas ideologias totalit\u00e1rias, Ministro Braga Netto, assumiram o Governo do Brasil e est\u00e3o promovendo um genoc\u00eddio. J\u00e1 s\u00e3o 318 mil os mortos no nosso Pa\u00eds, que \u00e9 o segundo pa\u00eds com o maior n\u00famero de mortos pela COVID-19 do mundo. E hoje o Brasil exerce uma triste lideran\u00e7a: \u00e9 o pa\u00eds que tem o maior n\u00famero de mortos por dia no mundo. O Brasil hoje superou os Estados Unidos e, de longe, todos os demais pa\u00edses em n\u00famero de mortos por dia.\r\nE este Presidente n\u00e3o tem outro nome. Alguns n\u00e3o gostam do nome \"genocida\". Outros n\u00e3o entendem o significado dessa palavra. O que eu posso dizer \u00e9 que ele \u00e9 um assassino, um serial killer, um homem frio, sem empatia pelo ser humano, um homem que permite que os seus governados e conterr\u00e2neos morram de uma doen\u00e7a da qual poderiam n\u00e3o morrer. Eles poderiam ter vida. Ele submete essas pessoas a esta trag\u00e9dia. Deixou de comprar vacinas no tempo certo. Hoje, h\u00e1 dinheiro para comprar vacina, mas n\u00e3o h\u00e1 mais vacina, porque as vacinas ofertadas no m\u00eas de agosto n\u00e3o foram compradas pelo Brasil. Descredenciou leitos do SUS. Deixou faltar oxig\u00eanio em Manaus em janeiro. Fechou a f\u00e1brica de oxig\u00eanio no Paran\u00e1 que pertencia \u00e0 PETROBRAS. Desestimulou o uso de m\u00e1scara. Desestimulou cuidados. Desestimulou o distanciamento social e luta contra quem o promove.\r\nJ\u00e1 estamos no quarto Ministro da Sa\u00fade do nosso Pa\u00eds. Ele agora s\u00f3 permite no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade Ministros apagados, porque ele quer continuar a ser o Ministro da Sa\u00fade. Quem \u00e9 o Ministro da Sa\u00fade do Brasil hoje? Eu n\u00e3o sei falar o nome dele. Para mim, Deputado Renildo Calheiros, quem exerce o comando do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica. \u00c9 ele que exerce o comando do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Ele tirou outros Ministros, de maior brilho, para que ele exercesse o comando do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e propagasse o chamado tratamento precoce, que a OMS j\u00e1 disse ser ineficaz, que a Associa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Brasileira disse que teria que ser banido e que tem levado pessoas \u00e0 morte.\r\nH\u00e1 pacientes precisando de transplante de f\u00edgado por causa dos medicamentos adotados no chamado \"tratamento precoce\". Esse \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nA \u00fanica sa\u00edda que n\u00f3s temos \u00e9 o impeachment. A sociedade brasileira n\u00e3o suporta mais um Presidente da Rep\u00fablica que, a cada dia, comete um crime de responsabilidade. J\u00e1 s\u00e3o 60 ou mais os pedidos de impeachment nesta Casa, que dormitam nessa mesa, Presidente Bismarck, e que precisam ser processados para que a sociedade brasileira discuta os in\u00fameros crimes cometidos por este Presidente da Rep\u00fablica.\r\nE \u00e9 por essa raz\u00e3o que eu convido o povo brasileiro a se expressar. Neste momento, a express\u00e3o tem que ser nas redes sociais, nos panela\u00e7os, nas carreatas, mas pressionando os Parlamentares deste Parlamento a votar pela instala\u00e7\u00e3o do processo de impeachment, dizendo: \"J\u00e1 n\u00e3o d\u00e1 mais!\". A tal gripezinha que ele disse que aconteceria no Brasil matou membros de cada fam\u00edlia brasileira. Inclusive lhes foi negado leito hospitalar, num pa\u00eds t\u00e3o generoso, com o melhor sistema de sa\u00fade do mundo.\r\n\u00c9 por isso que eu concluo a minha fala, desta tribuna, conclamando o Brasil e este Parlamento a instalar o processo de impeachment deste Presidente criminoso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6764/2002, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.764, de 2002, sobre o acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e0 Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido dos Trabalhadores tem quatro raz\u00f5es para debater a urg\u00eancia desta mat\u00e9ria.\r\nA primeira raz\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s queremos revogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, que \u00e9 um entulho autorit\u00e1rio e est\u00e1 sendo usada para criminalizar opositores deste Governo genocida por dizerem que este Governo \u00e9 um Governo genocida.\r\nA segunda raz\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s queremos expurgar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional.\r\nA terceira raz\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s queremos fazer um di\u00e1logo com a Deputada Margarete para construir uma lei em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, e esperamos que ela se entregue a esse conte\u00fado.\r\nA quarta raz\u00e3o \u00e9 que eles querem, nesta lei, a abolitio criminis em rela\u00e7\u00e3o aos crimes cometidos por eles, e n\u00f3s n\u00e3o queremos.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos votar em confian\u00e7a pelo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2750/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CUPULA DO CLIMA (1:2021, ESTADOS UNIDOS), POLITICA AMBIENTAL, CRITICA.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, CRIME AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.750, de 2020,  sobre a licen\u00e7a tempor\u00e1ria para opera\u00e7\u00e3o de emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria submetidas a medidas disciplinares, de restri\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o. Participa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro na C\u00fapula de L\u00edderes sobre o Clima. Retrocessos na politica ambiental brasileira. Expectativa quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia na Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa com a presen\u00e7a do Delegado da Pol\u00edcia Federal, Alexandre Saraiva, para discuss\u00e3o dos crimes cometidos pelo Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, bom dia! Bom dia a todas e a todos!\r\nInicialmente, a Oposi\u00e7\u00e3o libera, porque existem posi\u00e7\u00f5es diferentes na base da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, hoje, na Confer\u00eancia do Clima, n\u00e3o h\u00e1 clima para Bolsonaro, nem h\u00e1 clima para Salles, porque eles destroem o meio ambiente. Este \u00e9 o maior ciclo de desmatamento criminoso que n\u00f3s temos no Brasil.\r\nSr. Presidente, na pr\u00f3xima segunda-feira, \u00e0s 16 horas, na Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa, n\u00f3s ouviremos o Delegado Alexandre Saraiva, da Pol\u00edcia Federal do Amazonas, e o Delegado Alexandre Saraiva vai dizer dos crimes que foram cometidos pelo Ministro Salles. O Delegado Alexandre Saraiva inclusive instaurou inqu\u00e9rito, indiciou o Ministro Ricardo Salles, que vai responder perante o Supremo Tribunal Federal.\r\nPor isso, n\u00e3o h\u00e1 clima para Bolsonaro e Salles na Confer\u00eancia do Clima. Eles est\u00e3o destruindo o meio ambiente brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA TERRA, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, HOMENAGEM.\r\nCLIMA, ACORDO DE PARIS, ACORDO INTERNACIONAL, DILMA ROUSSEFF, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nC\u00daPULA DO CLIMA (1:2021, ESTADOS UNIDOS), AQUECIMENTO GLOBAL, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PANTANAL, QUEIMADA, ECOSSISTEMA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS (INPE), PREJU\u00cdZO, ALEXANDRE SARAIVA, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, SUPERINTENDENTE, POL\u00cdCIA FEDERAL, EXONERA\u00c7\u00c3O, INC\u00caNDIO FLORESTAL, MADEIREIRO, TERRAS IND\u00cdGENAS, MINERA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, CRIME AMBIENTAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nRESTINGA, MANGUEZAL, ECOSSISTEMA, PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, ARGUI\u00c7\u00c3O DE DESCUMPRIMENTO DE PRECEITO FUNDAMENTAL, ROSA WEBER, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Comprometimento da exist\u00eancia do planeta pelo aquecimento global. Realiza\u00e7\u00e3o da C\u00fapula de L\u00edderes sobre o Clima com a participa\u00e7\u00e3o do Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Joe Biden. Contribui\u00e7\u00e3o dos ex-Presidentes Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff para a formula\u00e7\u00e3o de acordos clim\u00e1ticos entre os pa\u00edses. A\u00e7\u00f5es criminosas do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, contra a preserva\u00e7\u00e3o ambiental no Pa\u00eds. Defesa do impeachment   do Presidente da Rep\u00fablica e da exonera\u00e7\u00e3o do Ministro Ricardo Salles. Homenagem aos povos ind\u00edgenas ao ensejo do transcurso do Dia da Terra.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, povo brasileiro, hoje \u00e9 o Dia Mundial da Terra, o dia de cuidar da casa comum, o dia de cuidar do lugar onde vivemos, lugar que est\u00e1 sofrendo uma deteriora\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos tendo um aquecimento global que tem comprometido a exist\u00eancia de muitas esp\u00e9cies, a diversidade. O aquecimento global est\u00e1 comprometendo a exist\u00eancia na Terra.\r\nN\u00f3s estamos vivendo um tempo em que a rela\u00e7\u00e3o do ser humano com o meio ambiente tem sido t\u00e3o perversa, que t\u00eam surgido doen\u00e7as muito agressivas, como a COVID-19, que se deve \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o ambiental. \u00c9 tempo de reverter a agress\u00e3o ao meio ambiente, \u00e9 tempo de reverter a agress\u00e3o \u00e0 Terra, para que possamos preservar nossa casa comum, como disse o Papa Francisco.\r\nHoje est\u00e1 acontecendo a C\u00fapula do Clima. Por que a C\u00fapula do Clima \u00e9 importante? Porque os Estados Unidos voltaram para a C\u00fapula do Clima. E por que os Estados Unidos o fizeram? Eles voltaram porque mudaram de Presidente da Rep\u00fablica: tiraram Trump e colocaram Biden. Pela pol\u00edtica, reverteram o ataque clim\u00e1tico que Trump vinha praticando e, pela pol\u00edtica, colocaram outro Presidente da Rep\u00fablica, que se comprometeu com o Acordo de Paris.\r\nO Acordo de Paris foi assinado pela ent\u00e3o Presidenta Dilma Rousseff. Ali\u00e1s, o Presidente Lula e a Presidenta Dilma Rousseff lideraram os acordos clim\u00e1ticos no mundo, ajudaram a chegar a esses acordos clim\u00e1ticos. \r\nO que estamos vendo aqui, Sr. Presidente? N\u00f3s estamos vendo um Presidente da Rep\u00fablica que agride a terra, que agride o meio ambiente. Estamos vendo um Presidente da Rep\u00fablica que estimula todas as pr\u00e1ticas delet\u00e9rias contra o meio ambiente. Estamos vendo um Presidente da Rep\u00fablica que tem como Ministro um Ministro contra o meio ambiente, um Ministro antimeio ambiente, um Ministro ligado a todas as pr\u00e1ticas criminosas de destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente. \r\nDiante disso, eu quero trazer algumas lembran\u00e7as, para al\u00e9m daquelas que meus colegas fizeram, como a que o Deputado Renildo Calheiros lembrou: a demiss\u00e3o do Diretor do INPE, que indicava o aumento do desmatamento no Brasil. Em vez de diminu\u00edrem o desmatamento, demitiram o Presidente do INPE, exatamente aquele que indicava o aumento do desmatamento no Pa\u00eds, como o fez Ricardo Galv\u00e3o, um dos grandes cientistas brasileiros.\r\nQuero recordar, Sras. e Srs. Parlamentares, e dizer ao Presidente dos Estados Unidos que no Brasil, em 2019, n\u00f3s tivemos o Dia do Fogo. Na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, v\u00e1rios propriet\u00e1rios colocaram fogo nas suas propriedades, sob os olhares do Presidente da Rep\u00fablica, que nada fez. Eles assim agiram porque sabiam que o Presidente era conivente com o Dia do Fogo. T\u00e3o grave foi o Dia do Fogo, que a fuma\u00e7a que veio da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica chegou \u00e0 cidade de S\u00e3o Paulo, tal o tamanho e a dimens\u00e3o dos inc\u00eandios criminosos provocados, sob o olhar do Presidente da Rep\u00fablica e do seu Ministro do Meio Ambiente.\r\nSr. Presidente, eu quero lembrar - aqui est\u00e1 a Deputada Professora Rosa Neide - as queimadas no Pantanal, nunca antes no n\u00edvel de agora, numa propor\u00e7\u00e3o e numa dimens\u00e3o nunca vistas, queimadas que comprometeram o ecossistema pantaneiro, um dos mais ricos ecossistemas do Brasil, queimadas que provocaram a morte de animais, e o Presidente da Rep\u00fablica nada fez, e seu Ministro do Meio Ambiente nada fez para conter aqueles inc\u00eandios, inc\u00eandios demorados, alongados, que comprometeram o ecossistema do Pantanal.\r\n\u00c9 t\u00e3o grave a coniv\u00eancia deste Governo com o crime ambiental, que agora o Ministro do Meio Ambiente acaba de ser denunciado por proteger madeireiros ilegais.\r\nO Ministro do Meio Ambiente foi indiciado por um Delegado de Pol\u00edcia, o Dr. Alexandre Saraiva, da Pol\u00edcia Federal do Amazonas. O Ministro foi indiciado por conluio com madeireiros ilegais. E quem foi punido? Foi punido o Delegado de Pol\u00edcia, que, a pedido do Presidente da Rep\u00fablica, foi exonerado. E o Ministro do Meio Ambiente continua no cargo. \r\nEsse Ministro tentou, anteriormente, mudar a legisla\u00e7\u00e3o sobre prote\u00e7\u00e3o de restingas e de manguezais. Esta prote\u00e7\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o foi retirada porque o Partido dos Trabalhadores impetrou, perante o Supremo Tribunal Federal, uma ADPF e exigiu que os decretos fossem cancelados. Pelas m\u00e3os da Ministra Rosa Weber, os decretos foram cancelados. Sen\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 ter\u00edamos retirada a prote\u00e7\u00e3o dos manguezais e das restingas.\r\nSenhoras e senhores, Sr. Biden, Presidente da Rep\u00fablica dos Estados Unidos, nosso Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 um delinquente, \u00e9 o maior criminoso que o meio ambiente j\u00e1 conheceu, e seu Ministro do Meio Ambiente \u00e9, igualmente, um delinquente. Ele s\u00f3 \u00e9 Ministro at\u00e9 hoje porque ele protegeu o ataque ambiental. O propriet\u00e1rio que n\u00e3o queria ter reserva legal foi protegido por ele; o madeireiro que queria praticar corte ilegal de madeira foi protegido por ele. N\u00e3o digo isso num discurso meramente pol\u00edtico. Digo isso porque o Ministro do Meio Ambiente foi indiciado neste momento por proteger madeireiros ilegais.\r\nPor isso, para o mundo e para o Brasil, h\u00e1 apenas uma sa\u00edda para proteger o meio ambiente: a demiss\u00e3o do \"Ministro contra o Meio Ambiente\". Eu n\u00e3o posso cham\u00e1-lo de Ministro do Meio Ambiente, esse mercador de ativos ambientais, esse negociante de ativos ambientais. Foi por esse Ministro que aumentaram a invas\u00e3o a terras ind\u00edgenas, a minera\u00e7\u00e3o em terras ind\u00edgenas, o corte ilegal de \u00e1rvores na Amaz\u00f4nia, os inc\u00eandios florestais criminosos. \r\nEsse Ministro tem que sair do cargo - fora, Salles! - e, depois, responder criminalmente pelos seus crimes. O Presidente da Rep\u00fablica precisa sair tamb\u00e9m, por meio de impeachment. Esse Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de proteger o meio ambiente, Sr. Presidente Biden! Ele n\u00e3o pode continuar no cargo de Presidente da Rep\u00fablica. Isso, no entanto, \u00e9 um problema brasileiro, e n\u00f3s haveremos de process\u00e1-lo. H\u00e1 mais de 100 pedidos de impeachment contra esse Presidente da Rep\u00fablica. \r\nPor isso, no Dia Mundial da Terra, quero homenagear as na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas que n\u00f3s temos no Brasil, Deputada Joenia Wapichana, porque quem preserva o meio ambiente s\u00e3o os ind\u00edgenas, e n\u00e3o esse Governo criminoso. Quero homenagear todos os que protegem o meio ambiente e todos os que se dedicam \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental no Brasil. \u00c9 por isso que eu homenageio aqueles que preservam a nossa casa comum.\r\nPe\u00e7o a todos que votemos um dos pedidos de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica, para que o mundo ganhe em prote\u00e7\u00e3o ambiental. \r\nPor isso, no Dia Mundial da M\u00e3e Terra, eu s\u00f3 tenho duas palavras a dizer, Deputado Le\u00f4nidas Cristino: fora, Salles; fora, Bolsonaro! Isso \u00e9 para que n\u00f3s possamos preservar nossa casa comum, nossa terra, que est\u00e1 sendo atacada por esse Presidente e por esses Ministros irrespons\u00e1veis.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, igualmente, como na Minoria, t\u00e3o bem orientada pelo Deputado Henrique Fontana, h\u00e1 posi\u00e7\u00f5es distintas na Oposi\u00e7\u00e3o. Grande parte dos partidos est\u00e3o em obstru\u00e7\u00e3o. Dois partidos de oposi\u00e7\u00e3o t\u00eam posi\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias: um n\u00e3o quer retirar; e outro quer retirar. \r\nComo h\u00e1 diverg\u00eancias na Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00f3s tamb\u00e9m igualmente liberamos a vota\u00e7\u00e3o, mas achamos que esses temas t\u00eam que ser mais bem amadurecidos, que \u00e9 preciso mais conhecimento por parte do conjunto dos Parlamentares, para votar um tema t\u00e3o importante quanto esse. Por isso, a Oposi\u00e7\u00e3o libera seus partidos, tendo em vista a diverg\u00eancia na sua base.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta  do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido dos Trabalhadores orienta \"sim\" e parabeniza a Deputada Margarete Coelho e o grupo de juristas que contribu\u00edram...(Pausa.)\r\nDesculpe-me, Sr. Presidente, eu posso voltar? Eu s\u00f3 pe\u00e7o um pouquinho de paci\u00eancia aqui. Quero retirar o voto e pe\u00e7o a recomposi\u00e7\u00e3o do tempo, por favor.(Pausa.)\r\nSr. Presidente, foram 30 segundos que V.Exa. me deu? O tempo n\u00e3o \u00e9 1 minuto?\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - \u00c9 para irmos treinando. Daqui a pouco, vamos baixar para 20 segundos o tempo de orienta\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta. N\u00f3s queremos discutir este tema.\r\nParabenizo a Deputada Margarete Coelho e parabenizo um grupo de juristas que nos ajudou a discutir este tema. Posteriormente, eu vou lembrar o nome deles aqui, nesta sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, PAULO TEIXEIRA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR,  ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais). Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Margarete Coelho, relatora da mat\u00e9ria. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei pelo orador, elaborado por juristas de renome.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\", ao tempo em que parabenizamos a Deputada Margarete Coelho pelo trabalho que fez e por ter ouvido todos os segmentos.\r\nE, Sr. Presidente, eu queria aqui destacar que pude dar uma contribui\u00e7\u00e3o a um PL em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, que foi elaborado pelos juristas Lenio Streck, Pedro Serrano, Juarez Tavares, Carol Proner, Eug\u00eanio Arag\u00e3o, Fernando Hideo, Marcelo Cattoni e outros. \r\nEu gostaria ainda de dizer que, para n\u00f3s, \u00e9 fundamental a revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional e a constru\u00e7\u00e3o de uma lei em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito que compreenda que os movimentos sociais fazem parte da defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, mas que puna aqueles que queiram extinguir a democracia e suas institui\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, acho que este projeto de lei foi uma matura\u00e7\u00e3o que a Deputada Margarete Coelho fez, ouvindo in\u00fameros segmentos. Agrade\u00e7o \u00e0 Deputada, inclusive, por incluir neste projeto um projeto que foi protocolado por mim, por sugest\u00e3o de diversos juristas que nos ajudaram a elabor\u00e1-lo, entre eles Lenio Streck, Juarez Tavares, Pedro Serrano, Carol Proner, Marcelo Cattoni, Fernando Hideo. Enfim, este projeto \u00e9 um projeto poss\u00edvel para este momento.\r\nN\u00f3s queremos revogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional porque \u00e9 inadmiss\u00edvel que se possa, por meio de uma lei de seguran\u00e7a nacional, perseguir os advers\u00e1rios, os opositores, como \u00e9 feito hoje pelo atual Governo, que j\u00e1 instaurou cem inqu\u00e9ritos.\r\nPor isso, n\u00f3s precisamos revogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional e garantir a defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, LIBERA\u00c7\u00c3O, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu orientei pelo meu L\u00edder Elvino Bohn Gass e agora vou orientar pelo L\u00edder Alessandro Molon, pela Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nInicialmente, quero dizer que n\u00f3s estamos revogando a Lei de Seguran\u00e7a Nacional e a persegui\u00e7\u00e3o aos opositores do Governo. Essa lei \u00e9 utilizada pelo Governo para perseguir seus opositores.\r\nEm segundo lugar, h\u00e1 todo um n\u00facleo em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito que n\u00e3o pode ser atacado por aqueles que acreditam numa ditadura.\r\nEm terceiro lugar, promovemos a prote\u00e7\u00e3o aos movimentos sociais. Isso foi muito importante na lei. Fechamos tudo em torno do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nPor essa raz\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o, ainda que a maioria dos partidos vote \"sim\", libera a bancada, tendo em vista que h\u00e1 diverg\u00eancias.\r\nParabenizo novamente a Deputada Margarete Coelho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo III do T\u00edtulo XII da Parte Especial do C\u00f3digo Penal, alterada pelo art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu vou me dirigir aos Deputados desta Casa para dizer que o Partido dos Trabalhadores \u00e9 favor\u00e1vel ao texto.\r\nHouve um cuidado neste texto de prote\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais. Isso foi escrito para proteger os movimentos sociais como integrantes da democracia. Isso vem, inclusive, de uma proposta do PL que n\u00f3s protocolamos dizendo que os movimentos sociais devem ser protegidos por esta lei, porque s\u00e3o parte da democracia.\r\nPor essa raz\u00e3o, o PT \u00e9 favor\u00e1vel ao texto e contra o destaque proposto aqui pelos partidos que querem retirar a quest\u00e3o eleitoral. \u00c9 fundamental preservar a quest\u00e3o eleitoral no texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, CRIME CONTRA A SEGURAN\u00c7A NACIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, ANALISE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Defesa da revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional. Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais). Persegui\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro a seus opositores pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, Sras. Deputadas, inicialmente agrade\u00e7o ao L\u00edder Marcelo Freixo por me permitir usar o tempo da Minoria neste debate. Este \u00e9 um debate antigo.\r\nO primeiro projeto de lei para revogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional \u00e9 de 1990, mas esse debate havia sido esquecido da democracia brasileira e voltou no ano passado, quando apareceu um grupo de milicianos, alguns deles mostrando inclusive armas na Internet, outros deles amea\u00e7ando fechar o Supremo Tribunal Federal. Esse grupo se apresentava como uma mil\u00edcia, e tinha tamb\u00e9m uma dimens\u00e3o virtual. E um grupo de juristas me procurou para apresentar uma lei em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, isto \u00e9, para defender as institui\u00e7\u00f5es brasileiras que estavam sendo amea\u00e7adas. Esse projeto de lei foi protocolado e, posteriormente, houve a pris\u00e3o de um Parlamentar que articulava e amea\u00e7ava o fechamento do Supremo Tribunal Federal. Da\u00ed, foi retomado o debate sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional.\r\nInicialmente, quero dizer que \u00e9 imposs\u00edvel revogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional sem colocar uma lei em seu lugar. Revogar essa lei requer imediatamente outra em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito que seja substituta da revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional. \u00c9 imposs\u00edvel fazer algo que n\u00e3o seja de imediato; n\u00e3o pode haver v\u00e1cuo legal, porque significa desproteger as institui\u00e7\u00f5es. \r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s, ao trazermos o tema da revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional, propusemos uma lei em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, que est\u00e1 amea\u00e7ado, est\u00e1 amea\u00e7ado por muitos que defendem o fechamento do Supremo Tribunal Federal, que defendem o fechamento deste Poder Legislativo. \u00c9 um movimento que, em minha opini\u00e3o, tem no topo da pir\u00e2mide o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica. Por essa raz\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s precisamos, de um lado, revogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, mas, de outro, tamb\u00e9m colocar imediatamente em seu lugar uma lei em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito. \u00c9 fundamental revogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional! \r\nEste Governo j\u00e1 instaurou mais de cem inqu\u00e9ritos para perseguir opositores. Foram os casos do ativista Felipe Neto, do Pilha, do Guilherme Boulos e, agora, o caso da Sonia Guajajara. Todos os opositores do Governo s\u00e3o perseguidos pela Lei de Seguran\u00e7a Nacional, e \u00e9 por isso que ela precisa ser revogada. \u00c9 um entulho autorit\u00e1rio! Ela foi aprovada na ditadura militar e tem servido hoje para perseguir os opositores de um Presidente autorit\u00e1rio, que tem um projeto ditatorial.\r\nMas \u00e9 fundamental colocar no seu lugar uma lei em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nEsse trabalho foi feito com muita discuss\u00e3o. Parabenizo mais uma vez a Deputada Margarete Coelho, que ouviu juristas, especialistas e movimentos sociais. E os movimentos sociais est\u00e3o protegidos dentro dessa lei. O que essa lei prev\u00ea? Que as atividades dos movimentos sociais n\u00e3o podem ser criminalizadas. Foi isso que a lei previu. \u00c9 um avan\u00e7o, tendo em vista que os movimentos sociais s\u00e3o parte integrante de uma democracia. E o que acontece no Brasil \u00e9 que eles tamb\u00e9m passaram a ser criminalizados pela Lei de Seguran\u00e7a Nacional. \r\nUm trabalho muito importante foi feito de prote\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais. Ali\u00e1s, parte dessa preocupa\u00e7\u00e3o estava naquele PL que os juristas trouxeram no ano passado, do qual eu fui o autor.\r\nAssim, al\u00e9m da revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional, a prote\u00e7\u00e3o do Estado Democr\u00e1tico de Direito e das suas institui\u00e7\u00f5es frente ao perigo de uma escalada autorit\u00e1ria e, por sua vez, a prote\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais. Essa foi a costura - inclusive vejo aqui o Deputado Orlando Silva, o Deputado Marcelo Freixo e o Deputado Alessandro Molon. N\u00f3s estivemos na linha de frente dessa costura e desse di\u00e1logo com a Deputada Margarete Coelho.\r\nO que estamos vivendo hoje \u00e9 a possibilidade de uma lei, em primeiro lugar, muito, mas muito mais avan\u00e7ada do que a Lei de Seguran\u00e7a Nacional. Em segundo lugar, uma lei que \u00e9 aprovada numa luta democr\u00e1tica que estamos travando neste Pa\u00eds para proteger as suas institui\u00e7\u00f5es: o Supremo, que est\u00e1 amea\u00e7ado; este Parlamento, que est\u00e1 amea\u00e7ado; a imprensa, que est\u00e1 amea\u00e7ada. V\u00e1rios jornalistas foram acusados de crimes, que eram opini\u00f5es emitidas por eles, mas as opini\u00f5es foram criminalizadas pela Lei de Seguran\u00e7a Nacional. Lembro-me do jornalista Schwartsman, da Folha de S.Paulo, e do cartunista Aroeira, que foram tamb\u00e9m enquadrados na Lei de Seguran\u00e7a Nacional. Portanto, n\u00f3s tivemos essa preocupa\u00e7\u00e3o de revogar a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, proteger as institui\u00e7\u00f5es, proteger os movimentos sociais e atualizar essa lei. \r\nEu quero aqui dialogar sobre os aspectos do seu debate. O debate dessa lei foi intenso. A Deputada Margarete Coelho deu prioridade total ao debate. Todos que quiseram discutir, discutiram. E uma preocupa\u00e7\u00e3o dessa lei \u00e9 de n\u00e3o revogar, Deputado Alessandro Molon - e V.Exa. teve uma participa\u00e7\u00e3o muito importante nesse sentido -, aqueles dispositivos legais da Lei de Seguran\u00e7a Nacional que punem amea\u00e7as aos Poderes, amea\u00e7as de extin\u00e7\u00e3o de Poderes, porque tem muita gente respondendo a esses inqu\u00e9ritos. E uma eventual revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional poderia abolir esses crimes, fato esse que aqui est\u00e1 sendo cuidado para que n\u00e3o sejam abolidos.\r\nPor isso, quero aqui dizer que a condu\u00e7\u00e3o feita foi a mais segura poss\u00edvel, a mais discutida poss\u00edvel. Teria sido a constru\u00e7\u00e3o perfeita? Creio que n\u00e3o. Mas, nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho e de tempo que foram dadas, foi a melhor constru\u00e7\u00e3o. \r\nPor \u00faltimo, continuaremos a lutar quando de sua implementa\u00e7\u00e3o, para que a lei n\u00e3o sofra qualquer interpreta\u00e7\u00e3o que n\u00e3o esteja condizente com o seu esp\u00edrito, que \u00e9 a defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nVejam, nessa vota\u00e7\u00e3o, o que os partidos de extrema-direita querem fazer: retirar do texto a defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito. E o que n\u00f3s e os demais partidos fizemos? Fechamos o tipo penal para o ataque ao Estado Democr\u00e1tico de Direito. \r\n\u00c9 isso o que est\u00e1 em quest\u00e3o e \u00e9 por isso que queremos a aprova\u00e7\u00e3o dessa lei. E vamos at\u00e9 o final, porque temos um acordo entre todos de derrubar quaisquer eventuais vetos que forem apostos a essa lei, para que ela vigore em sua integralidade, tal como aprovada nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, ESPIONAGEM, SOBERANIA NACIONAL, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Pedido de esclarecimento sobre o teor do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o que o destaque quer retirar do texto? Eu vou ler aqui:\r\nEspionagem\r\nArt. 359-K. Entregar a governo estrangeiro, a seus agentes, ou a organiza\u00e7\u00e3o criminosa estrangeira, em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar, documento classificado como secreto ou ultrassecreto nos termos da lei, cuja revela\u00e7\u00e3o possa colocar em perigo a preserva\u00e7\u00e3o da ordem constitucional ou a soberania nacional.\r\nVejam, est\u00e3o querendo retirar esse artigo, que \u00e9 de espionagem.\r\nEsse tema...\r\nO SR. VITOR HUGO (Bloco/PSL - GO) - Deputado, com todo o respeito, n\u00e3o \u00e9 isso. N\u00f3s queremos retomar o texto hoje previsto na Lei de Seguran\u00e7a Nacional, o art. 24, que protege documentos e informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o classificados como reservados. O texto proposto agora pelo projeto de lei s\u00f3 abarca documento secreto e ultrassecreto.\r\nDesculpe-me, eu o interrompi s\u00f3 para esclarecer.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Obrigado pelo esclarecimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO, APOIO POL\u00cdTICO, ACORDO, DEFESA, MOVIMENTO SOCIAL, ARMA DE FOGO, ROBERTO JEFFERSON, POL\u00cdTICO, SARA WINTER, MILITANTE POL\u00cdTICO, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Minoria orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s defendemos que o ataque ao Estado Democr\u00e1tico de Direito feito por meio de armas deveria ser criminalizado. N\u00f3s temos tamb\u00e9m essa opini\u00e3o, mas fizemos um acordo para n\u00e3o acatar nenhuma emenda neste plen\u00e1rio. \u00c9 por isso que n\u00e3o vamos seguir o PSL.\r\nUm dos Deputados aqui mencionou como atos violentos os de alguns movimentos sociais no Brasil que eu nunca soube que utilizassem armas. Recentemente, eu vi uma pessoa de nome Sara Winter com armas, eu vi uma pessoa de nome Roberto Jefferson com armas. Ent\u00e3o, essa lei tem que punir condutas como essas. Nunca vi outros movimentos sociais brasileiros armados. Por essa raz\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s queremos debater isso em outro momento.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos seguir o acordo, votando \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais). Import\u00e2ncia do debate com juristas para o aperfei\u00e7oamento da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Igualmente, Sr. Presidente, eu quero parabenizar esta Casa, parabenizar os L\u00edderes e parabenizar a Deputada Margarete Coelho.\r\nQuero agradecer a contribui\u00e7\u00e3o que foi dada por um grupo de juristas, entre eles os senhores Lenio Streck, Juarez Tavares, Pedro Serrano, Carol Proner, Marcelo Cattoni, Eug\u00eanio Arag\u00e3o, Messias, Gabriel Sampaio. Tamb\u00e9m tivemos debates com os senhores Oscar Vilhena, Belis\u00e1rio dos Santos J\u00fanior, enfim, com um grupo grande de juristas que nos ajudaram, primeiro, a propor uma iniciativa em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito e, segundo, a fazer o acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o desse processo. \r\nEu acho que n\u00f3s chegamos o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do que n\u00f3s quer\u00edamos. Foi muito importante esse resultado.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, SUSPENS\u00c3O, PRAZO, EXECU\u00c7\u00c3O, ORDEM DE DESPEJO, INADIMPL\u00caNCIA, ALUGUEL, IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, IM\u00d3VEL COMERCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LOCAT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pela Oposi\u00e7\u00e3o, quero inicialmente dizer, como Presidente da Frente Parlamentar da reforma urbana, que n\u00f3s apoiamos na \u00edntegra esse projeto. Este Parlamento j\u00e1 votou anteriormente a suspens\u00e3o dos despejos privados, na rela\u00e7\u00e3o entre locadores e locat\u00e1rios, no \u00e2mbito da pandemia. N\u00f3s sabemos que as pessoas precisam ficar em casa e, para isso, elas t\u00eam que ter uma casa. Este Parlamento j\u00e1 suspendeu os despejos no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es privadas, rela\u00e7\u00f5es entre locador e locat\u00e1rio. Esse projeto trata dos despejos coletivos. N\u00f3s n\u00e3o podemos jogar nas ruas do Brasil pessoas desprotegidas, que precisam se cuidar agora, para que n\u00e3o contraiam a COVID-19 e possam ter risco de vida.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Sr. Presidente, Deputado Eduardo Bismarck, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, sociedade brasileira, n\u00f3s estamos aqui hoje para discutir a regulamenta\u00e7\u00e3o do uso medicinal da Cannabis, o Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, de autoria do ilustre Deputado F\u00e1bio Mitidieri, do PSD, que tem como Relator o ilustre Deputado Luciano Ducci, do PSB.\r\nO projeto tem apoio de todo o espectro pol\u00edtico brasileiro: do NOVO, na pessoa do Deputado Tiago Mitraud; do PSD, na pessoa do Deputado F\u00e1bio Mitidieri e do Deputado F\u00e1bio Trad; do PP, na pessoa do Deputado \u00c1tila Lira e do Deputado Ricardo Izar, que v\u00e3o se pronunciar; do DEM, na pessoa do Deputado Dr. Zacharias Calil; do Cidadania, na pessoa do Deputado Alex Manente e do Deputado Daniel Coelho; do PDT, na pessoa dos Deputados Chico d'Angelo e T\u00falio Gad\u00ealha; do PSB, na pessoa do pr\u00f3prio Relator, Deputado Luciano Ducci; do PT, na pessoa do Ministro Alexandre Padilha, da Deputada Nat\u00e1lia Bonavides e dos Deputados Afonso Florence e Alencar Santana Braga; do PSOL, na pessoa da Deputada S\u00e2mia Bomfim, do Deputado Marcelo Freixo e da nossa Deputada Tal\u00edria Petrone; do PCdoB, na pessoa da Deputada Alice Portugal e tamb\u00e9m da Deputada Jandira Feghali. Todo espectro pol\u00edtico brasileiro est\u00e1 ali representado.\r\nEu quero contestar aqui as acusa\u00e7\u00f5es injustas e muitas vezes mentirosas ao Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015.\r\nEm primeiro lugar, 50 pa\u00edses j\u00e1 regulamentaram o uso medicinal da Cannabis. A \u00e1rea m\u00e9dica, a \u00e1rea cient\u00edfica, a \u00e1rea de medicamentos avan\u00e7a no mundo inteiro para garantir qualidade de sa\u00fade para o seu povo -- 50 pa\u00edses!\r\nE algumas for\u00e7as pol\u00edticas no Brasil n\u00e3o querem regulamentar o uso medicinal da Cannabis.\r\nEles alegam que regulamentar o uso medicinal da Cannabis \u00e9 um passo para a regulamenta\u00e7\u00e3o do uso adulto, do uso social, do uso recreativo. Mentira! Mentira! Dos 50 pa\u00edses que regulamentaram o uso medicinal, apenas 3 regulamentaram o uso social: o Uruguai; os Estados Unidos ainda regulamentaram, mas v\u00e1rios dos seus Estados j\u00e1 o fizeram; e o Canad\u00e1. Portanto, 47 pa\u00edses regulamentaram o uso medicinal, e n\u00e3o regulamentaram o uso social. Desses 47 pa\u00edses que regulamentaram o uso medicinal, muitos deles t\u00eam pol\u00edticas dur\u00edssimas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 droga, mas n\u00e3o deixaram seu povo sem acesso aos medicamentos \u00e0 base de Cannabis.\r\nAl\u00e9m de tudo, \u00e9 importante dizer: aqueles que acusam este projeto dizem que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma constata\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, validade cient\u00edfica quanto ao uso da Cannabis. Mas \u00e9 interessante: o Brasil j\u00e1 validou o uso medicinal da Cannabis. A ANVISA j\u00e1 validou o uso medicinal da Cannabis. Temos medicamentos nas farm\u00e1cias com canabidiol e THC. Um deles se chama Mevatyl e o outro \u00e9 um rem\u00e9dio produzido pela ind\u00fastria Prati-Donaduzzi. Ent\u00e3o, o Brasil j\u00e1 validou o uso medicinal.\r\nAssim, eu n\u00e3o entendo como esses segmentos dizem que n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Ora, se n\u00e3o houvesse comprova\u00e7\u00e3o para o uso medicinal da Cannabis, o Brasil n\u00e3o teria autorizado, pela ANVISA, o uso medicinal da Cannabis, n\u00e3o haveria medicamentos nas prateleiras das farm\u00e1cias com canabidiol e THC para enfermidades que requerem uso medicinal.\r\nH\u00e1 prova cient\u00edfica do uso medicinal da Cannabis, inclusive aprovado para o uso no Brasil pela ANVISA. E h\u00e1 medicamentos nas prateleiras das farm\u00e1cias inacess\u00edveis para o conjunto da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Um medicamento custa 2 mil reais, o da Prati-Donaduzzi; e o outro custa 2.800 reais, que \u00e9 o Mevatyl. S\u00e3o inacess\u00edveis para o povo brasileiro.\r\nAqueles que s\u00e3o contra a aprova\u00e7\u00e3o do PL 399/15 querem que o SUS compre esses medicamentos a 2.800 reais e a 2 mil reais. Ora, se fossem contra, n\u00e3o poderiam defender que o SUS adotasse a compra desses medicamentos. O SUS deve comprar, mas n\u00e3o a esse pre\u00e7o, n\u00e3o a 2 mil reais e a 2.800 reais, o que sai da m\u00e9dia do pre\u00e7o mundial desses medicamentos.\r\nE para quais enfermidades h\u00e1 constata\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do uso medicinal da Cannabis? Em primeiro lugar, para as epilepsias refrat\u00e1rias, aquelas em que o uso de qualquer medicamento n\u00e3o surte efeito para o combate das epilepsias. N\u00f3s temos crian\u00e7as aqui no Brasil que t\u00eam 20, 30, 40, 50 convuls\u00f5es semanais. Com o uso medicinal da Cannabis, elas deixam de ter convuls\u00f5es.\r\nAqui quero prestar minha homenagem \u00e0s fam\u00edlias que lutaram pela terceira RDC da ANVISA, pela terceira autoriza\u00e7\u00e3o - 2015, 2017 e 2019 -, ao Norberto Fischer e \u00e0 Katiele Fischer, \u00e0 Margarete Brito e ao Marcos, seu marido, e \u00e0 Cidinha, de S\u00e3o Paulo.\r\nQuero prestar a minha homenagem tamb\u00e9m a um m\u00e9dico muito importante da Escola Paulista de Medicina, que, juntamente com um pesquisador israelense, descobriu o efeito anticonvulsivante da Cannabis, o Dr. Elisaldo Carlini. A ele quero prestar minha homenagem nesta manh\u00e3. Elisaldo Carlini e Meshulam, um cientista israelense, descobriram o efeito medicinal da Cannabis.\r\nMas a ci\u00eancia tem indicado o seu uso para epilepsia refrat\u00e1ria, autismo, dores cr\u00f4nicas, fibromialgia, glaucoma e doen\u00e7as do aparelho neurol\u00f3gico - esclerose m\u00faltipla, Alzheimer e Parkinson. E todos os pacientes que t\u00eam tomado t\u00eam tido bons resultados. No Brasil, j\u00e1 temos 2 mil prescritores, apesar dessa oposi\u00e7\u00e3o dura, e trabalhos cient\u00edficos em diversas universidades brasileiras. Temos tamb\u00e9m resultados positivos.\r\nAqueles que n\u00e3o querem a regulamenta\u00e7\u00e3o desse projeto atribuem ao Poder Judici\u00e1rio a solu\u00e7\u00e3o desse tema. E a\u00ed eu trago aqui a minha homenagem \u00e0 OAB, ao Rodrigo Mesquita. E o Poder Judici\u00e1rio tem um estudo mostrando que s\u00f3 no ano passado foram concedidas 37 mil liminares para fam\u00edlias que querem produzir em suas casas o xarope para os seus pacientes. S\u00f3 neste ano, foram 9 mil liminares. E, se este Parlamento - eu n\u00e3o acredito que o far\u00e1 - se negar a aprovar esse PL, estar\u00e1 concedendo ao Poder Judici\u00e1rio a solu\u00e7\u00e3o do problema dos medicamentos \u00e0 base de Cannabis.\r\nPortanto, h\u00e1, sim, provas cient\u00edficas, constata\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, estudos, trabalhos. Essa \u00e9 uma nova fronteira da medicina no mundo que tem dado qualidade de vida a muitas pessoas que t\u00eam tremores essenciais e que t\u00eam dist\u00farbios de sono.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao projeto, h\u00e1 uma outra mentira que tem sido dita: \"Eles querem plantar maconha e dar acesso \u00e0 maconha\".\r\nN\u00e3o leram. Eu costumo dizer que n\u00e3o leram e n\u00e3o gostaram. Por qu\u00ea? Porque esse medicamento s\u00f3 poder\u00e1 ser comercializado com prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, com receita m\u00e9dica altamente controlada, que n\u00e3o \u00e9 acess\u00edvel a todos os m\u00e9dicos, mas s\u00f3 a um tipo de m\u00e9dico. S\u00f3 eles poder\u00e3o prescrever a Cannabis medicinal. E, ao prescreverem a Cannabis medicinal, os nossos detratores dizem que algu\u00e9m vai poder ir ao m\u00e9dico e pedir a ele que prescreva o cigarro, como acontece nos Estados Unidos. A lei n\u00e3o est\u00e1 permitindo isso aqui. A lei n\u00e3o permite a comercializa\u00e7\u00e3o da planta, nem do fumo, apenas os xaropes para o uso medicinal. Ent\u00e3o, \u00e9 uma hip\u00f3tese que n\u00e3o pode valer no Brasil. Esse \u00e9 um argumento que, no direito, n\u00f3s chamamos de ad terrorem, um argumento de terror. Isso n\u00e3o est\u00e1 no projeto de lei.\r\nO que o projeto de lei contempla? Ele contempla as seguintes hip\u00f3teses: as plantas com subst\u00e2ncias psicoativas ser\u00e3o plantadas em ambiente extremamente seguro, com cerca el\u00e9trica, filmagem de todo o ambiente e rastreamento, que vai da semente ao rem\u00e9dio. E esse rastreamento ser\u00e1 feito atrav\u00e9s de uma licen\u00e7a, obtida na ANVISA, que dir\u00e1 a essa empresa - porque s\u00f3 poder\u00e3o plantar pessoas jur\u00eddicas - quanto ela poder\u00e1 plantar de Cannabis para a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos. N\u00e3o h\u00e1 na experi\u00eancia internacional, inclusive na Am\u00e9rica do Sul, em pa\u00edses que t\u00eam problemas como os nossos, conhecimento de venda fora do mercado legal dessas subst\u00e2ncias que est\u00e3o sendo produzidas.\r\nEnt\u00e3o, aqueles acostumados a esse tipo de cr\u00edtica t\u00eam que constatar que a produ\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita mediante licen\u00e7a, por pessoa jur\u00eddica, em ambiente fechado, com cerca el\u00e9trica, com todo sistema de vigil\u00e2ncia, filmagem, e todo o processo ser\u00e1 rastreado. Basta conhecer a ABRACE, na Para\u00edba, para ver que ali, em 100 metros quadrados, em ambiente totalmente controlado, planta-se e se fornece medicamento para 14 mil pessoas - 14 mil pessoas. L\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 qualquer problema de natureza de seguran\u00e7a. \u00c9 isso que o projeto diz.\r\nQuem poder\u00e1 plantar? Aqueles que fornecer\u00e3o para a ind\u00fastria farmac\u00eautica, para as farm\u00e1cias de manipula\u00e7\u00e3o, as associa\u00e7\u00f5es de pacientes e o SUS. Esses s\u00e3o os que poder\u00e3o plantar. Pessoas jur\u00eddicas plantar\u00e3o para o fornecimento de medicamento de plantas psicoativas em ambiente controlado. Plantas essas que ser\u00e3o rastre\u00e1veis e ter\u00e3o quotas previamente concedidas pela ANVISA. \u00c9 isso que o Relator Luciano Ducci colocou no projeto. Essa \u00e9 a experi\u00eancia uruguaia, a experi\u00eancia colombiana, a experi\u00eancia mundial.\r\nO Brasil est\u00e1 trazendo para c\u00e1 a experi\u00eancia mundial.\r\nTodas as regras a ANVISA j\u00e1 publicou em diversas RDC. Uma das sabedorias deste projeto foi a de se ter dialogado com os t\u00e9cnicos da ANVISA.\r\nOutra hip\u00f3tese \u00e9 a do uso veterin\u00e1rio, e a terceira hip\u00f3tese \u00e9 a do uso industrial de uma planta sem efeitos psicoativos, que \u00e9 o c\u00e2nhamo, planta essa que n\u00e3o ter\u00e1 efeitos psicoativos e que ter\u00e1 que ser registrada no Minist\u00e9rio da Agricultura. Ora, se algu\u00e9m, utilizando-se dessa autoriza\u00e7\u00e3o, fizer outro uso, entrar\u00e1 na Lei das Drogas, ser\u00e1 punido pela Lei das Drogas. Esse \u00e9 o projeto que estamos aprovando, Sras. e Srs. Deputados.\r\nAs plantas com efeito psicoativo ser\u00e3o cultivadas em ambiente de extrema seguran\u00e7a. As plantas sem efeitos psicoativos tamb\u00e9m ser\u00e3o cultivadas em ambiente de seguran\u00e7a. Ambas requerer\u00e3o licen\u00e7a do Estado brasileiro: para as plantas com efeito psicoativo, da ANVISA; para as plantas sem efeito psicoativo, do Minist\u00e9rio da Agricultura.\r\nEu quero mencionar tamb\u00e9m o Deputado Eduardo Costa e o Deputado Eduardo Barbosa, que participaram ativamente da produ\u00e7\u00e3o desse processo. O Deputado Eduardo Costa \u00e9 do PTB, e o Deputado Eduardo Barbosa, assim como o Deputado Pedro Cunha Lima e o Deputado Rafaf\u00e1, \u00e9 do PSDB.\r\nDesta forma, Deputados e Deputadas, n\u00e3o t\u00eam validade os ataques que est\u00e3o sendo desferidos contra o PL 399. Aqueles que s\u00e3o contr\u00e1rios defendem a importa\u00e7\u00e3o desse produto. Ora, outro dia, um representante da ind\u00fastria farmac\u00eautica disse que o problema da ind\u00fastria farmac\u00eautica brasileira \u00e9 a depend\u00eancia de produtos estrangeiros - 90% dos produtos da ind\u00fastria farmac\u00eautica brasileira s\u00e3o importados. Vejam agora os Ingredientes Farmac\u00eauticos Ativos para as vacinas: eles s\u00e3o importados da China. Se a China n\u00e3o entregar, n\u00e3o h\u00e1 vacina. O nosso problema no Brasil n\u00e3o \u00e9 o de n\u00e3o termos capacidade para produzir vacina, porque n\u00f3s temos f\u00e1bricas no Brasil, \u00e9 o de n\u00e3o termos insumos. O Brasil n\u00e3o pode depender do insumo.\r\nEu trago outro argumento: com o d\u00f3lar passando dos 5 reais, todo produto importado \u00e9 proibitivo para a ind\u00fastria brasileira, tem um pre\u00e7o. Aqui n\u00f3s vamos diminuir o pre\u00e7o desse produto. Mais do que diminuir o pre\u00e7o, vamos criar um ambiente de acesso do paciente brasileiro a essa medida de ponta da ci\u00eancia, da medicina e da farmacologia. Por que o paciente americano que tem c\u00e2ncer pode se tratar dos efeitos colaterais da quimioterapia com produtos \u00e0 base de cannabis, e o paciente brasileiro n\u00e3o pode?\r\nDeputado F\u00e1bio Mitidieri, eu quero trazer aqui a experi\u00eancia, aquela fala t\u00e3o emocionante do Deputado Daniel Coelho sobre a sua pr\u00f3pria fam\u00edlia. A filha dele, na escola, fez um desenho que mostrava o pai trabalhando, e a m\u00e3e na cama, porque a m\u00e3e tem hoje uma enfermidade, tem c\u00e2ncer.\r\nNo tratamento do c\u00e2ncer, os efeitos colaterais eram t\u00e3o pesados que a impediam de se levantar. Hoje ela se levanta. Teremos outros depoimentos de Parlamentares aqui hoje muito contundentes nesta dire\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por essa raz\u00e3o que n\u00f3s queremos aprovar o PL 399. Queremos aprovar o PL 399 para garantir que o paciente brasileiro tenha condi\u00e7\u00f5es de acessar medicamentos \u00e0 base de cannabis no tratamento, sob orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. \u00c9 esse o trabalho aqui. Mas n\u00f3s entendemos que outros interesses - como dizia um pol\u00edtico tradicional do Brasil, outros \"inter\u00e9sses\" - est\u00e3o movendo esse trabalho, \"inter\u00e9sses\" de ind\u00fastrias que querem monopolizar a oferta desse medicamento a um valor proibitivo, de 2 mil reais e de 2.800 reais. N\u00f3s queremos diminuir o valor, fazer com que o SUS compre e distribua para todos os pacientes.\r\nWilliam Dib, ex-Presidente da ANVISA, diz: \"Estima-se que 10 milh\u00f5es de brasileiros hoje precisem desses medicamentos\". N\u00f3s n\u00e3o podemos negar o acesso a eles ao conjunto dos pacientes brasileiros.\r\nA medicina brasileira n\u00e3o pode ser de segundo n\u00edvel, tem que ser de primeiro n\u00edvel. Paciente brasileiro tem que ter acesso ao que h\u00e1 de melhor. \u00c9 por isso que n\u00f3s somos pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 399.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), APOIO POL\u00cdTICO, FAVOR\u00c1VEL, SUBSTITUTIVO, CARLOS ZARATTINI, RELATOR, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, APRIMORAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O, DIREITOS POL\u00cdTICOS, PREFEITO, NEGLIG\u00caNCIA, NEPOTISMO, GEST\u00c3O P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, ATO DE IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA QUE ATENTA CONTRA OS PRINC\u00cdPIOS DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Posicionamento do PT favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do parecer apresentado pelo Deputado Carlos Zarattini ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos discutindo improbidade administrativa. Uma lei de improbidade administrativa tem que punir quem for desonesto, improbo, mas n\u00e3o pode punir quem for honesto. Essa \u00e9 a grande discuss\u00e3o.\r\nA pessoa que \u00e9 desonesta no exerc\u00edcio da atividade p\u00fablica tem que ser punida severamente, mas a atual Lei de Improbidade Administrativa alcan\u00e7a tamb\u00e9m as pessoas que s\u00e3o honestas. Com essa lei, muitos prefeitos do Brasil perderam seus direitos pol\u00edticos apenas por praticarem erros formais ou por terem sido considerados respons\u00e1veis por algum erro formal que aconteceu. Isso precisa ser corrigido. A Lei de Improbidade Administrativa tem que continuar com um bra\u00e7o forte contra os desonestos e tem que retirar do seu alcance os honestos.\r\nO problema hoje \u00e9 que essa lei est\u00e1 sendo fartamente utilizada para tirar os direitos pol\u00edticos como forma de disputa pol\u00edtica. Assim, um gestor que ganhou a elei\u00e7\u00e3o persegue o gestor anterior, para tirar dele seus direitos pol\u00edticos. Por isso que tem que ser corrigido o art. 11 da Lei de Improbidade Administrativa.\r\nO que diz o art. 11 da Lei de Improbidade Administrativa? Diz que comete crime aquele que contrariar princ\u00edpios constitucionais. Isso, do ponto de vista do direito penal, \u00e9 uma viol\u00eancia, porque \u00e9 direito penal aberto. Essa regra serve para perseguir qualquer gestor, e \u00e9 isso que tem que ser corrigido.\r\nUma leva, uma gera\u00e7\u00e3o de gestores p\u00fablicos deixou de disputar cargos p\u00fablicos porque gestores foram condenados pela Lei de Improbidade Administrativa sem terem cometido crimes. Muitas vezes eles nem tiveram condi\u00e7\u00e3o de se defender!\r\nAqui em Bras\u00edlia, eu j\u00e1 sustentei uma a\u00e7\u00e3o em defesa de uma prefeita do interior de S\u00e3o Paulo que sequer tinha recursos para constituir um advogado. Sem ter provocado nenhum dano \u00e0 Prefeitura, sem ter desviado nenhum recurso, ela foi condenada como improba. Essa imprecis\u00e3o n\u00e3o pode continuar.\r\nSenhoras e senhores, n\u00f3s tamb\u00e9m temos que ver como ela est\u00e1 sendo utilizada. O que acontece? Um prefeito ganha a elei\u00e7\u00e3o e sabe que, na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, o seu concorrente ser\u00e1 aquele prefeito que deixou a administra\u00e7\u00e3o. Qual a primeira atitude que ele toma? Propor uma a\u00e7\u00e3o por improbidade administrativa ao prefeito anterior para lhe retirar os direitos pol\u00edticos.\r\n\u00c9 dessa forma que a lei est\u00e1 sendo utilizada. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que uma lei seja utilizada de maneira pol\u00edtica.\r\n\u00c0s vezes, um promotor de justi\u00e7a na cidade exige do prefeito que ele implemente servi\u00e7os p\u00fablicos sem que tenha condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo. E o prefeito \u00e9 considerado improbo por isso.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos ter uma lei t\u00e3o aberta quanto esta. \u00c9 por isso que est\u00e1 sendo feita a corre\u00e7\u00e3o pelo Deputado Carlos Zarattini.\r\nDeputado Carlos Zarattini, em determinado momento, eu fui procurado por quatro professores: Carlos Ari Sundfeld, Vera Monteiro, Vivian Ferreira e Conrado Trist\u00e3o, que encaminharam sugest\u00f5es que foram acatadas por V.Exa. Refiro-me ao Movimento Pessoas \u00e0 Frente, que engloba representantes do poder p\u00fablico, do setor privado e da academia, e V.Exa. incorporou esses aperfei\u00e7oamentos. Por isso, acho que est\u00e1 adequado.\r\nO Deputado que me antecedeu disse que aquele gestor p\u00fablico que for negligente sai da lei, mas ele n\u00e3o deixa de responder pela sua neglig\u00eancia, seja por meio de uma a\u00e7\u00e3o popular, seja por meio de uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica. Mas ele deixa de ser considerado improbo, porque o improbo \u00e9 o desonesto, \u00e9 aquele que desviou dinheiro, que praticou danos ao Er\u00e1rio p\u00fablico. E n\u00f3s n\u00e3o podemos chamar de improbo aquele que cometeu erros formais. A consequ\u00eancia dos erros formais \u00e9 perder os seus direitos pol\u00edticos. \r\nAqui foi dito que essa legisla\u00e7\u00e3o agora permite o nepotismo. N\u00e3o \u00e9 verdade. Ela incorporou as decis\u00f5es, a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal em rela\u00e7\u00e3o ao nepotismo. Est\u00e1 aqui, ipsis litteris, o que decidiu o Supremo Tribunal Federal sobre o nepotismo. N\u00e3o h\u00e1 afrouxamento, inclusive h\u00e1 o aumento de pena para o administrador improbo, desonesto, porque n\u00f3s precisamos puni-lo.\r\nExiste um tema que est\u00e1 sendo trazido em rela\u00e7\u00e3o a quem \u00e9 o titular da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa. O relat\u00f3rio retira a gest\u00e3o p\u00fablica, a que sou favor\u00e1vel. Por qu\u00ea? Por aquele aspecto que eu j\u00e1 disse.\r\nO gestor que ganha a elei\u00e7\u00e3o j\u00e1 v\u00ea o seu advers\u00e1rio no gestor anterior e prop\u00f5e uma a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa. Para qu\u00ea? Para retirar os direitos pol\u00edticos do administrador anterior. Isso n\u00e3o impede que ele represente aquele gestor anterior no Minist\u00e9rio P\u00fablico, que far\u00e1 uma peneira e dir\u00e1 se vai ou n\u00e3o propor a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.\r\nEst\u00e3o dizendo que a gest\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o ser\u00e1 ressarcida, e isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao propor a a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, sendo o gestor condenado, far\u00e1 com que aquele recurso volte para a esfera p\u00fablica. Portanto, o que n\u00f3s queremos aqui \u00e9 punir o gestor desonesto, mas retirar o instrumental pol\u00edtico-partid\u00e1rio da Lei de Improbidade Administrativa e retirar a excessiva posi\u00e7\u00e3o de judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica que essa lei at\u00e9 ent\u00e3o permitiu.\r\nPor isso, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 vota\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT orienta o voto favor\u00e1vel a esta mat\u00e9ria.\r\nInclusive, parabenizo o Deputado Zarattini, que atendeu a um apelo do Partido dos Trabalhadores e tamb\u00e9m do PSB para colocar no projeto de lei a S\u00famula 13, do Supremo Tribunal Federal, em rela\u00e7\u00e3o ao nepotismo.\r\nDialogamos com o autor do projeto, o Deputado Roberto, porque n\u00f3s n\u00e3o queremos favorecer o nepotismo. N\u00f3s queremos que a S\u00famula 13 esteja no projeto. Queremos que este projeto seja contra administradores desonestos, mas que n\u00e3o possa chamar de \u00edmprobo os honestos. H\u00e1 uma gera\u00e7\u00e3o de prefeitos que perderam seus direitos pol\u00edticos pela imprecis\u00e3o desta lei.\r\nO PT \u00e9 favor\u00e1vel a este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, VIOL\u00caNCIA POLICIAL, REPRESS\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), CONTR\u00c1RIO, PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, MINERA\u00c7\u00c3O, GARIMPEIRO, IANOM\u00c2MIS, RORAIMA, PAR\u00c1 (ESTADO), RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos atos de viol\u00eancia praticados contra ind\u00edgenas nas imedia\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados. Est\u00edmulo do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 invas\u00e3o das terras do povo Ianom\u00e2mi para a pr\u00e1tica ilegal de garimpagem. Associa\u00e7\u00e3o de garimpeiros com o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Preju\u00edzos causados aos povos tradicionais, no caso de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Inadmissibilidade de vota\u00e7\u00e3o da propositura pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania e pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Gilberto Nascimento, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu venho a esta tribuna para protestar contra o tratamento que est\u00e1 sendo dado aos ind\u00edgenas brasileiros, o tratamento que est\u00e1 sendo dado por esta Casa \u00e0s na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, tendo em vista que hoje se praticou uma viol\u00eancia inaceit\u00e1vel, uma viol\u00eancia inconceb\u00edvel.\r\nVejam o que est\u00e1 acontecendo com as na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas brasileiras. Hoje h\u00e1 um batalh\u00e3o de garimpeiros nas terras dos ianom\u00e2mis, l\u00e1 em Roraima, com helic\u00f3pteros, com for\u00e7a econ\u00f4mica. E o que faz o Governo? Estimula esses garimpeiros a retirar ilegalmente ouro da terra dos ianom\u00e2mis, n\u00e3o d\u00e1 prote\u00e7\u00e3o.\r\nEsses garimpeiros j\u00e1 se utilizaram de viol\u00eancia contra os ianom\u00e2mis. Agora, no Par\u00e1, nas terras dos mundurucus, novamente garimpeiros est\u00e3o retirando riquezas das terras ind\u00edgenas. E o que faz o Governo? O Governo se alia a esses garimpeiros. Eles s\u00e3o aliados do Ministro Ricardo Salles, do Meio Ambiente.\r\nE hoje esta Casa pauta na CCJC um projeto de lei para paralisar a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas, pauta na CCJC um projeto de lei que permite a minera\u00e7\u00e3o nas terras ind\u00edgenas. O que os ind\u00edgenas deveriam receber desta Casa? Respeito! Eles s\u00e3o os primeiros habitantes do Brasil, s\u00e3o comunidades tradicionais milenares, com uma vis\u00e3o de mundo muito elevada. Nas comunidades ind\u00edgenas, n\u00e3o h\u00e1 viol\u00eancia e desigualdade social, como h\u00e1 na sociedade dos invasores.\r\nPor essa raz\u00e3o, foi desrespeitosa a atitude da Presidente da CCJC de pautar esse projeto. Esses ind\u00edgenas, at\u00e9 agora, n\u00e3o foram recebidos dignamente por uma comiss\u00e3o de dirigentes desta Casa para dialogar com eles. \r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490. \u00c9 uma viol\u00eancia, \u00e9 inadmiss\u00edvel. N\u00f3s n\u00e3o admitiremos a vota\u00e7\u00e3o desse projeto e...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, LUIS RICARDO MIRANDA, SERVIDOR P\u00daBLICO, DEN\u00daNCIA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMPROMETIMENTO, RICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO. \r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o pelo Deputado Luis Miranda e pelo seu irm\u00e3o Ricardo Miranda, servidor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de den\u00fancia de superfaturamento na aquisi\u00e7\u00e3o da vacina Covaxin pelo Governo Federal. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o na compra de imunizantes pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Necessidade de abertura, pelo Presidente Arthur Lira, de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro. Realiza\u00e7\u00e3o de novas manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds contra o Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro, o Governo Federal, atrav\u00e9s do Sr. Presidente da Rep\u00fablica, negou a vacina no come\u00e7o desta pandemia e chegou, posteriormente, a deixar de responder a 89 e-mails da Pfizer oferecendo vacina para o Brasil.\r\nQual n\u00e3o foi a nossa surpresa quando, na semana passada, o Deputado Luis Miranda e o seu irm\u00e3o Ricardo Miranda denunciaram na CPI da COVID um neg\u00f3cio, na compra de uma vacina indiana, que n\u00e3o foi reconhecida no Brasil, a um pre\u00e7o mais alto do que da Pfizer, de uma empresa que tinha uma conta num para\u00edso fiscal, que n\u00e3o estava no contrato, e que a assinatura da autoriza\u00e7\u00e3o para a compra da vacina teria sido de uma servidora, que n\u00e3o \u00e9 permanente, que passou por cima de um servidor permanente.\r\nO que foi denunciado significa um processo de corrup\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e foi indicado um Parlamentar desta Casa, o L\u00edder do Governo nesta Casa, como respons\u00e1vel. Eu n\u00e3o tenho como dizer se \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 o L\u00edder o respons\u00e1vel, mas eu tenho a dizer que aquilo era um processo de corrup\u00e7\u00e3o. Portanto, senhoras e senhores, neste Governo, houve corrup\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na compra de vacinas para COVID-19.\r\nOra, isso remete \u00e0 necessidade de julgamento dos mais de cem pedidos de impeachments que est\u00e3o protocolados na mesa do Presidente Arthur Lira.\r\nPresidente Arthur Lira, comece a analisar, julgue, coloque em debate os pedidos de impeachment do Sr. Presidente da Rep\u00fablica.\r\nNo dia 3 de julho, haver\u00e1 uma mobiliza\u00e7\u00e3o nacional pelo impeachment do Presidente da Rep\u00fablica. Amanh\u00e3 ser\u00e1 protocolado um novo pedido de impeachment, na verdade, um megapedido de impeachment assinado por muitas for\u00e7as pol\u00edticas que querem o afastamento desse Presidente corrupto que n\u00e3o pode continuar na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME DE RESPONSABILIDADE, CORRUP\u00c7\u00c3O, PREVARICA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, OXIG\u00caNIO, AUS\u00caNCIA, MANAUS, MORTALIDADE, CLOROQUINA, TRATAMENTO PRECOCE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, AN\u00c1LISE, ABERTURA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Arthur Lira por abertura de processo deimpeachment  contra o Presidente da Rep\u00fablica, por pr\u00e1tica de crimes de responsabilidade e prevarica\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para fazer um pedido ao Presidente desta Casa, o Deputado Arthur Lira: que ele permita que discutamos o processo de impeachment. H\u00e1 107 pedidos. E, na semana passada, foi protocolado um superpedido de impeachment nesta Casa. No entanto, o Presidente disse que n\u00e3o h\u00e1 fatos novos.\r\nEm primeiro lugar, os fatos antigos s\u00e3o grav\u00edssimos. Quais s\u00e3o os fatos antigos? Primeiro, a aposta na imuniza\u00e7\u00e3o coletiva, a chamada imuniza\u00e7\u00e3o de rebanho, que levou a mais de 530 mil mortos no Brasil at\u00e9 este momento. Essa foi uma estrat\u00e9gia do Governo. Inclusive, ele ofereceu para a popula\u00e7\u00e3o um rem\u00e9dio sem nenhuma efic\u00e1cia contra a pandemia, e muitas pessoas morreram por efeito desse medicamento, com o chamado tratamento precoce.\r\nEm segundo lugar, houve a falta proposital de oxig\u00eanio em Manaus. O Governo conhecia aquele fato, e nada fez para evit\u00e1-lo e para fornecer oxig\u00eanio a Manaus. \r\nEm terceiro lugar, a demora na compra das vacinas. Mais de 80 e-mails da Pfizer para o Governo brasileiro n\u00e3o foram respondidos, e houve um atraso sem tamanho na compra de vacinas, que fez com que muitas pessoas morressem por n\u00e3o terem tomado vacina. Esses s\u00e3o os fatos antigos, grav\u00edssimos.\r\nO fato mais novo foi a oferta de propina para a compra da vacina Covaxin.\r\nE qual \u00e9 o envolvimento do Presidente? O envolvimento \u00e9 que ele foi avisado diretamente pelo Deputado Luis Miranda de que havia um pedido de propina no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e ele n\u00e3o tomou nenhuma provid\u00eancia. Aus\u00eancia de tomada de provid\u00eancias \u00e9 crime, crime de prevarica\u00e7\u00e3o. E ele, ent\u00e3o, tem que ser julgado por esta Casa.\r\nEsse peso n\u00e3o pode ficar nas costas do Presidente desta Casa somente. Ele tem que distribuir essa responsabilidade pelo conjunto dos Parlamentares que v\u00e3o se pronunciar pela abertura de um processo de impedimento do Presidente da Rep\u00fablica. \r\nPor essa raz\u00e3o, venho a esta tribuna pedir ao Presidente Arthur Lira que divida com esta Casa essa responsabilidade para que possamos processar por crime de responsabilidade, crimes comuns, o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIIO, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMAR AZIZ, SENADOR, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CONTRA, BRAGA NETO, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, FOR\u00c7AS ARMADAS, NOTA OFICIAL, REP\u00daDIO.\r\n\r\nPEC 21/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), MILITAR DA ATIVA, PROIBI\u00c7\u00c3O, OCUPA\u00c7\u00c3O, CARGO P\u00daBLICO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O FEDERAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O ESTADUAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 nota assinada pelo Ministro da Defesa, general Braga Neto, e pelos Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras, intimidat\u00f3ria do Congresso Nacional e do Presidente da CPI da Covid, Senador Omar Aziz, por declara\u00e7\u00f5es a respeito do suposto envolvimento de militares em den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Governo Jair Bolsonaro. Solidariedade ao Senador Omar Aziz. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 21, de 2021, sobre o impedimento da ocupa\u00e7\u00e3o, por militares da ativa, de cargos de natureza civil na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nos tr\u00eas n\u00edveis da federa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quero repudiar a nota escrita ontem pelo Ministro da Defesa, o General Braga Netto, e pelos Chefes das tr\u00eas For\u00e7as. \r\nE por que quero repudiar? Porque eles quiseram constranger o Senador Omar Aziz, e constranger o Parlamento \u00e9 inaceit\u00e1vel em tempos de democracia. O que ontem os militares deveriam ter feito era reprovar toda forma de corrup\u00e7\u00e3o praticada por civis e por militares.\r\nA CPI do Senado est\u00e1 a investigar a corrup\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na compra de vacinas, em que se estabeleceu um d\u00f3lar por dose de vacina como propina. E, pasmem, senhores, isso aconteceu na gest\u00e3o um general, o General Pazuello, e da cena do crime outro militar tamb\u00e9m participou. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que n\u00f3s precisamos fazer \u00e9 aprovar uma PEC impedindo militares da ativa de exercer cargos nos Governos. Assim como nenhum membro do Poder Judici\u00e1rio e nenhum membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, nenhum militar na ativa deveria poder participar de cargos civis, e este Governo tem 7 mil militares exercendo cargos civis.\r\nPasmem, senhores, o maior genoc\u00eddio, o maior trauma que este Pa\u00eds j\u00e1 viveu, com mais 530 mil mortos pela pandemia, se deu sob a coordena\u00e7\u00e3o de um militar, o General Pazuello, ent\u00e3o Ministro da Sa\u00fade. E os militares est\u00e3o no Governo exercendo cargos e obtendo benef\u00edcios. Vejam os sal\u00e1rios dos Ministros militares: sal\u00e1rios de 60 mil reais ou mais! Temos que dar um paradeiro nisso.\r\nDeixo aqui toda a minha solidariedade ao Senador Omar Aziz, o nosso rep\u00fadio a essa nota que foi emitida. Somos a favor da aprova\u00e7\u00e3o da PEC que impede militares de exercer cargos civis e que exista uma quarentena para aqueles que exer\u00e7am fun\u00e7\u00f5es tipicamente de Estado.\r\nRepito: venho aqui repudiar a nota assinada pelo Minist\u00e9rio da Defesa e pelos Chefes das tr\u00eas For\u00e7as no dia de ontem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PREVARICA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, DEN\u00daNCIA, POL\u00cdCIA FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, PROPINA, COMPRA, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, VACINA SPUTNIK V, MILITAR, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME DE RESPONSABILIDADE, DEPUTADO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Pr\u00e1tica do crime de prevarica\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro, diante da omiss\u00e3o sobre den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Envolvimento do Presidente da Rep\u00fablica e militares das For\u00e7as Armadas brasileiras em den\u00fancias de recebimento de propina na compra de vacinas contra a Covid-19. Realiza\u00e7\u00e3o de novas manifesta\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds a favor do impeachment do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente da Rep\u00fablica ontem disse que, ao tomar conhecimento dos crimes de corrup\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00e3o teria praticado prevarica\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o se sente na condi\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico. Ele \u00e9 um servidor p\u00fablico. Ali\u00e1s, ele est\u00e1 na c\u00fapula do servi\u00e7o p\u00fablico. Ele deveria ter encaminhado aquela den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a Pol\u00edcia Federal investigar e chegar aos autores desse crime. Ele n\u00e3o tomou nenhuma provid\u00eancia e, ao mesmo tempo, n\u00e3o se sente como algu\u00e9m que deva responder pelo crime de prevarica\u00e7\u00e3o. \r\nMas n\u00e3o \u00e9 esse o entendimento do Direito Penal brasileiro, do Direito Criminal brasileiro nem desta Casa. Ele cometeu crime de corrup\u00e7\u00e3o dentro do Governo quando foi cobrada propina para a compra de vacinas da Covaxin, 1 d\u00f3lar por dose de vacina. E agora, pasmem, senhoras e senhores, parece que foi o mesmo procedimento para a compra da Sputnik. Como era feita a negocia\u00e7\u00e3o?\r\nCriava-se dificuldade para depois vender facilidades. A\u00ed um esquema dentro do Governo cobrava propina para a compra de vacinas.\r\nPasmem, senhores: eram militares que estavam no comando dessa opera\u00e7\u00e3o - o General Pazuello, o Secret\u00e1rio Executivo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, aquele que comprou as vacinas e foi afastado. S\u00e3o todos militares. O sistema de corrup\u00e7\u00e3o aconteceu sob os olhos dos militares, \u00e0 vista dos militares.\r\nSenhoras e senhores, o povo brasileiro deve ir \u00e0s ruas agora, pela quarta vez, no dia 24 de julho. E n\u00f3s esperamos que, cada dia mais, o povo brasileiro esteja nas ruas brasileiras pedindo o impeachment do Presidente da Rep\u00fablica por crime de responsabilidade e por crime comum. O Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 chefe de uma quadrilha criminosa. Portanto, ele tem que sofrer o processamento desta Casa.\r\nOs Parlamentares desta Casa t\u00eam que come\u00e7ar a expor se s\u00e3o contr\u00e1rios ou favor\u00e1veis ao impeachment. E n\u00f3s esperamos que a maioria seja favor\u00e1vel.\r\nAt\u00e9 as ruas no dia 24 de julho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Gilberto Nascimento, Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro que assiste a esta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, eu quero hoje falar do objetivo do Governo de privatizar a Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos.\r\nEste Governo, todos veem, \u00e9 um Governo sem norte. O Presidente \u00e9 um delinquente, \u00e9 um irrespons\u00e1vel. A economia vai mal, o povo vai mal. H\u00e1 infla\u00e7\u00e3o, o povo est\u00e1 passando fome. S\u00e3o 120 milh\u00f5es de pessoas passando fome, com desemprego alto e desprote\u00e7\u00e3o social. Mas virou neg\u00f3cio, este Governo virou um espa\u00e7o para a realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios. \r\nO primeiro neg\u00f3cio que eles agora realizaram, e est\u00e3o realizando, Deputado Patrus Ananias, foi a venda do Sistema ELETROBRAS. Eles est\u00e3o colocando \u00e0 venda o Sistema ELETROBRAS. Num momento em que falta energia, num momento em que temos a possibilidade de um apag\u00e3o, eles vendem a empresa de energia, Deputada L\u00eddice da Mata! \r\nAgora eles querem vender os Correios, uma empresa lucrativa, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es. Os Correios deram 1,5 bilh\u00e3o de reais de lucros, no ano de 2020! A Empresa tem 90 mil servidores, e eles est\u00e3o em todo o Pa\u00eds. Os Correios hoje n\u00e3o s\u00e3o mais entrega de correspond\u00eancia, mas de produtos comprados pela Internet, o e-commerce. Entrega o produto na casa das pessoas, e por isso s\u00e3o lucrativos. Eles agora querem vender aos parceiros, aos amigos do Governo Federal, uma empresa dessa dimens\u00e3o, com essa lucratividade, empresa que est\u00e1 sendo cobi\u00e7ada pelos amigos do Ministro da Fazenda e do Presidente da Rep\u00fablica. Neg\u00f3cio, virou neg\u00f3cio!\r\nEsta Casa n\u00e3o pode permitir a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. O Parlamentar que votar favor\u00e1vel \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios ter\u00e1 um forte ataque da sociedade brasileira. A empresa, privatizada, vai prejudicar os empres\u00e1rios brasileiros. O pequeno e o m\u00e9dio empres\u00e1rios que t\u00eam que entregar o seu produto ter\u00e3o um pre\u00e7o mais elevado, com a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, o que vai prejudicar a popula\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m os empres\u00e1rios.\r\nPor essa raz\u00e3o, venho a esta tribuna dizer que a sociedade brasileira precisa pressionar o seu Parlamentar para impedir que seja realizado, contra a sociedade brasileira, mais esse crime de lesa-p\u00e1tria, que \u00e9 a venda da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RESPONSABILIDADE, MORTALIDADE, CORONAVIRUS, PANDEMIA, FOME, CRISE ECON\u00d4MICA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE RENDA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, AUS\u00caNCIA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO.\r\nVOTO IMPRESSO, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA MAJORIT\u00c1RIO ELEITORAL, CONTR\u00c1RIO, ELEI\u00c7OES,  AN\u00c1LISE.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro da responsabilidade pela supera\u00e7\u00e3o da marca de 560 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Quadro de fome e caristia vigente no Brasil. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Federal, de projeto de desenvolvimento econ\u00f4mico com gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Contrariedade \u00e0 pretendida retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras, e \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds do sistema de voto denominado distrit\u00e3o. Defesa de abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ol\u00e1, Sra. Presidenta, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, povo brasileiro.\r\nEste \u00e9 um governo da morte. N\u00f3s j\u00e1 ultrapassamos o n\u00famero de 560 mil pessoas mortas no Brasil por uma pandemia que poderia ser controlada com cuidados. Mas o Governo n\u00e3o os tomou. \u00c9 um governo da morte. \r\n\u00c9 tamb\u00e9m um governo da fome. Vejam, Sras. e Srs. Parlamentares, o problema da fome do povo brasileiro: mais de 115 milh\u00f5es de brasileiras e brasileiros est\u00e3o vivendo com fome. H\u00e1 fila para pegar osso e ver se dele se extrai um peda\u00e7o de carne. Arroz de quinta categoria \u00e9 o que o povo est\u00e1 comendo, porque, no Pa\u00eds em que o agro \u00e9 pop, as pessoas n\u00e3o est\u00e3o conseguindo comer outra coisa. A gasolina est\u00e1 custando uma fortuna. O g\u00e1s de cozinha est\u00e1 inacess\u00edvel. \r\n\u00c9 por essas raz\u00f5es que n\u00f3s estamos vivendo neste momento este drama no Brasil. E o que o Governo nos oferece? Emprego? N\u00e3o. Crescimento? Distribui\u00e7\u00e3o de renda? N\u00e3o. O Governo nos oferece pioras, nos oferece essa agenda maluca de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios - e eu espero hoje que o povo brasileiro anote o nome do Parlamentar que votou pela privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios e nunca mais vote nele. Este Governo nos oferece o chamado voto impresso, que \u00e9 uma maneira de preparar um golpe nas elei\u00e7\u00f5es de 2022. O Governo nos oferece o distrit\u00e3o, que \u00e9 uma descaracteriza\u00e7\u00e3o do nosso sistema pol\u00edtico.\r\nPor essas raz\u00f5es, eu acho que s\u00f3 h\u00e1 um caminho neste Pa\u00eds: derrotar este Governo e sua agenda, lutar pelo seu impeachment e, nas elei\u00e7\u00f5es de 2022, eleger Lula Presidente, para retomarmos um cen\u00e1rio de crescimento, de distribui\u00e7\u00e3o de renda e de empregos.\r\nO Brasil pode, e pode muito. Vejam os jovens nas Olimp\u00edadas, no skate, no boxe, na corrida, no salto, na nata\u00e7\u00e3o, no iatismo. Vejam a garra do povo brasileiro. Este Governo n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura do povo brasileiro.\r\nEste \u00e9 um governo da morte, um governo da briga. Este Presidente tem uma mente desconcertada, uma mente voltada para o conflito, para a disputa, que \u00e9 a \u00fanica coisa que ele faz. \r\n\u00c9 por isso que ele hoje coleciona a maior rejei\u00e7\u00e3o de toda a sua hist\u00f3ria: 61% das pessoas j\u00e1 dizem que n\u00e3o votariam nele em nenhuma hip\u00f3tese. Ele tem de aprova\u00e7\u00e3o 25%, porque prendeu um grupo de brasileiros e brasileiras nesse discurso do \u00f3dio, nessa guerra cultural e...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 57/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA CAMARA DOS DEPUTADOS, PERDA DE MANDATO PARLAMENTAR, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, ATO INCOMPAT\u00cdVEL COM O DECORO PARLAMENTAR, PROCEDIMENTO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pelo estabelecimento de novo rito de aprecia\u00e7\u00e3o de processos de cassa\u00e7\u00e3o de mandato parlamentar. Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a possbilidade de apresenta\u00e7\u00e3o de alternativas ao processo de cassa\u00e7\u00e3o do mandato da Deputada Flordelis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, eu quero parabenizar V.Exa. V.Exa. estabeleceu aqui um rito que permite que os Parlamentares escutem os argumentos da acusa\u00e7\u00e3o, escutem os argumentos de defesa e possam resolver a quest\u00e3o com equil\u00edbrio. V.Exa. modificou o rito, e a modifica\u00e7\u00e3o do rito feita por V.Exa. permite que os Parlamentares que est\u00e3o aqui possam atribuir a essa quest\u00e3o uma resolu\u00e7\u00e3o adequada e equilibrada.\r\nVejam, senhoras e senhores, o advogado de defesa, Dr. Jader Marques...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - N\u00f3s temos oradores inscritos. Pe\u00e7o a V.Exa. que seja breve, pois j\u00e1 est\u00e1 com a palavra pela ordem, o que o Regimento n\u00e3o prev\u00ea.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - O advogado de defesa, Dr. Jader Marques, que fez uma brilhante defesa, falou o seguinte: \"Durante o processo na Comiss\u00e3o de \u00c9tica, o advogado anterior tinha como estrat\u00e9gia n\u00e3o apresentar provas. Eu quero apresent\u00e1-las aqui, no dia de hoje\". E as apresentou. E V.Exa. e muitos outros De putados aqui, ao ouvir o advogado de defesa, querem construir uma alternativa, conforme V.Exa. prop\u00f4s no encaminhamento de V.Exa. \r\nPortanto, eu pe\u00e7o a V.Exa. que, durante o processo de debate, n\u00f3s possamos discutir. \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Eu n\u00e3o propus alternativa a ningu\u00e9m. N\u00f3s dissemos da possibilidade de se fazer. Eu n\u00e3o propus nada.\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - N\u00e3o, V.Exa. disse que, pelo encaminhamento do regramento que V.Exa. inaugurou no dia de hoje, poder-se-iam apresentar alternativas. \r\nNesse sentido, eu quero pedir a V.Exa. que n\u00f3s possamos, durante o processo de debate, conversar com os diversos partidos, para construirmos uma alternativa comum para esse encaminhamento. \u00c9 o que pe\u00e7o a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta medida provis\u00f3ria quer revogar duas leis, a Lei do Ventre Livre e a Lei \u00c1urea, precarizando as rela\u00e7\u00f5es de trabalho dos jovens no Brasil. \r\nEsta medida provis\u00f3ria acaba com o Sistema S. Ela retira recursos do Sistema S, que tem institui\u00e7\u00f5es que funcionam muito bem. O Sistema S, na \u00e1rea de cultura, \u00e9 quase um Minist\u00e9rio da Cultura permanente; na \u00e1rea de informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma excel\u00eancia em informa\u00e7\u00e3o. Esta medida provis\u00f3ria quer atacar novamente o Sistema S.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s achamos que ela n\u00e3o tem que ser discutida e deve ser retirada de pauta. \r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Est\u00e1 encerrada a vota\u00e7\u00e3o. (Pausa.)\r\nPara orientar pelo PV, tem a palavra o Deputado Professor Israel Batista.(Pausa.)\r\nO SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o que coloque no painel o voto \"sim\" da Oposi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV  1045/2021, MEDIDA PROVISORIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do Cap\u00edtulo III do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado representante do NOVO vem com o velho discurso nesta Casa. Qual \u00e9 o discurso? \"Tirar direitos trabalhistas vai gerar emprego.\"\r\nDesde 2016, quando houve o golpe, foram retirados in\u00fameros direitos trabalhistas, e s\u00f3 aumentou o desemprego. Esta proposta aqui avan\u00e7a na retirada de direitos. Para o desempregado, haver\u00e1 um emprego prec\u00e1rio. E as empresas trocar\u00e3o aquele empregado formal com direitos por desempregados prec\u00e1rios, o que resultar\u00e1 em concentra\u00e7\u00e3o de renda, n\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nPor essa raz\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, CAP\u00cdTULO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nHOMENAGEM, DIA DO ESTUDANTE, EDUCA\u00c7\u00c3O, JOVEM.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo IV do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero homenagear os estudantes neste 11 de agosto, o Dia do Estudante, e repudiar essa proposta que precariza a forma\u00e7\u00e3o do jovem. \r\nA forma\u00e7\u00e3o do jovem tem que ser com bolsa integral, para vincular \u00e0 pesquisa, \u00e0 extens\u00e3o, ao estudo. Mas essa proposta precariza essa rela\u00e7\u00e3o e permite uma superexplora\u00e7\u00e3o do trabalho do jovem. Vai na dire\u00e7\u00e3o oposta ao que n\u00f3s queremos para a juventude no Brasil. N\u00f3s queremos jovens que sejam cientistas. N\u00f3s queremos jovens que tenham profiss\u00f5es. N\u00f3s queremos jovens que possam ir para o esporte. E essa proposta precariza.\r\nPor isso, a Oposi\u00e7\u00e3o indica \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, SISTEMA S, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nHOMENAGEM, DIA DO GAR\u00c7OM.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 52 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Presidente Bolsonaro \u00e9 coerente com o que ele disse no come\u00e7o do mandato dele: que foi eleito para destruir tudo o que foi constru\u00eddo anteriormente.\r\nVeja: o Sistema S - SESC, SENAI, SEBRAE, SESI - s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es aprovadas pelo povo brasileiro. E o que o Bolsonaro mandou para esta Casa? Mandou uma proposta que retira recursos da forma\u00e7\u00e3o. Por exemplo, hoje \u00e9 o Dia do Gar\u00e7om, e quero prestar a minha homenagem, e quem forma gar\u00e7ons no Brasil, em larga escala, \u00e9 o Sistema S.\r\nPor essa raz\u00e3o, Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"n\u00e3o\" ao texto, em apoio ao Sistema S - for\u00e7a, Sistema S! -, e \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 125/201, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o quer continuar o debate. Este debate n\u00e3o pode levar \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do pior sistema do mundo, que \u00e9 o distrit\u00e3o. O distrit\u00e3o \u00e9 um sistema que se usa no Afeganist\u00e3o, na Jord\u00e2nia e em outros dois micropa\u00edses. \r\nN\u00f3s queremos disciplinar o tema partid\u00e1rio no Brasil, mas o distrit\u00e3o vai criar 513 partidos, porque n\u00e3o vai mais haver partido, n\u00e3o vai mais haver refer\u00eancia partid\u00e1ria. O distrit\u00e3o vai acabar com o mundo pol\u00edtico e vai trazer para c\u00e1 artistas, youtubers, jogadores de futebol, radialistas, apresentadores de TV.\r\nPor essa raz\u00e3o, n\u00f3s queremos manter o debate, contra o distrit\u00e3o. Vamos manter o sistema atual, aperfei\u00e7o\u00e1-lo, n\u00e3o retroceder.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESFILE, FOR\u00c7AS ARMADAS, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, INTIMIDA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, REJEI\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Tentativa do Presidente Jair Bolsonaro de intimida\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional e do Supremo Tribunal Federal, com a realiza\u00e7\u00e3o de desfile militar na Esplanada dos Minist\u00e9rios. Acerto da decis\u00e3o da Casa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), e da proposta de implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds do sistema de voto denominado distrit\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, ontem o Brasil viu uma cena dram\u00e1tica: um desfile militar fora de \u00e9poca, fora de sentido. O Presidente da Rep\u00fablica quis amea\u00e7ar este Congresso Nacional, intimidar este Congresso Nacional e intimidar o Supremo Tribunal Federal. Mas esta Casa respondeu \u00e0 altura: votou contra o retrocesso do voto impresso. E hoje n\u00f3s derrotamos outro tema de regress\u00e3o, de atraso, o distrit\u00e3o, o pior sistema eleitoral do mundo. E avan\u00e7amos para aperfei\u00e7oar a nossa democracia. A nossa democracia ser\u00e1 consagrada no dia da elei\u00e7\u00e3o em 2022.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Paulo Teixeira",
        "sumario": "Presen\u00e7a do Ministro da Defesa, general Walter Braga Neto, em audi\u00eancia p\u00fablica promovida por Comiss\u00f5es da Casa para esclarecimento de amea\u00e7as \u00e0 democracia e \u00e0s elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Prop\u00f3sito do Presidente Jair Bolsonaro de promo\u00e7\u00e3o de golpe de Estado. Inaceita\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e do processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, pelo n\u00facleo radical da ditadura militar composto pelo Presidente da Rep\u00fablica e pelos generais Augusto Heleno, Walter Braga Neto e outros. Exalta\u00e7\u00e3o a torturadores pelos membros do n\u00facleo militar. Defesa da pris\u00e3o de defensores do fechamento do Supremo Tribunal Federal. Pr\u00e1tica de crime pelo cantor S\u00e9rgio Reis, configurada na amea\u00e7a de invas\u00e3o do Senado Federal no caso de n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da proposta de ado\u00e7\u00e3o do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Possibilidade de pris\u00e3o do general Augusto Heleno por est\u00edmulo \u00e0 interven\u00e7\u00e3o militar e ruptura do sistema democr\u00e1tico. Investiga\u00e7\u00e3o de militares, pela CPI da Covid, por participa\u00e7\u00e3o em esquema de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas contra o coronav\u00edrus. Apoio \u00e0 pris\u00e3o de defensores da ditadura militar. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es brasileiras de 2022, e de manuten\u00e7\u00e3o das urnas eletr\u00f4nicas de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO TEIXEIRA (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, povo brasileiro, esteve nesta Casa hoje o General Braga Netto, que, ao terminar o seu discurso na reuni\u00e3o, disse que respeita a harmonia entre os Poderes. Ele disse tamb\u00e9m que reconhece o sistema de freios e contrapesos, mas fez um suspense, no caso de falha desse sistema.\r\nEssa reuni\u00e3o foi presidida pelo Deputado Elias, a quem parabenizo pela condu\u00e7\u00e3o equilibrada dos trabalhos.\r\nEu disse: \"Se falhar, a Constitui\u00e7\u00e3o ir\u00e1 resolver, os Poderes ir\u00e3o resolver isso. E o senhor n\u00e3o queira falar em interven\u00e7\u00e3o militar, porque n\u00e3o h\u00e1 essa hip\u00f3tese na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\". Em outras palavras, eu disse o seguinte: \"Fique no seu quadradinho. O senhor n\u00e3o queira falar em interven\u00e7\u00e3o militar\".\r\nMas eu n\u00e3o digo isso \u00e0 toa, digo isso porque h\u00e1 uma escalada nessa dire\u00e7\u00e3o. E essa escalada \u00e9 dirigida pelo Presidente da Rep\u00fablica. H\u00e1 1 ano e meio ele promove uma escalada autorit\u00e1ria no Brasil; escalada autorit\u00e1ria, que tinha um time na Internet de milicianos; escalada militar, que tinha gente apresentando armas, amea\u00e7ando a sociedade brasileira; escalada militar, que fazia com que ele buscasse as bases das Pol\u00edcias Militares e segmentos das For\u00e7as Armadas.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica jamais negou que quer um golpe militar. Jamais negou isso. Ele sempre defendeu torturadores. O Presidente da Rep\u00fablica, o General Heleno, o General Braga Netto fazem parte de um n\u00facleo duro da ditadura militar, que tinha como l\u00edder o General Sylvio Frota. Esse n\u00facleo duro nunca aceitou a redemocratiza\u00e7\u00e3o, nunca aceitou a Constitui\u00e7\u00e3o. Sempre elevaram os torturadores, tanto que, no dia da vota\u00e7\u00e3o do golpe de 2016, o hoje Presidente da Rep\u00fablica elogiou o Coronel Brilhante Ustra, que foi um torturador na ditadura. Esse grupo \u00e9 o grupo que est\u00e1 no poder. Eles sempre se animam em rela\u00e7\u00e3o a um golpe militar.\r\nHoje eu perguntei ao General Braga Netto: \"Para qu\u00ea?\" Considerem os militares no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Quando o General Pazuello iniciou o seu mandato como Ministro da Sa\u00fade, 14 mil pessoas no Brasil tinham morrido de COVID. Quando ele foi confirmado, 4 meses depois, o Brasil havia registrado 132 mil mortes. Quando ele saiu do Minist\u00e9rio, o Brasil tinha 300 mil mortos. \u00c9 a digital da a\u00e7\u00e3o deles nesta pandemia. O General Braga Netto era Ministro da Casa Civil, estava no centro do poder quando tudo isso aconteceu.\r\nEle fala em equil\u00edbrio entre os Poderes, em freios e contrapesos, mas, se esse sistema vier a falhar, ele faz um suspense quanto a interven\u00e7\u00e3o militar. Essa foi a fala do General Braga Netto hoje.\r\nJunto com o General Braga Netto, ficava um grupo de Parlamentares. Um deles foi preso, o Deputado Daniel Silveira. Ele n\u00e3o foi preso por crime de opini\u00e3o. Ningu\u00e9m foi preso, nem ele, por crime de opini\u00e3o, tampouco Roberto Jefferson foi preso por crime de opini\u00e3o.\r\nEles estavam num movimento para fechar o Supremo Tribunal Federal! Esse era o movimento. Criticar o Supremo Tribunal Federal faz parte da democracia. Criticar decis\u00e3o de ju\u00edzes do Supremo Tribunal Federal faz parte da democracia. Discutir um outro papel para o Supremo Tribunal Federal faz parte da democracia. Discutir uma decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal faz parte da democracia. Agora, fechar o Supremo Tribunal Federal, movimentar-se para fechar o Supremo Tribunal Federal, isso n\u00e3o faz parte da democracia. Quem agir assim tem que ser preso.\r\nVejam, o cantor S\u00e9rgio Reis, h\u00e1 alguns dias, disse que daria um prazo ao Senado Federal para que votasse a proposta sobre o voto impresso, sen\u00e3o o Senado seria invadido. A repercuss\u00e3o negativa foi tamanha que, dizem, ele se deprimiu. Mas o cantor S\u00e9rgio Reis tem que entender que n\u00e3o se trata de depress\u00e3o ou n\u00e3o. Ele est\u00e1 cometendo um crime e pode ser preso.\r\nPode ser preso tamb\u00e9m o General Heleno - \u00e9 desse n\u00facleo duro da ditadura militar -, porque foi \u00e0 R\u00e1dio Jovem Pan esses dias e estimulou a ruptura com o sistema democr\u00e1tico, estimulou interven\u00e7\u00e3o militar.\r\nEu quero dizer ao General Heleno, quero dizer ao General Braga Netto, quero dizer a Silas Malafaia, quero dizer a Roberto Jefferson e ao Deputado Daniel Silveira que esse movimento deles s\u00f3 tem um resultado na democracia: a pris\u00e3o.\r\nIsso est\u00e1 previsto na Lei de Seguran\u00e7a Nacional - ainda est\u00e1 vigente, mas j\u00e1 vai ser revogada. Isso est\u00e1 previsto tamb\u00e9m na lei que vai substituir a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, a Lei de Defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, que acaba de ser aprovada nesta Casa. Aqueles que se movimentarem para fechar algum dos Poderes da Rep\u00fablica ser\u00e3o presos. Se forem servidores p\u00fablicos, haver\u00e1 eleva\u00e7\u00e3o da pena, exatamente para pessoas que tenham o monop\u00f3lio das armas. \u00c9 por essa raz\u00e3o que este Parlamento tem que dizer de maneira bem clara e em alto som: aqueles que se movimentarem para fechar algum dos Poderes t\u00eam que ser presos.\r\nO General Braga Netto disse que, se n\u00e3o houvesse voto impresso, poderia n\u00e3o ocorrer elei\u00e7\u00e3o. Ele disse isso a uma jornalista que conhe\u00e7o e que me confirmou isso. Disse por interm\u00e9dio de um Parlamentar. E ele voltou atr\u00e1s, porque quem decide se o voto \u00e9 impresso ou n\u00e3o \u00e9 o Parlamento. Cabe a ele, como militar, respeitar isso. Se desrespeitar, ele tem que ser preso. Foi dito isso a ele na manh\u00e3 de hoje, e ele amea\u00e7ou a CPI.\r\nGeneral Braga Netto, h\u00e1 mais de dez militares sendo investigados pela CPI, por crime de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas.\r\nEste Parlamento n\u00e3o vai se calar diante de bravatas, diante daqueles que sempre transitaram na ilegalidade, daqueles que estiveram no Haiti, est\u00e3o no Governo e s\u00e3o incapazes de prestar alguma solidariedade \u00e0quele pa\u00eds, onde hoje h\u00e1 mais de 3 mil mortos j\u00e1.\r\nVenho a esta tribuna dizer que est\u00e1 no horizonte que a democracia brasileira ser\u00e1 retomada a partir das elei\u00e7\u00f5es de 2022. Colocar\u00e1 no lixo da hist\u00f3ria aqueles que querem romper com ela.\r\nA hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina foi a de prender generais, coron\u00e9is e outros que pregaram a ditadura, agiram em favor da ditadura. Mesmo que tardiamente, pris\u00f5es aconteceram. Foi o caso de Pinochet. Ele achava que teria vida tranquila pela frente, e foi preso por decis\u00e3o de um juiz espanhol, de nome Baltasar Garz\u00f3n.\r\nVenho a esta tribuna, a pedido do meu L\u00edder, o Deputado Elvino Bohn Gass, dizer estas palavras: ningu\u00e9m mexer\u00e1 com a democracia brasileira e haver\u00e1 elei\u00e7\u00f5es de 2022, com urna eletr\u00f4nica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]