[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EMPRESA PRIVADA, MINERA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s agress\u00f5es socioambientais praticadas por empresas mineradoras no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia do apoio \u00e0s empresas estatais, especialmente \u00e0 Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, as mineradoras esburacam o nosso subsolo, sem qualquer respeito aos interesses da popula\u00e7\u00e3o e ao meio ambiente. N\u00e3o respeitam a vida. A Hydro Alunorte, no Par\u00e1, a BHP, em Brumadinho e Mariana, e agora a Vale, em Brumadinho. Elas s\u00e3o todas empresas privadas. \u00c9 preciso dizer isso, em defesa das nossas estatais, a come\u00e7ar pela PETROBRAS.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSISTEMA S.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V, constante do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores. Questionamento sobre a pris\u00e3o do presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria. Defesa de preserva\u00e7\u00e3o das empresas do chamado Sistema S.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Bloco do PDT, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\" e aproveita para dizer, com surpresa, que n\u00e3o se sabe se a pris\u00e3o do Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria foi pris\u00e3o ou condu\u00e7\u00e3o coercitiva.\r\nExiste um ataque claro ao Sistema S. Que haja investiga\u00e7\u00e3o, que haja uma depura\u00e7\u00e3o, mas precisamos preservar o Sistema S.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS, POL\u00cdCIA MILITAR, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Contrariedade dos membros das For\u00e7as Armadas brasileiras, das Pol\u00edcias Militares e dos Corpos de Bombeiros Militares \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria encaminhada \u00e0 Casa pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, venho \u00e0 tribuna dizer que os militares das For\u00e7as Armadas, das Pol\u00edcias Militares e dos Corpos de Bombeiros Militares do Brasil n\u00e3o concordam com a reforma da Previd\u00eancia. \r\nA parcela da c\u00fapula militar que apoia o Governo n\u00e3o representa o sentimento de toda a tropa.\r\nN\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia! N\u00e3o \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o de direitos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, CARLA MARINHO, ENGENHEIRO, ANA PATR\u00cdCIA LAYER, GE\u00d3LOGO, DEMISS\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), DESTITUI\u00c7\u00c3O DE FUN\u00c7\u00c3O DE CONFIAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 engenheira metal\u00fargica Carla Marinho e \u00e0 ge\u00f3loga Ana Patr\u00edcia Laier, demitidas da Consultoria na empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.  Nota da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ge\u00f3logos - FEBRAGEO sobre a situa\u00e7\u00e3o de profissionais da companhia petrol\u00edfera.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero manifestar minha solidariedade \u00e0 engenheira Carla Marinho e \u00e0 ge\u00f3loga Ana Patr\u00edcia Layer, que foram destitu\u00eddas da fun\u00e7\u00e3o de consultoras porque integram o Sindicato dos Petroleiros no Rio de Janeiro. Trata-se de uma manifesta\u00e7\u00e3o da FEBRAGEL. \r\nA dire\u00e7\u00e3o da PETROBRAS descumpre a Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 98 da OIT, num ato contra a organiza\u00e7\u00e3o sindical. A FEBRAGEL se manifesta, e eu pe\u00e7o a transcri\u00e7\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o da entidade representativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA \u00c1GUA, HOMENAGEM, COMPANHIA ESTADUAL DE \u00c1GUAS E ESGOTOS (RJ) (CEDAE).\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, \u00c1GUA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da \u00c1gua. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Sauda\u00e7\u00f5es aos servidores da Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos do Rio de Janeiro - CEDAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje \u00e9 o Dia Mundial da \u00c1gua. A \u00e1gua \u00e9 um bem essencial \u00e0 vida e n\u00e3o pode ser submetida ao lucro. Contra a desnacionaliza\u00e7\u00e3o e a privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, mando um abra\u00e7o para os companheiros da Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos - CEDAE, do Rio de Janeiro.\r\nPor uma CEDAE estadual, p\u00fablica e indivis\u00edvel! Salve a \u00e1gua, com controle social e controle p\u00fablico!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, COMEMORA\u00c7\u00c3O, GOLPE DE ESTADO (1964), DITADURA, CRITICA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio do golpe militar de 1964 e ao governo ditatorial implantado no Brasil. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o181, constante no inciso III, do art. 10 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do PDT, na homenagem pelo centen\u00e1rio de Jo\u00e3o Goulart, v\u00edtima do golpe de 64, que implantou a ditadura, n\u00e3o vimos comemorando aqueles que cassaram, aqueles que baniram, aqueles que exilaram, aqueles que prenderam, aqueles que torturaram. Eles est\u00e3o comemorando o 31 de Mar\u00e7o. Mas os democratas, aqueles que defenderam a democracia, est\u00e3o comemorando hoje o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nComemorar o golpe de 64, banalizar tudo o que foi praticado e defender a ditadura significa mais um crime de lesa-p\u00e1tria.\r\nO PDT libera a bancada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, SINDICATO, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO, DEFESA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos membros do Sindicato dos Petroleiros do Rio de Janeiro, no Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, registro os 60 anos do Sindicato dos Petroleiros em defesa do petr\u00f3leo nacional, em defesa da PETROBRAS! Parab\u00e9ns aos petroleiros que ainda defendem a soberania nacional!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=311&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORECIMENTO, BANCO, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, encaminhada \u00e0 Casa pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a reforma da Previd\u00eancia encaminhada a esta Casa pelo Governo deveria ser chamada de reforma da imprevid\u00eancia.\r\nEu ouvi um representante da base do Governo dizer que o povo brasileiro j\u00e1 compreendeu o alcance e a necessidade da reforma. Eu quero que ele traga aqui uma representa\u00e7\u00e3o, um trabalhador de qualquer categoria profissional que manifeste apoio a essa reforma. Ao contr\u00e1rio, a rejei\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grande. O pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 est\u00e1 se mostrando desconfort\u00e1vel com essa reforma. Por ele, n\u00e3o a teria encaminhado.\r\nAfinal de contas, essa reforma atende aos interesses de quem? Atende aos interesses dos grandes banqueiros.\r\nVamos dizer \"n\u00e3o\" a ela, Sra. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, ANULA\u00c7\u00c3O, DELIBERA\u00c7\u00c3O, EDUARDO BOLSONARO, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN), MO\u00c7\u00c3O DE LOUVOR, BOMBEIRO MILITAR, ISRAEL, ATUA\u00c7\u00c3O, BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a anula\u00e7\u00e3o de atos do Presidente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, Deputado Eduardo Bolsonaro, na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encaminhamento de Mo\u00e7\u00e3o de Louvor ao Estado de Israel, pelo apoio prestado no resgate \u00e0s v\u00edtimas do rompimento de barragem no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para uma quest\u00e3o de ordem baseada nos arts. 56, \u00a7 2\u00ba, 184, 185, \u00a7\u00a7 1\u00ba, 3\u00ba e 5\u00ba, e 47, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\t\r\nO Presidente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Deputado Eduardo Bolsonaro, submeteu \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o requerimento de autoria de S.Exa. para a aprova\u00e7\u00e3o de mo\u00e7\u00e3o de louvor ao Governo do Estado de Israel pela participa\u00e7\u00e3o dos bombeiros daquele pa\u00eds em Brumadinho. Quanto ao m\u00e9rito, n\u00e3o h\u00e1 grandes indaga\u00e7\u00f5es, embora tenha havido obje\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o.\r\nDepois da vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, houve pedido de verifica\u00e7\u00e3o, de acordo com o Regimento. Passado o tempo, havendo ainda outros itens na pauta, quase 1 hora depois, o Presidente n\u00e3o encerrou a sess\u00e3o. S.Exa. manteve aberta a vota\u00e7\u00e3o, e a assessoria foi convocando Parlamentares da Comiss\u00e3o at\u00e9 que houvesse qu\u00f3rum. Esse \u00e9 um precedente perigoso, e est\u00e1vamos l\u00e1 presentes. Depois de v\u00e1rios minutos, acreditamos piamente que a sess\u00e3o tinha se encerrado, mas o Presidente praticou esse abuso, essa arbitrariedade. \r\nPortanto, pe\u00e7o a V.Exa. a anula\u00e7\u00e3o da delibera\u00e7\u00e3o do Presidente da Comiss\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Vou recolher e analisar vossa quest\u00e3o de ordem, para que possamos decidir at\u00e9 o dia de amanh\u00e3.\r\nTem a palavra a Deputada Aline Gurgel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CANCELAMENTO, REGISTRO DE DIPLOMA, UNIVERSIDADE, NOVA IGUA\u00c7U (RJ), COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Cancelamento, pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, do registro de elevado n\u00famero de diplomas de gradua\u00e7\u00e3o expedidos pela Universidade de Nova Igua\u00e7u - UNIG, no Estado do Rio de Janeiro. Proposta \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do assunto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o muito. Eu o farei rapidamente.\r\nSra. Presidente, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o cancelou o registro de mais de 65 mil diplomas de gradua\u00e7\u00e3o da Universidade de Nova Igua\u00e7u, no Estado do Rio de Janeiro. N\u00e3o conhe\u00e7o ainda a fundamenta\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 claro que h\u00e1 um n\u00famero muito grande de prejudicados, que acreditaram na lisura da universidade e tamb\u00e9m da pr\u00f3pria fiscaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 \u00e9poca, do MEC. \r\nEu propus \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para tratar desse tema.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, todos sabem que a mentira repetida mil vezes se transforma em verdade. O Governo pregou que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 essencial. \u00c9 mentira. Agora diz que o povo j\u00e1 compreendeu a essencialidade dessa perversa reforma. N\u00e3o encontro um servidor, um trabalhador p\u00fablico que com ela concorde. Vamos dizer \"n\u00e3o\" a essa reforma! Ela \u00e9 prejudicial ao povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMA, CR\u00cdTICA, DECIS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Interfer\u00eancia do Ministro da Economia, Paulo Guedes, em decis\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o plenipotenci\u00e1rio Ministro da Economia vive nos Estados Unidos, onde talvez fique mais tempo do que o tempo que permanece aqui no Brasil. Poderia estar conversando com os trabalhadores para saber o sentimento deles em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 perversa reforma da economia. Mas, l\u00e1 dos Estados Unidos, dando uma entrevista, ele disse que o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, era ignorante em mat\u00e9ria de economia, porque o Presidente interferiu na pol\u00edtica de pre\u00e7os da PETROBRAS.\r\nEu n\u00e3o sei quem \u00e9 que manda no Brasil, quem \u00e9 que governa, porque o Presidente da Rep\u00fablica tamb\u00e9m era contr\u00e1rio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, e obedeceu a Paulo Guedes. Agora, Paulo Guedes disse: \"Basta uma pequena conversa\". Ser\u00e1 que ele vai convencer o Presidente da Rep\u00fablica, vai mandar nele? Est\u00e1 faltando pouco para Paulo Guedes se autoproclamar Presidente da Rep\u00fablica. Ser\u00e1 que vamos ter aqui no Brasil tamb\u00e9m o nosso Guaid\u00f3?\r\nPresidente Jair Bolsonaro, discipline o seu Minist\u00e9rio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO, IMPEACHMENT, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nREFORMA TRABALHISTA, DESEMPREGO, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, MARCELO FREITAS, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), REP\u00daDIO.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), LEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, CR\u00cdTICA,\r\nABERTURA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Desestrutura\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Madre Teresa de Calcut\u00e1, que era santa, deixou a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \"O pior dos homens \u00e9 o mentiroso\". Quando refletimos sobre essa afirma\u00e7\u00e3o, ficamos a indagar: quem \u00e9 que est\u00e1 mentindo para o povo brasileiro? Porque ningu\u00e9m tem d\u00favidas de que houve um golpe que retirou da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica a Presidente eleita Dilma Rousseff. Houve um golpe, porque as ideias que ocuparam o poder contrariavam e continuam contrariando os interesses maiores da classe trabalhadora. Disseram, \u00e0 \u00e9poca, que a reforma trabalhista alavancaria a economia, desoneraria o capital e que ter\u00edamos a gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nA reforma trabalhista, sem nenhuma d\u00favida, n\u00e3o alcan\u00e7ou os resultados propalados. Ao contr\u00e1rio, o desemprego vem aumentando; n\u00e3o s\u00f3 o desemprego, a reforma trabalhista tamb\u00e9m reduziu o poder de compra de parcela expressiva da classe trabalhadora.\r\nAgora, sendo dif\u00edcil identificar o autor principal da mentira, n\u00f3s estamos diante de outra promessa, de outra afirma\u00e7\u00e3o, a de que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 o \u00fanico caminho capaz de fazer com que haja recupera\u00e7\u00e3o da economia nacional e, por consequ\u00eancia, gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nEu n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum trabalhador, nenhum servidor p\u00fablico que seja favor\u00e1vel \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Ningu\u00e9m tem d\u00favidas de que a reforma da Previd\u00eancia acarretar\u00e1 s\u00e9rios preju\u00edzos aos trabalhadores, a come\u00e7ar por aqueles experimentam os mais baixos sal\u00e1rios.\r\nFalam em acabar com privil\u00e9gios. Quais s\u00e3o os privil\u00e9gios? Quais s\u00e3o os privilegiados? Todos sabem que privilegiados s\u00e3o os donos da banca, \u00e9 o capital financeiro. Ali\u00e1s, o dinheiro n\u00e3o produz um cigarro. O dinheiro n\u00e3o produz nada. O dinheiro passou a ser a principal mercadoria; foi distanciado da sua pr\u00f3pria finalidade. E a\u00ed mentem.\r\nAo mesmo tempo, continuam desmontando o Estado brasileiro com o entreguismo mais deslavado. Falam na PETROBRAS, mas a PETROBRAS est\u00e1 l\u00e1. O Presidente da Rep\u00fablica agora foi chamado de ignorante em economia pelo Ministro Paulo Guedes. Ali\u00e1s, o Ministro Paulo Guedes, quando chamou o Presidente de ignorante em economia, ressaltou que foi o pr\u00f3prio Presidente que assumiu essa ignor\u00e2ncia. E ele agora vai enquadrar o Presidente, que antes se manifestara contra a reforma da Previd\u00eancia, mas agora se submeteu \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o do Sr. Paulo Guedes, que vive nos Estados Unidos, se reunindo com os banqueiros, se reunindo com quem verdadeiramente manda.\r\nO petr\u00f3leo do pr\u00e9-sal est\u00e1 sendo leiloado, e a PETROBRAS, desmontada. Agora, nos c\u00e9us brasileiros, na avia\u00e7\u00e3o civil, h\u00e1 a possibilidade de opera\u00e7\u00e3o de empresas com 100% de capital estrangeiro, o que j\u00e1 acontece na costa brasileira, na navega\u00e7\u00e3o de cabotagem. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Catedral de Notre Dame que est\u00e1 em chamas, n\u00e3o, o Brasil tamb\u00e9m est\u00e1 sendo queimado. O patrim\u00f4nio nacional est\u00e1 sendo leiloado por tr\u00eas dinheiros.\r\nSr. Presidente, eu venho a esta tribuna para dizer que a mentira que est\u00e1 sendo difundida, desta vez, n\u00e3o est\u00e1 mais enganando ningu\u00e9m. Na reforma trabalhista, depois do golpe, o massacre foi grande, a partir deste Parlamento, porque o Governo constituiu a sua maioria.\r\nMas n\u00e3o h\u00e1 - e eu n\u00e3o vejo em pra\u00e7a p\u00fablica ou em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o - um Parlamentar, mesmo da base do Governo, defendendo essa reforma da Previd\u00eancia. O Relator, l\u00e1 na CCJ, o Deputado Delegado Marcelo Freitas, um delegado de pol\u00edcia, quando da presen\u00e7a do Ministro Paulo Guedes, apresentou-se como...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ) - Ele se apresentou como integrante de uma categoria de privilegiados. E, na semana passada, estavam aqui aqueles que ele pr\u00f3prio apontou como privilegiados, defendendo n\u00e3o a reforma, mas a preserva\u00e7\u00e3o dos seus direitos. Eu n\u00e3o acredito que o Deputado Delegado Marcelo Freitas tenha coragem de comparecer a uma assembleia da sua categoria. Deveria faz\u00ea-lo, para ouvir dos seus companheiros as opini\u00f5es sobre a reforma da Previd\u00eancia.\r\nPortanto, Sr. Presidente, a mentira de ontem, que est\u00e1 desmascarada agora, est\u00e1 servindo de sustenta\u00e7\u00e3o para que essa mentira n\u00e3o prevale\u00e7a, porque essa maldita reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o passar\u00e1, ser\u00e1 derrotada. \r\nE n\u00e3o podemos continuar nos submetendo a manipula\u00e7\u00f5es regimentais para que as sess\u00f5es n\u00e3o comecem. As sess\u00f5es deliberativas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Otoni De Paula. PSC - RJ) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ) - As sess\u00f5es deliberativas n\u00e3o come\u00e7am para que, na CCJ, eles possam concluir aquele nefasto trabalho. Isso tamb\u00e9m \u00e9 inconstitucional, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMA, CR\u00cdTICA, DECIS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Disputa de poder entre o Presidente Jair Bolsonaro e o Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Ministro Paulo Guedes, depois de ter sa\u00eddo de uma reuni\u00e3o com membros do Fundo Monet\u00e1rio Internacional nos Estados Unidos, tomou conhecimento de que o Presidente Jair Bolsonaro teria interferido, como interferiu, na pol\u00edtica de pre\u00e7os da PETROBRAS. O Ministro disse que o Presidente da Rep\u00fablica era ignorante em economia e que certamente modificaria essa decis\u00e3o depois de ter uma conversa com ele. Vamos saber hoje ou amanh\u00e3 quem \u00e9 que manda neste Governo: se \u00e9 o Ministro Paulo Guedes ou se \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica.\r\nDepois de o Presidente dizer que n\u00e3o admitia a reforma da Previd\u00eancia, Paulo Guedes a imp\u00f4s. Agora, vem tamb\u00e9m para esta Casa projeto sobre a autonomia do Banco Central. Afinal de contas, quem manda no Governo \u00e9 o Presidente Jair Bolsonaro ou \u00e9 o Ministro Paulo Guedes? Vamos saber, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DADOS, RELAT\u00d3RIO T\u00c9CNICO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Ministro Paulo Guedes \u00e9 o Ministro do 1 trilh\u00e3o de reais. Ele se refere a 1 trilh\u00e3o de reais a v\u00e1rias mat\u00e9rias. Mas por que o Governo n\u00e3o se remete aos n\u00fameros que tem da Previd\u00eancia para que esta Casa tome conhecimento? Por que ele os esconde? Ele os esconde ou porque est\u00e1 mentindo ou porque n\u00e3o tem n\u00famero nenhum. \r\nNo entanto, ele sabe que j\u00e1 \u00e9 muito grande a rea\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, da classe trabalhadora, dos servidores p\u00fablicos, civis e militares, a essa reforma da Previd\u00eancia. Os militares de alto escal\u00e3o querem a reforma, mas pra\u00e7as, aposentadas, vi\u00favas, pensionistas n\u00e3o querem. O Governo mente e sabe que, se mandar os n\u00fameros que tem - se \u00e9 que os tem -, a rea\u00e7\u00e3o vai ser muito maior. \r\nEssa reforma n\u00e3o contribui em nada! Essa reforma significa a penaliza\u00e7\u00e3o ainda maior de direitos essenciais para a classe trabalhadora!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DESCUMPRIMENTO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Descumprimento de normas regimentais pela Casa. Contrariedade \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, depois de muitos anos, eu retornei a esta Casa, e ainda n\u00e3o consegui me adaptar \u00e0s diversas formas de estupro regimental: agora s\u00e3o as Comiss\u00f5es, desde que haja interesse, que paralisam o trabalho do Plen\u00e1rio, que suspendem a Ordem do Dia, como aconteceu com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CCJ anteontem.\r\nQual \u00e9 a raz\u00e3o desse estupro regimental? Essa maldita reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma viol\u00eancia, uma viol\u00eancia grave que vem sendo conduzida em homenagem \u00e0 pressa, na tentativa, a\u00ed sim, de estuprar a classe trabalhadora, estuprar os servidores - essa maldita reforma da Previd\u00eancia, repito.\r\n\u00c9 preciso que os partidos pol\u00edticos e as lideran\u00e7as partid\u00e1rias assumam um compromisso de fazer com que a Constitui\u00e7\u00e3o e o Regimento Interno sejam respeitados. N\u00e3o podemos nos conformar.\r\nSe esta reforma fosse boa n\u00e3o haveria a barganha que est\u00e1 havendo. N\u00e3o adianta o Presidente da Rep\u00fablica dizer que n\u00e3o h\u00e1 o toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1, porque n\u00f3s, aqui na conviv\u00eancia, sabemos que h\u00e1. Se a reforma fosse boa para o povo, n\u00e3o haveria a necessidade desse tipo de barganha.\r\nMas \u00e9 preciso alertar \u00e0queles que est\u00e3o tentando, atrav\u00e9s da barganha, trair o povo, que muitos que o fizeram no mandato passado, inclusive Rog\u00e9rio, n\u00e3o retornaram. O povo est\u00e1 atento, e quem votar contra os seus interesses, apoiando esta reforma, seguramente ter\u00e1 graves dificuldades de se conduzir politicamente daqui para frente.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=23&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FINALIDADE, VERBA OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (Bloco/PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, dizem que a mentira tem pernas curtas, e o que estamos percebendo \u00e9 que o Governo n\u00e3o quer assumir a verdade. O Presidente da Rep\u00fablica cita uma express\u00e3o b\u00edblica: \"E conhecereis a verdade, e a verdade vos libertar\u00e1\".\r\nPor que ser\u00e1 ent\u00e3o que o Governo n\u00e3o assume que, na tentativa de aprovar uma criminosa reforma da Previd\u00eancia, que aniquila direitos, penaliza todos os trabalhadores, penaliza servidores p\u00fablicos; por que o Governo n\u00e3o assume que, no esfor\u00e7o para aprovar essa nefasta reforma, est\u00e1 traindo aquilo mesmo que vinha afirmando, a nova pol\u00edtica: \"Vamos acabar com o 'toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1'\"?\r\nN\u00f3s, na conviv\u00eancia aqui no plen\u00e1rio e nas Comiss\u00f5es, sabemos, porque a conviv\u00eancia faz com que os pr\u00f3prios Parlamentares da base do Governo, em homenagem a uma intimidade natural, revelem. O Governo est\u00e1 efetivamente assumindo o compromisso de liberar as emendas parlamentares para os Parlamentares que votarem favoravelmente \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. E mais: com \u00e1gio. Ainda h\u00e1 promessas de mais recursos. N\u00f3s sabemos que isso \u00e9 verdade. Os destinat\u00e1rios confessam, revelam.\r\nSr. Presidente, eu concluo dizendo o seguinte: o povo brasileiro n\u00e3o vai ser enganado. Aqueles que est\u00e3o no exerc\u00edcio do mandato e que pensam que v\u00e3o se ocultar ou v\u00e3o ocultar o posicionamento, v\u00e3o esconder da popula\u00e7\u00e3o o voto, est\u00e3o completamente enganados.\r\nO Sr. Rog\u00e9rio Marinho j\u00e1 pagou um pre\u00e7o. Outros tamb\u00e9m pagaram. Ent\u00e3o, vamos ver quem vai ter... Em pra\u00e7a p\u00fablica, em todas as cidades ou nas maiores capitais, certamente haver\u00e1 o painel com o nome de todos os Parlamentares do Estado, para dizer como cada um votou. Vamos ver se a verdade prevalecer\u00e1, e a verdade que prevalecer\u00e1 \u00e9 a rejei\u00e7\u00e3o a essa reforma, porque a press\u00e3o popular vai ser muito grande.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que registre meu pronunciamento em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONFLITO, GOVERNO FEDERAL, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, SOBERANIA NACIONAL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFINARIA, PETR\u00d3LEO, CAMADA PR\u00c9-SAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Questionamento sobre o real motivo da rede de intrigas reinante no \u00e2mbito do Governo Federal. Maior aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira com a malfadada proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria e com a viola\u00e7\u00e3o da soberania nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, temos acompanhado essa rede de intrigas, de fuxico. A grande quest\u00e3o \u00e9 que, enquanto essas conversas paralelas ocupam o notici\u00e1rio e desviam a aten\u00e7\u00e3o, as decis\u00f5es do Poder Executivo v\u00e3o alcan\u00e7ando as universidades, v\u00e3o alcan\u00e7ando a soberania nacional, com essa divulga\u00e7\u00e3o da venda de refinarias ou do petr\u00f3leo na camada do pr\u00e9-sal.\r\nA bem da verdade, isso \u00e9 uma rede de intrigas tamb\u00e9m patrocinada pelo pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica. Como \u00e9 que existe essa divis\u00e3o no seio do Governo? Qual o papel do Presidente da Rep\u00fablica?\r\nA bem da verdade, para mim, \u00e9 uma rede de intrigas, uma esp\u00e9cie de manobra diversionista. O povo tem que prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que interessa: essa maldita reforma da Previd\u00eancia e o fim da soberania nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA DEFESA, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao Minist\u00e9rio da Defesa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, depois do corte criminoso de verbas para as universidades, como a Universidade Federal do Rio de Janeiro, a Universidade Federal Fluminense e o Col\u00e9gio Pedro II, tamb\u00e9m no Rio de Janeiro, e para os institutos federais, depois desse crime, veio a not\u00edcia de que tamb\u00e9m houve corte de 40% na defesa.\r\nEu quero ver agora o que os Ministros oriundos das For\u00e7as Armadas v\u00e3o dizer desse Governo. Eu quero saber se eles v\u00e3o concordar com isso. As For\u00e7as Armadas tamb\u00e9m j\u00e1 vivem na pen\u00faria, n\u00e3o conseguem cumprir com suas finalidades. Quando houve o corte nas universidades, houve um sil\u00eancio dos Ministros militares. Mas agora, com o corte na defesa, ser\u00e1 que eles v\u00e3o tamb\u00e9m se conformar? Ou eles passar\u00e3o a defender a soberania nacional, o patrim\u00f4nio nacional, a come\u00e7ar pelas verbas para os seus Minist\u00e9rios?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, PROCEDIMENTO, SUGEST\u00c3O.\r\nCOMISS\u00c3O, ATIVIDADE, SUSPENS\u00c3O, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o dos trabalhos nas Comiss\u00f5es da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que permane\u00e7a este ambiente de col\u00e9gio interno! N\u00f3s estamos na Comiss\u00e3o Especial da reforma da Previd\u00eancia, e o Plen\u00e1rio suspende o trabalho das Comiss\u00f5es? N\u00e3o podemos ficar nesta brincadeira, saindo de l\u00e1 correndo para vir aqui votar e depois voltar para l\u00e1. \u00c9 preciso, portanto, seguir o Regimento e suspender os trabalhos n\u00e3o s\u00f3 na Comiss\u00e3o Especial, mas em todas as outras. \r\nRequeiro a V.Exa., Sra. Presidente, que determine a suspens\u00e3o dos trabalhos em todas as Comiss\u00f5es, em cumprimento ao Regimento Interno, para permanecermos no plen\u00e1rio. N\u00f3s sa\u00edmos de l\u00e1 correndo, esbaforidos! Do contr\u00e1rio, agora \u00e9 assim: cortam o ponto! Isso \u00e9 uma vergonha!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nREFORMA TRABALHISTA, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Cr\u00edtica \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ao Governo Jair Bolsonaro. Posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu n\u00e3o trouxe o meu chap\u00e9u de militar, lamentavelmente.\r\nTodos sabem que o dia 26 vai ser um fracasso. A revolta \u00e9 muito grande, porque esta reforma da Previd\u00eancia penaliza os mais pobres. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Governo continue mentindo, assim como Temer mentiu no caso da reforma trabalhista. O dia 26 vai ser um fracasso, vai rememorar Collor, que disse \"n\u00e3o me deixem s\u00f3, venham de verde-amarelo\", e a popula\u00e7\u00e3o foi de luto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PAULO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social, com a presen\u00e7a de representantes de categorias policiais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cheguei agora da reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia. Estavam l\u00e1 representantes dos delegados de Pol\u00edcia, delegados federais, delegados estaduais, policiais civis e militares se manifestando claramente contra essa reforma. \u00c9 preciso que cada um assuma sua posi\u00e7\u00e3o, e quero ver se vai assumir no voto ou se vai fazer um discurso falso de defesa da sua categoria para depois votar com o Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PROCEDIMENTO, QU\u00d3RUM, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a realiza\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00f5es na presente sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer uma quest\u00e3o de ordem.\r\nEst\u00e1 sendo convalidado o qu\u00f3rum da sess\u00e3o anterior, decis\u00e3o contra a qual eu n\u00e3o tenho nada a opor. Mas o que podemos observar? Vai haver vota\u00e7\u00e3o? Como vai ser a condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos? Eu queria que V.Exa. esclarecesse, para podermos definir nosso destino.\r\nO SR. PRESIDENTE (Daniel Silveira. PSL - RJ) - Deputado, esta \u00e9 uma sess\u00e3o de debates.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SANEAMENTO, INFLU\u00caNCIA, \u00c1GUAS DO BRASIL, HOLDING, INSTITUTO TRATA BRASIL, CR\u00cdTICA.\r\nCOMPANHIA ESTADUAL DE \u00c1GUAS E ESGOTOS (RJ) (CEDAE), ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do sistema de saneamento b\u00e1sico no Pa\u00eds. Congratula\u00e7\u00f5es aos servidores da Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos do Rio de Janeiro - CEDAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, somente quero dizer que o Instituto Trata Brasil, que \u00e9 um dos institutos que divulgam o ranking do saneamento, \u00e9 financiado pelas empresas que integram o que eu chamo uma holding \u00c1guas do Brasil, que vem assumindo, com a privatiza\u00e7\u00e3o, as companhias de \u00e1gua em todos os Estados.\r\nL\u00e1 no Rio de Janeiro, temos a resist\u00eancia. Eu quero mandar um abra\u00e7o para o pessoal da CEDAE. A resist\u00eancia \u00e9 grande! Coca-Cola, Nestl\u00e9 e Kibon j\u00e1 controlam muitas fontes, quase todas, de \u00e1gua mineral do nosso Pa\u00eds.\r\nContra a privatiza\u00e7\u00e3o do saneamento!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PODER LEGISLATIVO, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente da Casa em face de ataques de manifestantes apoiadores do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto o Deputado Daniel Almeida vai \u00e0 tribuna, quero dizer que considero injustos e descabidos os ataques feitos a V.Exa. no \u00faltimo final de semana por manifestantes que apoiam o Governo. Atacar V.Exa. daquela forma alcan\u00e7a todo o Poder Legislativo.\r\nA minha solidariedade a V.Exa., Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "PODER JUDICI\u00c1RIO, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LEI DE EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, PRESO PROVIS\u00d3RIO, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, AN\u00c1LISE.\r\nSISTEMA CARCER\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Debate acerca do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - Sr. Presidente, quero cumprimentar a todos, especialmente os inspetores penitenci\u00e1rios, dizendo, de in\u00edcio, que sou radicalmente contra a privatiza\u00e7\u00e3o do sistema previdenci\u00e1rio.(Palmas.)\r\nEles privatizam, e n\u00f3s sabemos como as privatiza\u00e7\u00f5es acontecem, sabemos quais s\u00e3o os conluios para se escolher quem vai administrar: oferecem condi\u00e7\u00f5es superiores, transformam o pres\u00eddio num hotel de luxo, at\u00e9 humilhando o sistema p\u00fablico prisional. Eu imagino o sentimento dos inspetores penitenci\u00e1rios quando veem aquelas bel\u00edssimas cadeias: gostariam tamb\u00e9m de ter a mesma infraestrutura, mas n\u00e3o t\u00eam, pois s\u00e3o tratados com desprezo. \r\nSobre o Rio de Janeiro, o Dr. Emanuel acabou de dar os n\u00fameros: 53 mil presos, quase 25 mil presos provis\u00f3rios, acusados da pr\u00e1tica de crime que prev\u00ea pena alternativa, presos h\u00e1 mais tempo que a pena m\u00e1xima prevista para o crime e presos que permanecem presos; quando condenados, a condena\u00e7\u00e3o \u00e9 por um tempo menor que o tempo em que j\u00e1 ficaram presos.\r\nFalam na Constitui\u00e7\u00e3o, falam no tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria. S\u00e3o presos que n\u00e3o receberam uma condena\u00e7\u00e3o que fosse. O juiz das execu\u00e7\u00f5es penais, quando vai aos pres\u00eddios, vai com o chicote na m\u00e3o. O Judici\u00e1rio \u00e9 lento, n\u00e3o cumpre com suas tarefas e descumpre a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEste tema, Sr. Presidente, \u00e9 muito relevante, e o tempo para tratarmos dele aqui hoje \u00e9 muito curto. Precisamos fazer um debate mais aprofundado.\r\nEu concluo, Sr. Presidente. Eu sei por que os inspetores penitenci\u00e1rios reivindicam a cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia penal. Eu compreendo o porqu\u00ea. \u00c9 para que a eles seja deferida uma autoridade maior, a fim de que possam ser respeitados. Trata-se de uma a\u00e7\u00e3o preventiva. Eles n\u00e3o querem o t\u00edtulo de policiais por quererem ser repressores. Ao contr\u00e1rio, a conviv\u00eancia dentro do sistema exige que eles sejam investidos de mais autoridade, para que possam manter a disciplina e cumprir a Lei das Execu\u00e7\u00f5es Penais.\r\nParab\u00e9ns! Salve a Pol\u00edcia Penal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, DEFESA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa da PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Minha querida Presidente, hoje, com a condu\u00e7\u00e3o do Deputado Nelson Pellegrino, vai ser instalada uma Frente Parlamentar em Defesa da PETROBRAS. Na verdade, \u00e9 uma frente em defesa da soberania nacional.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que um Governo com tantos Ministros militares esteja entregando um patrim\u00f4nio como o petr\u00f3leo nacional para empresas multinacionais. \u00c9 o desmonte da PETROBRAS. Felizmente, o Ministro Fachin sustou a venda irrespons\u00e1vel da TAG. Mas a PETROBRAS est\u00e1 preparada para entregar ainda mais. Outras privatiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o anunciadas.\r\nN\u00e3o poderei estar presente no lan\u00e7amento da frente parlamentar porque vou representar a C\u00e2mara dos Deputados no Parlamento do MERCOSUL, mas concluo, Sra. Presidente, dizendo que estamos na luta na defesa da PETROBRAS, na defesa da soberania nacional, contra esse modelo entreguista liderado por um Presidente da Rep\u00fablica, que, lamentavelmente, ainda vem do Ex\u00e9rcito Brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PODE EXECUTIVO, EDI\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, PODER LEGISLATIVO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Necessidade de devolu\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo, pelo Congresso Nacional, de medidas provis\u00f3rias editadas sem a observ\u00e2ncia da relev\u00e2ncia e urg\u00eancia do tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero somente dizer que a edi\u00e7\u00e3o abusiva de medidas provis\u00f3rias sobre mat\u00e9ria que n\u00e3o tem relev\u00e2ncia nem urg\u00eancia - \u00e9 preciso registrar isso - conta com a cumplicidade do Poder Legislativo, porque o Poder Legislativo deveria analisar e rejeitar imediatamente medidas provis\u00f3rias que n\u00e3o observem o texto constitucional. Se n\u00e3o \u00e9 relevante e n\u00e3o \u00e9 urgente, restitua para o Poder Executivo, e esta Casa n\u00e3o aprecia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 70/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, EDI\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Elogio \u00e0 iniciativa da Casa de vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00e3o sobre restri\u00e7\u00f5es para a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 preciso retirar - n\u00f3s estamos fazendo isso - um pouco da carga da caneta Bic do Presidente da Rep\u00fablica, que governa mediante medidas provis\u00f3rias e decretos. S.Exa. ainda tenta jogar a opini\u00e3o p\u00fablica contra o Congresso Nacional, dizendo que n\u00e3o h\u00e1 troca-troca, atingindo, por meio do Ministro Onyx Lorenzoni, principalmente a bancada dos partidos que passaram a ser chamados de Centr\u00e3o.\r\nEles dizem que v\u00e3o liberar emendas de 10 milh\u00f5es para Deputados e que n\u00e3o admitem o troca-troca. Eles mentem! \r\nHoje a iniciativa de retirar um pouco da carga da caneta Bic do Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 uma iniciativa louv\u00e1vel do Poder Legislativo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PRECARIEDADE, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, NOTA OFICIAL, TRANSCRI\u00c7\u00c3O, ANAIS DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Nota: AEPET den\u00fancia e alerta sobre a desintegra\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, de autoria da Associa\u00e7\u00e3o dos Engenheiros da PETROBRAS - AEPET.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em defesa da soberania nacional e em defesa da PETROBRAS, eu pe\u00e7o a V.Exa. a transcri\u00e7\u00e3o de uma den\u00fancia e um alerta da Associa\u00e7\u00e3o dos Engenheiros da PETROBRAS - AEPET sobre a desintegra\u00e7\u00e3o da PETROBRAS. Pe\u00e7o a V.Exa. a transcri\u00e7\u00e3o dessa den\u00fancia e, simultaneamente, a reverbera\u00e7\u00e3o dela no programa A Voz do Brasil.\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO PAULO RAMOS.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Nota: AEPET DENUNCIA E ALERTA SOBRE A DESINTEGRA\u00c7\u00c3O DA PETROBRAS \r\n\r\nAEPET DENUNCIA E ALERTA SOBRE \r\nA DESINTEGRA\u00c7\u00c3O DA PETROBRAS\r\nToda grande empresa de petr\u00f3leo \u00e9 integrada\r\nEm raz\u00e3o da decis\u00e3o liminar do Supremo Tribunal Federal (STF) proferida na quinta-feira, dia 06 de junho de 2019, a Associa\u00e7\u00e3o dos Engenheiros da Petrobr\u00e1s (AEPET) apresenta esta Nota a seus associados e aos brasileiros.\r\nNossa Associa\u00e7\u00e3o de Engenheiros n\u00e3o ir\u00e1 desonrar essa decis\u00e3o provis\u00f3ria, embora cause estranheza uma decis\u00e3o que ignore o disposto no texto constitucional e libere a venda de subsidi\u00e1rias sem lei que autorize e sem licita\u00e7\u00e3o.\t\r\n\tA Uni\u00e3o det\u00e9m indiretamente o controle acion\u00e1rio de subsidi\u00e1rias e controladas. Essas empresas, assim com as sociedades de economia mista e empresas p\u00fablicas, somente existem, nos termos do art. 173 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, por imperativos da seguran\u00e7a nacional ou de relevante interesse coletivo. Por isso, essas empresas s\u00e3o estatais.\t\r\n\tAssim, essas empresas somente podem deixar de existir por uma decis\u00e3o pol\u00edtica de que essas condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o mais existem ou pela incorpora\u00e7\u00e3o dos seus ativos ao patrim\u00f4nio da sociedade de economia mista ou empresa p\u00fablica que as criou. Somente no caso dessa incorpora\u00e7\u00e3o, pode a administra\u00e7\u00e3o da controladora decidir pela extin\u00e7\u00e3o da subsidi\u00e1ria.\t\r\n\tA \"venda\" do controle acion\u00e1rio de subsidi\u00e1rias para particulares sem lei que a autorize expressamente, ou seja, desestatiza\u00e7\u00e3o sem decis\u00e3o pol\u00edtica, \u00e9 um atentado \u00e0 legitimidade popular. No cen\u00e1rio federal, somente o propriet\u00e1rio das empresas estatais, o povo, representado pelo controle direto ou indireto do Uni\u00e3o, pode opinar por meio de seus representantes, eleitos para o Congresso Nacional, sobre a aliena\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do seu patrim\u00f4nio. \r\nA \"venda\" do controle acion\u00e1rio de subsidi\u00e1rias para particulares sem lei que a autorize expressamente, ou seja, desestatiza\u00e7\u00e3o sem decis\u00e3o pol\u00edtica, \u00e9 um atentado \u00e0 legitimidade popular. \r\nA autoriza\u00e7\u00e3o para privatizar ou desestatizar subsidi\u00e1rias sem licita\u00e7\u00e3o, exigindo-se apenas \"algum meio competitivo\", permite a realiza\u00e7\u00e3o de negocia\u00e7\u00f5es fora do controle da sociedade, o que pode beneficiar determinados grupos econ\u00f4micos privados, por n\u00e3o haver transpar\u00eancia e publicidade de todos os atos do processo, nos termos da lei. \r\nComo cidad\u00e3os brasileiros que conhecem t\u00e9cnica, pol\u00edtica, econ\u00f4mica e administrativamente a ind\u00fastria do petr\u00f3leo, podemos, ainda, oferecer diversos outros reparos \u00e0 decis\u00e3o liminar em quest\u00e3o.\t\r\n\tO primeiro \u00e9 o incalcul\u00e1vel preju\u00edzo para a seguran\u00e7a energ\u00e9tica da Na\u00e7\u00e3o e para o suprimento de seus habitantes e o funcionamento da economia nacional, que passaria a estar sob controle de particulares e estrangeiros, cujo \u00fanico m\u00f3vel \u00e9 o lucro m\u00e1ximo e mais r\u00e1pido. N\u00e3o vemos justificativa para isso, em especial na \u00e1rea energ\u00e9tica, motor da civiliza\u00e7\u00e3o industrial.\t\r\n\tSegundo, porque entendemos que, para privatizar subsidi\u00e1rias da Petrobr\u00e1s, deve existir a devida legitimidade, que somente pode ser assegurada pela decis\u00e3o de seus verdadeiros acionistas, o povo brasileiro, simbolizado pela Uni\u00e3o, ou por seus representantes do Congresso Nacional.\t\r\n\tTamb\u00e9m \u00e9 importante destacar que a exig\u00eancia de lei apenas para a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa m\u00e3e, a matriz, n\u00e3o para as subsidi\u00e1rias, n\u00e3o passa de uma medida in\u00f3cua decidida pelo STF. Ao liberarem a venda sem lei e sem licita\u00e7\u00e3o das subsidi\u00e1rias e ativos, os ministros do STF permitem que as controladoras, como a Petrobr\u00e1s e a Eletrobr\u00e1s, sejam esvaziadas at\u00e9 que sobrem apenas d\u00edvidas, ou aquelas atividades que n\u00e3o interessem ao mercado. Ou seja, vende-se o conte\u00fado produtivo e o Estado fica com uma casca vazia.\t\r\n\tFinalmente, por que est\u00e1 se querendo constituir no Brasil um modelo colonial exportador de mat\u00e9rias-primas - o petr\u00f3leo cru - e importador de derivados: gasolina, diesel, querosene de avia\u00e7\u00e3o, g\u00e1s de cozinha, fertilizantes e toda enorme quantidade e tipo de petroqu\u00edmicos, da mangueira do jardim ao prato da mesa, passando pelos usos industriais?\t\r\n\tToda grande empresa de petr\u00f3leo \u00e9 integrada. Busca petr\u00f3leo para abastecer suas refinarias, constr\u00f3i dutos para transport\u00e1-lo e seus derivados, e estende suas atividades por toda cadeia dos produtos que tem origem no \u00f3leo bruto. \u00c9 esta integra\u00e7\u00e3o que garante sua sustenta\u00e7\u00e3o financeira na conjuntura de pre\u00e7os relativamente baixos do petr\u00f3leo e a obten\u00e7\u00e3o de recursos para pesquisas, desenvolvimento e investimentos, que tantos benef\u00edcios trazem para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, inclusive para a gera\u00e7\u00e3o de emprego.\t\r\n\tA AEPET se coloca contra as vendas das subsidi\u00e1rias e ativos da Petrobr\u00e1s, por consider\u00e1-las lesivas ao patrim\u00f4nio nacional, \u00e0 economia brasileira e \u00e0 paz social.\t\r\n\tEstamos mobilizados para que essas privatiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o ocorram e, caso n\u00e3o sejamos capazes de evit\u00e1-las, que elas sejam, o mais brevemente poss\u00edvel, revertidas, com os ativos recuperados e reestatizados.\r\nAssocia\u00e7\u00e3o dos Engenheiros da Petrobr\u00e1s (AEPET)\t\r\n\t11 de junho de 2019",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, DEFESA, ATUA\u00c7\u00c3O, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), ENTORPECENTE, COCA\u00cdNA, TRANSPORTE, AERONAVE BRASILEIRA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MILITAR, TR\u00c1FICO DE DROGAS.\r\nANGEL MERKEL, PRIMEIRA-MINISTRO, DECLARA\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, ATUA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIMEIRO_MINISTRO, AMAZ\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o a discurso proferido por Deputado em defesa da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira - FAB. Impropriedade da cobran\u00e7a ao Presidente brasileiro, pela Primeira-Ministra da Alemanha, Angela Merkel, de institui\u00e7\u00e3o de projetos de desenvolvimento sustent\u00e1vel da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero me solidarizar com V.Exa. na manifesta\u00e7\u00e3o que fez, n\u00e3o em defesa da nossa For\u00e7a A\u00e9rea, mas em defesa do nosso Pa\u00eds. \u00c9 duro verificar, apesar de todos os nossos posicionamentos eventualmente divergentes aqui, o Presidente da Rep\u00fablica ser submetido a esse infort\u00fanio - nem chamo de constrangimento. A nossa For\u00e7a A\u00e9rea est\u00e1 completamente preservada.\r\nEu quero aproveitar a oportunidade para tamb\u00e9m condenar a atitude da Sra. Angela Merkel, a Primeira-Ministra da Alemanha, que quer um encontro bilateral com o nosso Presidente da Rep\u00fablica para saber dos projetos sobre a Amaz\u00f4nia, considerando o desenvolvimento sustent\u00e1vel. Os pa\u00edses que antes do Brasil se industrializaram e polu\u00edram o mundo n\u00e3o t\u00eam autoridade moral para fazer esse tipo de exig\u00eancia.\r\nTemos convivido aqui \u00e0s vezes num embate, Sr. Presidente, mas n\u00e3o podemos admitir que o Presidente da Rep\u00fablica, o Presidente do nosso Pa\u00eds, seja submetido a esse tipo de press\u00e3o. Podemos divergir aqui, mas esse procedimento da Sra. Angela Merkel merece a nossa condena\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, (STF), USURPA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIA, PODER LEGISLA\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE SUBSIDI\u00c1RIA, REFINARIA, CR\u00cdTICA. \r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), DEFESA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Sauda\u00e7\u00f5es aos petroleiros. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para defender a soberania nacional, o princ\u00edpio fundamental inscrito no art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nLamentavelmente, estamos vendo o desmonte do patrim\u00f4nio nacional, a come\u00e7ar pelos atentados perpetrados contra a nossa PETROBRAS. O desmonte \u00e9 s\u00e9rio. Lamentavelmente, o pr\u00f3prio Supremo Tribunal Federal manifestou o entendimento de que privatizar subsidi\u00e1rias e at\u00e9 privatizar refinarias n\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, reduzindo a compet\u00eancia desta Casa, atentando contra a compet\u00eancia desta Casa.\r\nAo contr\u00e1rio, a PETROBRAS precisa ser prestigiada. Defendemos ainda o monop\u00f3lio estatal do petr\u00f3leo, porque \u00e9 um setor estrat\u00e9gico n\u00e3o apenas para o Brasil, mas tamb\u00e9m para o mundo. O petr\u00f3leo ainda \u00e9 e ser\u00e1 por muitos anos a principal fonte de energia usada no mundo. Transferir monop\u00f3lio p\u00fablico para monop\u00f3lio privado significa tamb\u00e9m um atentado contra a pr\u00f3pria economia. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir isso.\r\nO CADE - Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica se associa, para corroborar o desmonte da PETROBRAS. \u00c9 o que est\u00e3o preparando. Se querem investir no Brasil para aumentar a oferta de derivados de petr\u00f3leo, que invistam em novas refinarias, pelo menos, mas chegar aqui e comprar aeroportos prontos, refinarias prontas, gasodutos prontos e ainda buscar recursos no BNDES \u00e9 um absurdo que n\u00e3o pode ser tolerado.\r\nPortanto, eu quero daqui mandar um abra\u00e7o para todos os petroleiros, para todos aqueles que compreendem que a soberania nacional tem que ser inalien\u00e1vel. Proteger a PETROBRAS, continuar defendendo a amplia\u00e7\u00e3o das atividades da PETROBRAS significa defender a soberania nacional, contra as privatiza\u00e7\u00f5es, contra todas elas - a da ELETROBRAS etc. No momento, manifesto a minha solidariedade \u00e0queles que ainda compreendem que, sem soberania, n\u00e3o haver\u00e1 projeto nacional.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu vi na manifesta\u00e7\u00e3o de domingo algumas figuras que carregavam placas de apoio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. N\u00e3o tem comparecido a este Congresso nenhuma entidade representante de servidores p\u00fablicos, nenhuma entidade representante de trabalhadores manifestando apoio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia - nenhuma!\r\nAquelas figuras que levavam placas em apoio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia t\u00eam que dizer a que categorias elas pertencem, porque n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m vindo aqui representando trabalhadores e servidores, manifestando apoio \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Aquelas figuras representam quem? Eles pr\u00f3prios?\r\n\u00c9 preciso que isso seja reivindicado, porque o povo brasileiro n\u00e3o quer essa reforma da Previd\u00eancia. Ela \u00e9 prejudicial aos trabalhadores, \u00e9 criminosa em rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores e \u00e9 criminosa em rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, recebeu ontem no Maracan\u00e3 uma vaia contundente, expressiva, estrondosa. Cheguei a pensar que as arquibancadas do Maracan\u00e3 estivessem ocupadas por policiais federais, policiais rodovi\u00e1rios federais, policiais civis e pelos demais agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica, que vieram aqui e chamaram o Presidente de traidor. Tamb\u00e9m cheguei a pensar que as arquibancadas estivessem ocupadas por professores, professoras, trabalhadores rurais, desempregados ou pelos trabalhadores que ganham at\u00e9 dois ou tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos, que s\u00e3o tamb\u00e9m as maiores v\u00edtimas dessa reforma da Previd\u00eancia. Cheguei a imaginar ter havido uma conspira\u00e7\u00e3o contra o Presidente. Depois, conclu\u00ed que o Presidente Jair Bolsonaro estava ali recebendo a retribui\u00e7\u00e3o dessa maldita e covarde reforma da Previd\u00eancia, tamanho \u00e9 o preju\u00edzo que causa \u00e0 maioria esmagadora da popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente, depois de ter sido chamado de traidor por agentes da \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, agora simula estar tentando interferir para reverter o quadro, para incluir na reforma algum benef\u00edcio aos agentes da seguran\u00e7a. Isso \u00e9 uma mentira! Ele os traiu e agora tenta reverter o quadro. Ele mesmo chegou a dizer que a voz do povo est\u00e1 acima das institui\u00e7\u00f5es. Ele disse que respeitava, que s\u00f3 atendia a vontade do povo. \r\nMinha querida Deputada Benedita da Silva, Constituinte como eu - cad\u00ea a Deputada L\u00eddice da Mata? -, imaginei que hoje, j\u00e1 que o Presidente ouve a voz do povo, ele estaria se posicionando contra essa reforma, imaginei que ele pediria a retirada da mensagem. N\u00e3o, Sr. Presidente, ele insiste nisso. Insiste e sabe que agora n\u00e3o h\u00e1 mais d\u00favidas: o povo j\u00e1 perdeu a cerim\u00f4nia e vai expressar com sinceridade o rep\u00fadio a essa reforma, vaiando, em todos os recantos do Brasil, o Presidente da Rep\u00fablica, porque ele mentiu para o povo e continua mentindo. E vai ser execrado. \r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), CONTR\u00c1RIO.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Posicionamento do PDT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Rep\u00fadio ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu acredito j\u00e1 ter havido tempo para todos acessarem e passarem a conhecer a dimens\u00e3o da vaia recebida pelo Presidente da Rep\u00fablica no Maracan\u00e3. Como dizia Brizola, foi uma vaia rotunda. \r\nAgora, al\u00e9m da covardia que essa reforma da Previd\u00eancia representa, uma covardia contra a classe trabalhadora, uma covardia contra a quase totalidade dos servidores, para perpetrar essa covardia, o que faz o Governo? Primeiro, contempla, numa vota\u00e7\u00e3o indecente, o agroneg\u00f3cio exportador. Depois, privilegia, em outra manobra igualmente indecente, um conjunto de igrejas evang\u00e9licas, abrindo m\u00e3o de recursos p\u00fablicos. \u00c9 preciso denunciar isso. Em rela\u00e7\u00e3o ao agroneg\u00f3cio exportador, foram, na calada da noite, 84 bilh\u00f5es. Agora, outra den\u00fancia compromete a base de sustenta\u00e7\u00e3o do Governo.\r\nEnt\u00e3o cada um vai votar recebendo milh\u00f5es em emendas parlamentares para enganar seus eleitores nos respectivos redutos, levando o qu\u00ea? Ambul\u00e2ncias, pavimenta\u00e7\u00e3o de vias, mas aqui traindo a classe trabalhadora, os servidores p\u00fablicos, votando a favor de uma reforma que representa um verdadeiro crime contra os menos favorecidos?\r\nEu quero que aqueles que defendem a reforma digam, por convic\u00e7\u00e3o: \"Eu votei por esta reforma e abri m\u00e3o das emendas parlamentares. Eu votei por esta reforma, e n\u00e3o aprovei e vou votar contra, vou votar pela supress\u00e3o do benef\u00edcio ao agroneg\u00f3cio exportador. Eu votei por essa reforma e entendo que o Pa\u00eds precisa de recursos e n\u00e3o pode ficar fazendo favores fiscais, nem para as igrejas\". Se assim for, eu vou ver sinceridade.\r\nAqui a base do Governo afirma a mentira. Esta reforma n\u00e3o tem a possibilidade de contribuir para qualquer modelo de desenvolvimento. Aqui aqueles que acompanharem o Presidente da Rep\u00fablica em qualquer ato externo ser\u00e3o igualmente vaiados. O povo j\u00e1 compreendeu o que significa esta reforma.\r\nN\u00e3o h\u00e1, Sr. Presidente, nenhuma entidade representativa do servidor p\u00fablico, de qualquer ente federativo, como n\u00e3o h\u00e1 nenhum sindicato, nenhuma representa\u00e7\u00e3o de qualquer categoria profissional que se manifeste favoravelmente a esta reforma.\r\nPortanto, este \u00e9 o \u00fanico voto que pode ser dado aqui em resposta a esse Governo de trai\u00e7\u00e3o nacional, em vista das privatiza\u00e7\u00f5es que vem fazendo, como o desmonte da PETROBRAS. \r\nEste Governo que a\u00ed est\u00e1 praticou o maior estelionato eleitoral das \u00faltimas d\u00e9cadas, porque mentiu ao povo! Agora \u00e9 denunciado na \u00e1rea da seguran\u00e7a como traidor, mas traidor de todo o povo brasileiro.\r\nVotamos \"n\u00e3o\".\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\" a esta reforma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), EMENDA, AGRONEGOCIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a apresenta\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria envolvendo o agroneg\u00f3cio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quanto \u00e0 quest\u00e3o que envolve o agroneg\u00f3cio, \u00e9 preciso esclarecer, foi um momento da vota\u00e7\u00e3o, um bacalhau na reforma da Previd\u00eancia. A emenda apresentada nada tinha a ver com a reforma da Previd\u00eancia. Ent\u00e3o, n\u00e3o fica s\u00f3 a suspei\u00e7\u00e3o, fica praticamente a certeza de que havia algum objetivo, e o esclarecimento n\u00e3o satisfaz, somente isso.\r\nEst\u00e3o tirando do trabalhador a alma e v\u00eam com esse tipo de proposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T01:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art. 18 do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pelo PDT...\r\nO SR. EDMILSON RODRIGUES (PSOL - PA) - Sra. Presidente, o Deputado Ivan Valente foi informado...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Um momento, Deputado Edmilson. O Deputado Paulo Ramos est\u00e1 falando.\r\nO SR. EDMILSON RODRIGUES (PSOL - PA) - O Deputado Ivan Valente foi informado de que h\u00e1 um acordo. Ent\u00e3o...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado Edmilson Rodrigues, eu j\u00e1 respondi a essa indaga\u00e7\u00e3o. Eu gostaria de pedir a V.Exa. que aguardasse o Deputado Paulo Ramos falar, depois eu ou\u00e7o V.Exa.\r\nTem a palavra o Deputado Paulo Ramos.\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - Restabele\u00e7a o meu tempo, Sra. Presidente.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Est\u00e1 restabelecido, Deputado Paulo Ramos.\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - As representa\u00e7\u00f5es do Governo j\u00e1 reconheceram que o que est\u00e3o chamando de nova Previd\u00eancia nada mais \u00e9 do que um perverso ajuste fiscal que recai sobre os ombros dos menos favorecidos, dos sofridos, mal-assalariados trabalhadores brasileiros. A emenda do PSB cria, pelo menos, a possibilidade de o trabalhador se aposentar por tempo de servi\u00e7o com 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o. O Governo pretende uma Previd\u00eancia sem aposentados, e o PSB agora, com essa emenda, restabelece uma possibilidade m\u00ednima de o trabalhador se aposentar por tempo de servi\u00e7o. Isso \u00e9 o m\u00ednimo, mas \u00e9 um m\u00ednimo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Como encaminha o PSOL, Deputado Edmilson Rodrigues?(Pausa.)\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - Quero dizer que o PDT apoia o destaque do PSB para que o desgra\u00e7ado trabalhador possa ter a perspectiva de se aposentar por tempo de servi\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, FILHO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, INDICA\u00c7\u00c3O, EMBAIXADOR, ESTADOS UNIDOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Cr\u00edticas \u00e0 indica\u00e7\u00e3o do filho do Presidente Jair Bolsonaro para o cargo de Embaixador do Brasil nos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem, quando ouvi especula\u00e7\u00f5es a respeito da possibilidade de o Presidente da Rep\u00fablica indicar o seu filho para Embaixador do Brasil nos Estados Unidos, pensei que fosse uma provoca\u00e7\u00e3o, uma fake. Depois vi que, ao contr\u00e1rio, mais uma vez o Presidente da Rep\u00fablica debocha do Brasil, assim como agride a classe trabalhadora e os servidores p\u00fablicos nesta perversa reforma da Previd\u00eancia.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o tem direito \u00e0 irresponsabilidade, al\u00e9m de outras que j\u00e1 cometeu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, INCISO IV, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO),  PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV do art. 20 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu trago aqui uma publica\u00e7\u00e3o das entidades patronais que apoiam essa maldita reforma, feita em todos os mais importantes jornais do Pa\u00eds na \u00faltima quarta-feira. S\u00e3o quase 170 entidades da ind\u00fastria, do com\u00e9rcio e de servi\u00e7os, incluindo os bancos. E a\u00ed vem uma publica\u00e7\u00e3o da FIESP e do CIESP dizendo que a reforma, esse perverso ajuste fiscal, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o ideol\u00f3gica, \u00e9 uma quest\u00e3o matem\u00e1tica. \r\nQue \u00e9 uma quest\u00e3o matem\u00e1tica, eu concordo com isso, mas \u00e9 ideol\u00f3gica. A matem\u00e1tica multiplica os lucros e subtrai direitos da classe trabalhadora. Ali\u00e1s, n\u00e3o subtrai, rouba os direitos da classe trabalhadora. Mas os bancos e os filiados da FIESP est\u00e3o tendo grandes vantagens. \u00c9 por isso que eles apoiam. E aqui tamb\u00e9m est\u00e3o os grandes anunciantes que patrocinam a m\u00eddia dominante, que tamb\u00e9m defende essa reforma - e j\u00e1 houve a confiss\u00e3o no sentido de que n\u00e3o \u00e9 uma reforma, \u00e9 um ajuste fiscal.\r\nE a\u00ed, Sr. Presidente, vem uma publica\u00e7\u00e3o que refor\u00e7a aquilo que esses patrocinadores desse crime contra a classe trabalhadora e contra os servidores p\u00fablicos praticam. Est\u00e1 aqui, Sr. Presidente: \"Previd\u00eancia. Governo libera emendas, agrada ruralistas e evang\u00e9licos\". Isso \u00e9 uma desmoraliza\u00e7\u00e3o para esta Casa, para a bancada ruralista e para a bancada evang\u00e9lica. \u00c9 uma desmoraliza\u00e7\u00e3o dizer que o Governo est\u00e1 comprando as consci\u00eancias, est\u00e1 comprando votos.\r\nO que pretende o PDT, Sr. Presidente, com esse destaque? Pelo menos, para aqueles que j\u00e1 s\u00e3o contribuintes, para o Regime Geral e para os regimes pr\u00f3prios, h\u00e1 uma expectativa de direito: garantir uma transi\u00e7\u00e3o menos dram\u00e1tica para aqueles que j\u00e1 est\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico e para aqueles que j\u00e1 est\u00e3o contribuindo para a Previd\u00eancia Social. \u00c9 claro que \u00e9 uma redu\u00e7\u00e3o de danos, mas n\u00e3o retira do Presidente da Rep\u00fablica a pecha de traidor, porque os agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica no nosso Pa\u00eds poderiam n\u00e3o aspirar a conquistas de direito, mas n\u00e3o acreditavam na perda de direitos.\r\nVotar esse destaque significa fazer justi\u00e7a a todos os servidores p\u00fablicos e a todos aqueles que j\u00e1 est\u00e3o no Regime Pr\u00f3prio da Previd\u00eancia Social. Bolsonaro n\u00e3o perder\u00e1 a pecha de traidor, colocada na sua testa pelos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nContra a banca, o PDT pede o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, FAVORECIMENTO, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, VOTA\u00c7\u00c3O FAVOR\u00c1VEL, PEC 6/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Compara\u00e7\u00e3o a mercen\u00e1rios dos Deputados contemplados com recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rios para vota\u00e7\u00e3o a favor da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tendo em vista a perversidade que representa para os trabalhadores essa reforma da Previd\u00eancia, a sociedade est\u00e1 identificando os Parlamentares que votaram favoravelmente a ela, mas recebendo o pr\u00eamio, a libera\u00e7\u00e3o das chamadas emendas parlamentares. Eles est\u00e3o sendo chamados, pela pr\u00e1tica desse crime, de mercen\u00e1rios. Mercen\u00e1rios s\u00e3o aqueles que n\u00e3o votam de acordo com a sua convic\u00e7\u00e3o. Mercen\u00e1rios s\u00e3o aqueles que recebem pr\u00eamio, recebem um pre\u00e7o para a pr\u00e1tica de crime.\r\nN\u00e3o a essa reforma, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), IRREGULARIDADE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES). \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SOBERANIA NACIONAL, FOR\u00c7AS ARMADAS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o na CPI do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES. Falta de compromisso do Governo Jair Bolsonaro com os interesses do povo brasileiro e com a defesa da soberania nacional. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Car\u00edssimo Presidente Renildo Calheiros, Sras. e Srs. Deputados, estamos caminhando, estamos participando da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito que envolve o BNDES. Tenho muita preocupa\u00e7\u00e3o. \u00c9 dever a defesa do BNDES. N\u00e3o se pode permitir que, atrav\u00e9s de determinadas manobras, o objeto da investiga\u00e7\u00e3o seja apropriado para n\u00e3o se verificar aquilo que, de alguma forma, possa ter acontecido por meio do BNDES para se alcan\u00e7arem benef\u00edcios n\u00e3o contemplados pelos rigores das normas administrativas ou da lei.\r\nPor que tenho essa preocupa\u00e7\u00e3o? Porque estamos diante de um Governo que manifesta n\u00e3o ter nenhum ou o mais elementar compromisso com os interesses maiores do povo brasileiro, a come\u00e7ar pela soberania nacional. Portanto, eu venho a esta tribuna para me manifestar contra o desmonte do Estado, contra o que est\u00e3o fazendo com a PETROBRAS, contra o que est\u00e3o fazendo ou pretendem fazer com a ELETROBRAS, com os Correios, at\u00e9 com a Casa da Moeda. Menciono o crime que poder\u00e1 representar a autonomia do Banco Central.\r\nLamento que estejamos diante de um Governo liderado pelo Sr. Paulo Guedes, que tem comprometimentos os mais escusos na sua trajet\u00f3ria de vida como representante do capital financeiro especulativo.\r\nO Governo tem nos Minist\u00e9rios representantes das For\u00e7as Armadas. Fa\u00e7o um alerta. Se as nossas For\u00e7as Armadas, por interm\u00e9dio desses representantes nos Minist\u00e9rios, virarem as costas para a soberania nacional, elas estar\u00e3o definitivamente com a imagem comprometida diante daquilo que representa a defesa maior da P\u00e1tria.\r\nQue as nossas For\u00e7as Armadas, atrav\u00e9s de seus representantes, defendam, isto sim, a soberania nacional e se manifestem contra o desmonte e a entrega deslavada do patrim\u00f4nio nacional!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE, PROFESSOR, MOVIMENTO DE PROTESTO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO.\r\nMARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Apoio \u00e0 greve dos professores brasileiros. Realiza\u00e7\u00e3o da Marcha das Margaridas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Agravamento da pobreza no Pa\u00eds. Aumento da rejei\u00e7\u00e3o popular ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar meu apoio \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de ontem, \u00e0 greve dos professores pelo Pa\u00eds inteiro, movimento que demonstra claramente, Deputado Pompeo de Mattos, que o povo brasileiro j\u00e1 est\u00e1 tomando consci\u00eancia do significado perverso do Governo Bolsonaro. Hoje, na Marcha das Margaridas, as mulheres se manifestam para denunciar n\u00e3o apenas a viol\u00eancia contra a mulher, mas tamb\u00e9m o significado desse Governo, que j\u00e1 est\u00e1 ampliando o n\u00famero de brasileiros e brasileiras que vivem na extrema pobreza, na mis\u00e9ria absoluta. \r\nO povo brasileiro rapidamente se conscientiza. Vamos barrar os crimes praticados contra o povo brasileiro. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, DEN\u00daNCIA, IRREGULARIDADE, AFASTAMENTO DO CARGO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Publica\u00e7\u00e3o, pelo jornal Folha de S.Paulo, de den\u00fancia de envolvimento do Ministro da Economia, Paulo Guedes, em procedimentos delituosos. Inconveni\u00eancia de sua perman\u00eancia \u00e0 frente da Pasta.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o jornal Folha de S.Paulo traz hoje mais uma den\u00fancia grave envolvendo o Ministro Paulo Guedes em quest\u00f5es que s\u00e3o avaliadas como procedimentos criminosos.\r\nPaulo Guedes n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de permanecer \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Economia, porque ele tem a possibilidade de, com os instrumentos de que disp\u00f5e, manipular provas.\r\nO Presidente Bolsonaro prega a defesa da moralidade p\u00fablica e se manifesta contra desvios de conduta. \u00c9 preciso que ele avalie a den\u00fancia, que tamb\u00e9m compromete a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, e pelo menos licencie o Ministro Paulo Guedes, por incompatibilidade com o cargo de Ministro da Economia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMBUST\u00cdVEL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), REAJUSTE DE PRE\u00c7OS, AR\u00c1BIA SAUDITA, AN\u00c1LISE.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Apreens\u00e3o ante o reajuste nos pre\u00e7os de combust\u00edveis, provocado pelo bombardeio contra refinaria de petr\u00f3leo na Ar\u00e1bia Saudita. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de refinarias  da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, estamos acompanhando as not\u00edcias sobre o bombardeio da maior refinaria de petr\u00f3leo do mundo, na Ar\u00e1bia Saudita. A consequ\u00eancia para o Brasil \u00e9 o aumento do pre\u00e7o do combust\u00edvel, o que vai penalizar a popula\u00e7\u00e3o inteira, especialmente aqueles que utilizam combust\u00edvel para trabalhar, como os caminhoneiros, por exemplo. \r\nEm vez de o Brasil assumir sua independ\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos derivados de petr\u00f3leo, construindo novas refinarias, o Governo sinaliza com a possibilidade de privatizar as refinarias existentes que pertencem \u00e0 PETROBRAS. \u00c9 um desafio \u00e0 l\u00f3gica.\r\nO Brasil vive na depend\u00eancia de derivados de petr\u00f3leo, exporta \u00f3leo bruto, descobriu petr\u00f3leo demais na camada do pr\u00e9-sal, e n\u00e3o busca a independ\u00eancia.\r\nQue o Governo Bolsonaro assuma a responsabilidade que tem com o povo brasileiro e, em vez de privatizar ativos da PETROBRAS, construa novas refinarias para que o pre\u00e7o dos derivados de petr\u00f3leo, como diesel e gasolina, diminua, e o Brasil possa ter a sua economia dinamizada a partir de um menor pre\u00e7o dos derivados de petr\u00f3leo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, REAJUSTE SALARIAL, SUSPENS\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta de congelamento do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho denunciar um esc\u00e2ndalo, um grave esc\u00e2ndalo! E eu n\u00e3o acredito que a C\u00e2mara dos Deputados v\u00e1 se prestar a contribuir para esse esc\u00e2ndalo. \r\nComo um representante do povo tem o atrevimento de propor o congelamento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, nacionalmente unificado? Isso chega a ser uma agress\u00e3o. A Amaz\u00f4nia est\u00e1 em chamas. Pode ser que o trabalhador revoltado invada esta Casa e incendeie o Parlamento, porque essa proposta \u00e9 uma agress\u00e3o \u00e0 consci\u00eancia especialmente daqueles sofridos desgra\u00e7ados brasileiros que vivem do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nO congelamento \u00e9 inaceit\u00e1vel! Essa proposta n\u00e3o deveria nem tramitar nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RANKING, SANEAMENTO B\u00c1SICO, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, HOLDING, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, COMPANHIA ESTADUAL DE \u00c1GUAS E ESGOTOS (RJ) (CEDAE), WILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Pedido ao Governador Wilson Witzel de cumprimento da promessa da campanha eleitoral de manuten\u00e7\u00e3o da Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos do Rio de Janeiro - CEDAE como empresa estatal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Instituto Trata Brasil, que divulga o ranking do saneamento b\u00e1sico em todas as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o, \u00e9 financiado pela holding \u00c1guas do Brasil.\r\nA holding \u00c1guas do Brasil \u00e9 composta por empresas que est\u00e3o assumindo o saneamento b\u00e1sico em todas as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o, quando privatizadas. A holding \u00c1guas do Brasil, devido \u00e0 confiss\u00e3o dos dirigentes das empreiteiras que a comp\u00f5em, n\u00e3o tem passado no crivo, no exame da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. \u00c9 preciso dizer agora, quando as garras se voltam para a Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos do Rio de Janeiro - CEDAE, que a CEDAE \u00e9 uma empresa p\u00fablica que presta relevantes servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o pode ser privatizada.\r\nA CEDAE \u00e9 lucrativa e tem condi\u00e7\u00f5es de honrar a d\u00edvida que o Governo do Estado assumiu com o Banco BNP Paribas, que ali\u00e1s nem \u00e9 um banco, \u00e9 uma lavanderia. Esse banco est\u00e1 envolvido em v\u00e1rias maracutaias mundo afora, inclusive aqui no Brasil.\r\nSra. Presidente, o Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, durante a campanha eleitoral, assumiu o compromisso de n\u00e3o privatizar a CEDAE. Que ele saiba que os cedaianos e a popula\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro acreditam que ele vai cumprir a palavra, n\u00e3o obstante todas as press\u00f5es.\r\nPortanto, venho a esta tribuna para mandar uma mensagem ao Governador do Estado do Rio de Janeiro por uma CEDAE p\u00fablica, estatal e indivis\u00edvel. Que ele n\u00e3o se deixe amedrontar e n\u00e3o caia nas garras daqueles que n\u00e3o t\u00eam nenhum compromisso p\u00fablico.\r\nSalve a CEDAE! Salve a popula\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro! Pelo saneamento b\u00e1sico p\u00fablico, Sra. Presidente!\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento conste em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, PROFESSOR, HOMENAGEM.\r\nVAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, CRIME AMBIENTAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Homenagem aos professores brasileiros. Defesa de valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. Necessidade de divulga\u00e7\u00e3o dos resultados das investiga\u00e7\u00f5es sobre as causas do vazamento de \u00f3leo no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero homenagear os professores e dizer que \u00e9 preciso prestigiar a educa\u00e7\u00e3o. O desafio \u00e9 muito grande. Os professores devem ser sempre reconhecidos e homenageados.\r\nMas eu quero tratar tamb\u00e9m desse crime ambiental que acontece na costa do nosso Nordeste. J\u00e1 est\u00e3o aventando a possibilidade de esse crime ter sido uma sabotagem para eliminar o debate que vinha sendo tratado sobre a Amaz\u00f4nia. Eu nem posso imaginar que o Brasil seja v\u00edtima dessa insanidade. Derramaram \u00f3leo com o objetivo de sufocar o debate sobre as queimadas, os desmatamentos e o garimpo ilegal na Amaz\u00f4nia, com a cumplicidade do Governo.\r\nSr. Presidente, as investiga\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem caminhar sigilosamente. O povo brasileiro tem que tomar conhecimento delas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FELIPE FRANCISCHINI, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), INCONSTITUCIONALIDADE, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, R\u00c9U, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Empenho do Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, Deputado Felipe Francischini, na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre a pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia. Inconstitucionalidade da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Presidente da CCJ tenta acelerar a vota\u00e7\u00e3o de uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o para que seja poss\u00edvel o cumprimento da pena a partir da condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. O que ele est\u00e1 dizendo \u00e9 que tudo o que est\u00e1 feito a\u00ed \u00e9 inconstitucional. A Constitui\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1 sendo cumprida, na medida em que h\u00e1 exig\u00eancia de sua modifica\u00e7\u00e3o para que a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia possibilite a pris\u00e3o daquele que foi condenado.\r\nO Presidente Francischini confirma a tese defendida por muitos, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, REPARTI\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REFORMA TRABALHISTA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, POL\u00cdTICA EXTERNA, ESTADOS UNIDOS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Protesto contra os baixos recursos distribu\u00eddos aos entes federados, oriundos do leil\u00e3o de petr\u00f3leo da camada pr\u00e9-sal da chamada cess\u00e3o onerosa. Efeitos das reformas previdenci\u00e1ria e trabalhista sobre os trabalhadores brasileiros. Penaliza\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos pela anunciada reforma administrativa. Contrariedade \u00e0 anunciada privatiza\u00e7\u00e3o da Casa da Moeda do Brasil e de outras empresas estatais. Falta de compromisso do Governo Jair Bolsonaro com a soberania nacional, com a classe trabalhadora e com qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estava vendo nos jornais a comemora\u00e7\u00e3o do Governo tendo em vista a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado, da divis\u00e3o da gorjeta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cess\u00e3o onerosa. Trata-se de uma gorjeta: 26 bilh\u00f5es de reais para serem divididos entre todas as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o e todos os Munic\u00edpios.\r\nE a comemora\u00e7\u00e3o se d\u00e1 porque havia um impasse no Senado que precisava ser superado com a vota\u00e7\u00e3o dessa quest\u00e3o, tendo em vista as diverg\u00eancias entre as diversas Unidades da Federa\u00e7\u00e3o, de modo a abrir espa\u00e7o para a conclus\u00e3o, a consuma\u00e7\u00e3o de um crime: a reforma da Previd\u00eancia, que tanto penalizou e que vai penalizar ainda muito mais os trabalhadores de baixa renda.\r\nAli\u00e1s, a reforma trabalhista j\u00e1 est\u00e1 oferecendo os seus resultados. O Governo brasileiro j\u00e1 come\u00e7a a admitir, de forma acentuada, a influ\u00eancia do Fundo Monet\u00e1rio Internacional - FMI e do Banco Mundial, banco que quer a reforma administrativa, quer penalizar servidores. Os trabalhadores da iniciativa privada j\u00e1 est\u00e3o comendo o p\u00e3o que o diabo amassou. Querem agora alcan\u00e7ar aquela parcela menor, a do servi\u00e7o p\u00fablico, com o achatamento salarial, com a perda de direitos - a estabilidade, por exemplo. N\u00e3o querem resgatar aqueles que ganham menos, fazendo-os ganhar mais. N\u00e3o, querem suprimir direitos dos que ganham mais.\r\nTomei conhecimento de que agora vai haver a privatiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m da Casa da Moeda. S\u00e3o crimes de lesa-p\u00e1tria a entrega do petr\u00f3leo da camada do pr\u00e9-sal, a divulga\u00e7\u00e3o de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios e Tel\u00e9grafos e da ELETROBRAS - a privatiza\u00e7\u00e3o desta agora ficou para o final do Governo, segundo eles dizem - e a disputa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua.\r\nSr. Presidente, o Governo que a\u00ed est\u00e1 n\u00e3o tem nenhum compromisso com a soberania nacional, n\u00e3o tem nenhum compromisso com a classe trabalhadora, n\u00e3o tem nenhum compromisso com a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de boa qualidade. \u00c9 um Governo que caminha se submetendo \u00e0 lideran\u00e7a maior que vem l\u00e1 dos Estados Unidos, com Donald Trump.\r\nVamos ver que eles n\u00e3o vencer\u00e3o, n\u00e3o prosperar\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sabemos todos n\u00f3s dos percal\u00e7os da hist\u00f3ria, caro Deputado Paulo Pimenta, que preside esta importante sess\u00e3o em homenagem aos 31 anos da Constitui\u00e7\u00e3o de 5 de outubro de 1988; Dr. Carlos Alberto Vilhena, que ora representa a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica; Deputada Constituinte, como eu, Benedita da Silva; meu querido Presidente da OAB, Felipe Santa Cruz; grande Constituinte e sempre Senador Mauro Benevides, cujo nome eu menciono por \u00faltimo. \r\nA Assembleia Nacional Constituinte deveria, n\u00e3o fora uma fatalidade, ter sido convocada pelo grande Tancredo Neves. Ali\u00e1s, como brasileiro, Senador Mauro Benevides, tenho d\u00favidas sobre a morte de Tancredo Neves.\r\nN\u00e3o posso acreditar que um Presidente da Rep\u00fablica pudesse morrer por infec\u00e7\u00e3o hospitalar. N\u00e3o creio! Minha alma suspeita. De qualquer maneira, a Assembleia Nacional Constituinte foi convocada.\r\nEu estava neste plen\u00e1rio quando o grande Ulysses Guimar\u00e3es, no seu pronunciamento, disse: \"Odeio ditaduras, tenho nojo a ditaduras\". As palavras de Ulysses Guimar\u00e3es ainda devem ecoar na alma de todo o povo brasileiro, considerando-se as amea\u00e7as presentes.\r\nIntegro o rol daqueles que, como Ulysses Guimar\u00e3es, dizem que odeiam ditaduras, que t\u00eam nojo a ditaduras. As lembran\u00e7as das ditaduras s\u00e3o sempre as piores poss\u00edveis.\r\nQuero, Senador Mauro Benevides, dizer que, na Assembleia Nacional Constituinte, as diverg\u00eancias n\u00e3o se transformaram em \u00f3dio. Ao contr\u00e1rio, as diverg\u00eancias foram democraticamente discutidas, debatidas e enfrentadas e, por meio do voto, prevalecia sempre o desejo da maioria. \r\nA homenagem que eu presto ao Senador Mauro Benevides \u00e9 porque, entre os muitos pap\u00e9is que ele cumpriu, cumpriu tamb\u00e9m o papel de conciliador.\r\nHoje estamos comemorando n\u00e3o a Constitui\u00e7\u00e3o de 5 de outubro de 1988. Estamos comemorando o que dela resta, pois o que resta da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 \u00e9 muito pouco. H\u00e1 mais de cem emendas.\r\nEu tenho a alegria de dizer que estive aqui na promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o e na resist\u00eancia em 1994, quando tentaram fazer a revis\u00e3o constitucional.\r\nA Deputada Gleisi Hoffmann mencionou aqui a viola\u00e7\u00e3o dos direitos dos trabalhadores. A Previd\u00eancia Social e a Seguridade Social ultimamente tamb\u00e9m foram apunhaladas. Mas e a soberania nacional? \r\nNo art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, Deputado Paulo Pimenta, entre os princ\u00edpios fundamentais, o primeiro princ\u00edpio fundamental \u00e9 a soberania. A Constitui\u00e7\u00e3o, quando elencou em ordem os princ\u00edpios fundamentais, foi consagrando cada um dos princ\u00edpios fundamentais. Na soberania, h\u00e1 o monop\u00f3lio estatal do petr\u00f3leo, o monop\u00f3lio das comunica\u00e7\u00f5es, a nacionaliza\u00e7\u00e3o do subsolo.\r\nDiferentemente de outros povos, a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira passou a ser enfrentada no primeiro dia depois de promulgada. Houve a luta do povo brasileiro por seus representantes e contra as for\u00e7as sociais conservadoras. As for\u00e7as sociais conservadoras foram tudo fazendo e foram conseguindo desmontar a Constitui\u00e7\u00e3o de 5 de outubro de 1988.\r\nAinda estamos resistindo, pelo menos quanto \u00e0s liberdades democr\u00e1ticas e a algumas cl\u00e1usulas p\u00e9treas. Uma cl\u00e1usula p\u00e9trea \u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria. Se temos um ex-Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 enclausurado antes de esgotados os recursos, imaginemos os desvalidos na popula\u00e7\u00e3o. Quantos est\u00e3o encarcerados sem nenhum julgamento?\r\nConcluindo, querido Deputado Paulo Pimenta, a t\u00edtulo de exemplo, n\u00f3s temos pessoas no Brasil provisoriamente presas, acusadas de crimes que n\u00e3o preveem a priva\u00e7\u00e3o de liberdade. N\u00f3s temos pessoas provisoriamente presas h\u00e1 mais tempo do que a pena m\u00e1xima prevista para o crime do qual s\u00e3o acusadas. Muitas, depois de condenadas, s\u00e3o condenadas a menos tempo do que aquele em que permaneceram provisoriamente condenadas. Isso representa uma afronta \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o!\r\nEu venho aqui, Deputado Paulo Pimenta e todos os Constituintes presentes, dizer que defendo a Constitui\u00e7\u00e3o em todos os momentos. Entendo que devemos lutar hoje contra as sinaliza\u00e7\u00f5es golpistas, contra os golpes que foram recentemente perpetrados e contra outros que est\u00e3o em andamento, ao tempo em que devemos fortalecer a defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nEu fa\u00e7o um apelo ao Presidente da OAB, porque a Ordem dos Advogados do Brasil sempre esteve ao lado da defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, n\u00e3o com seu antecessor, que afrontou a Constitui\u00e7\u00e3o ao tamb\u00e9m assinar o pedido de impeachment da Presidente da Rep\u00fablica em nome da OAB, que eu tamb\u00e9m integro. Ali\u00e1s, eu n\u00e3o concordei com a decis\u00e3o, porque os advogados n\u00e3o foram consultados. S.Exa. resistiu. \r\nPortanto, em nome do Estado Democr\u00e1tico de Direito, vamos resistir e vamos defender o que resta da Constitui\u00e7\u00e3o, porque o que resta da Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 o caminho que ainda resta para o povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, quero mandar um forte abra\u00e7o ao Relator da Constituinte, o grande Bernardo Cabral, important\u00edssimo na elabora\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, tendo sido tamb\u00e9m um conciliador. Bernardo Cabral n\u00e3o pode ser esquecido aqui, quando comemoramos o anivers\u00e1rio da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARCELO CRIVELLA, PREFEITO, RIO DE JANEIRO (RJ), CONTRA, PEDAGIO, RODOVIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Apoio \u00e0 rea\u00e7\u00e3o do Prefeito Marcelo Crivella, do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, contra a instala\u00e7\u00e3o de pra\u00e7a de ped\u00e1gio em rodovia municipal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Prefeito do Rio de Janeiro, Marcelo Crivella, movido pela ira santa, talvez inspirado por aquela passagem b\u00edblica que diz que at\u00e9 Cristo perdeu a paci\u00eancia quando expulsou os vendilh\u00f5es do templo, enfrentando uma concession\u00e1ria que pedagiou uma estrada municipal de pouco mais 15 quil\u00f4metros, inconformado com os abusos, assumiu a responsabilidade de quebrar toda a pra\u00e7a de ped\u00e1gio. Foi, inicialmente, derrotado por uma decis\u00e3o judicial. \r\nA popula\u00e7\u00e3o, no entanto, est\u00e1 aplaudindo. \u00c9 claro que ningu\u00e9m defende a viol\u00eancia. Mas o abuso das concession\u00e1rias tem sido muito grande.\r\nEu espero que o Prefeito Marcelo Crivella, nesta a\u00e7\u00e3o aparentemente desatinada, saia tamb\u00e9m vitorioso na Justi\u00e7a.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA,.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro. Desvirtuamento da finalidade de cria\u00e7\u00e3o de ag\u00eancias reguladoras. Protesto contra a iniciativa da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de taxa\u00e7\u00e3o de fontes alternativas de energia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o desmonte do Estado brasileiro teve continuidade de forma mais estruturada na chamada era FHC. Primeiro, com as modifica\u00e7\u00f5es na Constitui\u00e7\u00e3o, o fim da soberania nacional. Acabaram com o monop\u00f3lio estatal do petr\u00f3leo, com o monop\u00f3lio das comunica\u00e7\u00f5es e com a nacionaliza\u00e7\u00e3o do subsolo. A Vale do Rio Doce est\u00e1 a\u00ed com o nome completamente desmoralizado, nem rio doce existe mais. Mas, para enganar a popula\u00e7\u00e3o, foram criadas as ag\u00eancias reguladoras, dizendo-se que elas seriam os instrumentos que acompanhariam todo o sistema, tudo aquilo que foi privatizado: a Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica, a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, enfim, v\u00e1rias delas. Com o tempo, ficou confirmado que as ag\u00eancias reguladoras n\u00e3o eram instrumentos de prote\u00e7\u00e3o da sociedade, mas c\u00famplices das concession\u00e1rias, aquelas que foram assumindo o controle das empresas privatizadas. \r\nAgora, n\u00f3s temos uma quest\u00e3o evidente: a ANEEL - Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica come\u00e7a a demonstrar que est\u00e1 disposta a penalizar as fontes alternativas, como energia limpa, energia solar, energia e\u00f3lica etc., de modo a proteger as distribuidoras de energia el\u00e9trica, todas privatizadas.\r\nPortanto, n\u00e3o pode haver nenhuma d\u00favida de que o bom povo brasileiro foi enganado antes e continua sendo enganado agora. \u00c9 preciso que todos nos mobilizemos n\u00e3o apenas para denunciar, mas tamb\u00e9m para resistir. \r\nA Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica est\u00e1 tomando provid\u00eancias para penalizar as fontes alternativas. Ao inv\u00e9s de o Governo criar incentivos para as fontes alternativas, ele estimula esse tipo de pr\u00e1tica.\r\nSr. Presidente, o povo brasileiro acredita e vem investindo especialmente em energia solar. Estamos vendo, no Brasil inteiro, o aproveitamento do vento para a gera\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica. \r\nA Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL precisa ter seus membros denunciados, e a popula\u00e7\u00e3o tem de resistir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANTHONY GAROTINHO,ROSINHA MATHEUS, EX-GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), PRIS\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O DA JUSTI\u00c7A, SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A (STJ), PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 determina\u00e7\u00e3o, pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, de soltura dos ex-Governadores do Estado do Rio de Janeiro, Anthony Garotinho e Rosinha Matheus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero lamentar muito a pris\u00e3o do ex-Governador Garotinho e da ex-Governadora Rosinha no Rio de Janeiro. Espero que eles consigam, no Superior Tribunal de Justi\u00e7a, reverter essa pris\u00e3o. Estar respondendo a processo \u00e9 uma coisa, mas dizer que poder\u00e3o, estando soltos, contribuir para a obstru\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a me parece um grave exagero. Portanto, quero mandar um abra\u00e7o aos dois ex-Governadores do Estado do Rio de Janeiro, com os quais me solidarizo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Casa da Moeda do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o pacote de maldades encaminhado ao Congresso Nacional pelo Presidente Jair Bolsonaro, o Messias, incorpora a privatiza\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o da Casa da Moeda. \u00c9 preciso lembrar que a empresa Valid Solu\u00e7\u00f5es comprou a Banknote, que tinha comprado a De La Rue, empresa americana que j\u00e1 fabricou nosso dinheiro.\r\nO que me causa perplexidade, Sra. Presidente, \u00e9 a tentativa de entregar esta parcela da seguran\u00e7a nacional a uma empresa privada. Agora s\u00f3 falta descobrir o v\u00ednculo do Sr. Paulo Guedes com essa empresa. Eu estou investigando isso. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que tal v\u00ednculo existe, j\u00e1 que o Sr. Paulo Guedes \u00e9 o principal representante dos interesses do capital financeiro, especialmente do capital financeiro internacional. O capital financeiro administra tamb\u00e9m os recursos do crime organizado em v\u00e1rios para\u00edsos fiscais. \r\nAgora, esta iniciativa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa da Moeda tem impress\u00e3o digital, que h\u00e1 de ser brevemente colhida em qualquer delegacia de pol\u00edcia. \r\nEu trago uma nota da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Combate \u00e0 Falsifica\u00e7\u00e3o. Submeter a produ\u00e7\u00e3o do nosso dinheiro a uma empresa que tem origem nos Estados Unidos significa, sem nenhuma d\u00favida, abrir a possibilidade de amanh\u00e3 nosso dinheiro ser falsificado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL DE FEDERAL (STF), CUMPRIMENTO, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, PRIS\u00c3O, TR\u00c2NSITO EM JULGADO, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Expectativa quanto ao cumprimento, pelo Supremo Tribunal Federal, do preceito constitucional contr\u00e1rio \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quando assumimos o mandato, n\u00f3s juramos cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o. Se juramos cumprir, tamb\u00e9m \u00e9 o nosso dever defend\u00ea-la.\r\nEu fa\u00e7o este registro, porque fiquei surpreendido com a inciativa de um n\u00famero razo\u00e1vel de Senadores da Rep\u00fablica, Senadores que foram ao Supremo Tribunal Federal fazer uma esp\u00e9cie de lobby, uma press\u00e3o para que os Ministros do Supremo, aqueles cujos votos ainda n\u00e3o foram respectivamente emitidos, descumpram a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 clara quando diz: \"Ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria. Qualquer um que senta nos bancos de uma faculdade de Direito, no primeiro ano, aprende que uma senten\u00e7a transita em julgado quando n\u00e3o cabe mais recurso. Ent\u00e3o o Supremo Tribunal Federal, guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode decidir pelo descumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o, como j\u00e1 o fez, possibilitando o cumprimento da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria a partir do julgamento na segunda inst\u00e2ncia, porque ainda cabe recurso.\r\nMas um moralismo duvidoso vem, em nome de um suposto combate \u00e0 impunidade, pedir que o Supremo Tribunal Federal insista no descumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o, e o pior, com o apoio dos principais meios de comunica\u00e7\u00e3o, querendo dizer que a defesa da Constitui\u00e7\u00e3o, para que haja o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, parte principalmente de membros do Poder Legislativo, com medo de serem submetidos a qualquer processo criminal.\r\nPortanto, isso \u00e9 uma manobra procrastinat\u00f3ria para que haja a prescri\u00e7\u00e3o da pena. Ora, um absurdo!\r\nHoje nem todos v\u00e3o ter acesso. Espero que os Ministros do Supremo tenham acesso \u00e0 publica\u00e7\u00e3o importante na Folha de S.Paulo, quando fala nos elevados percentuais de decis\u00f5es judiciais de segunda inst\u00e2ncia que s\u00e3o revistas no Superior Tribunal de Justi\u00e7a a partir da defesa do advogado, a partir da Defensoria P\u00fablica e tamb\u00e9m a partir do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nAli\u00e1s, a Defensoria P\u00fablica do Brasil inteiro tem dito que o cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o beneficia principalmente os mais pobres, aqueles que s\u00e3o defendidos pela pr\u00f3pria Defensoria P\u00fablica, que n\u00e3o s\u00e3o os abastados que t\u00eam a oportunidade, como eles dizem, atrav\u00e9s de escrit\u00f3rios renomados, de procrastinar a decis\u00e3o, levando-a at\u00e9 o Supremo Tribunal Federal.\r\nOu\u00e7am os dados que s\u00e3o apresentados pela Defensoria P\u00fablica do nosso Pa\u00eds, publicados na Folha de S.Paulo de hoje.\r\nEu espero que a maioria dos Ministros do Supremo Tribunal Federal fa\u00e7a cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o deixa margem a nenhuma d\u00favida. A simples leitura d\u00e1 a compreens\u00e3o: \"Ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria\". Tr\u00e2nsito em julgado \u00e9 quando n\u00e3o cabe mais recurso.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu n\u00e3o posso acreditar que o Supremo Tribunal Federal v\u00e1 possibilitar o cumprimento provis\u00f3rio da pena sem que ela tenha transitado em julgado. Confio no Supremo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O DA JUSTI\u00c7A, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), HOMIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de aprecia\u00e7\u00e3o da den\u00fancia do Instituto Anjos da Liberdade sobre a pr\u00e1tica de crime de responsabilidade pelo Presidente Jair Bolsonaro, por obstru\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es do Caso Marielle Franco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Instituto Anjos da Liberdade, representando parcela da sociedade civil, encaminhou a V.Exa. den\u00fancia por crime de responsabilidade praticado pelo Presidente da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro por obstru\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, e assumindo um papel que n\u00e3o cabe a ele, fazendo apreens\u00f5es l\u00e1 no condom\u00ednio onde ele mora, no Rio de Janeiro, na investiga\u00e7\u00e3o do caso do assassinato da Marielle.\r\nPortanto, pe\u00e7o a V.Exa. que d\u00ea continuidade a essa importante den\u00fancia e a aprecie para que este Plen\u00e1rio possa sobre ela decidir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente , o Instituto Trata Brasil, que divulga o ranking do saneamento, \u00e9 financiado pelas mesmas empreiteiras que fazem parte da holding \u00c1guas do Brasil, todas penduradas na Lava-Jato.\r\n\u00c9 preciso dizer que a \u00e1gua \u00e9 t\u00e3o importante que at\u00e9 quem faz greve de fome tem direito a beber \u00e1gua. A \u00e1gua \u00e9 essencial \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade. \r\nNo Rio de Janeiro, \u00c1guas de Niter\u00f3i, \u00c1guas de Juturna\u00edba, \u00c1guas do Imperador, todas pertencem \u00e0 holding \u00c1guas do Brasil. As fontes de \u00e1gua mineral j\u00e1 est\u00e3o nas m\u00e3os da Nestl\u00e9, da Kibon e da Coca-Cola. \r\nAprovar essa urg\u00eancia significa n\u00e3o compreender que o saneamento b\u00e1sico n\u00e3o pode ser privatizado. Existem recursos, sim: do Fundo de Garantia. O trabalhador contribui para o Fundo de Garantia e tem direito...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, DIREITO ADMINISTRATIVO, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem a respeito da incid\u00eancia de efeitos administrativos sobre a Presid\u00eancia da Casa.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero saber se haver\u00e1 efeito administrativo inclusive para o Presidente da Casa. V.Exa. fez amea\u00e7a a respeito de efeito administrativo. Haver\u00e1 efeito administrativo tamb\u00e9m para o Presidente da Casa?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=346&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estive nesta Casa de 1987 a 1995. Convivi com v\u00e1rios Presidentes. Fiquei 24 anos fora. Cheguei aqui e encontrei tudo diferente.\r\nO Presidente da Casa \u00e9 uma esp\u00e9cie de imperador: manda e desmanda; marca e desmarca sess\u00e3o, de acordo com a sua conveni\u00eancia; determina a pauta, a dura\u00e7\u00e3o etc.; suspende as sess\u00f5es quando a sua agenda exige; n\u00e3o preside todas as sess\u00f5es, delegando a um vice ou a um membro da Mesa; permanece na Casa o tempo que quer; rotineiramente, tem agendas externas; faz durarem as vota\u00e7\u00f5es nominais o quanto interessa a ele, para aprovar ou rejeitar a mat\u00e9ria: por vezes 5 minutos, outras vezes horas. Quando h\u00e1 vota\u00e7\u00e3o nominal, a boiada sai correndo, e o Presidente amea\u00e7a: \"Esta vai ter efeito administrativo!\". Corta o ponto. Chama a aten\u00e7\u00e3o dos Deputados grosseiramente da cadeira da Presid\u00eancia. Opina sobre mat\u00e9rias em discuss\u00e3o da cadeira da Presid\u00eancia. Para cumprir exig\u00eancias regimentais e constitucionais, realiza sess\u00f5es sucessivas: abre, l\u00ea a ata, fecha; abre, l\u00ea a ata, fecha. E os Deputados, que nem carneiros, v\u00e3o marcando presen\u00e7a.\r\n\u00c9 uma desmoraliza\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio do mandato!\r\nNa reforma da Previd\u00eancia, terminada a vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio, a Comiss\u00e3o Especial foi imediatamente convocada para votar a reda\u00e7\u00e3o final, sem que ela estivesse pronta e sem que os Deputados tivessem tido tempo para a leitura. Um absurdo, o mais completo!\r\nCPI. O Presidente recebe o requerimento de CPI com o n\u00famero necess\u00e1rio de assinaturas, com todas as exig\u00eancias regimentais cumpridas, havendo vaga, e n\u00e3o a instala.\r\nAgora nomeou uma Comiss\u00e3o para tratar da sua pauta social. Escolheu os membros, designou a presid\u00eancia. Ele agora tem pauta social. N\u00e3o \u00e9 do Parlamento; \u00e9 a pauta do Presidente.\r\nAt\u00e9 quando, Sr. Presidente? At\u00e9 quando seremos aqui desrespeitados? O Presidente da Casa tem que compreender que tem que se comportar como um Deputado igual aos demais. Ele n\u00e3o \u00e9 o dono do Poder Legislativo; n\u00e3o \u00e9 o dono da C\u00e2mara dos Deputados. Se ele quer realizar a sua pauta liberal, a sua pauta da Direita, que aja, principalmente, como Presidente, e n\u00e3o como imperador.\r\nIsso \u00e9 imposs\u00edvel! N\u00e3o podemos iniciar o pr\u00f3ximo ano submetidos a esse tipo de ass\u00e9dio. \u00c9 um desrespeito, uma viol\u00eancia que aniquila, humilha e diminui o exerc\u00edcio do mandato.\r\nA democracia exige mais do Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Motivo do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio do saneamento b\u00e1sico. Luta do Parlamentar contra a privatiza\u00e7\u00e3o da Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos do Rio de Janeiro - CEDAE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o estamos diante da tentativa de aprovar um novo marco regulat\u00f3rio. Aqui quem votar a favor da mat\u00e9ria vai contribuir para a privatiza\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 crime contra a popula\u00e7\u00e3o!\r\nPor isso, l\u00e1 no Rio de Janeiro, vamos continuar lutando contra a privatiza\u00e7\u00e3o da CEDAE - Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos do Rio de Janeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT, Sr. Presidente, diz o seguinte: n\u00f3s n\u00e3o podemos entregar o saneamento b\u00e1sico \u00e0 iniciativa privada, tem que ser com recurso p\u00fablico e com gest\u00e3o p\u00fablica. Quem est\u00e1 desempregado, quem n\u00e3o tem dinheiro vai morrer de sede, porque n\u00e3o vai poder pagar a \u00e1gua.\r\nO PDT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REVIS\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares. Necessidade de revis\u00e3o de dispositivos regimentais pertinentes \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es e vota\u00e7\u00f5es nominais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero somente desejar a todos um bom Natal e feliz Ano-Novo e esperar que a C\u00e2mara dos Deputados, no pr\u00f3ximo ano, adote outros procedimentos regimentais, para que n\u00e3o fiquemos aqui convivendo com uma esp\u00e9cie de sub-representa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 regras imperativas que, seguramente, n\u00e3o consagram o verdadeiro papel do Poder Legislativo.\r\n\u00c9 preciso que o mandato parlamentar seja devidamente respeitado e que n\u00e3o estejamos aqui submetidos a constrangimentos, em sess\u00f5es que s\u00e3o convocadas e n\u00e3o se iniciam.\r\n\u00c0s vezes esperamos por 5 horas o in\u00edcio da sess\u00e3o. H\u00e1 vota\u00e7\u00f5es nominais que demoram tempos variados. Ora levam 2 ou 10 minutos, ora levam o dia inteiro para se completar o qu\u00f3rum ou para se cumprir a pretens\u00e3o especialmente de quem preside.\r\nEspero que possamos fazer uma reavalia\u00e7\u00e3o a respeito de como vem funcionando o Poder Legislativo quando os Parlamentares s\u00e3o amea\u00e7ados de cortes de ponto, em momentos espec\u00edficos, quando a conveni\u00eancia assim orienta.\r\nEnt\u00e3o, espero que esse imp\u00e9rio passe por alguma modifica\u00e7\u00e3o, para que a C\u00e2mara dos Deputados tenha o protagonismo que \u00e9 esperado pelo povo brasileiro e para que n\u00e3o estejamos aqui cumprindo uma agenda que interessa muito mais ao capital do que ao trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, privatizar o saneamento b\u00e1sico \u00e9 um esc\u00e2ndalo! Querem entregar o servi\u00e7o \u00e0s mesmas empreiteiras que est\u00e3o penduradas na Lava-Jato.\r\nO PDT n\u00e3o quer votar essa excresc\u00eancia. Portanto, vai ficar em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO PDT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, porque, se o saneamento b\u00e1sico ficar nas m\u00e3os da iniciativa privada, os desempregados v\u00e3o ser penalizados, porque n\u00e3o v\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de pagar a conta de \u00e1gua. Oferecer esse servi\u00e7o \u00e9 dever do Estado, com recurso p\u00fablico, com gest\u00e3o p\u00fablica.\r\nDefendemos a retirada de pauta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1766/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA (IRPF), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SINDICAL PATRONAL, PAGAMENTO, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, EMPREGADOR DOM\u00c9STICO, INCID\u00caNCIA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, EMPREGADO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 1.766, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, por cinco anos, da dedu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica (IRPF) a contribui\u00e7\u00e3o patronal paga \u00e0 Previd\u00eancia Social pelo empregador dom\u00e9stico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Deputada Benedita da Silva acabou de fazer uma interven\u00e7\u00e3o solicitando a V.Exa. uma aten\u00e7\u00e3o especial ao requerimento encaminhado pelo Deputado J\u00falio Cesar, do PSD, com o apoio de muitas Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, no sentido da urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 1.766, de 2019, que \u00e9 uma forma de preservar empregos das empregadas dom\u00e9sticas, adiando por um per\u00edodo a possibilidade de deduzir do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica a contribui\u00e7\u00e3o patronal.\r\nAinda h\u00e1 tempo. A aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. seria da maior relev\u00e2ncia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RESGATE, BRASILEIRO, CHINA, CORONAV\u00cdRUS, LEI FEDERAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Repatriamento de cidad\u00e3os brasileiros residentes na Rep\u00fablica Popular da China, pa\u00eds epicentro do surto do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho \u00e0 tribuna falar sobre o socorro aos brasileiros que est\u00e3o na China, tendo em vista a epidemia do coronav\u00edrus. Especularam sobre a necessidade de uma legisla\u00e7\u00e3o que tratasse da quarentena. Ent\u00e3o, encaminhei ao Presidente da Rep\u00fablica, ao Presidente da C\u00e2mara e ao Presidente do Senado a legisla\u00e7\u00e3o pertinente.\r\nJ\u00e1 existe uma lei de 1975 tratando do tema, da quest\u00e3o da quarentena, e uma lei de 2018 - complementar a esta de 1975 -, prevendo at\u00e9 penalidade para quem n\u00e3o quiser se submeter aos crit\u00e9rios sanit\u00e1rios exigidos. Portanto, lei j\u00e1 existe. \r\nAcredito, em raz\u00e3o do que li no notici\u00e1rio, que o Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 est\u00e1 tomando as provid\u00eancias necess\u00e1rias para socorrer os brasileiros que est\u00e3o na China e traz\u00ea-los para o Brasil, pois isso preocupa inclusive suas fam\u00edlias.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "\u00c1GUA, QUALIDADE, H\u00c9LIO CABRAL, PRESIDENTE, DEMISS\u00c3O, COMPANHIA ESTADUAL DE \u00c1GUAS E ESGOTOS (RJ) (CEDAE), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SABOTAGEM, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "M\u00e1 qualidade da \u00e1gua fornecida aos consumidores pela Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos do Rio de Janeiro - CEDAE. Suspeita de pr\u00e1tica de sabotagem contra a empresa, para comprometimento de sua imagem perante a popula\u00e7\u00e3o e consequente privatiza\u00e7\u00e3o. Imediata demiss\u00e3o do presidente da CEDAE, H\u00e9lio Cabral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uma parcela expressiva da popula\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro vive um drama em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da \u00e1gua que vem sendo distribu\u00edda. Na vis\u00e3o de muitos, inclusive na minha, tudo n\u00e3o passa de uma grande sabotagem imposta \u00e0 Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos - CEDAE para comprometer a sua imagem junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e facilitar a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa.\r\nA CEDAE sempre distribuiu \u00e1gua de boa qualidade. Existe um controle da qualidade da \u00e1gua antes da distribui\u00e7\u00e3o. Como \u00e9 poss\u00edvel haver a distribui\u00e7\u00e3o de uma \u00e1gua que n\u00e3o apresenta o grau de potabilidade necess\u00e1rio \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade das pessoas?\r\nO Governador do Estado, que, na campanha eleitoral, assumiu o compromisso de n\u00e3o privatizar a companhia, colocou na sua Presid\u00eancia o Sr. H\u00e9lio Cabral, comprometido com a privatiza\u00e7\u00e3o. Quando surgiu o esc\u00e2ndalo da qualidade da \u00e1gua, o pr\u00f3prio Governador manifestou suspeitas de sabotagem. Na minha avalia\u00e7\u00e3o, foi uma esp\u00e9cie de confiss\u00e3o. O Sr. H\u00e9lio Cabral foi colocado na Presid\u00eancia da companhia exatamente para reduzir o custo em caso de privatiza\u00e7\u00e3o, o que ele n\u00e3o vai conseguir fazer. O tiro saiu pela culatra. O Governador, depois de tantas demonstra\u00e7\u00f5es de incompet\u00eancia, ainda mant\u00e9m \u00e0 frente da CEDAE o Sr. H\u00e9lio Cabral.\r\nA popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 desesperada, mas j\u00e1 compreendeu que a CEDAE tem que continuar sendo uma empresa p\u00fablica estatal e indivis\u00edvel, que a CEDAE \u00e9 uma das maiores empresas de saneamento b\u00e1sico no mundo e que o recolhimento e o tratamento de esgoto n\u00e3o dependem exclusivamente da compet\u00eancia da CEDAE, mas, sim, de um projeto de desenvolvimento que n\u00e3o permita o crescimento das cidades sem o cuidado com o saneamento.\r\nA CEDAE sempre foi elogiada pela qualidade da \u00e1gua que distribu\u00eda. Agora o Governador Wilson Witzel tem o dever, primeiro, de demitir o Sr. H\u00e9lio Cabral e assumir a responsabilidade e o compromisso com a preserva\u00e7\u00e3o da CEDAE, uma empresa p\u00fablica, estatal e indivis\u00edvel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, EMPRESA PRIVADA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de informa\u00e7\u00f5es \u00e0 Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a respeito as participa\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, em empresas privadas. Ajuizamento pelo orador de a\u00e7\u00e3o perante o Supremo Tribunal Federal contra o Titular da Pasta.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro concentrou muitos poderes no Minist\u00e9rio que tem como titular o Sr. Paulo Guedes: poderes do antigo Minist\u00e9rio da Fazenda, do Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio e do Minist\u00e9rio do Trabalho.\r\n\u00c9 um desafio para o Ministro Paulo Guedes tentar compatibilizar o capital com o trabalho, porque, por sua origem, por sua trajet\u00f3ria profissional e por seus envolvimentos, tem um compromisso com o capital. N\u00e3o \u00e9 por acaso que as pol\u00edticas p\u00fablicas que v\u00eam sendo implementadas pelo Governo Jair Bolsonaro privilegiam o capital e aniquilam os direitos dos trabalhadores.\r\nMas a raz\u00e3o \u00e9 conhecida. Eu fiz um custeio de benef\u00edcios, servi\u00e7os continuados, compra de kits de limpeza, len\u00e7ol, colch\u00e3o, cesta b\u00e1sica, benef\u00edcios e aluguel social.\r\n- e n\u00e3o s\u00e3o poucas, s\u00e3o muitas - em que o Ministro Paulo Guedes \u00e9 cotista, j\u00e1 foi dirigente e continua participando. S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas ligadas ao campo financeiro e ao campo da educa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o v\u00e1rios fundos de investimento. O Sr. Paulo Guedes est\u00e1 completamente incompatibilizado, porque existem conflitos de interesses. Ele vem desenvolvendo iniciativas e implementando pol\u00edticas p\u00fablicas atendendo aos interesses daqueles com os quais est\u00e1 vinculado empresarialmente.\r\nAli\u00e1s, ele tamb\u00e9m vem sendo investigado. H\u00e1 diversos procedimentos levados a efeito pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica e pela Pol\u00edcia Federal em que o nome do Ministro Paulo Guedes aparece como investigado.\r\nNa chamada Opera\u00e7\u00e3o Greenfield, o Sr. Paulo Guedes \u00e9 o principal investigado, pegando recursos em praticamente todos os fundos de pens\u00e3o, como da Caixa Econ\u00f4mica Federal, do Banco do Brasil, de todos, e ainda est\u00e1 acompanhado do pr\u00f3prio irm\u00e3o. No campo da educa\u00e7\u00e3o, temos a BR Educacional, que pertence ao Sr. Paulo Guedes, com v\u00e1rios investimentos feitos. Sua irm\u00e3 preside a entidade, que re\u00fane centenas de universidades particulares, dinheiro do PROUNI, dinheiro do FIES. E ainda h\u00e1 o BNDES. O universo \u00e9 muito grande.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu n\u00e3o posso crer que a Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica n\u00e3o esteja atenta ao documento que a ela encaminhei.\r\nMas agora, tendo em vista o conflito de interesse e a mais completa incompatibilidade de o Sr. Paulo Guedes ser Ministro da Economia, estou ingressando no Supremo Tribunal Federal. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Supremo Tribunal Federal, com a agilidade que se espera dele, n\u00e3o tome provid\u00eancias para aprofundar as investiga\u00e7\u00f5es, abrir novas investiga\u00e7\u00f5es e tomar as medidas necess\u00e1rias para o afastamento do Sr. Paulo Guedes desse Minist\u00e9rio plenipotenci\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel!\r\nO Sr. Paulo Guedes tem comprometimentos os mais diversos e n\u00e3o escapar\u00e1 da Justi\u00e7a - n\u00e3o escapar\u00e1! -, porque tem envolvimento, j\u00e1 com provas colhidas, que v\u00e3o ter desdobramentos.\r\nQue o Supremo Tribunal Federal e a Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, que estou provocando tamb\u00e9m, tomem as devidas provid\u00eancias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO, EXTRA\u00c7\u00c3O MINERAL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), B\u00daZIOS (RJ), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, HOMENAGEM.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), GREVE, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Conquista, pela empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, do quarto Oscar na ind\u00fastria offshore do petr\u00f3leo mundial, pelo desenvolvimento do projeto de explora\u00e7\u00e3o do campo de B\u00fazios, na Bacia de Santos. Defesa de abertura, pela diretoria da estatal, de negocia\u00e7\u00f5es com os petroleiros em greve.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a PETROBRAS foi notificada no \u00faltimo final de semana pela conquista de seu quarto Oscar na ind\u00fastria offshore do petr\u00f3leo mundial em raz\u00e3o do projeto de desenvolvimento do campo de B\u00fazios, na Bacia de Santos.\r\nSer\u00e1 que o Governo n\u00e3o vai abrir negocia\u00e7\u00e3o com os petroleiros? Ele vai vender tamb\u00e9m o pr\u00eamio? Esse Governo, que vem cometendo v\u00e1rios crimes de lesa-p\u00e1tria, quer continuar entregando o patrim\u00f4nio nacional e privatizando as refinarias, ao inv\u00e9s de aumentar o refino e acabar com a capacidade ociosa para reduzir o pre\u00e7o do petr\u00f3leo?\r\nOs petroleiros est\u00e3o em greve e esperam uma negocia\u00e7\u00e3o justa. Eles querem ter a oportunidade de abrir as mesas de negocia\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA, OFENSA, SERVIDOR P\u00daBLICO. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O SOCIET\u00c1RIA, EMPRESA PRIVADA. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, AFASTAMENTO DO CARGO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Falta de senso do Ministro da Economia, Paulo Guedes, demonstrada na compara\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos com parasitas. Participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria do Titular da Pasta em empresas privadas. An\u00fancio de encaminhamento ao Supremo Tribunal Federal, pelo orador, de a\u00e7\u00e3o para imediato afastamento do Ministro da Economia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Ministro Paulo Guedes chamou os servidores p\u00fablicos de parasitas. N\u00e3o adianta, tendo em vista a repercuss\u00e3o negativa, tentar dar explica\u00e7\u00f5es, porque ele manifestou o entendimento dele sobre o servidor p\u00fablico. \u00c9 isso o que ele entende sobre os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, sobre os profissionais da sa\u00fade, sobre os profissionais da seguran\u00e7a, sobre os profissionais de todos os Poderes, de todos os Minist\u00e9rios, de todos os Estados e Munic\u00edpios. Esse \u00e9 o entendimento dele. Ele prega o Estado m\u00ednimo. \r\nNa perspectiva do Ministro Paulo Guedes, o Poder Executivo, amanh\u00e3, ou o Governo, ter\u00e1 apenas uma sala, distribuindo verbas para que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para que a gest\u00e3o da coisa p\u00fablica esteja nas m\u00e3os da iniciativa privada. Mas ele sabe que ele \u00e9 que \u00e9 parasita! Ali\u00e1s, ele \u00e9 mais do que parasita, \u00e9 tamb\u00e9m sanguessuga!\r\nEu tenho provas documentadas de que o Sr. Paulo Guedes tem participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria em dezenas de pessoas jur\u00eddicas - repito, dezenas! Ele tem participa\u00e7\u00e3o em empresas que est\u00e3o sugando recursos p\u00fablicos. Ele \u00e9 parasita e sanguessuga no BNDES e em todos os fundos de pens\u00e3o das estatais e dos bancos p\u00fablicos. A rigor, o Ministro Paulo Guedes j\u00e1 deveria estar incompatibilizado para continuar no cargo de Ministro da Economia. N\u00e3o se trata de conflito de interesse. O Ministro Paulo Guedes chefia uma verdadeira quadrilha que se apossou de recursos p\u00fablicos, e vem se apossando. \r\nSr. Presidente, eu j\u00e1 ingressei em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os com uma documenta\u00e7\u00e3o, comprovando que ele permanece, primeiro, sendo investigado. Ele n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 suspeito, s\u00e3o investiga\u00e7\u00f5es com provas, v\u00e1rias investiga\u00e7\u00f5es. Vou ingressar tamb\u00e9m no Supremo Tribunal Federal para pedir o afastamento imediato do Ministro Paulo Guedes. Reitero, n\u00e3o \u00e9 conflito de interesses. Ele tem interesse, ele organizou uma verdadeira quadrilha para se apossar do Minist\u00e9rio da Economia e sugar recursos p\u00fablicos de forma esp\u00faria. \r\nO Ministro Paulo Guedes n\u00e3o tem autoridade pol\u00edtica nem moral para se dirigir desrespeitosamente como fez ao servidor p\u00fablico. Ele \u00e9 parasita e sanguessuga. Vamos ver se o Supremo Tribunal Federal, ao receber a documenta\u00e7\u00e3o que estou encaminhando, liminarmente n\u00e3o vai afastar o Sr. Paulo Guedes do Minist\u00e9rio da Economia. Ele n\u00e3o pode l\u00e1 permanecer! Ele \u00e9 um infiltrado na m\u00e1quina p\u00fablica para desviar recursos. Vamos ver, Sr. Presidente! Vou ingressar, no m\u00e1ximo, at\u00e9 quinta-feira, no Supremo Tribunal Federal. Espero que o Supremo Tribunal Federal diga: \"Fora Guedes! Voc\u00ea est\u00e1 sendo investigado. Voc\u00ea est\u00e1 envolvido em v\u00e1rias maracutaias e n\u00e3o pode permanecer \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Economia\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OFENSA, TRABALHADOR DOM\u00c9STICO, SERVIDOR P\u00daBLICO, ATO INSTITUCIONAL, NEOLIBERALISMO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, FAM\u00cdLIA, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO DO DISTRITO FEDERAL E DOS TERRIT\u00d3RIOS (MPDFT).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.   \r\nREPRESENTA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), AFASTAMENTO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), FUNDO DE INVESTIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria do Ministro da Economia, Paulo Guedes, em empresas privadas. Encaminhamento, ao Supremo Tribunal Federal, de a\u00e7\u00e3o para imediato afastamento do Titular da Pasta.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Benedita da Silva, Sras. e Srs. Deputados, o Ministro Paulo Guedes, na sua \u00faltima confiss\u00e3o, manifestou-se claramente, atestando o desprezo que tem pela classe trabalhadora. Obviamente, ele tem uma hierarquia social e se referiu de maneira pejorativa, demonstrando sua convic\u00e7\u00e3o, \u00e0s empregadas dom\u00e9sticas como sendo pessoas humanas que n\u00e3o devem ter acesso aos bens de consumo, \u00e0quilo que o poder de compra pode conquistar. \r\nO Ministro Paulo Guedes j\u00e1 demonstrou apre\u00e7o ao Ato Institucional n\u00ba 5. Ele tem-se revelado um neoliberal que defende o Estado m\u00ednimo, a concentra\u00e7\u00e3o da renda, e que tamb\u00e9m n\u00e3o tem qualquer compromisso com a soberania nacional. Mas ele expressa claramente o que \u00e9 o Governo Bolsonaro: um Governo que atenta contra a soberania nacional, atenta contra os direitos da classe trabalhadora e, na palavra do Ministro Paulo Guedes, tamb\u00e9m atenta contra os servidores p\u00fablicos, a quem chamou de parasitas. Essa \u00e9 a imagem do pr\u00f3prio Governo. Aos poucos o povo brasileiro, na sua totalidade, vai compreendendo a natureza desse Governo e vai se convencendo de que \u00e9 preciso resistir, mas \u00e9 preciso tamb\u00e9m denunciar. \r\nE eu, durante um per\u00edodo grande do ano passado, fiz um levantamento dos envolvimentos societ\u00e1rios e empresariais do Ministro Paulo Guedes. Fiz um levantamento tamb\u00e9m das incurs\u00f5es dele no dinheiro p\u00fablico, atrav\u00e9s de fundos de investimento e participa\u00e7\u00f5es. Ele, Paulo Guedes, n\u00e3o tem autoridade pol\u00edtica nem autoridade moral para estar \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Economia. Ele est\u00e1 eticamente impedido, pois h\u00e1 claros conflitos de interesse. \r\nO Ministro Paulo Guedes integra - e n\u00e3o tem como simular - in\u00fameras sociedades como cotista. Eu quero ter acesso ao documento que o Ministro Paulo Guedes entregou \u00e0 Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, porque a incompatibilidade \u00e9 manifesta. Inclusive ele \u00e9 investigado em v\u00e1rios procedimentos criminais, est\u00e1 sob investiga\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o s\u00f3 ele, mas pessoas de sua fam\u00edlia, pessoas com quem mant\u00e9m la\u00e7os empresariais e pessoas que ele indicou para cargos p\u00fablicos, a come\u00e7ar pelo Presidente do BNDES, que tem la\u00e7os com o pai. O pai do Presidente do BNDES e o Ministro Paulo Guedes fundaram o IBMEC.\r\nH\u00e1 investiga\u00e7\u00f5es sobre desvios de recursos, por exemplo, no FIES, que se refere \u00e0s universidades particulares. A irm\u00e3 do Ministro Paulo Guedes preside a entidade que representa dezenas de universidades particulares.\r\nEu n\u00e3o posso acreditar que no Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal, na Opera\u00e7\u00e3o Greenfield, o Ministro Paulo Guedes seja o principal investigado, e, depois de assumir o Minist\u00e9rio, tenha foro privilegiado. A Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica tem a obriga\u00e7\u00e3o... Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, porque, no \u00faltimo despacho da Opera\u00e7\u00e3o Greenfield, est\u00e1 prevista a oitiva do Ministro Paulo Guedes, do irm\u00e3o do Ministro Paulo Guedes, da Daniela Consentindo, que ocupa cargo no Minist\u00e9rio da Economia, e do doleiro L\u00facio Bolonha Funaro. Todos est\u00e3o na mesma investiga\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, hoje estou encaminhando uma representa\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal. Eu n\u00e3o posso acreditar que o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o v\u00e1 afastar imediatamente o Ministro Paulo Guedes do Minist\u00e9rio da Economia. Esse \u00e9 o pedido que fa\u00e7o. Ele n\u00e3o pode ocupar o cargo de Ministro, porque pode obstruir a justi\u00e7a por meio dos que foram nomeados por ele. Paulo Guedes pode influenciar o rumo das informa\u00e7\u00f5es que necessariamente t\u00eam que ser prestadas. Que seja feita a investiga\u00e7\u00e3o com a velocidade que o caso requer, mas que ele seja afastado.\r\nEu tenho certeza absoluta de que j\u00e1 h\u00e1 provas. Na CPI do BNDES, verificou-se que o BNDES encaminhou um requerimento que fiz, que foi aprovado e que possui informa\u00e7\u00f5es sobre fundos de investimento.\r\nMinistro Paulo Guedes, todos os fundos das estatais e dos bancos p\u00fablicos... N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! O Ministro Paulo Guedes, chama o servidor p\u00fablico de parasita, mas ele \u00e9 parasita e sanguessuga. \u00c9 preciso concluir a investiga\u00e7\u00e3o com ele fora do Minist\u00e9rio da Economia, porque as ideias que ele desenvolve tamb\u00e9m n\u00e3o interessam ao Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPOPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Falta de autoridade pol\u00edtica e moral do Ministro da Economia, Paulo Guedes, para o exerc\u00edcio do cargo. Protesto contra a ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de pol\u00edtica econ\u00f4mica destinada \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de lucros para as institui\u00e7\u00f5es financeiras em detrimento dos interesses das popula\u00e7\u00f5es carentes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu n\u00e3o sei se falo \"Sr. Presidente dos chantageadores e Sras. Deputadas e Srs. Deputados chantagistas\", porque esse foi o adjetivo utilizado pelo Ministro do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional em rela\u00e7\u00e3o aos Parlamentares, em rela\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional.\r\nHouve rea\u00e7\u00e3o? Houve rea\u00e7\u00e3o. O Presidente da C\u00e2mara dos Deputados deu uma resposta que, posso dizer, foi bem contundente. Contudo, n\u00f3s vivemos um momento em que os conflitos institucionais est\u00e3o sendo produzidos pelo Presidente da Rep\u00fablica muito mais com o objetivo de disfar\u00e7ar os resultados perversos e negativos das reformas que eles defenderam a partir do Governo Temer.\r\nAs reformas assumiram uma velocidade muito grande. Houve a reforma trabalhista do Governo Temer. Assume o Governo Bolsonaro, que, ali\u00e1s, surpreendentemente coloca como Ministro da Economia um economista obscuro, que n\u00e3o era nem reconhecido por parcela da sociedade brasileira!\r\nEu j\u00e1 vou concluir, Sr. Presidente. Estamos hoje em um dia t\u00e3o tranquilo, que \u00e9 poss\u00edvel alguma toler\u00e2ncia, e eu tenho certeza de que contarei com a compreens\u00e3o de V.Exa.\r\nQuero dizer que esse Ministro da Economia, o Ministro Paulo Guedes, tem uma trajet\u00f3ria de vida e uma trajet\u00f3ria empresarial, esta sim, conhecida. Ele viveu nos subterr\u00e2neos da economia e tem alian\u00e7as com o grande capital financeiro e com a elite empresarial. Ele perseguiu, ele lutou para ser Ministro da Economia! Procurou candidatos, estando o candidato Jair Bolsonaro em ascens\u00e3o, um ex-Deputado Federal que n\u00e3o tinha articula\u00e7\u00e3o com setor algum da sociedade, salvo a \u00e1rea militar. O Presidente Jair Bolsonaro estava distante de qualquer debate nacional. Nunca participou rigorosamente de nada, a n\u00e3o ser fazer prega\u00e7\u00f5es em homenagem \u00e0 ditadura, em homenagem \u00e0 tortura e contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, nos 28 anos em que permaneceu como Deputado Federal. E a\u00ed o Ministro Paulo Guedes conseguiu seduzir o candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que confessou ser completamente ignorante em qualquer mat\u00e9ria ligada \u00e0 economia. Paulo Guedes virou o Posto Ipiranga.\r\nEnt\u00e3o, vieram as reformas, a come\u00e7ar pela reforma da Previd\u00eancia - continuidade da reforma trabalhista, aprofundando-a -, tudo para atender ao capital financeiro e ao capital industrial, n\u00e3o para um modelo de desenvolvimento que gere emprego e distribua renda. N\u00e3o, \u00e9 simplesmente para a acumula\u00e7\u00e3o. E eles s\u00e3o insaci\u00e1veis!\r\nOntem foi derrubado o veto em rela\u00e7\u00e3o ao BPC, o que causar\u00e1 uma despesa anual de 20 bilh\u00f5es de reais. Esta decis\u00e3o est\u00e1 sendo condenada por todos os canais de televis\u00e3o, como se estiv\u00e9ssemos a ponto de contribuir para alcan\u00e7ar o limite de gastos, o teto do gasto p\u00fablico, quando na verdade \u00e9 um recurso para distribuir aos mais miser\u00e1veis!\r\nSr. Presidente, para concluir, digo que tomamos conhecimento de que o fim dos fundos - h\u00e1 uma quantidade de fundos que v\u00eam sendo extintos, a mensagem est\u00e1 a\u00ed -, mais de 200 bilh\u00f5es de reais, destinam-se a pagar a d\u00edvida p\u00fablica aos banqueiros. Foi o que disse o Ministro. Destinam-se aos banqueiros!\r\nO Ministro Paulo Guedes, eu j\u00e1 disse isto ontem nesta Casa, n\u00e3o tem autoridade pol\u00edtica nem autoridade moral. Ele \u00e9 investigado. Ele \u00e9 investigado em v\u00e1rios procedimentos criminais levados a efeito pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal do Distrito Federal - agora, pela Procuradoria da Rep\u00fablica, porque ele \u00e9 Ministro. Portanto, h\u00e1 uma incompatibilidade, h\u00e1 uma confiss\u00e3o. O Ministro Paulo Guedes \u00e9 Ministro para atender aos bancos, para atender aos grandes empres\u00e1rios.\r\nAo mesmo tempo, est\u00e1 loteando o Minist\u00e9rio da Economia e tamb\u00e9m o Minist\u00e9rio do Trabalho com quadros que est\u00e3o ali para prestar informa\u00e7\u00f5es exatamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es que t\u00eam o nome dele como investigado, e tamb\u00e9m parentes como investigados e s\u00f3cios como investigados. \u00c9 obstru\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a.\r\nO Ministro Paulo Guedes enriqueceu, seguindo o conselho de M\u00e1rio Henrique Simonsen, para depois tentar ocupar o Minist\u00e9rio da Economia, o que ele perseguiu. Contudo, ele n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es para tanto, porque h\u00e1 conflito de interesse. Que ele continue rico, que continue com as parcerias que tem, mas n\u00e3o sentado na cadeira de Ministro da Economia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, NEOLIBERALISMO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, SISTEMA FINANCEIRO, BANCO.\r\nWILSON WITZEL, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), REMUNERA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, SERVIDOR P\u00daBLICO, PLANO DE CARGOS, CARREIRAS E SAL\u00c1RIOS.\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Descaso do Ministro da Economia, Paulo Guedes, com a sa\u00fade do povo brasileiro diante da pandemia do coronav\u00edrus. Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da sa\u00fade. Pedido ao Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, de cria\u00e7\u00e3o de plano de cargos e sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa. e todos os demais Deputados e Deputadas. Agrade\u00e7o ao L\u00edder da minha bancada, o Deputado Wolney Queiroz, por me deferir esta oportunidade.\r\nFoi preciso, Sr. Presidente, uma trag\u00e9dia mundial para impor uma grande derrota ao neoliberalismo. Aqui no Brasil, a derrota passa a ser muito mais contundente, porque no Governo Bolsonaro temos um grande representante da Escola de Chicago, neoliberal, o Ministro Paulo Guedes, o \"Posto Ipiranga\" plenipotenci\u00e1rio.\r\nEu fico imaginando o sofrimento dos neoliberais, dos economistas que ao longo dos anos v\u00eam conduzindo o modelo econ\u00f4mico no nosso Pa\u00eds, endeusando o mercado e satanizando o Estado.\r\nEu estou convencido de que eles n\u00e3o est\u00e3o preocupados com a sa\u00fade do povo brasileiro. Eles est\u00e3o preocupados \u00e9 com a economia. Mas eles n\u00e3o t\u00eam alternativa. A trag\u00e9dia \u00e9 de tamanha propor\u00e7\u00e3o que eles agora t\u00eam que reconhecer a relev\u00e2ncia do papel do Estado. Mas, mesmo tratando de recursos p\u00fablicos, neste momento, eles ainda encontram caminhos para beneficiar banqueiros, para beneficiar a especula\u00e7\u00e3o. Eles est\u00e3o preocupados com o per\u00edodo p\u00f3s-pandemia.\r\nVamos torcer, Sr. Presidente, para que a trag\u00e9dia seja muito menor do que pode ser. Vamos torcer para que aquilo que resta do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, com o apoio desta iniciativa em favor das santas casas e das institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, seja fortalecido.\r\nMas eu quero, Sr. Presidente, neste momento em que rendo uma justa homenagem aos profissionais da sa\u00fade, mandar uma mensagem ao Governador Wilson Witzel: os servidores estaduais da sa\u00fade no Rio de Janeiro ganham aproximadamente um sal\u00e1rio m\u00ednimo e n\u00e3o t\u00eam plano de cargos, carreiras e sal\u00e1rios.\r\nN\u00e3o \u00e9 justo que, trabalhando como est\u00e3o trabalhando, sem equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, sendo infectados, eles n\u00e3o tenham um reconhecimento do Estado e recebam at\u00e9 uma gratid\u00e3o.\r\nSr. Presidente, o PDT tem v\u00e1rias preocupa\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, simultaneamente \u00e0quilo que \u00e9 definido aqui, em iniciativas na \u00e1rea da sa\u00fade para proteger a popula\u00e7\u00e3o e prover recursos para socorrer os menos favorecidos, estejamos aqui tamb\u00e9m contemplando iniciativas que atendam aos interesses do capital...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Por favor, encerre, Deputado. Era s\u00f3 para orientar. Eu n\u00e3o posso agir de forma diferente com V.Exa. em rela\u00e7\u00e3o aos outros.\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Oriento o voto \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas, pedindo a V.Exa., Sr. Presidente, aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 Medida Provis\u00f3ria 905, que aprofunda a reforma trabalhista e beneficia o capital.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, VIDA.\r\nLIBERALISMO ECON\u00d4MICO, DEBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), CONTR\u00c1RIO, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Crise reinante no Pa\u00eds e no mundo em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da prioridade nas a\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o da vida e de amparo \u00e0s empresas brasileiras diante da crise gerada pela Covid-19. Necessidade de discuss\u00e3o do modelo econ\u00f4mico vigente no Pa\u00eds. Posicionamento do PDT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos no meio de um turbilh\u00e3o causado pela chamada pandemia do coronav\u00edrus. A economia mundial, o capitalismo mundial est\u00e1 enfrentando a sua maior crise. Muitos a comparam com a crise de 2008. Por\u00e9m, em 2008, n\u00e3o houve uma crise, mas um golpe do sistema financeiro, da especula\u00e7\u00e3o financeira, porque os \u00f3rg\u00e3os de risco que est\u00e3o a\u00ed, como Moody's, Standard &amp; Poor's, Fitch, todos diziam que o Lehman Brothers estava sadio. Quando houve a comprova\u00e7\u00e3o de que tudo era mentira, temeram pelo sistema financeiro, e recursos p\u00fablicos foram injetados para salvar bancos. Assim como aconteceu no Brasil, no Governo Fernando Henrique Cardoso, um grande golpe para socorrer os bancos, e sempre h\u00e1 dinheiro.\r\nMas eu pergunto, diante dessa trag\u00e9dia, de todas as amea\u00e7as que pesam sobre o povo brasileiro: como o Brasil estava antes dessa pandemia? A economia estava se recuperando? Havia desemprego? Havia parcela da popula\u00e7\u00e3o brasileira na extrema pobreza? Como estava a sa\u00fade do povo brasileiro? N\u00e3o t\u00ednhamos uma epidemia causada apenas por um v\u00edrus. N\u00f3s t\u00ednhamos v\u00e1rias epidemias acontecendo ao mesmo tempo. N\u00e3o t\u00ednhamos sarampo, dengue, zika, chikungunya? E a tuberculose, a febre amarela, a mal\u00e1ria, o c\u00e2ncer? E os outros problemas sociais? E os trabalhadores informais? A dificuldade de cadastramento tamb\u00e9m reside no fato de que muitos informais n\u00e3o t\u00eam sequer certid\u00e3o de nascimento. Os microempreendedores individuais enfrentam as mesmas dificuldades, assim como os aut\u00f4nomos.\r\nO que quero dizer, Sr. Presidente, \u00e9 que a crise j\u00e1 estava instalada no Pa\u00eds quando surgiu essa pandemia causada pelo coronav\u00edrus, colocando em cheque o modelo neoliberal, o modelo liberal. As mentiras foram explicitadas. Foi feita uma reforma trabalhista; depois, veio a reforma da Previd\u00eancia. Todas tiraram direitos dos trabalhadores ativos, inativos e pensionistas - todas! O capitalismo dizia: \"O mercado resolve tudo; a livre iniciativa; a lei da oferta e da procura\". O capitalismo mundial, o modelo liberal liderado por Paulo Guedes, define quem vai consumir, o que vai consumir, como vai consumir e a que pre\u00e7o. Tudo agora, entretanto, est\u00e1 sendo colocado em cheque.\r\nA pandemia demonstra que, ao contr\u00e1rio, neste momento devemos - e \u00e9 um dever - socorrer e privilegiar a vida; privilegiar a sa\u00fade; socorrer os mais necessitados; contribuir para que as empresas mantenham suas atividades e n\u00e3o desempreguem, n\u00e3o demitam; garantir os sal\u00e1rios. Tudo isso \u00e9 mais do que necess\u00e1rio. Mas, obviamente, Sr. Presidente, \u00e9 preciso debater agora o modelo econ\u00f4mico. \r\nO Ministro Paulo Guedes, os economistas liberais, todos eles est\u00e3o preocupados com o p\u00f3s-pandemia. Eles est\u00e3o fazendo o discurso agora de privilegiar o Estado, e n\u00e3o o mercado - o Deus mercado - durante a pandemia. Mas, mesmo assim, o cinismo \u00e9 t\u00e3o grande que medidas v\u00e3o sendo aprovadas para beneficiar, por exemplo, banqueiros que poder\u00e3o comprar t\u00edtulos podres. Como fica isso? \u00c9 preciso dizer o seguinte: o modelo econ\u00f4mico, a destrui\u00e7\u00e3o do Estado, a sa\u00fade p\u00fablica, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 preciso demonstrar que n\u00e3o \u00e9 o Estado m\u00ednimo. Estavam privatizando tudo. Sinalizaram privatizar os Correios, a Casa da Moeda, ELETROBRAS, SERPRO, DATAPREV. A PETROBRAS vem sendo completamente desmontada, a soberania nacional jogada na lata do lixo. \r\nA grande quest\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s temos que discutir o modelo econ\u00f4mico - um modelo liberal; n\u00e3o \u00e9 estado m\u00ednimo -, recuperar as responsabilidades p\u00fablicas do Estado brasileiro. Os setores estrat\u00e9gicos da economia devem ter controle estatal. N\u00f3s precisamos ter um projeto nacional. Enfrentar a pandemia \u00e9 um dever; privilegiar a vida e a sa\u00fade \u00e9 outro dever; socorrer os necessitados \u00e9 outro dever; preservar as empresas para preservar os empregos, simultaneamente, \u00e9 outro dever. \r\nMas, concluo, Sr. Presidente. N\u00e3o podemos deixar de reconhecer que o modelo econ\u00f4mico faliu; o modelo de Estado m\u00ednimo faliu. Vamos torcer para que ele seja recuperado com o menor dos danos. Estamos perdendo vidas, perdendo tudo. O susto \u00e9 muito grande. Mas \u00e9 esse modelo econ\u00f4mico que tem de ser combatido, para que amanh\u00e3, sim, possamos ter um pa\u00eds soberano e socialmente justo.\r\nTemos todos aplaudido, em parte, o Ministro da Sa\u00fade, Henrique Mandetta. Mas eu n\u00e3o posso concordar que ele diga que \u00e9 preciso inclusive fazer acordos com chefes do tr\u00e1fico de entorpecentes e das mil\u00edcias. Isso \u00e9 um exagero, um equ\u00edvoco.\r\nO SR. PRESIDENTE (Enrico Misasi. PV - SP) - Para concluir, Deputado.\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser submetida a algo que \u00e9 inaceit\u00e1vel em qualquer civiliza\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, o PDT est\u00e1 contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019. O partido espera que ela n\u00e3o seja colocada em vota\u00e7\u00e3o e que possamos, a\u00ed sim, passado este per\u00edodo, debater outro projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUTORITARISMO, DESRESPEITO, PODERES DA UNI\u00c3O, GOLPE DE ESTADO, CR\u00cdTICA.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, RETOMADA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O GREENFIELD, ENTIDADE FECHADA DE PREVID\u00caNCIA COMPLEMENTAR (EFPC).\r\nMPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, RETIRADA, DIREITOS DO TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Raz\u00f5es da bravata do Presidente Jair Bolsonaro contra os Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo. Inaceitabilidade de golpe de Estado pelo povo brasileiro. Rep\u00fadio ao an\u00fancio do Ministro da Economia, Paulo Guedes, de retomada do processo de privatiza\u00e7\u00e3o. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, da Opera\u00e7\u00e3o Greenfield destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de Paulo Guedes e outros por fraudes na gest\u00e3o de fundos de pens\u00e3o. Retirada de direitos dos trabalhadores brasileiros pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente Jair Bolsonaro, sempre que acuado na sua trincheira golpista, resolve fazer bravatas, resolve dar um ultimato ao Poder Judici\u00e1rio e ao Poder Legislativo. As investiga\u00e7\u00f5es levadas a efeito pelo Supremo Tribunal Federal e pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica j\u00e1 est\u00e3o alcan\u00e7ando aliados do Presidente da Rep\u00fablica, e ele pr\u00f3prio j\u00e1 est\u00e1 sendo alcan\u00e7ado. Por isso, a bravata.\r\n\u00c9 preciso que ele saiba - e ele sabe, e seus aliados e seus seguidores radicais tamb\u00e9m sabem - que a Constitui\u00e7\u00e3o vai prevalecer. A Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 a sepultura definitiva de qualquer ditadura, de qualquer ditadura. N\u00e3o h\u00e1 elogios nem se devem trazer \u00e0 baila ditaduras passadas. A Constitui\u00e7\u00e3o de 5 de outubro de 1988 vai prevalecer. N\u00e3o h\u00e1 a possibilidade de golpe. O povo brasileiro n\u00e3o aceita golpe.\r\nPor outro lado, o Ministro Paulo Guedes, aproveitando-se dramaticamente do sofrimento do povo, agora anuncia privatiza\u00e7\u00f5es. Tenho certeza de que a Oposi\u00e7\u00e3o e os partidos que querem fazer respeitar o Poder Legislativo n\u00e3o v\u00e3o aceitar que seja submetida qualquer medida ao Congresso Nacional tratando de privatiza\u00e7\u00f5es, tratando do desmonte do Estado brasileiro.\r\nO Ministro Paulo Guedes \u00e9 um oportunista e est\u00e1 na Opera\u00e7\u00e3o Greenfield sendo investigado. Tenho o despacho em m\u00e3os dos Procuradores da Rep\u00fablica Anselmo Henrique Cordeiro Lopes e Sara Moreira de Souza Leite, de dezembro de 2018, quando ele resolveu abandonar suas trincheiras de ganho f\u00e1cil no mercado financeiro para assumir o Minist\u00e9rio da Economia. A Procuradoria da Rep\u00fablica denunciou em janeiro muitos gestores de fundos de pens\u00e3o. Falta denunciar o Ministro Paulo Guedes e seus aliados.\r\nO Presidente Bolsonaro tamb\u00e9m disse: \"Quanto menos direitos, mais empregos\". E essa medida provis\u00f3ria...\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Preciso pedir a V.Exa. que conclua, Deputado Paulo Ramos.\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - ...dignas, porque elimina a possibilidade da representa\u00e7\u00e3o sindical, deixando o trabalhador isolado e submetido \u00e0s press\u00f5es do capital.\r\nEssa Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927 \u00e9 a continuidade da reforma trabalhista, retirando direitos, beneficiando o capital e jogando os trabalhadores na rua da amargura, em plena pandemia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CONTRA, DEN\u00daNCIA, ENTIDADE FECHADA DE PREVID\u00caNCIA COMPLEMENTAR (EFPC), FRAUDE. \r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de den\u00fancia contra o Ministro da Economia, Paulo Guedes, por fraude em fundos de pens\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1, 4, 5 e 11, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) lamento muito que V.Exa. tenha feito isso.\r\nEu dizia antes que aguardava ser o Ministro Paulo Guedes denunciado na Opera\u00e7\u00e3o Greenfield por fraude em v\u00e1rios fundos de pens\u00e3o. Vinte e nove j\u00e1 foram denunciados. Falta agora denunciar o Ministro Paulo Guedes e as pessoas a ele mais pr\u00f3ximas. Ele continua na sua sanha privatista. N\u00e3o passar\u00e1! \r\nNeste destaque vamos votar \"n\u00e3o\" para suprimir do texto mais uma restri\u00e7\u00e3o \u00e0 CLT. Ao incluir a express\u00e3o \"for\u00e7a maior\", cria-se outro mecanismo para causar preju\u00edzo aos trabalhadores. N\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" para aprovar esse destaque. Reitero a minha expectativa de que esta Casa n\u00e3o vote nada relativo \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o ser em sess\u00e3o presencial.\r\nO Ministro Paulo Guedes n\u00e3o pode aproveitar a situa\u00e7\u00e3o da pandemia para jogar na rua da amargura milh\u00f5es de brasileiros e fazer a boiada passar. Ele n\u00e3o passar\u00e1, porque a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica vai denunci\u00e1-lo por pr\u00e1tica de crimes contra fundos de pens\u00e3o das estatais e dos bancos p\u00fablicos. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"n\u00e3o\" a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ENTIDADE FECHADA DE PREVID\u00caNCIA COMPLEMENTAR (EFPC), FRAUDE, OPERA\u00c7\u00c3O GREENFIELD, POL\u00cdCIA FEDERAL, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O GREENFIELD, COMISS\u00c3O DE \u00c9TICA P\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, OMISS\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, da Opera\u00e7\u00e3o Greenfield destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, e outros por fraudes em fundos de pens\u00e3o de bancos oficiais e empresas estatais. Omiss\u00e3o da Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica sobre o caso. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 1\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estou aqui com o relat\u00f3rio preliminar, o despacho da Opera\u00e7\u00e3o Greenfield, que investiga fraudes em fundos de pens\u00e3o dos bancos oficiais e das estatais.\r\nO Ministro Paulo Guedes \u00e9 o principal investigado. A Opera\u00e7\u00e3o Greenfield j\u00e1 denunciou os gestores do fundo, falta agora denunciar o Sr. Paulo Guedes e os seus s\u00f3cios, que trataram dos investimentos fraudulentos. O despacho \u00e9 dos Procuradores da Rep\u00fablica Anselmo Henrique e Sara Moreira, os dois o subscrevem. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Existe uma incompatibilidade.\r\nA Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica j\u00e1 deveria ter se manifestado, o que n\u00e3o fez.\r\n\u00c9 de se esperar que o Ministro Paulo Guedes sente no banco dos r\u00e9us, por tudo o que consta nesse despacho. As investiga\u00e7\u00f5es j\u00e1 foram conclu\u00eddas.\r\nSr. Presidente, \u00e9 exatamente o Ministro Paulo Guedes que quer continuar desmontando o Estado com as privatiza\u00e7\u00f5es. Vamos resistir. \u00c9 ele que induz o Presidente da Rep\u00fablica, que diz que n\u00e3o conhece nada de economia, mas \u00e9 um golpista que est\u00e1 l\u00e1 entrincheirado na perspectiva de golpe, acuado que est\u00e1.\r\nEsse destaque, Sr. Presidente, tem que ser aprovado. \u00c9 preciso suprimir esse art. 1\u00b0. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que concordemos com mais um atentado aos direitos dos trabalhadores.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. PSC - SP) - Deputado Paulo Ramos, como vota a Oposi\u00e7\u00e3o?\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - A Oposi\u00e7\u00e3o vai votar \"n\u00e3o\" ao texto, vai aprovar o destaque votando \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo Bolsonaro conseguiu a proeza de reunir no mesmo Minist\u00e9rio capital e trabalho, obviamente para sufocar o trabalho.\r\n\u00c9 o caso dessa medida provis\u00f3ria, que tem o objetivo de beneficiar o capital e de aniquilar de vez os direitos dos trabalhadores.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o obviamente vota \"sim\", pela retirada de pauta dessa medida provis\u00f3ria.\r\nAproveito para acrescentar, Sr. Presidente, que o Ministro Paulo Guedes, que beneficia o capital em detrimento do trabalho, est\u00e1 prestes a ser denunciado pela Opera\u00e7\u00e3o Greenfield. Ele conseguiu adiar, quando trocou de foro. Saiu Ministro, deixou de ficar subordinado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal do Distrito Federal.\r\nOs gestores j\u00e1 foram denunciados em janeiro. A batata dele est\u00e1 assando, e ele vai responder por todos os atos que praticou contra os fundos de pens\u00e3o dos bancos p\u00fablicos e das estatais.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\" \u00e0 iniciativa do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OPERA\u00c7\u00c3O GREENFIELD, AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia pelo pronunciamento em defesa da democracia e do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Rep\u00fadio ao an\u00fancio do Ministro da Economia, Paulo Guedes, de privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais, em especial da ELETROBR\u00c1S - Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A. Insensibilidade do Presidente Jair Bolsonaro diante da trag\u00e9dia causada pela Covid-19 no Pa\u00eds. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 118, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiramente, Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia, quero me solidarizar com V.Exa. na defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito, na defesa da Constitui\u00e7\u00e3o de 5 de outubro de 1988, da qual, honrosamente, eu sou um dos signat\u00e1rios. \r\nEstamos diante de uma grande pandemia. No pr\u00f3ximo final de semana, possivelmente, j\u00e1 estaremos com 50 mil mortos. Mesmo assim, o Ministro Paulo Guedes, que acumula capital e trabalho - o Governo Bolsonaro extinguiu o Minist\u00e9rio do Trabalho, demostrando suas inten\u00e7\u00f5es quanto aos direitos dos trabalhadores -, em plena pandemia, est\u00e1 tentando fazer passar a sua boiada: anuncia as empresas que quer privatizar, dentre elas, a ELETROBRAS.\r\n\u00c9 um absurdo a insensibilidade do Ministro. \u00c9 algo como uma agress\u00e3o aos interesses maiores dos que j\u00e1 estavam exclu\u00eddos e que agora est\u00e3o sofrendo ainda: est\u00e3o adoecendo e morrendo.\r\n\u00c9 preciso que haja uma compreens\u00e3o do momento. O Presidente da Rep\u00fablica, acuado na sua trincheira golpista, n\u00e3o compreende o momento, incentiva atos os mais ignominiosos. O Ministro Paulo Guedes, na sua frieza, est\u00e1 atendendo aos interesses com os quais est\u00e1 comprometido e que n\u00f3s conhecemos quais s\u00e3o. Espero que ele seja denunciado pela Opera\u00e7\u00e3o Greenfield - como eu disse antes, a batata est\u00e1 assando.\r\nDiante do atentado que \u00e9 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, \u00e9 \u00f3bvio que a Oposi\u00e7\u00e3o tem que votar \"sim\" a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 o desmonte da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho. Terceirizaram a atividade-meio, terceirizaram a atividade-fim. O acordado prevaleceu sobre o legislado, acabaram com o imposto sindical, proibiram o desconto em folha. Tudo vem sendo feito com o objetivo de fragilizar a classe trabalhadora. \u00c9 o privil\u00e9gio do capital.\r\n\u00c9 claro que a negocia\u00e7\u00e3o coletiva \u00e9 um instrumento de fortalecimento na luta pelos direitos dos trabalhadores! Privilegiar o acordo individual significa sepultar mais ainda a possibilidade de o trabalhador realizar seus direitos.\r\n\u00c9 claro que a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, HOSPITAL GERAL, COMPARA\u00c7\u00c3O, HOSPITAL DE CAMPANHA, INSTALA\u00c7\u00c3O, RIO DE JANEIRO (ESTADO), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Descompasso entre a ociosidade do Hospital Geral de Bonsucesso e a instala\u00e7\u00e3o de hospitais de campanha para atendimento aos infectados por coronav\u00edrus, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 384, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em primeiro lugar, \u00e9 lament\u00e1vel o que est\u00e1 acontecendo no Rio de Janeiro. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00e3o haja um entendimento entre o Governo Federal, o Governo do Estado e o Governo do Munic\u00edpio no enfrentamento da pandemia. Diretores do Hospital Geral de Bonsucesso est\u00e3o anunciando a capacidade ociosa daquele hospital federal. Se o hospital estivesse sendo utilizado, talvez n\u00e3o tivesse havido necessidade de tantos hospitais de campanha. \u00c9 duro ver isso com o povo do Rio de Janeiro pagando um pre\u00e7o alto, com a pandemia fazendo cada vez mais v\u00edtimas.\r\nNo caso desta emenda, \u00e9 claro que a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\", porque mais uma vez estamos debatendo o papel dos sindicatos e os acordos individuais.\r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nSAUDA\u00c7\u00c3O, LIDICE DA MATA, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada L\u00eddice da Mata. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 14, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero, em primeiro lugar, deixar um abra\u00e7o para a Deputada L\u00eddice da Mata, que, como eu, est\u00e1 dentre os poucos Deputados que hoje no exerc\u00edcio do mandato s\u00e3o signat\u00e1rios da Constitui\u00e7\u00e3o de 5 de outubro de 1988, que \u00e9 a sepultura definitiva de qualquer ditadura. Mando um abra\u00e7o para a Deputada L\u00eddice da Mata.\r\nEste dispositivo, Sr. Presidente, precisa ser suprimido. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que seja deferido ao empregador, sem qualquer participa\u00e7\u00e3o sindical, sem qualquer consulta ao interessado, estabelecer um banco de horas em que ele gaste as horas, recorra a esse banco de horas, inclusive, para jornadas de trabalho estorcidas, escorchantes. \u00c9 um absurdo!\r\nPortanto, votamos, a Oposi\u00e7\u00e3o, \"n\u00e3o\" ao texto, para aprovar esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), INQU\u00c9RITO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).\r\nPAULO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, V\u00cdTIMA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), CAMPANHA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal pela continuidade do inqu\u00e9rito destinado \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de rede de dissemina\u00e7\u00e3o de fake news. Apura\u00e7\u00e3o, pela CPI das Fake News, de campanha promovida contra o orador durante as elei\u00e7\u00f5es de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu acompanhei a delibera\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal para dar continuidade ao inqu\u00e9rito das fake news.\r\nDurante a campanha eleitoral, Sr. Presidente, em 2018, fui, como muitos, alvo de uma s\u00f3rdida campanha elaborada por aqueles que hoje s\u00e3o identificados como integrantes do \"gabinete do \u00f3dio\", com milh\u00f5es de visualiza\u00e7\u00f5es, vindas do Brasil inteiro. Forjaram, adulteraram um fato para me causar preju\u00edzo, o que conseguiram em parte, mas n\u00e3o conseguiram no todo, porque estou no exerc\u00edcio do mandato.\r\nIntegro a CPI das Fake News, e vamos aprofundar a investiga\u00e7\u00e3o. Eles v\u00e3o ser responsabilizados!\r\nDe qualquer maneira, a Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\" ao destaque do PCdoB, esperando que a maioria tenha consci\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, WOLNEY QUEIROS, LIDER DO PARTIDO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), TRIBUNAL PENAL INTERNACIONAL (TPI), DEN\u00daNCIA,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GENOC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao L\u00edder do PDT, Deputado Wolney Queiroz, diante do acolhimento, pela Corte Internacional de Haia, de den\u00fancia apresentada pelo partido contra o Presidente Jair Bolsonaro por pr\u00e1tica de crime contra a humanidade. Necessidade de esclarecimento, pelo Supremo Tribunal Federal, sobre o papel constitucional das For\u00e7as Armadas brasileiras. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 5\u00ba, art. 15, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em primeiro lugar, quero cumprimentar o Deputado Wolney Queiroz, o L\u00edder do PDT, por ter trazido ao conhecimento de todos os Parlamentares as iniciativas do PDT e por submeter o Presidente da Rep\u00fablica ao Tribunal Penal Internacional, pelas mortes que v\u00eam acontecendo no Brasil em decorr\u00eancia das orienta\u00e7\u00f5es equivocadas do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEm segundo lugar, \u00e9 preciso mobilizar o Supremo Tribunal Federal, para que definitivamente esclare\u00e7a o papel das For\u00e7as Armadas. \u00c9 uma ofensa aos Constituintes imaginar que teriam deferido \u00e0s For\u00e7as Armadas o poder intervencionista. \u00c9 \u00f3bvio que isso n\u00e3o aconteceu. Mas isso vai ficar definitivamente esclarecido.\r\nQuanto ao destaque, Sr. Presidente, o trabalhador, neste per\u00edodo, estar\u00e1 proibido de adoecer. Se adoecer, n\u00e3o ter\u00e1 direito ao exame. \u00c9 um esc\u00e2ndalo.\r\nVamos votar \"n\u00e3o\" ao texto, para suprimir esse dispositivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE  BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 17, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, seria mais razo\u00e1vel que o Governo e seus aliados assumissem seu projeto contra os trabalhadores. Poderiam restabelecer o trabalho escravo.\r\nSeria mais decente, seria mais digno. J\u00e1 est\u00e3o proibindo o trabalhador de adoecer - em adoecendo, o trabalhador n\u00e3o ter\u00e1 direito a fazer exames -, agora \u00e9 a vez das Comiss\u00f5es Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes. O Brasil j\u00e1 \u00e9 identificado como praticamente o campe\u00e3o mundial em acidentes de trabalho. Ent\u00e3o, obviamente, a Oposi\u00e7\u00e3o tem que votar \"n\u00e3o\" ao texto, porque \u00e9 um absurdo o que ele representa, \u00e9 uma agress\u00e3o definitiva aos interesses dos trabalhadores, aos direitos dos trabalhadores. \r\nA Oposi\u00e7\u00e3o vota \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE, JORNADA DE TRABALHO, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 323, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no destaque anterior, o Deputado Alceu Moreira estava com tanta pressa para utilizar a palavra que certamente se esqueceu de deferir a palavra \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nS.Exa. n\u00e3o me permitiu defender os trabalhadores da sa\u00fade, que, agora, com essa medida provis\u00f3ria, com o apoio da maioria, poder\u00e3o ser submetidos a jornadas de trabalho mais escorchantes ainda, estar\u00e3o mais submetidos a riscos, estar\u00e3o adoecendo ou morrendo, estar\u00e3o se isolando ainda mais, sem a possibilidade, inclusive, de conviv\u00eancia com seus familiares.\r\nA emenda da Deputada Soraya Santos agride at\u00e9 decis\u00e3o judicial, \u00e9 de uma inconstitucionalidade manifesta. Por\u00e9m, como \u00e9 para beneficiar o empresariado, seguramente, a emenda ser\u00e1 aprovada, porque o objetivo \u00f3bvio consiste em aniquilar de vez qualquer direito da classe trabalhadora, inclusive o direito \u00e0 sa\u00fade.\r\nVamos votar \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME CONTRA A HUMANIDADE, TRIBUNAL PENAL INTERNACIONAL (TPI), PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nFOR\u00c7AS ARMADAS, ATUA\u00c7\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA,, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro. Apresenta\u00e7\u00e3o ao Tribunal Penal Internacional, pelo PDT, de a\u00e7\u00e3o contra o Presidente da Rep\u00fablica por pr\u00e1tica de crime contra a humanidade. Solicita\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal, pelo partido, de defini\u00e7\u00e3o dos limites de atua\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas brasileiras. Defesa de abertura, pela Casa, de processo de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje eu estou entre os remanescentes da Assembleia Nacional Constituinte no Congresso Nacional. E os acontecimentos de hoje nos mobilizam a unir for\u00e7as na defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, est\u00e1 cada vez mais acuado. E, como fera ferida, talvez saia da sua trincheira dando um ultimato ao Supremo Tribunal Federal e ao Congresso Nacional. Talvez passe para a implementa\u00e7\u00e3o do seu prop\u00f3sito golpista.\r\nA Na\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o suporta mais ver a irresponsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica, irresponsabilidade em v\u00e1rios sentidos. Primeiro, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, empurrando o povo brasileiro para desrespeitar todas as orienta\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia. Vamos chegar ao pr\u00f3ximo final de semana com 50 mil mortos, 1 milh\u00e3o de infectados.\r\nO PDT ingressou no Tribunal Penal Internacional com uma a\u00e7\u00e3o para que o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, seja julgado pela pr\u00e1tica de crime contra a humanidade e, agora, em rela\u00e7\u00e3o ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nN\u00e3o podemos deixar de reconhecer que o momento \u00e9 de decis\u00e3o. O Presidente da Rep\u00fablica tenta induzir e atrair as For\u00e7as Armadas para a sua irresponsabilidade. O pr\u00f3prio PDT ajuizou uma a\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal, e o Ministro Luiz Fux j\u00e1 deu a interpreta\u00e7\u00e3o correta do texto constitucional. N\u00e3o existe poder moderador deferido \u00e0s For\u00e7as Armadas na Constitui\u00e7\u00e3o. A Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 a sepultura definitiva da ditadura, de qualquer ditadura.\r\nSr. Presidente, o pr\u00f3prio PDT j\u00e1 encaminhou a V.Exa., j\u00e1 encaminhou \u00e0 Presid\u00eancia da Casa, um pedido para que o Presidente da Rep\u00fablica seja submetido a um processo de impeachment pela pr\u00e1tica de v\u00e1rios crimes de responsabilidade.\r\nEle n\u00e3o s\u00f3 estimula seus seguidores. Ele pr\u00f3prio j\u00e1 praticou, por palavras e obras, v\u00e1rios crimes de responsabilidade, demostrando que n\u00e3o tem apre\u00e7o \u00e0 pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nN\u00e3o podemos adiar mais esse enfrentamento. \u00c9 Deus e o diabo na terra do sol. Cabe \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, por iniciativa do Presidente, abrir o processo de impeachment.\r\nEssa \u00e9 a palavra do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "F\u00c1BRICA, VE\u00cdCULO AUTOMOTOR, FECHAMENTO, DESEMPREGO.\r\nPOL\u00cdTICA DE PRE\u00c7OS, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS). \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, MERCADO FINANCEIRO, BOLSA DE VALORES, DESVALORIZA\u00c7\u00c3O.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), VALORIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Fechamento de f\u00e1bricas e demiss\u00e3o de trabalhadores pela subsidi\u00e1ria Ford Brasil. Discuss\u00e3o dos pre\u00e7os de derivados de petr\u00f3leo praticados pela  PETROBRAS. Desvaloriza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da estatal ap\u00f3s a substitui\u00e7\u00e3o do seu Presidente por Jair Bolsonaro. Desafio do Pa\u00eds de preserva\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pouco tempo atr\u00e1s, a Ford anunciou e come\u00e7ou o fechamento de v\u00e1rias de suas f\u00e1bricas no Brasil. Dentro da economia de mercado, sendo uma empresa privada, ficou devidamente consumado o entendimento de que cabia ou que cabe a qualquer outra empresa privada fazer o mesmo, sem qualquer compromisso com os interesses nacionais, com os interesses do povo brasileiro\r\nEm plena pandemia, centenas de empregos foram perdidos, deixando na rua da amargura aqueles que foram alcan\u00e7ados por esse fechamento, e tamb\u00e9m suas respectivas fam\u00edlias.\r\nTrago esse fato \u00e0 lembran\u00e7a de todos para fazer a seguinte indaga\u00e7\u00e3o: \u00e9 poss\u00edvel comparar a Ford com a PETROBRAS? A PETROBRAS \u00e9 uma empresa com a\u00e7\u00f5es na bolsa mergulhada na economia de mercado. Entretanto, a PETROBRAS, com o seu Conselho ou a sua Diretoria, pode fazer o mesmo, ou a PETROBRAS, por suas ra\u00edzes hist\u00f3ricas, tem o compromisso de integrar um projeto nacional?\r\nPor isso, trago \u00e0 discuss\u00e3o a quest\u00e3o do pre\u00e7o dos derivados de petr\u00f3leo. A PETROBRAS tem a obriga\u00e7\u00e3o de privilegiar o lucro para os seus acionistas? A PETROBRAS tem a obriga\u00e7\u00e3o de proporcionar lucro aos seus acionistas e vincular o pre\u00e7o dos derivados de petr\u00f3leo ao mercado internacional? A PETROBRAS, no imagin\u00e1rio do povo brasileiro, ainda \u00e9 uma estatal, mas o Brasil s\u00f3 det\u00e9m a maioria das a\u00e7\u00f5es com direito a voto. No conjunto das a\u00e7\u00f5es, 36%.\r\nQual a explica\u00e7\u00e3o para um pa\u00eds como o Brasil que tem petr\u00f3leo e tem refinarias ter o pre\u00e7o dos derivados nas alturas? Eles falam no Custo Brasil. O pre\u00e7o dos derivados do petr\u00f3leo n\u00e3o entra no Custo Brasil? Ent\u00e3o, o Brasil exporta \u00f3leo bruto, importa derivados, principalmente dos Estados Unidos, e a PETROBRAS tem refinarias com capacidade ociosa. Afinal de contas, de qual economia de mercado estamos falando?\r\nNeste momento, quando o Presidente da Rep\u00fablica interv\u00e9m, substituindo o Presidente da PETROBRAS, Castello Branco - ele \u00e9 um auxiliar do Ministro Paulo Guedes \u00e0 frente da PETROBRAS para tentar concluir o desmonte do Estado brasileiro -, acontece a trag\u00e9dia: o d\u00f3lar sobe, e as a\u00e7\u00f5es da PETROBRAS despencam. Ontem, as a\u00e7\u00f5es da PETROBRAS perderam 98 bilh\u00f5es; hoje, v\u00eam recuperando o valor.\r\nA bolsa de valores e o d\u00f3lar flutuante s\u00e3o um casino que beneficia aqueles que controlam verdadeiramente n\u00e3o apenhas a nossa economia, mas o sistema financeiro internacional.\r\nAgora, estamos diante de todas as press\u00f5es. A indaga\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o \u00e9: o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 fazendo mais um jogo de cena, est\u00e1 tentando, mais uma vez, enganar o povo brasileiro, principalmente os caminhoneiros, ou ele vai enfrentar verdadeiramente o dilema do pre\u00e7o dos derivados de petr\u00f3leo?\r\nO Brasil \u00e9 o \u00fanico Pa\u00eds do mundo que tem petr\u00f3leo e tem refinarias, e os derivados de petr\u00f3leo est\u00e3o com pre\u00e7os estratosf\u00e9ricos. Ent\u00e3o, eu venho a esta tribuna dizer, em nome da Lideran\u00e7a do PDT, o meu partido, que n\u00f3s do PDT temos a compreens\u00e3o do significado da soberania nacional.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado. \r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - Vou concluir, Sr. Presidente. \r\nEstamos exatamente diante do seguinte desafio: a PETROBRAS \u00e9 patrim\u00f4nio do povo brasileiro, sustent\u00e1culo da soberania nacional, e h\u00e1 de se afirmar, para que possamos ver o povo brasileiro respeitando e dignificando a PETROBRAS pelo papel que ela tem que cumprir defendendo a nossa soberania.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OPERA\u00c7\u00c3O GREENFIELD, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, FORO PRIVILEGIADO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 perman\u00eancia do Ministro Paulo Guedes \u00e0 frente da Pasta da Economia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu serei muito r\u00e1pido.\r\nSr. Presidente, o Ministro Paulo Guedes j\u00e1 foi destitu\u00eddo da chefia do posto Ipiranga. Eu n\u00e3o sei se ele vai permanecer \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Economia s\u00f3 para preservar o foro privilegiado, porque ele \u00e9 o principal investigado na Opera\u00e7\u00e3o Greenfield.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil \u00e9 o Pa\u00eds da desigualdade. S\u00e3o milh\u00f5es de brasileiros abaixo da linha da pobreza. Mas a pandemia do coronav\u00edrus, em certo sentido, igualou pobres e ricos, embora esteja alcan\u00e7ando de forma mais perversa as camadas mais pobres da popula\u00e7\u00e3o.\r\nSe a pandemia igualou, estamos agora tratando de contemplar, com esta emenda do PT, uma parcela da sociedade que precisa de uma aten\u00e7\u00e3o especial: as pessoas com defici\u00eancia.\r\nPortanto, o PDT, compreendendo a necessidade de alcan\u00e7ar os que t\u00eam defici\u00eancia e colocando-os tamb\u00e9m como priorit\u00e1rios, vota \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), POL\u00cdTICA DE PRE\u00c7OS, COMBUST\u00cdVEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFINARIA, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem eu fiz uma compara\u00e7\u00e3o entre a Ford e a PETROBRAS. \r\nA Ford resolveu fechar v\u00e1rias de suas f\u00e1bricas aqui no Brasil, aumentando o desemprego. Como \u00e9 uma empresa privada, n\u00e3o deve satisfa\u00e7\u00f5es ao povo brasileiro, n\u00e3o deve satisfa\u00e7\u00f5es ao Governo, porque \u00e9 a livre iniciativa e a economia de mercado.  \r\nAgora, o Presidente anunciou que substituiria o Presidente da PETROBRAS exatamente por causa da pol\u00edtica de pre\u00e7os, uma pol\u00edtica de pre\u00e7os que \u00e9 um desafio \u00e0 raz\u00e3o. O Brasil tem \u00f3leo, tem refinarias com capacidade ociosa, e importa derivados de petr\u00f3leo.\r\nSe \u00e9 lei da oferta e da procura e se, aumentando a oferta, se reduz o pre\u00e7o, por que temos refinarias com capacidade ociosa? O Presidente ainda anuncia atrav\u00e9s do Ministro Paulo Guedes que pretende privatiz\u00e1-las.\r\nAmanh\u00e3, privatizadas as refinarias, a Shell adquire, por exemplo, algumas e poder\u00e1 fech\u00e1-las porque o Brasil importa derivados de petr\u00f3leo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica do Norte, importa da Shell.\r\nEnt\u00e3o, estamos numa arapuca porque o que n\u00f3s estamos tratando \u00e9 que a PETROBRAS \u00e9 uma empresa que guarda um v\u00ednculo com o projeto nacional, um projeto de um modelo de desenvolvimento baseado na soberania. Ali\u00e1s, o inciso primeiro dos princ\u00edpios fundamentais, no art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 soberania.\r\nA\u00ed o mercado fica em polvorosa; as a\u00e7\u00f5es caem; de repente come\u00e7am a subir; a bolsa de valores \u00e9 um cassino; o d\u00f3lar tamb\u00e9m flutuante sobe e depois desce; e o Presidente da Rep\u00fablica vem a esta Casa, como uma esp\u00e9cie de compensa\u00e7\u00e3o ao ego do Ministro Paulo Guedes, e diz que vai privatizar a ELETROBRAS. Isso \u00e9 de um cinismo com o qual n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro deve assumir as responsabilidades que tem, inclusive diante da Constitui\u00e7\u00e3o, defendendo a soberania nacional. Lamentavelmente, ali\u00e1s, desgra\u00e7adamente, com tantos militares das tr\u00eas For\u00e7as Armadas ocupando cargo de primeiro escal\u00e3o, n\u00f3s temos esses crimes de lesa-p\u00e1tria, vendilh\u00f5es da p\u00e1tria e traidores do povo.\r\nEspero, Sr. Presidente, que pelo menos esta Casa, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida provis\u00f3ria para privatizar a PETROBRAS, coloque-a logo na prateleira e essa medida nem seja apreciada pela agress\u00e3o que ela representa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT, da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS e da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos tratando aqui da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, mas eu vou fazer outra abordagem.\r\nA nossa Constitui\u00e7\u00e3o diz que as For\u00e7as Armadas s\u00e3o respons\u00e1veis tamb\u00e9m pela defesa da P\u00e1tria. Eu n\u00e3o sei, no Governo Bolsonaro, qual \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o de p\u00e1tria. Uma das concep\u00e7\u00f5es de p\u00e1tria \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio. O Governo Bolsonaro, que tem origem militar - e v\u00e1rios militares das tr\u00eas For\u00e7as ocupam tantos cargos no Governo -, \u00e9 um governo que n\u00e3o demonstra amor \u00e0 defesa da P\u00e1tria e vem dando continuidade ao chamado \"desmonte do Estado\", vem agredindo a nossa soberania. Pretende agora a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS e dos Correios e Tel\u00e9grafos, al\u00e9m do crime que vem sendo praticado contra a PETROBRAS.\r\nEnt\u00e3o, eu venho aqui dizer isto: vamos nos posicionar na defesa da P\u00e1tria, na defesa do patrim\u00f4nio nacional, na defesa da nossa soberania, contra esses crimes de lesa-p\u00e1tria a que o Governo Bolsonaro d\u00e1 continuidade e que vem perpetrando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, TRAMITA\u00c7\u00c3O, REDA\u00c7\u00c3O FINAL.\r\nDEFESA, PODER LEGISLATIVO, PRINC\u00cdPIO DA HARMONIA ENTRE OS PODERES, PODER JUDICI\u00c1RIO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO POL\u00cdTICO, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE MATERIAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR, MANDATO PARLAMENTAR, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), AFASTAMENTO CAUTELAR, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, INCITA\u00c7\u00c3O \u00c0 VIOL\u00caNCIA, PROCESSO PENAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Compet\u00eancia exclusiva do Poder Legislativo quanto \u00e0 decis\u00e3o de perda ou suspens\u00e3o de mandato parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu passei 24 anos fora desta Casa e agora retornei. Quero dizer que encontrei aqui um ambiente completamente modificado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s possibilidades de exerc\u00edcio do mandato. O mandato nesta Casa passa por in\u00fameros ass\u00e9dios, que dificultam, inclusive, o seu exerc\u00edcio. E vejo com perplexidade as incoer\u00eancias, porque aqui j\u00e1 votamos dois turnos de propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o no mesmo dia.\r\nLembro-me, j\u00e1 estando aqui de volta, de que, quando da aprecia\u00e7\u00e3o da PEC da Reforma da Previd\u00eancia, votada a mat\u00e9ria, com v\u00e1rias modifica\u00e7\u00f5es, a Comiss\u00e3o que eu integrava foi convocada imediatamente para votar a reda\u00e7\u00e3o final, sem que tiv\u00e9ssemos recebido a reda\u00e7\u00e3o final.\r\nAgora, n\u00f3s vivemos, na realidade do nosso Pa\u00eds, confus\u00f5es e convuls\u00f5es institucionais. E se existe, quando falam em harmonia e independ\u00eancia dos Poderes, um Poder que tem sido alvo de invas\u00e3o de suas atribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 o Poder Legislativo. N\u00e3o h\u00e1 harmonia nem equil\u00edbrio entre os Poderes. E o Poder Legislativo \u00e9 o mais acossado.\r\nEu tenho preocupa\u00e7\u00e3o com o adjetivo e com o subjetivo. As subjetividades permitem a pr\u00e1tica de qualquer arbitrariedade, especialmente no mundo do direito. Por isso que a lei tem que ser clara, precisa e concisa. \r\nA perplexidade que experimentamos agora \u00e9 natural. E, ali\u00e1s, conta com a minha ades\u00e3o. Se a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 a Lei Maior, e a tramita\u00e7\u00e3o de propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o exige a observ\u00e2ncia de um ritual, exatamente para proteger a Constitui\u00e7\u00e3o, obviamente poder\u00edamos estar apreciando esta mat\u00e9ria com mais cautela, com um tempo maior. Mas estamos vivendo uma confus\u00e3o institucional que pode ter contribu\u00eddo para que caminh\u00e1ssemos nessa dire\u00e7\u00e3o. E essa \u00e9 uma mat\u00e9ria j\u00e1 superada.\r\nPreocupam-me algumas manifesta\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos que ainda t\u00eam nos seus quadros perseguidos pol\u00edticos, e perseguidos pol\u00edticos por aquilo que chamamos de ditadura do Judici\u00e1rio. \u00c9 claro que a imunidade \u00e9 necess\u00e1ria ao exerc\u00edcio do mandato. E aqui, quando se diz que somente esta Casa, por meio do Conselho de \u00c9tica, pode apreciar algo que culmine com a suspens\u00e3o ou a perda do mandato, essa decis\u00e3o \u00e9 uma decis\u00e3o correta, mas que j\u00e1 vigora.\r\nEu conversava com a Deputada Jandira Feghali e lhe fiz uma pondera\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos v\u00e1rios conselhos profissionais. Afastar um m\u00e9dico do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o depende de um parecer do Conselho de Medicina. A Ordem dos Advogados decide quem pode advogar e quem n\u00e3o pode. No mundo do direito, o Minist\u00e9rio P\u00fablico tem o seu Conselho, o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico; a magistratura, o Judici\u00e1rio, tem o Conselho Nacional de Justi\u00e7a. Algu\u00e9m se insurge em rela\u00e7\u00e3o a isso? N\u00e3o vejo ningu\u00e9m se insurgir. Ali\u00e1s, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 magistratura, quando um magistrado \u00e9 afastado da sua atribui\u00e7\u00e3o, ele \u00e9 aposentado.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso dizer que o texto que estamos votando busca eliminar d\u00favidas, porque n\u00e3o h\u00e1 nenhuma inst\u00e2ncia do Poder Judici\u00e1rio, nem o Supremo Tribunal Federal, com atribui\u00e7\u00e3o para afastar Deputado ou Senador do exerc\u00edcio do mandato, mas eles o fazem, mesmo que isso n\u00e3o tenha previs\u00e3o constitucional.\r\nEssa preocupa\u00e7\u00e3o deveria ocupar o pensamento, o cora\u00e7\u00e3o e a alma daqueles que integram partidos pol\u00edticos cujos integrantes historicamente sofrem persegui\u00e7\u00f5es. E eu vejo aqui algumas incoer\u00eancias.\r\nEst\u00e3o dizendo, equivocadamente, que a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC poder\u00e1 envolver o caso, que j\u00e1 foi decidido por esta Casa, do Deputado Daniel Silveira. N\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 vincula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos diante de uma situa\u00e7\u00e3o em que, se o Supremo Tribunal Federal, pela sua unanimidade, n\u00e3o sabe o que \u00e9 crime inafian\u00e7\u00e1vel, se o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o sabe se est\u00e1 diante da pr\u00e1tica de um crime inafian\u00e7\u00e1vel, n\u00e3o temos salva\u00e7\u00e3o - n\u00e3o temos salva\u00e7\u00e3o!\r\nO caso do Deputado Daniel Silveira n\u00e3o foi o de viola\u00e7\u00e3o do direito de opini\u00e3o, palavra e voto. A pris\u00e3o em flagrante se deu com outro argumento. \u00c9 preciso que leiam a fundamenta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. A fundamenta\u00e7\u00e3o, baseada n\u00e3o s\u00f3 na Constitui\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m na Lei de Seguran\u00e7a Nacional, \u00e9 sobre a pr\u00e1tica de viol\u00eancia, insinua\u00e7\u00e3o e induzimento \u00e0 viol\u00eancia. N\u00e3o foi pela opini\u00e3o, pela palavra, foi por aquilo que era afirmado e praticado pelo Deputado, extrapolando a opini\u00e3o e a palavra.\r\nE mais: qualquer que seja a decis\u00e3o desta Casa em rela\u00e7\u00e3o ao mandato de Deputado que responda a processo criminal, o processo continua correndo. N\u00e3o vai haver modifica\u00e7\u00e3o. Na sociedade, est\u00e3o confundindo imunidade com absolvi\u00e7\u00e3o. A decis\u00e3o que pode proporcionar ao Deputado preso em flagrante pela pr\u00e1tica de crime inafian\u00e7\u00e1vel a soltura n\u00e3o significa absolvi\u00e7\u00e3o. O processo criminal tem continuidade.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, aqui o debate se d\u00e1 incorporando coisas que nada t\u00eam a ver com a mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo votada. O a\u00e7odamento \u00e9 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o? Eu acho que \u00e9. Eu tamb\u00e9m tenho essa preocupa\u00e7\u00e3o. Mas isso est\u00e1 vencido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - Sr. Presidente, eu concluo dizendo que a imunidade...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - V.Exa. est\u00e1 se prevalecendo do fato de se chamar Ramos para abusar do tempo.(Risos.)\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - \u00c9 um privil\u00e9gio.\r\nPermita-me concluir dizendo que a imunidade \u00e9 necess\u00e1ria ao exerc\u00edcio do mandato. A perda ou a suspens\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato \u00e9 compet\u00eancia exclusiva, \u00fanica, do Poder Legislativo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), FAVOR\u00c1VEL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRIORIDADE, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Apoio do PDT \u00e0 vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta. Prioridade da Casa na vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias relacionadas \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Realiza\u00e7\u00e3o de movimento nacional contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, da parte do PDT, n\u00e3o h\u00e1 qualquer obje\u00e7\u00e3o para a aprecia\u00e7\u00e3o hoje das duas mat\u00e9rias elencadas por V.Exa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Muito obrigado.\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - Mas \u00e9 preciso que haja uma compreens\u00e3o - e sei que V.Exa. a tem - da gravidade vivida pelo povo brasileiro, que precisa do Parlamento, do Congresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nN\u00e3o venho a esta tribuna, neste momento, fazer qualquer acusa\u00e7\u00e3o ao Chefe do Poder Executivo. Mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, diante de tantas mortes, diante desse sofrimento experimentado pelo povo brasileiro, que esta Casa n\u00e3o compreenda a necessidade de se concentrar \u00fanica e exclusivamente naquilo que diz respeito \u00e0 pandemia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - Pe\u00e7o a palavra pelo PCdoB, Presidente.\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - ...e \u00e0 quest\u00e3o ligada ao Or\u00e7amento. Fora dessas mat\u00e9rias, n\u00e3o conv\u00e9m, fica mal para a C\u00e2mara dos Deputados...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Paulo Ramos, \u00e9 justamente isso...\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - ...tratar de uma pauta que se distancia do interesse maior do povo brasileiro.\r\nEnfim, trata-se de um esfor\u00e7o muito grande. E n\u00f3s, do PDT, acreditamos n\u00e3o na sensibilidade apenas do Presidente, mas de todos os partidos em homenagem a superar esse sofrimento.\r\nE amanh\u00e3, quarta-feira, \u00e9 o Dia Nacional de Luta, quando parcela expressiva do povo brasileiro, utilizando todos os meios dispon\u00edveis, vai manifestar a sua revolta, o seu descontentamento e o seu desejo de ver o nosso Pa\u00eds seguindo outros rumos. Com o atual Presidente da Rep\u00fablica, com as posi\u00e7\u00f5es que assume, esse rumo est\u00e1 muito dif\u00edcil de ser seguido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEN\u00daNCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, DESIGUALDADE SOCIAL, POBREZA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CR\u00cdTICA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, MEDICAMENTO, REDE P\u00daBLICA DE SA\u00daDE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DOCUMENTO, ABAIXO-ASSINADO, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA.\r\nMOVIMENTO SOCIAL, DIA NACIONAL, COMBATE, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Postura irrespons\u00e1vel do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Falta de vacinas contra a Covid-19. Colapso da rede nacional de sa\u00fade provocado pela doen\u00e7a. Desconhecimento das raz\u00f5es da ades\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, ao plano nacional de imuniza\u00e7\u00e3o. Divulga\u00e7\u00e3o de documento subscrito por banqueiros, economistas e empres\u00e1rios, favor\u00e1vel \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o em massa como caminho para a recupera\u00e7\u00e3o da economia. Rep\u00fadio \u00e0 postura negacionista do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19.  Promo\u00e7\u00e3o do dia nacional de luta contra as privatiza\u00e7\u00f5es",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quando esta pandemia que, ao que tudo indica, come\u00e7ou na China, chegou ao Brasil, ela j\u00e1 estava alcan\u00e7ando pa\u00edses do Primeiro Mundo, especialmente os da Europa Ocidental. Ao chegar ao Brasil, j\u00e1 estavam sendo conhecidos o seu alcance e os seus efeitos, e a descoberta de uma vacina passou a ser a luta inicial. Tamb\u00e9m imediatamente houve o convencimento da necessidade da vacina\u00e7\u00e3o em massa e, para evitar a contamina\u00e7\u00e3o ou para reduzir a velocidade da contamina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, do isolamento social. \r\n\u00c9 claro que os impactos na economia seriam decorrentes e at\u00e9 inevit\u00e1veis. Se no in\u00edcio da pandemia o v\u00edrus foi alcan\u00e7ando as camadas mais favorecidas da popula\u00e7\u00e3o, rapidamente, sem qualquer tipo de distin\u00e7\u00e3o, todos passaram a ser alcan\u00e7ados. Mas os efeitos na economia atingiram de forma mais contundente exatamente a camada menos favorecida da popula\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o Brasil \u00e9 identificado como o pa\u00eds da desigualdade social. S\u00e3o milh\u00f5es de brasileiros abaixo da linha da pobreza, e muitos na linha da pobreza. A pandemia trouxe essa trag\u00e9dia para a maioria esmagadora da nossa popula\u00e7\u00e3o, e surgiu imediatamente tamb\u00e9m a necessidade de um aux\u00edlio emergencial. \r\nEsta Casa caminhou com a velocidade necess\u00e1ria de modo a reduzir pelo menos os impactos, mas \u00e9 preciso reconhecer que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o acreditou na pandemia.\r\nE dela debochou, chegando, inclusive, a incentivar a elimina\u00e7\u00e3o ou a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o das medidas necess\u00e1rias pela popula\u00e7\u00e3o: uso de m\u00e1scaras, lavar as m\u00e3os, etc.\r\nProcurou confrontar a pandemia com a economia. Foi sendo derrotado o negacionismo.\r\nDeixou de ouvir os infectologistas, deixou de ouvir a ci\u00eancia. Virou as costas para a sa\u00fade e para a vida da popula\u00e7\u00e3o. E a trag\u00e9dia foi se acentuando.\r\nMas \u00e9 preciso tamb\u00e9m reconhecer que, na fase em que o Presidente da Rep\u00fablica se demonstrava ignorante aos alcances da pandemia, ele teve o Ministro Paulo Guedes como seu aliado. O Ministro Paulo Guedes tamb\u00e9m se associou ao Presidente da Rep\u00fablica, defendendo a primazia da economia sobre a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nCom o passar do tempo, o Ministro Paulo Guedes viu que a pandemia estava incontrol\u00e1vel, porque o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o cuidou de tomar as provid\u00eancias necess\u00e1rias para a compra de vacinas, para que houvesse vacina para vacina\u00e7\u00e3o em massa. Hoje temos s\u00f3 o an\u00fancio da compra de vacinas, mas n\u00e3o temos vacinas. Com a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, a rede de sa\u00fade ficou sobrecarregada. N\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o temos vacina, como tamb\u00e9m n\u00e3o temos os medicamentos necess\u00e1rios para enfrentamento da pandemia. As UTIs est\u00e3o superlotadas, as pessoas est\u00e3o morrendo sem atendimento. S\u00e3o 300 mil mortos. Diante de tudo isso, repentinamente, o Ministro Paulo Guedes assume uma posi\u00e7\u00e3o diferente e passa a defender a vacina\u00e7\u00e3o em massa como caminho para salvar a economia, desvinculou-se do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nA raz\u00e3o ainda n\u00e3o \u00e9 conhecida, mas aqueles que s\u00e3o ainda os grandes benefici\u00e1rios da economia e v\u00e1rios dos seus aliados\u2026 De repente, banqueiros, grandes empres\u00e1rios, economistas que ocuparam cargos importantes na economia brasileira e ex-Presidentes do Banco Central - ali\u00e1s, o Banco Central, com autonomia agora, aumentou a taxa de juros em 0,75%, de 2% para 2,75%, beneficiando os mesmos banqueiros credores da d\u00edvida - agora subscrevem um documento defendendo a vacina\u00e7\u00e3o em massa como caminho para salvar a economia. E parece que o fizeram sob a lideran\u00e7a do Ministro Paulo Guedes.\r\nE a\u00ed fica minha indaga\u00e7\u00e3o. Eu, ali\u00e1s, quando peguei a c\u00f3pia do documento, primeiro li quem eram os subscritores, os signat\u00e1rios daquele documento.\r\nQuando comecei a ler o documento, eu acreditei piamente que ao final haveria o lan\u00e7amento da candidatura do Ministro Paulo Guedes, para conflitar com o negacionismo, com a irresponsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o houve esse lan\u00e7amento.\r\nAgora, o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 completamente isolado. Quando a Oposi\u00e7\u00e3o se manifestava desta tribuna, exigindo a vacina\u00e7\u00e3o em massa, exigindo um socorro maior aos mais desvalidos, n\u00e3o s\u00f3 o Presidente da Rep\u00fablica mas tamb\u00e9m muitos da base do Governo, desta tribuna, acusavam a Oposi\u00e7\u00e3o de alarmista e at\u00e9 de irrespons\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia.\r\nMesmo aqueles que defendem a pol\u00edtica econ\u00f4mica do Ministro Paulo Guedes, o desmonte do Estado, o Estado m\u00ednimo, agora, est\u00e3o verificando que h\u00e1 uma necessidade urgente da vacina\u00e7\u00e3o em massa. E o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 acuado! E, mesmo acuado, permanece na mesma trincheira, na trincheira golpista, na trincheira negacionista. Aonde vamos chegar se o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica deveria ser o primeiro a coordenar o esfor\u00e7o nacional para o enfrentamento da pandemia?\r\nSr. Presidente, venho a esta tribuna, em nome da Oposi\u00e7\u00e3o, para acusar a irresponsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica, para denunci\u00e1-la, e simultaneamente para cobrar do Ministro Paulo Guedes um posicionamento mais consent\u00e2neo com as responsabilidades que ele deve ter, como l\u00edder do Presidente Bolsonaro, na condu\u00e7\u00e3o da economia.\r\nQuero dizer ainda que amanh\u00e3 \u00e9 o dia nacional de luta contra as privatiza\u00e7\u00f5es, contra o desmonte do Estado, com a chamada reforma administrativa. Amanh\u00e3, atrav\u00e9s de v\u00e1rios mecanismos, de v\u00e1rios instrumentos dispon\u00edveis, parcela expressiva do povo brasileiro estar\u00e1 dizendo n\u00e3o \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e0 reforma administrativa e um grande n\u00e3o ao Presidente Bolsonaro. Que ele cumpra a sua responsabilidade como Presidente eleito. Ele deveria estar assumindo uma posi\u00e7\u00e3o de defesa da sa\u00fade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).\r\nCENSO DEMOGR\u00c1FICO, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), REALIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO). Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o do Censo 2021 pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mesmo compreendendo a import\u00e2ncia da medida provis\u00f3ria e tamb\u00e9m compreendendo a necessidade de aprofundar o debate para eventuais aperfei\u00e7oamentos, o PDT vota \"sim\" ao requerimento.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para mandar um abra\u00e7o de solidariedade aos servidores do IBGE. O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o quer o censo, porque ele n\u00e3o quer que o povo brasileiro conhe\u00e7a - n\u00f3s conhecermos - a trag\u00e9dia decorrente deste Governo. Ele se faz de avestruz, est\u00e1 enfiando a cabe\u00e7a no buraco, mas obviamente a trag\u00e9dia vivida pelo povo brasileiro \u00e9 conhecida, e o IBGE h\u00e1 de realizar o censo para expor tais mazelas, para que todos compreendam a natureza e a perversidade deste Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da discuss\u00e3o, por 2 sess\u00f5es, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, e \u00e0s Emendas n\u00bas 1 a 162 apresentadas \u00e0 mat\u00e9ria, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os integrantes da bancada do PDT do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste, convivendo com o sofrimento dos pequenos, micros e m\u00e9dios e sabendo da urg\u00eancia desta mat\u00e9ria, votam \"n\u00e3o\". \r\nE lamentamos profundamente o representante de uma bancada vir aqui falar da Oposi\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o sei de qual Oposi\u00e7\u00e3o ele fala. E n\u00e3o sei se o partido dele \u00e9 de situa\u00e7\u00e3o ou de oposi\u00e7\u00e3o. At\u00e9 hoje, eu n\u00e3o compreendi, em rela\u00e7\u00e3o ao Governo Bolsonaro, a posi\u00e7\u00e3o do PSDB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DA BANCADA , REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO FAVORAVEL.\r\nATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, RIO GRANDE DO SUL, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO. Cr\u00edtica \u00e0 atua\u00e7\u00e3o parlamentar de Deputado ga\u00facho pertencente \u00e0 bancada governista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, seguindo a orienta\u00e7\u00e3o da bancada do PDT do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste, o PDT encaminha o voto \"sim\".\r\nAproveito para dizer que h\u00e1 um Deputado no Rio Grande do Sul que corre tanto para agradar ao Governo, que, por vezes, bate com a cara na parede - foi o que aconteceu ontem. Depois de ele ter usado o mesmo discurso que usou hoje, e o Governo foi mudando de posi\u00e7\u00e3o e caminhando com a proposta da Oposi\u00e7\u00e3o, ele, t\u00e3o constrangido, n\u00e3o recuperou a palavra para fazer uma reconsidera\u00e7\u00e3o. O Deputado Pompeo de Mattos chamou-o \u00e0 aten\u00e7\u00e3o, colocando-o no devido lugar, para que ele tivesse o m\u00ednimo de coer\u00eancia. \r\nNesta mat\u00e9ria, reitero que a bancada do PDT do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste vota \"sim\", para que possamos objetivar a conclus\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, j\u00e1 convertida. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE, e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, a partir da orienta\u00e7\u00e3o das bancadas do PDT do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste, orienta\u00e7\u00e3o que nos leva ao entendimento da urg\u00eancia desta mat\u00e9ria, dizemos que a renegocia\u00e7\u00e3o de micro, pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios \u00e9 uma necessidade.\r\nQuero dizer, portanto - e mando mensagem de agradecimento ao Deputado F\u00e9lix Mendon\u00e7a J\u00fanior, da nossa bancada, pois v\u00e1rias de suas emendas foram acolhidas pelo Relator -, que o PDT vota \"n\u00e3o\", acreditando piamente que os devedores de boa-f\u00e9, aqueles que merecem aten\u00e7\u00e3o para as renegocia\u00e7\u00f5es, s\u00e3o estes os titulares dos direitos que est\u00e3o sendo deferidos hoje aqui.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ EDUARDO RAMOS, MINISTRO-CHEFE, CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O,  CORONAV\u00cdRUS, OCULTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nPAULO GUEDE, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, DECLA\u00c7\u00c3O, CHINA, RESPONSABILIDADE, CRIA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Negacionismo do Governo Jair Bolsonaro, demonstrado nas declara\u00e7\u00f5es do Ministro-Chefe da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, general Luiz Eduardo Ramos, sobre o rececimento da vacina contra a Covid-19 em car\u00e1ter sigiloso; e do Ministro da Economia, Paulo Guedes, acerca da responsabiliza\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Popular da China pela inven\u00e7\u00e3o de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, caminh\u00e1vamos para o t\u00e9rmino do Governo Itamar Franco, antes das elei\u00e7\u00f5es, quando o ent\u00e3o Ministro Rubens Ricupero, sem saber que a conversa que ele travava estava sendo transmitida, cunhou a express\u00e3o: \"O que \u00e9 bom, a gente divulga; o que \u00e9 ruim, a gente esconde\". Obviamente, n\u00e3o obstante eventuais diverg\u00eancias, o ent\u00e3o Ministro Rubens Ricupero era uma figura respeit\u00e1vel. Mas aquela inconfid\u00eancia fez com que ele, a partir da divulga\u00e7\u00e3o, pagasse um alto pre\u00e7o. Ainda hoje, quando aparece em p\u00fablico, h\u00e1 aqueles que se lembram do fato.\r\nE n\u00f3s agora estamos diante de situa\u00e7\u00f5es semelhantes. A primeira, na mesma reuni\u00e3o, foi protagonizada pelo Ministro General Luiz Eduardo Ramos, que, para n\u00e3o defender a vacina\u00e7\u00e3o em massa, a import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o, para agradar ou se acumpliciar ao Presidente Jair Bolsonaro, compreendendo e assumindo a import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o, vacinou-se. E ainda falou que pretendia continuar vivo e que sabia do n\u00famero de mortos, mas resolveu manter a sua vacina\u00e7\u00e3o no anonimato, muito mais para n\u00e3o contrariar o Presidente da Rep\u00fablica, que nega a ci\u00eancia e n\u00e3o tem compromisso com a vacina\u00e7\u00e3o em massa. Isso, ali\u00e1s, al\u00e9m de outras iniciativas do Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 a causa de estarmos agora chegando a 400 mil mortos.\r\n\u00c9 claro que o Ministro n\u00e3o ser\u00e1 responsabilizado, mas certamente j\u00e1 deu uma grande contribui\u00e7\u00e3o para que a CPI do Senado que investiga responsabilidades em rela\u00e7\u00e3o aos crimes praticados durante a pandemia tenha j\u00e1 ali um grande atestado ou uma grande prova.\r\nA outra situa\u00e7\u00e3o foi protagonizada pelo Ministro Paulo Guedes, que ainda n\u00e3o se livrou da Opera\u00e7\u00e3o Greenfield, por preju\u00edzos causados a fundos de pens\u00e3o de bancos p\u00fablicos e empresas estatais, especialmente a FUNCEF. O Ministro Paulo Guedes, que tamb\u00e9m deve ser responsabilizado - e a CPI vai alcan\u00e7\u00e1-lo - pela contribui\u00e7\u00e3o que deu para que o Brasil e o povo brasileiro estivessem nesta situa\u00e7\u00e3o diante da pandemia, resolveu criminalizar a China e estabelecer compara\u00e7\u00f5es entre a efic\u00e1cia de vacinas diferentes. Mas logo depois - ali\u00e1s, tem esse h\u00e1bito -, quando viu que foi pilhado ao fazer observa\u00e7\u00f5es nas quais ele acredita, mas n\u00e3o tem coragem de assumir publicamente, veio tentar corrigir, modificar ou interpretar de forma diferenciada aquilo que afirmara. \r\nAfinal de contas, para um Ministro plenipotenci\u00e1rio que conduz crimes de lesa-p\u00e1tria, talvez n\u00e3o haja pena capaz de corresponder aos times praticados. \u00c9 um Ministro que mente e n\u00e3o assume as responsabilidades por aquilo que fala.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu quero dizer que esta \u00e9 a face do Governo, a face do negacionismo, mas a face tamb\u00e9m da irresponsabilidade daqueles que n\u00e3o t\u00eam compromisso nem com aquilo que falam.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00f5es nos arts. 50, 72, 84, 117, 122, 155, 157, 177, 185, 186, 189 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, v\u00e1rios ditados populares nos orientam neste momento. Um diz que a pressa \u00e9 a inimiga da perfei\u00e7\u00e3o; outro, que a afoba\u00e7\u00e3o \u00e9 irm\u00e3 g\u00eamea do erro; em linguagem ainda mais popular, que o afobado come cru.\r\nN\u00e3o podemos admitir que o Poder Legislativo seja uma f\u00e1brica desenfreada de leis e, o pior, sem debate. Teremos quantidade e n\u00e3o teremos qualidade. \u00c9 preciso, Sr. Presidente, prestigiar o debate, e o debate se d\u00e1 principalmente nas Comiss\u00f5es. O plen\u00e1rio \u00e9 o resultado final do aprofundamento do debate. \u00c9 necess\u00e1rio compreender, portanto, que elaborar leis sem o contradit\u00f3rio significa caminhar para leis imperfeitas que ser\u00e3o modificadas.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caminhamos para regulamentar a possibilidade da destrui\u00e7\u00e3o ambiental.\r\n\u00c9 claro que o PDT entende que o debate h\u00e1 de ser mais aprofundado e, portanto, vota \"sim\" ao requerimento de retirada de pauta.\r\nO Brasil j\u00e1 est\u00e1 exposto internacionalmente ao vexame da n\u00e3o conserva\u00e7\u00e3o ambiental. H\u00e1 um conluio com desmatadores, com madeireiras, com garimpos ilegais. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel legislar com tanta velocidade para possibilitar a destrui\u00e7\u00e3o ambiental, que j\u00e1 \u00e9 grande em nosso Pa\u00eds.\r\nO PDT vota \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PATRIM\u00d4NIO P\u00daBLICO, UNIVERSIDADE FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA, OPINI\u00c3O P\u00daBLICA, AN\u00c1LISE.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O GREENFIELD, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ENTIDADE FECHADA DE PREVID\u00caNCIA COMPLEMENTAR (EFPC), FRAUDE, POL\u00cdCIA FEDERAL, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), INVESTIGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Protesto contra a sanha privativista do Governo Federal. Inviabiliza\u00e7\u00e3o do funcionamento das universidades p\u00fablicas federais. Destrui\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico brasileiro pelo Governo Jair Bolsonaro. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, da Opera\u00e7\u00e3o Greenfield, destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, e outros por fraudes em fundos de pens\u00e3o de bancos oficiais e empresas estatais. Expectativa de manifesta\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em tempo de desmonte do Estado brasileiro, ainda me causa perplexidade ver no Governo Bolsonaro miliares das tr\u00eas For\u00e7as Armadas, dos mais altos escal\u00f5es, compactuando com a entrega do patrim\u00f4nio nacional. Est\u00e3o privatizando tudo, e em uma velocidade com que agora o Regimento Interno desta Casa tamb\u00e9m procura compatibilizar-se. \r\nTudo tem que ser feito r\u00e1pido, porque o Governo Bolsonaro est\u00e1 numa derrocada, que a sociedade brasileira j\u00e1 percebeu e a est\u00e1 aderindo.\r\nO desmonte atrevido, ousado alcan\u00e7a de forma contundente as nossas universidades federais. A pesquisa cient\u00edfica \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que o Governo Bolsonaro tem um compromisso com o atraso. Cortar do or\u00e7amento das universidades federais mais de 1 bilh\u00e3o significa caminhar para a inviabiliza\u00e7\u00e3o.\r\nA Universidade Federal do Rio de Janeiro j\u00e1 anunciou que a partir de julho n\u00e3o ter\u00e1 possibilidades de manter suas atividades. O mesmo acontece com outras universidades federais pelo Brasil afora. \r\n\u00c9 preciso dizer que as nossas universidades federais s\u00e3o respons\u00e1veis por mais de 60% da pesquisa cient\u00edfica que aqui realizamos, produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica alcan\u00e7ando v\u00e1rias \u00e1reas do conhecimento. Falam sempre em valor agregado, e o Brasil, desgra\u00e7adamente, \u00e9 exportador de produtos sem nenhum beneficiamento, especialmente aqueles que s\u00e3o respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o de energia.\r\nAs universidades federais t\u00eam, para a gradua\u00e7\u00e3o, meio milh\u00e3o de alunos, 43% deles oriundos das camadas menos favorecidas da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me causa estranheza que o Governo Bolsonaro queira destruir as universidades federais p\u00fablicas, porque ele tem no seu Governo o grande l\u00edder dessa iniciativa, o grande mentor, a quem ele se subordina: o Ministro Paulo Guedes. O Ministro Paulo Guedes tem as suas garras fincadas em recursos p\u00fablicos, para desvio de recursos p\u00fablicos para a educa\u00e7\u00e3o privada. O nome de uma das sociedades que ele criou, da qual se afastou no final de 2018, mas que tem o rabo preso em v\u00e1rios esc\u00e2ndalos, chama-se BR Educacional. S\u00e3o recursos p\u00fablicos vindos do BNDES para as mais estranhas aplica\u00e7\u00f5es. \r\nAli\u00e1s, nos fundos de pens\u00e3o das estatais ou dos bancos p\u00fablicos tamb\u00e9m temos as garras do Sr. Paulo Guedes, que \u00e9 o principal investigado na Opera\u00e7\u00e3o Greenfield, que ficou um tempo paralisada aqui no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal do Distrito Federal, e depois em decorr\u00eancia de decis\u00e3o judicial, que paralisou todas as investiga\u00e7\u00f5es. \r\nSr. Presidente, estamos reagindo ao desmonte do Estado, \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es - antes BR Distribuidora, os gasodutos; agora querem a ELETROBRAS, os Correios e Tel\u00e9grafos. Eles n\u00e3o t\u00eam limites, eles n\u00e3o t\u00eam nenhum limite. E agora v\u00eam garrotear as universidades federais. \r\nA ousadia j\u00e1 est\u00e1 tendo a resposta devida. Em defesa das universidades federais e da pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica por elas conduzidas, vamos resistir, vamos denunciar. Com certeza absoluta, o tempo deles est\u00e1 contado. Eles ser\u00e3o varridos do poder pela vontade do povo. \r\nE vamos torcer que, superada a pandemia, superado o isolamento social, o povo v\u00e1 \u00e0s ruas - como j\u00e1 est\u00e1 acontecendo em outros pa\u00edses que seguem o mesmo rumo de submiss\u00e3o que est\u00e1 seguindo o Governo brasileiro. \r\nSalve as universidades federais! Salve a pesquisa que elas realizam!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 8\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pela cumplicidade do Governo Bolsonaro com o Ministro do Meio Ambiente, o Sr. Ricardo Salles, j\u00e1 viv\u00edamos o \"liberou geral\". Mas agora eles est\u00e3o regulamentando, est\u00e3o legislando e autorizando esse \"liberou geral\". Esse destaque pretende eliminar minimamente o \"liberou geral\" do licenciamento ambiental. \r\nPor isso, o PDT vota \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o \"liberou geral\" j\u00e1 passou. Estamos agora na tentativa da redu\u00e7\u00e3o de danos. Os argumentos expendidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sustentam. Duplicar onde? Na agricultura familiar, nas estradas do interior, na pequena agricultura. Estamos tratando aqui da devasta\u00e7\u00e3o, inclusive, da Amaz\u00f4nia com as duplica\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, \u00e9 redu\u00e7\u00e3o de danos.\r\nVamos votar \"sim\" para, pelo menos, proteger um pouco mais aquilo que o Governo Bolsonaro j\u00e1 vem desmatando, j\u00e1 vem queimando, j\u00e1 vem se acumpliciando com aqueles que n\u00e3o t\u00eam qualquer compromisso com o meio ambiente.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.\r\nPRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, toda a Oposi\u00e7\u00e3o tem proclamado que o novo Regimento \u00e9 draconiano, elimina a possibilidade do debate, \u00e9 antidemocr\u00e1tico e, portanto, permite o rolo compressor. V.Exa., Deputado Marcelo Ramos, foi o Relator. E V.Exa. recebe, dos mesmos que criticam o resultado do seu trabalho, os maiores elogios. Isso vem me causando perplexidade. Eu queria somente compreender.\r\nMas, no concernente \u00e0 mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo votada, n\u00f3s estamos diante mesmo do \"liberou geral\". O Presidente Bolsonaro participou da C\u00fapula do Clima. Lembrei-me de Cazuza: \"Tuas ideias n\u00e3o correspondem aos fatos\". N\u00f3s estamos aqui diante exatamente desse quadro. O Relator falou daquilo que dispensa subjetividade.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, a interpreta\u00e7\u00e3o da necessidade ou da emerg\u00eancia depende do titular do Poder. A Constitui\u00e7\u00e3o, quando trata das medidas provis\u00f3rias, fala em relev\u00e2ncia e urg\u00eancia. Depois de promulgada a Constitui\u00e7\u00e3o, o ent\u00e3o Presidente da Rep\u00fablica Jos\u00e9 Sarney entendeu que tudo era relevante e urgente, e governou atrav\u00e9s de medidas provis\u00f3rias. \r\nEnt\u00e3o, a libera\u00e7\u00e3o do licenciamento \u00e9 uma excresc\u00eancia.\r\nPortanto, neste caso espec\u00edfico, o PDT vota \"sim\", para reduzir danos, pelo menos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FERNANDO COLLOR DE MELLO, FERNANDO HENRIQUE CARDOSO, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ECONOMIA, SOBERANIA NACIONAL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELMAR NASCIMENTO, RELATOR, PATRIM\u00d4NIO NACIONAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), CONTR\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), DESESTATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Posicionamento do PDT contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Pr\u00e1tica de crime de lesa-p\u00e1tria na pretendida venda da estatal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, de 5 de outubro de 1988, em seu art. 1\u00ba, inciso I, trata como princ\u00edpio fundamental a soberania nacional. Para ser soberano, um pa\u00eds tem que controlar os setores estrat\u00e9gicos da economia, exatamente com o objetivo de possibilitar a elabora\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o de um projeto nacional. \r\nO primeiro Presidente eleito, Collor de Mello, na contram\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, fez o discurso do Estado m\u00ednimo e come\u00e7ou o desmonte do Estado: \"Quanto menos Estado, mais sa\u00fade, mais educa\u00e7\u00e3o, mais tudo\". E est\u00e1 a\u00ed hoje como um zumbi, est\u00e1 a\u00ed hoje como uma alma penada, vagando pelos campos pol\u00edticos do nosso Pa\u00eds.\r\nVeio o intelectual Fernando Henrique Cardoso, intelectual de esquerda. Logo que assumiu a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, manifestou trai\u00e7\u00e3o ao seu passado. \"Esque\u00e7am tudo que eu escrevi\". E a\u00ed come\u00e7ou a desmontar e entregar os setores estrat\u00e9gicos da nossa economia. Entregou a Vale do Rio Doce, acabando com a nacionaliza\u00e7\u00e3o do subsolo. Come\u00e7ou a desmontar a PETROBRAS, o que acabou com o monop\u00f3lio estatal do petr\u00f3leo. Quanto ao monop\u00f3lio das telecomunica\u00e7\u00f5es, entregou as telecomunica\u00e7\u00f5es.\r\nSe, porventura, os servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es hoje estivessem na m\u00e3o do Estado brasileiro, a condena\u00e7\u00e3o seria mais veemente, porque s\u00e3o p\u00e9ssimos e caros os servi\u00e7os prestados. As reclama\u00e7\u00f5es s\u00e3o muitas. Se fossem estatais, estariam sendo xingadas pelo povo brasileiro.\r\nFernando Henrique Cardoso ficou 8 anos na Presid\u00eancia e hoje est\u00e1 no lixo da hist\u00f3ria. N\u00e3o \u00e9 reconhecido pelo povo brasileiro, \u00e9 reconhecido pela elite, pela burguesia. \u00c9 como disse Cazuza: \"A burguesia fede. A burguesia quer ficar rica\". \r\nFernando Henrique come\u00e7ou o desmonte da ELETROBRAS. Todos sabem que a ELETROBRAS \u00e9 um pilar da soberania nacional, pois controla a gera\u00e7\u00e3o e a transmiss\u00e3o de energia. Dever\u00edamos ir em sentido contr\u00e1rio, caminhando para a estatiza\u00e7\u00e3o de tudo, em vez de continuar entregando.\r\nFernando Henrique iniciou a entrega. Veio Michel Temer. Ali\u00e1s, Fernando Henrique est\u00e1 no lixo da hist\u00f3ria. Michel Temer \u00e9 consequ\u00eancia de um golpe. Come\u00e7ou pelo lixo da hist\u00f3ria e teve continuidade. Acelerou o processo de desmonte da ELETROBRAS com o seu centro de pesquisa. Veio Bolsonaro. Bolsonaro, na campanha, fez um discurso contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. \u00c9 lament\u00e1vel que, sendo oriundo das For\u00e7as Armadas e tendo, no primeiro escal\u00e3o do Governo, militares dos altos escal\u00f5es das For\u00e7as Armadas, seja um Governo entreguista, vendilh\u00e3o da p\u00e1tria e traidor do povo.\r\nO Relator, Deputado Elmar Nascimento, disse que quer chegar a casa, olhar nos olhos das suas filhas e ser reconhecido pelo papel que cumpre. \u00c9 um papel abjeto. N\u00e3o sei se ele vai chegar um dia a casa, vai olhar para as suas filhas e, em vez de as filhas verem o pai Elmar Nascimento, elas ver\u00e3o o pai \"el muerto\" - n\u00e3o ser\u00e1 Elmar Nascimento, ser\u00e1 \"El Mar Muerto\".\r\nSr. Presidente, \u00e9 muito duro verificar o que est\u00e1 acontecendo em nosso Pa\u00eds. H\u00e1 um desmonte completo. N\u00e3o h\u00e1 argumento que fa\u00e7a com que a maioria nesta Casa defenda o patrim\u00f4nio nacional. A ELETROBRAS \u00e9 um patrim\u00f4nio nacional, tem um papel importante a ser cumprido num projeto nacional, assim como os Correios e Tel\u00e9grafos e a PETROBRAS. Colocar as a\u00e7\u00f5es da ELETROBRAS no mercado e reduzir a participa\u00e7\u00e3o estatal significa entregar a soberania nacional. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel!\r\nHoje, o PDT afirma a sua posi\u00e7\u00e3o em defesa de um projeto nacional, lembrando Vargas, Jango e Brizola. Vargas foi levado ao suic\u00eddio, defendendo a soberania nacional. Jango foi deposto, porque defendia a soberania nacional e defendia as reformas de base, num novo modelo de sociedade para o nosso Pa\u00eds. Brizola n\u00e3o conseguiu chegar, mas est\u00e1 presente entre n\u00f3s. \r\nSr. Presidente, hoje estamos diante de um crime de lesa-p\u00e1tria. Com ele n\u00e3o podemos concordar. \r\nDisse aqui algu\u00e9m que o povo vai reconhecer na rua cada um pelo voto que deu. N\u00e3o vai reconhecer, lamentavelmente. Hoje, os traidores da p\u00e1tria, os vendilh\u00f5es da p\u00e1tria, os traidores do povo, que v\u00e3o votar pela privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, n\u00e3o ser\u00e3o identificados, porque lamentavelmente o povo n\u00e3o acompanha o que acontece no Congresso Nacional. Lamentavelmente, permanecer\u00e3o no anonimato e ficar\u00e3o se utilizando de outros mecanismos - at\u00e9 esp\u00farios - para que sejam minimamente reconhecidos nos seus redutos.\r\nMas hoje \u00e9 a ELETROBRAS! Hoje \u00e9 a ELETROBRAS!\r\nVamos votar contra esse crime de lesa-p\u00e1tria...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REP\u00daDIO, MOVIMENTO DE PROTESTO, RIO DE JANEIRO (RJ), PAULO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em manfesta\u00e7\u00e3o de protesto contra o Governo Jair Bolsonaro, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica e de vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra  a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado. Fico feliz com essa coincid\u00eancia.\r\nSr. Presidente, estive no Rio de Janeiro, no \u00faltimo s\u00e1bado, na grande manifesta\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio ao Governo Bolsonaro, o que aconteceu em muitos pontos do nosso Pa\u00eds. A mensagem daquela manifesta\u00e7\u00e3o era a de que a rua pertence ao povo, n\u00e3o \u00e9 exclusividade de bolsonaristas. Houve cuidados. Praticamente todos estavam usando m\u00e1scara. Ali, a juventude universit\u00e1ria, a juventude trabalhadora, os trabalhadores das estatais, os servidores p\u00fablicos gritavam n\u00e3o s\u00f3 \"Vacina\u00e7\u00e3o em massa!\", mas tamb\u00e9m \"Fora, Bolsonaro!\", em rep\u00fadio aos rumos do Governo Bolsonaro, um governo de trai\u00e7\u00e3o nacional. \r\nFora, Bolsonaro! Vacina\u00e7\u00e3o em massa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nS\u00c9RGIO MASCARENHAS, CIENTISTA, PROFESSOR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao pesquisador, cientista e Presidente de Honra da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia, S\u00e9rgio Mascarenhas de Oliveira. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero manifestar meu pesar pelo falecimento do professor, pesquisador e cientista S\u00e9rgio Mascarenhas de Oliveira, presidente de honra da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia. \r\nS\u00e9rgio Mascarenhas \u00e9 um exemplo que tem sido seguido por gera\u00e7\u00f5es e gera\u00e7\u00f5es de novos cientistas. No momento em que a pesquisa e a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica s\u00e3o assediadas no nosso Pa\u00eds por meio de constrangimento \u00e0s universidades, o falecimento de S\u00e9rgio Mascarenhas de Oliveira \u00e9 uma advert\u00eancia para a defesa que devemos fazer da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica por parte das nossas universidades p\u00fablicas.\r\nQuanto \u00e0 mat\u00e9ria em quest\u00e3o, o PDT orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, DOCUMENTA\u00c7\u00c3O, EMPR\u00c9STIMO, BANCO P\u00daBLICO, BANCO PRIVADO, PESSOA F\u00cdSICA, EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FACILIDADE, ACESSO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, INCENTIVO, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, CRISE ECON\u00d4MICA.\r\nMILTON COELHO DA GRA\u00c7A, JORNALISTA, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do disposto na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil), ressalvados os destaques. Falecimento do jornalista Milton Coelho da Gra\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar que \u00e9 importante o acesso ao cr\u00e9dito pelas micro e pequenas empresas, incluindo as cooperativas, e a elimina\u00e7\u00e3o da burocracia. Resta saber, concretamente, quem vai ter acesso a esse cr\u00e9dito, porque a grande caracter\u00edstica do atual Governo \u00e9 a mentira. O Congresso Nacional aprova as mat\u00e9rias, mas no momento da implementa\u00e7\u00e3o a burocracia recupera o seu poder. \r\nVamos torcer para que a iniciativa contida nesta medida provis\u00f3ria seja respeitada, a fim de que aqueles que verdadeiramente merecem tenham acesso ao cr\u00e9dito.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, registro com pesar tamb\u00e9m o falecimento de Milton Coelho da Gra\u00e7a, grande jornalista em defesa da democracia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo anuncia, tecendo todas as loas, o Pibinho do trimestre, um Produto Interno Bruto que n\u00e3o teve tanto reflexo ou nenhum reflexo na sociedade. O desemprego est\u00e1 a\u00ed, a fome a\u00ed, mas Governo anuncia um \u00eaxito que n\u00e3o tem correspond\u00eancia na sociedade. E agora n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel contemplar o capital. O acesso ao cr\u00e9dito n\u00e3o pode beneficiar especuladores.\r\nPortanto, o PDT vota \"sim\" a este destaque, acreditando que o sentido da medida provis\u00f3ria precisa ser recuperado, e n\u00e3o deturpado. O PDT vota \"sim\", de modo a contemplar aqueles que devem ser os verdadeiros benefici\u00e1rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 11/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).\r\nFUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), BENEFICI\u00c1RIO, DIVIDA, PAGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I, art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil). N\u00e3o atendimento, pelo Governo Federal, a pleito de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT orienta \"sim\", entendendo, obviamente, que \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o financeira quem deve assumir o risco, e n\u00e3o o tomador do empr\u00e9stimo, que j\u00e1 enfrenta todas as dificuldades.\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\" ao texto...\r\nO SR. BIRA DO PINDAR\u00c9 (PSB - MA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB tamb\u00e9m vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. O PSB vota \"n\u00e3o\", \u00e9 a favor da emenda.\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - Aproveito, Sr. Presidente, j\u00e1 que ainda faltam 30 segundos, para falar de um termo que j\u00e1 ficou esquecido: \"os tubar\u00f5es do ensino\". O FIES valorizou muito as universidades privadas, e aqueles que se beneficiaram do cr\u00e9dito enfrentam todas as dificuldades para honrar o d\u00e9bito, principalmente na pandemia. Portanto, quando se pretende beneficiar \"os tubar\u00f5es do ensino\", o pagamento \u00e9 feito imediatamente; contudo, quando se quer respeitar alunos que n\u00e3o t\u00eam recursos, o Governo vira as costas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00b0 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT, cumprimentando o Deputado Subtenente Gonzaga, encaminha o voto \"sim\". Afinal de contas, h\u00e1 uma reivindica\u00e7\u00e3o sempre grande em rela\u00e7\u00e3o ao saneamento b\u00e1sico. A constru\u00e7\u00e3o de fossas ass\u00e9pticas deve ser contemplada com a destina\u00e7\u00e3o de recursos.\r\nO PDT vota \"sim\" e cumprimenta o Deputado Subtenente Gonzaga. Aproveito para cumprimentar tamb\u00e9m o Deputado F\u00e1bio Henrique, que, embora n\u00e3o tenha tido o seu destaque aprovado, pelo menos, demonstrou claramente que a preocupa\u00e7\u00e3o do PDT est\u00e1 muito mais com aqueles que s\u00e3o os tomadores dos recursos do que com aqueles que vivem da especula\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPOLICIAL MILITAR, PERNAMBUCO, REPRESS\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil). Alerta aos policiais brasileiros sobre a transforma\u00e7\u00e3o da corpora\u00e7\u00e3o em massa de manobra, consubstanciada na repress\u00e3o praticada contra opositores ao Presidente Jair Bolsonaro, em Recife, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT orienta o voto \"sim\". \r\nEu aproveito a oportunidade para mandar uma mensagem aos policiais militares do Brasil, tendo em vista o epis\u00f3dio ocorrido, lament\u00e1vel, em Pernambuco, a dura repress\u00e3o a manifestantes que se op\u00f5em ao Governo Bolsonaro, e gritavam: \"Fora, Bolsonaro!\" \r\n\u00c9 preciso dizer aos policiais militares que eles s\u00e3o servidores p\u00fablicos, e est\u00e3o perdendo direitos no Governo Bolsonaro. O Governo Bolsonaro n\u00e3o respeita a vida de ningu\u00e9m, nem os policiais militares, que ele simula apoiar. \r\nPortanto, \u00e9 preciso que os policiais militares fa\u00e7am uma reflex\u00e3o e n\u00e3o se transformem em massa de manobra de quem n\u00e3o respeita a vida e n\u00e3o tem compromisso com o Estado democr\u00e1tico de direito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), VOTO IMPRESSO, SISTEMA ELEITORAL.\r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A, RESULTADO.\r\nSISTEMA ELEITORAL PROPORCIONAL, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL, ESCLARECIMENTO, ELEITOR.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o  ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso. Import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o de sistema de vota\u00e7\u00e3o seguro e confi\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, caro Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, \u00e9 uma alegria a presen\u00e7a de V.Exa. Ela nos motiva a abordagem de v\u00e1rias mat\u00e9rias. Foram debatidos aqui muitos temas, obviamente com bastante superficialidade, mas o tema \u00e9 a urna eletr\u00f4nica. \r\nO PDT historicamente defende um modelo que possibilite a certifica\u00e7\u00e3o do resultado. Temos no nosso hist\u00f3rico a figura do velho Brizola, uma lideran\u00e7a nacional que defendia a possibilidade n\u00e3o s\u00f3 da auditagem, mas tamb\u00e9m da certifica\u00e7\u00e3o do resultado, o que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dentro do sistema atual. \r\n\u00c9 poss\u00edvel proclamar que nas elei\u00e7\u00f5es anteriores n\u00e3o houve fraude, mas n\u00e3o estamos tratando da exist\u00eancia ou n\u00e3o da fraude nas elei\u00e7\u00f5es anteriores. Estamos tratando da possibilidade da exist\u00eancia da fraude. O Brasil re\u00fane interesses os mais extraordin\u00e1rios. O Brasil n\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds pequeno. N\u00f3s temos as garras internacionais voltadas para o nosso partido. Existe influ\u00eancia, existe articula\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos jovens hackers que entram nos computadores, nos sistemas mais sofisticados do mundo. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o podemos, de forma alguma, acolher algo que gere d\u00favidas na alma de muitas pessoas. Existe a f\u00e9. Eu brinco e digo o seguinte: n\u00f3s temos que aliar a f\u00e9 ao Tom\u00e9, porque a\u00ed, sim, teremos um sistema que proclame um resultado que seja aceito sem nenhuma d\u00favida. \r\nComo muitos temas foram tratados, sabemos que a elei\u00e7\u00e3o proporcional \u00e9 partid\u00e1ria. Nunca foi esclarecido - nem pela Justi\u00e7a Eleitoral - ao eleitor qual o sentido do voto na elei\u00e7\u00e3o proporcional, que \u00e9 partid\u00e1ria. Nunca foi dito ao eleitor: \"O seu voto, mesmo que n\u00e3o eleja o candidato no qual voc\u00ea votou, ajuda a eleger um candidato do mesmo partido. Ent\u00e3o, antes de escolher o candidato, escolha o partido. E dentre os candidatos daquele partido, vote naquele da sua prefer\u00eancia.\"\r\nPresidente, concluindo, quero dizer o seguinte: estamos diante de um quadro extremamente convulsionado. Aproveito ainda a oportunidade para registrar aqui os meus agradecimentos ao Deputado Wolney Queiroz, L\u00edder do meu partido, por ter deferido a oportunidade de eu me manifestar pela nossa legenda, pelo PDT, partido de oposi\u00e7\u00e3o ao atual Governo, que defende o Estado Democr\u00e1tico de Direito, sem qualquer convuls\u00e3o. \r\n\u00c9 preciso dizer: estamos caminhando para uma convuls\u00e3o, com urna eletr\u00f4nica ou sem urna eletr\u00f4nica. A aceita\u00e7\u00e3o do resultado \u00e9 que vai ser colocado na urna. \r\nMuito obrigado, Ministro. Sa\u00fado V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos n\u00f3s sabemos que o Governo Federal tenta garrotear as universidades p\u00fablicas, a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grave. Muitas universidades est\u00e3o afirmando que n\u00e3o t\u00eam possibilidades de funcionar regularmente.\r\n\u00c9 claro que qualquer iniciativa de fomento \u00e0 pesquisa, de destina\u00e7\u00e3o de recursos para a pesquisa ser\u00e1 sempre acolhida pelo PDT. Em nome do PDT, presido Frente Parlamentar mista exatamente em defesa de recursos para a pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica. \u00c9 preciso denunciar o Governo Bolsonaro pelo crime que ele vem perpetrando contra as universidades, contra os centros de pesquisa.\r\nMas qualquer recurso \u00e9 bem-vindo. Por isso, o PDT, em rela\u00e7\u00e3o a esta emenda, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, PROCESSO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "N\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o da bancada feminina sobre o processo instaurado contra a Deputada Flordelis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer o seguinte: eu tenho acompanhado com muita tens\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o da bancada feminina e a louvo, mas estou manifestando a minha preocupa\u00e7\u00e3o por causa da Deputada Flordelis.\r\nN\u00e3o vejo nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o, nenhum envolvimento da bancada feminina no sentido de analisar esse caso e apreci\u00e1-lo, para nos orientar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, POL\u00cdCIA MILITAR, REPRESS\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PERNAMBUCO, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA.\r\nCR\u00cdTICA, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), SERVIDOR P\u00daBLICO, POL\u00cdCIA MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS.\r\nPOL\u00cdCIA MILITAR, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, CONTR\u00c1RIO, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Amea\u00e7as do Presidente Jair Bolsonaro e seus aliados ao Estado Democr\u00e1tico de Direito. Riscos impostos \u00e0 Pol\u00edcia Militar pelo est\u00edmulo do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 viol\u00eancia. Retirada de direitos da corpora\u00e7\u00e3o pela reforma administrativa. Alerta aos policiais militares sobre as consequ\u00eancias de repress\u00e3o contra participantes em manifesta\u00e7\u00f5es de protesto ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Estado Democr\u00e1tico de Direito, conquistado a duras penas pelo povo brasileiro, corre risco, est\u00e1 sob amea\u00e7a. E a principal amea\u00e7a vem exatamente do Presidente da Rep\u00fablica e v\u00e1rios dos seus aliados.\r\nAqueles que est\u00e3o dispostos a uma aventura antidemocr\u00e1tica, liderada pelo Presidente Jair Bolsonaro, citam os policiais militares ou as Pol\u00edcias Militares. No \u00faltimo epis\u00f3dio, acontecido em Pernambuco, quando da manifesta\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o repressiva de alguns policiais militares refor\u00e7ou o entendimento desse apoio.\r\nMas de onde vem esse v\u00ednculo? O Presidente Jair Bolsonaro, h\u00e1 muito tempo, estimula a\u00e7\u00f5es policiais violentas, mas ele pr\u00f3prio n\u00e3o sofre nenhuma consequ\u00eancia. As a\u00e7\u00f5es que ele estimula submetem os policiais militares a riscos. A\u00ed, n\u00e3o \u00e9 ele que mata ou morre, n\u00e3o \u00e9 ele que deixa vi\u00favas e \u00f3rf\u00e3os, n\u00e3o \u00e9 ele que fere ou fica ferido.\r\nQuem visitar o Centro de Fisiatria da Pol\u00edcia Militar no Rio de Janeiro, vai encontrar l\u00e1 parapl\u00e9gicos, tetrapl\u00e9gicos, amputados, tudo em decorr\u00eancia de a\u00e7\u00e3o policial, em ato de servi\u00e7o.\r\nE mais, n\u00e3o \u00e9 o Presidente Jair Bolsonaro que sofre processos disciplinares e \u00e9 exclu\u00eddo da corpora\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 ele que senta no banco dos r\u00e9us. Ele n\u00e3o sofre nenhuma consequ\u00eancia daquilo que ele estimula.\r\nMas existe algo, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, muito mais relevante, se \u00e9 que pode existir. Os policiais militares do Brasil inteiro conquistaram direitos a partir do per\u00edodo democr\u00e1tico, a partir da Assembleia Nacional Constituinte. Conquistaram v\u00e1rios direitos e lutaram para ampli\u00e1-los. E, agora, exatamente no Governo, eles v\u00eam perdendo direitos, com as reformas que v\u00eam sendo feitas. E ainda h\u00e1 a amea\u00e7a de perdas maiores com a chamada reforma administrativa, que vai alcan\u00e7ar servidores civis e militares. A\u00ed incluo militares de pouca gradua\u00e7\u00e3o nas For\u00e7as Armadas, pensionistas, mas tamb\u00e9m policiais militares e bombeiros.\r\nA indaga\u00e7\u00e3o que fa\u00e7o \u00e9: o que \u00e9 que pode vincular os policiais militares ou as Pol\u00edcias Militares ao projeto golpista de Jair Bolsonaro? Um projeto golpista que prejudica n\u00e3o s\u00f3 policiais militares, mas tamb\u00e9m toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO povo brasileiro quer altern\u00e2ncia no poder. O povo brasileiro quer viver um Estado Democr\u00e1tico de Direito. A comprova\u00e7\u00e3o, em plena pandemia, \u00e9 que Jair Bolsonaro sequer respeita a vida. Ele n\u00e3o respeita a vida das pessoas. Ele n\u00e3o apostou na vacina\u00e7\u00e3o em massa, porque n\u00e3o tem compromisso com a vida.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, a Oposi\u00e7\u00e3o, no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, vai tamb\u00e9m se manifestar. \r\nVenho a esta tribuna para advertir, para mandar uma voz de reflex\u00e3o exatamente para os policiais militares, que s\u00e3o v\u00edtimas do Governo Bolsonaro, mas s\u00e3o apresentados como apoiadores de Bolsonaro. Os policiais militares t\u00eam que ter um compromisso com a defesa da democracia, uma pol\u00edtica de emprego que n\u00e3o vitime tantas pessoas nem tantos policiais militares. \r\nAcredito que a reflex\u00e3o vai prevalecer. E os policiais militares, nas manifesta\u00e7\u00f5es da Oposi\u00e7\u00e3o, rejeitando o Governo Bolsonaro, v\u00e3o dar seguran\u00e7a, porque v\u00e3o come\u00e7ar a compreender que, em qualquer a\u00e7\u00e3o de repress\u00e3o, a consequ\u00eancia vai recair sobre eles pr\u00f3prios, como est\u00e1 recaindo l\u00e1 em Pernambuco sobre os policiais militares que reprimiram, de forma indevida, aquela manifesta\u00e7\u00e3o. \r\nSr. Presidente, \u00e9 preciso dizer que as manobras golpistas difundidas pelo Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o prosperar\u00e3o e, com certeza absoluta -- \u00e9 a minha expectativa --, n\u00e3o contar\u00e3o com outras v\u00edtimas e n\u00e3o contar\u00e3o tamb\u00e9m com o apoio dos policiais militares.\r\nFica esta advert\u00eancia para reflex\u00e3o: salve o Estado Democr\u00e1tico de Direito! \u00c9 uma reflex\u00e3o aos policiais militares. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FELICIDADE, PAZ, VIOL\u00caNCIA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE RENDA, EXCLUS\u00c3O SOCIAL, FUNDA\u00c7\u00c3O GET\u00daLIO VARGAS (FGV), PESQUISA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLIC, MOVIMENTO DE PROTESTO. \r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Resultado de pesquisas sobre a paz e a felicidade do povo brasileiro. Quadro de viol\u00eancia, m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda e exclus\u00e3o social vigente no Brasil. Exorta\u00e7\u00e3o aos trabalhadores e \u00e0 sociedade brasileira, para participa\u00e7\u00e3o em novas manifesta\u00e7\u00f5es contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Rosangela Gomes, \u00e9 uma alegria v\u00ea-la na presid\u00eancia dos trabalhos. Gostaria de cumprimentar as Sras. e os Srs. Deputados.\r\nSra. Presidente, acabou de sair uma pesquisa dizendo que o Brasil \u00e9 quase o campe\u00e3o mundial da falta de paz. O povo brasileiro n\u00e3o tem paz. E a falta de paz \u00e9 atribu\u00edda \u00e0 viol\u00eancia, que tem sacrificado tantas vidas, como aconteceu ontem, l\u00e1 no Rio de Janeiro, na Baixada Fluminense, onde dois policiais militares foram mortos dentro da viatura.\r\nE tamb\u00e9m h\u00e1 outra pesquisa, esta feita pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, tratando do grau de felicidade. Segundo essa pesquisa, povo brasileiro, al\u00e9m de n\u00e3o ter paz, est\u00e1 entre os mais infelizes do mundo. Se a falta de paz decorre da viol\u00eancia, o quadro da infelicidade est\u00e1 vinculado \u00e0 m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o da renda e \u00e0 exclus\u00e3o social que alcan\u00e7a a maioria esmagadora da popula\u00e7\u00e3o e que agora come\u00e7a a ser crescente. Ganham os ricos e perdem os pobres.\r\nMas existe algo que ainda n\u00e3o foi pesquisado: a esperan\u00e7a do povo brasileiro. J\u00e1 houve quem dissesse: \"Brasileiro, profiss\u00e3o esperan\u00e7a\". E \u00e9 exatamente fundado na esperan\u00e7a de rejei\u00e7\u00e3o ao Governo Bolsonaro, que estimula a viol\u00eancia e infelicita o povo, que os brasileiros, no dia 19, v\u00e3o para as ruas, v\u00e3o ocupar todas as capitais, todos os grandes Munic\u00edpios, para manifestar a sua rejei\u00e7\u00e3o a este Governo.\r\nEste \u00e9 um Governo que n\u00e3o tem um projeto nacional; \u00e9 um Governo aliado do grande capital, dos grandes banqueiros; \u00e9 um Governo que estimula a viol\u00eancia; e \u00e9 um Governo n\u00e3o contribui para melhorar a distribui\u00e7\u00e3o da renda. A \u00e1rea econ\u00f4mica \u00e9 liderada pelo Ministro Paulo Guedes, que tem a sua inspira\u00e7\u00e3o, a sua forma\u00e7\u00e3o, vinda do Chile e de Pinochet - e o Chile agora est\u00e1 em Assembleia Nacional Constituinte para tentar superar as mazelas daquele regime.\r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente, eu venho a esta tribuna para chamar todos os que estamos inconformados com este Governo a, no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dizermos um basta ao desmonte do Estado, dizermos um basta \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es. Esperamos que o Senado hoje n\u00e3o aprove a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS e que possamos bloquear a proposta de reforma administrativa, que vai culminar com o desmonte completo do Estado brasileiro.\r\nTodos, no dia 19, nas ruas!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CRISE H\u00cdDRICA, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), PRE\u00c7O, ENERGIA EL\u00c9TRICA, REAJUSTE DE TARIFAS, CRISE ENERG\u00c9TICA, REFINARIA LANDULPHO ALVES (RLAM), VENDA, PETR\u00d3LEO, ESTADOS UNIDOS, IMPORTA\u00c7\u00c3O, BENTO ALBUQUERQUE, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, OMISS\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Omiss\u00e3o do Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, no pronunciamento \u00e0 Na\u00e7\u00e3o a respeito das crises h\u00eddrica e energ\u00e9tica, sobre o reajuste nas tarifas de energia el\u00e9trica; os efeitos da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS; os elevados pre\u00e7os de combust\u00edveis, do g\u00e1s de cozinha e de outros derivados de petr\u00f3leo e a venda de refinarias de petr\u00f3leo. Rep\u00fadio \u00e0 proposta governamental de reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, Deputado do meu partido, tenho muita alegria em v\u00ea-lo na Presid\u00eancia da sess\u00e3o de hoje.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Obrigado.\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - Anteontem, Sr. Presidente, o Ministro de Minas e Energia, o Almirante Bento Albuquerque, ocupou cadeia de r\u00e1dio e televis\u00e3o para alertar a popula\u00e7\u00e3o brasileira sobre a crise h\u00eddrica e a crise energ\u00e9tica que h\u00e1 no Pa\u00eds. E cuidou S.Exa. de pedir, de fazer um apelo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o no que tange ao consumo desses insumos.\r\nDeveria o Ministro tamb\u00e9m ter falado do aumento da conta de energia. Usou o seu tempo para se apresentar como grande coordenador do controle da situa\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica e da \u00e1gua no nosso Pa\u00eds, mas n\u00e3o assumiu a responsabilidade de falar sobre a conta de luz, que vai penalizar muito a popula\u00e7\u00e3o e setores empresariais da ind\u00fastria e do com\u00e9rcio. Poderia ter mencionado isso.\r\nQuando fez refer\u00eancia \u00e0 dimens\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de energia h\u00eddrica no Brasil, das redes de transmiss\u00e3o, poderia ter-se manifestado contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, porque as termoel\u00e9tricas que temos no Brasil s\u00e3o quase todas privadas, onerando o custo da energia. Mas ele falou sobre isso.\r\nE, como ele \u00e9 Ministro de Minas e Energia, poderia ter falado tamb\u00e9m no pre\u00e7o da gasolina, do diesel, do g\u00e1s de cozinha. N\u00e3o falou. Poderia ter dito que o pre\u00e7o dos derivados de petr\u00f3leo, vinculado ao pre\u00e7o internacional, decorre do fato de o Brasil se submeter a interesses outros que n\u00e3o os interesses nacionais. O Brasil importa derivados de petr\u00f3leo, especialmente dos Estados Unidos, com pre\u00e7o alto de frete, para atender a quem? Poderia ter falado sobre isso e se posicionado contra, por exemplo, a privatiza\u00e7\u00e3o das refinarias e assumido um compromisso de que o Governo reverteria a venda da Refinaria Landulpho Alves. Mas n\u00e3o! \r\nO Governo Bolsonaro capitula em rela\u00e7\u00e3o a interesses outros, a interesses das multinacionais e do grande capital financeiro, que age sob a lideran\u00e7a do Ministro Paulo Guedes.\r\nO Ministro Bento Albuquerque poderia ter dito que o corte na energia poder\u00e1 causar problemas tamb\u00e9m \u00e0 pr\u00f3pria rede de sa\u00fade, em plena pandemia.\r\nSr. Presidente, eu concluo, agradecendo a V.Exa. e dizendo que vamos resistir \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es e vamos resistir tamb\u00e9m a essa maldita reforma administrativa, que culmina por aniquilar tamb\u00e9m o servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-01T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), LEIL\u00c3O, COMPANHIA ESTADUAL DE \u00c1GUAS E ESGOTOS (RJ) (CEDAE).",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Perplexidade da sociedade diante da comprova\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, do desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 vida dos brasileiros no enfrentamento \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Desestrutura\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico nacional pelo Presidente da Rep\u00fablica. Solicita\u00e7\u00e3o ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TUC, de elabora\u00e7\u00e3o de parecer sobre a legalidade da participa\u00e7\u00e3o do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, em leil\u00e3o da Companhia Estadual de \u00c1guas e Esgotos do Rio de Janeiro - CEDAE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, levada a efeito no Senado Federal, que investiga esc\u00e2ndalos em torno da pandemia com a superposi\u00e7\u00e3o de den\u00fancias, fez-me lembrar o ex-Deputado Lys\u00e2neas Maciel, que foi cassado pela ditadura, quando ocupava esta tribuna durante o pronunciamento que fazia. Lys\u00e2neas dizia: \"Estou falando da pen\u00faltima den\u00fancia, porque a \u00faltima est\u00e1 acontecendo agora e dela vamos tomar conhecimento daqui a alguns minutos ou algumas horas\".\r\nRefiro-me a isso, Sra. Presidente, porque o povo brasileiro deve estar assustado, alarmado com tudo aquilo que vai sendo comprovado: o desrespeito ao interesse maior, que \u00e9 a vida da popula\u00e7\u00e3o no momento da pandemia. \r\nMas me lembrei tamb\u00e9m de outra figura, que deixou o Minist\u00e9rio h\u00e1 pouco tempo, pela cumplicidade com que se comportava em rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles que destroem o meio ambiente, o ex-Ministro Ricardo Salles, quando ele disse: \"Temos que aproveitar a pandemia, o foco da m\u00eddia nessa quest\u00e3o, e fazer passar a boiada\".\r\nE \u00e9 exatamente isso que est\u00e1 acontecendo. A boiada est\u00e1 passando, e o Governo Bolsonaro insiste em demolir a soberania nacional, os Correios e Tel\u00e9grafos, a ELETROBRAS. H\u00e1 o desmonte da PETROBRAS, a tentativa de privatiza\u00e7\u00e3o das refinarias e, agora, a reforma administrativa.\r\nO Governo quer destruir completamente o arcabou\u00e7o constitucional que veio da Constitui\u00e7\u00e3o de 5 de outubro de 1988.\r\n\u00c9 claro que o desmonte j\u00e1 vinha acontecendo. Quando o General Geisel cunhou aquela express\u00e3o \"a transi\u00e7\u00e3o lenta, gradual e segura\", talvez ele tenha feito uma premoni\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 exatamente isso que aconteceu com o nosso Pa\u00eds. Governos sem qualquer compromisso com o povo brasileiro v\u00eam inviabilizando o Brasil, um pa\u00eds soberano, socialmente justo.\r\nMas a boiada est\u00e1 passando, e h\u00e1 uma boiada que passou no Rio de Janeiro. Por\u00e9m, n\u00f3s ainda estamos lutando l\u00e1 para evitar que o crime seja consumado.\r\nSra. Presidente, estamos dando entrada hoje num pedido de parecer do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o sobre a participa\u00e7\u00e3o do BNDES, atrav\u00e9s do BNDESPAR, na compra, no leil\u00e3o de parcela da esquartejada CEDAE. Essa compra ocorreu com informa\u00e7\u00f5es privilegiadas, porque foi o BNDES quem fez o projeto de privatiza\u00e7\u00e3o. \r\nVou concluir, Sra. Presidente.\r\nQuais foram as informa\u00e7\u00f5es privilegiadas? Se aliando a outros interessados, o BNDESPAR adquiriu exatamente um dos blocos principais, um dos mais lucrativos. Vamos ver o parecer do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o sobre a legalidade e a moralidade dessa compra. E vamos insistir dizendo: a CEDAE tem que ser p\u00fablica e estatal.\r\nAbra\u00e7os aos cidad\u00e3os!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, APOIO POL\u00cdTICO, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, COMISS\u00c3O EXTERNA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, POL\u00cdCIA LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "N\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o da bancada feminina a respeito da agress\u00e3o f\u00edsica \u00e0 Deputada Joice Hasselmann. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa para acompanhamento das investiga\u00e7\u00f5es do caso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, deveria haver uma indica\u00e7\u00e3o pelo PDT, mas concordamos com a decis\u00e3o de V.Exa.\r\nEu quero aproveitar o tempo, Presidente, para solicitar algo a V.Exa., fazendo uma advert\u00eancia, uma lembran\u00e7a \u00e0 bancada das mulheres. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que esta Casa n\u00e3o aprecie o problema acontecido com a Deputada Joice Hasselmann. A bancada das mulheres se expressa nesta Casa tratando da Lei Maria da Penha, tratando dos direitos das mulheres. Sempre que uma mulher \u00e9 violentada, a bancada feminina se levanta nesta Casa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Rapidamente, Deputado Paulo, por favor.\r\nO SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ) - N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para nenhum sil\u00eancio.\r\nEncaminhei um requerimento a V.Exa. sobre a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa para acompanhar as investiga\u00e7\u00f5es. H\u00e1 muito sil\u00eancio e muitas d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o ao que aconteceu com a Deputada Joice Hasselmann, e n\u00f3s n\u00e3o podemos silenciar, porque, se h\u00e1 inseguran\u00e7a no im\u00f3vel funcional, todos estamos vulner\u00e1veis. Vamos investigar, vamos participar da investiga\u00e7\u00e3o!\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Obrigado, Deputado.\r\nEu s\u00f3 quero, com rela\u00e7\u00e3o a este assunto, deixar claro que a Pol\u00edcia Legislativa verificou mais de 7 teras de dados, ouviu todos os funcion\u00e1rios, todos os seguran\u00e7as e, ao final, enviou para o Minist\u00e9rio P\u00fablico e para a Pol\u00edcia Civil de Bras\u00edlia todos os dados a respeito dessa investiga\u00e7\u00e3o, que estar\u00e1, eu acredito, em boas m\u00e3os na Justi\u00e7a de Bras\u00edlia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o grande pernambucano Barbosa Lima Sobrinho dizia que o Brasil tem dois partidos: o de Tiradentes e o de Silv\u00e9rio dos Reis. Aqueles que s\u00e3o do partido de Silv\u00e9rio dos Reis, que s\u00e3o os vendilh\u00f5es da P\u00e1tria e traidores do povo, querem entregar a Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos, um patrim\u00f4nio nacional, mas querem faz\u00ea-lo rapidamente, para que o povo brasileiro n\u00e3o tome conhecimento.\r\nN\u00f3s do PDT somos do partido de Tiradentes, defendemos a soberania nacional. Os vendilh\u00f5es da P\u00e1tria e os traidores do povo est\u00e3o a\u00ed para cometer esse crime, mas n\u00f3s vamos resistir; o povo vai resistir. O desmonte da soberania nacional n\u00e3o pode ser concretizado. Vejam a FedEx, vejam a DHL competindo com os Correios. Existe competi\u00e7\u00e3o.\r\nDizemos \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios e somos contra o fim dos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se privatizar fosse a solu\u00e7\u00e3o, o Brasil n\u00e3o teria mais problemas, porque entregou todas as sider\u00fargicas que controlava. Entregou a Vale do Rio Doce, as telecomunica\u00e7\u00f5es, a rede ferrovi\u00e1ria federal, quase todas as distribuidoras de energia el\u00e9trica.\r\nO Brasil tamb\u00e9m entregou mais de 60% do conjunto de a\u00e7\u00f5es da PETROBRAS. Entregou os gasodutos e a BR Distribuidora. Ent\u00e3o, se privatizar fosse a solu\u00e7\u00e3o, o Brasil n\u00e3o teria mais problemas nem d\u00edvidas. Agora estamos diante desse crime de lesa-p\u00e1tria, que \u00e9 a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios e Tel\u00e9grafos.\r\nO destaque apresentado pelo PDT tem um sentido l\u00f3gico. \u00c9 preciso que pelo menos a base do Governo veja isso ou, ent\u00e3o, o Relator. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a cegueira e o desejo de atender a interesses privados, em detrimento do interesse p\u00fablico, venham a prevalecer.\r\nVamos votar \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, al\u00e9m de serem lucrativos, os Correios e Tel\u00e9grafos ainda cumprem um papel social, e isso incomoda. Caindo nas m\u00e3os da iniciativa privada, obviamente o lucro ser\u00e1 o objetivo, e haver\u00e1 o abandono de muitos Munic\u00edpios.\r\nFalam do sucesso das telecomunica\u00e7\u00f5es com as privatiza\u00e7\u00f5es. \u00c9 um servi\u00e7o de p\u00e9ssima qualidade! Cai o sinal. N\u00e3o h\u00e1 sinal. Nos \u00f3rg\u00e3os de defesa do consumidor, as reclama\u00e7\u00f5es s\u00e3o contundentes. As empresas s\u00e3o campe\u00e3s em reclama\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de defesa do consumidor, nos juizados especiais.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 preciso respeitar os Correios e Tel\u00e9grafos.\r\nO PDT nesta emenda vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 preciso dizer que o servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es no Brasil \u00e9 um servi\u00e7o de p\u00e9ssima qualidade, caro e \u00e9 privatizado.\r\nAqui trouxeram v\u00e1rios exemplos. Os derivados de petr\u00f3leo: por que o pre\u00e7o da gasolina e do diesel \u00e9 alto? Porque t\u00eam que ser remunerados os acionistas. Esta \u00e9 a explica\u00e7\u00e3o. Dolarizaram. O Brasil importa derivados de petr\u00f3leo. \u00c9 um crime. O povo brasileiro \u00e9 que paga o pre\u00e7o.\r\nA emenda do PCdoB, disse bem o Deputado Renildo Calheiros, \u00e9 uma esp\u00e9cie de tentativa de redu\u00e7\u00e3o de danos, para continuar o controle p\u00fablico, para prevalecer o interesse social.\r\nO PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT),    VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es foi para a cadeia de r\u00e1dio e televis\u00e3o, gastando recurso p\u00fablico, para defender a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, com alguma contradi\u00e7\u00e3o, porque elogiou a empresa, registrou o lucro e pediu o apoio da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, \u00e0 pr\u00e1tica desse crime.\r\nO que vai acontecer no futuro? As empresas privadas v\u00e3o assumir o controle, v\u00e3o ficar somente com a parte lucrativa, o lucro vai ser muito maior, e muitas comunidades v\u00e3o ficar abandonadas. E os trabalhadores? V\u00e3o experimentar um sofrimento muito maior, inclusive a demiss\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, apoiando a emenda do PT, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, SUBSTITUTIVO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ficam extintos os benef\u00edcios tribut\u00e1rios de que goza a ECT que n\u00e3o sejam extens\u00edveis \u00e0s demais empresas que explorem os servi\u00e7os postais , constante no \u00a7 \u00fanico, art. 23, do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o no substitutivo, onde couber.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Novo j\u00e1 est\u00e1 preocupado com os interesses de uma futura e eventual empresa privada, porque n\u00e3o ser\u00e3o privatizados os Correios, porque temos o Senado e o Supremo Tribunal Federal. Estamos tamb\u00e9m diante de uma reforma tribut\u00e1ria. \u00c9 surpreendente o apego de um partido que se chama NOVO aos interesses privados. \u00c9 duro verificar isso.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, em defesa do patrim\u00f4nio nacional, em defesa da soberania nacional e contra as garras do interesse privado, aqui mal representado por um partido que deve ser chamado de \"velho\" e n\u00e3o de \"NOVO\", o PDT vota \"sim\".(Pausa.)\r\nO PDT vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. Vota \"sim\" ao texto, \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Vale do Rio Doce era uma empresa estatal. Em sendo uma mineradora, obviamente, causava danos ao meio ambiente, mas tinha responsabilidades p\u00fablicas e tratava bem os seus trabalhadores. Agora, poucos anos atr\u00e1s, Brumadinho e Mariana demonstraram claramente o que \u00e9 a iniciativa privada, com a Vale do Rio Doce privatizada.\r\nA emenda do PSB \u00e9 um desafio, porque preserva as ag\u00eancias nos Munic\u00edpios mais distantes. Isso n\u00e3o interessa \u00e0 iniciativa privada. A perspectiva de fechamento de ag\u00eancias \u00e9 muito \u00f3bvia, em homenagem ao lucro, ao lucro. Por isso, o PDT vota \"sim\", para preservar as ag\u00eancias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos participando desta vota\u00e7\u00e3o para resistir e para denunciar.\r\nA privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios significa mais um crime de lesa-p\u00e1tria, e n\u00f3s do PDT defendemos a soberania nacional. \u00c9 uma empresa de 358 anos com relevantes servi\u00e7os prestados \u00e0 integra\u00e7\u00e3o nacional, sendo ainda uma empresa lucrativa. \r\nO Governo Bolsonaro, cheio de militares das tr\u00eas For\u00e7as Armadas, fala em P\u00e1tria. Ele deveria defender a soberania nacional, mas n\u00e3o. \u00c9 um Governo que pratica crimes de lesa-p\u00e1tria.\r\nPor essa raz\u00e3o, somos contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios e votamos a favor da emenda do PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Ramos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO RAMOS (PDT - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT, Sr. Presidente, tem certeza absoluta de que estamos diante de uma grande inconstitucionalidade. Seguramente, aqueles que defendem a iniciativa privada, o desmonte do Estado brasileiro, n\u00e3o ser\u00e3o vitoriosos.\r\nOs Correios n\u00e3o ser\u00e3o privatizados. N\u00f3s vamos ao Supremo Tribunal Federal para barrar esse crime de lesa-p\u00e1tria. Mas, com certeza absoluta tamb\u00e9m, pelo menos o Senado da Rep\u00fablica h\u00e1 de resistir, porque esta Casa, que representa o povo brasileiro, por sua maioria, est\u00e1 sendo conivente, c\u00famplice com esse crime. Mas esperamos que pelo menos o Senado, que representa os Estados, possa resistir. \r\nDe qualquer forma, \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. E \u00e0 emenda do PT, para a cria\u00e7\u00e3o do fundo, para que todos tenham acesso aos servi\u00e7os postais, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]