[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, C\u00c3MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nPESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Freire Costa",
        "sumario": "Presen\u00e7a na Casa da crian\u00e7a autista Arthur, acompanhado de sua genitora. Luta do orador e do Governo Jair Bolsonaro contra a discrimina\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as autistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO FREIRE COSTA (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de dizer que n\u00f3s estamos tendo a honra nesta tarde de receber na C\u00e2mara Federal o Arthur, juntamente com a sua mam\u00e3e. O Arthur \u00e9 uma crian\u00e7a autista que foi discriminada: ele foi desconvidado de uma festa por ser autista.\r\nN\u00f3s tivemos um evento hoje no Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos com a presen\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e da sua esposa. N\u00f3s estamos trabalhando pela igualdade e pelo fim, de uma vez por todas, no nosso Pa\u00eds, dessa discrimina\u00e7\u00e3o contra as crian\u00e7as autistas, que s\u00e3o muitas. Estamos trabalhando para que acabe de uma vez a discrimina\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), REQUERIMENTO DE CRIA\u00c7\u00c3O DE COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Freire Costa",
        "sumario": "Equ\u00edvoco cometido pelo orador na assinatura do requerimento de cria\u00e7\u00e3o da CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO FREIRE COSTA (PL - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de encaminhar, eu gostaria de dizer que, na quarta-feira passada, quando eu sa\u00eda daqui e me dirigia a um compromisso, havia muitas pessoas nos corredores pedindo assinatura de apoio. Uma dessas pessoas chegou at\u00e9 mim com mais ou menos cinco projetos, pedindo assinatura de apoio, dizendo que se tratava da reforma tribut\u00e1ria.\r\nNo meio desses projetos, eu vi algo diferente e disse: \"E esse aqui?\" \"N\u00e3o, esse aqui \u00e9 para dar continuidade \u00e0 Lava-Jato\". Eu, por excesso de confian\u00e7a, assinei, Sr. Presidente.\r\nFoi uma coisa muito bem feita, porque s\u00f3 deram entrada nesse projeto depois que os Deputados voltaram para as suas bases e n\u00e3o havia tempo para retirarem a assinatura em 24 horas.\r\nPortanto, quero dar como lido, Sr. Presidente, o meu discurso e repudiar essa a\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO PAULO FREIRE COSTA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, telespectadores da TV C\u00e2mara, ouvintes da R\u00e1dio C\u00e2mara, fui surpreendido na sexta-feira passada com a publica\u00e7\u00e3o nas redes sociais de uma lista contendo 175 assinaturas de Deputados apoiando a CPI da Lava-Jato. Consta nesta lista o meu nome, dizendo que tamb\u00e9m assinei, apoiando esta CPI. \r\nMeus colegas, amigos e irm\u00e3os em Cristo, quero dizer a todos voc\u00eas que me conhecem que jamais, em s\u00e3 consci\u00eancia, assinaria eu uma CPI contra a Lava-Jato. Sabem por qu\u00ea? Porque, como voc\u00eas sabem, sempre fui 100% a favor da Lava-Jato. J\u00e1 me pronunciei v\u00e1rias vezes nesta Casa hipotecando meu total apoio a ela e digo tamb\u00e9m que ajudei a fazer campanha para eleger o Deputado Bolsonaro como Presidente desta Na\u00e7\u00e3o, a fim de garantir que nada nem ningu\u00e9m pudesse parar as investiga\u00e7\u00f5es da Lava-Jato.\r\nOntem, quando cheguei aqui, a primeira coisa que fiz foi saber se realmente minha assinatura estava nessa lista, mas n\u00e3o consegui ver. N\u00e3o quis esperar mais e preferi agir logo. Pensei, e, pelo sim, pelo n\u00e3o, entrei com um requerimento retirando minha assinatura de apoio dessa CPI. Est\u00e1 aqui.\r\n\u00c9 bem por isso, Sr. Presidente, que estou me pronunciando nesta tribuna hoje: para pedir desculpas a todos voc\u00eas se, por um acaso, eu tiver assinado, apoiado esta CPI.\r\nQuero dizer novamente a este Plen\u00e1rio e a todos os que me veem e me ouvem: sou 100% apoiador do Presidente Bolsonaro; sou 100% apoiador do Ministro Sergio Moro.\r\nTermino aqui minhas palavras, Sr. Presidente, repetindo a frase que disse no dia 1\u00b0 de fevereiro, quando tomei posse para meu terceiro mandato nesta Casa: Brasil acima de tudo, Deus acima de todos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]