[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUPREMO TIBUNAL FEDERAL, (STF), CENSURA, ARTIGO DE REVISTA, REVISTA, S\u00cdTIO (INTERNET), CR\u00cdTICA. \r\nDEMOGRACIA, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao Supremo Tribunal Federal por censura imposta \u00e0 revistaCruso\u00e9  e ao portal Antagonista . Necessidade de atua\u00e7\u00e3o da Casa em defesa da liberdade de express\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa para um fato da mais alta gravidade ocorrido nos \u00faltimos dias: o Supremo Tribunal Federal, aquele que \u00e9 o guardi\u00e3o da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, o guardi\u00e3o do nosso pacto social, rasga a Constitui\u00e7\u00e3o e agride a liberdade de express\u00e3o ao censurar a revista Cruso\u00e9 e o site O Antagonista. \r\nEsta Casa n\u00e3o pode se omitir perante essa agress\u00e3o. Esta Casa n\u00e3o pode fingir que n\u00e3o v\u00ea o que est\u00e1 ocorrendo. O Supremo Tribunal Federal viola princ\u00edpios para proteger um de seus membros. N\u00e3o quero entrar no m\u00e9rito do que a mat\u00e9ria traz, das informa\u00e7\u00f5es que a revista publicou, mas \u00e9 fato que nossa Constitui\u00e7\u00e3o assegura a ela o direito de public\u00e1-las, e quem se sentir lesado que busque os meios dispon\u00edveis. Mas os meios dispon\u00edveis n\u00e3o s\u00e3o usar seus poderes para rasgar a Carta Magna. Isso \u00e9 extremamente grave.\r\nHoje, foi uma revista; hoje, foi um site. Muitos de n\u00f3s \u00e0s vezes n\u00e3o concordamos com o que l\u00e1 \u00e9 publicado, muitos de n\u00f3s \u00e0s vezes tamb\u00e9m somos v\u00edtimas de mau ju\u00edzo da imprensa, de mau trabalho. Mas defender a liberdade de express\u00e3o n\u00e3o \u00e9 defend\u00ea-la quando voc\u00ea concorda com o que est\u00e1 sendo dito; \u00e9 defend\u00ea-la exatamente quando voc\u00ea discorda do que est\u00e1 sendo dito, porque assim voc\u00ea defende um princ\u00edpio. Hoje, calam aquele que diz aquilo com que voc\u00ea n\u00e3o concorda; amanh\u00e3, calam voc\u00ea.\r\nFoi a liberdade de express\u00e3o e a imprensa livre que garantiram muitos avan\u00e7os neste Pa\u00eds. Foi ela que revelou o caso Collor, foi ela que revelou o mensal\u00e3o, foi ela que revelou o petrol\u00e3o, e \u00e9 certamente esse princ\u00edpio que vai revelar quaisquer outros problemas que venham a ocorrer no Governo de Jair Bolsonaro.\r\nDefender a liberdade de express\u00e3o n\u00e3o \u00e9 pauta de quem \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o ou de quem \u00e9 governo; \u00e9 pauta de quem \u00e9 democrata. E eu quero ver quem \u00e9 democrata quando aquilo que est\u00e1 sendo dito \u00e9 diferente daquilo que voc\u00ea pensa e, mesmo assim, voc\u00ea sai em sua defesa.\r\nEsta Casa n\u00e3o tem o direito de se omitir perante esse fato e, sim, tem que se levantar. Do contr\u00e1rio, ser\u00e1 amorda\u00e7ada enquanto dorme em ber\u00e7o espl\u00eandido.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, nos termos do art. 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 muita confus\u00e3o sobre esta mat\u00e9ria. Muita ignor\u00e2ncia foi demonstrada aqui.\r\nA limita\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro na participa\u00e7\u00e3o em companhias a\u00e9reas \u00e9 inspirada pela Conven\u00e7\u00e3o de Chicago, de 1944, que foi discutida em plena Segunda Guerra Mundial, quando os pa\u00edses, preocupados com o uso do avi\u00e3o como arma b\u00e9lica, limitaram aos nacionais o controle das companhias.\r\nHoje isso n\u00e3o faz o menor sentido, pois se transformou em defesa comercial. Isso prejudica a concorr\u00eancia. Logo, gera pre\u00e7os altos e prejudica os mais pobres. Nada como adequar essa legisla\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades do Brasil, dos brasileiros, e assim finalmente fazer pobre voar de avi\u00e3o!\r\nO PSC encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=311&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 440/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 440, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSC entende que deve ser removido todo esse entulho varguista que tanto atrasa o Brasil.\r\nRecriar o Minist\u00e9rio do Trabalho \u00e9 um retrocesso inadmiss\u00edvel.\r\nVotamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 92/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 92, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero orientar o PSC.\r\nAs inova\u00e7\u00f5es que a medida traz n\u00e3o implicam nenhuma perda da liberdade dos sindicatos em proteger os trabalhadores. Os bons sindicatos poder\u00e3o continuar orientando os trabalhadores para fazer o melhor caminho, obter os seus benef\u00edcios, sem nenhum preju\u00edzo de sua liberdade. Essas alega\u00e7\u00f5es n\u00e3o fazem sentido.\r\nPor isso, o PSC vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=621&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, EDIR ALVES GUIMAR\u00c3ES, TRABALHADORA, BELO HORIZONTE (MG), INC\u00caNDIO, PNEU, MOVIMENTO DE PROTESTO, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Falecimento da trabalhadora Edir Alves Guimar\u00e3es, em decorr\u00eancia da inala\u00e7\u00e3o de fuma\u00e7a t\u00f3xica oriunda da queima de pneus durante a greve contra a reforma previdenci\u00e1ria, em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu venho \u00e0 tribuna trazer uma not\u00edcia muito triste. Trata-se da morte da Sra. Edir Alves Guimar\u00e3es, de 53 anos. Ela morreu em Belo Horizonte, depois de inalar fuma\u00e7a t\u00f3xica provocada pela queima de pneus por manifestantes que tentavam sabotar a reforma da Previd\u00eancia.\r\nA D. Edir tinha 53 anos e era m\u00e3e de 8 filhos. Ela estava indo para o trabalho, quando teve o trajeto interrompido pela manifesta\u00e7\u00e3o de gente que quer sabotar a reforma e sabotar o Brasil.\r\nParab\u00e9ns aos que querem o mal deste Pa\u00eds! Agora voc\u00eas t\u00eam um cad\u00e1ver para chamar de seu. H\u00e1 agora oito filhos sem m\u00e3e, gra\u00e7as ao radicalismo burro, ao radicalismo irrespons\u00e1vel de gente que n\u00e3o pensa na gera\u00e7\u00e3o futura.\r\nToda a solidariedade \u00e0 fam\u00edlia da D. Edir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, sobre reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC vota \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada da mat\u00e9ria da pauta.\r\nEsta reforma \u00e9 urgente. J\u00e1 perdemos tempo demais. Discutimos nesta Casa a reforma desde 2016. As for\u00e7as do atraso est\u00e3o sempre atuando para sabot\u00e1-la, para impor ao povo brasileiro o sofrimento, em nome de sua luta de poder, mas formamos um grupo reformista, um grupo que vai derrotar todas as tentativas de sabotagem.\r\nVamos entregar ao Brasil uma reforma robusta, que vai gerar empregos, promover a retomada da economia, recolocar o Brasil nos trilhos do desenvolvimento!\r\nPor isso, o PSC vota \"n\u00e3o\".\r\nVamos votar e aprovar a reforma, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, finalmente chegamos ao momento que o Pa\u00eds tanto espera, o momento de votarmos a PEC da reforma da Previd\u00eancia.\r\nO Brasil j\u00e1 sofre demais na expectativa do equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. O investimento espera por essa reforma, para que possa haver confiabilidade, para que o dinheiro venha para este Pa\u00eds, a economia seja retomada e os empregos sejam reconquistados.\r\nA vit\u00f3ria que se desenha aqui - e eu acredito nela - \u00e9 uma vit\u00f3ria contra o populismo, o populismo que sempre foi o maior inimigo deste Pa\u00eds, o populismo que nos atrasa h\u00e1 d\u00e9cadas e que foi t\u00e3o presente na atua\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, a quem eu chamo de for\u00e7as do atraso, devido \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o.\r\nChegamos ao rid\u00edculo de ver Governadores dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o virem a Bras\u00edlia, pedirem pela reforma nos corredores da C\u00e2mara e, depois, atacarem os Deputados reformistas em seus Estados, dizendo que a reforma era antipovo, que a reforma ia massacrar os pobres.\r\nMentira! Mentira! A reforma vem para garantir o direito \u00e0 aposentadoria dos pobres. Direito sem sustentabilidade, direito sem condi\u00e7\u00e3o de ser financiado n\u00e3o \u00e9 direito, \u00e9 fic\u00e7\u00e3o, \u00e9 mentira, \u00e9 ilus\u00e3o. A reforma vem para trazer isto: para garantir a realidade de direitos: o direito aos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, o direito \u00e0 aposentadoria, o direito a gozar a vida com dignidade, quando j\u00e1 n\u00e3o se tem mais condi\u00e7\u00e3o laboral.\r\n\u00c9 isso que estamos votando aqui. E, diferente do que eles dizem, eu aponto para voc\u00eas, Deputados reformistas: tenham orgulho de votar essa reforma, tenham orgulho do trabalho que voc\u00eas est\u00e3o fazendo por este Brasil, porque est\u00e3o enfrentando anos de desinforma\u00e7\u00e3o, est\u00e3o enfrentando anos de covardia, est\u00e3o enfrentando anos de leviandade de gente que quer sabotar o Brasil e que criou, sim, uma cultura antirreforma; criou, sim, uma cultura de vender o discurso mais f\u00e1cil, a solu\u00e7\u00e3o mais simples, mas que nunca chega, e que, na verdade, sempre gera problema e, n\u00e3o por acaso, faz com que a cada Governo n\u00f3s tenhamos que discutir uma nova reforma da Previd\u00eancia.\r\nAprovaremos uma reforma robusta; mesmo assim, ainda insuficiente para resolver o problema de uma vez por todas.\r\nEu quero que voc\u00eas anotem esta fala: o pr\u00f3ximo Presidente, ou o Presidente seguinte a uma reelei\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro, voltar\u00e1 a discutir a reforma da Previd\u00eancia, porque n\u00f3s n\u00e3o tivemos a capacidade de enfrentar o debate da capitaliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tivemos a capacidade de enfrentar o debate sobre a mudan\u00e7a do modelo, pois este modelo de hoje \u00e9 insustent\u00e1vel.\r\nEnt\u00e3o faremos esse ajuste, que \u00e9 o ajuste poss\u00edvel, o ajuste que a realidade pol\u00edtica nos permite, o ajuste que a realidade cultural, a realidade do grau de informa\u00e7\u00f5es a respeito do tema nos permite. E faremos isso com orgulho.\r\nMuitos dos senhores estar\u00e3o aqui para discutir a mudan\u00e7a de modelo no futuro, porque ela \u00e9 inevit\u00e1vel. Do contr\u00e1rio, o direito \u00e0 aposentadoria se tornar\u00e1, em breve, tamb\u00e9m uma fic\u00e7\u00e3o.\r\nMas quero ressaltar o trabalho de todos os que est\u00e3o envolvidos na aprova\u00e7\u00e3o desta reforma: dos L\u00edderes; do Presidente Rodrigo Maia, que foi, sim, um grande aliado nessa reforma; dos Deputados convictos; dos novos Deputados que entraram nesta Legislatura, que passa por um grande processo de amadurecimento, aprovando uma mat\u00e9ria t\u00e3o complexa e de tamanha import\u00e2ncia para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSai desse processo um grupo verdadeiramente reformista, um grupo que vai aprovar esta reforma e que vai aprovar as reformas seguintes que vir\u00e3o, porque o Pa\u00eds precisa de muitas delas.\r\nTenho muito orgulho de lutar ao lado dos senhores, Srs. Deputados! Tenho muito orgulho de estar nesta Legislatura! Tenho muito orgulho do trabalho que todos n\u00f3s, juntos, estamos fazendo pelo Brasil!\r\nA reforma vai ser aprovada.\r\nViva a coragem de todos, e que o Brasil retome o caminho do progresso e da dignidade!\r\nMuito obrigado, senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da consulta sobre a vota\u00e7\u00e3o, por partes, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSC encaminha \"n\u00e3o\". \r\nEu quero ressaltar a conduta madura da Lideran\u00e7a do NOVO, do Deputado Marcel Van Hattem e dos Deputados que retiraram o destaque referente a Estados Munic\u00edpios. Eu sei que esse \u00e9 um tema muito caro ao Partido NOVO - \u00e9 a mim tamb\u00e9m -, mas ele participou da constru\u00e7\u00e3o de um acordo exatamente para viabilizar a inclus\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios na reforma.\r\nParab\u00e9ns pela conduta, Deputado Marcel!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 176/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 176, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que os professores sejam usados para, na verdade, desfigurar a reforma.\r\nEnt\u00e3o, o PSC vai encaminhar o voto \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que a medida \u00e9 extremamente positiva. N\u00e3o entendemos a pol\u00eamica em torno dela, porque ela vem retirar coisas que jamais deveriam ter existido. Essa medida provis\u00f3ria chega com mais de 100 anos de atraso. H\u00e1 coisas que tornaram o Brasil um ambiente hostil ao empreendimento e hostil ao emprego, ao trabalho. Esta MP vem num momento em que n\u00e3o d\u00e1 mais para adi\u00e1-la.\r\nPortanto, n\u00f3s somos contra o requerimento de retirada de pauta. N\u00f3s somos a favor da retirada do Estado brasileiro das costas do trabalhador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSC orienta o voto \"sim\", Presidente.\r\nN\u00f3s entendemos completamente diferente de tudo aquilo que foi dito pelo Deputado representante da Oposi\u00e7\u00e3o. Para resumir, e porque n\u00f3s n\u00e3o temos mais tempo a perder, o Brasil precisa demais dessas medidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC vota \"sim\", especialmente em apoio a essa medida que garante a liberdade do trabalho aos domingos. O texto n\u00e3o obriga ningu\u00e9m a trabalhar aos domingos. Vai trabalhar quem achar que deve trabalhar, quem tiver a oportunidade de trabalhar. E isso vai exatamente a favor da valoriza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, porque a fam\u00edlia pode estar junto no domingo, mas tamb\u00e9m um pai de fam\u00edlia pode estar fora de casa para buscar o sustento e garantir a sa\u00fade e a paz dessa fam\u00edlia, al\u00e9m de dar o exemplo para os filhos, o que \u00e9 absolutamente crist\u00e3o. \r\nPor isso o PSC vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ouvi citarem o Papa aqui h\u00e1 alguns minutos e quero dizer que o Papa est\u00e1 errado sobre as armas. Ele est\u00e1 t\u00e3o errado que a guarda dele anda armada - e muito bem armada! Esse projeto precisa ser votado urgentemente para corrigir uma distor\u00e7\u00e3o, um erro, uma restri\u00e7\u00e3o que jamais deveria ter ocorrido em nosso Pa\u00eds, que \u00e9 tolher o direito daquelas pessoas de defender sua vida, sua fam\u00edlia e sua propriedade.\r\nPor isso, o PSC vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC encaminha \"sim\". \u00c9 preciso encerrar esta discuss\u00e3o e devolver o direito ao cidad\u00e3o de bem de defender legitimamente a sua vida, a sua fam\u00edlia e a sua propriedade de quem quer que ouse invadi-la, inclusive os terroristas do MST.\r\nO PSC \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 24-D da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSC orienta o voto \"n\u00e3o\", porque entende que \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o essa hip\u00f3tese de um partido passar dinheiro para outro, pelo simples princ\u00edpio de que esse recurso que vem para o partido est\u00e1 atrelado \u00e0 vota\u00e7\u00e3o representativa que ele teve na elei\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o pode passar dinheiro para um partido que representa um pensamento, \u00e0s vezes, antag\u00f4nico a ele. \u00c9 um absurdo! N\u00e3o podemos permitir isso! Este Parlamento tem que ter um m\u00ednimo de sanidade.\r\nPor isso, o PSC vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 25 do Substitutivo (ou artigo equivalente de eventual Submenda Substitutiva) apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 impressionante a nossa capacidade de n\u00e3o aprender com os erros. Mais uma vez, n\u00f3s estamos legislando sobre reserva de mercado. Por diversos vezes em nossa hist\u00f3ria, esse tipo de legisla\u00e7\u00e3o nos causou atraso tecnol\u00f3gico e nos atrapalhou na participa\u00e7\u00e3o no com\u00e9rcio mundial, como foi o caso da Lei de Inform\u00e1tica, que levou o Brasil a um atraso de mais de 20 anos, punindo os consumidores brasileiros. Este ponto da legisla\u00e7\u00e3o pune o pagador de impostos do Brasil, que, para respeitar uma reserva de mercado, vai ver o poder p\u00fablico, em seu nome, deixar de consumir um produto melhor e mais barato para beneficiar empresas controladas por empres\u00e1rios que - vejam s\u00f3! - tamb\u00e9m s\u00e3o brasileiros pagadores de impostos e que tamb\u00e9m seriam beneficiados, caso o poder p\u00fablico pudesse comprar por menor pre\u00e7o e com mais tecnologia. \r\nN\u00e3o tem o menor sentido esse texto. Votamos \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda 106 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC vota \"n\u00e3o\" porque entende que a proposta simplifica o processo, sem nenhum preju\u00edzo para o objetivo da contrata\u00e7\u00e3o.\r\nPorque n\u00e3o faz sentido, o PSC vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ... em percentual equivalente a at\u00e9 30% (trinta por cento) do valor inicial do contrato, constante do art. 97 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s entendemos que o texto \u00e9 bastante razo\u00e1vel, porque n\u00e3o imp\u00f5e a obrigatoriedade de 30%. Esse \u00e9 um limite, ele autoriza at\u00e9 esse percentual.\r\nAs obras s\u00e3o diferentes. Algumas apresentam mais risco, devido \u00e0 sua natureza, e v\u00e3o querer um seguro maior; outras nem tanto. Do contr\u00e1rio, a administra\u00e7\u00e3o ficaria totalmente amarrada, e o seguro ficaria inviabilizado, inviabilizando tamb\u00e9m a obra.\r\nPortanto, encaminhamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSC orienta o voto \"sim\", Presidente, e se congratula com todos os que participaram desse acordo. Chegamos a um termo razo\u00e1vel, que atende \u00e0 sociedade e tamb\u00e9m n\u00e3o exp\u00f5e os brasileiros a uma m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o com essa exig\u00eancia para o grau de desempenho das universidades que v\u00e3o fazer o REVALIDA.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero exaltar o trabalho feito por esta C\u00e2mara, especialmente pela Relatora, a Deputada Joice Hasselmann, que construiu um texto ouvindo todos, de forma muito madura, realmente preocupada com o resultado final, para fazer com que o recurso chegue \u00e0s pequenas empresas e \u00e0s microempresas. O texto resolve problemas que n\u00e3o atacava anteriormente e proporciona capilaridade para que o dinheiro realmente chegue \u00e0 ponta e o programa seja efetivo.\r\nPortanto, eu quero parabenizar todos por esta constru\u00e7\u00e3o e encaminhar \"sim\", pelo PSC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que o destaque cria um compromisso para o empreendedor que pode inviabilizar sua ades\u00e3o ao programa. Ent\u00e3o, n\u00e3o faz sentido.\r\nVamos manter o texto que foi constru\u00eddo pela Relatora Joice, que est\u00e1 razo\u00e1vel e atende a essa quest\u00e3o.\r\nDizemos \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CLEBER VERDE, DEPUTADO FEDERAL, PAIS, FALECIMENTO, HOMIC\u00cdDIO, MARANH\u00c3O, P\u00caSAMES.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Cleber Verde diante do assassinato dos seus pais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou encaminhar pelo PSC, mas, antes, quero levar tamb\u00e9m a nossa mensagem de solidariedade ao Deputado Cleber Verde, cuja fam\u00edlia foi v\u00edtima dessa brutalidade, situa\u00e7\u00e3o que, infelizmente, se repete Brasil afora h\u00e1 tanto tempo. Temos \u00edndices que causam horror ao mundo inteiro. Que o Deputado Cleber Verde tenha for\u00e7a para superar este momento e que a Casa toda reflita sobre essa realidade do nosso Pa\u00eds!\r\nQuanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, o PSC encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSC compreende que s\u00e3o razo\u00e1veis os argumentos daqueles que s\u00e3o contra o destaque. Tamb\u00e9m n\u00e3o sou t\u00e3o simp\u00e1tico a vincula\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nMas, dada a extraordinariedade da situa\u00e7\u00e3o e o compromisso de n\u00e3o ampliar despesas, tendo em vista que n\u00f3s j\u00e1 temos um Judici\u00e1rio que s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 mais caro do que o Judici\u00e1rio de El Salvador - n\u00f3s gastamos cerca de oito a nove vezes mais com o Judici\u00e1rio do que os Estados Unidos -, ent\u00e3o, o problema do Judici\u00e1rio no Brasil n\u00e3o \u00e9 or\u00e7ament\u00e1rio, o problema dele \u00e9 efici\u00eancia e organiza\u00e7\u00e3o.\r\nEu acho que essa \u00e9 uma mensagem importante para a sociedade e para o pr\u00f3prio Judici\u00e1rio. Tamb\u00e9m \u00e9 uma mensagem de coer\u00eancia para quem defende que a cria\u00e7\u00e3o desse tribunal n\u00e3o vai implicar novas despesas.\r\nPor isso, o PSC encaminha \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSC vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nEntendemos que este projeto est\u00e1 sendo votado com pelo menos 7 anos de atraso. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Brasil permane\u00e7a no regime em que se encontra, no qual o mercado \u00e9 fechado, no qual h\u00e1 dificuldades de concorr\u00eancia e de fornecimento.\r\nN\u00f3s temos que colocar o Brasil alinhado com aquilo que h\u00e1 de melhor no mundo. Somos produtores de g\u00e1s. Temos condi\u00e7\u00f5es de oferecer aos brasileiros esse produto superimportante para a ind\u00fastria e tamb\u00e9m para o usu\u00e1rio final a baixo custo, dando conforto e competitividade \u00e0queles que dependem dessa fonte de energia para desenvolver sua atividade econ\u00f4mica. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, para proteger uma PETROBRAS da vida, esse regime seja mantido. \r\nPor isso, contra o atraso, temos que votar este projeto hoje, da forma mais r\u00e1pida poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCEL VAN HATTEM, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Elogio ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Marcel van Hattem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Marcel van Hattem, a honra \u00e9 toda minha em poder estar presente em uma sess\u00e3o presidida por V.Exa., que est\u00e1 muito bem nessa cadeira, diga-se de passagem. V.Exa. \u00e9 um excelente Deputado, uma revela\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica ga\u00facha para o Brasil. Hoje \u00e9 uma revela\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica nacional e uma lideran\u00e7a de refer\u00eancia nesta Casa, homem que tem grande responsabilidade, que sustenta ideias liberais e defende a \u00e9tica na pol\u00edtica, e que oferece um norte, uma expectativa de futuro para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu fico muito honrado em poder estar presente no plen\u00e1rio da C\u00e2mara para dizer essas palavras a quem eu respeito demais, o Deputado Marcel van Hattem, que preside esta sess\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns, Deputado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 134/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RESERVA, VAGA, PERCENTUAL M\u00cdNIMO, G\u00caNERO, HOMEM, MULHER, DEPUTADO FEDERAL, DEPUTADO DISTRITAL, VEREADOR, CRIT\u00c9RIO, PREENCHIMENTO, POL\u00cdTICA COMPENSAT\u00d3RIA, RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Defesa de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 134, de 2015, sobre a inser\u00e7\u00e3o do art. 101 no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, com vista \u00e0 reserva de vagas para cada g\u00eanero na C\u00e2mara dos Deputados, nas Assembleias Legislativas, na C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal e nas C\u00e2maras Municipais, nas tr\u00eas legislaturas subsequentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto as Lideran\u00e7as fazem a an\u00e1lise do relat\u00f3rio, eu quero manifestar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com a pauta do dia, na qual consta a PEC 134. Entendo n\u00e3o ser este o momento de discutirmos esse assunto, tampouco o modo, com esse rito on-line, em que as discuss\u00f5es sobre uma quest\u00e3o t\u00e3o relevante n\u00e3o ganham a aten\u00e7\u00e3o que o tema merece.\r\n\u00c9 uma tese que cria, na verdade, uma distor\u00e7\u00e3o do sistema representativo, cujo princ\u00edpio n\u00e3o \u00e9 representar os biotipos no Poder Legislativo, e sim todas as correntes de ideias. Assim foi concebida a democracia representativa, o Poder Legislativo, para que ele represente essas correntes de pensamento e todas as tens\u00f5es sociais da sociedade, n\u00e3o as suas variantes, sejam por op\u00e7\u00f5es sexuais, sejam por qualquer outro tipo de comportamento. Essas s\u00e3o, inclusive, condutas privativas das pessoas, e n\u00e3o fatores geradores de direito, tampouco de representa\u00e7\u00e3o legislativa. O tema merece ser amadurecido para muito al\u00e9m do est\u00e1gio em que se encontra.\r\nPortanto, eu entendo n\u00e3o ser prudente que essa proposta de emenda constitucional, neste momento do processo legislativo, neste ambiente e neste rito, seja mantida na pauta. H\u00e1 uma tens\u00e3o entre diversos Deputados sobre esse tema, por conta, inclusive, de sua delicadeza. Eu gostaria de saber se j\u00e1 h\u00e1 manifesta\u00e7\u00e3o pela retirada de pauta. Eu sei que h\u00e1 requerimento, mas gostaria de saber se h\u00e1 acordo para a retirada de pauta ou se vai ser mantida a proposta, porque acho uma temeridade que ela seja discutida dessa forma, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CNTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (Bloco/PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Brasil j\u00e1 adiou esta discuss\u00e3o por mais de 30 anos. N\u00e3o tem que adi\u00e1-la mais, n\u00e3o! N\u00f3s temos que votar, e j\u00e1!\r\nO PSC vota \"n\u00e3o\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIAL CRIST\u00c3O (PSC), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 39, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (Bloco/PSC - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, acho interessantes as conveni\u00eancias pol\u00edticas. A ex-Presidente Dilma defendeu a autonomia do Banco Central em 2010, num dos seus poucos acertos. Deveria ter conseguido a aprova\u00e7\u00e3o, mas, infelizmente, n\u00e3o conseguiu. O final n\u00f3s conhecemos bem.\r\nEsse projeto \u00e9 o verdadeiro escudo da moeda contra o populismo. Por isso, ele tem que ser aprovado da forma como foi acordado.\r\nO PSC vota \"n\u00e3o\". O PSC vota pela rejei\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, SISTEMA ELEITORAL, SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE VOTA\u00c7\u00c3O, DEBATE, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paulo Eduardo Martins",
        "sumario": "Necessidade de amplia\u00e7\u00e3o do debate sobre o voto impresso e o sistema eletr\u00f4nico de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PAULO EDUARDO MARTINS (Bloco/PSC - PR) - Sr. Presidente, Sr. Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, Sras. e Srs. Deputados, senhores membros das Comiss\u00f5es em quest\u00e3o, \u00e9 um prazer poder falar com V.Exas. e receber o Presidente do TSE para tratarmos de um tema muito relevante.\r\nJ\u00e1 tivemos a oportunidade de conversar a respeito deste tema, que \u00e9 absolutamente delicado. Devemos trat\u00e1-lo com a devida responsabilidade. Estamos tratando da legitima\u00e7\u00e3o de mandatos, do respeito \u00e0 escolha do eleitor, da confiabilidade do eleitor em que a sua escolha foi respeitada. Portanto, estamos falando de estabilidade democr\u00e1tica. \u00c9 preciso que as pessoas confiem. Para confiar, elas precisam compreender como \u00e9 o sistema de escolha dos seus mandat\u00e1rios. \r\nO Ministro trouxe v\u00e1rios pontos que temos discutido com muita sobriedade na Comiss\u00e3o. Aqui n\u00e3o h\u00e1 tempo para tratar item por item, mas quero citar um ponto que acho o mais relevante, a respeito do controle dos partidos. \r\nDe fato, poucos partidos t\u00eam enviado representantes para o TSE - alguns porque confiam, outros porque perderam o interesse.\r\nEles n\u00e3o t\u00eam esse know-how. N\u00e3o \u00e9 da natureza dos partidos travar essa discuss\u00e3o tecnol\u00f3gica. Os partidos n\u00e3o t\u00eam conhecimento dessa linguagem. Mesmo que eles determinem e designem um t\u00e9cnico para ir at\u00e9 l\u00e1, ainda assim, ser\u00e1 um t\u00e9cnico e eles ter\u00e3o que confiar. \r\nN\u00f3s estamos falando das organiza\u00e7\u00f5es da sociedade que participam de elei\u00e7\u00f5es e que t\u00eam todo o interesse nisso. Imagine o cidad\u00e3o comum! \r\nEnt\u00e3o, foi nesse sentido que a Corte Constitucional da Alemanha decidiu que o voto n\u00e3o \u00e9 constitucional l\u00e1. O mais simples dos homens tem que compreender o voto. O processo eleitoral n\u00e3o \u00e9 para quem o realiza, n\u00e3o \u00e9 para quem o administra, \u00e9 para quem participa dele como candidato ou como eleitor. E isso tem que estar claro para todos, sob pena de a democracia entrar em colapso e ser desestabilizada por desconfian\u00e7a de parte dos eleitores sobre o seu processo. Para mim, esse \u00e9 o ponto que n\u00f3s temos que esclarecer e temos que considerar. N\u00e3o se trata de uma mera decis\u00e3o administrativa ou de esse sistema ser mais eficiente do que aquele. \u00c9 uma quest\u00e3o de percep\u00e7\u00e3o social! A sociedade tem que confiar naquilo que ela est\u00e1 participando, naquela escolha que ser\u00e1 respeitada. \r\nNa Alemanha, o processo de reunifica\u00e7\u00e3o decorreu inclusive de fraudes no sistema eleitoral na Alemanha Oriental. No Brasil dos anos 30, n\u00f3s tivemos uma revolu\u00e7\u00e3o por causa de fraudes ou desconfian\u00e7as no sistema eleitoral. Inclusive, \u00e9 da\u00ed que nascem os TREs, o TSE. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 relevante n\u00e3o s\u00f3 a discuss\u00e3o tecnol\u00f3gica, a discuss\u00e3o sobre ser impresso ou n\u00e3o ser impresso, sobre ser eletr\u00f4nico ou n\u00e3o. Assim como a Deputada Renata j\u00e1 citou, trata-se da f\u00e9 da popula\u00e7\u00e3o naquilo que n\u00f3s temos. Aquilo \u00e9 compreens\u00edvel para eles ou n\u00e3o \u00e9? O que eles querem? Com o que estar\u00e3o satisfeitos? A escolha deles vai poder ser contestada ou confer\u00edvel? \r\nHoje o eleitor brasileiro, com toda a boa-f\u00e9 no sistema que foi desenvolvido, tem que ter f\u00e9 no software. Ele tem que ter f\u00e9 no software! Ele tem que acreditar que o que ele digitou foi gravado e \u00e9 o que vai depois ser totalizado no boletim de urna. Tem que haver essa confian\u00e7a. Ele n\u00e3o pode olhar e conferir se foi registrado conforme a escolha dele. Por mais que se confie no sistema, pode haver quem desconfie. E n\u00f3s estamos numa sociedade muito mais complexa, numa sociedade onde n\u00e3o h\u00e1 mais a hierarquia do formador de opini\u00e3o, da autoridade do acad\u00eamico. O cidad\u00e3o comum tamb\u00e9m se tornou fonte prim\u00e1ria. Ele tem voz e pode, sim, levar desconfian\u00e7as. Essas desconfian\u00e7as podem contaminar a sociedade e podemos n\u00e3o ter argumentos para demonstrar que as escolhas dos eleitores foram plenamente respeitadas. Assim, estaremos flertando com a desestabiliza\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, Ministro, \u00e9 s\u00f3 uma breve considera\u00e7\u00e3o para demonstrar que este tema \u00e9 muito complexo e carece de uma discuss\u00e3o um tanto mais profunda. Eu tamb\u00e9m refor\u00e7o a necessidade de que V.Exa. compare\u00e7a \u00e0 nossa Comiss\u00e3o. Sei da import\u00e2ncia desta Comiss\u00e3o Geral, at\u00e9 por vossa apresenta\u00e7\u00e3o, pelo tanto de tempo que tomou para tratar do voto impresso. Esse tema merece, sim, esse tratamento mais profundo, para que se fa\u00e7a um debate cada vez mais iluminado na nossa Comiss\u00e3o a respeito desse tema. \r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nMuito obrigado, Ministro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]