[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, PRIS\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Visita do orador \u00e0 vig\u00edlia Lula Livre, em Curitiba, Estado do Paran\u00e1. Natureza pol\u00edtica da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (Bloco/PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no \u00faltimo s\u00e1bado e domingo, tive a oportunidade de fazer uma visita \u00e0 vig\u00edlia Lula Livre, em Curitiba, de que j\u00e1 tive oportunidade de participar v\u00e1rias vezes. E, mais uma vez, encontramos ali lideran\u00e7as sindicais, populares, estudantis e religiosas, que concordam que essa pris\u00e3o se caracteriza como pris\u00e3o pol\u00edtica, principalmente em rela\u00e7\u00e3o ao Juiz Sergio Moro, que ganhou como presente o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Ele tem uma vis\u00e3o seletiva contra o PT, mas amofina, fala fino, quando n\u00e3o faz nenhuma representa\u00e7\u00e3o, principalmente, contra o Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, que tem liga\u00e7\u00e3o com o que h\u00e1 de pior no Rio de Janeiro, que s\u00e3o as mil\u00edcias.\r\nLula \u00e9 um preso pol\u00edtico!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA MUNICIPAL, PREFEITURA, MACEI\u00d3 (AL), PAVIMENTA\u00c7\u00c3O ASF\u00c1LTICA, BAIRRO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de medidas a respeito do surgimento de crateras no Bairro do Pinheiro, em Macei\u00f3, Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, na \u00faltima reuni\u00e3o do Conselho Nacional de Direitos Humanos, levantei um tema importante, algo muito grave que est\u00e1 ocorrendo na Capital Macei\u00f3, exatamente no Bairro do Pinheiro, onde v\u00e1rias ruas come\u00e7am a apresentar crateras. Esse processo \u00e9 antigo, desde a d\u00e9cada de 80. At\u00e9 ent\u00e3o, atacava um conjunto habitacional chamado Jardim das Ac\u00e1cias. Hoje v\u00e1rias ruas desse bairro, que tem um total aproximado de 20 mil habitantes, sofrem essa situa\u00e7\u00e3o. A responsabilidade maior deveria ser da Prefeitura, que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o assumiu. A pr\u00f3pria C\u00e2mara Municipal deveria olhar mais para isso, enfim, todas as autoridades.\r\nO importante \u00e9 que haja solu\u00e7\u00e3o, Deputado Nelson Pellegrino, para que isso n\u00e3o venha a ser, \u00e9 claro que com diferentes caracter\u00edsticas do ponto de vista geogr\u00e1fico, uma nova Brumadinho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com a proposta de reforma previdenci\u00e1ria apresentada pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a marca do slogan do Governo Federal \u00e9 a mentira, \u00e9 o fake. O an\u00fancio da reforma da Previd\u00eancia, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 trabalhadora rural, \u00e9 um verdadeiro crime, pois estabelece que uma trabalhadora rural, principalmente do Nordeste, do Semi\u00e1rido, pode aposentar-se aos 60 anos, com comprova\u00e7\u00e3o de mais de 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC para as pessoas que t\u00eam patologias que o Estado albergou agora s\u00f3 ser\u00e1 concedido integralmente \u00e0s pessoas com idade acima de 70 anos. Na realidade, vai ser um novo aux\u00edlio-funeral. Existe um jogo entre o capit\u00e3o e o general: cada um diz que a culpa \u00e9 do outro. \u00c9 tudo igual. Na realidade, essa articula\u00e7\u00e3o \u00e9 apoiada pelos militares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCIO DOS ANJOS, SINDICATO DOS BANC\u00c1RIOS, PRESIDENTE, ALAGOAS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VISITANTE.\r\nBANCO DO NORDESTE DO BRASIL (BNB), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Presidente do Sindicato dos Banc\u00e1rios do Estado de Alagoas, Marcio dos Anjos. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil S/A.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria destacar a presen\u00e7a do Presidente do Sindicato dos Banc\u00e1rios de Alagoas, o Sr. M\u00e1rcio dos Anjos, que vem a esta Casa acompanhar, com muita preocupa\u00e7\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil - BNB.\r\nO \"Posto Ipiranga\", o Sr. Paulo Guedes, coloca como prioridade a possibilidade de esse banco ser privatizado. Isso trar\u00e1 consequ\u00eancias mal\u00e9ficas para a Regi\u00e3o Nordeste. \r\nPara os senhores e as senhores terem uma ideia, em Alagoas, um Estado pequeno, no ano passado, os investimentos foram da ordem de 1 bilh\u00e3o e 400 milh\u00f5es de reais. Trata-se de um banco que tem car\u00e1ter regional, que conhece a realidade do Nordeste.\r\nEssa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grave. Espero que a bancada do Nordeste, que tem como Coordenador o Deputado J\u00falio, do Piau\u00ed, consiga impedir que essa maldade do Sr. Paulo Guedes seja implantada no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), ANDERSON PEDRO GOMES, MOTORISTA, PRIS\u00c3O, SUSPEITO, AUTOR INTELECTUAL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Indaga\u00e7\u00e3o sobre a identifica\u00e7\u00e3o dos autores intelectuais do assassinato da Vereadora Marielle Franco, ocorrido no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, eu tive a oportunidade de ser Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias desta Casa e acompanhei, na \u00e9poca, o assassinato da Vereadora Marielle. Agora come\u00e7am aparecer os autores materiais. Mas a grande pergunta, que n\u00e3o quer calar, \u00e9: quem s\u00e3o os autores intelectuais? Vejam o poder da mil\u00edcia! Na \u00e9poca, o Ministro da Justi\u00e7a amarelou. Ele j\u00e1 tinha ind\u00edcios, mas n\u00e3o teve coragem de revel\u00e1-los. Esse militar, que \u00e9 um dos mais perigosos, fazia escuta da Marielle, do Freixo e inclusive do general que conduziu a interven\u00e7\u00e3o. \r\nCad\u00ea os autores intelectuais? Essa \u00e9 a pergunta que o Brasil faz.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ATENTADO, TERRORISMO, ESCOLA ESTADUAL, SUZANO (SP), MAJOR OLIMPIO, SENADOR, CR\u00cdTICA.\r\nVIOL\u00caNCIA, ARMAMENTO, INCENTIVO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Natureza insana da declara\u00e7\u00e3o do Senador Major Olimpio a respeito de trag\u00e9dia ocorrida em estabelecimento escolar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, hoje eu tive oportunidade de ler um depoimento do Senador Major Olimpio, que foi colega aqui nesta Casa. S.Exa. disse que essa chacina, essa trag\u00e9dia que aconteceu com crian\u00e7as e adolescentes, culminando com o suic\u00eddio dos dois jovens, se os professores e os profissionais da escola tivessem armamento, teria sido evitada.\r\nEssa declara\u00e7\u00e3o \u00e9 insana porque permeia o discurso de \u00f3dio e intoler\u00e2ncia que o Capit\u00e3o Bolsonaro e o General Mour\u00e3o pregaram durante a campanha, avaliando que a situa\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica passa por armar a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEsse \u00f3dio contamina, porque \u00e9 o dom da palavra.\r\nEnt\u00e3o, de forma indireta, esses crimes t\u00eam a ver com esse projeto do Capit\u00e3o Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA, COMBATE, SONEGA\u00c7\u00c3O FISCAL, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), SU\u00cd\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu trago aqui com destaque, de novo, a reforma da Previd\u00eancia. Este Presidente coloca essa mat\u00e9ria como prioridade porque \u00e9 uma reforma que penaliza os pobres e mant\u00e9m os privil\u00e9gios. Na realidade, ter\u00edamos de ter como prioridade a reforma tribut\u00e1ria, porque um sistema tribut\u00e1rio que tem como base de tributa\u00e7\u00e3o o consumo penaliza o pobre, a classe trabalhadora e a classe m\u00e9dia.\r\nVimos agora o esc\u00e2ndalo da Vale na Su\u00ed\u00e7a que envolve sonega\u00e7\u00e3o de 23 bilh\u00f5es de reais. Portanto, est\u00e1 provado que a prioridade n\u00e3o \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia. A prioridade tem que ser o combate \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o. A prioridade tem que ser a reforma tribut\u00e1ria, que este Presidente e a sua turma n\u00e3o querem fazer, porque querem manter os privil\u00e9gios, atacando o segmento mais pobre da sociedade brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AUMENTO, DESEMPREGO, JUVENTUDE, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS, SONEGA\u00c7\u00c3O FISCAL, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), CONSELHO ADMINISTRATIVO DE RECURSOS FISCAIS (CARF), DEVEDOR, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VIAGEM OFICIAL, POL\u00cdTICA EXTERNA, ISRAEL, ESCRIT\u00d3RIO DE REPRESENTA\u00c7\u00c3O, CHINA, NOVA ZEL\u00c2NDIA, ESTADOS UNIDOS, ARGENTINA, PREJU\u00cdZO, AGRONEG\u00d3CIO, CR\u00cdTICA, EDUARDO BOLSONARO, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN), MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o negativa do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a exemplo do colega que me antecedeu, eu queria tamb\u00e9m dar destaque ao primeiro trimestre deste ano do Governo do Capit\u00e3o e do General: o desemprego aumenta, e aumenta principalmente para a juventude. Enquanto isso, n\u00f3s verificamos uma pol\u00edtica err\u00e1tica deste Governo em v\u00e1rias \u00e1reas.\r\nPrimeiramente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, uma reforma que, no seu conte\u00fado, penaliza os pobres e mant\u00e9m os privil\u00e9gios, inclusive no segmento militar. O alto oficialato n\u00e3o \u00e9 afetado em nada; enquanto isso, soldados, cabos e sargentos s\u00e3o penalizados, e \u00e9 por isso que est\u00e1 havendo, internamente, no segmento militar, um processo de rea\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o caminho.\r\nEnquanto isso, n\u00e3o se combate a sonega\u00e7\u00e3o. O CARF deu isen\u00e7\u00e3o de 20 bilh\u00f5es para a Cargill; a Vale sonega 23 bilh\u00f5es numa conta na Su\u00ed\u00e7a. Enquanto isso, o processo de se trabalhar principalmente as grandes d\u00edvidas da Previd\u00eancia o Governo n\u00e3o prioriza - inclusive o ex-Relator da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 um dos seus devedores. \u00c9 verdade que acertou com a Receita e est\u00e1 pagando, mas era devedor. Ent\u00e3o, a prioridade \u00e9 cobrar as d\u00edvidas para equacionar a Previd\u00eancia p\u00fablica? \r\nAl\u00e9m disso, esse Governo err\u00e1tico vai para Israel, inicialmente querendo criar uma embaixada; depois transforma num escrit\u00f3rio; existe conflito com o mundo \u00e1rabe, que tem 22 votos em todos os conselhos multilaterais. Isso tem consequ\u00eancia no agroneg\u00f3cio, principalmente no segmento de frango. Faz uma pol\u00edtica err\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 China, e a China estabelece uma rela\u00e7\u00e3o comercial com os Estados Unidos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 soja. Faz uma pol\u00edtica err\u00e1tica com a Nova Zel\u00e2ndia em rela\u00e7\u00e3o ao leite, prejudicando os produtores, inclusive a bacia leiteira do Nordeste, que tem um papel fundamental na regi\u00e3o - Alagoas, diga-se, tem destaque. Faz uma pol\u00edtica err\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o ao trigo na rela\u00e7\u00e3o bilateral com a Argentina. \u00c9 pol\u00edtica err\u00e1tica constante.\r\nEu sou integrante da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, que tem como Presidente o filho do Presidente, Deputado Eduardo Bolsonaro, e tive oportunidade de falar com ele de uma forma direta.\r\nQuando eu fui Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias desta Casa, ele era um jovem altivo que fazia uma boa oposi\u00e7\u00e3o - eu era Governo. No entanto, quando ele foi aos Estados Unidos, recentemente, tive a oportunidade de ter com ele um papo reto, como dizem os jovens. Eu o vi, com aquele bon\u00e9, visitando Trump. Ele amofinou, acocorou-se. Disse ao Deputado Eduardo Bolsonaro que ele estava fazendo uma pol\u00edtica mesquinha, prejudicando o projeto nacional que foi defendido ao longo dos anos, inclusive dentro do per\u00edodo da ditadura militar, quando Ernesto Geisel era Presidente, desenvolvendo projetos estrat\u00e9gicos para a Na\u00e7\u00e3o.\r\nPercebemos uma pol\u00edtica externa equivocada. H\u00e1 uma d\u00favida no ar, e eu perguntei ao Presidente da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Deputado Eduardo Bolsonaro: quem \u00e9 o verdadeiro Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores? \u00c9 o Deputado Eduardo Bolsonaro ou o atual Ministro, que na realidade \u00e9 um fantoche nesse processo?\r\nEstamos rebaixando uma entidade hist\u00f3rica como o Itamaraty, que durante 150 anos, Deputado Pedro, sempre teve como palavra de ordem a negocia\u00e7\u00e3o, a concilia\u00e7\u00e3o. Esse novo Minist\u00e9rio, com esse Ministro, que apequenou o Itamaraty, estabelece o conflito como meta.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REPRESENTA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, FRAUDE, ENTIDADE FECHADA DE PREVID\u00caNCIA COMPLEMENTAR (EFPC), REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, de Representa\u00e7\u00e3o contra o Ministro da Economia, Paulo Guedes, por desvio de recursos de funda\u00e7\u00f5es privadas. Falta de condi\u00e7\u00f5es morais do Ministro da Economia para protagonismo da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o faz uma representa\u00e7\u00e3o contra o Ministro Paulo Guedes, envolvendo o desvio de 1 bilh\u00e3o de reais, em uma opera\u00e7\u00e3o em que ele era operador do mundo financeiro das funda\u00e7\u00f5es privadas, desde 2009.\r\n\u00c9 esse cidad\u00e3o que conclama o povo brasileiro para fazer sacrif\u00edcio, sacrif\u00edcio a uma reforma que penaliza os pobres e que mant\u00e9m privil\u00e9gios para os ricos. Mas ele n\u00e3o quer discutir a sonega\u00e7\u00e3o. Qual \u00e9 a estatura moral que esse cidad\u00e3o tem para comandar uma reforma da Previd\u00eancia, quando o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o o condena por desvio acima de 1 bilh\u00e3o de reais?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROGRAMA MAIS M\u00c9DICO, M\u00c9DICO, DESLIGAMENTO, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Efeitos do desligamento de profissionais do Programa Mais M\u00e9dicos sobre as popula\u00e7\u00f5es da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, eu venho discutir nesta Casa o Programa Mais M\u00e9dicos ,que foi desmontado pelo Governo do Capit\u00e3o por uma concep\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica de muito preconceito.\r\nUma das regi\u00f5es que mais sofre com esse desmonte \u00e9 o Nordeste. Quarenta por cento das desist\u00eancias do programa que foi lan\u00e7ado, quando esse Governo assumiu, de 8.500 vagas, mais de 1.300 foram prejudicadas na minha regi\u00e3o: em Alagoas, 28 m\u00e9dicos deixaram o programa; no Maranh\u00e3o, 63 ; no Cear\u00e1, 56; na Para\u00edba, 27; no Rio Grande do Norte, 19; em Sergipe, 14. Sem citar a Bahia. Esse desmonte \u00e9 lament\u00e1vel, \u00e9 um verdadeiro crime contra a popula\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente contra os mais pobres.\r\nEsse programa \u00e9 exitoso, reconhecido pelo mundo. N\u00e3o se pode ficar numa vis\u00e3o ideol\u00f3gica somente em rela\u00e7\u00e3o a Cuba, pa\u00eds que d\u00e1 a demonstra\u00e7\u00e3o de uma medicina preventiva, p\u00fablica e de qualidade, que j\u00e1 criou vacinas para o mundo e que exporta m\u00e3o de obra que tem sensibilidade para ir a cada Munic\u00edpio do Brasil, por menor que seja, em pouco tempo integrado, fazer a verdadeira medicina.\r\nPodemos perceber isso em v\u00e1rios Munic\u00edpios do Nordeste. E citei aqui o caso de Alagoas, onde n\u00e3o h\u00e1 um m\u00e9dico, porque esse Governo irrespons\u00e1vel do Capit\u00e3o Bolsonaro e do General Mour\u00e3o n\u00e3o tem sensibilidade e compromisso com o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PREFEITO,  MACEI\u00d3 (AL), RETIRADA, DIREITOS, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 retirada de direitos dos servidores p\u00fablicos municipais pelo Prefeito de Macei\u00f3, Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria fazer um registro lament\u00e1vel sobre a postura do Prefeito de Macei\u00f3 e do Presidente da C\u00e2mara Municipal em rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos municipais de Macei\u00f3. O Prefeito estabeleceu um decreto tirando direitos hist\u00f3ricos e, nesta semana, quando os servidores fizeram uma mobiliza\u00e7\u00e3o, infelizmente, o tratamento foi com muita viol\u00eancia. \r\nIsso \u00e9 realmente lament\u00e1vel, porque esses s\u00e3o direitos fundamentais, importantes e hist\u00f3ricos para a classe trabalhadora. O atual Prefeito est\u00e1 \u00e0 deriva, fora do barco, sem governar de forma correta, a cidade est\u00e1 totalmente sem limpeza. Agora ele est\u00e1 cedendo ao pedido dos empres\u00e1rios de \u00f4nibus para que haja aumento da passagem. Al\u00e9m disso, lan\u00e7a esse pacote de maldades contra os servidores municipais.\r\nMinha solidariedade aos servidores e meu rep\u00fadio ao Prefeito de Macei\u00f3.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de extin\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de ganhos reais do sal\u00e1rio m\u00ednimo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Presidente Bolsonaro \u00e9 um fake news, o Presidente Bolsonaro \u00e9 um mentiroso. Se ele tivesse tido a coragem de expor no seu programa de Governo que n\u00e3o daria o reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo com ganho real, possivelmente ele n\u00e3o teria sido eleito.\r\nE mais: vingativo, porque ele sabe que do Maranh\u00e3o \u00e0 Bahia, a Regi\u00e3o Nordeste votou em peso na resist\u00eancia da cidadela do Haddad. E essa decis\u00e3o de n\u00e3o reajustar o sal\u00e1rio m\u00ednimo tem consequ\u00eancias no Nordeste, principalmente, a regi\u00e3o com a maior densidade demogr\u00e1fica, com a maior contradi\u00e7\u00e3o social. Em Alagoas, mais de 70% da popula\u00e7\u00e3o ganham o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso ter\u00e1 consequ\u00eancias no com\u00e9rcio, ter\u00e1 consequ\u00eancias no Munic\u00edpio.\r\nBolsonaro \u00e9 um fake news!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=353&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MIL\u00cdCIA, CRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, CORRELA\u00c7\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AN\u00c1LISE, JOS\u00c9 PADILHA, CINEASTA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Mat\u00e9ria jornal\u00edstica intitulada O Ministro antiFalcone - Pacote de Moro contra o crime vai fortalecer mil\u00edcias, de autoria do cineasta Jos\u00e9 Padilha.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, manchete de jornal: O Ministro antiFalcone - Pacote de Moro contra o crime vai fortalecer mil\u00edcias, de Jos\u00e9 Padilha, cineasta que fez o filme Tropa de Elite e faz autocr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 postura de Sergio Moro. Ele continua: \"1 - As mil\u00edcias s\u00e3o organiza\u00e7\u00f5es criminosas controladas por policiais civis e militares corruptos e violentos; 2 - esses policiais utilizam o aparato do Estado como armas, helic\u00f3pteros e caveir\u00f5es, para expulsar o tr\u00e1fico e dominar as favelas\".\r\n\u00c9 importante vermos essa autocr\u00edtica de uma figura que acreditou que a corrup\u00e7\u00e3o diminuiria. E a corrup\u00e7\u00e3o e a mil\u00edcia est\u00e3o hoje dentro do condom\u00ednio do Presidente Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Interfer\u00eancia do poder econ\u00f4mico na aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da admissibilidade da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, mais uma vez, o poder econ\u00f4mico agiu. O banco Ita\u00fa, o fascista dono da Havan, o Grupo Riachuelo e a Centauro conseguiram unificar uma aparente briguinha entre Bolsonaro e Rodrigo Maia.\r\nOntem passou a admissibilidade da reforma, o que s\u00f3 aconteceu porque a orienta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica deu o tom, a exemplo da reelei\u00e7\u00e3o de Fernando Henrique Cardoso: concess\u00e3o de emendas de 40 milh\u00f5es para calar a boca de Parlamentares que n\u00e3o t\u00eam credibilidade popular. \u00c9 importante o movimento popular divulgar colocando a cara de cada Deputado. Se passou a admissibilidade, sem d\u00favida nenhuma esta reforma, que prejudica os pobres, tamb\u00e9m passar\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, TRABALHADOR, EDUCA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DE PROTESTO, ALAGOAS, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade aos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, especialmente aos do Estado de Alagoas. Descompromisso do Governo Jair Bolsonaro com o setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de prestar solidariedade a todos os trabalhadores e a todas as trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o, de forma destacada aos do Estado de Alagoas.\r\nO Sindicato dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas - SINTEAL, a exemplo dos do Brasil, far\u00e1 uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o amanh\u00e3, dia 15, concentrando-se, a partir das 9 horas, em frente ao CEPA.\r\nEssa \u00e9 uma luta fundamental que, percebemos, est\u00e1 galvanizando o Brasil. E hoje, mais uma vez, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, colocando dados que, infelizmente, s\u00f3 inflamam a luta, diz, de forma clara e l\u00edmpida, que poder\u00e1 aumentar os cortes na educa\u00e7\u00e3o. E sabemos a import\u00e2ncia dessa pol\u00edtica p\u00fablica para o Brasil e para o mundo. Infelizmente, o Governo Bolsonaro n\u00e3o tem compromisso com a educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 MOURA ROCHA, EX-SENADOR, ALAGOAS, FALECIMENTO, HOMENAGEM POSTUMA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Falecimento do advogado e ex-Senador Jos\u00e9 Moura Rocha, do Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, no \u00faltimo domingo faleceu um grande brasileiro, um grande alagoano, o advogado Jos\u00e9 Moura Rocha, que tem uma hist\u00f3ria de combate \u00e0 ditadura. Na d\u00e9cada de 60, ele foi perseguido pelo sistema, teve que vir para Bras\u00edlia, onde edificou sua vida advocat\u00edcia. Voltou para Alagoas, fazendo o bom combate. Foi Senador quando o Senador Teot\u00f4nio Vilela - foi pequena a diferen\u00e7a na elei\u00e7\u00e3o - veio a falecer.\r\nSua esposa j\u00e1 tinha falecido, a Ibelza. O casal foi refer\u00eancia. Sempre na Esquerda, foi filiado ao PDT, mas, nos \u00faltimos anos, estava afiliado ao Partido dos Trabalhadores.\r\nFoi um grande ser humano, que sempre fez o bom combate.\r\nManifesto minha solidariedade a toda a fam\u00edlia do advogado Jos\u00e9 Moura Rocha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FECHAMENTO, CONGRESSO NACIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), RETORNO, MONARQUIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Cr\u00edtica a manifesta\u00e7\u00f5es de rua contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Quebra do decoro parlamentar por Deputados apoiadores da volta da monarquia, do fechamento do Congresso Nacional e do Supremo Tribunal Federal. Exig\u00eancia ao Presidente Jair Bolsonaro de trabalho pela gera\u00e7\u00e3o de emprego e de investimentos na \u00e1rea da sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m, a exemplo do Deputado Valmir Assun\u00e7\u00e3o, fiquei muito preocupado, porque as mobiliza\u00e7\u00f5es de domingo foram contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Aqui, alguns Parlamentares, a exemplo do Deputado Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a, deram declara\u00e7\u00e3o no sentido de que tem que voltar a monarquia, e n\u00e3o a rep\u00fablica; outros Parlamentares disseram que devia fechar o Congresso - esses Parlamentares mereciam Comiss\u00e3o de \u00c9tica; outros declararam que querem o fechamento do Supremo Tribunal Federal. Mas n\u00e3o vemos resposta do Bolsonaro para discutir o desemprego, que \u00e9 o maior da hist\u00f3ria do Brasil.\r\nA sa\u00fade est\u00e1 totalmente desmontada e destro\u00e7ada.\r\nOntem, tive a oportunidade de ir \u00e0 AMA - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios Alagoanos e pude verificar que os repasses n\u00e3o est\u00e3o feitos para as pol\u00edticas sociais.\r\nA sa\u00fade est\u00e1 destro\u00e7ada!\r\nTrabalhe, Bolsonaro! E deixe de marola!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), BENJAMIN STEINBRUCH, GEORGE SOROS, PROPRIET\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Esclarecimento sobre os verdadeiros propriet\u00e1rios da Vale, o empres\u00e1rio Benjamin Steinbruch e o investidor George Soros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta Casa votou, de forma paliativa, uma ajuda para as v\u00edtimas de Brumadinho. Mas o interessante \u00e9 que a grande imprensa, o Poder Judici\u00e1rio e o pr\u00f3prio Poder Legislativo n\u00e3o discutem quem \u00e9 o verdadeiro dono da Vale. O verdadeiro dono da Vale \u00e9 o Benjamin Steinbruch, que tem v\u00e1rios compadres nesta Casa. E o dono internacional \u00e9 o megainvestidor George Soros. Quando o ex\u00e9rcito israelense veio para o Brasil, n\u00e3o foi s\u00f3 para salvar v\u00edtimas, foi tamb\u00e9m porque a Vale pertence a um grupo de investidores judeus. Ningu\u00e9m toca no nome de Benjamim Steinbruch, nem no nome de George Soros.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, DEN\u00daNCIA, TACLA DURAN, ADVOGADO, AFASTAMENTO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INFLU\u00caNCIA, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de afastamento do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uso esta tribuna para pedir que esta Casa fa\u00e7a uma reflex\u00e3o sobre o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nAs \u00faltimas den\u00fancias do conluio da Rep\u00fablica de Curitiba, que envolve de forma destacada o Juiz Moro, \u00e9 motivo de destaque na imprensa internacional e nacional, principalmente de grandes juristas. E hoje vem \u00e0 tona, de novo, a den\u00fancia do advogado Tacla Duran, que envolve o escrit\u00f3rio advocat\u00edcio em que sua esposa trabalha. Isso \u00e9 muito grave para a democracia.\r\nSe o Juiz Moro tivesse uma estatura moral m\u00ednima, ele pelo menos pediria licen\u00e7a do cargo. Mas infelizmente ele n\u00e3o tem. Em sua trajet\u00f3ria, ele, primeiro, agiu no sentido de que este Presidente fosse eleito. Sua segunda a\u00e7\u00e3o foi garantir o cargo que exerce, por meio do qual inclusive comanda a Pol\u00edcia Federal. Neste momento, ele \u00e9 o chefe dela, e a Pol\u00edcia Federal, que \u00e9 subordinada a ele, \u00e9 que ir\u00e1 fazer o processo investigativo. Terceiro, sua postura est\u00e1 indignando o meio jur\u00eddico, tal \u00e9 o n\u00edvel de apego ao cargo, para chegar a qualquer custo ao Supremo Tribunal Federal.\r\nSenhores e senhoras, o que est\u00e1 em jogo \u00e9 a democracia. Repito, se ele tivesse o m\u00ednimo de car\u00e1ter, ele pediria licen\u00e7a para que pudesse ser apurado o maior esc\u00e2ndalo do sistema judici\u00e1rio brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PEDRO UCZAI, DEPUTADO FEDERAL, DEBATE, DISCURSO PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), RIO DE JANEIRO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Pedro Uczai diante de discurso proferido no plen\u00e1rio ofensivo ao PT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Pedro Uczai, eu gostaria de prestar solidariedade a V.Exa., porque ter\u00edamos que qualificar o debate. V.Exa., pela experi\u00eancia que teve, solicitou ao Deputado do PSL do Rio que retirasse dos Anais da Casa a terminologia geral, mas o Deputado, por n\u00e3o conhecer esta Casa e ter dificuldade com a democracia, manteve o processo. Isso \u00e9 ruim para o debate, porque, se for nesse n\u00edvel, uma grande historiadora disse que v\u00e1rios pastores est\u00e3o envolvido com narcotr\u00e1fico no Rio.\r\nV.Exa. \u00e9 pastor, e o PT teve a grandeza de nunca generalizar. V.Exa. \u00e9 do PSL, que \u00e9 considerado o partido do laranjal, que tem v\u00e1rios milicianos envolvidos. Nunca o PT veio aqui fazer essa cr\u00edtica.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante qualificarmos o debate...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, GREVE, JORNALISTA PROFISSIONAL, ALAGOAS, CR\u00cdTICA, EMPRESA DE COMUNICA\u00c7\u00c3O, FERNANDO COLLOR DE MELLO, SENADOR, TEOT\u00d4NIO VILELA FILHO, EX-GOVERNADOR. RUI PALMEIRA, PREFEITO, JO\u00c3O TEN\u00d3RIO, EX-SENADOR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade ao movimento grevista de jornalistas do Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria prestar solidariedade aos jornalistas de Alagoas. Eles est\u00e3o em greve. Infelizmente o sistema patronal da TV Gazeta, que tem como seu propriet\u00e1rio Collor, neste momento passeando na Europa e passando calote nos trabalhadores, como tamb\u00e9m a TV Paju\u00e7ara, que tem como titular o ex-Governador Teot\u00f4nio Vilela Filho, o atual Prefeito Rui Palmeira e o ex-Senador Jo\u00e3o Ten\u00f3rio... Todos eles est\u00e3o sem negociar, sem reconhecer os direitos da categoria, diminuindo o sal\u00e1rio acima de 40%, e com um detalhe: passando calote na classe trabalhadora.\r\nMinha solidariedade aos jornalistas de Alagoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL CONTRA O USO E TR\u00c1FICO DE DROGAS, HOMENAGEM.\r\nTR\u00c1FICO DE DROGA, COCA\u00cdNA, AERONAVE MILITAR, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MILITAR, COMITIVA, CR\u00cdTICA.\r\nM27, ARMA, CONDOM\u00cdNIO RESIDENCIAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional de Combate \u00e0s Drogas. Transporte de coca\u00edna na aeronave precursora da comitiva oficial do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 o Dia Internacional de Combate \u00e0s Drogas, e o presente que o Brasil d\u00e1 \u00e9 o avi\u00e3o precursor com 39 quilos de coca\u00edna. Agora, h\u00e1 um detalhe revelado agora pela m\u00eddia: o militar que foi preso - pela Espanha; n\u00e3o pelo Brasil -, no m\u00eas de fevereiro, j\u00e1 havia viajado com o Presidente Bolsonaro. N\u00e3o \u00e9 a primeira vez. A pergunta que n\u00e3o quer calar \u00e9 a seguinte: ser\u00e1 que num passado recente houve transporte de droga no avi\u00e3o precursor?\r\nIsso \u00e9 muito grave, como \u00e9 grave apurar as armas mais poderosas no condom\u00ednio do Presidente: o M27. At\u00e9 agora n\u00e3o foi apurado o caso. Est\u00e1 provado que este Governo \u00e9...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POL\u00cdCIA FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), GLENN GREENWALD, JORNALISTA PROFISSIONAL, CR\u00cdTICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Risco ao Estado Democr\u00e1tico de Direito demonstrado na solicita\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, de dados do jornalista Glenn Greenwald ao Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Estado Democr\u00e1tico de Direito no Brasil est\u00e1 em risco. Hoje, a Pol\u00edcia Federal solicita ao COAF dados do jornalista Glenn. Algu\u00e9m tem d\u00favida de que essa solicita\u00e7\u00e3o foi feita atrav\u00e9s do ex-juiz e Ministro desejoso de entrar no Supremo Sergio Moro? N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida nenhuma. \r\nFoi por isso que esta Casa, de forma altiva, manteve o COAF sob o controle do Minist\u00e9rio da Economia, at\u00e9 o final do ano, com todo o processo de investiga\u00e7\u00e3o. Se o COAF estivesse sob o controle do Ministro vingador, do Ministro parcial Sergio Moro, que controla a Pol\u00edcia Federal... \r\nEsse comportamento que estamos vendo \u00e9 protofascista. A Pol\u00edcia Federal n\u00e3o pode ser uma pol\u00edcia fascista, a servi\u00e7o de um Estado de exce\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 muito grave! O que est\u00e1 em jogo \u00e9 o Estado Democr\u00e1tico de Direito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, MACEIO (AL).\r\nGLEN GREENWALD, JORNALISTA, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, FEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS JORNALISTAS (FENAJ).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Fracasso da mobiliza\u00e7\u00e3o realizada pelos defensores do Presidente Jair Bolsonaro, em Macei\u00f3, Estado de Alagoas. Crise no \u00e2mbito do Governo Federal. Emiss\u00e3o, pela Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Jornalistas - FENAJ, de nota em apoio ao jornalista Glenn Greenwald. Cr\u00edticas ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no \u00faltimo domingo, os admiradores fan\u00e1ticos de Bolsonaro tentaram fazer uma mobiliza\u00e7\u00e3o que, segundo ele, juntaria 40 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras. Em Macei\u00f3, ela reuniu, no m\u00e1ximo, 500 pessoas. Foi t\u00e3o vergonhosa que nem houve passeata. Foi uma mobiliza\u00e7\u00e3o atomizada.\r\nEsta foi a pauta principal: fechamento do Congresso e do Supremo Tribunal Federal. O grave n\u00e3o s\u00e3o os \"bolsominions\", porque o pensamento \u00e9 limitado, \u00e9 bin\u00e1rio, o grave \u00e9 o Ministro da Justi\u00e7a, no seu Twitter, expressar parab\u00e9ns quanto \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o.\r\nOra, quando ele faz uma declara\u00e7\u00e3o como essa, ele estimula o lado protofascista enraizado, odioso, principalmente do \"Partido Somente Laranja\", o laranjal do PSL, que est\u00e1 t\u00e3o confuso que foi necess\u00e1ria uma reuni\u00e3o do \"Posto Ipiranga\" Paulo Guedes com a bancada. Mesmo assim, h\u00e1 22 Deputados que n\u00e3o poder\u00e3o votar a favor do Governo. Veja a crise que est\u00e1 ocorrendo, Deputada Benedita.\r\nO Vereador Carlos Bolsonaro diz nas suas redes sociais que n\u00e3o confia no GSI, comandado pelo General Heleno. O grave \u00e9 a submiss\u00e3o desse general de pijama, que n\u00e3o tem estatura para entregar o cargo, submisso ao Governo protofascista, que n\u00e3o d\u00e1 resposta ao Brasil. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 a democracia.\r\nA FENAJ - Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Jornalistas emitiu uma nota em que d\u00e1 todo o apoio ao jornalista Glenn, que est\u00e1 prestando um servi\u00e7o \u00e0 democracia, como ele fez nos pr\u00f3prios Estados Unidos.\r\nO que percebemos aqui \u00e9 um juiz Ministro rebaixado, bajulador, que quer ficar a qualquer custo no cargo de Ministro da Justi\u00e7a, para ver se realiza o sonho de chegar ao Supremo Tribunal Federal.\r\n\u00c9 muito o grave este momento da democracia brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, REJEI\u00c7\u00c3O. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNADOR, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Persegui\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro aos Governadores da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, no retorno aos trabalhos desta Casa, j\u00e1 percebemos cadeiras vazias. Um dos motivos dessas cadeiras vazias \u00e9 a falta de pagamento das emendas parlamentares, o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" de Bolsonaro, que pregava durante a campanha a antipol\u00edtica e, quando assume, o faz aplicando o que \u00e9 mais nocivo ao processo republicano.\r\n\u00c9 importante que haja esta situa\u00e7\u00e3o, para que possamos pelo menos retardar a aprova\u00e7\u00e3o total da reforma da Previd\u00eancia, que foi aprovada com larga margem. Era fundamental a mobiliza\u00e7\u00e3o popular, que n\u00e3o ocorreu a contento. Mas n\u00f3s ainda esperamos uma resist\u00eancia, eu tenho f\u00e9, que possa evitar uma reforma que mant\u00e9m privil\u00e9gios e prejudica os mais pobres.\r\nOutro assunto diz respeito \u00e0 postura tacanha e med\u00edocre do Presidente Bolsonaro quando d\u00e1 um tratamento diferenciado \u00e0 Regi\u00e3o Nordeste. Do Maranh\u00e3o \u00e0 Bahia, na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, a cidadela da resist\u00eancia foi o Nordeste. E os Governadores, independentemente da sigla partid\u00e1ria, est\u00e3o mostrando uma nova gest\u00e3o, uma forma diferenciada de gerenciar. \r\nPor que essa nova gest\u00e3o? Porque, com o Governo tacanho, mesquinho e med\u00edocre de Bolsonaro, ele tenta, mas n\u00e3o de forma republicana, reconhecer o resultado, por ter sido eleito Presidente do Brasil, perseguir uma regi\u00e3o que tem papel fundamental, com a maior densidade demogr\u00e1fica e, ao mesmo tempo, com uma contradi\u00e7\u00e3o social muito grande. Ele consegue perseguir os Governadores e, quando o faz, ataca o povo nordestino.\r\nPortanto, n\u00f3s temos que trazer este debate para esta Casa. Independentemente de oposi\u00e7\u00e3o ou de situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podemos esperar mais deste Presidente, que, repito, tem um modelo tacanho de gerenciar e de fazer nossa cidadela da resist\u00eancia tamb\u00e9m nesta Casa, independentemente de bloco, de oposi\u00e7\u00e3o ou de situa\u00e7\u00e3o. \r\nTrata-se, em primeiro lugar, de defender o Brasil. Defender o Brasil significa defender o Nordeste, que desempenha papel fundamental, regi\u00e3o que est\u00e1 sofrendo com o bloqueio de recursos, principalmente nas \u00e1reas da a\u00e7\u00e3o social e da sa\u00fade. Ali\u00e1s, na abertura de um evento no domingo, o Ministro da Sa\u00fade foi vaiado.\r\nSr. Presidente, quero, na abertura destes trabalhos, saudar os colegas. Espero que tenhamos uma pauta importante, republicana, uma pauta de desenvolvimento, fazendo com que n\u00e3o fiquemos \u00e0 merc\u00ea da agenda do Sr. Paulo Guedes, que tem apenas uma agenda: a venda do Brasil a qualquer custo, desmontando todas as estatais, implantando a reforma da Previd\u00eancia, dando continuidade \u00e0 reforma trabalhista.\r\nAgora ele quer fazer o desmonte de todos os conselhos profissionais, que foram criados ainda na \u00e9poca de Get\u00falio Vargas e que t\u00eam um papel fundamental. Tudo isso ele quer fazer em fun\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o liberal. Trump coloca impedimentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 China, mas aqui a elite \u00e9 tacanha.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVAR, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio a decis\u00e3o judicial acerca da transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para pres\u00eddio no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s percebemos que alguns atos deste Governo err\u00e1tico colocam em xeque o Estado Democr\u00e1tico de Direito. E V.Exa. sabe na pele, principalmente na hist\u00f3ria do seu pai, o que foi uma ditadura. Eis alguns comportamentos que percebemos: primeiro, um Procurador da Rep\u00fablica provoca de forma acintosa um Ministro do STF; segundo, o atual Ministro da Justi\u00e7a tem o mesmo comportamento de Himmler, quando coordenava a SS nazista, e tenta fazer uma provoca\u00e7\u00e3o. Essa decis\u00e3o n\u00e3o foi da ju\u00edza, essa decis\u00e3o foi do Moro \"Himmler\", no sentido de trazer o Lula para outra pris\u00e3o, criar conflito, sem pedido da defesa. Isso \u00e9 muito grave para o Estado Democr\u00e1tico de Direito. N\u00f3s verificamos v\u00e1rios outros comportamentos. Por exemplo, a Receita Federal age como um le\u00e3o contra o pacato cidad\u00e3o, mas \u00e9 um pato amarelo para combater o desvio e a sonega\u00e7\u00e3o do Juiz Moro \"Himmler\". Isso \u00e9 muito grave. \r\nO que est\u00e1 em jogo \u00e9 a democracia, e n\u00f3s temos que elevar o n\u00edvel do debate, independentemente de se tratar do Presidente Lula. Poderia ser um integrante de outro partido, como o PSDB, que tem envolvimento. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 essa. A quest\u00e3o \u00e9 ter-se o devido respeito ao Estado Democr\u00e1tico de Direito. \u00c9 muito grave o que est\u00e1 acontecendo.\r\nGostaria que a Presid\u00eancia da Casa incorporasse essa defesa de um cidad\u00e3o que fez bem ao Brasil e por isso tem o seu reconhecimento como lideran\u00e7a.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA, DEFESA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela atua\u00e7\u00e3o junto ao Supremo Tribunal Federal, em defesa da revoga\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o judicial sobre a transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para pres\u00eddio comum.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nesta Casa eu tive a oportunidade - este \u00e9 o meu terceiro mandato - de travar diversos embates com V.Exa. Isso \u00e9 natural na democracia, no processo dial\u00e9tico. Mas eu vim a esta tribuna para elogiar a sua estatura como Presidente desta Casa. Verificou, na tentativa de transfer\u00eancia do Presidente Lula, n\u00e3o um caso isolado, mas sim um caso que fere n\u00e3o s\u00f3 o C\u00f3digo de Processo Penal e o C\u00f3digo Penal como tamb\u00e9m, principalmente, a Constitui\u00e7\u00e3o. E V.Exa. teve estatura quando designou o 1\u00ba Vice-Presidente, o Deputado Marcos Pereira, para atuar em rela\u00e7\u00e3o ao tema, e acompanharam o Deputado v\u00e1rios Parlamentares de espectro ideol\u00f3gico diferenciado. Eu me refiro \u00e0 audi\u00eancia que tivemos hoje, destacada por v\u00e1rias Lideran\u00e7as, com o Presidente do Supremo Tribunal Federal. E o STF, por maioria absoluta - o resultado foi expressivo, 10 a 1 -, n\u00e3o validou essa arbitrariedade daquela ju\u00edza. Ent\u00e3o, esta Casa tem estatura! Isso \u00e9 fundamental na democracia. Houve a atua\u00e7\u00e3o de uma pl\u00eaiade de Parlamentares.\r\nAlguns Deputados que aqui me antecederam, que fazem discurso do esgoto, rebaixado, tentam diminuir o caso, trat\u00e1-lo como algo isolado. E se manifestou n\u00e3o um dirigente, mas sim um filiado a um partido, que n\u00e3o representa a organiza\u00e7\u00e3o. Esse mesmo Parlamentar n\u00e3o destaca que o General Augusto Heleno disse publicamente que queria que Lula apodrecesse na pris\u00e3o.\r\nDeputado, como pastor, respeite as palavras de Martin Luther King: \"O que me preocupa n\u00e3o \u00e9 o grito dos maus. \u00c9 o sil\u00eancio dos bons\". Esse comportamento \u00e9 comportamento de t\u00famulo caiado, e a estatura do Presidente elevou o n\u00edvel da C\u00e2mara Federal.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DE ALAGOAS (UFAL), BOLSA DE PESQUISA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Alagoas - UFAL e da Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de Alagoas - FAPEAL em face do corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, eu venho denunciar o desmonte do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e, como consequ\u00eancia, o desmonte da UFAL - Universidade Federal de Alagoas. Essa universidade tem um papel estrat\u00e9gico para o Estado, e tem o terceiro or\u00e7amento. Possivelmente, no entanto, a partir de setembro, ela n\u00e3o ter\u00e1 recursos para despesas de custeio.\r\nIsso \u00e9 muito grave, como \u00e9 grave o desmonte em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa, \u00e0s bolsas do CNPq e da CAPES. Isso tem influ\u00eancia direta na FAPEAL - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de Alagoas, que tem um papel hist\u00f3rico. Agora, na Olimp\u00edada de Matem\u00e1tica, o destaque foi a Regi\u00e3o Nordeste.\r\nEnt\u00e3o, a partir de setembro, vai haver caos na educa\u00e7\u00e3o, com este desgoverno Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLOS BOLSONARO, VEREADOR, RIO DE JANEIRO (RJ), DECLARA\u00c7\u00c3O, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA, MO\u00c7\u00c3O DE REP\u00daDIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados diante de declara\u00e7\u00e3o do Vereador Carlos Bolsonaro, atentat\u00f3ria ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, mais uma irresponsabilidade da fam\u00edlia Bolsonaro ao brincar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia: o Vereador Carlos Bolsonaro, de forma irrespons\u00e1vel, faz uma tuitagem, colocando em xeque o Estado Democr\u00e1tico de Direito. \r\nO Senado deu a resposta. Espero que a Presid\u00eancia da C\u00e2mara tenha estatura e coragem para fazer, a exemplo do Senado, uma mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio a esse Vereador, que brinca com a democracia, que n\u00e3o respeita as institui\u00e7\u00f5es. \r\nSe a C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro tivesse altivez e coragem, abriria um inqu\u00e9rito, e esse cidad\u00e3o seria, sem d\u00favida nenhuma, expulso do Parlamento municipal do Rio de Janeiro.\r\nEu pe\u00e7o \u00e0 C\u00e2mara altivez, a exemplo do Senado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), EMPRESA, DISTRIBUIDOR, AUMENTO.\r\nGOVERNO FEDERAL, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ETANOL, ESTADOS UNIDOS, PREJU\u00cdZO, PRODUTOR RURAL, REFINARIA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Aumento, pelas empresas distribuidoras, do pre\u00e7o do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha. Preju\u00edzos causados \u00e0 economia brasileira pela decis\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de importa\u00e7\u00e3o de etanol dos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, um dos assuntos mais importantes hoje \u00e9 o pre\u00e7o do g\u00e1s no Brasil, que vinha aumentando de forma substantiva e causando um peso principalmente na renda das pessoas de menor poder aquisitivo.\r\nDepois de muita press\u00e3o, o Ministro da Economia reduziu o pre\u00e7o do g\u00e1s no m\u00eas passado em 8,16%. No entanto, as distribuidoras aumentaram entre 2 a 3%, inclusive a Liquig\u00e1s distribuidora. Isso \u00e9 muito grave!\r\nAl\u00e9m disso, foi tomada uma medida de forma irrespons\u00e1vel pelo Presidente Bolsonaro, com a sua equipe econ\u00f4mica: a importa\u00e7\u00e3o de etanol - produzido a partir do milho - dos Estados Unidos, prejudicando, sem d\u00favida nenhuma, os produtores do Nordeste. Isso \u00e9 muito grave para a economia.\r\nSe isso for efetivado - e est\u00e1 sendo, Sra. Presidente. Ali\u00e1s, ontem houve uma importante iniciativa desta Casa que tenta desmontar essa medida provis\u00f3ria -, 30% da produ\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool no Nordeste ser\u00e1 atingida. E as refinarias do Nordeste, do ponto de vista de competitividade, al\u00e9m de terem um agravante em rela\u00e7\u00e3o ao Sul, ao Sudeste e ao Centro-Oeste, agora ter\u00e3o essa competi\u00e7\u00e3o internacional. O presidente americano consegue ter subs\u00eddio, protegendo a produ\u00e7\u00e3o americana em detrimento do Brasil, e o Bolsonaro baixa a cabe\u00e7a, prejudicando a economia brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), COMPANHIA ENERG\u00c9TICA DE ALAGOAS (CEAL), COMPANHIA ENERG\u00c9TICA DO PIAU\u00cd (CEPISA), DEMISS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Demiss\u00e3o de funcion\u00e1rios da Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas, atual Equatorial Energia Alagoas, e da Companhia de Energia do Piau\u00ed, atual Equatorial Energia Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de manifestar minha solidariedade aos trabalhadores e trabalhadoras da ELETROBRAS Distribui\u00e7\u00e3o, agora Equatorial, devido ao processo de privatiza\u00e7\u00e3o que este Governo realizou ao vender as duas \u00faltimas distribuidoras do Nordeste, a Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas e a Companhia de Energia do Piau\u00ed.\r\nA Equatorial tem como seu principal acionista o empres\u00e1rio Paulo Lemann, o segundo homem mais rico do Brasil, o respons\u00e1vel pelo golpe, um dos precursores do Escola sem Partido. Ele comprou a empresa por 50 mil reais. E a regra \u00e9 demitir. Est\u00e1-se demitindo sem nenhum crit\u00e9rio, colocando em risco n\u00e3o s\u00f3 os trabalhadores, mas tamb\u00e9m a qualidade dos servi\u00e7os de energia no Estado de Alagoas.\r\nIsso \u00e9 muito grave, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ECONOMIA, PREJU\u00cdZO, AGROT\u00d3XICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), \u00c1USTRIA, ATUA\u00c7\u00c3O, DEBATE, COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Impacto sobre a economia brasielira da rejei\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento da \u00c1ustria, do acordo de livre com\u00e9rcio entre a Uni\u00e3o Europeia e o Mercado Comum do Sul - MERCOSUL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje n\u00f3s recebemos uma not\u00edcia sobre algo que tem consequ\u00eancia na economia: o Parlamento da \u00c1ustria, por ampla maioria, rejeita o acordo da Uni\u00e3o Europeia com o MERCOSUL.\r\nEsse acordo da Uni\u00e3o Europeia com o MERCOSUL tem que ser aceito por unanimidade. Na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional - CREDN, da qual sou integrante, essa mat\u00e9ria vai ser discutida. Essa not\u00edcia saiu hoje. \u00c9 necess\u00e1rio que o Parlamento se debruce sobre o tema, porque isso trar\u00e1 consequ\u00eancias para a economia.\r\nOs dois motivos que fizeram com que o Parlamento austr\u00edaco rejeitasse o acordo foram a quest\u00e3o ambiental e a agricultura. Esses dois itens est\u00e3o sendo discutidos em todo o mundo, mas esta Casa n\u00e3o est\u00e1 aprofundando o debate de uma forma qualificada.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, BRASKEM, GRUPO ODEBRECHT, EMPRESA, MACEI\u00d3 (AL), DESCUMPRIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Descumprimento de a\u00e7\u00e3o judicial pela empresa Braskem, do Grupo Odebrecht, responsabilizada pelo afundamento de ruas nos Bairros Pinheiro, Mutange e adjac\u00eancias, em Macei\u00f3, Estado de Alagoas. Necessidade de a\u00e7\u00e3o efetiva do Poder Judici\u00e1rio de Alagoas contra a empresa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, eu venho falar, mais uma vez, de uma situa\u00e7\u00e3o muito grave que atinge alguns bairros de Macei\u00f3, como Pinheiro, Mutange e adjac\u00eancias. O afundamento do asfalto come\u00e7ou h\u00e1 muito tempo, h\u00e1 d\u00e9cadas, e inicialmente n\u00e3o foi dada prioridade para que ele fosse consertado. Isso foi se alastrando, atingindo uma propor\u00e7\u00e3o que prejudica mais de 20 mil pessoas. O laudo que foi definido responsabiliza a Braskem, do grupo Odebrecht. Ela foi multada, infelizmente n\u00e3o cumpriu a ordem, recorreu e n\u00e3o obedece a decis\u00e3o judicial. Hoje inclusive foi conclusa a Comiss\u00e3o Especial de Inqu\u00e9rito da C\u00e2mara Municipal de Macei\u00f3, que apresenta indiciamento.\r\nAgora, o que \u00e9 grave \u00e9 a falta de responsabilidade da ag\u00eancia do Minist\u00e9rio de Minas e Energia e tamb\u00e9m do Presidente da Rep\u00fablica. Isso \u00e9 muito grave! \r\nH\u00e1 uma expectativa muito grande da popula\u00e7\u00e3o. A Prefeitura fez uma a\u00e7\u00e3o, na minha vis\u00e3o, muito pequena; a responsabilidade maior pertence a ela, uma vez que houve uma desvaloriza\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis residenciais e comerciais. Inclusive, boa parte da popula\u00e7\u00e3o que esvaziou aqueles bairros, est\u00e1 voltando agora sem ter uma programa\u00e7\u00e3o definida, colocando as pessoas em risco.\r\nA pergunta que n\u00e3o quer calar \u00e9: at\u00e9 quando a Braskem n\u00e3o vai respeitar a popula\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3 e principalmente a Justi\u00e7a? \u00c9 necess\u00e1rio que o Poder Judici\u00e1rio de Alagoas tenha altivez para resolver essa situa\u00e7\u00e3o, repito, que prejudica milhares de pessoas nos Bairros Pinheiro, Mutange e entorno.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 888/2019, MEDIDA PROVISORIA, QUANTITATIVO, SERVIDOR P\u00daBLICO REQUISITADO, EMPREGADO P\u00daBLICO, DEFENSORIA P\u00daBLICA DA UNI\u00c3O (DPU), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 888, de 2019, sobre as requisi\u00e7\u00f5es de pessoal para a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem, na sess\u00e3o, foi aprovada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 888, de 2019 - \u00e9 uma pena que eu ainda estivesse participando do PARLASUL em Montevid\u00e9u. \r\nEu tive a honra de ser indicado pelo meu L\u00edder, o Deputado Paulo Pimenta, para presidir a Comiss\u00e3o Mista que analisou a MP, que esta Casa aprovou por unanimidade. N\u00f3s tivemos o apoio do Presidente da C\u00e2mara Rodrigo Maia para dar celeridade a esse processo.\r\nEsta Casa compreendeu a import\u00e2ncia dessa medida provis\u00f3ria que define a situa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, sem d\u00favida nenhuma, diante da import\u00e2ncia que tem a Defensoria para o segmento hipossuficiente e pobre do Brasil. Foi uma atitude sensata e prudente do Parlamento brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETROLEO, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, OMISS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Imobilismo do Governo Jair Bolsonaro diante da ocorr\u00eancia de crime ambiental em regi\u00f5es litor\u00e2neas do Nordeste brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu venho aqui denunciar um dos maiores crimes ambientais de que se tem not\u00edcia e que est\u00e1 ocorrendo nas praias dos nove Estados do Nordeste brasileiro. \r\nEu tive a oportunidade de ouvir o pronunciamento do meu companheiro e Deputado Joseildo Ramos, do PT da Bahia, que est\u00e1 preocupado com a situa\u00e7\u00e3o. Eu tamb\u00e9m estou muito preocupado, Deputado Joseildo Ramos. O problema atinge mais de 132 praias, em 9 Estados do Nordeste. E a foz do Rio S\u00e3o Francisco, regi\u00e3o onde fica Pia\u00e7abu\u00e7u, cidade onde foi produzido o filme Deus \u00e9 brasileiro e onde est\u00e1 o maior banco de camar\u00e3o do Brasil, est\u00e1 totalmente suja. Isso afeta o meio ambiente e afeta o turismo. Macei\u00f3 tem uma marca de sol e mar, mas, infelizmente, isso tem atingido v\u00e1rias praias do Estado.\r\nA pergunta que n\u00e3o quer calar \u00e9: o que o Governo Bolsonaro vai fazer para apurar esse crime ambiental muito grave?\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRINC\u00cdPIOS, TITULARIDADE, MUNIC\u00cdPIO, DISTRITO FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nF\u00d3RUM PERMANENTE EM DEFESA DO SANEAMENTO B\u00c1SICO, DENOMINA\u00c7\u00c3O, F\u00d3RUM, ALAGOAS, LAN\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Lan\u00e7amento, no Estado de Alagoas, do F\u00f3rum Permanente em Defesa do Saneamento B\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, no \u00faltimo dia 6, o Senado Federal aprovou um novo PL, cujo Relator foi o Senador Tasso Jereissati, do PSDB do Cear\u00e1, que privatiza o setor de saneamento do Brasil. Esse projeto vir\u00e1 para esta Casa, e \u00e9 necess\u00e1rio analis\u00e1-lo com muito carinho, principalmente por se tratar de uma Regi\u00e3o como o Nordeste, que tem a maior densidade demogr\u00e1fica e uma contradi\u00e7\u00e3o social enorme, e da Regi\u00e3o Norte, que praticamente n\u00e3o tem extens\u00e3o de saneamento.\r\nCom a privatiza\u00e7\u00e3o, o primeiro efeito \u00e9 as empresas privadas n\u00e3o terem interesse de ampliar o saneamento em cidades pequenas, e o segundo \u00e9 o aumento da tarifa, que ter\u00e1 consequ\u00eancia tamb\u00e9m no setor de \u00e1gua e esgoto.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel essa decis\u00e3o.\r\nEsperamos que esta Casa fa\u00e7a boa resist\u00eancia. Enquanto o Brasil est\u00e1 na contram\u00e3o, dialogando a privatiza\u00e7\u00e3o do sistema de \u00e1gua e de esgoto, Portugal, pelo contr\u00e1rio, volta a municipalizar o que tinha sido privatizado. V\u00e1rios pa\u00edses que na era Thatcher conseguiram privatizar agora voltam a discutir a municipaliza\u00e7\u00e3o.\r\nEm Alagoas, foi lan\u00e7ado o F\u00f3rum Permanente em Defesa do Saneamento P\u00fablico, coordenado pelo sindicato Urbanit\u00e1rios.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 um crime privatizar o setor de saneamento e de \u00e1gua no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN), CRIME AMBIENTAL, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, MINISTRO DE ESTADO DO TURISMO, ACUSA\u00c7\u00c3O, VENEZUELA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, de requerimento de convite a representantes da Marinha do Brasil e de entidades do meio ambiente para participa\u00e7\u00e3o, junto ao \u00f3rg\u00e3o, em debate sobre o crime ambiental ocorrido em praias do Nordeste brasileiro decorrente do vazamento de petr\u00f3leo cru.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje eu tive oportunidade, como titular da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional - CREDN, de aprovar um requerimento a respeito desse crime ambiental que est\u00e1 atingindo todos os Estados do Nordeste, sem exce\u00e7\u00e3o - j\u00e1 atinge mais de 150 praias -, relativo a um petr\u00f3leo cru, cuja origem tudo leva a crer que n\u00e3o \u00e9 nacional. Mas o Ministro do Turismo, de uma forma irrespons\u00e1vel, sem fazer nenhuma pesquisa, sem dados, acusa a Venezuela. Por outro lado, h\u00e1 dados que confirmam a responsabilidade da Shell. \r\nPor isso, apresentamos requerimento convidando a Marinha, o IBAMA e todos os \u00f3rg\u00e3os ambientais para esclarecer esse fato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PARALISA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Estagna\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional em face da acumula\u00e7\u00e3o, pelo Deputado Eduardo Bolsonaro, dos cargos de Presidente do \u00f3rg\u00e3o e de L\u00edder do PSL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria aqui de denunciar um processo grave do Regimento.\r\nEu sou integrante da CREDEN - Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, que tem como Presidente o Deputado Eduardo Bolsonaro, que agora \u00e9 L\u00edder de partido. H\u00e1 um conflito regimental. E a CREDEN nesta semana n\u00e3o fez reuni\u00e3o e n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de fazer.\r\nEu queria fazer um apelo, Sr. Presidente, para se retomar a normalidade de uma Comiss\u00e3o que est\u00e1 paralisada pelo ac\u00famulo de cargo - irresponsabilidade do L\u00edder do PSL, Deputado Eduardo Bolsonaro.\r\nParticularmente, apresentei um requerimento para fazer um convite \u00e0 Marinha, \u00e0 PETROBRAS e ao IBAMA para falarem desse crime ambiental que afeta as praias dos nove Estados do Nordeste. Esse requerimento est\u00e1 paralisado devido a esse impedimento regimental muito grave nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INSTITUTO FEDERAL DE ALAGOAS (IFAL), RECURSOS, FAVOR\u00c1VEL, PAUL\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Visita do orador ao Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia  de Alagoas - IFAL. Apresenta\u00e7\u00e3o de emendas or\u00e7ament\u00e1rias em prol da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje eu tive a oportunidade de fazer uma visita ao Instituto Federal de Alagoas - IFAL, onde fui recebido pelo diretor da institui\u00e7\u00e3o, o Prof. Carlos Guedes, por toda a equipe do Instituto e pelo ex-diretor Prof. S\u00e9rgio. Tivemos uma reuni\u00e3o importante, e tive a oportunidade de fazer uma visita a uma obra que ser\u00e1 conclu\u00edda no m\u00eas de dezembro e que conta com recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria de nossa lavra. Trata-se da constru\u00e7\u00e3o de uma piscina ol\u00edmpica, cuja obra tem valor acima de 1 milh\u00e3o de reais. Tamb\u00e9m destinamos emendas para o refeit\u00f3rio do IFAL de Piranhas, no Alto Sert\u00e3o. Al\u00e9m disso, ano passado, n\u00f3s apresentamos emenda de bancada da ordem de 15 milh\u00f5es de reais que beneficiar\u00e1 todos os campi do Instituto no Estado de Alagoas.\r\nEu, que tive a honra de ser aluno daquela institui\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR, FL\u00c1VIO BOLSONARO, DEPUTADO ESTADUAL, A\u00c9CIO NEVES, DEPUTADO FEDERAL, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, QUESTIONAMENTO, AFR\u00c2NIO SILVA JARDIM, PROFESSOR, ARTIGO DE PERI\u00d3DICO, LEITURA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O DA PENA, CONTRA, JURISPRUD\u00caNCIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, AN\u00c1LISE, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), AN\u00c1LISE, FELIPE RECONDO, JORNALISTA, LIVRO, LEITURA, SUGEST\u00c3O.\r\nCONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal favor\u00e1vel \u00e0 soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu tenho a honra de ler o artigo de Afr\u00e2nio Silva Jardim, Professor de Direito Processual, Por que A\u00e9cio, Temer e Queiroz livres n\u00e3o te incomodam?\r\nPerguntas para os fascistas feitas por um autor desconhecido!\r\nLula livre te incomoda?\r\nPor que A\u00e9cio livre n\u00e3o te incomoda?\r\nPor que Michel Temer n\u00e3o te incomoda?\r\nPor que o caso Queiroz n\u00e3o te incomoda?\r\nPor que a reforma da Previd\u00eancia do Paulo Guedes que acaba com os seus direitos n\u00e3o te incomoda?\r\nPor que a privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS n\u00e3o te incomoda?\r\nPor que a privatiza\u00e7\u00e3o da EMBRAER n\u00e3o te incomoda?\r\nPor que os milicianos da fam\u00edlia Bolsonaro n\u00e3o te incomodam?\r\nPor que a morte de Marielle n\u00e3o te incomoda?\r\nPor que o aumento de desempregados n\u00e3o te incomoda?\r\nPor que a desigualdade social n\u00e3o te incomoda?\r\nPor que a suspens\u00e3o de 19 medicamentos gratuitos do SUS n\u00e3o te incomoda?\r\nPor que a capitaliza\u00e7\u00e3o pra enriquecer banqueiros n\u00e3o te incomoda?\r\nPor que o aumento do tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 15 pra 20 anos n\u00e3o te incomoda?\r\nPor que a libera\u00e7\u00e3o de 166 agrot\u00f3xicos em 4 meses (mais de 1 veneno por dia) do Governo Bolsonaro n\u00e3o te incomoda?\r\nPor que o or\u00e7amento de Bolsonaro para 2020 que tira metade dos recursos do MEC para pesquisa n\u00e3o te incomoda?\r\nEstranho n\u00e9 ?\r\nHip\u00f3critas!\r\nNa realidade, esse debate tem que ser realizado. H\u00e1 dois livros interessantes do jornalista Felipe Recondo - Tanques e togas: O STF e a ditadura militar e Os Onze: O STF, seus bastidores e suas crises -, um fala do per\u00edodo da ditadura com detalhamento, o outro fala da press\u00e3o que foi feita.\r\nO Supremo n\u00e3o definiu porque estava acovardado. Foi necess\u00e1rio um momento de conjuntura do desmonte que est\u00e1 sendo feito por esse Governo irrespons\u00e1vel, covarde, que \u00e9 a marca do Bolsonaro, esse hip\u00f3crita! O Supremo teve a coragem de fazer voltar o leito normal do rio e respeitar Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.\r\nO que est\u00e1 em discuss\u00e3o, Presidente, \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, porque foi feito um questionamento pelo Presidente Toffoli. O caso da Boate Kiss at\u00e9 agora n\u00e3o foi nem pronunciado. N\u00e3o houve a den\u00fancia e n\u00e3o houve julgamento. Isso n\u00e3o tem a ver com a segunda inst\u00e2ncia. Setenta por cento dos inqu\u00e9ritos da Pol\u00edcia Civil na maioria dos Estados n\u00e3o s\u00e3o conclu\u00eddos! N\u00e3o h\u00e1 nem indiciamento. A\u00ed vem a hipocrisia de dizer que est\u00e1 liberando isto e aquilo.\r\nOra, verificamos uma estrutura que est\u00e1 podre! Cad\u00ea o caso da Boate Kiss, que envolve o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul, o Promotor de Santa Maria, que foi al\u00e7ado depois \u00e0 Procuradoria-Geral de Justi\u00e7a? Esse \u00e9 o processo da \"Opera\u00e7\u00e3o Abafa\"!\r\nFoi correta a decis\u00e3o do Supremo no sentido de voltar o leito normal do rio, respeitar a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nE esse Presidente hip\u00f3crita, covarde, que n\u00e3o consegue governar para o Brasil...!\r\nLula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, ALAGOAS, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Desestrutura\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de assist\u00eancia social pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, anteontem eu tive a oportunidade de receber lideran\u00e7as do servi\u00e7o social, do conselho, assistente sociais do INSS do Estado de Alagoas, daquela Prefeitura, preocupados com esse desmonte do Governo Bolsonaro que tem como alvo a assist\u00eancia social. Os Munic\u00edpios j\u00e1 come\u00e7am a sofrer retalia\u00e7\u00e3o, v\u00e1rios meses sem ter o repasse de manuten\u00e7\u00e3o.\r\nEu tamb\u00e9m tive a oportunidade de falar com o Presidente da AMA - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios de Alagoas, e o Prefeito Hugo Wanderley, de Cacimbinhas, no Alto Sert\u00e3o. Sabemos que isso ter\u00e1 um reflexo enorme na economia do Nordeste, devido a esse desmonte da assist\u00eancia social, um importante servi\u00e7o. Querem tornar inimigos os assistentes sociais da Previd\u00eancia social. \u00c9 lament\u00e1vel essa pol\u00edtica de lesa-p\u00e1tria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSELHO NACIONAL DE DIREITOS HUMANOS, DEBORAH DUPRAT, SUBPROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, DESTITUI\u00c7\u00c3O, AUGUSTO ARAS, PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, DECIS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra a decis\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, de destitui\u00e7\u00e3o da Subprocuradora Deborah Duprat do cargo de Vice-Presidenta do Conselho Nacional de Direitos Humanos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria lamentar a decis\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, o Sr. Augusto Aras, que, de forma abrupta, rasga a hist\u00f3ria daquele \u00f3rg\u00e3o e, do Conselho Nacional de Direitos Humanos, exonera a Subprocuradora Federal Deborah Duprat, uma mulher inteligente e com grande sensibilidade e compromisso social. Como Vice-Presidente do CNDH, possivelmente substituindo-a, coloca um procurador que j\u00e1 demonstrou publicamente que \u00e9 inimigo das pol\u00edticas de direitos humanos.\r\nLamento o rebaixamento do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que fica com um alinhamento total...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL DE ALAGOAS (UFAL), ATLETISMO, CORRIDA.\r\nPAUL\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PISCINA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), ALAGOAS. \r\nPL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO,",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o do est\u00e1dio e da pista de atletismo da Universidade Federal de Alagoas. Apresenta\u00e7\u00e3o de emendas or\u00e7ament\u00e1rias destinadas \u00e0 reforma da piscina ol\u00edmpica do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas e \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o de campi  da institui\u00e7\u00e3o. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, que saudade da \u00e9poca do Presidente Lula e da Presidente Dilma!\r\nNa pr\u00f3xima sexta-feira, ser\u00e1 inaugurado o est\u00e1dio universit\u00e1rio da UFAL, a Universidade Federal de Alagoas, o qual ter\u00e1 pista de atletismo. Isso \u00e9 resultado de importantes investimentos do Governo do PT. Na \u00e9poca, Aldo Rebelo era o Ministro do Esporte. Fazemos o registro dessa inaugura\u00e7\u00e3o, que acontecer\u00e1 na pr\u00f3xima sexta-feira. Essa obra foi plantada pelo Governo do PT.\r\nNa pr\u00f3xima segunda-feira, ser\u00e1 inaugurada uma obra de nossa lavra. N\u00f3s apresentamos uma emenda em favor do Instituto Federal de Alagoas, o antigo CEFET, escola t\u00e9cnica federal, para a reinaugura\u00e7\u00e3o da piscina ol\u00edmpica, que fazia falta. O investimento foi de mais de 800 mil reais. Al\u00e9m disso, apresentamos emenda de bancada que permite a reestrutura\u00e7\u00e3o de todo o Instituto Federal de Alagoas, em v\u00e1rios pontos, em v\u00e1rios Munic\u00edpios.\r\nAgora vou falar de algo negativo, a exemplo de oradores que me antecederam. O PL do Saneamento \u00e9 nocivo. Ele prejudica a popula\u00e7\u00e3o, principalmente a popula\u00e7\u00e3o nordestina. Em Alagoas, h\u00e1 102 Munic\u00edpios, mas os Munic\u00edpios com rentabilidade n\u00e3o chegam a cinco. O que faz com que essa malha de saneamento possa sobreviver \u00e9 a chamada tarifa cruzada. Por\u00e9m, com esse modelo da privatiza\u00e7\u00e3o, o capital privado n\u00e3o far\u00e1 investimento, principalmente no Semi\u00e1rido, no Alto Sert\u00e3o.\r\nNossa posi\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 contr\u00e1ria ao referido projeto de lei sobre saneamento, porque esse PL \u00e9 nocivo para o Brasil, principalmente para a Regi\u00e3o Nordeste, que ter\u00e1 como consequ\u00eancia menos servi\u00e7os e altas tarifas, que prejudicar\u00e3o a popula\u00e7\u00e3o brasileira, sobretudo a popula\u00e7\u00e3o mais pobre.\r\nN\u00e3o ao PL do Saneamento!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, DESIST\u00caNCIA, DEBATE, PAUL\u00c3O, TELEVIS\u00c3O, DEMOCRACIA, DITADURA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Inconformismo com a desist\u00eancia do Deputado Eduardo Bolsonaro de debate do tema Democracia versus Ditadura com o orador.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, sou integrante da CREDN - Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00e3o Exteriores e de Defesa Nacional, cujo Presidente \u00e9 o Deputado Eduardo Bolsonaro, com quem tivemos v\u00e1rios embates de ideias. O Presidente Eduardo Bolsonaro n\u00e3o teve estatura e disse que queria um debate comigo na TV. Eu aceitei o desafio. Ele marcou esse debate para hoje, ter\u00e7a-feira. Mas, para minha surpresa, Deputado Bohn Gass e Deputado Jo\u00e3o Daniel, o Deputado Eduardo Bolsonaro desistiu do debate. Ele fugiu do debate, cujo tema seria Democracia versus Ditadura.\r\nInfelizmente, a fam\u00edlia Bolsonaro...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - D\u00ea-me mais 1 minuto, por favor, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Deputado, pelo n\u00famero de oradores inscritos no Pequeno Expediente, n\u00f3s hav\u00edamos comunicado que n\u00e3o prorrogar\u00edamos o tempo para ningu\u00e9m, do contr\u00e1rio alguns Deputados ficariam sem fazer uso da palavra. No entanto, concedo mais 15 segundos para V.Exa. concluir.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Eu agrade\u00e7o, Sr. Presidente. \r\nEu gostaria de fazer esse debate, mas a fam\u00edlia Bolsonaro n\u00e3o gosta da democracia e criou um novo sistema pol\u00edtico no mundo. N\u00f3s j\u00e1 tivemos no mundo a aristocracia, a monarquia, a democracia, e a fam\u00edlia Bolsonaro criou a \"filhocracia\". Mas \u00e9 uma \"filhocracia\" do medo, que n\u00e3o tem coragem de fazer um debate.\r\nDeputado Eduardo Bolsonaro, honre os votos que recebeu no Estado de S\u00e3o Paulo, j\u00e1 que V.Exa. foi o Deputado mais votado no Estado. Eu quero um debate com V.Exa., em qualquer parte do Brasil. Tenha coragem!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAYME MIRANDA, MEMBRO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PCB) (1922), HOMIC\u00cdDIO, ANIVERS\u00c1RIO DE MORTE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso dos 45 anos do assassinato pela ditadura militar do jornalista, advogado e militante do antigo PCB, Jayme Miranda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o, Sr. Presidente.\r\nOntem, dia 4 de fevereiro, fez exatamente 45 anos desde o assassinato do jornalista e advogado Jayme Miranda, que foi integrante do antigo PCB - Partido Comunista Brasileiro. A ditadura negava que tinha praticado esse assassinato. A fam\u00edlia dele, que tem uma tradi\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, levantou-se, de uma forma persistente, e n\u00e3o aceitou essa vers\u00e3o. Foi criada a Comiss\u00e3o da Verdade, e, finalmente, h\u00e1 pouco tempo, descobriram que ele foi assassinado no Estado do Rio de Janeiro por alguns torturadores. Lament\u00e1vel!\r\nEle era um grande tribuno e jornalista. Fa\u00e7o o registro de que Jayme Miranda teve uma import\u00e2ncia fundamental para a democracia brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7O FEDERAL DE PROCESSAMENTO DE DADOS (SERPRO), EMPRESA DE TECNOLOGIA E INFORMA\u00c7\u00d5ES DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL (DATAPREV), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), MILITARIZA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a desestrutura\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados - SERPRO; da Empresa de Tecnologia e Informa\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social - DATAPREV e da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Proposta de aproveitamento, pelo Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, da m\u00e3o de obra do SERPRO e da DATAPREV.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, ontem foi iniciado um debate sobre mais uma perversidade e mais um ataque \u00e0 soberania nacional pelo Governo Bolsonaro, este Governo irrespons\u00e1vel e lesa-p\u00e1tria.\r\nEu estou levantando uma discuss\u00e3o sobre Internet, sobre tecnologia. Hoje h\u00e1 uma disputa no mundo. O grande debate internacional \u00e9 sobre a tecnologia 5G - inclusive, a China j\u00e1 discute a tecnologia 6G. Por isso, h\u00e1 uma briga entre a Huawei e o Vale do Sil\u00edcio, da Apple e da Microsoft.\r\nAqui no Brasil, ocorre o contr\u00e1rio. Este Presidente coloca no lixo duas empresas estrat\u00e9gicas: o SERPRO e a DATAPREV. Essas duas empresas j\u00e1 tiveram capacidade tecnol\u00f3gica para criar mais de 4 mil sistemas, ultrapassando todas as metas dos Estados Unidos, e lidam com todo o controle de dados e informa\u00e7\u00f5es. Agora v\u00e3o ser colocadas na bacia das almas. Esta Casa, mesmo com a polariza\u00e7\u00e3o entre Oposi\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o, tem que ter altivez, tem que ter uma vis\u00e3o de soberania nacional, para que isso n\u00e3o ocorra.\r\nAl\u00e9m disso, a PETROBRAS est\u00e1 sendo destru\u00edda a cada dia, n\u00e3o s\u00f3 pelo Presidente, mas pelo Ministro Moro, cuja esposa era uma das principais advogadas de uma empresa petrol\u00edfera do ex-Vice-Presidente dos Estados Unidos. Assim, come\u00e7amos a ver esse desenho.\r\nPor tudo isso, n\u00e3o podemos deixar essas duas empresas e a PETROBRAS serem colocadas nessa vala comum.\r\nFa\u00e7o esse apelo. Inclusive, tenho uma sa\u00edda: j\u00e1 que ele apresenta para o INSS o processo de militariza\u00e7\u00e3o, uma das sa\u00eddas para a economia desses quadros de funcion\u00e1rios importantes da DATAPREV e do SERPRO \u00e9 preencher o vazio que a Previd\u00eancia est\u00e1 tendo. Em vez de militarizar, aproveite a m\u00e3o de obra do SERPRO e da DATAPREV.\r\nSomos contra esse desmonte, em defesa da soberania nacional!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAM\u00cdLIA, CR\u00cdTICA.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AUS\u00caNCIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias da C\u00e2mara dos Deputados. Necessidade de debate da concentra\u00e7\u00e3o de renda e das desigualdades sociais no Pa\u00eds. N\u00e3o comparecimento do Presidente Rodrigo Maia \u00e0 presente sess\u00e3o solene. Intromiss\u00e3o de filhos do Presidente Jair Bolsonaro no comando do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar V.Exa., toda a composi\u00e7\u00e3o da Mesa, os colegas que presidiram a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e todos os que est\u00e3o neste plen\u00e1rio.\r\nQueria destacar aqui que este n\u00e3o \u00e9 assunto somente de interesse nacional. N\u00f3s estamos vivendo um paradigma muito forte, principalmente na concentra\u00e7\u00e3o de renda e na desigualdade social. E esse \u00e9 um desafio muito grande para a ONU. Seis fam\u00edlias controlam uma riqueza maior do que a de mais de 100 milh\u00f5es de brasileiros. \u00c9 fundamental discutirmos a contradi\u00e7\u00e3o dessa concentra\u00e7\u00e3o de renda, que \u00e9 alt\u00edssima.\r\nPara finalizar, Presidente, queria parabeniz\u00e1-lo. V.Exa. tem uma atua\u00e7\u00e3o fundamental nessa Comiss\u00e3o. E eu entendo que, o Presidente Rodrigo Maia, mesmo tendo mandado um of\u00edcio para a Comiss\u00e3o, se queria prestigi\u00e1-la pelos 25 anos, deveria estar aqui presente.(Palmas.)\r\nSe fosse para homenagear os banqueiros, que, com Paulo Guedes, est\u00e3o destruindo os direitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios e colocando em xeque outros direitos dos trabalhadores, como os dos petroleiros, eu tenho certeza de que ele estaria presente. N\u00e3o basta enviar correspond\u00eancia, n\u00e3o. Queremos compromisso. E n\u00f3s percebemos que, dos 513 Deputados, n\u00e3o temos 50 Deputados aqui presentes. Isso comprova que a luta pelos direitos humanos \u00e9 uma bandeira fundamental.\r\nA fam\u00edlia que est\u00e1 comandando o Brasil est\u00e1 criando uma nova nomenclatura para o os detentores do poder. J\u00e1 tivemos a aristocracia, a monarquia e agora temos uma \"filhocracia\". Bolsonaro representa o que h\u00e1 de mais negativo na democracia. \u00c9 por isso que eu queria destacar aqui a presen\u00e7a de v\u00e1rias representa\u00e7\u00f5es internacionais. Essa luta tem que ter uma articula\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas tamb\u00e9m em \u00e2mbito internacional, porque ele n\u00e3o tem limite para ferir o direito \u00e0 vida.\r\nA luta continua!\r\nUm grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMPANHIA ENERG\u00c9TICA DE ALAGOAS (CEAL), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EQUATORIAL ENERGIA, EMPRESA PRIVADA, QUALIDADE, POPULA\u00c7\u00c3O, ALAGOAS, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Baixa qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o alagoana pela empresa Equatorial Energia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a popula\u00e7\u00e3o do Estado de Alagoas est\u00e1 totalmente estarrecida desde que a empresa Equatorial Energia comprou a antiga Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas - CEAL, que depois passou a ser chamada de ELETROBRAS Distribuidora. A partir do momento em que foi privatizada, os servi\u00e7os que presta passaram a ser campe\u00f5es de reclama\u00e7\u00f5es no PROCON. A empresa est\u00e1 fazendo cortes de energia el\u00e9trica sem obedecer \u00e0 lei. Contra disso, a Defensoria P\u00fablica, atrav\u00e9s da Dra. Norma, j\u00e1 abriu procedimento.\r\nH\u00e1 uma discuss\u00e3o na Assembleia Legislativa, que poder\u00e1 instalar uma CPI.\r\nQuem comprou a Equatorial foi um dos homens mais ricos do Brasil, o Paulo Lemann, por 50 mil reais. A empresa tinha 1.200 funcion\u00e1rios e hoje tem 500. \r\nO fato mais grave \u00e9 que alguns Deputados que criticam hoje a Equatorial foram favor\u00e1veis \u00e0 sua privatiza\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 lament\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Apoio ao movimento grevista dos petroleiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje eu queria usar a tribuna para fazer a defesa da PETROBRAS.\r\nEssa empresa \u00e9 estrat\u00e9gica. A popula\u00e7\u00e3o brasileira compreendeu isso e fez uma defesa memor\u00e1vel da frase \"o petr\u00f3leo \u00e9 nosso\". Houve compreens\u00e3o, sensibilidade e compromisso na \u00e9poca do Presidente Get\u00falio Vargas.\r\nEu queria externar tamb\u00e9m a minha solidariedade \u00e0 greve dos petroleiros. A PETROBRAS \u00e9 uma empresa que est\u00e1 sendo desmontada de forma r\u00e1pida. Isso come\u00e7ou no Governo golpista do Temer e est\u00e1 sendo acelerado agora no Governo Bolsonaro.\r\nH\u00e1 toda uma articula\u00e7\u00e3o que envolve o Poder Executivo, setores do Poder Judici\u00e1rio, principalmente o MPF de Curitiba, e a grande imprensa, no sentido de privatizar uma empresa estrat\u00e9gica, que tem papel fundamental na economia. Destaco, inclusive, a import\u00e2ncia do pr\u00e9-sal e sua consequ\u00eancia direta em pol\u00edticas p\u00fablicas como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, ci\u00eancia e tecnologia.\r\nO Presidente do TST, Ives Gandra Filho, historicamente de extrema-direita, da Opus Dei, sem querer dialogar com as partes, imp\u00f5e uma multa de 500 mil reais por dia aos trabalhadores. \u00c9 necess\u00e1rio um n\u00famero consider\u00e1vel de Parlamentares desta Casa, do bloco da Situa\u00e7\u00e3o e Oposi\u00e7\u00e3o, para abrir de novo a negocia\u00e7\u00e3o.\r\nO TST, no passado, quando foi criado pelo Governo Get\u00falio Vargas, tinha o papel de proteger principalmente os mais pobres; hoje, defende de forma direta o capital, o rentismo, em detrimento do equil\u00edbrio do conflito capital-trabalho.\r\nEnt\u00e3o, eu queria prestar solidariedade a esses trabalhadores de uma empresa estrat\u00e9gica, fundamental, que serve o Brasil e disputa o mercado internacional. Infelizmente, s\u00e3o muitos interesses, a exemplo da mulher do Ministro da Justi\u00e7a, cujo escrit\u00f3rio jur\u00eddico fazia parte de petrol\u00edfera do Vice-Presidente, na \u00e9poca, do Bush. E, hoje, esta empresa privada \u00e9 uma das que est\u00e3o de olho na privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS.\r\nManifesto minha solidariedade, Presidente.\r\nGostaria que meu pronunciamento fosse divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDL 242/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.\r\nHOMICIDIO, TRABALHADOR RURAL,  COLNIZA (MT), CONFLITO FUNDIARIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 242-B, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Refugiados com vista ao Estabelecimento e o Funcionamento de Escrit\u00f3rio do ACNUR no Brasil, assinado em Bras\u00edlia, em 19 de fevereiro de 2018. Apelo \u00e0 Justi\u00e7a mato-grossense de condena\u00e7\u00e3o e pris\u00e3o de latifundi\u00e1rio respons\u00e1vel pelo assassinato de trabalhadores rurais no Munic\u00edpio de Colniza.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Parlamentares, somos favor\u00e1veis \u00e0 mat\u00e9ria. \u00c9 importante discutir a tem\u00e1tica sobre a quest\u00e3o dos refugiados. Essa tem\u00e1tica foi discutida inclusive na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa Nacional, a CREDN, da qual sou integrante. Somos favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nAproveito o ensejo para fazer um registro. Em 2017, tive a oportunidade de ser Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da C\u00e2mara Federal, e, para surpresa nossa, foi destacado pela imprensa de Mato Grosso um genoc\u00eddio, o assassinato de nove trabalhadores rurais, na cidade de Colniza.\r\nO processo de investiga\u00e7\u00e3o foi muito conflituoso, envolvia pessoas poderosas, com grande poder econ\u00f4mico, mas o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, de forma diligente, conseguiu chegar aos autores materiais e, o que \u00e9 mais importante, aos autores intelectuais. Identificou um grande fazendeiro como respons\u00e1vel pela articula\u00e7\u00e3o da chacina desses nove trabalhadores.\r\nO grave \u00e9 que at\u00e9 agora a Justi\u00e7a de Mato Grosso n\u00e3o fez seu papel. Num processo de lerdeza, leni\u00eancia, esse fazendeiro continua solto, vendendo gado, transitando n\u00e3o s\u00f3 na cidade mas tamb\u00e9m na regi\u00e3o, comprometendo inclusive as fam\u00edlias que tiveram coragem de denunciar essa chacina.\r\nEu, como ex-integrante da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos, fa\u00e7o essa den\u00fancia, cobrando principalmente da Justi\u00e7a do Estado de Mato Grosso que cumpra o seu papel, considere a manifesta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual e coloque na cadeia esse assassino respons\u00e1vel pelo genoc\u00eddio de nove trabalhadores, crime que n\u00e3o chocou s\u00f3 o Brasil, foi not\u00edcia internacional.\r\nSra. Presidente, queria dar esse destaque ao fato, para que a leni\u00eancia da Justi\u00e7a de Mato Grosso seja equacionada e realmente se fa\u00e7a justi\u00e7a.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, DOEN\u00c7A, PROVID\u00caNCIA, COMBATE.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, ECONOMIA. \r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ATUA\u00c7\u00c3O, SUGEST\u00c3O, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas contra o coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Fracasso da pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Jair Bolsonaro. Propostas do PT para a retomada do crescimento socioecon\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Hildo Rocha, a quem cumprimento, assim como a Deputada Erika Kokay, que tamb\u00e9m estava inscrita e me cedeu o seu tempo, como amiga, companheira de partido, uma guerreira, n\u00e3o s\u00f3 defendendo o Distrito Federal, mas o Brasil.\r\nSr. Presidente, a exemplo do orador que me antecedeu, \u00e9 necess\u00e1rio que analisemos, com muita serenidade e profundidade, a situa\u00e7\u00e3o que estamos atravessando, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, como em \u00e2mbito mundial. Percebemos uma crise na economia: derretimento nas bolsas de valores, as consequ\u00eancias que tem no Brasil e o reflexo negativo. Isso atinge, sem d\u00favida nenhuma, vendas, postos de trabalho - os mais prejudicados s\u00e3o os trabalhadores, s\u00e3o os mais pobres. Fecha-se com\u00e9rcio, n\u00e3o se tem uma economia din\u00e2mica no processo.\r\nEstamos atravessando um momento muito grave do capitalismo, que \u00e9 essa crise internacional. Aliado a isso, temos o coronav\u00edrus, que se apresentou na China, at\u00e9 agora sem uma vacina\u00e7\u00e3o correta, preventiva, e espalhou-se com grande rapidez. Esse v\u00edrus foi para a Europa, os Estados Unidos e come\u00e7a a chegar na Am\u00e9rica do Sul. Inclusive, o porta-voz do Presidente Bolsonaro, como j\u00e1 confirmado, contraiu a doen\u00e7a. Em Bras\u00edlia, temos dois ou tr\u00eas casos. O Governador determinou o fechamento das escolas. O Congresso Nacional, principalmente a C\u00e2mara dos Deputados, que n\u00e3o tem tanta rela\u00e7\u00e3o popular, como deveria ter a Casa do Povo, com uma burocracia enorme para que o pacato cidad\u00e3o aqui ingresse, ontem, por meio de portaria do Presidente Rodrigo Maia, determinou que s\u00f3 ter\u00e3o acesso \u00e0 Casa os funcion\u00e1rios de carreira, os terceirizados, os comissionados, que j\u00e1 representam um movimento, de forma cotidiana, em torno de 5 mil pessoas. \r\nClaro que, do ponto de vista da sa\u00fade, \u00e9 um ambiente confinado, com climatiza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de ar-condicionado, o que ajuda a propagar a doen\u00e7a, como h\u00e1 tamb\u00e9m locais que hoje podem ser considerados zona de risco, a exemplo de est\u00e1dios, al\u00e9m de grandes shows, concentra\u00e7\u00e3o de pessoas, inclusive os shoppings, que tamb\u00e9m t\u00eam sistema fechado de ventila\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 necess\u00e1ria uma a\u00e7\u00e3o direta do Governo. Quem teve essa vis\u00e3o proativa, assim que surgiu o coronav\u00edrus na China, foi a bancada da Oposi\u00e7\u00e3o, destacando a bancada do PT e um Parlamentar que foi ex-Ministro da Sa\u00fade, pelo PT de S\u00e3o Paulo, Alexandre Padilha, que, ao dialogar com a Oposi\u00e7\u00e3o, conseguiu dar celeridade para que a mat\u00e9ria fosse aprovada. Houve sensibilidade dos pares, independentemente da polariza\u00e7\u00e3o, Oposi\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o.\r\nAgora compete principalmente ao Poder Executivo plantar a\u00e7\u00f5es imediatas, at\u00e9 porque o tratamento do coronav\u00edrus \u00e9 atrav\u00e9s do sistema de UTIs, se houver qualquer processo aqui em que ele possa se alastrar, virar uma pandemia, como j\u00e1 est\u00e1 ocorrendo inclusive na It\u00e1lia fortemente, com consequ\u00eancias n\u00e3o s\u00f3 para a sa\u00fade, mas tamb\u00e9m para a economia italiana, atingindo a Espanha e o pr\u00f3prio Estados Unidos. O agravante da It\u00e1lia e dos Estados Unidos \u00e9 que esses pa\u00edses n\u00e3o disp\u00f5em de um sistema \u00fanico de sa\u00fade, como n\u00f3s temos. Mas o modelo de tratamento \u00e9 o processo de isolamento em UTIs.\r\nE a perspectiva de m\u00e9dicos que t\u00eam rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas tamb\u00e9m reconhecimento internacional - inclusive h\u00e1 um \u00e1udio de m\u00e9dicos de hospitais, como o Albert Einstein, o S\u00edrio Liban\u00eas e outros, hospitais de renome n\u00e3o s\u00f3 nacional, com internacional -, \u00e9 que s\u00e3o necess\u00e1rios 11 mil leitos. Ent\u00e3o, o Governo, o seu Ministro da Sa\u00fade deve apresentar, de forma imediata, qual \u00e9 o plano de a\u00e7\u00e3o para quando o coronav\u00edrus aqui chegar. Ele est\u00e1 chegando aos poucos e tem um processo de repercuss\u00e3o de forma exponencial. \u00c9 verdade que a caracter\u00edstica do v\u00edrus \u00e9 de clima frio, que \u00e9 o modelo da China e dos pa\u00edses europeus. Ningu\u00e9m sabe como ser\u00e1 a propaga\u00e7\u00e3o no Brasil, num clima tropical, mas preocupa muito, e preocupa no sentido de n\u00e3o criar um processo em que a sociedade entre em p\u00e2nico. Este \u00e9 o grande problema: o p\u00e2nico do processo. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s cobramos nesta Casa, na tribuna da C\u00e2mara Federal, que o Ministro da Sa\u00fade apresente com rapidez qual o plano de trabalho, as articula\u00e7\u00f5es que ele tem que fazer com os Secret\u00e1rios Estaduais de Sa\u00fade e os Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade. Na minha concep\u00e7\u00e3o, deveria haver uma reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria, convocada pelo Ministro, com toda essa rede de Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais, universidades com seus hospitais universit\u00e1rios, e ser apresentado o resultado para a sociedade.\r\nMais importante do que o plano, \u00e9 garantir no or\u00e7amento recursos para o combate ao coronav\u00edrus, porque esta Casa tamb\u00e9m est\u00e1 paralisada devido \u00e0 pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria e aos PLNs. O Presidente fica tentando tirar o corpo fora, quando foi ele que teve a iniciativa de apresentar o Or\u00e7amento, que \u00e9 a pe\u00e7a inicial do Poder Executivo, acordada pelos Poderes. Depois, houve uma mudan\u00e7a, e ele n\u00e3o conseguiu dar a resposta. Cada Deputado que colocou a sua digital para aprovar a reforma da Previd\u00eancia recebeu 40 milh\u00f5es de reais de emendas. Esse processo n\u00e3o foi para todos. Inicialmente, s\u00f3 os grandes caciques foram atendidos. E o baixo clero ficou sem receber. Por isso, foi alocado para o Relator ficar com essa vis\u00e3o discricion\u00e1ria de repassar o que faltava, penalizando o povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, eu quero discutir tamb\u00e9m a quest\u00e3o da economia, porque se percebe que o Presidente Bolsonaro \u00e9 um desastre, ele, sua equipe, Paulo Guedes. A economia est\u00e1 se derretendo! H\u00e1 mais uma crise nas bolsas de valores no plano internacional, e aqui h\u00e1 uma fuga de capitais acima de 40 bilh\u00f5es. Vejam, este segmento, o sistema financeiro, que tem poder econ\u00f4mico, apoiou de maneira forte o Presidente Bolsonaro, e hoje verifica que ele n\u00e3o d\u00e1 resposta, nem o Sr. Paulo Guedes, o \"Posto Ipiranga\", que disse que a solu\u00e7\u00e3o era fazer reforma administrativa, penalizando os trabalhadores, e fez, e prejudicou os trabalhadores.\r\nEle disse que a solu\u00e7\u00e3o era a reforma da Previd\u00eancia, mas privilegiou os ricos em detrimento da classe trabalhadora, dos mais pobres. N\u00e3o deu solu\u00e7\u00e3o. Apresenta um plano de trabalho para privatizar todas as estatais, que t\u00eam papel estrat\u00e9gico no que diz respeito \u00e0 soberania nacional. Houve tudo isso, e as quest\u00f5es n\u00e3o foram resolvidas.\r\nA sorte deste Governo \u00e9 que o Presidente Lula teve capacidade, com a Presidente Dilma, e deixou uma reserva acima de 340 bilh\u00f5es de reais. \u00c9 esse dinheiro que est\u00e1 sendo usado agora para combater a especula\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar.\r\nEle dizia que o mal do Brasil, em tudo, era o Partido dos Trabalhadores, Deputada Erika.\r\nEstamos atravessando um per\u00edodo de falta de investimento num programa fundamental para a classe trabalhadora e para as pessoas mais simples, o Projeto Minha Casa, Minha Vida, praticamente desativado.\r\nFoi desativado o projeto de transposi\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco, que tem um papel h\u00eddrico estrat\u00e9gico. Obras est\u00e3o paralisadas hoje por falta de pagamento de energia.\r\nNo caso espec\u00edfico do meu Estado, Alagoas, o Canal do Sert\u00e3o, que \u00e9 outra obra estrat\u00e9gica do ponto de vista h\u00eddrico, est\u00e1 sendo feito de forma lenta.\r\nOutra obra estrat\u00e9gica para o Nordeste do Brasil, a relativa \u00e0 BR-101, est\u00e1 paralisada tamb\u00e9m.\r\nH\u00e1 desmonte na \u00e1rea da agricultura familiar, desmonte que atinge o PRONAF - o financiamento do PRONAF foi fundamental para a agricultura familiar. H\u00e1 desativa\u00e7\u00e3o do Programa de Cisternas, relativo ao Primeira \u00c1gua e ao Segunda \u00c1gua.\r\nH\u00e1 falta de investimento na educa\u00e7\u00e3o. Bolsonaro e sua equipe, especialmente o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, t\u00eam como inimigos as universidades federais. Ele est\u00e1 usando garrote, est\u00e1 tirando recursos da \u00e1rea, est\u00e1 quebrando a pesquisa, que tem papel estrat\u00e9gico no mundo, est\u00e1 retirando as bolsas do CNPq e da CAPES. O Brasil est\u00e1 sendo desmontado. Cotidianamente, h\u00e1 um verdadeiro desmonte.\r\nO resultado disso \u00e9 a economia parada. Os pequenos e os m\u00e9dios empres\u00e1rios, principalmente no setor de vendas, pequenas mercearias, est\u00e3o fechadas porque n\u00e3o h\u00e1 consumidores. Essa \u00e9 a realidade no Nordeste, mas n\u00e3o \u00e9 diferente nas outras regi\u00f5es.\r\nMas n\u00e3o podemos ficar somente no diagn\u00f3stico do processo. O Partido dos Trabalhadores, com muita capacidade, lan\u00e7ou uma cartilha. Na capa se l\u00ea o seguinte: \"\u00c9 hora da sua vida melhorar: propostas concretas para o pa\u00eds sair da crise de verdade\".\r\nNa p\u00e1gina anterior \u00e0 da apresenta\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma foto muito simb\u00f3lica. Nela aparece o rosto do ex-Presidente Lula e o de uma anci\u00e3 do Nordeste. Essa senhora, que tem rugas no rosto, v\u00ea a import\u00e2ncia que teve a maior lideran\u00e7a que at\u00e9 agora governou o Brasil: Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. O Nordeste, o Norte, os mais pobres e a classe trabalhadora reconhecem a import\u00e2ncia dessa lideran\u00e7a.\r\nO primeiro ponto: estabelecer um plano emergencial de emprego e renda, at\u00e9 porque g\u00e1s, gasolina, carne, tudo est\u00e1 mais caro. Nessa linha, n\u00f3s temos que tirar o poder do Seu Paulo Guedes, do rentismo. Ele quer somente, fazendo essas reformas e apresentando propostas nocivas, pagar a d\u00edvida externa, atender a banca, o sistema financeiro. V\u00e1rios economistas, inclusive alguns que t\u00eam vis\u00e3o liberal e apoiaram Bolsonaro, enxergam que, neste momento, \u00e9 preciso investimento, e investimento passa pelo papel do Estado. \u00c9 um equ\u00edvoco vender as estatais. As estatais t\u00eam protagonismo quanto a se alavancar a economia. Ent\u00e3o, tem que haver um programa de emprego j\u00e1! E isso \u00e9 poss\u00edvel, com metas diretas.\r\nO segundo ponto: retomar obras paradas. H\u00e1 7.400 obras paralisadas. Quando essas obras s\u00e3o retomadas, dinamiza-se a capilaridade que tem a engenharia. Ela alcan\u00e7a desde as pessoas mais simples, sem forma\u00e7\u00e3o, como um servente de pedreiro, at\u00e9 o engenheiro s\u00eanior. Sabemos da capilaridade de uma obra como essa em cada Munic\u00edpio, do menor ao maior.\r\nO terceiro ponto: reativar o Programa Minha Casa, Minha Vida. Ter o ser humano a sua casa \u00e9 algo que est\u00e1 relacionado \u00e0 sua dignidade. Esse sonho vinha sendo realizado em cada Munic\u00edpio, em cada regi\u00e3o, em cada Estado, com o acesso a casas de alvenaria, casas de qualidade, com dois, tr\u00eas ou quatro quartos.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 importante o quarto ponto: promover aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Paulo Guedes quer modific\u00e1-lo atrav\u00e9s de PEC. O sal\u00e1rio m\u00ednimo alavanca a economia. Quando h\u00e1 aumento real, o primeiro ato \u00e9 de consumo referente \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, e o segundo, ao vestu\u00e1rio. Mexe-se na economia local, no Munic\u00edpio em que se mora. Esse ponto, portanto, \u00e9 fundamental.\r\nO quinto item: expandir o Bolsa Fam\u00edlia. N\u00e3o se deve ter medo. Este Presidente criminoso chamado Bolsonaro e sua equipe cortam o bolsa-fam\u00edlia e fazem um represamento. O acesso ao Bolsa Fam\u00edlia foi dificultado. Cria-se todo um processo burocr\u00e1tico para se atingir um dos maiores programas, que tem uma capilaridade fundamental, s\u00f3 fica abaixo das aposentadorias. O Estado de Alagoas \u00e9 o segundo menor da Federa\u00e7\u00e3o - n\u00f3s s\u00f3 ganhamos de Sergipe. Tem 102 Munic\u00edpios. Em mais de 70% dos Munic\u00edpios, o que o aposentado recebe \u00e9 maior que o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, e o segundo \u00e9 o Bolsa Fam\u00edlia. Quando o bolsa-fam\u00edlia \u00e9 cortado, quando h\u00e1 dificuldade de acesso ao Bolsa Fam\u00edlia, aquela fam\u00edlia, que continua morando no Munic\u00edpio, vai atr\u00e1s de quem? Do Vereador, do Prefeito, do comerciante. E, quando n\u00e3o se tem renda, n\u00e3o se movimenta a economia.\r\nEnt\u00e3o, o Presidente tem n\u00e3o s\u00f3 que manter, tem que aumentar esse programa fundamental, porque este Brasil tem uma d\u00edvida social. E quem passa fome tem pressa. \u00c9 necess\u00e1rio que o Governo seja esse vetor.\r\nSexto ponto: renegociar as d\u00edvidas, principalmente com os bancos p\u00fablicos - Banco do Brasil, Caixa Econ\u00f4mica Federal, BNB e outros. O endividamento da classe trabalhadora e da classe m\u00e9dia est\u00e1 alt\u00edssimo, at\u00e9 porque essas d\u00edvidas foram feitas por meio de contratos em que foram estabelecidos juros num patamar maior do que o de hoje. \u00c9 necess\u00e1rio que os bancos p\u00fablicos sejam protagonistas na renegocia\u00e7\u00e3o dessas d\u00edvidas, repactuem a taxa de juros, que agora est\u00e1 menor. Com isso, \u00e9 oferecida uma sa\u00edda, e, quando se d\u00e1 um f\u00f4lego para a pessoa quanto a sua d\u00edvida, h\u00e1 novo investimento, e a economia \u00e9 estimulada.\r\nO s\u00e9timo ponto se refere \u00e0 PETROBRAS. Na d\u00e9cada de 40, houve uma mobiliza\u00e7\u00e3o nacional contra as Sete Irm\u00e3s do Petr\u00f3leo, que at\u00e9 ent\u00e3o dominavam o Brasil. Isso galvanizou os brasileiros, na campanha O Petr\u00f3leo \u00e9 Nosso, e foi tamb\u00e9m um dos motivos da queda de Get\u00falio Vargas. Quando ele criou a PETROBRAS, a ELETROBRAS, a sider\u00fargica em Volta Redonda, quando ele estruturou os bancos p\u00fablicos, o capital internacional n\u00e3o perdoou. Esse foi, inclusive, um dos motivos do seu suic\u00eddio. Pagou com a vida para manter os direitos da classe trabalhadora. A nossa PETROBRAS, portanto, \u00e9 uma empresa estrat\u00e9gia.\r\nQuando Lula era Presidente da Rep\u00fablica, essa empresa j\u00e1 estava entre as maiores do mundo. Com a descoberta do pr\u00e9-sal, ela teve um plus fundamental. Se o lucro do pr\u00e9-sal fosse investido na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, na ci\u00eancia e tecnologia, sem d\u00favida nenhuma ter\u00edamos uma economia totalmente estabilizada, com qualidade, ela n\u00e3o se basearia em commodities, e haveria melhora da capacidade. A PETROBRAS \u00e9 estrat\u00e9gica.\r\n O \"Posto Ipiranga\" n\u00e3o \u00e9 PETROBRAS. \u00c9 um vassalo do capital internacional esse Paulo Guedes, um lambe-botas do capital internacional. Ele quer privatizar a PETROBRAS. J\u00e1 anunciou um plano com o Presidente Castello Branco, que deve ser neto ou bisneto do marechal. Hoje a PETROBRAS tem cerca de 90 mil trabalhadores, e ele quer fazer um plano de demiss\u00e3o de forma imediata, colocando para fora 30 mil trabalhadores. Esse \u00e9 o desmonte de uma empresa estrat\u00e9gica.\r\nInfelizmente, quem est\u00e1 ao redor dele, que s\u00e3o generais, almirantes, brigadeiros, deveria ter vis\u00e3o estrat\u00e9gica quanto \u00e0 defesa da soberania nacional. No Alto Comando das For\u00e7as Armadas n\u00e3o h\u00e1 um general que defenda o Brasil. Eles batem contin\u00eancia para a bandeira dos Estados Unidos e s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 venda de todas as estatais: Correios, SERPRO, DATAPREV, ELETROBRAS, PETROBRAS.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel a postura desses generais que est\u00e3o no entorno de Bolsonaro. Diga-se de passagem que h\u00e1 mais generais agora do que no per\u00edodo da ditadura militar, generais de pijama, que deveriam estar realizando outra atividade, que n\u00e3o seja a de defesa do Brasil.\r\nN\u00e3o podemos deixar que a nossa PETROBRAS seja privatizada.\r\nOitavo ponto: destravar o BNDES. O BNDES \u00e9 um superbanco. Se houve erros, ele tem, \u00e9 l\u00f3gico, que fazer a corre\u00e7\u00e3o, mas priorizando principalmente a economia nacional, a ind\u00fastria nacional, que est\u00e1 sendo desmontada. Tem que verificar quais s\u00e3o os setores estrat\u00e9gicos para o Brasil, ter uma linha de financiamento, aproveitando que a taxa de juros no mundo est\u00e1 baixa, financiar esses empres\u00e1rios que ainda acreditam no Brasil e n\u00e3o os empres\u00e1rios da linha dura, que apoiaram Bolsonaro, a exemplo do \"veio da Havan\". S\u00e3o todos contumazes sonegadores de impostos. Ele, inclusive, est\u00e1 pagando um pre\u00e7o alto, pela identifica\u00e7\u00e3o dele com Bolsonaro. A informa\u00e7\u00e3o que eu tenho \u00e9 de que ningu\u00e9m est\u00e1 comprando na Havan, n\u00e3o s\u00f3 pela postura equivocada dele mas tamb\u00e9m pelos produtos, porque a maioria desses produtos \u00e9 chinesa e parte da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 com medo, por causa do v\u00edrus. Isso, \u00e9 claro, tem a ver com p\u00e2nico. Mas esse cidad\u00e3o \u00e9 um contumaz trapaceiro em rela\u00e7\u00e3o a dinheiro p\u00fablico.\r\nO BNDES tem que ser um banco voltado para a economia e n\u00e3o de uma forma ideol\u00f3gica. O Sr. Bolsonaro disse que queria fazer uma auditoria na institui\u00e7\u00e3o. Colocou uma pessoa no cargo de Presidente no BNDES. N\u00e3o deu certo. Demitiu-o e colocou no cargo outra pessoa. At\u00e9 hoje, por\u00e9m, auditoria nenhuma comprovou mau uso dos recursos, at\u00e9 porque os investimentos nacionais e internacionais foram pagos aos bancos, e os que n\u00e3o foram est\u00e3o sendo atualizados.\r\nNono ponto: corrigir a tabela do Imposto de Renda. Uma parcela da classe m\u00e9dia dizia que era o PT que a travava. Bolsonaro paralisou a classe m\u00e9dia. Esta Casa, se quiser priorizar a economia, tem que fazer a reforma tribut\u00e1ria, porque a reforma tribut\u00e1ria tem como fato gerador o consumo. Quem paga mais imposto no Brasil, primeiro, \u00e9 o pobre; segundo, a classe trabalhadora; terceiro, a classe m\u00e9dia. A elite, os poderosos n\u00e3o pagam impostos, porque a base \u00e9 a do consumo. Na hora em que se compra um copo com \u00e1gua, por exemplo, aquele que menos ganha paga mais do que paga um segmento da classe m\u00e9dia ou da elite.\r\nQueremos que haja melhoria, recursos e n\u00e3o reforma trabalhista para atingir a classe trabalhadora e prejudic\u00e1-la. \u00c9 preciso se atingir quem sonega. Verificamos que, at\u00e9 no mundo capitalista, figuras como o megabilion\u00e1rio Bill Gates defende que tem de ser melhorada a tributa\u00e7\u00e3o nos Estados Unidos. S\u00f3 n\u00e3o quer Trump, que \u00e9 outro sonegador.\r\nHoje, no caso de produtos de luxo como iates, grandes avi\u00f5es particulares, n\u00e3o h\u00e1 tributa\u00e7\u00e3o nenhuma na hora da compra. No caso de aplica\u00e7\u00e3o na Bolsa de Valores, n\u00e3o h\u00e1. \u00c9 fundamental a corre\u00e7\u00e3o da tabela do Imposto de Renda, porque, se h\u00e1 mais recursos, h\u00e1 mais consumo.\r\nD\u00e9cimo ponto: estimular a agricultura familiar \u00e9 propiciar alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. A China importa praticamente tudo o que produzimos. Sua popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de mais de 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es de habitantes. A agricultura familiar \u00e9 o lastro, porque 80% da comida do nosso prato vem da agricultura familiar.\r\nSra. Presidente, j\u00e1 falei da reforma tribut\u00e1ria. \u00c9 fundamental levar adiante um projeto, e infelizmente, at\u00e9 hoje, n\u00e3o conseguimos, nem no Governo do PT - fazemos essa autocr\u00edtica. Trata-se de tributar as grandes fortunas no Brasil. Os ricos no Brasil n\u00e3o pagam impostos. Um Paulo Lemann, dono da AMBEV, um su\u00ed\u00e7o que mora em Genebra, dono de todas essas marcas, que controla 63% das cervejas do mundo, ganha 500 mil reais por minuto, e n\u00e3o paga imposto.\r\nPara n\u00e3o ficar s\u00f3 na cr\u00edtica, o PT apresenta essas propostas. Espero que esta Casa saia de uma agenda reativa e v\u00e1 para uma agenda propositiva. \u00c9 necess\u00e1rio fazer a cr\u00edtica sim, que \u00e9 o papel da Oposi\u00e7\u00e3o, e vamos continuar fazendo.\r\nAgora, o Presidente Bolsonaro tem que parar de fazer factoides, colocar palha\u00e7o para desviar a aten\u00e7\u00e3o, colocar Ministra para fazer jogo de efeito. Tem que Governar o Brasil.\r\nGoverne, Presidente Bolsonaro. Nosso candidato, o Haddad, perdeu. O senhor foi eleito pela maioria da popula\u00e7\u00e3o. Governe. Fa\u00e7a o seu papel. Deixe de mediocridade! Tenha coragem de fazer a defesa do Brasil. N\u00e3o fique bajulando o Presidente dos Estados Unidos! O senhor foi eleito para governar o Brasil. E o Brasil quer desenvolvimento. O Brasil quer gera\u00e7\u00e3o de empregos. O Brasil quer qualidade de vida.\r\nMuito obrigado, Presidenta Erika.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Hildo, que, ao presidir esta sess\u00e3o, teve paci\u00eancia e me cedeu tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTROLE SANIT\u00c1RIO, COM\u00c9RCIO, MEDICAMENTO, INSUMO, PRODUTO FARMAC\u00caUTICO, RECEITA M\u00c9DICA, PRAZO INDETERMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMBATE, BENEF\u00cdCIO EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, AGRICULTURA FAMILIAR, MICROEMPRESA, RECURSOS, DEFESA.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Apoio ao  Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta de concess\u00e3o de aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes diante da pandemia de coronav\u00edrus. Ado\u00e7\u00e3o de programas emergenciais para pequenas e microempresas e para a agricultura familiar. Defesa da taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, de lucros e dividendos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria cumpriment\u00e1-lo e cumprimentar todos os colegas e dizer que apoio o PL 848, de autoria do Deputado Kim Kataguiri, com a relatoria da Deputada Alice Portugal. Este projeto \u00e9 importante para que as pessoas que t\u00eam doen\u00e7as permanentes possam ter garantidos os seus receitu\u00e1rios.\r\nAproveito o ensejo, Sr. Presidente, para dizer da import\u00e2ncia desta Casa quando estabelece programa de renda m\u00ednima emergencial. Mas tamb\u00e9m \u00e9 importante darmos continuidade a programas emergenciais de apoio \u00e0s micro, pequenas e m\u00e9dias empresas; \u00e9 importante darmos amparo \u00e0 agricultura familiar; \u00e9 importante darmos amparo, apoio \u00e0 cultura; e \u00e9 importante estabelecer um foco em segmentos que, muitas vezes, n\u00e3o t\u00eam o olhar da sociedade, a exemplo dos ambulantes, das empregadas dom\u00e9sticas, dos trabalhadores de aplicativos e dos taxistas. Por tudo isso, \u00e9 necess\u00e1rio n\u00f3s focarmos a import\u00e2ncia de trabalhar.\r\nMesmo que n\u00e3o se elimine a Emenda n\u00ba 95, que estabeleceu o teto e traz hoje consequ\u00eancias para o repasse \u00e0 sa\u00fade, eu estou apresentando uma PEC de nossa autoria, subscrita tamb\u00e9m pelo Deputado Alexandre Padilha, que foi Ministro da Sa\u00fade no Governo do Partido dos Trabalhadores, para que, enquanto existir a pandemia do coronav\u00edrus, n\u00e3o possa haver contingenciamento, ou seja, n\u00e3o possa haver limite para os gastos com sa\u00fade. Ent\u00e3o, todos os recursos que foram contingenciados por causa do teto da Emenda 95 poder\u00e3o ter um deslocamento.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, \u00e9 necess\u00e1rio, apesar de n\u00e3o haver consenso quanto a esse tema, colocar como priorit\u00e1ria a discuss\u00e3o, para haver recursos, sobre taxar as grandes fortunas e taxar os lucros e dividendos dos bancos. A\u00ed, sim, n\u00f3s teremos recursos financeiros para enfrentar a crise na economia e enfrentar a pandemia do coronav\u00edrus.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SUBSTITUI\u00c7AO, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de substitui\u00e7\u00e3o do art. 7\u00ba da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, voltar para 2% a al\u00edquota do FGTS \u00e9 um acinte contra a classe trabalhadora, \u00e9 um acinte contra todos os conselhos da economia, tanto no plano internacional quanto nacional.\r\nPortanto, o PT vota \"n\u00e3o\", entendendo que a emenda aglutinativa voltou ao leito normal do rio, mantendo os 8% do FGTS.\r\nAgora, o engra\u00e7ado \u00e9 que o Partido Novo, que tem toda essa raiva, esse \u00f3dio que destila contra a classe trabalhadora, \u00e9 sempre bonzinho para os banqueiros e para as grandes fortunas. Sobre isso ele n\u00e3o quer fazer discuss\u00e3o.\r\nPortanto, o PT vota \"n\u00e3o\", entendendo a import\u00e2ncia da emenda aglutinativa que retornou os 8% para o FGTS da classe trabalhadora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Responsabilidade do Ministro da Economia, Paulo Guedes, pelo atraso no pagamento do benef\u00edcio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos em face da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia diante de ataques verbais do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar V.Exa. e ao Senador Jorginho Mello, que teve a grandeza de elaborar esse projeto, bem como \u00e0 Relatora, a Deputada Joice Hasselmann, e tamb\u00e9m a bancada, na pessoa do Deputado Helder Salom\u00e3o. \r\nA Relatora, ap\u00f3s debate com a bancada do PT, certamente j\u00e1 albergou o Fundo Garantidor de Cr\u00e9dito. Nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com a redu\u00e7\u00e3o da taxa de juros, que \u00e9 fundamental para os m\u00e9dios, pequenos e microempres\u00e1rios e com o aumento do prazo da car\u00eancia, para garantir a estabilidade de emprego, afinal, n\u00e3o adianta haver fundo garantidor e redu\u00e7\u00e3o da taxa de juros se n\u00e3o h\u00e1 o aumento do prazo para garantir aos trabalhadores sua estabilidade.\r\nSr. Presidente, eu quero destacar o papel do Parlamento no momento que estamos vivendo, principalmente o da C\u00e2mara Federal, que teve o protagonismo de apresentar primeiro o projeto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 renda m\u00ednima. Ocorre que, sobretudo no Nordeste, onde a car\u00eancia social \u00e9 muito grande - \u00e9 o caso de Alagoas, apesar de ser um Estado pequeno -, um grupo razo\u00e1vel de pessoas ainda n\u00e3o teve acesso a essa renda m\u00ednima.\r\nA responsabilidade sobre isso eu quero imputar ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, que n\u00e3o tem vontade pol\u00edtica para a concess\u00e3o dessa renda, j\u00e1 que tem uma vis\u00e3o muito fiscalista: ele \u00e9 muito r\u00e1pido para salvar os bancos - destinou mais de 1 bilh\u00e3o de reais para esse segmento -, no entanto, na hora de salvar o pequeno, ele n\u00e3o tem a mesma celeridade. Muitas vezes responsabilizam a Caixa Econ\u00f4mica Federal, mas a Caixa foi desmontada, sofreu dificuldades com o PDV e tem uma tecnologia um pouco defasada. O Ministro Paulo Guedes \u00e9 o respons\u00e1vel.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, quero prestar nossa solidariedade a V.Exa. J\u00e1 tivemos diverg\u00eancias v\u00e1rias vezes e vamos continuar a t\u00ea-las - essa \u00e9 a ess\u00eancia da democracia -, mas h\u00e1 um ataque que est\u00e1 feito pelo Presidente da Rep\u00fablica, que nega a ci\u00eancia e n\u00e3o respeita a democracia. Tamb\u00e9m seus filhos fazem ataques covardes ao Parlamento, a esta Casa e a V.Exa. Ent\u00e3o, n\u00f3s lhe prestamos solidariedade.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o representa mais os anseios da classe trabalhadora.\r\nSr. Presidente, somos favor\u00e1veis ao projeto, com as emendas apresentadas pelo PT.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso I, \u00a7 2\u00ba, art. 35, do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos votar favoravelmente ao destaque do PSOL. Como disse o Deputado Ivan Valente, trata-se de um princ\u00edpio constitucional: todos s\u00e3o iguais perante a lei. Ali\u00e1s, se este destaque n\u00e3o for aprovado e se for questionado juridicamente, a mat\u00e9ria ser\u00e1 prejudicada.\r\nPortanto, votamos com o destaque do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nSOLIDARIEDADE, ENFERMEIRO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, JORNADA ESPECIAL DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal. Solidariedade aos profissionais da enfermagem. Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, sobre a fixa\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria de enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem em 30 horas semanais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a exemplo do Deputado Jorge Solla, vou falar com todo o respeito ao segmento de seguran\u00e7a. Proposta recente do Presidente Bolsonaro congelava e retirava direitos de todos os servidores p\u00fablicos, de uma forma geral. Gostar\u00edamos de destacar principalmente a \u00e1rea da sa\u00fade, neste momento de pandemia.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio se refletir. Mesmo com toda a singularidade que existe no Distrito Federal, quem teve exce\u00e7\u00e3o na reforma da Previd\u00eancia foram as For\u00e7as Armadas, diferentemente do setor civil e dos outros segmentos dos setores p\u00fablicos. Al\u00e9m disso, as For\u00e7as Armadas t\u00eam um or\u00e7amento da ordem de 140 bilh\u00f5es, um or\u00e7amento que est\u00e1 acima da m\u00e9dia de todas as grandes pol\u00edticas p\u00fablicas. Quase n\u00e3o tiveram preju\u00edzo.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, \u00e9 estarrecedor quando a AGU permite utilizar o extrateto dos servidores p\u00fablicos para os militares da ativa e da reserva, principalmente para os que est\u00e3o ao lado do Presidente Bolsonaro, generais inclusive de pijamas que, al\u00e9m de receberem os seus sal\u00e1rios, recebem um extra, e com o parecer da AGU, enquanto a maioria dos servidores est\u00e1 sendo penalizada neste momento. \u00c9 muito dif\u00edcil, mesmo com toda a vis\u00e3o espec\u00edfica, aprovarmos uma dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para os segmentos somente da seguran\u00e7a do Distrito Federal, em detrimento de todos os servidores do Brasil.\r\nPor isso, o meu voto \u00e9 contr\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, quero aproveitar para prestar solidariedade - n\u00e3o o fiz ontem porque eu n\u00e3o tive a oportunidade de falar da tribuna - aos servidores da \u00e1rea de enfermagem. \u00c9 importante cham\u00e1-los de her\u00f3is, mas lembrar que, na C\u00e2mara Federal, existe um projeto que tramita h\u00e1 muito tempo para que os servidores da enfermagem tenham direito \u00e0 carga hor\u00e1ria de 6 horas. Mais importante do que cham\u00e1-los de her\u00f3is, \u00e9 que essa mat\u00e9ria seja discutida e aprovada.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RETEN\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPRESA, OFENSA, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Necessidade de prioridade, pelo Presidente da Rep\u00fablica, na ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais e no pagamento do aux\u00edlio emergencial concedido a fam\u00edlias de baixa renda, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Reten\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de recursos emergenciais destinados \u00e0s pequenas e microempresas, aos Estados e Munic\u00edpios diante da pandemia de coronav\u00edrus. Afronta \u00e0 democracia pelo Chefe da Na\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Cumprimento V.Exa., cumprimento os colegas Deputados que est\u00e3o na luta, fazendo a defesa do povo brasileiro.\r\nTamb\u00e9m discordo desta medida provis\u00f3ria. Entendo que esta pauta n\u00e3o \u00e9 priorit\u00e1ria. Como disse o companheiro que me antecedeu, o Deputado Henrique Fontana, na realidade estamos criando um cassino que vai ser coordenado pelas TVs do Brasil, vai entrar em cada casa, muitas vezes sem autoriza\u00e7\u00e3o. O que o Presidente deveria fazer seria priorizar as pol\u00edticas sociais. A renda emergencial b\u00e1sica que esta Casa aprovou \u00e9 tempor\u00e1ria, mas o PT apresentou um projeto para que ela seja permanente. Continuam sem suporte as micro, pequenas e m\u00e9dias empresas. No caso dos Estados e dos Munic\u00edpios, o repasse or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro para combater a pandemia do coronav\u00edrus \u00e9 ainda muito pequeno. Al\u00e9m disso, todo dia ele faz algo contra a democracia.\r\nN\u00e3o podemos repetir o per\u00edodo da ditadura militar, quando um coronel, que foi Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, para justificar o AI-5, mandou \u00e0s favas a democracia. N\u00e3o podemos repetir esse pensamento do ent\u00e3o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Jarbas Passarinho, que foi um dos algozes ao manter um processo em que n\u00e3o havia liberdade de express\u00e3o. A sociedade est\u00e1 dando resposta.\r\nV.Exa. est\u00e1 representando a Casa com altivez. O Poder Judici\u00e1rio, principalmente atrav\u00e9s de alguns Ministros, est\u00e1 cumprindo a Constitui\u00e7\u00e3o e, n\u00e3o tenho d\u00favida, vai chegar a essa fam\u00edlia que tem liga\u00e7\u00e3o com o crime. \u00c9 por isso que ele est\u00e1 com medo e afronta a democracia.\r\nCom esta medida provis\u00f3ria, na realidade, ele quer estabelecer uma ponte com as TVs abertas, a exemplo do que ele tem, uma rede de mentiras, de fake news, quer agradar principalmente os donos de alguns canais de televis\u00e3o. \u00c9 uma medida que n\u00e3o \u00e9 priorit\u00e1ria. Medida priorit\u00e1ria neste momento s\u00e3o todos os projetos que estamos votando na C\u00e2mara dos Deputados, e continuam a ser votados, para o combate \u00e0 COVID-19 e o fortalecimento da democracia, principalmente num per\u00edodo em que a perspectiva \u00e9 muito ruim para o povo brasileiro, que busca inclusive a sua sobreviv\u00eancia.\r\nVotar esta medida provis\u00f3ria \u00e9, para mim, uma imoralidade. Com ela, Bolsonaro est\u00e1 querendo agradar, repito, donos de canais de TV.\r\nO que est\u00e1 em jogo \u00e9 a democracia. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 o combate \u00e0 pandemia. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 o fortalecimento da economia nacional. \u00c9 por isso que eu acho que o bom senso deveria prevalecer. E fa\u00e7o esse apelo aos Parlamentares, independentemente de serem da bancada da Oposi\u00e7\u00e3o ou da Situa\u00e7\u00e3o. Esta medida n\u00e3o deveria ser aprovada, porque ela desmoraliza o Congresso Nacional, quando chancela essa medida provis\u00f3ria esdr\u00faxula, imoral, que n\u00e3o tem sintonia nenhuma com a conjuntura que o Brasil est\u00e1 vivendo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nRACISMO, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, REVOGA\u00c7\u00c3O, PORTARIA MINISTERIAL, COTA, ALUNO DE P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-B, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Natureza racista da portaria editada pelo ent\u00e3o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, sobre a suspens\u00e3o de cotas estabelecidas para negros, ind\u00edgenas e deficientes em cursos de gradua\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota favoravelmente, entende a import\u00e2ncia deste projeto.\r\nN\u00f3s quer\u00edamos destacar a import\u00e2ncia do trabalho realizado pelos Deputados Denis e Moses, a emenda do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es. O destaque do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es em rela\u00e7\u00e3o a essa emenda dos profissionais da sa\u00fade \u00e9 fundamental que a Casa aprove.\r\nAproveitamos, Sr. Presidente, para fazer uma cr\u00edtica contundente \u00e0 postura nociva, na sa\u00edda, do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, que corta uma conquista fundamental: as cotas dos negros, dos povos ind\u00edgenas e dos deficientes para os cursos de gradua\u00e7\u00e3o. \u00c9 lament\u00e1vel, \u00e9 uma postura racista que contrap\u00f5e a imagem do Brasil at\u00e9 no plano internacional. \u00c9 um Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem credibilidade.\r\nO nosso voto \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto. N\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia que tem o FIES para os alunos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho que a fala do Deputado Guimar\u00e3es \u00e9 uma fala prudente. Eis a pergunta que n\u00e3o quer calar. Isso foi aprovado antes por esta Casa, praticamente por unanimidade, houve uma modifica\u00e7\u00e3o no Senado, e eu n\u00e3o entendo como \u00e9 que muda o humor rapidamente. Veja bem, na pandemia n\u00f3s n\u00e3o temos governabilidade, mas vamos acreditar que ela possa ocorrer at\u00e9 o final do ano. N\u00f3s temos dois tipos de profissionais: os profissionais que est\u00e3o h\u00e1 mais tempo e os profissionais que entram agora sem incentivo.\r\nO grande problema dos Governadores e Prefeitos \u00e9 que est\u00e1 havendo car\u00eancia de m\u00e3o de obra. Isso n\u00e3o \u00e9 justo.\r\nA pergunta que n\u00e3o quer calar: esta mudan\u00e7a foi um acordo com o Centr\u00e3o? Esta mudan\u00e7a se deve ao Ministro da Sa\u00fade e meteorologista. \u00c9 muito estranho.\r\nEu acho que \u00e9 preciso isonomia aos profissionais que est\u00e3o combatendo a COVID-19.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T13:23",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUTO, FAM\u00cdLIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BRASIL, SOLIDARIEDADE.\r\nPRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, CONSEQU\u00caNCIA, CRISE FINANCEIRA, POSTERIORIDADE, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, ENTREGADOR POR APLICATIVO.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, RECURSOS P\u00daBLICOS, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, BANCO.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FREDERICK WASSEF, ADVOGADO, MIL\u00cdCIA PRIVADA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).\r\nSENADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Defesa de prorroga\u00e7\u00e3o do pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido a fam\u00edlias carentes, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro e do Ministro da Economia, Paulo Guedes, com as camadas menos favorecidas. Aposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de veto \u00e0 proposta de extens\u00e3o do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial aos empregados de aplicativos lotados no setor de entrega de produtos e alimentos e a outras categorias. N\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, pelo sistema banc\u00e1rio, de recursos emergenciais aos pequenos e microempres\u00e1rios n\u00e3o obstante \u00e0 garantia do Tesouro Nacional. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, de proposta de privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais. Questionamento sobre a fun\u00e7\u00e3o do advogado Frederick Wassef junto \u00e0 fam\u00edlia Bolsonaro. Defesa de vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, de pedido de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente e colegas Parlamentares.\r\nPrimeiro, eu queria prestar minha solidariedade a todas as fam\u00edlias brasileiras acometidas pela COVID-19.\r\nQuero tamb\u00e9m aprofundar e discutir a import\u00e2ncia da continuidade deste projeto de renda emergencial. Bolsonaro j\u00e1 disse que n\u00e3o quer estend\u00ea-lo e, se por acaso o fizer, ele quer mant\u00ea-lo em 200 reais. Isso \u00e9 um esc\u00e1rnio, uma falta de compromisso com o povo brasileiro! Bolsonaro vetou projetos que foram aprovados na C\u00e2mara dos Deputados, a exemplo do projeto em prol dos pescadores, das marisqueiras e de afins. Ele e Paulo Guedes j\u00e1 injetaram mais de 1 trilh\u00e3o de reais nos bancos, sem consultar o Congresso Nacional. Por\u00e9m, quando se trata dos mais pobres, eles n\u00e3o t\u00eam sensibilidade alguma.\r\nQueria destacar tamb\u00e9m, Sra. Presidente, que v\u00e1rias categorias ainda n\u00e3o receberam o benef\u00edcio emergencial. Os entregadores por meio de aplicativos, que vivem o cotidiano das cidades e est\u00e3o diante da possibilidade de serem contaminados, tamb\u00e9m tiveram o benef\u00edcio vetado por Bolsonaro.\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m que o Sr. Paulo Guedes tenha pulso - coisa que ele n\u00e3o tem, porque \u00e9 um lacaio dos banqueiros - para liberar os recursos dos bancos para os micros, pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios, que est\u00e3o quebrando. Os bancos, mesmo com a garantia de 85% do Tesouro Nacional, n\u00e3o est\u00e3o liberando recursos para os micros e pequenos empres\u00e1rios.\r\nSra. Presidente, gostaria de aproveitar a import\u00e2ncia do Presidente Rodrigo Maia e de V.Exa., que tamb\u00e9m tem um papel fundamental, para fortalecer a pauta do FUNDEB, que \u00e9 essencial. Temos que colocar em pauta a defesa da educa\u00e7\u00e3o. \r\nTamb\u00e9m, Presidente, lamento que amanh\u00e3, no Senado, esteja programada a privatiza\u00e7\u00e3o das empresas estatais, que esta Casa n\u00e3o quis aprovar.\r\nPor \u00faltimo, a pergunta que n\u00e3o quer calar: o Wassef era advogado ou operador da fam\u00edlia Bolsonaro? Est\u00e1 provada a rela\u00e7\u00e3o com os milicianos.\r\nO Presidente Rodrigo Maia tem mais de 30 pedidos de impeachment em suas m\u00e3os. \u00c9 necess\u00e1ria uma decis\u00e3o presidencial para coloc\u00e1-los em pauta e aprovarmos o \"Fora, Bolsonaro!\"\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRINC\u00cdPIOS, TITULARIDADE, MUNIC\u00cdPIO, DISTRITO FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, \u00c1GUA POT\u00c1VEL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nSOLIDARIEDADE, LUTO, FAM\u00cdLIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE.\r\nMIL\u00cdCIA PRIVADA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), FABR\u00cdCIO QUEIROZ, EX-ASSESSOR PARLAMENTAR, ADVOGADO, HOMIC\u00cdDIO, ADRIANO MAGALH\u00c3ES DA N\u00d3BREGA, EX-POLICIAL MILITAR, GUSTAVO BEBIANNO, EX-MINISTRO DE ESTADO.\r\nGOVERNO ESTADUAL, ALAGOAS, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE SANEAMENTO DE ALAGOAS (CASAL), SANEAMENTO B\u00c1SICO, PARCERIA P\u00daBLICO-PRIVADA, \u00c1GUA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas de Covid-19 e aos profissionais da sa\u00fade envolvidos na luta contra a doen\u00e7a. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o do assassinato do ex-policial militar e miliciano Adriano Magalh\u00e3es da N\u00f3brega. Questionamento sobre as causas da morte do ex-Secret\u00e1rio-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Gustavo Bebianno. Possibilidade da ocorr\u00eancia de atentado contra a vida do advogado e operador da fam\u00edlia Bolsonaro e do ex-assessor parlamentar do ent\u00e3o Deputado Estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro, Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz. Apreens\u00e3o do orador ante a poss\u00edvel aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Contrariedade \u00e0 concess\u00e3o/privatiza\u00e7\u00e3o da Companhia de Saneamento de Alagoas - CASAL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya, quero neste momento cumpriment\u00e1-la e prestar solidariedade a mais de 52 mil fam\u00edlias que perderam seus entes, v\u00edtimas da COVID-19 no Brasil. Ao mesmo tempo, quero prestar solidariedade n\u00e3o s\u00f3 aos profissionais da sa\u00fade, que s\u00e3o o ex\u00e9rcito principal, mas tamb\u00e9m a todos os profissionais que d\u00e3o todo o suporte para o combate a essa pandemia. A demonstra\u00e7\u00e3o deles \u00e9 altru\u00edsta no sentido de, \u00e0s vezes, at\u00e9 sacrificarem suas vidas em defesa da popula\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, a senhora \u00e9 do Rio de Janeiro e conhece essa complexidade nova chamada milicianos, e n\u00f3s fazemos uma reflex\u00e3o profunda. O Capit\u00e3o Adriano era considerado um dos oficiais mais temidos, n\u00e3o s\u00f3 quando era integrante da pol\u00edcia, mas tamb\u00e9m dos milicianos. Ele foi trucidado, e sua morte tem que ser apurada. O ex-Secret\u00e1rio-Geral, o advogado Bebianno, teve uma morte cl\u00ednica, \u00e9 verdade, mas tamb\u00e9m foi estranha. E n\u00f3s ficamos colocando, como dizem aqui no Nordeste naquela obra famosa Cabra marcado para morrer, a situa\u00e7\u00e3o do advogado operador da fam\u00edlia e do pr\u00f3prio Queiroz. N\u00f3s esperamos que n\u00e3o ocorra aquilo que ocorreu com o Capit\u00e3o Adriano.\r\nPor \u00faltimo, Sra. Presidenta, quero dizer que estou muito preocupado com a decis\u00e3o que pode ocorrer hoje no Senado Federal a respeito do PL 4.162/19, que atualiza o marco legal do saneamento. H\u00e1 a possibilidade concreta de as empresas de \u00e1gua e saneamento do Brasil, com essa vota\u00e7\u00e3o no Senado Federal, serem privatizadas. Isso \u00e9 lament\u00e1vel num momento de pandemia, \u00e9 lament\u00e1vel.\r\nAqui em Alagoas somos integrantes do Governo MDB, do Governador Renan Filho, mas temos posi\u00e7\u00f5es diferenciadas, contradit\u00f3rias, porque h\u00e1 a probabilidade de haver uma PPP ou at\u00e9 um processo de concess\u00e3o e de privatiza\u00e7\u00e3o na CASAL - Companhia de Saneamento e \u00c1gua de Alagoas. Num momento de pandemia, num Estado pequeno, numa regi\u00e3o pobre como o Nordeste n\u00e3o \u00e9 prudente voc\u00ea fazer esse modelo, seja de PPP, seja de privatiza\u00e7\u00e3o, para o setor de \u00e1gua e saneamento. \u00c1gua \u00e9 vida, \u00e1gua n\u00e3o \u00e9 mercadoria.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PROTESTO.\r\nINQU\u00c9RITO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), INCLUS\u00c3O, PARLAMENTAR, EMPRES\u00c1RIO, ELOGIO.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Rep\u00fadio aos discursos de exalta\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, proferidos no plen\u00e1rio por defensores do Presidente Jair Bolsonaro. Aplausos ao Supremo Tribunal Federal pela inclus\u00e3o de Parlamentares e grandes empres\u00e1rios no inqu\u00e9rito destinado \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de rede de dissemina\u00e7\u00e3o de fake news. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, a respeito da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu cumprimento V.Exa. e todos os colegas Parlamentares.\r\nEm primeiro lugar, eu queria repudiar a decis\u00e3o de ontem do Senado que aprovou o marco legal do saneamento b\u00e1sico. Sem d\u00favida nenhuma, a consequ\u00eancia disso ser\u00e1 pior para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, mas isso atingir\u00e1 a popula\u00e7\u00e3o de forma geral, porque, privatizado o setor, n\u00f3s sabemos quais ser\u00e3o os resultados. E o primeiro deles ser\u00e1 o aumento da tarifa sem que haja compromisso de universaliza\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque essa experi\u00eancia j\u00e1 ocorreu em v\u00e1rios pa\u00edses e n\u00e3o deu certo.\r\nA outra quest\u00e3o que quero repudiar, Sr. Presidente, \u00e9 que h\u00e1 colegas fazendo a defesa do Presidente Bolsonaro, por fazerem parte da sua base, e dizendo que a sa\u00fade est\u00e1 mil maravilhas. Ou esses Parlamentares est\u00e3o no mundo da lua ou est\u00e3o fazendo gest\u00e3o de fake news, de mentiras.\r\n\u00c9 por isso que v\u00e1rios foram inclusive indiciados pelo Supremo Tribunal Federal, que, at\u00e9 aquele momento, estava, eu diria, emparedado. N\u00f3s temos que parabenizar a atitude do Supremo Tribunal Federal, que teve a coragem de colocar nesse rol grandes empres\u00e1rios e Parlamentares envolvidos em mentiras, em fake news.\r\nO \u00faltimo assunto que eu queria destacar \u00e9 a quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio que o Presidente Rodrigo Maia, de acordo com o compromisso que ele estabeleceu com todos os partidos e principalmente com a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, coloque em vota\u00e7\u00e3o at\u00e9 o fim do m\u00eas a pauta do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Se ele n\u00e3o for votado at\u00e9 o fim do ano, ser\u00e1 a destrui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. \r\nEssa pauta \u00e9 fundamental. N\u00f3s percebemos que ela n\u00e3o est\u00e1 sendo prioridade nem na C\u00e2mara, nem no Senado. \u00c9 preciso que possamos nos aprofundar em todos os projetos da educa\u00e7\u00e3o e aprov\u00e1-los, a exemplo dos projetos da sa\u00fade, que foram priorizados, corretamente, no primeiro momento de combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus. H\u00e1 projetos que querem a volta \u00e0s aulas sem crit\u00e9rio nenhum, e n\u00f3s sabemos que isso ser\u00e1 um perigo imenso para os profissionais e principalmente para os alunos.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de fazer este apelo: que a educa\u00e7\u00e3o seja pauta priorit\u00e1ria e o FUNDEB seja votado at\u00e9 o fim do m\u00eas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Regozijo com a san\u00e7\u00e3o presidencial do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020 (a chamada Lei Aldir Blanc). Imediata inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, a respeito da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente e todos os que assistem \u00e0 TV C\u00e2mara.\r\nDiante das dificuldades que vivemos e de tanta not\u00edcia negativa no Brasil, n\u00f3s destacamos uma positiva: o sancionamento da Lei de Emerg\u00eancia Cultural Aldir Blanc.\r\nGostaria saudar de forma destacada a autora do projeto e Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura, Deputada Benedita da Silva; a Relatora da mat\u00e9ria, Deputada Jandira Feghali; e, no Senado, o Senador Jaques Wagner, Relator.\r\nEsta Casa teve a compreens\u00e3o de estabelecer essa ajuda emergencial para um p\u00fablico fundamental, porque \u00e9 um b\u00e1lsamo para a alma neste momento de isolamento social.\r\nMas hoje, Sra. Presidente, eu quero falar a respeito do novo FUNDEB.\r\nO economista, professor, Senador e tamb\u00e9m Ministro da Educa\u00e7\u00e3o Aloizio Mercadante deu uma entrevista ao Blog 247, muito preocupado, e com raz\u00e3o. Esta Casa, mesmo tendo o compromisso do Presidente Rodrigo Maia com a Comiss\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o e com os Parlamentares, at\u00e9 agora n\u00e3o colocou em pauta o novo FUNDEB. Isso vai causar um preju\u00edzo de 150 bilh\u00f5es de reais para as escolas p\u00fablicas. E o detalhe processual \u00e9 que a mat\u00e9ria vai ter que ser votado em dois turno. Al\u00e9m disso, h\u00e1 uma lei complementar que tem que ser aprovada at\u00e9 o dia 30 de agosto. O Ministro est\u00e1 preocupado com o tempo, e com raz\u00e3o.\r\nSe o novo FUNDEB n\u00e3o for aprovado, ser\u00e1 a destrui\u00e7\u00e3o das escolas p\u00fablicas e das carreiras de todos os trabalhadores e trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o. Isso atinge, Sra. Presidente e colegas Parlamentares, 3 milh\u00f5es de professores e mais de 50 milh\u00f5es de alunos no Brasil. Isso \u00e9 muito grave, porque o vazio, a diferen\u00e7a entre a escola p\u00fablica e a escola privada \u00e9 abissal. \r\nO FUNDEB \u00e9 fundamental! Ele termina no final deste ano, mas \u00e9 necess\u00e1rio n\u00f3s obedecermos aos prazos da LDO, que acabam agora.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de fazer uma solicita\u00e7\u00e3o, Presidente, j\u00e1 que eu conhe\u00e7o a caminhada de V.Exa. na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. Gostaria que V.Exa. fosse um vetor fundamental para, junto \u00e0 Mesa Diretora e ao Presidente Rodrigo Maia, colocar em pauta o novo FUNDEB, para a defesa da educa\u00e7\u00e3o e da escola p\u00fablica no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENTREGADOR POR APLICATIVO, APLICATIVO DE ENTREGA, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, DIREITOS DO TRABALHADOR. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, ENTREGADOR POR APLICATIVO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMILITAR DAS FOR\u00c7AS ARMADAS, RECEBIMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MINIST\u00c9RIO DA DEFESA, PROVID\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Apoio \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias, produtos e alimentos. Defesa da concess\u00e3o de aux\u00edlio emergencial \u00e0 categoria. Omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Defesa diante do recebimento, por militares das For\u00e7as Armadas brasileiras, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial concedido aos trabalhadores e fam\u00edlias de baixa renda para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde. Eu gostaria que pud\u00e9ssemos nos aprofundar em um assunto e, ao mesmo tempo, dar todo o apoio aos trabalhadores entregadores de aplicativo, que fazem uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nNa realidade, os entregadores de aplicativos s\u00e3o o retrato da explora\u00e7\u00e3o capital versus trabalho. Esses trabalhadores - a maioria \u00e9 jovem - n\u00e3o t\u00eam direito a seguro por roubo, por acidente e seguro de vida. Eles transportam neste momento de isolamento social, um boa parte \u00e9 alimenta\u00e7\u00e3o, rodam 30, 50 quil\u00f4metros por dia e, muitas vezes, passam fome. E a maioria das empresas que dominam esses aplicativos s\u00e3o multinacionais, que implantam bloqueio e desligamento quando inclusive h\u00e1 diferen\u00e7a de opini\u00e3o. Ent\u00e3o, eles t\u00eam toda a solidariedade!\r\nSr. Presidente Rodrigo Maia, \u00e9 necess\u00e1rio que esta Casa de novo coloque como prioridade o aux\u00edlio emergencial para os trabalhadores de aplicativos. Eles s\u00e3o vitimizados por essa contradi\u00e7\u00e3o que h\u00e1 entre capital e trabalho. \u00c9 necess\u00e1rio que discutamos isso, porque \u00e9 um segmento fundamental, que sofre, inclusive sofre as consequ\u00eancias desta pandemia, j\u00e1 que eles n\u00e3o est\u00e3o em isolamento social, eles trabalham cotidianamente para sobreviver.\r\nAgora, o que \u00e9 mais grave \u00e9 que, enquanto isso, mais de 20 mil militares das For\u00e7as Armadas est\u00e3o recebendo auxilio emergencial, e o Minist\u00e9rio da Defesa est\u00e1 calado! Isso \u00e9 muito estranho. Repito: mais de 20 mil militares est\u00e3o recebendo aux\u00edlio emergencial, e o Minist\u00e9rio da Defesa est\u00e1 calado! Enquanto isso, a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda de todo o Brasil, principalmente da regi\u00e3o em que eu moro, o Nordeste, pauperizada, e muitos at\u00e9 hoje n\u00e3o receberam o aux\u00edlio emergencial.\r\nEsta Casa tem que se aprofundar nisso. Eu avalio que isso seja inclusive motivo para a cria\u00e7\u00e3o de uma CPI. Repito: mais de 20 mil militares est\u00e3o recebendo indevidamente. Isso \u00e9 muito estranho! Por que mais de 20 mil militares das For\u00e7as Armadas? Isso tem que ser apurado, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PIAU\u00cd, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO, VETO PRESIDENCIAL, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, USO OBRIGAT\u00d3RIO, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, LOCAL P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, PENALIDADE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares do Deputado Assis Carvalho. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o individual para circula\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os p\u00fablicos e/ou privados, em vias e  transportes p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19. Contamina\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro por coronav\u00edrus.\r\nExpectativa de reflex\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica em defesa da ci\u00eancia e da vida.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nQuero cumprimentar todos os colegas Parlamentares e, de forma especial, os internautas que assistem \u00e0 TV C\u00e2mara.\r\nEm primeiro lugar, eu quero prestar solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do Deputado Assis Carvalho, que no \u00faltimo domingo faleceu, deixando uma lacuna, sem d\u00favida alguma, n\u00e3o s\u00f3 no PT, na bancada, como amigo. Como toda a bancada, tamb\u00e9m ficaram consternados a C\u00e2mara Federal, o povo do Piau\u00ed e os v\u00e1rios Parlamentares desta Casa, pela sua capacidade de diplomacia, sua capacidade de defender principalmente as grandes causas, como foi dito pelo Deputado Padre Jo\u00e3o, focando principalmente na popula\u00e7\u00e3o mais pobre. Ent\u00e3o, fica a nossa solidariedade \u00e0 fam\u00edlia.\r\nSr. Presidente, ficamos muito preocupados com os \u00faltimos acontecimentos. Esta Casa aprovou projetos fundamentais para o combate \u00e0 COVID-19, entre eles o da obrigatoriedade do uso de m\u00e1scara, que \u00e9 um procedimento preventivo barato, al\u00e9m do isolamento social. Para a surpresa de todos, o Presidente Bolsonaro vetou, n\u00e3o obrigando que seja usada a m\u00e1scara, inclusive em setores que hoje t\u00eam um n\u00edvel de contamina\u00e7\u00e3o alto como o sistema prisional, infectando n\u00e3o s\u00f3 os presos, mas tamb\u00e9m os policiais penais, os antigos agentes penitenci\u00e1rios. Lamentamos essa postura e esperamos derrubar, quando chegarem, os vetos aos projetos que esta Casa aprovou em defesa da vida.\r\nAo mesmo tempo, a sociedade nota que o Presidente Bolsonaro vai para o Hospital das For\u00e7as Armadas, realiza um teste e constata que est\u00e1 com a COVID-19. Portanto, ele, como principal lideran\u00e7a do Brasil, da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, possivelmente deve ter contaminado v\u00e1rios Ministros, inclusive o Embaixador americano. Agora, tudo aconteceu com rapidez. Enquanto isso, a popula\u00e7\u00e3o brasileira tem um processo de subnotifica\u00e7\u00e3o, porque faltam testes para a maioria, fazendo um comparativo com outros pa\u00edses.\r\nAl\u00e9m do mais, \u00e9 um Presidente que nega a ci\u00eancia, mas, no primeiro momento em que tem qualquer patologia que indique ser COVID, \u00e9 atendido com rapidez. Espero que esse tratamento seja equ\u00e2nime para o povo brasileiro.\r\nA nossa solidariedade, Sr. Presidente! Que ele possa se restabelecer e, com isso, fa\u00e7a uma reflex\u00e3o, como fez o Primeiro-Ministro da Inglaterra, que n\u00e3o acreditava, e a partir de agora acredite na ci\u00eancia e fa\u00e7a a defesa da vida.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, a respeito das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da pandemia da Covid-19. Discuss\u00e3o com o L\u00edder do PT, Deputado Enio Verri, do encaminhamento de Representa\u00e7\u00e3o contra o Presidente Jair Bolsonaro por pr\u00e1tica de crime contra a sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"sim\", com os devidos destaques, Sr. Presidente.\r\nAproveitando este momento, a exemplo do Deputado Marcelo Freixo, j\u00e1 estou dialogando com o L\u00edder Enio Verri para que nossa bancada possa entrar tamb\u00e9m com uma representa\u00e7\u00e3o contra o Presidente Bolsonaro devido \u00e0 atitude dele: mesmo sabendo que j\u00e1 estava contaminado pela COVID-19, ele contrariou o C\u00f3digo Penal, infectando pessoas, infringindo o c\u00f3digo em dois artigos.\r\nInclusive, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Imprensa j\u00e1 entrou com uma not\u00edcia-crime contra o Presidente. Isso \u00e9 muito grave para um Presidente que toma, de forma recorrente, atitudes que n\u00e3o respeitam a vida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, EXPEDITO NETTO, TERCEIRO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUL\u00c3O, QUARTO SUPLENTE DE SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA DA C\u00c3MARA DOS DEPUTADOS. \r\nASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pelos votos concedidos ao orador e ao Deputado Expedito Neto para a ocupa\u00e7\u00e3o, respectivamente, dos cargos de 4\u00ba Suplente e 3\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa Diretora. Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, eu gostaria de agradecer a confian\u00e7a de todos os Parlamentares que votaram no Deputado Expedito Netto para 3\u00ba Secret\u00e1rio e em mim para 4\u00ba Suplente de Secret\u00e1rio, estabelecendo o acordo que foi feito pela Mesa. Quero dizer que honrarei, sem d\u00favida nenhuma, os votos que recebi.\r\n\u00c9 uma \u00e1rdua miss\u00e3o, Sr. Presidente, assumir na Mesa o papel do companheiro Deputado Assis Carvalho. Menciono tamb\u00e9m o Deputado Enio Verri. Quando recebemos a not\u00edcia, fiquei muito emocionado. O Deputado Assis era uma figura diplom\u00e1tica, tinha compromisso social, amor ao Brasil e, principalmente, ao seu Munic\u00edpio, Oeiras. Ressalto ent\u00e3o a figura do Deputado Assis.\r\nSobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, o Partido dos Trabalhadores apresenta este destaque, entendendo que o Relator fez um papel importante, mas deixou margem para que o consumidor seja muito prejudicado.\r\nO Partido dos Trabalhadores apresenta esta emenda para que o usu\u00e1rio das empresas de avia\u00e7\u00e3o possa receber em prazo menor o reembolso. O relat\u00f3rio que foi apresentado pelo Deputado Arthur Maia estabelece prazo muito longo, beneficiando as empresas e prejudicando, na minha vis\u00e3o, os consumidores, em rela\u00e7\u00e3o ao direito que o consumidor tem de fazer sua reclama\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\r\nPor isso, solicito aos pares a defesa do destaque apresentado pelo PT.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT defende a emenda, Sr. Presidente, por entender que ela \u00e9 plaus\u00edvel.\r\n\u00c9 verdade que estamos num processo de pandemia, que causa consequ\u00eancias na economia. Na realidade, isso afeta as empresas a\u00e9reas n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas tamb\u00e9m nos outros pa\u00edses do mundo. N\u00e3o podemos, por\u00e9m, penalizar o consumidor.\r\nEssa emenda que o PT apresenta \u00e9 plaus\u00edvel. Ela reduz o prazo de reembolso. O Relator apresenta um prazo de 12 meses para que haja o reembolso. N\u00f3s achamos longo esse prazo e o reduzimos para 6 meses.\r\nPedimos aos pares apoio \u00e0 emenda.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota favor\u00e1vel \u00e0 emenda, entendendo a import\u00e2ncia desta preocupa\u00e7\u00e3o com a emenda apresentada pelo PDT. Sempre refor\u00e7armos: \u00e9 verdade que estamos num processo de pandemia, h\u00e1 consequ\u00eancias na economia, as empresas sofrem, mas temos que ter um olhar especial para o consumidor. Ent\u00e3o, esta emenda que o PDT oferece \u00e9 uma emenda importante porque consegue ter um olhar para o consumidor. \u00c9 preciso olhar as empresas, mas tamb\u00e9m fazer a defesa do consumidor. \r\nO PT vota com o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nCR\u00cdTICA, VETO PRESIDENCIAL, VETO PARCIAL, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Protesto contra a aposi\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais ao Projeto de Lei n\u00ba 1.141, de 2020, a respeito das medidas de preven\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas; da cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; da ado\u00e7\u00e3o de medidas de apoio \u00e0s comunidades quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para o enfrentamento da doen\u00e7a; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com as comunidades ind\u00edgenas, os quilombolas e os povos tradicionais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta emenda que o Partido dos Trabalhadores est\u00e1 apresentando - quer\u00edamos o apoio n\u00e3o s\u00f3 dos partidos que comp\u00f5em a Oposi\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m do Governo - \u00e9 uma medida merit\u00f3ria. Eu vou fazer uma reflex\u00e3o em contradit\u00f3rio ao Relator.\r\nA medida suprime o art. 4\u00ba do PLV, que determina que a simples decreta\u00e7\u00e3o de pandemia constitui caso fortuito de for\u00e7a maior, desresponsabiliza a empresa por atrasos e obriga passageiros a comprovarem preju\u00edzo por dano extrapatrimonial al\u00e9m do j\u00e1 requerido hoje, conforme a legisla\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio discutir. Todo o mundo est\u00e1 sens\u00edvel. Por isso, a maioria absoluta dos partidos votou esta medida provis\u00f3ria compreendendo o processo da pandemia e do isolamento e a consequ\u00eancia, de uma forma geral, em rela\u00e7\u00e3o a todas as empresas. N\u00e3o foi diferente nas empresas a\u00e9reas no Brasil e no mundo. Mas, neste caso aqui, ela n\u00e3o influencia do ponto de vista do fluxo de caixa. Isso \u00e9 uma conquista que esta Casa j\u00e1 teve, que \u00e9 o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Mesmo que haja uma simples decreta\u00e7\u00e3o, a empresa n\u00e3o tem responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o ao atraso. Na hora do preju\u00edzo, na rela\u00e7\u00e3o entre consumidor e empresa, a empresa n\u00e3o ter responsabilidade \u00e9 muito grave.\r\nEu tenho certeza absoluta de que os pares ir\u00e3o refletir. Por isso, eu pe\u00e7o apoio a esta emenda, que protege o consumidor e n\u00e3o traz preju\u00edzos \u00e0s empresas.\r\nAproveito ainda, Sr. Presidente, para lamentar o veto dado pelo Presidente Bolsonaro ao projeto que esta Casa aprovou que beneficiava os povos origin\u00e1rios, os povos ind\u00edgenas, as comunidades quilombolas, os povos tradicionais.\r\nNesse projeto, teve um papel fundamental principalmente o n\u00facleo agr\u00e1rio do PT. Mas eu queria destacar o papel que teve, nesta Casa, a Deputada Professora Rosa Neide, do PT de Mato Grosso, que, com sua capacidade de articula\u00e7\u00e3o, conseguiu que ele fosse votado pela maioria.\r\nInfelizmente, o Presidente Bolsonaro continua dizendo que n\u00e3o tem amor \u00e0 vida, n\u00e3o tem amor aos povos ind\u00edgenas, n\u00e3o tem amor \u00e0s comunidades quilombolas e aos povos tradicionais. \u00c9 lament\u00e1vel! Isso fere o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nN\u00f3s percebemos, na fala dos oradores que me antecederam, uma preocupa\u00e7\u00e3o exclusiva com as empresas a\u00e9reas. N\u00f3s devemos ter essa preocupa\u00e7\u00e3o, mas o consumidor n\u00e3o tem papel nesse processo?\r\n\u00c9 muito grave, num caso fortuito, n\u00e3o haver nenhuma responsabilidade por parte das empresas e o consumidor n\u00e3o ter nenhum amparo legal. O que n\u00f3s estamos discutindo agora \u00e9 o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, que foi muito debatido no Congresso, tanto na C\u00e2mara como no Senado. Est\u00e1 sendo colocado na lata do lixo, por conta da pandemia, da realidade que a economia vem atravessando. Isso \u00e9 muito grave. Est\u00e3o colocando todos os direitos do consumidor no lixo. \r\nO PT vota \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores quer parabenizar a emenda apresentada pelo PCdoB e defendida pela Deputada Perp\u00e9tua.\r\nO que est\u00e1 em discuss\u00e3o, repito, mesmo com a pandemia, mesmo com o reflexo negativo que ela tem na economia, n\u00f3s estamos (falha na transmiss\u00e3o) um debate que esta Casa fez, o Plen\u00e1rio fez, e apresentou para a sociedade brasileira, que \u00e9 o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\r\nO que a Deputada Perp\u00e9tua Almeida est\u00e1 fazendo \u00e9 a defesa do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Mesmo em pandemia, n\u00f3s n\u00e3o podemos coloc\u00e1-lo na lata do lixo. E n\u00f3s percebemos que o Deputado que nos antecedeu est\u00e1 fazendo a defesa somente do capital, ele n\u00e3o est\u00e1 fazendo a defesa do consumidor.\r\n\"N\u00e3o\" ao texto, favoravelmente ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFALECIMENTO, ISNALDO BULH\u00d5ES, PREFEITO, SANTANA DO IPANEMA (AL), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Falecimento do pai do Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., Prefeito Isnaldo Bulh\u00f5es, do Munic\u00edpio de Santana do Ipanema, Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota favor\u00e1vel ao destaque. \r\nEu queria parabenizar o Deputado Otto Alencar Filho pela fala, entendendo a import\u00e2ncia desta emenda para fortalecer o direito do consumidor.\r\nAproveito tamb\u00e9m o espa\u00e7o, a exemplo do Deputado Otto, para prestar solidariedade ao Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. pelo falecimento do seu pai, Isnaldo Bulh\u00f5es, que exercia ultimamente o cargo de Prefeito da cidade de Santana do Ipanema, no Alto Sert\u00e3o. \r\nEu tive a oportunidade de conhecer o Deputado Isnaldo, na minha primeira atividade como Vereador. Fui Vereador pela cidade de Macei\u00f3 e depois Deputado Estadual. O Deputado foi acometido pela COVID-19, e sua esposa tamb\u00e9m, a Dra. Renilde, mas ela superou a doen\u00e7a. Ele havia superado em um primeiro momento, mas veio a falecer. \r\nPresto minha solidariedade a toda fam\u00edlia, neste momento de dor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPROMULGA\u00c7\u00c3O, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA , CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio pela promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.022, de 2020, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra as mulheres, crian\u00e7as, adolescentes, pessoas idosas e com defici\u00eancia, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta emenda que o PT est\u00e1 apresentando \u00e9 relativa ao contrato que os aeroportos mantinham com a INFRAERO.\r\nHoje os aeroportos s\u00e3o praticamente privados. Esta emenda preserva o seguinte: os contratos, principalmente na parte comercial, na rela\u00e7\u00e3o com a INFRAERO, na rela\u00e7\u00e3o com a ANAC, tinham um determinado custo. Agora, com a iniciativa privada, esses contratos foram modificados e, sem d\u00favida, v\u00e3o aumentar os lucros.\r\nEsta medida \u00e9 para analisarmos, com muito cuidado, os novos contratos, que est\u00e3o dentro de uma regra antiga, numa rela\u00e7\u00e3o com a INFRAERO. No entanto, com essa nova regra, as empresas aumentam, de forma substantiva, os seus lucros. Foi por isso que apresentamos esta emenda.\r\nAproveito a oportunidade para parabenizar a Deputada Federal Maria do Ros\u00e1rio, do PT do Rio Grande do Sul, que conseguiu apresentar um projeto que foi sancionado e se tornou a Lei n\u00ba 14.022, de 2020, que define como atividade essencial, em tempos de pandemia, o atendimento a mulheres, crian\u00e7as, adolescentes, idosos e pessoas com defici\u00eancia, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra a mulher.\r\nAs estat\u00edsticas demonstram que a viol\u00eancia cresceu. Esta \u00e9 uma lei muito importante, por ter capilaridade em cada Munic\u00edpio. \u00c9 importante haver integra\u00e7\u00e3o com as Delegacias da Mulher, ressaltando o papel do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o papel do Poder Judici\u00e1rio. Essa lei \u00e9 um arcabou\u00e7o importante, que acaba com uma lacuna que existia na legisla\u00e7\u00e3o. Principalmente neste tempo de pandemia, repito, a viol\u00eancia aumentou muito.\r\nQuero parabenizar todas as mulheres da bancada do PT, na pessoa da Deputada Maria do Ros\u00e1rio, autora do projeto, que foi tamb\u00e9m Ministra dos Direitos Humanos quando o Partido dos Trabalhadores governava este Pa\u00eds com muita compet\u00eancia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 emenda, Sr. Presidente, entendendo a import\u00e2ncia que ela tem no que se refere a essa mudan\u00e7a.\r\nHoje os aeroportos s\u00e3o privados, a rela\u00e7\u00e3o contratual mudou, e essas empresas concession\u00e1rias ganham. Ent\u00e3o, \u00e9 importante preservar uma legisla\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o sejamos penalizados n\u00e3o s\u00f3 na terceiriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados, mas tamb\u00e9m em todas as tarifas.\r\nO PT vota com a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pelo hasteamento da Bandeira Nacional a meio mastro, em homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\" \u00e0 emenda. A fala do Deputado Alessandro Molon tem uma importante did\u00e1tica. N\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia da emenda. Por isso votamos \"sim\" \u00e0 emenda.\r\nPresidente Marcos, n\u00f3s gostar\u00edamos de agradecer a solidariedade que a Mesa Diretora teve, quando hoje, em homenagem ao companheiro Assis Carvalho, que de uma forma abrupta morreu no \u00faltimo domingo, esta Casa presta uma homenagem oficial, inclusive colocando a sua bandeira oficial a meio mastro. Ent\u00e3o, esse processo \u00e9 importante, essa solidariedade. E V.Exa., que conviveu com Assis Carvalho, sabe da import\u00e2ncia da amizade, da diplomacia, da capacidade de trabalho que ele tinha. Era um homem do Brasil, mas, principalmente, da sua cidade Oeiras, no Piau\u00ed.\r\nO PT vota \"sim\" ao destaque, \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCAD, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nELEI\u00c7\u00c3O, FRAUDE, FACEBOOK, RETIRADA, REDE SOCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Registro de voto da Deputada Margarida Salom\u00e3o. Ocorr\u00eancia de fraudes nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2018 demonstrada na remo\u00e7\u00e3o, pelo Facebook, de contas ligadas ao PSL e ao cl\u00e3 Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao destaque. A medida apresentada pelo PSOL e defendida pela Deputada Fernanda Melchionna \u00e9 merit\u00f3ria. Pro\u00edbe que as empresas beneficiadas pela lei demitam empregados sem justa causa ou reduzam os sal\u00e1rios. As empresas ter\u00e3o o incentivo, e verdadeira a import\u00e2ncia que t\u00eam as empresas para o Brasil, mas \u00e9 importante trabalharmos para dar garantias \u00e0 classe trabalhadora.\r\nAproveito o ensejo, Sr. Presidente, para pedir a V.Exa. que justifique a \u00faltima vota\u00e7\u00e3o da Deputada Margarida Salom\u00e3o, do PT de Minas Gerais, que teve problema t\u00e9cnico e n\u00e3o conseguiu votar. Pe\u00e7o, por favor, que justifique esta \u00faltima vota\u00e7\u00e3o.\r\nPor \u00faltimo, quero dizer que a Deputada do PSL falou sobre o corte que est\u00e1 havendo no Facebook, mas, no momento do processo eleitoral, quando foi para beneficiar o candidato dela \u00e0 Presid\u00eancia, sabemos que essa rede de fake news foi montada. E o que est\u00e1 em jogo n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a den\u00fancia do PT, h\u00e1 aquilo que est\u00e1 sendo apurado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e est\u00e1 sendo apurado pelo Supremo Tribunal Federal.\r\nEspero que se chegue a um consenso, at\u00e9 porque essa decis\u00e3o do Facebook caracteriza prova de que houve realmente fraude no processo eleitoral.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPRENSA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), HIDROXICLOROQUINA, LUTO, FAM\u00cdLIA, DADOS, FALECIMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, FRAUDE, MILITAR, MINIST\u00c9RIO DA DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Questionamento, pela imprensa internacional, da veracidade da contamina\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro por coronav\u00edrus, diante da sua automedica\u00e7\u00e3o por cloroquina, medicamento sem ef\u00edcacia cient\u00edfica comprovada. Alcance pelo Pa\u00eds da marca de 70 mil mortes provocadas pela Covid-19. N\u00e3o recebimento, por milhares de brasileiros, de aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial para enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Defesa sobre o recebimento irregular, por militares, do benef\u00edcio financeiro concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Queria cumpriment\u00e1-lo e dizer que \u00e9 uma honra ter V.Exa. comandando esta Casa.\r\nQueria tamb\u00e9m destacar um assunto que hoje est\u00e1 no plano internacional. A grande imprensa internacional est\u00e1 colocando em d\u00favida os sintomas da doen\u00e7a do Presidente Bolsonaro. Isso \u00e9 muito grave. Essa d\u00favida foi estabelecida, com certeza absoluta, por ele, uma vez que, ao longo do processo pr\u00e9-eleitoral e p\u00f3s-eleitoral, a marca dele foi a marca fake, da mentira. A sociedade come\u00e7a a questionar se ele verdadeiramente est\u00e1 acometido da COVID-19 ou se isso foi para criar uma nuvem de fuma\u00e7a, porque o filho dele iria depor naquele dia. Essa d\u00favida \u00e9 muito forte.\r\nA outra quest\u00e3o diz respeito a ele fazer um processo de automedica\u00e7\u00e3o da cloroquina, que n\u00e3o tem respaldo cient\u00edfico nenhum. Quem est\u00e1 dizendo isso n\u00e3o \u00e9 a Oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 a grande imprensa internacional. \u00c9 lament\u00e1vel o n\u00edvel a que infelizmente chegou a estatura do (falha na transmiss\u00e3o). \r\nEstamos atravessando um momento de quase 70 mil mortos. Isso \u00e9 muito grave. \u00c9 necess\u00e1ria a solidariedade \u00e0s fam\u00edlias, mas \u00e9 necess\u00e1ria tamb\u00e9m uma a\u00e7\u00e3o concreta do Estado. E, al\u00e9m de combater a pandemia, temos de dar um respaldo em rela\u00e7\u00e3o ao aspecto social. Milhares de pessoas n\u00e3o tiveram acesso ao programa de aux\u00edlio emergencial, e o prazo dado pelo Presidente foi extinto. Enquanto isso, a grande imprensa denuncia que mais de 20 mil militares est\u00e3o recebendo a renda emergencial, e at\u00e9 agora n\u00e3o tivemos uma nota oficial do Minist\u00e9rio da Defesa. Isso \u00e9 muito grave! Vou repetir: mais de 20 mil militares, que n\u00e3o t\u00eam pr\u00e9-requisitos para receber a renda b\u00e1sica emergencial, est\u00e3o recebendo. Que falha \u00e9 essa no processo seletivo, dirigida a um segmento que tem muita liga\u00e7\u00e3o com o Presidente?\r\nEsperamos que a CGU, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal cumpram o seu papel fiscalizador e apurem, repito, esta grande vergonha, que eu considero um esc\u00e2ndalo: mais de 20 mil militares est\u00e3o recebendo a renda emergencial. Enquanto isso, um segmento grande da sociedade brasileira, pobre, ainda n\u00e3o teve acesso a essa ajuda t\u00e3o importante para sua vida.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, SOLIDARIEDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GILMAR MENDES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do coronav\u00edrus. Elevado n\u00famero de mortes decorrentes da Covid-19 no Pa\u00eds. Associa\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas do Ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal, ao Governo Jair Bolsonaro. Ajuizamento, pelo PT e pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Imprensa - ABI, de queixa-crime contra o Presidente da Rep\u00fablica por exposi\u00e7\u00e3o intencional de jornalistas ao coronav\u00edrus. Desvirtuamento do papel das For\u00e7as Armadas brasileiras pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, colegas Parlamentares.\r\nBoa tarde, internautas.\r\nPrimeiro, quero prestar solidariedade aos familiares das mais de 70 mil pessoas vitimadas pela COVID-19.\r\nAo mesmo tempo em que presto solidariedade, como disse o companheiro Padre Jo\u00e3o, deixo minha indigna\u00e7\u00e3o. \r\nQualquer ser humano no mundo sabe que essas mais de 70 mil mortes representam um n\u00famero maior de mortes do que as ocorridas em qualquer guerra que j\u00e1 tivemos no Brasil. \r\nEu fa\u00e7o este destaque porque estou vendo um falso debate, em que se tenta criminalizar o Ministro do Supremo, Gilmar Mendes. Tenho v\u00e1rias diverg\u00eancias com o Ministro Gilmar Mendes, mas quero dizer que quando ele fez a cr\u00edtica, como cidad\u00e3o, \u00e9 porque est\u00e1 indignado com a falta de coordena\u00e7\u00e3o do Governo Federal. E \u00e9 com o Governo Federal mesmo, porque, se Bolsonaro tivesse estatura, ele agiria como o grande l\u00edder que n\u00e3o o \u00e9. Quem controla as finan\u00e7as do Banco Central, quem gere o dinheiro \u00e9 o Governo Federal. Bolsonaro teria que ser parceiro dos Governadores, parceiro dos Prefeitos. Mas, n\u00e3o, ele \u00e9 o inimigo dos Governadores, \u00e9 o inimigo dos Prefeitos, \u00e9 o inimigo da OMS, \u00e9 o inimigo da ci\u00eancia, provoca a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEle, como l\u00edder, quando andou sem m\u00e1scara, foi contaminado. At\u00e9 no dia em que foi fazer o exame e constatou que estava com a COVID-19, propositalmente, ele praticou um ato para contaminar os jornalistas.\r\nA ABIN entrou com uma a\u00e7\u00e3o, que tramita no Supremo Tribunal Federal e da qual eu tive a oportunidade de ser o autor principal, junto com a bancada do PT. Bolsonaro feriu dois artigos do C\u00f3digo Penal. Por isso, a minha solidariedade. \r\nAgora, o que n\u00f3s vemos \u00e9 o rompante do Vice-Presidente, General Mour\u00e3o, dizendo que o Ministro Gilmar Mendes n\u00e3o teria coragem de falar, se estivesse no Brasil; que falou porque estava em Portugal. Enquanto isso, ele n\u00e3o discute o m\u00e9rito, o cerne da quest\u00e3o. N\u00f3s temos um general indicado pelas For\u00e7as Armadas que \u00e9 incompetente e n\u00e3o consegue coordenar as a\u00e7\u00f5es do Governo, n\u00e3o consegue ter uma rela\u00e7\u00e3o com os Governadores e com os Prefeitos. E, a cada dia, as mortes est\u00e3o aumentando.\r\nO general colocou no Minist\u00e9rio toda essa equipe de militares, nenhum deles com expertise na \u00e1rea de sa\u00fade. E a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 morrendo a cada dia.\r\nN\u00e3o \u00e9 preciso, General Mour\u00e3o, haver autocr\u00edtica do Ministro Gilmar, n\u00e3o; \u00e9 preciso autocr\u00edtica deste Governo, do Presidente, de V.Exa., que \u00e9 o Vice-Presidente da Rep\u00fablica, e, inclusive, das For\u00e7as Armadas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. Bloco/DEM - DF) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Est\u00e3o misturando o papel das For\u00e7as Armadas, leg\u00edtimo, importante para o Brasil, quando entram no Pal\u00e1cio para fazer pol\u00edtica. E a pol\u00edtica do Bolsonaro \u00e9 uma pol\u00edtica de genoc\u00eddio. O Bolsonaro \u00e9 o anjo da morte.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, PREVID\u00caNCIA SOCIAL.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, RECEBIMENTO, MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Prop\u00f3sito do Ministro da Economia, Paulo Guedes, de implanta\u00e7\u00e3o do sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria no Pa\u00eds. N\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o pelo Ministro da Defesa de relat\u00f3rio a respeito do recebimento, por mais de 50 mil militares, do abono pecuni\u00e1rio emergencial concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes para enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Eu queria cumprimentar todos os Parlamentares e os internautas.\r\nO assunto que eu queria destacar hoje, Presidente, \u00e9 a declara\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes.\r\nMais uma vez, n\u00e3o conformado com a reforma da Previd\u00eancia votada nesta Casa, com o voto da maioria dos Parlamentares beneficiados com emendas para aprovar a proposta de reforma da Previd\u00eancia, ele prejudicou todos os trabalhadores dos setores privado e p\u00fablico, com exce\u00e7\u00e3o dos das For\u00e7as Armadas.\r\nNa realidade, o sonho do Paulo Guedes era implantar a capitaliza\u00e7\u00e3o, que esta Casa n\u00e3o aprovou, no mesmo modelo que ele aprendeu quando assessorou o ditador Pinochet, no Chile, seguindo o modelo do Milton Friedman, um chicago boys da Escola de Chicago, da qual ele faz parte. Agora ele d\u00e1 a declara\u00e7\u00e3o de que quer implantar, em plena pandemia, de novo, a capitaliza\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o perdeu essa vontade, at\u00e9 porque ele representa os banqueiros. Na hora que tiver capitaliza\u00e7\u00e3o, destr\u00f3i-se todo o sistema de previd\u00eancia p\u00fablica, que \u00e9 modelo para o mundo.\r\nA maior reserva de previd\u00eancia do mundo est\u00e1 no Brasil, e se entrega de m\u00e3o beijada principalmente aos bancos Santander, Ita\u00fa e Bradesco e, \u00e9 claro, aos bancos internacionais, que tamb\u00e9m s\u00e3o esses bancos. Ele est\u00e1 fazendo esse jogo. \u00c9 s\u00f3 comparar o que ocorreu no Chile, o n\u00edvel de pauperiza\u00e7\u00e3o depois que esse modelo foi implantado.\r\nEnt\u00e3o, essa pol\u00edtica do Paulo Guedes \u00e9 uma pol\u00edtica genocida. Ele tem todo o aval do Presidente Bolsonaro, que faz uma pol\u00edtica genocida, sim. Est\u00e1 a\u00ed a ajuda emergencial. Milh\u00f5es de brasileiros que poderiam ter direito \u00e0 renda emergencial at\u00e9 agora n\u00e3o foram beneficiados. S\u00e3o pescadores, marisqueiras, os trabalhadores que trabalham com aplicativos, a t\u00edtulo de exemplo. Enquanto isso, mais de 50 mil militares continuam recebendo ajuda emergencial, o que \u00e9 muito estranho. E isso at\u00e9 agora n\u00e3o foi apurado pelo Minist\u00e9rio da Defesa. Espero que o Ministro da Defesa apresente o relat\u00f3rio, porque mais de 50 mil militares continuam recebendo a ajuda emergencial.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2547/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SALDO FINANCEIRO, PRECAT\u00d3RIO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVAC\u00c3O.\r\nSINDICATO DOS TRABALHADORES DA EDUCA\u00c7\u00c3O DE ALAGOAS (SINTEAL), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.547, de 2020, a respeito da autoriza\u00e7\u00e3o aos Munic\u00edpios para utiliza\u00e7\u00e3o de recursos oriundos de precat\u00f3rios do antigo Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio - FUNDEF. Atua\u00e7\u00e3o do Sindicato dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas - SINTEAL. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de cumpriment\u00e1-lo, assim como a todos os Parlamentares e internautas, e de destacar um projeto aprovado ontem \u00e0 noite, relativo aos precat\u00f3rios.\r\n\u00c9 um projeto importante, mas eu queria dar \u00eanfase principalmente ao papel do Relator, o Deputado F\u00e1bio Trad, que teve sensibilidade e compromisso com a emenda que elaborou, sugerida principalmente pelos partidos que acompanham essa luta da educa\u00e7\u00e3o e pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, a exemplo da Deputada Professora Rosa Neide, do Deputado Waldenor Pereira, do Deputado Pedro Uczai e de v\u00e1rios Parlamentares integrantes da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Ajudaram tamb\u00e9m o PT na C\u00e2mara; o PCdoB, destacando o papel da Deputada Alice Portugal, uma guerreira na luta em defesa da Educa\u00e7\u00e3o; o PDT, que tamb\u00e9m que teve um papel importante, e outros partidos. \r\nQue emenda foi essa? Uma emenda que consegue p\u00f4r fim uma luta hist\u00f3rica no Brasil relativa aos precat\u00f3rios do FUNDEF. \u00c9 uma luta antiga que, infelizmente, a Uni\u00e3o vem postergando, ou empurrando com a barriga, como se diz no jarg\u00e3o popular.\r\nN\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil voc\u00ea lutar contra o Estado em causas trabalhistas. Por isso, essa emenda \u00e9 fundamental para os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o. \r\nEu queria destacar, aqui em Alagoas, o papel do SINTEAL - Sindicato dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o, na pessoa da Presidente Consuelo e de toda a dire\u00e7\u00e3o, que tem um papel fundamental.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, lembro que n\u00f3s temos o compromisso do Presidente Rodrigo Maia em colocar na pauta, segunda e ter\u00e7a-feira, como est\u00e1 programado, o novo FUNDEB. Se n\u00e3o for aprovado o novo FUNDEB, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil estar\u00e1 fadada \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s estamos sabendo que o Governo, atrav\u00e9s do Paulo Guedes, Ministro da Economia, n\u00e3o quer incluir o percentual do novo FUNDEB. Essa figura sinistra que \u00e9 Paulo Guedes, genocida, n\u00e3o tem sensibilidade nem com a vida, nem com a educa\u00e7\u00e3o, nem com as pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nPor isso, \u00e9 importante que todos os Parlamentares, na pr\u00f3xima semana, votem a favor do novo FUNDEB.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PARECER DO RELATOR, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Tentativa do Ministro da Economia, Paulo Guedes, de descaracteriza\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero cumpriment\u00e1-lo e parabeniz\u00e1-lo por estar comandando a sess\u00e3o.\r\nA exemplo da Deputada Luizianne Lins, queria tocar num assunto fundamental que \u00e9 prioridade hoje. N\u00f3s teremos v\u00e1rias mat\u00e9rias fundamentais, principalmente mat\u00e9rias da agricultura familiar, sobre as quais tenho certeza de que teremos acordo, mas a prioridade, Sr. Presidente, \u00e9 o novo FUNDEB.\r\nO FUNDEB tem um tempo de vida at\u00e9 o final do ano. Foi feito um desenho importante. \r\nEu quero parabenizar a Relatora, a Professora Dorinha, que representa o DEM nesta Casa, um partido que tem uma vis\u00e3o mais liberal, mas ela teve o compromisso, como sempre teve, e a sensibilidade de fazer um relat\u00f3rio juntamente com o Governo e a Oposi\u00e7\u00e3o, mantendo o escopo original do projeto do FUNDEB, que \u00e9 da ordem de 150 bilh\u00f5es de reais, com vida temporal at\u00e9 o final do ano. Esse \u00e9 o alicerce da escola p\u00fablica e gratuita no Brasil. \r\nEstava tudo certo, e agora o Paulo Guedes, como sempre, esse Ministro sinistro, que n\u00e3o tem compromisso com as pol\u00edticas p\u00fablicas, quer descaracterizar o FUNDEB retirando recursos para o pagamento de inativos, pensionistas e aposentados, cuja mat\u00e9ria teria que ter sido discutida na reforma da Previd\u00eancia e n\u00e3o no novo FUNDEB, e agora construindo a Renda Brasil. \r\nOra, neste momento o mundo, quando est\u00e1 fortalecendo as pol\u00edticas sociais, quer fazer a tributa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas, tributando bancos, seus lucros e dividendos. Mesmo no processo da pandemia, do isolamento social, da crise econ\u00f4mica, o \u00fanico segmento que continua ganhando \u00e9 o dos banqueiros, os verdadeiros carniceiros da economia.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 momento para esta Casa - e h\u00e1 clima para isso - votar a tributa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas, rendimentos e lucros dos bancos e, assim, criar programas sociais e fortalecer os j\u00e1 existentes.\r\n\u00c9 por isso, Presidente que eu defendo o novo FUNDEB, de acordo com o relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "WILSON PINHEIRO, EX-SERINGUEIRO, ACRE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nESCRAVID\u00c3O, REDU\u00c7\u00c3O \u00c0 CONDI\u00c7\u00c3O AN\u00c1LOGA A DE ESCRAVO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELEI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nMINIST\u00c9RIO DO TRABALHO E EMPREGO (1999-2015), EXTIN\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do l\u00edder seringueiro acriano, Wilson Pinheiro. Elevado n\u00famero de brasileiros em regime de trabalho an\u00e1logo \u00e0 escravid\u00e3o no Pa\u00eds, ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu queria cumpriment\u00e1-la, cumprimentar todos os Parlamentares e internautas que nos acompanham.\r\nEu queria fazer um registro aqui em mem\u00f3ria do l\u00edder seringueiro Wilson Pinheiro, que foi assassinado, Sra. Presidente e colegas Parlamentares, exatamente no dia 21 de julho de 1980. Wilson foi Presidente do Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Brasileia, no Acre, e um dos fundadores, com Chico Mendes, da Alian\u00e7a dos Povos da Floresta. Por lutar defendendo a floresta e os trabalhadores, ele foi assassinado de forma covarde. Ent\u00e3o, \u00e9 importante falar desse guerreiro, que marcou a hist\u00f3ria n\u00e3o s\u00f3 no sindicato, mas tamb\u00e9m na funda\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores.\r\nQuero fazer outro registro, Sra. Presidente. Desde que o Presidente Bolsonaro assumiu, j\u00e1 temos mais de 200 trabalhadores em processo an\u00e1logo ao trabalho escravo. Isso \u00e9 definido pela Comiss\u00e3o Nacional de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil, como tamb\u00e9m pelo Presidente do Sindicato Nacional dos Auditores Fiscais do Trabalho, o companheiro Carlos Silva. O desmonte do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego est\u00e1 agravando, precarizando as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, fazendo voltar, repito, o trabalho an\u00e1logo \u00e0 escravid\u00e3o. \u00c9 lament\u00e1vel essa postura. Portanto, Bolsonaro tem responsabilidade por essa situa\u00e7\u00e3o degradante, que atinge principalmente a classe trabalhadora na zona rural.\r\nOutro assunto \u00e9 o tema em debate hoje: a import\u00e2ncia do novo FUNDEB. Percebemos que o Ministro Paulo Guedes, um Ministro sinistro, que n\u00e3o tem compromisso com o povo, que n\u00e3o tem compromisso com a vida e que \u00e9 aliado do Presidente, o qual tem o mesmo perfil, tentou, na calada da noite, desmontar o fortalecimento do novo FUNDEB.\r\nO FUNDEB \u00e9 um grande instrumento, criado pelo Presidente Lula, pelo Partido dos Trabalhadores, que substituiu o FUNDEF pelo FUNDEB, com a inje\u00e7\u00e3o de dez vezes mais recursos, melhorando totalmente a qualidade de vida. Eu, que sou do Estado de Alagoas, Sra. Presidente, conhe\u00e7o essa realidade, essa contradi\u00e7\u00e3o social principalmente em rela\u00e7\u00e3o aos profissionais de educa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o recebiam nem um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nFinalizo falando da import\u00e2ncia de ser colocado em pauta e votado o novo FUNDEB de acordo com a relatoria da Deputada Professora Dorinha.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 MENTOR, EX-DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nRELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RELA\u00c7\u00d5ES DE CONSUMO, DIRETRIZES, CANCELAMENTO, EVENTO, TURISMO, CULTURA (ARTES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CARACTERIZA\u00c7\u00c3O, CASO FORTUITO, CASO DE FOR\u00c7A MAIOR, DIREITO DO CONSUMIDOR, COBRAN\u00c7A, ESCRIT\u00d3RIO CENTRAL DE ARRECADA\u00c7\u00c3O E DISTRIBUI\u00c7\u00c3O (ECAD), R\u00c1DIO COMUNIT\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.\r\nPROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, DEN\u00daNCIA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, ILEGALIDADE, ESCUTA TELEF\u00d4NICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Jos\u00e9 Mentor, falecido em decorr\u00eancia da Covid-19. Apelo ao Deputado Felipe Carreras, Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, de reexame do dispositivo a respeito da cobran\u00e7a de taxa das r\u00e1dios comunit\u00e1rias, a favor do  Escrit\u00f3rio Central de Arrecada\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o - ECAD. Gravidade das revela\u00e7\u00f5es do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, a respeito da atua\u00e7\u00e3o de Procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa. e todos os pares, e de forma destacada tamb\u00e9m cumprimento nossos internautas.\r\nSr. Presidente, em primeiro lugar, gostaria de prestar solidariedade a um amigo que conheci quando cheguei \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Eu j\u00e1 o conhecia antes, mas, na aproxima\u00e7\u00e3o do cotidiano, aprendi com a experi\u00eancia, a diplomacia e a sabedoria dele. Falo do companheiro Jos\u00e9 Mentor, que foi mais uma v\u00edtima da COVID no Brasil.\r\nEu expressei a minha solidariedade a toda a bancada do PT e quero fazer um registro: Z\u00e9 Mentor presente na luta! Espero que a Casa, a Mesa, no momento exato, possa conseguir o reconhecimento desse companheiro t\u00e3o importante na luta do Parlamento brasileiro.\r\nOutro assunto, Sr. Presidente, \u00e9 que hoje est\u00e1 pautada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020. Dentro dessa medida, cujo relat\u00f3rio \u00e9 do Deputado Felipe Carreras, do PSB de Pernambuco, cobra-se o ECAD das r\u00e1dios comunit\u00e1rias. \r\nEu quero fazer um apelo ao Deputado Felipe, que \u00e9 de um partido de esquerda. As r\u00e1dios comunit\u00e1rias t\u00eam um papel singular no Brasil. S\u00e3o r\u00e1dios que n\u00e3o t\u00eam apelo comercial, n\u00e3o t\u00eam responsabilidade social. Portanto, fica dif\u00edcil ser cobrado o ECAD. Sabemos da import\u00e2ncia do ECAD, mas, no caso das r\u00e1dios comunit\u00e1rias, a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 contr\u00e1ria ao relat\u00f3rio do Deputado Felipe, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a esse artigo. No momento exato iremos discuti-lo.\r\nSr. Presidente, outro assunto \u00e9 o esc\u00e2ndalo denunciado pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica: mais de 38 mil pessoas est\u00e3o sendo investigadas sem que haja controle. Isso vai de encontro ao Estado Democr\u00e1tico de Direito. \u00c9 necess\u00e1rio que a PGR aja, que o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico saia do muro e consiga abrir um processo-crime contra esse coordenador, principalmente o de Curitiba, o Procurador da Rep\u00fablica Dallagnol. Isto \u00e9 muito grave! S\u00e3o 38 mil pessoas que est\u00e3o sendo investigadas sem controle.\r\nAl\u00e9m disso, queremos saber: cad\u00ea o sistema Guardi\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal de Curitiba? Existe a informa\u00e7\u00e3o de que h\u00e1 dois sistemas que fazem a escuta. Essa pr\u00e1tica, Sr. Presidente, infelizmente n\u00e3o \u00e9 somente do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, n\u00e3o, \u00e9 tamb\u00e9m de v\u00e1rios Minist\u00e9rios P\u00fablicos Estaduais no Brasil. Est\u00e1 havendo escuta sem crit\u00e9rio nenhum. Isso fere de morte o Estado Democr\u00e1tico de Direito. \r\nEspero que o Procurador-Geral da Rep\u00fablica n\u00e3o s\u00f3 fique na den\u00fancia e entre com uma a\u00e7\u00e3o penalizando esse crime, que fere de morte o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSELHO MONET\u00c1RIO NACIONAL (CMN), TRANSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BANCO SANTANDER, MIL\u00cdCIA PRIVADA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), CONTROLADORIA-GERAL DA UNI\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ROBERTO COSTA NETO, PRESIDENTE, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, WALDERY RODRIGUES, SECRET\u00c1RIO DE ESTADO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Den\u00fancia de eleva\u00e7\u00e3o, pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional, do teto fixado para a remessa de recursos ao exterior.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde. Eu queria cumprimentar o Presidente, todos os colegas Parlamentares e, de forma destacada, os internautas.\r\nSr. Presidente, eu vou fazer uso da palavra para fazer uma den\u00fancia que considero grav\u00edssima.\r\nO Conselho Monet\u00e1rio Nacional, formado por tr\u00eas pessoas, decidiu, no dia 30 de julho, elevar o valor de transa\u00e7\u00f5es que podem ser feitas para o exterior. Aumentou o limite, que era de 100 mil reais, para 1 milh\u00e3o de reais. Isso \u00e9 muito grave! Repito: elevou de 100 mil para 1 milh\u00e3o de reais.\r\nA composi\u00e7\u00e3o do Conselho Monet\u00e1rio Nacional \u00e9 feita pelo Ministro da Economia, o Sr. Paulo Guedes, pelo Presidente do Banco Central, o Sr. Roberto Campos Neto -- que \u00e9 neto de Roberto Campos, conhecido Ministro entreguista do Brasil chamado de Bob Fields -- e pelo Secret\u00e1rio Especial de Fazenda, o Sr. Waldery Rodrigues.\r\nEssa discuss\u00e3o estava congelada desde 2004. Tanto no Governo do PT quanto no Governo golpista do Temer essa discuss\u00e3o n\u00e3o havia. E, em plena pandemia, quando \u00e9 necess\u00e1rio fortalecer a nossa moeda, o investimento nacional, as pessoas podem mandar para fora do Brasil -- repito: o limite era de 100 mil reais para pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas --, valores de bens, direitos, instrumentos financeiros, moeda estrangeira, dep\u00f3sitos, im\u00f3veis, participa\u00e7\u00e3o em empresas, a\u00e7\u00f5es e t\u00edtulos de cr\u00e9dito nacionais.\r\nO Presidente do Banco Central, Sr. Roberto Costa Neto, que foi executivo do Banco Santander, um dos bancos que mais lucra no Brasil, com isso, efetiva a fuga de capital, agora legalizada. E h\u00e1 mais ainda: eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que isso contribui inclusive para o processo legal em rela\u00e7\u00e3o, principalmente, aos milicianos. Isso \u00e9 grav\u00edssimo, Sr. Presidente!\r\nJ\u00e1 que esta \u00e9 uma decis\u00e3o do Conselho Monet\u00e1rio Nacional, n\u00e3o precisa de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, espero que os \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores, como o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e a CGU, des\u00e7am do muro e fiscalizem, repito, este esc\u00e2ndalo. E esta Casa tem que se debru\u00e7ar sobre isso, que, na minha vis\u00e3o, \u00e9 motivo at\u00e9 de uma CPI.\r\nRepito: est\u00e3o legalizando o valor da transa\u00e7\u00e3o de 100 mil para 1 milh\u00e3o para pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas quando n\u00f3s estamos em plena pandemia. Isso \u00e9 ir de encontro \u00e0 soberania nacional.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,\r\nCAIO NARCIO, EX-DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nGREVE, FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), SOLIDARIEDADE.\r\nEMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTRARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Caio Narcio. Solidariedade aos seus familiares.   Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus. Solidariedade \u00e0 greve dos funcion\u00e1rios da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o da ECT como empresa p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Quero cumpriment\u00e1-lo e tamb\u00e9m a todos os nossos pares.\r\nEm primeiro lugar, eu queria prestar solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do ex-Deputado Federal do PSDB de Minas Caio Narcio, que faleceu.\r\nEle foi colega nesta Casa. Eu tive muitas contradi\u00e7\u00f5es no campo ideol\u00f3gico com ele, mas era uma pessoa pela qual n\u00f3s t\u00ednhamos o respeito natural da democracia, coisa que, infelizmente, o Poder Executivo n\u00e3o compreende. Enfim, quero prestar solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do ex-Deputado.\r\nSobre a medida provis\u00f3ria relatada pelo Deputado Relator Bueno, Sr. Presidente, acho que \u00e9 importante aprofund\u00e1-la. O PT defende que se vote com destaques, ou seja, com ressalvas, conforme todos os colegas que me antecederam o fizeram.\r\nPor fim, quero prestar solidariedade a uma categoria fundamental, aos trabalhadores da empresa p\u00fablica mais querida do Brasil, segundo todas as pesquisas: os Correios.\r\nOs Correios conseguem chegar a todos os Munic\u00edpios, levando desde a correspond\u00eancia mais simples at\u00e9 produtos de e-commerce, nova modalidade digital. Infelizmente, quem est\u00e1 \u00e0 frente dos Correios \u00e9 um general que, em vez de fazer a defesa da soberania nacional, \u00e9 mais um entreguista que coloca na bacia das almas uma empresa estrat\u00e9gica querida, que tem o carinho do povo brasileiro.\r\nO que est\u00e1 em jogo \u00e9 uma conquista de d\u00e9cadas dos trabalhadores e trabalhadoras dos Correios que, diga-se de passagem, principalmente os carteiros, t\u00eam um sal\u00e1rio abaixo da m\u00e9dia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras categorias. Quando h\u00e1 um impasse no conflito entre capital e trabalho, preservam-se os direitos sociais, mas infelizmente, neste momento, nem os direitos conquistados est\u00e3o sendo preservados. \u00c9 um ato que atenta \u00e0 soberania nacional.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s repudiamos o Presidente dos Correios, o General de pijama de plant\u00e3o. \u00c9 um lesa-p\u00e1tria que n\u00e3o defende os Correios - pelo contr\u00e1rio, ele quer desmontar os Correios. E isso \u00e9 responsabilidade, sim, do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nN\u00f3s queremos preservar essa empresa estrat\u00e9gica para o povo brasileiro, principalmente para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, n\u00e3o s\u00f3 no servi\u00e7o de entrega de correspond\u00eancia, mas tamb\u00e9m na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os banc\u00e1rios, onde o sistema financeiro n\u00e3o quer atuar.\r\nMinha solidariedade a todos os trabalhadores e trabalhadoras dos Correios.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPRENSA, JORNALISTA, V\u00cdTIMA, AGRESS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REP\u00daDIO.\r\nSERVI\u00c7O DE DEN\u00daNCIA DE VIOLA\u00c7\u00d5ES AOS DIREITOS HUMANOS, CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REP\u00daDIO.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 imprensa brasileira e seus profissionais. Rep\u00fadio \u00e0 iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica de desestrutura\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o telef\u00f4nico Disque 100, destinado ao recebimento de den\u00fancias contra os direitos humanos. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, em primeiro lugar, eu queria repudiar a atitude nociva e antidemocr\u00e1tica do Presidente Bolsonaro de n\u00e3o respeitar a imprensa. Esse \u00e9 um comportamento de fascista. Esses s\u00e3o germes que alicer\u00e7am qualquer projeto autorit\u00e1rio. Ent\u00e3o deixo aqui o meu rep\u00fadio a esse comportamento inadequado, irrespons\u00e1vel do Presidente Bolsonaro.\r\nOutra quest\u00e3o que tamb\u00e9m queria destacar, com muita preocupa\u00e7\u00e3o, \u00e9 o desmonte que o Presidente Bolsonaro vem fazendo nas pol\u00edticas de direitos humanos que foram conquistadas, principalmente depois de 88. Ele desmontou um programa singular que \u00e9 o Disque 100, servi\u00e7o para den\u00fancias de viola\u00e7\u00f5es a direitos humanos, um projeto que tem um custo barato e um sistema protetivo fundamental, principalmente para combater a viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes. \u00c9 lament\u00e1vel a postura de um Presidente que n\u00e3o tem compromisso com as pol\u00edticas sociais e, principalmente, com as pol\u00edticas de direitos humanos voltadas para crian\u00e7as e adolescentes.\r\nA outra quest\u00e3o, Sr. Presidente, j\u00e1 destacada por oradores que me antecederam, a exemplo do Deputado Nilto Tatto, meu amigo, parceiro, especialista nessa \u00e1rea, \u00e9 o veto ao PL 735/2020, veto que n\u00f3s temos que derrubar. Esta Casa aprovou o projeto, que era, em um primeiro momento, muito contencioso. O Relator, o Deputado Z\u00e9 Silva, da base do Governo, conseguiu fazer uma constru\u00e7\u00e3o, e foi aprovado o amparo fundamental para a agricultura familiar, inclusive com o apoio do pr\u00f3prio L\u00edder do Governo na \u00e9poca.\r\nE agora, para a surpresa de todos, mais uma maldade: o Presidente Bolsonaro veta o projeto, o que fere de morte todos os direitos conquistados at\u00e9 agora pela agricultura familiar. Neste momento da pandemia da COVID, em que o isolamento social \u00e9 o \u00fanico rem\u00e9dio coletivo e barato, em que atravessamos uma crise internacional na economia - aqui no Brasil n\u00e3o \u00e9 diferente -, ele ataca a agricultura familiar, vetando o projeto representava um alento para o setor.\r\nSr. Presidente, espero que os Deputados, que aprovaram praticamente por unanimidade o projeto, tenham a hombridade e a responsabilidade de derrubar esse veto nocivo do Presidente Bolsonaro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 959/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DETEMINA\u00c7\u00c3O, ANDR\u00c9 MENDON\u00c7A, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DIVULGA\u00c7\u00c3O, DOSSI\u00ca, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFESSOR,UNIVERSIDADE, COMBATE, FACISMO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEMOCRACIA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 959, de 2020, acerca da operacionaliza\u00e7\u00e3o do pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e do benef\u00edcio emergencial mensal constante na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; e da prorroga\u00e7\u00e3o da vacatio legis da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais). Determina\u00e7\u00e3o ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, pelo Supremo Tribunal Federal, de divulga\u00e7\u00e3o de dossi\u00ea contra agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica e professores universit\u00e1rios ligados a movimentos antifascistas. Avers\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 democracia e ao Estado Democr\u00e1tico de Direito.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa. e todos os Parlamentes.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m, a exemplo do Deputado Joseildo Ramos, que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria com a qual temos que ter muito cuidado. Como disseram o Deputado Orlando Silva, do PCdoB, e o Deputado Joseildo Ramos, estamos discutindo aqui bancos de dados, privacidade, temas sobre os quais hoje h\u00e1 uma discuss\u00e3o internacional. \r\nEste Governo, propositalmente, n\u00e3o quer implantar uma legisla\u00e7\u00e3o que se vem discutindo nesta Casa h\u00e1 mais de 2 anos porque ele manipula a informa\u00e7\u00e3o. Vejam o que faz esse gabinete do \u00f3dio, manipulado principalmente pelos filhos do Presidente, tanto o Senador como o Deputado Federal. E o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica admite que havia l\u00e1 um processo de investiga\u00e7\u00e3o, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a policiais do denominado Movimento de Policiais Antifascismo. At\u00e9 mesmo uma pessoa de renome desde a \u00e9poca do Governo Fernando Henrique Cardoso, o Prof. Paulo S\u00e9rgio Pinheiro, foi envolvida nessa investiga\u00e7\u00e3o sigilosa promovida pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.\r\nFoi necess\u00e1rio que o Supremo Tribunal Federal enquadrasse o Minist\u00e9rio para que esses dados pudessem ser socializados, porque o atual Ministro da Justi\u00e7a, que faz tudo para agradar o Presidente - ele bajula o Presidente de todo jeito, com o fim de conseguir uma vaga no Supremo Tribunal Federal -, n\u00e3o queria repassar os dados.\r\nEnt\u00e3o, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria com a qual n\u00f3s temos que ter muito cuidado. Este \u00e9 um debate internacional. O que est\u00e1 sendo discutido \u00e9 a privacidade de dados. O que est\u00e1 sendo discutido \u00e9 o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Trata-se aqui da manipula\u00e7\u00e3o de dados n\u00e3o s\u00f3 pelo Estado, mas tamb\u00e9m por grandes plataformas de comunica\u00e7\u00e3o do mundo quando o cidad\u00e3o usa a Internet.\r\nSeria prudente que este projeto fosse aprovado. Houve avan\u00e7os por parte do Relator, quando ele suprimiu um artigo. E n\u00f3s avaliamos que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o gosta da democracia, n\u00e3o gosta do Estado Democr\u00e1tico de Direito e atenta, sem d\u00favida nenhuma, contra a privacidade do cidad\u00e3o brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROMULGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUCIONAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, PROFESSORA DORINHA, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, BANCADA FEMININA, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES EM EDUCA\u00c7\u00c3O (CNTE), SINDICATO DOS TRABALHADORES DA EDUCA\u00c7\u00c3O DE ALAGOAS (SINTEAL), MOVIMENTO SINDICAL. \r\nMINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CORTE, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Regozijo com a  promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Inadmissibilidade de redu\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias da educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje \u00e9 um dia de muita alegria, porque foi promulgada a lei do novo FUNDEB. O Senado conseguiu aprov\u00e1-lo por unanimidade e esta Casa, tendo come\u00e7ado na C\u00e2mara, fez o seu papel junto com o Senado.\r\nEu quero destacar o desempenho da Relatora, Deputada Professora Dorinha, uma profissional da educa\u00e7\u00e3o, e a import\u00e2ncia que tiveram os dois Presidentes, tanto da C\u00e2mara quanto do Senado, para que fosse pautada essa mat\u00e9ria t\u00e3o importante. De forma geral, destaco ainda a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Federal e, de forma especial, a bancada do Partido dos Trabalhadores e dos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nTeve tamb\u00e9m participa\u00e7\u00e3o singular a bancada feminina, com figuras que tiveram papel fundamental nessa caminhada, a exemplo da Deputada Professora Rosa Neide, da Deputada Margarida Salom\u00e3o, da Deputada Maria do Ros\u00e1rio, da Deputada Erika Kokay e da Deputada Benedita da Silva. Sem d\u00favida nenhuma, se n\u00e3o fosse esse compromisso, esse olhar da bancada feminina, tanto da C\u00e2mara quanto do Senado, n\u00f3s enfrentar\u00edamos muita dificuldade.\r\nDestaco ainda todas as entidades de classe. Em nome dessas entidades, quero salientar a participa\u00e7\u00e3o da CNTE, atrav\u00e9s do seu Presidente, Heleno, cujo papel foi vigoroso, forte, articulado. No caso de Alagoas, destaco o papel do SINTEAL - Sindicato dos Trabalhadores da Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas, na figura de sua Presidente, Consuelo, e do SINPRO, sindicato que tamb\u00e9m representa os trabalhadores da iniciativa privada, na figura do Presidente, Eduardo Vasconcelos. O resultado \u00e9 fruto de uma conjuga\u00e7\u00e3o de estudantes, profissionais da educa\u00e7\u00e3o, pais e sociedade. Foi uma das primeiras vezes, depois do processo da pandemia, em que o movimento sindical conseguiu fazer uma intera\u00e7\u00e3o saindo da bolha. N\u00f3s temos uma pr\u00e1tica, uma expertise muito das ruas, mas, por conta do isolamento, n\u00f3s estamos impedidos de agir assim, at\u00e9 por uma quest\u00e3o prudencial. Ent\u00e3o, essa foi a luta das redes. \r\n Ao mesmo tempo, Presidente, queria agora lamentar, como hoje temos a promulga\u00e7\u00e3o do FUNDEB, que discute o presente e o futuro, consolidando uma pol\u00edtica permanente, a aus\u00eancia do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Temos o pronunciamento n\u00e3o s\u00f3 do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, mas do Ministro da Economia, sobre a possibilidade de um corte de 4 bilh\u00f5es de reais na pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o.\r\nEssa luta vai continuar no segundo semestre, fazendo a resist\u00eancia para garantir os recursos devidos para a educa\u00e7\u00e3o e para consolidar a promulga\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Foi uma vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o e foi uma vit\u00f3ria do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VICENTINHO, DEPUTADO FEDERAL, SOLIDARIEDADE.\r\nANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OLHO D'\u00c1GUA DO CASADO (AL), Z\u00c9 DA EMATER, JOS\u00c9 DOS SANTOS, PREFEITO, HOMENAGEM.\r\nDIA DA \u00c1RVORE, HOMENAGEM.\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, QUEIMADA, INC\u00caNDIO, PANTANAL MATO-GROSSENSE, MEIO AMBIENTE.\r\nREGINALDO LOPES, DEPUTADO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DEBATE, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, FOR\u00c7AS ARMADAS.\r\nDISCURSO PARLAMENTAR, LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, RIO GRANDE DO NORTE, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Vicentinho diante do estado de sa\u00fade de sua filha. Transcurso no anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Olho d'\u00c1gua do Casado, Estado de Alagoas. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia da \u00c1rvore. Acompanhamento por comiss\u00e3o parlamentar, capitaneada pela Deputada Professora Rosa Neide, da situa\u00e7\u00e3o das queimadas na regi\u00e3o pantaneira mato-grossense. Rep\u00fadio ao discurso de Parlamentar a respeito da liberdade de express\u00e3o. Necessidade de discuss\u00e3o de prioridades no \u00e2mbito da Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, relativo ao estabelecimento de acordo para o pagamento de precat\u00f3rios federais; \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos oriundos para combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa. e os demais pares.\r\nEm primeiro lugar, quero prestar solidariedade ao companheiro Deputado Vicentinho, que teve e tem toda a solidariedade pelo momento por que passa sua filha.\r\nReceba minha solidariedade, Deputado Vicentinho!\r\nSr. Presidente, eu queria tamb\u00e9m destacar que hoje, 21 de setembro, comemora-se a emancipa\u00e7\u00e3o da cidade de Olho d'\u00c1gua do Casado, que fica no Alto Sert\u00e3o, na beira do Rio S\u00e3o Francisco. Trata-se de uma cidade que tem um povo ordeiro, trabalhador, cujo Prefeito \u00e9 o companheiro Z\u00e9 da Emater, do Partido dos Trabalhadores, que vem fazendo uma gest\u00e3o exitosa, marcada pelo trabalho, pela transpar\u00eancia e pela compet\u00eancia.\r\nQuero lembrar tamb\u00e9m que hoje \u00e9 o Dia da \u00c1rvore. Infelizmente, h\u00e1 muito pouco a comemorar, porque o atual Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o tem compromisso com a pauta ambiental, uma pauta geracional, uma pauta em defesa da vida.\r\nEu gostaria de simbolizar toda essa luta na figura da Deputada Professora Rosa Neide, que juntamente com uma comitiva est\u00e1 acompanhando o inc\u00eandio que est\u00e1 devastando o Mato Grosso e que n\u00e3o conta com nenhuma sensibilidade por parte do atual Presidente.\r\nPor \u00faltimo, eu gostaria de discutir sobre o or\u00e7amento, a exemplo do que disse o Deputado Reginaldo Lopes. Participei dessa frente e entendo a sua import\u00e2ncia.\r\nFico decepcionado quando o orador que me antecede, um general de pijama que hoje \u00e9 Deputado Federal, fica reclamando sobre liberdade de express\u00e3o. Liberdade de express\u00e3o \u00e9 ter responsabilidade com a sua fala; \u00e9 n\u00e3o fazer cal\u00fanias e atacar, de forma vil, o Governo do Rio Grande do Norte e o PT; \u00e9 discutir o or\u00e7amento. \r\nHoje, as For\u00e7as Armadas t\u00eam um or\u00e7amento de quase 150 bilh\u00f5es de reais. Fica a pergunta: \u00e9 prioridade ter um or\u00e7amento como esse para as For\u00e7as Armadas ou para a educa\u00e7\u00e3o e para a sa\u00fade? As For\u00e7as Armadas conseguiram fazer um lan\u00e7a-chamas (falha na transmiss\u00e3o) de alta propuls\u00e3o, mas n\u00e3o conseguiram at\u00e9 hoje fazer um respirador artificial. Por isso, nessa linha, \u00e9 importante fazermos um debate sobre o or\u00e7amento.\r\nAo mesmo tempo, Sr. Presidente, devemos fazer um debate a respeito de uma luta justa. Refiro-me aos precat\u00f3rios do FUNDEF, que esta Casa aprovou e, de forma irrespons\u00e1vel, esse Presidente, que \u00e9 inimigo da educa\u00e7\u00e3o, vetou.\r\nEspero que n\u00f3s possamos pautar os precat\u00f3rios do FUNDEB e derrubar - derrubar -, para fazer a defesa dos trabalhadores e trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, DESMEMBRAMENTO, MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o do PT ao posicionamento do PSOL na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT acompanha tamb\u00e9m a posi\u00e7\u00e3o do PSOL. Entendemos que essa estrutura que est\u00e1 sendo apresentada agora \u00e9 uma estrutura oportunista, uma estrutura que desmembra e coloca estruturas que colidem entre si, a exemplo da Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o, que tem o seu papel, com o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, que tem um papel regulador, sendo que o outro tem um papel de porta-voz. \r\nAl\u00e9m disso, no pr\u00f3prio Minist\u00e9rio, que tem o papel regulador, tem um colega Parlamentar que \u00e9 casado com a filha de um grande empres\u00e1rio de comunica\u00e7\u00e3o, S\u00edlvio Santos, do SBT. Ent\u00e3o, trata-se de uma mat\u00e9ria que \u00e9 inadequada para o momento. \r\nN\u00f3s temos total concord\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o ao PSOL. Entendemos que essa mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 pertinente. Na realidade, o que est\u00e1 sendo colocado para a sociedade, como disse a Deputado S\u00e2mia Bomfim, do PSOL, de S\u00e3o Paulo, querem fazer um grande acordo entre o Poder Executivo e o segmento que tem maioria nesta Casa, para que seja aprovada a mat\u00e9ria, criando cargos neste momento que estamos atravessando de pandemia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado, por favor.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - A exemplo do Partido Novo, gostaria de saber como o NOVO vota j\u00e1 que ele \u00e9 t\u00e3o cr\u00edtico quando se discute a estrutura dos servidores p\u00fablicos...\r\n(O microfone \u00e9 desligado.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, DESMEMBRAMENTO, MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES, FALTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "N\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o nosso entendimento \u00e9 de que esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o atende os pressupostos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia. N\u00f3s estamos atravessando um momento de pandemia, em que devemos concentrar recursos em pol\u00edticas p\u00fablicas principalmente de sa\u00fade, e verificamos esse biombo que est\u00e1 sendo feito entre a SECOM e o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Imaginem o n\u00famero de Deputados Federais e Senadores, n\u00e3o s\u00f3 do passado, mas tamb\u00e9m do presente, que tem interesse direto em concess\u00f5es de r\u00e1dio e TV no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, na realidade, esta medida provis\u00f3ria do Bolsonaro, que dizia que n\u00e3o criaria Minist\u00e9rio, \u00e9 a pol\u00edtica do \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\". \u00c9 uma verdadeira farra com dinheiro p\u00fablico, em plena pandemia! Enquanto isso, ele n\u00e3o quer prorrogar o aux\u00edlio emergencial.\r\nEsta medida n\u00e3o atende os pressupostos constitucionais, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu lamento muito haver um Deputado que usa o tempo de Lideran\u00e7a - claro, regimentalmente \u00e9 legal - para fazer ataques e proferir improp\u00e9rios. Ele tem um DNA muito forte na fam\u00edlia, que serviu durante o per\u00edodo de 1964 a 1985, \u00e9poca da ditadura, da falta de liberdade de express\u00e3o, da falta de autonomia do povo brasileiro. Foi o per\u00edodo em que mais se repassaram recursos do Tesouro para a elite nacional, aumentando a concentra\u00e7\u00e3o de renda. \r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o lament\u00e1veis esses ataques, que n\u00e3o fortalecem a democracia, mas, no m\u00e9rito, n\u00f3s entendemos que os pressupostos legais e de urg\u00eancia para o momento de pandemia esse projeto n\u00e3o atende. Portanto, somos contr\u00e1rios a este encaminhamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 37/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 37, de 2020, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota contra, Sr. Presidente, entendendo que essa medida n\u00e3o atende aos pressupostos de urg\u00eancia e de relev\u00e2ncia neste momento que estamos atravessando de pandemia.\r\nNa realidade, \u00e9 um biombo que est\u00e1 sendo montado para atender \u00e0 pol\u00edtica do \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", ou seja, \u00e9 uma nova estrutura que vai atender a interesses, a exemplo do SBT, e tamb\u00e9m de v\u00e1rios Parlamentares, que, apesar de legalmente n\u00e3o se apresentarem como propriet\u00e1rios de r\u00e1dios e TVs, na pr\u00e1tica, o s\u00e3o e a sociedade acompanha.\r\nN\u00f3s estamos votando, sem d\u00favida nenhuma, um processo que n\u00e3o \u00e9 prudencial para a economia. \u00c9 um novo esc\u00e2ndalo que est\u00e1 sendo montado; \u00e9, repito, um \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\".\r\nO PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta emenda de autoria do PT prop\u00f5e a supress\u00e3o, na mat\u00e9ria, de todas as refer\u00eancias \u00e0 SECOM, preservando-se sua vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Considera-se o papel que ter\u00e1 o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, se ocorrer a fus\u00e3o.\r\nO Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es tem um papel de regula\u00e7\u00e3o, de fiscaliza\u00e7\u00e3o, um papel de desenvolvimento de pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o. Se ocorrer uma fus\u00e3o entre a SECOM e o Minist\u00e9rio, haver\u00e1 um grande conflito de interesses. Como \u00e9 que se estabelece isso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 SECOM, que tem um enorme poder de distribui\u00e7\u00e3o de verbas?\r\nN\u00e3o h\u00e1 nada de ordem pessoal, mas hoje verificamos que h\u00e1 destaques que podem estar relacionados ao SBT, que tem uma vincula\u00e7\u00e3o direta com o Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es. E o Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, como titular de toda a estrutura, tem o papel de regular, de fiscalizar, de propor pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nA prop\u00f3sito, esse modelo que Bolsonaro est\u00e1 fazendo \u00e9 para atender hoje a sua bancada, em que h\u00e1 v\u00e1rios Parlamentares, tanto no Senado como na C\u00e2mara, que s\u00e3o propriet\u00e1rios, ainda que a lei diga que n\u00e3o se pode ter v\u00ednculo direto, mas sabemos muito bem que eles t\u00eam.\r\nNa realidade, h\u00e1 um jogo bruto, pesado, num momento de pandemia, num momento em que o foco deveria ser outro. O Governo faz cortes em pol\u00edticas fundamentais, como no caso da Secretaria de Direitos Humanos. N\u00e3o h\u00e1 fiscaliza\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio do Trabalho, e volta a haver trabalho an\u00e1logo ao de escravo. Tudo isso n\u00e3o \u00e9 prioridade. H\u00e1 a quest\u00e3o do meio ambiente - hoje \u00e9 Dia da \u00c1rvore -, e o Presidente, com sua pol\u00edtica para o setor, continua sendo inimigo do meio ambiente. Apresenta este projeto para atender justamente esse acord\u00e3o feito para se votar esta mat\u00e9ria. Est\u00e1 mat\u00e9ria, neste momento, \u00e9 uma excresc\u00eancia e n\u00e3o fortalece a democracia.\r\nO modelo de democracia dos meios de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9, como alguns falam, da Esquerda, \u00e9 o modelo ingl\u00eas, segundo o qual quem \u00e9 propriet\u00e1rio de r\u00e1dio n\u00e3o pode ser dono de TV, n\u00e3o pode ser dono de jornal. \u00c9 a Lei dos Meios.\r\nPortanto, votamos \"sim\" \u00e0 emenda e pedimos que esse voto seja seguido.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, PRECAT\u00d3RIO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o estabelecimento de regras para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais e o acordo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica durante a epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque apresentado pelo PDT, atrav\u00e9s do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, e entende que \u00e9 merit\u00f3ria essa emenda.\r\nAproveitando o ensejo, Sr. Presidente, eu gostaria de dizer, j\u00e1 que V.Exa. est\u00e1 na Presid\u00eancia e teve um papel relevante, que o Presidente Bolsonaro vetou os precat\u00f3rios do antigo FUNDEF, que esta Casa aprovou praticamente por unanimidade.\r\nEsperamos que, quando essa mat\u00e9ria voltar para o Congresso Nacional, n\u00f3s possamos derrubar esse veto, que tem um papel fundamental no sentido de reparar uma injusti\u00e7a com os trabalhadores e trabalhadoras da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\r\nO PT vota \"sim\" ao destaque do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque tem um papel fundamental no processo da nossa democracia, n\u00e3o s\u00f3 em \u00e2mbito nacional, mas tamb\u00e9m em \u00e2mbito internacional, pois trata da participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil.\r\nO PT faz uma propositura na perspectiva de apresentar uma emenda em que se possa conferir transpar\u00eancia e democratizar a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil, bem como das pr\u00f3prias empresas do setor. Nas \u00e1reas de telecomunica\u00e7\u00f5es e radiodifus\u00e3o, as pol\u00edticas s\u00e3o estrat\u00e9gicas ao desenvolvimento nacional. O mecanismo de participa\u00e7\u00e3o proposto poder\u00e1 contribuir n\u00e3o s\u00f3 para a observa\u00e7\u00e3o de aspectos t\u00e9cnicos e republicanos como tamb\u00e9m para a defesa da nossa soberania.\r\nRelacionada a processos como concess\u00e3o de r\u00e1dio e TV, expans\u00e3o da banda larga e licita\u00e7\u00e3o do 5G no Brasil, essa mat\u00e9ria \u00e9 pol\u00eamica n\u00e3o s\u00f3 aqui no Pa\u00eds, mas tamb\u00e9m em \u00e2mbito mundial, devido \u00e0 polariza\u00e7\u00e3o de tecnologias entre os Estados Unidos e a China.\r\nEsta emenda consiste na propositura da cria\u00e7\u00e3o do Conselho Multissetorial de Acompanhamento de Pol\u00edticas P\u00fablicas em Comunica\u00e7\u00f5es. Todo o mundo moderno tem isso. \u00c9 a ess\u00eancia da democracia.\r\nHoje estamos atravessando um momento muito cr\u00edtico, com v\u00e1rias reclama\u00e7\u00f5es - n\u00e3o vou entrar no m\u00e9rito -, e um dos grandes problemas \u00e9 a falta da participa\u00e7\u00e3o popular, da sociedade e do pr\u00f3prio Congresso Nacional. Hoje o Congresso debate, coloca e cria uma CPMI das Fake News porque n\u00e3o tem controle. Quem teve a oportunidade de assistir ao novo filme da Netflix chamado O Dilema das Redes p\u00f4de ver - e sabemos disso muito bem - o papel e o poder que t\u00eam essas grandes plataformas tecnol\u00f3gicas.\r\nUm dos segredos \u00e9 ter essa vis\u00e3o multissetorial, em que h\u00e1 espa\u00e7o para a sociedade civil, para o Congresso. Precisamos acompanhar pari passu as pol\u00edticas p\u00fablicas de comunica\u00e7\u00e3o - todas elas. O foco seria esse.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o aos pares apoio para aprovamos esta emenda. J\u00e1 que n\u00f3s falamos tanto em democracia, independentemente do conceito e do corte ideol\u00f3gico, \u00e9 preciso que a sociedade civil tenha acesso com transpar\u00eancia e participa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGENERAL GIR\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RIO GRANDE DO NORTE, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Raz\u00f5es da rea\u00e7\u00e3o do orador contra o Deputado General Gir\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota favoravelmente ao projeto. Ao mesmo tempo, com a emenda importante do PDT, vota com o destaque.\r\nAproveito o ensejo, porque fui citado, e serei muito breve, para falar sobre outro assunto.\r\nO Deputado General Gir\u00e3o, do Rio Grande do Norte, disse que foi bastante aviltado. \r\nDeputado, quando V.Exa. faz ataque ao ex-Presidente Lula, que n\u00e3o \u00e9 integrante do Congresso Nacional, ele n\u00e3o tem direito nem a defesa. E V.Exa. utiliza termos que n\u00e3o s\u00e3o cab\u00edveis e diplom\u00e1ticos. Na realidade, podemos ter, sim, diferen\u00e7a no campo ideol\u00f3gico. De repente, at\u00e9, a rea\u00e7\u00e3o que eu tive foi fruto da sua virul\u00eancia contra o PT, especialmente contra o PT do Rio Grande do Norte, e contra o ex-Presidente Lula.\r\nEu acho que \u00e9 importante, sim, n\u00f3s equacionarmos o debate diplom\u00e1tico. Agora, n\u00e3o fique s\u00f3 na cobran\u00e7a, n\u00e3o. Fa\u00e7a uma autocr\u00edtica tamb\u00e9m sobre a sua verborragia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputado Paul\u00e3o, o PT vota como?\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - O PT vota favoravelmente ao projeto como est\u00e1, principalmente a emenda do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 38, de 2020, oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota a favor do destaque do PDT.\r\nEntendemos que esse \u00e9 um destaque importante, um destaque que faz o rio voltar ao seu leito normal, obedecendo aos pressupostos legais, principalmente \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, que teve um papel importante em todas as suas leis infraconstitucionais.\r\nEu entendo que esse destaque do PDT \u00e9 muito importante.\r\nO PT vota com o destaque. Vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, somos favor\u00e1veis ao destaque do PSOL. Entendo que \u00e9 merit\u00f3rio a emenda estabelecer que a prorroga\u00e7\u00e3o dos contratos previstos na MP seja obrigatoriamente objeto de auditoria e de tomada de contas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, somos favor\u00e1veis \u00e0 emenda apresentada pelo PT, de forma especial pelo nosso L\u00edder Enio Verri.\r\nVenho pedir o apoio dos pares, porque o conte\u00fado da nossa emenda \u00e9 simples, mas fundamental para a democracia. Diz ela: \"Ap\u00f3s a prorroga\u00e7\u00e3o do que trata essa lei, fica o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade obrigado a realizar concurso p\u00fablico para o preenchimento dos cargos necess\u00e1rios ao pleno funcionamento dos hospitais federais do Estado do Rio de Janeiro, vedada nova contrata\u00e7\u00e3o por meio de contratos por tempo determinado.\"\r\nEnt\u00e3o, a exemplo do que disse o Deputado Paulo Ganime, do NOVO, na realidade, essa medida \u00e9 em defesa da Rep\u00fablica, em defesa da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. N\u00e3o \u00e9 nada de mais. Estamos dando destaque, como foi falado pela Deputada Jandira Feghali, \u00e0 realidade que est\u00e1 ocorrendo no Rio de Janeiro, no Rio Grande do Sul e em v\u00e1rios Estados.\r\nVotamos uma mat\u00e9ria importante para a contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria num per\u00edodo de pandemia, um per\u00edodo muito complexo, mas, passando esse per\u00edodo, que isso volte \u00e0 normalidade e possa ser realizado concurso p\u00fablico.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu gostaria que todos os pares, independentemente de corte ideol\u00f3gico, votassem favoravelmente a essa medida, que \u00e9 em defesa da Constitui\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1000?2020,  MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, REJEI\u00c7\u00c3O , DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO, ASSEMBLEIA GERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pela Covid-19. Car\u00e1ter vexaminoso do pronunciamento do Presidente Jair Bolsonaro na abertura da 75\u00aa Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Parlamentares e internautas, primeiramente eu gostaria de destacar que, em rela\u00e7\u00e3o a esta medida provis\u00f3ria do Presidente Bolsonaro que reduz o valor do aux\u00edlio emergencial, o qual foi uma ideia original da C\u00e2mara Federal, a bancada do Partido dos Trabalhadores est\u00e1 unida com os partidos de esquerda - e espero que com todos os Parlamentares - para que n\u00e3o haja essa redu\u00e7\u00e3o. Na realidade, trata-se de um processo que afeta a economia, afeta a realidade social. Portanto, meu voto \u00e9 pela derrubada da MP, que n\u00e3o tem compromisso com os mais pobres no Brasil.\r\nSr. Presidente, o motivo de minha fala hoje \u00e9 o vexame diplom\u00e1tico que o Presidente Bolsonaro causou hoje na Assembleia Geral da ONU. Como disse Parlamentares que me antecederam, o discurso foi uma vergonha, porque ele disse que o Brasil est\u00e1 tendo um processo de desinforma\u00e7\u00e3o sobre a Amaz\u00f4nia e o Pantanal. O mundo hoje, globalizado, com redes sociais em tempo real, acompanha primeiro esse inc\u00eandio que est\u00e1 ocorrendo no Pantanal, contra o qual deveria haver uma a\u00e7\u00e3o mais efetiva e permanente, j\u00e1 que ele desmontou todos os \u00f3rg\u00e3os que fiscalizavam principalmente a Amaz\u00f4nia e o Cerrado, como o INPE, e retirou recursos or\u00e7ament\u00e1rios do IBAMA e de todos os \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores, inclusive da Defesa Civil. \u00c9 por isso que n\u00e3o houve uma a\u00e7\u00e3o preventiva.\r\nNa Amaz\u00f4nia, de acordo com o sistema de alerta do Instituto do Homem e Meio Ambiente da Amaz\u00f4nia - IMAZON, s\u00f3 este m\u00eas o desmatamento aumentou 68%. O Bolsonaro, de forma falaciosa, de forma c\u00ednica, diz que a Floresta Amaz\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 um patrim\u00f4nio internacional. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 nacional, \u00e9 internacional. Se fizermos um paralelo, por que a Marinha do Brasil estabelece um projeto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Ant\u00e1rtica? A Ant\u00e1rtica \u00e9 s\u00f3 daquele polo? N\u00e3o. Existem algumas estruturas no meio ambiente, a exemplo da Selva Amaz\u00f4nica e da Ant\u00e1rtica, que a humanidade acompanha, porque, se n\u00e3o houver um controle, haver\u00e1 um desequil\u00edbrio ambiental, e o segredo do meio ambiente \u00e9 o pacto geracional de hoje para o futuro.\r\nEnt\u00e3o, lamento essa fala vergonhosa, que \u00e9 mais um vexame n\u00e3o s\u00f3 do Bolsonaro, mas tamb\u00e9m do Ministro e do Itamaraty.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE SANEAMENTO DE ALAGOAS (CASAL), CONTRA, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCONSELHO NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (CONAMA), RESOLU\u00c7\u00c3O, REVOGA\u00c7\u00c3O, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, DECIS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nSA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), RECURSOS, CONTINGENCIAMENTO, CONTR\u00c1RIO, PAUL\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nOR\u00c7AMENTO, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, MINIST\u00c9RIO DA DEFESA, MINIST\u00c9RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Apoio \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores da Companhia de Saneamento de Alagoas - CASAL contra a a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa. Protesto contra a decis\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, de revoga\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA, destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de manguezais e restingas. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, a respeito do descontingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, internautas, eu gostaria de, em primeiro lugar, dar todo apoio aos trabalhadores e trabalhadoras da CASAL, que, num ato c\u00edvico, corajoso, fizeram uma mobiliza\u00e7\u00e3o da sede da empresa, na Rua Bar\u00e3o de Atalaia, at\u00e9 a Assembleia Legislativa, com o objetivo de evitar a concess\u00e3o da CASAL para a iniciativa privada. \u00c9 um ato sintonizado com o momento de pandemia que n\u00f3s estamos atravessando, em que a \u00e1gua e o saneamento n\u00e3o podem ser mercadorias.\r\nEu considero equivocada a posi\u00e7\u00e3o do Governador Renan Filho - e eu tive a oportunidade de expressar o meu posicionamento - de colocar como prioridade a pauta de concess\u00e3o da CASAL para a iniciativa privada. Parabenizo o Sindicato dos Urbanit\u00e1rios, homenageando a companheira e Presidente Dafne, em nome de toda a categoria.\r\nSr. Presidente, a exemplo de Parlamentares do PT, como o Deputado Bohn Gass, eu quero repudiar a decis\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Sr. Salles, que, de forma oportunista, ao modificar a estrutura do Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA, aproveitou-se dessa modifica\u00e7\u00e3o de estrutura, que antes era tripartite, para atacar de morte as restingas e os manguezais. Isso ter\u00e1 uma repercuss\u00e3o muito grande e grave no Nordeste, principalmente aqui no Estado de Alagoas, porque n\u00f3s somos considerados o Estado das \u00e1guas. Quero lamentar isso e espero que a bancada de Alagoas tenha altivez tamb\u00e9m no sentido de n\u00f3s colocarmos para fora esse irrespons\u00e1vel.\r\nOutra quest\u00e3o \u00e9 n\u00f3s discutirmos na CMO, da qual sou integrante, a retirada de 35 bilh\u00f5es de reais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Isso \u00e9 uma vergonha! \u00c9 por isso que no dia 13 de maio eu apresentei uma PEC, subscrita pelo Deputado Federal e ex-Ministro da Sa\u00fade Alexandre Padilha, no sentido de que volte \u00e0 normalidade e se retire o descontingenciamento, principalmente da sa\u00fade, o que a PEC 95 infelizmente colocou para todas as pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nNa CMO, que teria uma reuni\u00e3o hoje e foi transferida para a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, n\u00f3s temos que discutir prioridades. Eu entendo que pol\u00edticas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social, cultura e outras s\u00e3o, sim, prioridades. E n\u00e3o se deve colocar um or\u00e7amento alt\u00edssimo para o Minist\u00e9rio da Defesa ou para o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BENEDITA DA SILVA, DEPUTADA FEDERAL, SOLIDARIEDADE, CR\u00cdTICA, FUNDA\u00c7\u00c3O CULTURAL PALMARES (FCP), DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, VALOR, FUNDA\u00c7\u00c3O GET\u00daLIO VARGAS (FGV), DADOS.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Benedita da Silva diante da retirada, pelo Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares, do nome da Parlamentar da galeria das grandes personalidades negras brasileiras. Imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pela Covid-19. Gest\u00e3o ca\u00f3tica do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria, com \u00eanfase na taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e internautas.\r\nEm primeiro lugar, eu gostaria de prestar solidariedade \u00e0 minha amiga e companheira Deputada Federal Benedita da Silva. Sem d\u00favida nenhuma, a iniciativa do atual Presidente e novo jagun\u00e7o que comanda a Funda\u00e7\u00e3o Palmares de retirar o nome de Benedita da Silva da galeria de pessoas que t\u00eam import\u00e2ncia na luta contra a discrimina\u00e7\u00e3o racial \u00e9 uma atitude antirrepublicana. Portanto, t\u00eam toda a minha solidariedade a companheira Benedita da Silva e, em nome dela, todos os negros e negras do Brasil. \r\nO outro assunto de que eu gostaria de falar diz respeito \u00e0 import\u00e2ncia da MP 1.000, proposi\u00e7\u00e3o que o Partido dos Trabalhadores vem conduzindo por meio do seu L\u00edder na C\u00e2mara, o Deputado Enio Verri, para que seja mantido o aux\u00edlio emergencial, que, como sabemos, \u00e9 uma iniciativa original da C\u00e2mara Federal, mas nem o Presidente Bolsonaro nem Paulo Guedes, Ministro da Economia, aceitavam esta ideia.\r\n\u00c9 importante darmos continuidade a esta ajuda emergencial. Ali\u00e1s, a Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas, entidade considerada liberal, destaca hoje, na Folha de S.Paulo, a import\u00e2ncia n\u00e3o s\u00f3 social, mas tamb\u00e9m econ\u00f4mica do aux\u00edlio emergencial. Na Regi\u00e3o Nordeste, \u00e0 qual eu tenho o orgulho de pertencer, h\u00e1 um processo de malha horizontalizada para melhorar a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o do Nordeste, do Norte e de todo o Brasil.\r\nRepito, a FGV, que tem uma vis\u00e3o liberal, entende que, se houver cortes nesta medida provis\u00f3ria, reduzindo ou mesmo acabando com o aux\u00edlio emergencial, haver\u00e1 um preju\u00edzo para 40 milh\u00f5es de pessoas, em m\u00e9dia. A fonte para este recurso \u00e9 um problema que tem, sim, solu\u00e7\u00e3o! \r\nO Ministro Paulo Guedes, infelizmente, hoje n\u00e3o tem mais estatura para ser Ministro. Ali\u00e1s, se a Globo voltasse a exibir o humor\u00edstico Os trapalh\u00f5es, Guedes seria um dos principais convidados, porque ele est\u00e1 mais para trapalh\u00e3o do que para Ministro da Economia. \r\nNesta linha de pensamento, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida nas palavras do ex-Senador e Ministro Aloizio Mercadante, que diz que, para tentar solucionar o problema e arrumar dinheiro novo, \u00e9 necess\u00e1rio tributar as grandes fortunas. \r\nReforma tribut\u00e1ria j\u00e1 para as grandes fortunas!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEFESA, APRECIA\u00c7\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o pelo PT da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA, em protesto contra a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de cumpriment\u00e1-lo e de cumprimentar todos os pares e os internautas. \r\nA posi\u00e7\u00e3o do PT, Sr. Presidente, \u00e9 pela obstru\u00e7\u00e3o, por entender que \u00e9 fundamental que esta Casa paute a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, uma medida fundamental, uma medida cuja import\u00e2ncia \u00e9 reconhecida, inclusive, pela pr\u00f3pria Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, que segue uma linha liberal do ponto de vista da educa\u00e7\u00e3o, mas que entende a import\u00e2ncia do aux\u00edlio emergencial, fruto de debate desta Casa, quando o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica e seu Ministro da Economia n\u00e3o queriam essa medida provis\u00f3ria. Se essa medida sofrer modifica\u00e7\u00e3o, trar\u00e1 um preju\u00edzo para quase 40 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras. Por isso a pauta tem que ser priorit\u00e1ria.\r\nO Partido dos Trabalhadores entende que o m\u00e9rito desta medida provis\u00f3ria em vota\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s vamos discutir depois, tem rela\u00e7\u00e3o com outros projetos que est\u00e3o tramitando nesta Casa. Mas, em rela\u00e7\u00e3o a esta situa\u00e7\u00e3o da cabotagem, que hoje obstrui a pauta, faz-se necess\u00e1rio que n\u00f3s, por entendermos sua import\u00e2ncia, entremos em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nV.Exa., que est\u00e1 presidindo esta Casa, sempre tem sensibilidade, em momentos tensos desta Casa. V.Exa. tem n\u00e3o s\u00f3 a sensibilidade regimental, mas tamb\u00e9m a sensibilidade pol\u00edtica no trato desta Casa, no sentido de criar uma harmonia, claro, respeitando a correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as, mas fazendo uma tratativa entre a Situa\u00e7\u00e3o e a Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nO PT entende que a prioridade, neste momento, \u00e9 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, para que se d\u00ea seguran\u00e7a jur\u00eddica, pol\u00edtica e, principalmente, social a mais de 40 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o em d\u00favida sobre ela e, por isso, n\u00e3o t\u00eam seguran\u00e7a. \u00c9 necess\u00e1rio que aprofundemos, sim, inclusive as sa\u00eddas, porque o grande argumento do Ministro da Economia \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 sa\u00edda. Sa\u00edda h\u00e1. Se houver tributa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas, dos bilion\u00e1rios - e notem que n\u00e3o falo dos milion\u00e1rios, mas dos bilion\u00e1rios -, consegue-se equacionar a arrecada\u00e7\u00e3o, dando suporte a essa medida provis\u00f3ria.\r\nPortanto, a posi\u00e7\u00e3o do PT \u00e9 pela obstru\u00e7\u00e3o, por entender que a nossa prioridade \u00e9 a MP 1.000.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEBATE, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CONSUMO, \r\nCR\u00cdTICA, MAIORIA PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO POL\u00cdTICO, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O,  MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nDEFESA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, BILL GATES, EMPRES\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUTORITARISMO.\r\nIMPEACHMENT, DILMA ROUSSEF, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), CR\u00cdTICA, REUNI\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, ESTADO, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CR\u00cdTICA, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), AUX\u00cdLIO-MORADIA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.\r\nGOVERNO FEDERAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, FOR\u00c7AS ARMADAS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Car\u00e1ter mutante de Parlamentares com rela\u00e7\u00e3o ao poder. Derrota do Governo Jair Bolsonaro, demonstrada na obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es na Casa em protesto contra a n\u00e3o inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Avers\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 democracia. Debate pela Casa da taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas. Posicionamento do orador favor\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico, o chamado projeto extrateto. Inadmissibilidade de corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 \u00e1rea social. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de redu\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias das For\u00e7as Armadas brasileiras. Defesa de discuss\u00e3o pela Casa da proposta de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu percebi, quando fiz a fala no primeiro momento, a concord\u00e2ncia em debatermos a reforma tribut\u00e1ria, um tema essencial, mas fiquei ouvindo os L\u00edderes, os que me antecederam, que hoje representam o Governo. \r\nNo caso da minha faixa et\u00e1ria, existiu uma banda de rock importante, da qual Rita Lee fez parte, que se chamava Os Mutantes. Mutantes s\u00e3o os Parlamentares que s\u00e3o governo em qualquer governo. Em qualquer governo eles t\u00eam que estar do lado do Governo. Percebemos, pelo conte\u00fado, que essas pessoas n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 terraplanistas, n\u00e3o.\r\nElas me fazem lembrar, no Nordeste, as feiras populares \u00e0s quais eu ia quando era garoto. Elas s\u00e3o iguais aos vendedores de \u00f3leo de peixe el\u00e9trico: t\u00eam solu\u00e7\u00e3o para tudo. S\u00e3o vendedoras de \u00f3leo de peixe el\u00e9trico. \u00c9 lament\u00e1vel, j\u00e1 que n\u00e3o t\u00eam conte\u00fado para fortalecer o debate nesta Casa.\r\nHoje ficou demonstrado que o Governo foi derrotado. Repito: o Governo foi derrotado. A Oposi\u00e7\u00e3o somente n\u00e3o teria votos suficientes para fazer obstru\u00e7\u00e3o. Foi necess\u00e1rio que v\u00e1rios partidos apoiassem a obstru\u00e7\u00e3o. O interesse da Oposi\u00e7\u00e3o ficou claro: \u00e9 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, que mant\u00e9m o aux\u00edlio emergencial, cuja propositura esta Casa teve a iniciativa de fazer, e s\u00f3 depois o Senado, quando Bolsonaro n\u00e3o queria, e muito menos o Ministro trapalh\u00e3o Paulo Guedes. Depois de muita luta ele aceitou pagar 200 reais, depois de muito tensionamento. Esta medida tem uma temporalidade. Foi fundamental o gesto da Oposi\u00e7\u00e3o e de outros partidos, porque mostrou para o Brasil que pode fazer cair a Ordem do Dia. Esta semana n\u00e3o haver\u00e1 mais Ordem do Dia. Voltando na semana que vem, vamos continuar com a obstru\u00e7\u00e3o, para priorizar a vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria. Isso \u00e9 fundamental.\r\nO debate que est\u00e1 sendo feito \u00e9 o seguinte: quais recursos e de onde tir\u00e1-los? O Ministro Mercadante, uma figura ilibada e s\u00e9ria, contra a qual ningu\u00e9m tem nada a depor, a n\u00e3o ser no campo das ideias, o que \u00e9 natural na democracia... Bolsonaro n\u00e3o gosta muito de democracia. Ele sempre tem como refer\u00eancia figuras autorit\u00e1rias como Trump, Hitler, Mussolini, Coronel Ustra. Essas s\u00e3o as refer\u00eancias te\u00f3ricas dele.\r\nVamos debater, sem d\u00favida nenhuma, a tributa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas. E por que o PT quando governou n\u00e3o conseguiu? Porque n\u00e3o teve correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as e pode ser que n\u00e3o tenha. Por que o Presidente n\u00e3o manda e deixa esta Casa discutir? Por que n\u00e3o deixa os Deputados e os Senadores colocarem suas digitais? Porque \u00e9 verdade. O Estado provedor, o Estado social, principalmente com a manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial... Se for cortado o aux\u00edlio emergencial, vai haver preju\u00edzo para 40 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras, haver\u00e1 um custo real. Isso \u00e9 real.\r\nMas de onde tirar recursos no Brasil? O Deputado Luis Miranda parece que tem esta concord\u00e2ncia sobre quem paga tributos no Brasil: \u00e9 o pobre, o trabalhador e a classe m\u00e9dia, porque o fato gerador do tributo \u00e9 o consumo, n\u00e3o os dividendos. Se eu comprar um carro, pago tributos. Se comprar um iate, n\u00e3o pago tributos sobre isso. Se comprar um carro econ\u00f4mico, pago tributos. Se comprar um avi\u00e3o, n\u00e3o pago tributos. Se investir dividendos na Bolsa de Valores, n\u00e3o pago tributos. Esse modelo \u00e9 adotado por poucos pa\u00edses do mundo.\r\nQuem faz esse grande debate \u00e9 o segundo homem mais rico do mundo, o Bill Gates, um capitalista que ningu\u00e9m questiona. Ele fala que, no processo do momento, da pandemia, a leitura que ele tem \u00e9 de que foi o Estado social que deu resposta. S\u00f3 os pa\u00edses que t\u00eam um modelo de sa\u00fade p\u00fablica conseguiram dar resposta: a pr\u00f3pria China, a Alemanha, a Inglaterra e o Brasil, com todos os limites do SUS. Se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos o SUS, este teria sido um processo de caos, como j\u00e1 s\u00e3o as mais de 140 mil mortes.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica nega a ci\u00eancia, d\u00e1 as costas para a ci\u00eancia, mas, na hora do tratamento, fez o que os m\u00e9dicos recomendaram, quando contraiu a COVID-19.\r\nO que est\u00e1 em jogo, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 um dilema internacional. A concentra\u00e7\u00e3o da renda est\u00e1 na m\u00e3o de 2% da popula\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o \u00e9 diferente no Brasil. A proposta desta Casa, que o PT defende - e espero que todos defendam -, \u00e9 a de tributar os bilion\u00e1rios. N\u00e3o s\u00e3o os milion\u00e1rios. Se forem tributados 40 bilion\u00e1rios no Brasil, ser\u00e3o arrecadados quase 80 bilh\u00f5es de reais. Bilion\u00e1rios. E h\u00e1 v\u00e1rios no Brasil. Essa proposta \u00e9 fact\u00edvel. \r\nAcredito que n\u00e3o haja nenhum Parlamentar bilion\u00e1rio nesta Casa. Pode haver preposto, pode haver lambe-botas do capitalismo, pode haver bajuladores do capitalismo. A\u00ed, sim. \u00c9 diferente. Mas n\u00e3o h\u00e1 o que \u00e9 direto, porque o que \u00e9 direto nem se candidata. Ele prefere colocar os seus prepostos.\r\nPercebo Deputados jovens nesta Casa elogiarem a reuni\u00e3o de ontem: \"Temos que fazer uma ponte\". \u00c9 preciso lembrar que, quando houve o golpe contra a Presidenta Dilma, o Michel Temer e o MDB criaram a \"ponte para o futuro\". Deu em que essa ponte para o futuro? Essa ponte para o futuro foi a ponte do caos. Tenho medo da reuni\u00e3o de ontem. Historicamente, no Brasil, desde que foi proclamada a Rep\u00fablica - e n\u00f3s comemoramos agora a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 -, todas as vezes que h\u00e1 um acordo de c\u00fapula, pelo alto, quem \u00e9 prejudicado \u00e9 o mais pobre. Na reuni\u00e3o de ontem a preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi com a agenda dos mais pobres. Foi uma reuni\u00e3o dos poderosos, dos ricos, para estabelecerem uma pauta, sim.\r\nUm Deputado que me antecedeu tratou da quest\u00e3o do extrateto. Eu quero declarar que sou favor\u00e1vel a isso, sim. Ningu\u00e9m pode ganhar acima do que preconiza a Constitui\u00e7\u00e3o. Sou favor\u00e1vel a que acabem os penduricalhos, at\u00e9 porque a imoralidade do aux\u00edlio-moradia n\u00e3o foi criada pelo Judici\u00e1rio, e sim pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. Os xerifes da Lava-Jato, metidos a moralistas de plant\u00e3o, ganhavam aux\u00edlio-moradia morando na pr\u00f3pria cidade. Depois, o Judici\u00e1rio copiou o Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\nAgora, \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m, Sr. Presidente - e finalizo -, discutir o Or\u00e7amento. Bolsonaro fala grosso para cortar o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, da assist\u00eancia social, da cultura e da agricultura familiar, mas ele \u00e9 afinadinho, fala fino, fininho, quando \u00e9 discutido o das For\u00e7as Armadas, de 140 bilh\u00f5es de reais. Esse or\u00e7amento das For\u00e7as Armadas \u00e9 uma imoralidade! Elas sequer conseguiram fazer um respirador!\r\nEu integro a CMO. Eu vou fazer uma proposta para haver um corte nas For\u00e7as Armadas, que neste momento n\u00e3o t\u00eam serventia para o processo do Estado Democr\u00e1tico de Direito. N\u00f3s temos que dar um corte nas rela\u00e7\u00f5es internacionais e recuperar os recursos da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade.\r\nSr. Presidente, como V.Exa. falou da outra vez, quero concordar com V.Exa., que \u00e9 defensor disto: vamos discutir a reforma tribut\u00e1ria de forma que a quest\u00e3o central n\u00e3o seja o fato gerador do consumo, porque isso s\u00f3 prejudica o pobre, mas os dividendos. Vamos taxar as grandes fortunas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, JANDIRA FEGHALI, DEPUTADA FEDERAL, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, PREFEITURA,  PREFEITO, PORTO ALEGRE (RS), CR\u00cdTICA, PRONUNCIAMENTO,  DEPUTADO FEDERAL. \r\nELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BOL\u00cdVIA. \r\nVOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.\r\nDISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL, VIOL\u00caNCIA RACIAL.\r\nPAUL\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, VISITA, PRES\u00cdDIO, ALAGOAS, PRESO, AUS\u00caNCIA, COMUNICA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Jandira Feghali e \u00e0 ex-Deputada Manuela d'\u00c1vila, diante de cr\u00edticas desferidas por Parlamentar. Restabelecimento da democracia na Bol\u00edvia com a elei\u00e7\u00e3o de novo Presidente da Rep\u00fablica. Imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Persist\u00eancia da discrimina\u00e7\u00e3o racial no Brasil, segundo dados do F\u00f3rum Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Visita do orador ao Pres\u00eddio do Agreste, no Estado de Alagoas. Natureza antidemocr\u00e1tica da incomunicabilidade imposta aos presidi\u00e1rios no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nEu cumprimento todos os Parlamentares e, de forma destacada, os internautas.\r\nEu queria prestar solidariedade \u00e0 Deputada Jandira Feghali e \u00e0 ex-Deputada Manuela D'\u00c1vila, integrantes com muita honra do Partido Comunista do Brasil, parceiro de luta do Partido dos Trabalhadores.\r\nEu queria tamb\u00e9m parabenizar o povo boliviano, que deu uma li\u00e7\u00e3o de democracia, restaurando, sem d\u00favida nenhuma, um poder importante, o poder popular, que come\u00e7ou com Evo Morales e continua agora com o novo Presidente e sua equipe. Inclusive, destaco que a Prefeita que foi agredida fisicamente foi a Senadora mais votada. Isso \u00e9 muito importante para a democracia da Bol\u00edvia e da Am\u00e9rica do Sul.\r\nQueria tamb\u00e9m destacar, a exemplo de colegas, a import\u00e2ncia de se pautar, Presidente Luis Miranda, a MP 1.000. Ela tem um papel fundamental, dar continuidade ao aux\u00edlio emergencial que esta Casa produziu - foi esta Casa que o criou -, mas que infelizmente o Bolsonaro e o Ministro Paulo Guedes n\u00e3o queriam. E agora eles querem cortar. Isso ter\u00e1 consequ\u00eancia na economia e principalmente na quest\u00e3o social. \r\nOutro ponto tamb\u00e9m s\u00e3o os dados do F\u00f3rum Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, que mostram, infelizmente, um tra\u00e7o hist\u00f3rico, secular, que \u00e9 a discrimina\u00e7\u00e3o contra o povo negro no Brasil. O processo letal, infelizmente, da estrutura de seguran\u00e7a no Brasil atinge o jovem negro, pobre e da periferia. \u00c9 necess\u00e1rio pautar esse item que infelizmente n\u00e3o \u00e9 prioridade ainda na sociedade brasileira e que se agrava mais ainda com a chegada do Presidente Bolsonaro.\r\nE a \u00faltima quest\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 que amanh\u00e3 estarei visitando o Pres\u00eddio do Agreste, j\u00e1 que no Estado de Alagoas, desde mar\u00e7o, no sistema prisional, os presos n\u00e3o recebem visita. Isso contraria n\u00e3o s\u00f3 a LEP, o C\u00f3digo Penal, o C\u00f3digo de Processo Penal, a Constitui\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m todas as conven\u00e7\u00f5es que o Brasil subscreveu. Os presos n\u00e3o t\u00eam direito a escrever uma carta acima de 20 linhas, n\u00e3o t\u00eam direito a fazer contato pelo parlat\u00f3rio virtual como estamos fazendo. Existe um processo de incomunicabilidade. At\u00e9 a OAB, os advogados passaram quase 3 meses sem comunica\u00e7\u00e3o. Isso fere de morte a democracia. E amanh\u00e3, visitando o sistema prisional do Agreste, esperamos que seja reparada essa injusti\u00e7a.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, DERRUBADA DE VETO, VETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF), PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nSAUDA\u00c7\u00c3O, CONSUELO CORREIA, PRESIDENTE, SINDICATO DOS TRABALHADORES DA EDUCA\u00c7\u00c3O DE ALAGOAS (SINTEAL), SANDRA L\u00daCIA LIRA, PROFESSORA.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REGI\u00c3O NORDESTE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais e do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; bem como da destina\u00e7\u00e3o dos recursos deles oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Presidenta do Sindicato dos Trabalhadores da Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas - SINTEAL, Sra. Consuelo Correia, e \u00e0 Profa. Sandra L\u00facia Lira. Continuidade da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelos partidos oposicionistas, em protesto contra a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual de 300 reais, para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Gostaria de cumpriment\u00e1-lo, assim como todos os colegas Parlamentares e, de forma destacada, os internautas que nos assistem.\r\nSr. Presidente, eu quero, como primeiro ponto, destacar a import\u00e2ncia de um projeto aprovado pela C\u00e2mara Federal sobre os precat\u00f3rios do antigo FUNDEF, que t\u00eam papel fundamental para fazer a repara\u00e7\u00e3o de uma injusti\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Esta Casa votou-o praticamente por unanimidade, e h\u00e1 uma informa\u00e7\u00e3o extraoficial de que ele poder\u00e1 ser pautado amanh\u00e3, em sess\u00e3o do Congresso. Esperamos que o Presidente do Senado, Davi Alcolumbre, que \u00e9 o Presidente do Congresso, paute a mat\u00e9ria, mas respeite a decis\u00e3o tomada pela C\u00e2mara Federal. Digo isso porque h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de bastidores de que est\u00e1 havendo uma manobra no sentido de manter o veto do Presidente Bolsonaro, que representa um desrespeito para com todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o no Brasil. Ent\u00e3o, este \u00e9 o primeiro ponto: a import\u00e2ncia de mantermos a garantia dos precat\u00f3rios do FUNDEF.\r\nFa\u00e7o uma sauda\u00e7\u00e3o especial a Consuelo Correia, Presidente do Sindicato dos Trabalhadores da Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas - SINTEAL, e a outra militante social importante nessa luta que \u00e9 a Profa. Sandra L\u00facia Lira, tamb\u00e9m uma guerreira nessa causa.\r\nA outra quest\u00e3o foi destacada por colegas que me antecederam: a obstru\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 MP 1.000. O aux\u00edlio emergencial - que inicialmente a C\u00e2mara aprovou e, depois, o Senado -, todos sabem que Bolsonaro n\u00e3o o queria, porque ele odeia os trabalhadores, odeia a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. Mas o aux\u00edlio foi aprovado com uma temporalidade: at\u00e9 o final do ano. \r\nA medida provis\u00f3ria tem o papel de dar continuidade, de forma perene, permanente, a esse aux\u00edlio emergencial, que tem dois objetivos fundamentais: aquecer a economia e, ao mesmo tempo, equacionar uma repara\u00e7\u00e3o social que o Brasil tem com a popula\u00e7\u00e3o mais carente. A Regi\u00e3o Nordeste, da qual fa\u00e7o parte, tem a maior densidade demogr\u00e1fica e uma das maiores contradi\u00e7\u00f5es sociais do Pa\u00eds. Por isso, se o aux\u00edlio emergencial acabar, viver\u00e1 o caos econ\u00f4mico e social. Por isso, a obstru\u00e7\u00e3o.\r\nVamos manter a MP 1.000!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PORTARIA INTERMINISTERIAL, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR ANUAL POR ALUNO (VAAF), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), SUSTA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLIA, ATUA\u00c7\u00c3O, VACINA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nOBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 490, de 2020, para a susta\u00e7\u00e3o da Portaria Interministerial n\u00ba 3, de 2020, assinado pelos Ministros da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, e da Economia, Paulo Guedes, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros operacionais do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor anual m\u00ednimo nacional por aluno. Vis\u00e3o negacionista do Presidente Jair Bolsonaro no tocante \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Continuidade da obstru\u00e7\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio at\u00e9 a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, e consequente retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de cumpriment\u00e1-lo, os meus pares e os internautas brasileiros.\r\nH\u00e1 mais uma portaria nociva que prejudica o povo brasileiro feita pelo Presidente Bolsonaro. Essa portaria ataca mais uma vez a educa\u00e7\u00e3o. Bolsonaro est\u00e1 se tornando o Presidente inimigo da educa\u00e7\u00e3o. A portaria que ele expediu estabelece uma redu\u00e7\u00e3o de 8,7% no valor anual estimado do aluno da rede p\u00fablica, e isso ter\u00e1 consequ\u00eancia para os Estados e Munic\u00edpios. Ser\u00e1 um verdadeiro caos. N\u00f3s esperamos que o nosso Congresso, principalmente a C\u00e2mara, tenha coragem e altivez no sentido de evitar mais uma portaria nociva contra uma das principais pol\u00edticas p\u00fablicas do Brasil.\r\nA outra situa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, e n\u00e3o poderia ficar inerte, \u00e9 essa vis\u00e3o negacionista do Presidente Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina, que o mundo todo est\u00e1 discutindo, inclusive a possibilidade de uma segunda onda da COVID-19. As vacinas est\u00e3o num processo avan\u00e7ado, e \u00e9 preciso que esta Casa escute, como fez ontem, ao aprovar recursos para a vacina\u00e7\u00e3o em massa. \r\nN\u00f3s percebemos ex-presidentes americanos, presidentes atuais europeus, todos preocupados com essa nova onda da COVID-19, apostando numa vacina para a rapidez no processo, e o Presidente Bolsonaro, que se transformou num anjo da morte, continua apostando numa vis\u00e3o negacionista. \r\nPor \u00faltimo, \u00e9 necess\u00e1rio esta Casa continuar em obstru\u00e7\u00e3o, para que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, que institui que o aux\u00edlio emergencial tem que continuar, seja aprovada. Se o aux\u00edlio emergencial, como quer Bolsonaro e o Ministro Paulo Guedes, for cortado a partir deste m\u00eas, o \u00faltimo pagamento, vamos ter consequ\u00eancias sociais profundas no Brasil, principalmente na Regi\u00e3o Nordeste e na Regi\u00e3o Norte. Na Regi\u00e3o Nordeste h\u00e1 uma das maiores densidades demogr\u00e1ficas e tamb\u00e9m uma contradi\u00e7\u00e3o social enorme. Esta Casa n\u00e3o pode permitir isso. \u00c9 necess\u00e1rio priorizar e votar a MP 1.000, para dar continuidade ao aux\u00edlio emergencial. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Eu estou votando pelo PT, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Isso. A orienta\u00e7\u00e3o do PT \u00e9 agora.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\", Sr. Presidente. N\u00f3s entendemos que esta medida \u00e9 um cheque em branco, porque n\u00e3o define crit\u00e9rios de periodicidade para a atualiza\u00e7\u00e3o de renda e de subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas. N\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o porque ela n\u00e3o define metas, prioridades, o tipo de benef\u00edcio de renda destinado \u00e0s fam\u00edlias, respeitando as suas atribui\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, o PT defende a obstru\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nMPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, PROGRAMA HABITACIONAL, EXTIN\u00c7\u00c3O, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar queria cumprimentar V.Exa. e o Relator, o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., colega de Alagoas, com quem eu tive a oportunidade de caminhar durante um per\u00edodo, quando fomos Vereadores e Deputados Estaduais e, agora, como Deputados Federais. \r\nMas h\u00e1 um contradit\u00f3rio. Eu entendo que o relat\u00f3rio do Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., do MDB, cria uma discuss\u00e3o, quando diz que s\u00e3o mantidos todos os contratos do Programa Minha Casa, Minha Vida. Isso \u00e9 claro no Direito, at\u00e9 para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica. N\u00e3o se poderia apresentar uma medida provis\u00f3ria dizendo que n\u00e3o foram mantidos os contratos, at\u00e9 porque isso faz parte do processo, do C\u00f3digo Civil e da pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nAgora, essa MP 996, do Governo Bolsonaro, para o qual o PT solicita o adiamento por duas sess\u00f5es, tem v\u00e1rias inconsist\u00eancias. Primeiro, o Programa Minha Casa, Minha vida, que teve um papel fundamental, destacado inclusive pelo Relator da mat\u00e9ria, e que alavancou a constru\u00e7\u00e3o civil em mais 50%, ser\u00e1 extinto em agosto do ano que vem. Portanto, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o verdadeiro dizer que o programa n\u00e3o tem colis\u00e3o. Ele tem colis\u00e3o, sim, porque extingue o Minha Casa, Minha Vida em agosto e tamb\u00e9m tem revogada a Lei n\u00ba 13.439, de 2017, conhecida como Programa Cart\u00e3o Reforma, implantada pelo Governo golpista do Temer. Ent\u00e3o, nesse processo, tamb\u00e9m o Programa Cart\u00e3o Reforma \u00e9 extinto da situa\u00e7\u00e3o. \r\nConforme dito pelo Deputado Afonso Florence, do PT da Bahia, que tamb\u00e9m acompanha essa discuss\u00e3o, isso \u00e9 um cheque em branco, porque n\u00e3o define crit\u00e9rios que priorizem sua atualiza\u00e7\u00e3o e, o que \u00e9 mais grave, n\u00e3o define o teto de pagamento.\r\nEnt\u00e3o, como \u00e9 que, para um trabalhador que ganha 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos, 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos - que \u00e9 a faixa da maioria dos adeptos do Programa Minha Casa, Minha Vida -, n\u00e3o fica estabelecido um teto para o desconto dessa presta\u00e7\u00e3o, seja de 5%, seja de 10%? Esse programa, nessa medida provis\u00f3ria, n\u00e3o estabelece esse teto. E, tamb\u00e9m, em rela\u00e7\u00e3o a todos os im\u00f3veis p\u00fablicos, nesse projeto do Relator, fica estabelecido que pode ser passado pela iniciativa privada, mas n\u00e3o discute o seu fim. Ora, os im\u00f3veis p\u00fablicos - e finalizo, Sr. Presidente - deveriam ser priorit\u00e1rios para a constru\u00e7\u00e3o da moradia popular, mas existe a\u00ed um vazio. \r\nPortanto, n\u00f3s queremos conclamar nossos pares a manterem a prud\u00eancia. Por isso solicitamos o adiamento em duas sess\u00f5es.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota pela obstru\u00e7\u00e3o, entendendo que o projeto n\u00e3o contempla... Existe vacatio legis em rela\u00e7\u00e3o a ele. \r\nPrimeiro, ele estabelece um processo de acabar com o Programa Minha Casa, Minha Vida e o Cart\u00e3o Reforma, al\u00e9m de n\u00e3o instituir o teto para a popula\u00e7\u00e3o mais carente, o que \u00e9 bem definido no Programa Minha, Casa Minha Vida hoje. \u00c9 muito grave n\u00e3o se estabelecer o teto a ser pago pela pessoa que ir\u00e1 financiar.\r\nPortanto, pedimos prud\u00eancia para que esse projeto possa ser melhor discutido.\r\nVotamos pela obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Obrigado, Deputado Paul\u00e3o. \r\nApenas gostaria de lembrar V.Exa., como o PT havia sido chamado no in\u00edcio - eu havia chamado agora o PSDB, seguindo a ordem dos partidos -, se porventura ocorrer mais uma vez de eu chamar, e o partido n\u00e3o se pronunciar, que se pronuncie ap\u00f3s terminar a lista.\r\nAgrade\u00e7o a compreens\u00e3o de V.Exa.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Eu agrade\u00e7o, Presidente. Na realidade, estava havendo uma falha no sistema, mas est\u00e1 equacionando. Neste caso, concordo com o encaminhamento e acredito que n\u00e3o haja mais essa falha. \r\nAgrade\u00e7o pela defer\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao requerimento apresentado pelo PSB. Entendemos a import\u00e2ncia do adiamento dessa mat\u00e9ria, porque uma quest\u00e3o central \u00e9 a falta de crit\u00e9rio estabelecido em rela\u00e7\u00e3o a essa medida provis\u00f3ria que institui o Programa Casa Verde e Amarela, extingue o Programa Minha Casa, Minha Vida, o que ocorrer\u00e1 em agosto do ano que vem, n\u00e3o estabelece o processo do cart\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compras das pessoas que adquiriram im\u00f3veis e, principalmente, o que \u00e9 o mais grave, n\u00e3o estabelece um teto para o pagamento dessas mensalidades.\r\nJ\u00e1 existia um direito em rela\u00e7\u00e3o ao Minha Casa, Minha Vida limitando em at\u00e9 10% esse teto em 4% na zona rural. Se hoje n\u00e3o h\u00e1 nenhum par\u00e2metro, isso \u00e9 um cheque em branco. Acho que isso \u00e9 muito nocivo \u00e0 pol\u00edtica habitacional.\r\nPortanto, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao requerimento de adiamento da mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO debate \u00e9, sim, ideol\u00f3gico. O Deputado do NOVO que me antecedeu falou que o debate \u00e9 ideol\u00f3gico, sim, ele o \u00e9.\r\nO PT apresentou duas emendas resgatando o Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nEu entendo que programas exitosos devem ser uma marca do Estado, e n\u00e3o do Governo de plant\u00e3o. E quais foram essas emendas? Que estabele\u00e7am um processo de desconto para quem tem uma renda de at\u00e9 2 mil reais - \u00e9 um p\u00fablico significativo no Brasil, s\u00e3o os trabalhadores na sua maioria -, de forma que se pague um limite de at\u00e9 10% de mensalidade e, na zona rural, 4%.\r\nIsso \u00e9 ideol\u00f3gico, sim, porque infelizmente o Partido Novo, com a vis\u00e3o liberal, tem compreens\u00e3o, mas n\u00e3o quer fazer defesa principalmente da popula\u00e7\u00e3o mais pobre do Brasil, da classe trabalhadora, que \u00e9 maioria.\r\nPortanto, n\u00f3s mantemos a obstru\u00e7\u00e3o, entendendo que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 um retrocesso em rela\u00e7\u00e3o ao Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante aprofundarmos esta mat\u00e9ria, porque j\u00e1 existe o Programa Minha Casa, Minha Vida, que tem metas definidas. Repito: esta nova medida provis\u00f3ria, que cria o Casa Verde e Amarela, extingue o Minha Casa, Minha Vida em agosto do ano que vem, assim como o cart\u00e3o de reforma feito pelo Governo golpista de Temer.\r\nPrecisamos aprofundar alguns pontos. O Estado brasileiro fez um grande debate, nas d\u00e9cadas de 70 e 80, sobre o plano diretor. Depois, houve o Estatuto da Cidade e o Estatuto da Metr\u00f3pole. Eu vou focar o Estatuto da Cidade, pois \u00e9 um instrumento importante de controle social, do qual a sociedade e o Governo, inclusive, participam do empreendimento, da pr\u00f3pria constru\u00e7\u00e3o, mas quem participa primordialmente \u00e9 o usu\u00e1rio. \r\nNa medida provis\u00f3ria que est\u00e1 sendo apresentada pelo Governo Bolsonaro, retira-se o controle social, o Estatuto da Cidade n\u00e3o \u00e9 levado em considera\u00e7\u00e3o. Falamos tanto em democracia, mas n\u00e3o permitimos que o usu\u00e1rio, o principal benefici\u00e1rio, tenha o direito ao debate, a ser ouvido, a ter voz. Al\u00e9m disso, repito: o foco do projeto habitacional \u00e9 principalmente a popula\u00e7\u00e3o mais carente. \u00c9 importante estabelecer hoje a vig\u00eancia do teto urbano de at\u00e9 2 mil reais e que seja paga uma presta\u00e7\u00e3o de no m\u00e1ximo 10% do que se ganha. Na atual medida provis\u00f3ria, n\u00e3o se estabelece o percentual de pagamento - fica em aberto! -, assim como para a zona rural. Al\u00e9m disso, o que \u00e9 grav\u00edssimo, os im\u00f3veis da Uni\u00e3o ser\u00e3o repassados para a iniciativa privada sem crit\u00e9rio nenhum. Qual \u00e9 o objeto do repasse? Se est\u00e1 sendo discutido, numa vis\u00e3o urban\u00edstica, o Estatuto da Cidade, mesmo que seja repassado, tem que ser compatibilizado o projeto. Mas, n\u00e3o! Repassa-se num processo de modalidade r\u00e1pida e sem transpar\u00eancia.\r\nPor tudo isso, n\u00e3o tem sentido a manuten\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. Alguns dizem que ela vai ao encontro do povo brasileiro. Como vai ao encontro do povo brasileiro, se ele n\u00e3o est\u00e1 sendo ouvido, principalmente o usu\u00e1rio?\r\nPortanto, o PT tem posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a essa mat\u00e9ria e continua em obstru\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores \u00e9 favor\u00e1vel ao adiamento da an\u00e1lise da mat\u00e9ria, porque avalia que ela precisa de amadurecimento. Essa mat\u00e9ria n\u00e3o pode ser votada de afogadilho. Eu entendo a import\u00e2ncia de um projeto habitacional no Brasil diante do d\u00e9ficit que ainda existe, principalmente depois do per\u00edodo em que ocorreu o golpe, que praticamente paralisou o Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio dialogar, sim! N\u00f3s estamos abertos ao di\u00e1logo para o processo avan\u00e7ar, pois entendemos a import\u00e2ncia de um programa habitacional. Agora, o projeto apresentado pelo Relator cont\u00e9m lacunas que consideramos cruciais. Por exemplo, como \u00e9 que n\u00e3o se estabelece um di\u00e1logo com o usu\u00e1rio, que \u00e9 a principal ponte? Quando se esvazia o papel do Estatuto da Cidade - uma inst\u00e2ncia fundamental para que tenham voz Munic\u00edpios, Estados, Governo Federal, quem participa inclusive da constru\u00e7\u00e3o das obras, mas principalmente os usu\u00e1rios -, n\u00e3o se tem um processo de transpar\u00eancia e de di\u00e1logo.\r\nOutra quest\u00e3o fundamental \u00e9 o limite de pagamento. N\u00f3s estamos vivendo este per\u00edodo relacionado \u00e0 COVID-19, no plano internacional e no plano nacional - no Brasil, v\u00ea-se a irresponsabilidade do Presidente Bolsonaro, um negacionista nesse processo -, e sabemos que a realidade da economia n\u00e3o est\u00e1 f\u00e1cil. A proje\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios economistas, independentemente do espectro ideol\u00f3gico, \u00e9 a de agravamento da economia. Ent\u00e3o, tem que haver seguran\u00e7a jur\u00eddica para o usu\u00e1rio atendido pelo programa, o de at\u00e9 2 mil reais, tem que haver um limite de pagamento. No atual programa, o limite \u00e9 de 10%, para que n\u00e3o se penalize o trabalhador, que j\u00e1 tem dificuldade. O programa que est\u00e1 sendo apresentado pelo Governo Bolsonaro n\u00e3o estabelece limite nem para a zona rural nem para a zona urbana.\r\nSabemos muito bem que, nos grandes centros urbanos das capitais, poucas fam\u00edlias controlam os im\u00f3veis. H\u00e1 uma discuss\u00e3o, do ponto de vista urban\u00edstico, sobre recupera\u00e7\u00e3o e aproveitamento desses im\u00f3veis, para que deem vida a essa parte da cidade. V\u00e1rios im\u00f3veis da Uni\u00e3o ser\u00e3o repassados para a iniciativa privada sem que haja transpar\u00eancia, sem discuss\u00e3o sobre o seu objeto, que poder\u00e1 ser para moradia popular ou n\u00e3o.\r\nPor tudo isso, solicitamos aos pares que mantenham o adiamento desta mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT mant\u00e9m a obstru\u00e7\u00e3o, entendendo que esta mat\u00e9ria teria que ser melhor discutida. Afinal de contas, o grande d\u00e9ficit de moradia \u00e9 da popula\u00e7\u00e3o que mais necessita.\r\nEsse novo programa estabelece que a prioridade \u00e9 de quem tem renda de at\u00e9 2 mil reais, mas n\u00e3o estabelece o percentual de pagamento, diferentemente do Programa Minha Casa, Minha Vida, que estabelecia um teto de 10%.\r\nPortanto, \u00e9 prudencial, para se dar uma garantia neste momento que a economia nacional e a internacional est\u00e3o atravessando, em que o desemprego campeia, estabelecer um processo de pagamento em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nOutra quest\u00e3o em que eu quero insistir \u00e9 a da falta de transpar\u00eancia num instrumento que foi uma conquista da sociedade, aprovado pelo Congresso Nacional: o Estatuto da Cidade. Representa um grande avan\u00e7o para se discutir a cidade que se quer. Em que tipo de cidade se quer morar? Qual \u00e9 o modelo? \u00c9 o de uma cidade que tenha uma miss\u00e3o ambiental, uma cidade que considere o urbanismo, a qualidade, o espa\u00e7amento, a distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, comercial, industrial e residencial?\r\nO Estatuto da Cidade, um instrumento fundamental, aprovado nesta Casa praticamente por unanimidade, est\u00e1 sendo rasgado. Para o usu\u00e1rio, que \u00e9 o principal elemento, n\u00e3o h\u00e1 debate nenhum quanto a essa nova medida do Casa Verde e Amarela, de Bolsonaro.\r\nUm Deputado do NOVO do Rio de Janeiro at\u00e9 falou sobre a import\u00e2ncia da moradia e citou um fen\u00f4meno que \u00e9 do Rio, mas que ocorre tamb\u00e9m em outras localidades do Brasil: o da exist\u00eancia dos milicianos. \u00c9 verdade. Agora, \u00e9 preciso destacar que existe miliciano inclusive no condom\u00ednio de Bolsonaro. No condom\u00ednio onde ele mora, existe um miliciano que foi acusado da morte da Vereadora Marielle, e foi preso com um arsenal de armas. Ent\u00e3o, hoje em dia, essa quest\u00e3o de milicianos n\u00e3o est\u00e1 relacionada s\u00f3 a bairro perif\u00e9rico, n\u00e3o, refere-se tamb\u00e9m ao bairro onde mora o Presidente Bolsonaro. E at\u00e9 hoje, diga-se de passagem, a Pol\u00edcia Federal n\u00e3o apurou o caso dessas armas, de grande calibre, do vizinho de Bolsonaro.\r\nOutra quest\u00e3o fundamental, repito, \u00e9 a dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o. Como repactuar o urbanismo de modo que se possa trazer vida para as grandes cidades, como S\u00e3o Paulo? Entregar sem debate pr\u00e9dios p\u00fablicos para a iniciativa privada, n\u00e3o priorizando neste momento a moradia popular, \u00e9 um grande equ\u00edvoco.\r\nPor isso, estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEMOCRACIA, DEFESA.\r\nMACHISMO, BIBO NUNES, REPRESENTA\u00c7\u00c3O CONTRA DEPUTADO, BANCADA FEMININA, SOLIDARIEDADE.\r\nLIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, MONITORAMENTO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), REQUERIMENTO DE CRIA\u00c7\u00c3O DE COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MONITORAMENTO.\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), ALTERA\u00c7\u00c3O, PORTARIA INTERMINISTERIAL, MILTON RIBEIRO, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATUA\u00c7\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NEGA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, COMISS\u00c3O EXTERNA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), FAVOR\u00c1VEL.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VOTA\u00c7\u00c3O, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados, diante de discurso proferido por Deputado do partido Novo. Pedido de retirada do pronunciamento do Parlamentar dos Anais da Casa. Subscri\u00e7\u00e3o pelo orador do requerimento de cria\u00e7\u00e3o da CPI dos Detratores. Monitoramento de Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0 Portaria Interministerial n\u00ba 3, de 2020, assinada pelos Ministros da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, e da Economia, Paulo Guedes, a respeito da altera\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros operacionais do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, com vista \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor anual m\u00ednimo nacional por aluno. Vis\u00e3o negacionista do Presidente Jair Bolsonaro no tocante \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus. Defesa de imuniza\u00e7\u00e3o em massa dos brasileiros, desprezadas \u00e0s discuss\u00f5es de cunho ideol\u00f3gico e econ\u00f4mico. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19, criada pelo Presidente Rodrigo Maia. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise gerada pela Covid-19. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria, com \u00eanfase na taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas. Questionamento ao Presidente Rodrigo Maia sobre as raz\u00f5es da n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o de pedido de impeachment  do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colega e xar\u00e1 Deputado Paulo Ganime, grande debatedor, nossa diverg\u00eancia \u00e9 no campo das ideias. Isso \u00e9 importante na democracia.\r\nO espectro ideol\u00f3gico \u00e9 o segredo da democracia.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de prestar solidariedade a toda a bancada feminina da C\u00e2mara Federal. Digo isso referindo-me \u00e0 fala do Deputado do seu partido, do NOVO do Rio Grande do Sul, Deputado Paulo Ganime. N\u00f3s temos diverg\u00eancias no campo das ideias, mas V.Exa. sempre \u00e9 prudente. Dessa forma, eu gostaria que a fala do seu colega do NOVO do Rio Grande do Sul fosse retirada dos Anais da C\u00e2mara Federal. O que foi dito n\u00e3o nos engrandece.\r\nAl\u00e9m de prestar solidariedade \u00e0s Deputadas, quero ressaltar principalmente as falas das Deputadas S\u00e2mia Bomfim, do PSOL de S\u00e3o Paulo, e Jandira Feghali, do PCdoB do Rio de Janeiro. As duas Deputadas usaram a tribuna para falar dessa terminologia que n\u00e3o engrandece o debate. Elas ter\u00e3o todo o meu respaldo e a minha solidariedade se for necess\u00e1rio representar ao Conselho de \u00c9tica. \r\nA outra quest\u00e3o que tamb\u00e9m quero tratar diz respeito a uma informa\u00e7\u00e3o da Deputada Jandira Feghali, que me antecedeu. Eu j\u00e1 subscrevi a CPI dos Detratores. O Brasil tem um novo SNI - Servi\u00e7o Nacional de Informa\u00e7\u00f5es, assim como ocorreu no per\u00edodo de 1964 a 1985. N\u00e3o queremos mais esse per\u00edodo em que n\u00e3o t\u00ednhamos liberdade de express\u00e3o. Inclusive, quero dizer que o meu nome foi citado. Do Estado de Alagoas, que tem uma bancada de nove Deputados Federais e tr\u00eas Senadores, foram citados o meu nome, que estava sendo monitorado, e o nome do Senador Renan Calheiros, tamb\u00e9m de Alagoas.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel a postura do Governo Bolsonaro, que tenta criar mecanismos para calar a voz da oposi\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o vai ocorrer. Como disse a nossa l\u00edder da luta da Revolu\u00e7\u00e3o Espanhola: n\u00e3o passar\u00e3o!\r\nSr. Presidente, eu vou utilizar o tempo de L\u00edder para falar a respeito de uma portaria do Presidente Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Bolsonaro est\u00e1 se caracterizando como o Presidente inimigo n\u00famero 1 da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Ele estabelece que haver\u00e1 um corte de 8,7% no valor anual dos alunos da rede p\u00fablica. Isso vai ter uma consequ\u00eancia nefasta, principalmente para os Munic\u00edpios e os Estados brasileiros.\r\nN\u00f3s temos que fazer um processo de rea\u00e7\u00e3o. Essa luta extrapola o campo ideol\u00f3gico. V.Exa., Sr. Presidente, \u00e9 um dos L\u00edderes do Partido Novo. Esperamos, neste momento, ter uma unidade de a\u00e7\u00e3o para derrubar essa portaria, que vai de encontro a um dos principais pilares das pol\u00edticas p\u00fablicas do Brasil, que \u00e9 a nossa educa\u00e7\u00e3o.\r\nOutro ponto que \u00e9 fundamental discutirmos \u00e9 o processo de vacina\u00e7\u00e3o. \r\nEu elogio o processo quando ele est\u00e1 sendo realizado de forma clara. Em S\u00e3o Paulo, o PT faz oposi\u00e7\u00e3o ao Governador Jo\u00e3o Doria. Eu tamb\u00e9m fa\u00e7o essa oposi\u00e7\u00e3o, como parte da bancada.\r\nMas \u00e9 preciso destacar a vis\u00e3o civilizat\u00f3ria do Estado de S\u00e3o Paulo ao trabalhar o processo da vacina, que inclusive j\u00e1 tem metas definidas para ser aplicada no Brasil em conv\u00eanio com o laborat\u00f3rio chin\u00eas.\r\nNeste momento, a luta contra a COVID n\u00e3o pode ter ideologia, n\u00e3o pode ser como o Presidente Bolsonaro est\u00e1 fazendo, com essa vis\u00e3o que nega a ci\u00eancia, que defende o terraplanismo. Ele est\u00e1 na contram\u00e3o da hist\u00f3ria. \r\nEu queria destacar que, nos Estados Unidos, h\u00e1 um posicionamento de Presidentes de partidos diferentes, a exemplo de George Bush, do Partido Republicano, que \u00e9 conservador; do Clinton, do Partido Democrata; e do Presidente Obama. Se voc\u00ea tiver acesso \u00e0 grande imprensa internacional - e houve repercuss\u00e3o no Brasil -, ver\u00e1 que Obama, Clinton e George Bush est\u00e3o lutando e contribuindo para achar a vacina com celeridade.\r\nMas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 achar a vacina. O processo dessa vacina deve ser internacional, para toda a popula\u00e7\u00e3o. Aqui no Brasil, h\u00e1 uma luta que n\u00f3s temos que fazer: n\u00e3o basta termos a vacina. \u00c9 preciso que a aplica\u00e7\u00e3o da vacina seja feita de forma maci\u00e7a, sem discuss\u00e3o ideol\u00f3gica e, principalmente, econ\u00f4mica.\r\nEu queria destacar tamb\u00e9m a import\u00e2ncia de uma Comiss\u00e3o criada pelo Presidente Rodrigo Maia: a Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19, que conta com a participa\u00e7\u00e3o de todos os partidos e faz um belo trabalho. \u00c9 importante esta Casa aprofundar esse debate, como fez ontem ao garantir recursos a fim de que tenhamos a vacina para combater a COVID.\r\nInfelizmente, o Presidente Bolsonaro est\u00e1 dando as costas \u00e0 ci\u00eancia. Hoje praticamente \u00e9 persona non grata no mundo, principalmente na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Ele est\u00e1 fazendo um desservi\u00e7o. Esse comportamento dele, Sr. Presidente, inclusive \u00e9 motivo de impeachment, porque ele est\u00e1 jogando contra sa\u00fade do povo brasileiro. Fica aqui o meu registro sobre isso tamb\u00e9m.\r\nOutro assunto fundamental \u00e9 a necessidade de se pautar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020.\r\nEm tempos de pandemia, esta Casa teve o protagonismo ao criar o aux\u00edlio emergencial, que tem uma temporalidade e vai at\u00e9 o fim deste m\u00eas. Bolsonaro, junto com o seu Ministro da Economia, disse que vai fazer um corte. Esta Casa praticamente aprovou o aux\u00edlio emergencial. \u00c9 necess\u00e1rio que o Presidente Rodrigo Maia coloque em pauta a Medida Provis\u00f3ria 1.000, sob pena de termos uma convuls\u00e3o social. Imaginem o que ocorrer\u00e1 se, a partir do dia 1\u00ba de janeiro, principalmente nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste, onde as contradi\u00e7\u00f5es sociais s\u00e3o maiores, n\u00e3o houver o alento de uma renda b\u00e1sica para sobreviver! Repito: \u00e9 para sobreviver, n\u00e3o para viver.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante o Presidente Rodrigo Maia pautar a Medida Provis\u00f3ria 1.000. Isso \u00e9 fundamental.\r\nPara compensar a discuss\u00e3o do ponto de vista econ\u00f4mico, vamos discutir a reforma tribut\u00e1ria, vamos buscar um consenso nesta Casa.\r\nNo Brasil, como o fato gerador \u00e9 o consumo, quem paga tributos, primeiro, \u00e9 o pobre; depois, a classe trabalhadora; e, por fim, a classe m\u00e9dia.\r\nA elite brasileira n\u00e3o paga tributos.\r\nNa hora em que eu compro um carro ou uma bicicleta, eu pago tributos. Se eu comprar um iate, eu n\u00e3o pago tributos. Se eu aplicar em um pequeno ou m\u00e9dio neg\u00f3cio, tenho a tributa\u00e7\u00e3o alta. Se eu aplicar no rentismo, n\u00e3o tenho tributa\u00e7\u00e3o. O Brasil est\u00e1 praticamente isolado nesse modelo tribut\u00e1rio.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio encontrar uma forma de tributar as grandes fortunas. Se voc\u00ea tributa 40 bilion\u00e1rios no Brasil, num percentual de 3%, voc\u00ea arrecada mais de 60 bilh\u00f5es de reais para atender, inclusive, as pol\u00edticas p\u00fablicas necess\u00e1rias. Esse \u00e9 o exemplo que vemos na Medida Provis\u00f3ria 1.000.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, eu gostaria de dizer que h\u00e1 v\u00e1rios pedidos de impeachment, de impedimento - s\u00e3o mais de 30 pedidos! - nas m\u00e3os do Presidente Rodrigo Maia.\r\nH\u00e1 uma pergunta que n\u00e3o quer calar: Presidente Rodrigo Maia, o que est\u00e1 faltando para V.Exa. colocar em pauta o processo de impedimento, de impeachment desse Presidente negacionista, um Presidente antipovo, um Presidente que n\u00e3o respeita a vida e que ter\u00e1 agora um novo t\u00edtulo - o anjo da morte? Presidente Rodrigo Maia, o povo brasileiro pede a V.Exa. que coloque em pauta o impeachment deste Presidente que nega a vida.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), RIO GRANDE DO SUL, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, PAUL\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, RETIFICA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Retifica\u00e7\u00e3o do pronunciamento do orador a respeito do partido de Deputado do Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido dos Trabalhadores continua em obstru\u00e7\u00e3o, entendendo que essa mat\u00e9ria poderia ser melhor trabalhada diante do m\u00e9rito, como v\u00e1rias vezes eu repeti.\r\nEu queria fazer uma corre\u00e7\u00e3o. \u00c9 verdade que quando eu fiz uma fala disse que o Deputado do Rio Grande do Sul \u00e9 do seu partido. Na realidade, ele \u00e9 do PSL. Ent\u00e3o, eu queria fazer essa corre\u00e7\u00e3o.\r\nO PT entende que essa mat\u00e9ria sofre obstru\u00e7\u00e3o porque ela n\u00e3o limita o teto de pagamento para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda. O PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, porque entende que mecanismo de controle social, como o Estatuto da Cidade, est\u00e1 sendo ferido de morte. O PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, porque entende que os im\u00f3veis p\u00fablicos da Uni\u00e3o deveriam ser prioritariamente para moradia popular.\r\nPortanto, mant\u00e9m-se em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O POR GRUPO DE ARTIGO, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMACHISMO, BIBO NUNES, DEPUTADO FEDERAL, REPRESENTA\u00c7\u00c3O CONTRA DEPUTADO, BANCADA FEMININA, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, pelos seguintes grupos de artigos: 1 a 3; 4 e 5; 6 a 9; 10; 11 e 12; 13 a 15; 16; 17; 18; 19; 20; 21; 22; 23; 24; 25; 26; e 27. Solidariedade \u00e0 bancada feminina e demais mulheres, diante de manifesta\u00e7\u00e3o desairosa de Parlamentar no plen\u00e1rio da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT continua votando \"obstru\u00e7\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nEste \u00e9 um projeto extempor\u00e2neo. \u00c9 um projeto que n\u00e3o respeita principalmente a classe trabalhadora, que tem uma situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica menor. N\u00e3o existe limite de pagamento, que no Projeto Minha Casa, Minha Vida era de 10%. N\u00e3o estabelece o processo democr\u00e1tico de respeito ao Estatuto das Cidades. Isso \u00e9 grav\u00edssimo. Como \u00e9 que n\u00e3o se escuta o usu\u00e1rio? O terceiro ponto \u00e9 que todos os pr\u00e9dios p\u00fablicos da Uni\u00e3o, principalmente os das cidades hist\u00f3ricas mais antigas, que poderiam ser revertidos em moradia popular, ir\u00e3o passar para a iniciativa privada sem nenhum debate.\r\nPortanto, o PT mant\u00e9m a obstru\u00e7\u00e3o.\r\nManifesto minha solidariedade \u00e0s mulheres. Falei da Deputada S\u00e2mia Bomfim, falei da Deputada Jandira Feghali e da Deputada Erika Kokay. Eu presto aqui solidariedade a toda a bancada, contra os Deputados que n\u00e3o respeitam as mulheres. Manifesto a minha solidariedade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, somos favor\u00e1veis ao requerimento, para que possa ser votado artigo por artigo. Qual \u00e9 o objetivo? O objetivo \u00e9 aprofundar, detalhar esse projeto, que veio de afogadilho. \u00c9 um projeto que n\u00e3o tem transpar\u00eancia. \u00c9 um projeto em que n\u00e3o se estabelece um teto, para que a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda possa pagar, de uma forma equ\u00e2nime e justa, a sua presta\u00e7\u00e3o. \u00c9 um projeto que nega uma luta importante, o Estatuto da Cidade, que agora \u00e9 colocado no lixo. Portanto, n\u00e3o tem controle social. Al\u00e9m disso, com todo o patrim\u00f4nio p\u00fablico da Uni\u00e3o, n\u00e3o existe prioridade para discuss\u00e3o da moradia popular, ficando com uma ponte direta com a iniciativa privada. \r\n\u00c9 por isso que \u00e9 importante fazer uma discuss\u00e3o ponto a ponto, artigo por artigo. Isso, na minha concep\u00e7\u00e3o, \u00e9 democracia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento de acordo com credores para pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, e de acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; a destina\u00e7\u00e3o dos recursos deles oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia de vota\u00e7\u00e3o de pedido de impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Somos favor\u00e1veis ao requerimento, Sr. Presidente, entendendo que \u00e9 importante a democracia.\r\nAgora aproveito o ensejo para dizer que tramita nesta Casa mat\u00e9ria sobre os chamados precat\u00f3rios do FUNDEF, que foi aprovada nesta Casa. Houve o veto do Presidente Bolsonaro. At\u00e9 agora, nesta Casa, o Presidente Rodrigo Maia n\u00e3o pautou a mat\u00e9ria. \u00c9 fundamental que seja pautada, pois d\u00e1 um preju\u00edzo significativo aos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, n\u00f3s solicitamos ao Presidente Rodrigo Maia que paute os precat\u00f3rios do antigo FUNDEF - n\u00f3s n\u00e3o entendemos o porqu\u00ea da demora - e paute tamb\u00e9m os mais de 30 processos de impedimento contra aquele Presidente que \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 vida, o chamado \"anjo da morte\", o Presidente Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMPV 1000/2020, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto n\u00e3o deveria ser votado se esta Casa tivesse mais prud\u00eancia, mas querem vot\u00e1-lo de modo a\u00e7odado.\r\nSabemos a import\u00e2ncia que tem um programa de moradia popular, mas infelizmente h\u00e1 alguns eixos fundamentais para que este projeto n\u00e3o seja aprovado. E eu insisto sempre neles. \r\nPrimeiro, o projeto estabelece que se priorize quem tem rendimentos de at\u00e9 2 mil reais. No entanto, n\u00e3o define o limite para o pagamento da presta\u00e7\u00e3o, diferentemente do Programa Minha Casa, Minha Vida. \r\nEste projeto coloca na lata do lixo toda uma luta que houve, principalmente a respeito da discuss\u00e3o sobre qual cidade queremos -- que foi o Estatuto da Cidade, um projeto fundamental de controle social que tinha os Munic\u00edpios, os Estados, os Poderes, o Legislativo, de forma geral, e a sociedade civil --, porque esta nova medida provis\u00f3ria do Bolsonaro n\u00e3o tem escuta, consulta popular.\r\nPortanto, o Estatuto da Cidade, que foi fruto de uma importante luta, \u00e9 colocado de lado. \r\nSegundo, fa\u00e7o um destaque relativo aos im\u00f3veis da Uni\u00e3o, que s\u00e3o muitos. Agora, ele vai repass\u00e1-los de forma c\u00e9lere para a iniciativa privada, sem discutir o seu objeto, quando eles poderiam ser priorit\u00e1rios para as moradias populares. Portanto, consideramos este projeto extempor\u00e2neo. \r\nE h\u00e1 quem diga que ele est\u00e1 fazendo a defesa do Brasil, de que Brasil? Do Brasil de alguns? O Brasil do segmento que precisa de moradia n\u00e3o est\u00e1 sendo escutado. O Brasil que n\u00e3o tem casa n\u00e3o vai ter o limite de pagamento da sua presta\u00e7\u00e3o. Portanto, consideramos um desservi\u00e7o este projeto. \r\nAl\u00e9m do mais, no m\u00eas de agosto, o Programa Minha Casa, Minha Vida, com tudo o que ele tinha de positivo, ser\u00e1 extinto. Portanto, consideramos inapropriada esta discuss\u00e3o, e o Partido dos Trabalhadores se mant\u00e9m em obstru\u00e7\u00e3o a exemplo dos partidos que fazem oposi\u00e7\u00e3o nesta Casa.\r\nDever\u00edamos priorizar outra pauta. Cad\u00ea a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000? Ela vai acabar no final do m\u00eas, e, at\u00e9 agora, o Presidente da Casa n\u00e3o a pautou. Isso vai gerar uma convuls\u00e3o social. \r\nPor isso, Sr. Presidente, nos mantemos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"obstru\u00e7\u00e3o\", por entender que essa mat\u00e9ria teria que ser mais bem discutida.\r\nA mat\u00e9ria atende a um p\u00fablico-alvo que n\u00e3o foi ouvido. Repito: esse projeto tem como p\u00fablico-alvo pessoas que ganham at\u00e9 2 mil reais, e n\u00e3o existe um limite, um percentual, para o pagamento da mensalidade do programa de moradia popular.\r\n\u00c9 diferente do programa que foi colocado anteriormente, na \u00e9poca do Partido dos Trabalhadores, o Minha Casa, Minha vida, que limitava em at\u00e9 10% nas moradias urbanas, e, nas moradias rurais, em 4%. Isso \u00e9 fundamental. N\u00f3s estamos dando um cheque em branco, porque ele n\u00e3o estabelece metas, objetivos, onde vai construir, enfim...\r\nA outra coisa \u00e9 a falta de transpar\u00eancia tamb\u00e9m, j\u00e1 que o Estatuto da Cidade...\r\nPortanto, o PT mant\u00e9m a obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples apresentados \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT continua em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, entendendo que \u00e9 uma medida fora do contexto, extempor\u00e2nea, que n\u00e3o atende principalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais carente do Brasil.\r\n\u00c9 um projeto demag\u00f3gico, um projeto que descaracteriza o Programa Minha Casa, Minha Vida, que tinha metas, objetivos, or\u00e7amento e p\u00fablico-alvo. Pelo contr\u00e1rio, a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda hoje n\u00e3o ter\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica de quanto vai pagar, porque n\u00e3o tem limite, diferente do Minha Casa, Minha Vida, que era um valor de at\u00e9 10%. N\u00e3o tem controle social, entrega todos im\u00f3veis da Uni\u00e3o de uma forma a\u00e7odada, sem transpar\u00eancia, para a iniciativa privada, sem compromisso com a moradia popular.\r\nPortanto, o PT continua em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMARCEL VAN HATTEM, DEPUTADO FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA MESA DIRETORA, PARTIDO NOVO (NOVO), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT manter\u00e1 a obstru\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 importante lembrar que V.Exa., que est\u00e1 na cadeira da Presid\u00eancia, mesmo com o Partido Novo dizendo que \u00e9 independente, tem votado todos os projetos ligados ao Governo. E V.Exa. foi um tenaz militante quando foi necess\u00e1rio fazer a obstru\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 da ess\u00eancia da democracia. \u00c9 importante para a democracia que se fa\u00e7a o debate.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, esta mat\u00e9ria \u00e9 extempor\u00e2nea, porque ela quer desfazer um programa exitoso, chamado Minha Casa, Minha Vida, sem ter metas, sem ter objetivos, sem dialogar com o usu\u00e1rio, sem definir limites para as presta\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios, principalmente da popula\u00e7\u00e3o mais carente. Est\u00e3o desfazendo um instrumento que foi votado nesta Casa, o chamado Estatuto das Cidades, e priorizando a iniciativa privada em rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o sem um bom debate. \r\nPor isso, estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, PROGRAMA HABITACIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, CASA PR\u00d3PRIA, FAM\u00cdLIA, \u00c1REA URBANA, \u00c1REA RURAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Manuten\u00e7\u00e3o, pelo PT, de requerimentos de destaques oferecidos \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com todo o respeito ao colega que me antecedeu, com quem t\u00ednhamos grandes debates internos quando est\u00e1vamos presencialmente nas sess\u00f5es, veja que h\u00e1 destaques de v\u00e1rios partidos. E eu entendo que o debate \u00e9 salutar, fortalece o processo democr\u00e1tico. Isso faz parte desta situa\u00e7\u00e3o.\r\nV.Exa. mesmo, que agora est\u00e1 na Presid\u00eancia desta Casa, quantas vezes ficou isolado em sess\u00f5es em que, inclusive, o PT e a Oposi\u00e7\u00e3o tinham sintonia com boa parte dos partidos da base do Governo? Mas V.Exa. manteve as suas convic\u00e7\u00f5es, a sua vis\u00e3o de Estado, a sua vis\u00e3o ideol\u00f3gica.\r\nEnt\u00e3o, eu agrade\u00e7o o apelo, mas eu n\u00e3o tenho governabilidade sobre isso. Entendo que \u00e9 fundamental que possamos discutir, logicamente, cada destaque. Em cada destaque, o que pode ocorrer \u00e9 que, no momento exato, se percebermos, pela correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as, que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio usar todo o tempo, n\u00f3s poderemos at\u00e9 ir direto ao resultado do voto. Entretanto, em rela\u00e7\u00e3o a retirar ou a votar simbolicamente os destaques, eu n\u00e3o tenho governabilidade.\r\nO PT manter\u00e1 os destaques que foram apresentados, e os outros partidos ter\u00e3o autonomia para se expressar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 27, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria dizer o quanto \u00e9 importante o bom debate. O PT concorda em g\u00eanero, n\u00famero e grau com a emenda apresentada pelo PSB, destacada pelo colega Deputado Mauro. \u00c9 importante ampliar a faixa de cr\u00e9dito. \u00c9 importante fortalecer a constru\u00e7\u00e3o civil. Sem d\u00favida, essa \u00e9 uma medida exitosa, que deveria, inclusive, ter sido recepcionada num relat\u00f3rio, porque a faixa que aumenta \u00e9 muito pequena, mas tem uma abrang\u00eancia social fundamental.\r\nPortanto, o PT vota \"sim\" \u00e0 emenda apresentada pelo PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nS\u00c9RGIO MORO, EX-MINISTRO DE ESTADO, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CONSULTORIA JUR\u00cdDICA, COMPLIANCE, EMPRESA, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CONGRESSO NACIONAL, SENADO FEDERAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o e das subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de que trata o art. 1\u00ba,  contida no inciso I, art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. N\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o dos Parlamentares defensores do ex-Juiz Federal S\u00e9rgio Moro, a respeito da sua contrata\u00e7\u00e3o para o cargo de assessor de companhia internacional envolvida no processo de desestrutura\u00e7\u00e3o da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 emeda apresentada pelo PCdoB e \u00e0 mensagem \"n\u00e3o\" ao texto, por entender todo o arrazoado feito na discuss\u00e3o da Deputada Perp\u00e9tua Almeida, que me antecedeu.\r\nPortanto, somos favor\u00e1veis \u00e0 emenda e encaminhamos \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nAproveitando o ensejo, Sr. Presidente, quero dizer que percebemos que nesta Casa h\u00e1 um sil\u00eancio profundo e deve estar havendo principalmente no Senado.\r\nCom essa nova decis\u00e3o que foi tomada, a do acordo em que o ex-Ministro e ex-Juiz Moro assumiu agora uma consultoria, para ser o compliance, para fazer justamente a defesa das empresas que haviam sido notificadas pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, percebemos nesta Casa um sil\u00eancio tumular. Onde est\u00e3o os moristas da C\u00e2mara Federal? Onde est\u00e3o os moristas do Senado? Essa posi\u00e7\u00e3o do Moro, na realidade, \u00e9 uma excrec\u00eancia e, em curto prazo, desnudou uma postura dele muito bem articulada, principalmente pelos interesses nacionais, que tinha como objetivo destruir a principal empresa do Brasil, que \u00e9 a PETROBRAS.\r\nA PETROBRAS foi uma empresa fundante, criada pelo Governo Get\u00falio Vargas, n\u00e3o s\u00f3 pelo Governo, mas por um sentimento, por um processo, por uma luta do povo brasileiro, tendo como emblema O petr\u00f3leo \u00e9 nosso. Ela estava entre as 10 maiores do mundo, gerando uma tecnologia com a descoberta do pr\u00e9-sal, inclusive com melhor tecnologia do que os pa\u00edses do Mar do Norte, e todo esse processo de rendimento dos seus royalties aplicando na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade e na tecnologia, dando consequ\u00eancia fundamental para a soberania nacional.\r\nEssa articula\u00e7\u00e3o foi feita. Primeiro, a esposa do ex-Juiz e ex-Ministro Moro j\u00e1 trabalhava numa assessoria de uma das maiores empresas do mundo, que \u00e9 a Chevron, americana logicamente, contra a PETROBRAS; agora ele tira a m\u00e1scara e vai ser justamente assessor, compliance, de uma empresa internacional que ajudou a destruir a PETROBRAS. Uma vergonha, uma opera\u00e7\u00e3o c\u00ednica!\r\nE a pergunta que n\u00e3o quer calar: onde est\u00e3o os moristas do Congresso Nacional?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 408, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 emenda.\r\nEsse destaque apresentado pelo Deputado Merlong Solano e pela Deputada Nat\u00e1lia Bonavides estabelece justamente o que preconiza o princ\u00edpio do Programa Minha Casa, Minha Vida: a import\u00e2ncia de voc\u00ea garantir modalidades e principalmente estabelecer um teto de pagamento para quem financia; e a import\u00e2ncia de hoje voc\u00ea definir que quem faz o financiamento na zona urbana tenha no m\u00e1ximo 10%, e, na zona rural, um financiamento de 4%. O atual projeto apresentado pelo Governo Bolsonaro n\u00e3o estabelece esse teto, e isso \u00e9 um perigo muito grande para quem vai fazer novos financiamentos.\r\nPor isso, a import\u00e2ncia de votarmos \"sim\" \u00e0 emenda.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 137, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\" \u00e0 emenda do PDT.\r\nEu quero aqui colaborar com a fala do Deputado Pompeo de Mattos, quando destaca a import\u00e2ncia do Governo Brizola. N\u00f3s gostar\u00edamos tamb\u00e9m de destacar a import\u00e2ncia do Minha Casa, Minha Vida, quando o Presidente Lula e a Presidenta Dilma assumiram.\r\nO foco dessa emenda \u00e9 que os recursos que venham para a moradia popular sejam para a faixa 1, que \u00e9 a faixa, justamente, que foi citada pelo Deputado Pompeo de Mattos, das pessoas que ganham at\u00e9 2 mil reais. Esta \u00e9 a prioridade: que haja as casas, o subs\u00eddio, priorizando esse p\u00fablico, que \u00e9 o p\u00fablico que mais precisa de moradia.\r\nPortanto, o PT \u00e9 \"sim\" \u00e0 emenda do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 7\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s consideramos importante este destaque, e eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos os colegas Parlamentares, independentemente de serem de bancada da Oposi\u00e7\u00e3o ou da Situa\u00e7\u00e3o.\r\nNa realidade, este destaque trata dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o que ser\u00e3o repassados para a iniciativa privada. O grande questionamento que tem que ser feito \u00e9 no sentido de que, pela proposta, n\u00e3o ser\u00e1 preciso autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para esse repasse. Assim, n\u00f3s estaremos colocando na lata do lixo um dos princ\u00edpios centrais da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, segundo o qual os Poderes s\u00e3o independentes, mas harm\u00f4nicos. O Executivo n\u00e3o pode tudo, e \u00e9 isso que ele est\u00e1 querendo.\r\nNo passado recente, enquanto tinha vig\u00eancia o programa Minha Casa, Minha Vida, tinha de haver autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, das duas Casas do Congresso, inclusive. Agora, n\u00e3o mais. A medida provis\u00f3ria que estabelece esse projeto novo, do Bolsonaro, autoriza o repasse dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o sem necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. Ent\u00e3o, isso \u00e9 muito grave.\r\nEu queria fazer um apelo aos Deputados que est\u00e3o me ouvindo: V.Exas. est\u00e3o dando atribui\u00e7\u00f5es inerentes ao Legislativo em um cheque em branco ao Executivo. Isso \u00e9 muito grave. \r\nSegundo, com esses im\u00f3veis n\u00e3o se tem contrapartida nenhuma. Antes, quando se fazia venda de im\u00f3veis, havia contrapartida. Qual \u00e9 compensa\u00e7\u00e3o em pol\u00edticas p\u00fablicas, principalmente adicionais, para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre? \r\nE outra coisa: pode ser feita a elabora\u00e7\u00e3o de editais direcionados, nos quais o interesse p\u00fablico fique de lado. Isso \u00e9 muito grave!\r\nE n\u00e3o se estabelece a rela\u00e7\u00e3o entre os benefici\u00e1rios dessas pol\u00edticas e o novo propriet\u00e1rio do im\u00f3vel. Na realidade, o que vai prevalecer \u00e9 o poder econ\u00f4mico de quem compra os im\u00f3veis, porque n\u00e3o sabemos nenhum crit\u00e9rio, qual o valor, quais s\u00e3o os interesses. Al\u00e9m disso, ser\u00e1 sem contrapartidas, como eu j\u00e1 disse aqui.\r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer um apelo para os colegas Parlamentares, porque n\u00f3s estamos abrindo m\u00e3o de atribui\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, a autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, j\u00e1 que, essa medida editada por Bolsonaro estabelece que ele n\u00e3o precisar\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o do Parlamento para esses repasses. Isso \u00e9 muito grave, Sr. Presidente!\r\nPortanto, gostaria que todos os pares votassem com a emenda apresentada pelo PT.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do \u00a7 \u00fanico do art. 14 da Lei n\u00ba 11.124, de 2005, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 20 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um apelo aos Parlamentares, mesmo sabendo que est\u00e1 monol\u00edtico o debate. Esse texto \u00e9 uma conquista que a sociedade teve principalmente ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, ressalta o controle social, a import\u00e2ncia dos conselhos.\r\nO Brasil (falha na transmiss\u00e3o) estabeleceu, criou os Conselhos das Cidades, em que se pergunta que cidade o cidad\u00e3o quer para morar - uma pergunta b\u00e1sica - e se faz uma integra\u00e7\u00e3o desse modelo com a sociedade, discutindo moradia, saneamento, mobilidade urbana, tipos de edifica\u00e7\u00e3o, ou seja, a vis\u00e3o urban\u00edstica da cidade. Tudo isso vinha sendo respeitado, inclusive no Programa Minha Casa, Minha Vida.\r\nO novo projeto apresentado pelo Governo Bolsonaro deixa \u00e0 deriva, coloca na lata do lixo o papel conquistado pela sociedade por meio da implanta\u00e7\u00e3o e da implementa\u00e7\u00e3o dos Conselhos das Cidades, que definem diretrizes, prioridades, estrat\u00e9gias para o tema de habita\u00e7\u00e3o de interesse social e programas que fortalecem a vis\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o nacional e de urbanismo. Na realidade, o que tem esse projeto novo? Ele definitivamente exclui os Conselhos das Cidades e cria uma consulta gen\u00e9rica.\r\n\u00c9 fundamental, numa sociedade moderna e democr\u00e1tica, estabelecermos n\u00e3o s\u00f3 aquele modelo que nos temos h\u00e1 mais de 200 anos, desde depois da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, e que \u00e9 o escopo da nossa Constitui\u00e7\u00e3o: o princ\u00edpio de que os Poderes s\u00e3o harm\u00f4nicos e independentes. Precisamos discutir ouvindo tamb\u00e9m, tendo o que fortalece a chamada democracia (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTDIO DOS TRABALHADORES  (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do \u00a7 \u00fanico do art. 14 da Lei n\u00ba 11.124, de 2005, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 20 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Certo.\r\nEu queria, Sr. Presidente, que todos fizessem uma reflex\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do processo desse texto, a import\u00e2ncia de manter os Conselhos das Cidades em vig\u00eancia. Que isso n\u00e3o seja descaracterizado por um processo feito de afogadilho.\r\nPortanto, eu gostaria que fosse mantida esta emenda.\r\nA nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Registro de voto dos Deputados C\u00e9lio Moura, Margarida Salom\u00e3o e Alencar. \r\nEncaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 33, da Lei n\u00ba 13.465, de 2017, alterado pelo art. 23 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu concordo com o encaminhamento. Pode acrescer.\r\nSr. Presidente, inicialmente, eu queria justificar a vota\u00e7\u00e3o de tr\u00eas colegas Parlamentares do PT que tiveram problema no sistema, o Deputado C\u00e9lio Moura, do PT do Tocantins, a Deputada Margarida Salom\u00e3o, do PT de Minas, futura Prefeita de Juiz de Fora, e o Deputado Alencar, do PT de S\u00e3o Paulo.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, Sr. Presidente, neste caso eu vou otimizar o tempo para V.Exa. e a Casa, sou favor\u00e1vel \u00e0 emenda apresentada pelo PDT, \"n\u00e3o\" ao texto. Essa \u00e9 uma medida merit\u00f3ria, conforme defesa do Deputado Pompeo de Mattos. Agora, eu queria apenas fazer uma observa\u00e7\u00e3o. O L\u00edder do Governo, que me antecedeu, disse que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo um processo de obstru\u00e7\u00e3o e solicitando vota\u00e7\u00e3o nominal, o que seria insano. Insano \u00e9 n\u00e3o se fazer um debate com a devida profundidade com a sociedade brasileira sobre essa medida, principalmente porque \u00e9 contra os usu\u00e1rios.\r\nQuanto a esse tipo de comportamento do Deputado L\u00edder, que j\u00e1 foi inclusive da nossa bancada, apoiou o PT durante um longo per\u00edodo, eu acredito que a conviv\u00eancia que tem tido com Bolsonaro come\u00e7ar a contaminar o seu DNA autorit\u00e1rio.\r\nPortanto, \u00e9 leg\u00edtimo, regimental, estatut\u00e1ria e politicamente, usar de obstru\u00e7\u00e3o, usar toda forma poss\u00edvel. Isso \u00e9 natural na Casa do Parlamento. Chega de autoritarismo!\r\nO PT \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque do PDT. \"N\u00e3o\" ao texto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCEL VAN HATTEM, SORAYA SANTOS, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO. \r\nTRANSCURSO DO DIA INTERNACIONAL DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA, HOMENAGEM.\r\nCOMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), RETOMADA, VOTA\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO ANUAL, REDU\u00c7\u00c3O, FOR\u00c7AS ARMADAS.\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), DEFESA. \r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020).\r\nMPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, PARECER DO RELATOR, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Marcel Van Hattem pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio. Elogio \u00e0 Deputada Soraya Santos pelo discurso proferido em defesa das mulheres. Transcurso do Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia. Necessidade de reinstala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, e de vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Defesa de redu\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias das For\u00e7as Armadas brasileiras, em benef\u00edcio das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. Inadmissibilidade de descaracteriza\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Manuten\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios da elite do funcionalismo pela proposta governamental de reforma administrativa. Discord\u00e2ncia do orador com o parecer oferecido pelo Relator Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcel, primeiro eu queria parabeniz\u00e1-lo. V.Exa. conduziu com diplomacia e maestria os trabalhos do Parlamento, como deve acontecer. Na realidade, o segredo desta Casa \u00e9: a democracia n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 quem pensa igual, \u00e9 quem pensa principalmente diferente. Ent\u00e3o, eu queria parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nQueria destacar tamb\u00e9m o papel que teve a Deputada Federal Soraya. Sem d\u00favida nenhuma, S.Exa. usou a tribuna colocando ordem na Casa, para que fosse restabelecida a democracia, a fim de que o obscurantismo e a vis\u00e3o que n\u00e3o respeita as mulheres, que n\u00e3o respeita os deficientes - e hoje \u00e9 o Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia -, que n\u00e3o respeita a diferen\u00e7a racial do poder econ\u00f4mico n\u00e3o prevale\u00e7am. Ent\u00e3o, eu queria parabeniz\u00e1-la por isso.\r\nAo mesmo tempo, quero dizer que n\u00f3s vamos ter que instalar, sim, como foi dito pelo L\u00edder, a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, que \u00e9 de muita import\u00e2ncia. E esse foi um item mencionado pelo L\u00edder do Governo. Deputado Marcel, eu sou integrante da CMO - e sou titular. \u00c9 a primeira vez na hist\u00f3ria que, devido a uma disputa de dois grupos da base do Governo, a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento n\u00e3o \u00e9 instalada. Isso ir\u00e1 trazer preju\u00edzo, sim, para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque estamos discutindo o Or\u00e7amento, o que n\u00f3s vamos planejar e, ao mesmo tempo, aplicar de forma efetiva nas pol\u00edticas p\u00fablicas para o Estado brasileiro. \u00c9 lament\u00e1vel essa briga. Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo para que coloquemos como prioridade a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento. Vamos analisar o Or\u00e7amento, sim, com clareza.\r\nSe estamos em plena pandemia, como o Presidente Bolsonaro corta v\u00e1rios bilh\u00f5es de reais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? As For\u00e7as Armadas, no entanto, t\u00eam um or\u00e7amento de 150 bilh\u00f5es de reais. Num momento como este, de dificuldades no plano nacional e no internacional, temos que priorizar recursos. As For\u00e7as Armadas, que conseguem ter um lan\u00e7a-foguetes, que querem construir um submarino nuclear, que querem construir um ca\u00e7a de \u00faltimo tipo, n\u00e3o conseguem fazer um respirador. Ent\u00e3o, esse or\u00e7amento das For\u00e7as Armadas tem que ser repensado. Ele tem que ser cortado sim. Parte dele deve ser aplicada em pol\u00edticas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m discutir o FUNDEB, como disse o Vice-L\u00edder do Governo, mas o FUNDEB aprovado nesta Casa sob a lideran\u00e7a da Deputada Dorinha, do DEM. Houve praticamente unanimidade. S\u00f3 quem divergiu foi o NOVO. Eu posso discordar, mas respeito a maioria. O Governo quer fazer uma mudan\u00e7a para mutilar o FUNDEB.\r\nEu falo agora sobre a reforma administrativa, Sr. Presidente. Ela consegue penalizar os funcion\u00e1rios do Governo que est\u00e3o no in\u00edcio ou no meio da carreira, mas preserva o Poder Legislativo, o Judici\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e, de novo, as For\u00e7as Armadas. Essa reforma administrativa, preservando esses apaniguados, n\u00e3o equaciona um problema da realidade do Brasil e n\u00e3o mostra respeito pelo povo brasileiro.\r\nFoi importante, sim, o debate hoje. Mesmo com toda a diverg\u00eancia, considerando-se o papel, como V.Exa. falou, da Situa\u00e7\u00e3o e o da Oposi\u00e7\u00e3o, houve um debate de alto n\u00edvel. V.Exa. teve um papel - o modelo \u00e9 presidencialista - na condu\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o presencial e tamb\u00e9m virtual. Eu queria parabenizar V.Exa. e tamb\u00e9m o Relator, o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es, do MDB de Alagoas, meu colega. Fomos Vereadores, fomos Deputados Estaduais. Tenho discord\u00e2ncia sobre seu relat\u00f3rio. Inclusive, tive oportunidade de falar isso a ele por telefone. Mas fizemos a resist\u00eancia democr\u00e1tica, que \u00e9 fundamental.\r\nSeria importante que tivesse recepcionado algumas emendas, no sentido de estabelecer, para quem n\u00e3o tem moradia, no caso de moradia popular, um teto id\u00eantico ao do Programa Minha Casa, Minha Vida, limite de 10% para os trabalhadores urbanos e 4% para os rurais; a democratiza\u00e7\u00e3o do Conselho das Cidades; e o uso correto e transparente da venda dos pr\u00e9dios p\u00fablicos da Uni\u00e3o.\r\nIsto faz parte da democracia. H\u00e1 momentos em que se \u00e9 governo, h\u00e1 momentos em que se \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o. E h\u00e1 um debate ideol\u00f3gico, sim. Temos uma vis\u00e3o segundo a qual o Estado tem um papel na economia, e h\u00e1 vis\u00f5es como a do Partido Novo, uma vis\u00e3o liberal, segundo a qual o Estado precisa ser retirado da economia. O debate \u00e9 a ess\u00eancia da democracia. O que n\u00e3o podemos permitir \u00e9 o obscurantismo, \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, \u00e9 o terraplanismo, \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia. Neste momento, portanto, mesmo havendo correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as que n\u00e3o favorece que a Oposi\u00e7\u00e3o apresente as suas emendas, eu entendo a import\u00e2ncia que tem o Parlamento para a democracia brasileira.\r\nParab\u00e9ns! Um grande abra\u00e7o a todas e a todos, principalmente aos internautas que nos assistem. Parab\u00e9ns \u00e0s mulheres, que estabeleceram unidade de a\u00e7\u00e3o e n\u00e3o permitiram que o obscurantismo prevalecesse. Um grande abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MACEI\u00d3 (AL), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nINSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL DE ENSINO, REITOR, NOMEA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUTORITARISMO, CONTRA, SINDICATO, ESTUDANTE, SOCIEDADE CIVIL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, OBRIGATORIEDADE, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do 205\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3, Capital do Estado de Alagoas. Realiza\u00e7\u00e3o, por entidades sindicais, estudantis e da sociedade civil, de ato p\u00fablico em protesto contra a nomea\u00e7\u00e3o de forma arbitr\u00e1ria, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de Reitores de institui\u00e7\u00f5es federais de ensino. Exig\u00eancia de estabelecimento, pelo Governo Federal, de plano de vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o brasileira contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nCumprimento os colegas e tamb\u00e9m, de forma destacada, os internautas que nos assistem.\r\nSr. Presidente, queria ressaltar que a nossa querida Macei\u00f3, Capital de Alagoas, aniversariou, completou 205 anos nesta semana. \u00c9 um fato importante, hist\u00f3rico para a nossa Capital.\r\nAbordo agora um assunto que est\u00e1 sendo veiculado no Brasil. Amanh\u00e3, dia 8, \u00e0s 18h30min, de forma virtual, ser\u00e1 realizado um ato dos sindicatos da categoria educacional, das entidades estudantis, de entidades da sociedade em geral, contr\u00e1rio a decis\u00e3o do Presidente Bolsonaro, que, a cada dia que passa, se mostra mais como um inimigo da educa\u00e7\u00e3o. Esse ato acontecer\u00e1 em defesa dos institutos federais de educa\u00e7\u00e3o.\r\nMesmo tendo havido uma consulta pr\u00e9via aos institutos federais, o Presidente Bolsonaro n\u00e3o respeitou a consulta p\u00fablica \u00e0 comunidade acad\u00eamica. Dezenove reitores que n\u00e3o atenderam aos pr\u00e9-requisitos da comunidade acad\u00eamica foram nomeados por Bolsonaro. Esse \u00e9 o motivo pelo qual haver\u00e1 esse ato amanh\u00e3, ter\u00e7a-feira, \u00e0s 18h30min, em que a sociedade far\u00e1 cobran\u00e7as a respeito de mais esse acinte, mais esse desprezo contra a pol\u00edtica p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o, uma das mais importantes do Brasil.\r\nComo j\u00e1 fizeram outros colegas aqui, destaco tamb\u00e9m a falta de compromisso do Presidente Bolsonaro com a vida. Ele n\u00e3o tem uma pol\u00edtica estrat\u00e9gica, n\u00e3o s\u00f3 ele mas tamb\u00e9m o Ministro General, que, a cada dia que passa, merece mais o adjetivo de incompetente, pois coloca na vala da morte a popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o define estrat\u00e9gia. N\u00e3o faz uma articula\u00e7\u00e3o com os Estados e Munic\u00edpios no sentido de discutir o processo de vacina\u00e7\u00e3o em massa no Brasil. Outros pa\u00edses, os cientistas no mundo j\u00e1 est\u00e3o atuando em rela\u00e7\u00e3o a uma segunda onda de COVID.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio um grande movimento n\u00e3o s\u00f3 dos Poderes constitu\u00eddos mas tamb\u00e9m da popula\u00e7\u00e3o brasileira, no sentido de trabalhar e cobrar deste Presidente insano, deste anjo da morte, um plano de vacina\u00e7\u00e3o para o povo brasileiro, plano que ele n\u00e3o quer estabelecer.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT far\u00e1 obstru\u00e7\u00e3o nesta mat\u00e9ria, porque entendemos que a tem\u00e1tica pode at\u00e9 ser importante, mas n\u00e3o explicita como v\u00e3o diminuir os custos da praticagem; n\u00e3o explicita como v\u00e3o diminuir os custos com combust\u00edvel; n\u00e3o explicita como vai reduzir a burocracia.\r\nAl\u00e9m disso, a cabotagem continua concentrada nas empresas estrangeiras. Para que os colegas tenham no\u00e7\u00e3o, os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Europeia pro\u00edbem a cabotagem de empresas estrangeiras. \r\nPor tudo isso, o PT se mant\u00e9m em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT \u00e9 favor\u00e1vel ao requerimento de obstru\u00e7\u00e3o, porque, conforme falaram v\u00e1rios Parlamentares, a complexidade desta mat\u00e9ria requer que tenhamos um maior debate. Mesmo o Relator fazendo um trabalho merit\u00f3rio, percebemos, primeiro, que a cabotagem, nesse projeto do Governo Federal, n\u00e3o diminui o custo da praticagem. Esse \u00e9 um fator fundamental.\r\nH\u00e1 outra quest\u00e3o. Por que n\u00e3o se faz uma discuss\u00e3o de diminui\u00e7\u00e3o dos custos de combust\u00edveis? N\u00e3o se reduz o modelo de uma burocracia. Este projeto privilegia as embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras, em detrimento das embarca\u00e7\u00f5es nacionais. O Relator, inclusive, \u00e9 do Rio de Janeiro, e n\u00f3s sabemos a import\u00e2ncia que o Rio de Janeiro tem para a navega\u00e7\u00e3o, o seu hist\u00f3rico. Sem d\u00favida nenhuma, neste projeto, ele vai fazer um processo de fal\u00eancia da ind\u00fastria nacional brasileira.\r\nEste projeto facilita e barateia os tributos para as embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras, em detrimento das embarca\u00e7\u00f5es nacionais. Em compensa\u00e7\u00e3o, as empresas nacionais ter\u00e3o eleva\u00e7\u00e3o de custos, principalmente porque n\u00e3o v\u00e3o reduzir o seu frete.\r\nOutra quest\u00e3o muito grave \u00e9 que o par\u00e2metro, do ponto de vista contratual da empresa estrangeira, v\u00e3o ser as normas internacionais. Se levarmos em considera\u00e7\u00e3o as Filipinas e o Panam\u00e1, h\u00e1 um processo contratual que prejudica muito os trabalhadores.\r\nOutro destaque fundamental no campo da economia capitalista \u00e9 que os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Europeia n\u00e3o permitem a cabotagem de empresas estrangeiras.\r\nOutro destaque \u00e9 que j\u00e1 houve posi\u00e7\u00e3o do Diretor de Navega\u00e7\u00e3o e Hidrovias da Secretaria Nacional de Portos e Transportes Aquavi\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Infraestrutura dando depoimento p\u00fablico de que esta mat\u00e9ria deveria ser mais debatida.\r\nAl\u00e9m disso, conforme eu tinha destacado, permite, para os estrangeiros, a isen\u00e7\u00e3o de impostos como IPI, PIS/PASEP, COFINS e CIDE e os isenta da apresenta\u00e7\u00e3o do Certificado de Livre Pr\u00e1tica. \r\nPor tudo isso, n\u00e3o \u00e9 prudente votarmos. \r\nEssa mat\u00e9ria, se for votada, \u00e9 um projeto lesa-p\u00e1tria. \r\nPortanto, estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.\r\nPRONUNCIAMENTO, CHICO D ANGELO, DEPUTADO FEDERAL, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, REVOGA\u00c7\u00c3O, PORTARIA MINISTERIAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SA\u00daDE MENTAL, REDE DE ATEN\u00c7\u00c3O PSICOSSOCIAL (RAPS).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Protesto contra a anunciada revoga\u00e7\u00e3o de portarias pertinentes \u00e0 sa\u00fade mental, e consequente desmobiliza\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial - RAP.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, por entender que esta mat\u00e9ria tem que ser mais discutida. \r\nMas eu quero referendar as palavras do companheiro Chico d'Angelo, esse Parlamentar importante do PDT do Rio de Janeiro, colega que foi do PT, a respeito do desmonte que est\u00e1 sendo realizado pelo Governo Bolsonaro e pelo General Ministro da Sa\u00fade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental. Mais de cem portarias est\u00e3o sendo revogadas. Isso desmonta a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial. \r\nTrata-se de um projeto existente desde 2011, atendendo equipes do Consult\u00f3rio na Rua, CAPS, Servi\u00e7o Residencial Terap\u00eautico, uma comiss\u00e3o de acompanhamento. Por tudo isso, n\u00f3s registramos nosso rep\u00fadio.\r\nO Deputado Alexandre Padilha est\u00e1 articulando para a semana que vem uma grande reuni\u00e3o de mobiliza\u00e7\u00e3o em defesa da sa\u00fade mental no Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT \u00e9 pela obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, entendendo que esse projeto \u00e9 extempor\u00e2neo; \u00e9 um projeto lesa-p\u00e1tria; \u00e9 um projeto que n\u00e3o favorece as empresas nacionais, nem diminui os custos; \u00e9 um projeto que foi feito de afogadilho, principalmente pelo Ministro Guedes, para favorecer as empresas internacionais. \r\nE, quando ele fala de isen\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios tributos, isso ocorre em detrimento das empresas nacionais, que continuam com tributa\u00e7\u00e3o alta. Ao contr\u00e1rio da isen\u00e7\u00e3o concedida \u00e0s empresas estrangeiras, o projeto vai estabelecer uma tributa\u00e7\u00e3o da navega\u00e7\u00e3o fluvial nas Regi\u00f5es Norte e Nordeste, e o adicional cobrado da navega\u00e7\u00e3o de longo curso diminuir\u00e1 de 25% para 8%. Na realidade, \u00e9 um projeto do Paulo Guedes para favorecer as empresas internacionais em detrimento das empresas nacionais. \r\nPor isso, estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR .",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota pela obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, entendendo que esta mat\u00e9ria \u00e9 extempor\u00e2nea.\r\nNenhum pa\u00eds que defende soberania nacional coloca em pr\u00e1tica a cabotagem como o Presidente Bolsonaro. Os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Europeia n\u00e3o permitem a cabotagem. A ess\u00eancia desse projeto \u00e9 privilegiar as empresas estrangeiras, inclusive dando isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, com IPI, PIS/PASEP, COFINS, CIDE, inclusive com o Fundo da Marinha Mercante, em detrimento da navega\u00e7\u00e3o fluvial, como disse o Deputado Marcelo Ramos.\r\nO projeto n\u00e3o apresenta para a sociedade diminui\u00e7\u00e3o de custos. Portanto, o PT defende a obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FIM, SAUDE MENTAL, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PT. Extemporaneidade do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Desestrutura\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro da pol\u00edtica de sa\u00fade mental, bem como da Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial - RAP e da Comiss\u00e3o de Acompanhamento do Programa de Volta para Casa. Convite aos Parlamentares para participa\u00e7\u00e3o em movimentos contra a desestrutura\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade mental, articulados pelo Deputado Alexandre Padilha e pela Deputada Erika Kokay na condi\u00e7\u00e3o de Presidenta da Frente Parlamentar Mista em Defesa da Reforma Psiqui\u00e1trica e da Luta Antimanicomial.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT mant\u00e9m-se em obstru\u00e7\u00e3o, entendendo que este projeto \u00e9 extempor\u00e2neo.\r\nMas, a exemplo da Deputada S\u00e2mia Bomfim, do PSOL de S\u00e3o Paulo, e do Deputado Chico d'Angelo, do PDT do Rio de Janeiro, ex-companheiro do PT e um grande amigo, eu tamb\u00e9m queria destacar, neste momento, o desmonte que est\u00e1 sendo realizado pelo Governo Bolsonaro e pelo Ministro General da Sa\u00fade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de sa\u00fade mental.\r\nMais ou menos cem portarias ser\u00e3o totalmente desfeitas. Isso desmonta a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial. Existe toda uma caminhada de Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, os CAPS, de equipes de Consult\u00f3rios na Rua, que atendem principalmente pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua. Num momento em que atravessamos uma pandemia, de \u00e2mbito internacional e tamb\u00e9m nacional, a tend\u00eancia \u00e9 que se agrave a realidade social e econ\u00f4mica. E, possivelmente, essa popula\u00e7\u00e3o aumentar\u00e1 e n\u00e3o ter\u00e1 acesso aos atendimentos.\r\nA Comiss\u00e3o de Acompanhamento do Programa De Volta para Casa tamb\u00e9m foi desmontada, assim como a rede de que falei, que trata de transtornos mentais de pessoas que t\u00eam depend\u00eancia de \u00e1lcool e outras drogas.\r\nPor isso, haver\u00e1 dois movimentos. Por articula\u00e7\u00e3o principalmente do Deputado Alexandre Padilha, do PT de S\u00e3o Paulo, acontecer\u00e1 uma sess\u00e3o virtual nesta quinta-feira. \u00c9 importante que todos possamos dela participar. E, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, a Frente Parlamentar Mista em Defesa da Reforma Psiqui\u00e1trica e da Luta Antimanicomial, presidida pela Deputada Erika Kokay, do PT do Distrito Federal, realizar\u00e1 uma atividade fundamental para esses encaminhamentos que a Deputada S\u00e2mia vem fazendo, questionando n\u00e3o s\u00f3 o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, mas tamb\u00e9m o pr\u00f3prio Supremo.\r\nEsse \u00e9 um desmonte terr\u00edvel para a sa\u00fade. Bolsonaro, infelizmente, nega a ci\u00eancia, n\u00e3o respeita a sa\u00fade, n\u00e3o respeita a vida. Por isso, ressalto a import\u00e2ncia dessas articula\u00e7\u00f5es para se manter uma pol\u00edtica exitosa, que salva vidas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO\"PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu que j\u00e1 fa\u00e7o parte de uma gera\u00e7\u00e3o de cabelos brancos fico ouvindo alguns Parlamentares que, do ponto de vista geracional, t\u00eam at\u00e9 uma idade menor. Mas quando escuto o conte\u00fado, penso que est\u00e3o na Idade M\u00e9dia, quando, primeiro, tentam cercear a liberdade dos colegas Parlamentares dizendo que t\u00eam que falar de conte\u00fado.\r\nEsse processo \u00e9 a marca do autoritarismo. \u00c9 por isso que esses partidos criados t\u00e3o recentemente j\u00e1 foram para a lata da hist\u00f3ria, porque n\u00e3o conseguiram dialogar com a sociedade. Fazem discursos sobre tributos, mas t\u00eam liga\u00e7\u00f5es totais com as empresas privadas. Esse projeto, nos Estados Unidos, na Uni\u00e3o Europeia, n\u00e3o passaria.\r\nPortanto, somos \"obstru\u00e7\u00e3o.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, DESTAQUE, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT mant\u00e9m a obstru\u00e7\u00e3o. \r\nQuanto a esse projeto, como fa\u00e7o com tantos que foram destacados pela Lideran\u00e7a do Governo, destaco uma regra do capitalismo: os Estados Unidos n\u00e3o permitem a cabotagem no seu Pa\u00eds; a Uni\u00e3o Europeia tamb\u00e9m n\u00e3o permite a cabotagem em seus pa\u00edses. \r\nEu ouvi um Deputado de S\u00e3o Paulo, por quem tenho uma amizade que prezo. Entendo que seja uma pessoa que tem compromisso no \u00e2mbito nacional. S.Exa. fez uma defesa em rela\u00e7\u00e3o a um Munic\u00edpio do Estado de S\u00e3o Paulo, a cidade de Salto, onde h\u00e1 uma empresa que j\u00e1 tem expertise, que j\u00e1 trabalha h\u00e1 muitos anos e gera praticamente 500 empregos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o do papel-moeda. Fazendo a defesa, articulando a bancada de S\u00e3o Paulo, S.Exa. diz que essa empresa nacional n\u00e3o pode ser atacada pelo capital estrangeiro. Eu concordo com essa defesa que o Deputado est\u00e1 fazendo, tem meu apoio. Eu gostaria que o Deputado pudesse fazer essa discuss\u00e3o sobre o transporte da cabotagem, que tem a mesma par\u00e1bola, inclusive. O Deputado, que \u00e9 evang\u00e9lico, tem uma caminhada espiritualista. Esse atual projeto, o da BR do Mar - se \u00e9 a BR dos estrangeiros, ou seja, o projeto dos estrangeiros -, privilegia as empresas internacionais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas nacionais, at\u00e9 porque d\u00e1 isen\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios impostos. Eu sempre fa\u00e7o quest\u00e3o de destacar o IPI, o PIS/PASEP, a COFINS, a CIDE e inclusive o Fundo da Marinha Mercante.\r\nEntendo a preocupa\u00e7\u00e3o do Deputado Marcelo Ramos, que vota com o Governo e alerta os Deputados do Norte e do Nordeste, porque foi colocado um jabuti no projeto. E foi dito e destacado pelo Deputado Bira do Pindar\u00e9: esse jabuti foi o Governo que colocou, n\u00e3o foi a bancada da Oposi\u00e7\u00e3o, e vai prejudicar sobremaneira esta bancada.\r\nEsse \u00e9 um projeto que n\u00e3o reduz fretes, n\u00e3o passa seguran\u00e7a, destr\u00f3i a empresa nacional, s\u00f3 privilegia as empresas internacionais. Esse projeto foi gestado na m\u00e3o do Presidente e tamb\u00e9m do Ministro da Economia lesa-p\u00e1tria - como dizem os economistas, com s\u00edndrome de vira-lata - e privilegia o capital internacional, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 soberania nacional.\r\nPortanto, o PT mant\u00e9m a obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE  DESTAQUE, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores e fam\u00edlias carentes, diante da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT mant\u00e9m a obstru\u00e7\u00e3o, entendendo que esse projeto n\u00e3o deveria ser prioridade em rela\u00e7\u00e3o a pautas t\u00e3o importantes, a exemplo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, que extingue agora o aux\u00edlio emergencial. N\u00e3o temos perspectiva nenhuma. Isso vai gerar um caos econ\u00f4mico e social. E h\u00e1 a reforma tribut\u00e1ria, que \u00e9 fundamental. Por tudo isso, mantemos a obstru\u00e7\u00e3o, entendendo que esse projeto, sobre o qual deveria haver maior debate, n\u00e3o respeitou a soberania nacional. \u00c9 um projeto da lavra do Ministro Paulo Guedes que traz total depend\u00eancia e aproxima\u00e7\u00e3o a empresas internacionais, independentemente de se manter a empresa naval nacional, que \u00e9 reconhecida pelo povo. \r\nPortanto, orientamos \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s defendemos o requerimento porque entendemos que este projeto \u00e9 extempor\u00e2neo e lesa-p\u00e1tria.\r\n\u00c9 preciso destacar que os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Europeia n\u00e3o t\u00eam projeto como este na cabotagem. Este projeto foi articulado pelo Presidente Bolsonaro e pelo Ministro da Economia, que faz uma entrega desse servi\u00e7o \u00e0s empresas internacionais, dando incentivos fiscais a elas, em detrimento das empresas nacionais. Al\u00e9m disso, n\u00e3o mant\u00e9m o v\u00ednculo empregat\u00edcio, inclusive criando uma situa\u00e7\u00e3o que \u00e9 rara no processo contratual, a exemplo do que fazem Panam\u00e1 e Filipinas, que mant\u00eam a predomin\u00e2ncia do contrato internacional.\r\nO destaque que foi dado pelo Deputado Marcelo Ramos, mesmo sendo da base do Governo, lembra que o projeto penaliza o sistema fluvial n\u00e3o s\u00f3 da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, mas tamb\u00e9m da Regi\u00e3o Nordeste, e consegue dar todo um processo de isen\u00e7\u00e3o para a cabotagem em larga escala, em grande dist\u00e2ncia. \u00c9 um projeto que n\u00e3o teve uma discuss\u00e3o mais aprofundada. A pr\u00f3pria estrutura do Minist\u00e9rio da \u00e1rea deu declara\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dizendo que este projeto deveria ser mais debatido. N\u00e3o foi apresentado um plano de trabalho, n\u00e3o se sabe se vai haver diminui\u00e7\u00e3o da burocracia ou se vai haver a redu\u00e7\u00e3o do custo do frete, pelo contr\u00e1rio. S\u00f3 se concentra o servi\u00e7o nas grandes empresas.\r\nPor tudo isso, entendemos que esta Casa est\u00e1 fazendo um processo na contram\u00e3o da hist\u00f3ria, em rela\u00e7\u00e3o aos outros pa\u00edses, inclusive dentro da regra capitalista. Os Estados Unidos n\u00e3o permitem a cabotagem para empresas estrangeiras. A Uni\u00e3o Europeia tamb\u00e9m n\u00e3o permite isso. Por que o Brasil, de forma a\u00e7odada...\r\nEu lamento inclusive que civis e Parlamentares que representam as For\u00e7as Armadas, colegas que deveriam fazer um processo de defesa nacional, estejam entregando um projeto como este para as empresas internacionais. Isso \u00e9 o desmonte de toda a expertise que n\u00f3s temos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa frota nacional. Isso \u00e9 lament\u00e1vel! Por isso a import\u00e2ncia do requerimento. \r\nQue n\u00f3s possamos adiar a aprecia\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, entendendo que ela \u00e9 extempor\u00e2nea, lesa-p\u00e1tria e beneficia as empresas estrangeiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 116, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o destaque que o PT apresenta \u00e9 para preservar as empresas nacionais. Esse destaque \u00e9 importante, porque ele preserva as empresas nacionais. \r\nN\u00f3s fazemos um debate t\u00e3o grande em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa da nossa frota naval, e esse destaque preserva as empresas nacionais. Ele suprime o dispositivo que permite que as empresas afretem embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras, definindo a temporalidade. Portanto, o foco \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o das empresas nacionais. \r\nEu gostaria que, neste debate, n\u00e3o houvesse polariza\u00e7\u00e3o entre Governo e Oposi\u00e7\u00e3o, porque, muitas vezes, fazemos todo um discurso sobre celeridade, empresas e defesa nacional, mas, na pr\u00e1tica, esse projeto, na sua ess\u00eancia, no seu conte\u00fado, preserva e fortalece as empresas estrangeiras. \r\nEnt\u00e3o, o destaque do PT \u00e9 para isto: preservar as empresas nacionais e dar uma temporalidade para que a empresa nacional se adapte, em vez de, de forma a\u00e7odada, fortalecer as empresas estrangeiras. \r\nEu venho destacando a vis\u00e3o capitalista dos Estados Unidos, que \u00e9 refer\u00eancia para alguns, inclusive. Hoje em dia, essa \u00e9 a vis\u00e3o das For\u00e7as Armadas. No passado, antes de 1964, essa vis\u00e3o era dirigida \u00e0 Fran\u00e7a e a outros pa\u00edses. Hoje, ela \u00e9 totalmente vinculada aos Estados Unidos. J\u00e1 que essa vis\u00e3o militar da economia \u00e9 t\u00e3o vinculada aos Estados Unidos, informo que esse pa\u00eds n\u00e3o permite cabotagem de empresas estrangeiras, por uma quest\u00e3o de soberania nacional e tamb\u00e9m de fortalecimento da sua economia. A Uni\u00e3o Europeia tamb\u00e9m n\u00e3o o permite. Ora, se o Velho Mundo, a Uni\u00e3o Europeia, e os Estados Unidos, pa\u00eds que tem a maior estrutura militar e \u00e9 uma das principais economias do mundo, disputando com a China, n\u00e3o querem dar essa permiss\u00e3o, por que est\u00e3o querendo implantar isso no Brasil?\r\nEnt\u00e3o, para aqueles que defendem as empresas nacionais, inclusive com essa preocupa\u00e7\u00e3o do Deputado Marcelo Ramos, que tem uma vis\u00e3o estrat\u00e9gica da quest\u00e3o fluvial, a qual tem rela\u00e7\u00e3o com a maioria dos trabalhadores daquela regi\u00e3o, como tamb\u00e9m ocorre no Nordeste, o momento \u00e9 este. \r\nPe\u00e7o e defendo o voto \"sim\" \u00e0 emenda, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,, DSPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso III, \u00a7 1\u00ba, art. 5\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT entende que a emenda apresentada pelo PDT \u00e9 uma emenda merit\u00f3ria, \u00e9 uma emenda importante, por permitir o afretamento da embarca\u00e7\u00e3o estrangeira para substituir embarca\u00e7\u00e3o em constru\u00e7\u00e3o no exterior. Nesse sentido, ele preserva a empresa nacional. \r\nPortanto, o PT vota com o PDT: \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 126, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\" \u00e0 emenda do PSC, Sr. Presidente, entendendo que essa emenda, a exemplo da emenda do PDT, tamb\u00e9m tem como escopo principal a defesa das empresas nacionais, o que \u00e9 fundamental esta Casa aprofundar.\r\nEnt\u00e3o, quero louvar a iniciativa do PSC, um partido que, inclusive, tem rela\u00e7\u00e3o com a base do Governo. Entendo que o partido, demonstrando sensibilidade com o povo brasileiro, apresenta uma emenda que, necessariamente, tem que ser da bancada do \"Sim, senhor!\", sem ficar com s\u00edndrome de catenga, balan\u00e7ando a cabe\u00e7a para tudo, em cima do muro.\r\nO PT \u00e9 favor\u00e1vel, sim, \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7AO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CRONOGRAMA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS,  ARTIGO DE JORNAL, RICARDO KOTSCH, AUTOR. \r\nVACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAVIRUS, GRATUIDADE, DEFESA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUSPENS\u00c3O, EXAME, V\u00cdRUS HIV, AIDS, HEPATITE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).\r\nCOMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS_ OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), ATIVIDADE, ATRASO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Ideologiza\u00e7\u00e3o do debate sobre a epidemia de coronav\u00edrus. An\u00fancio, pelo Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, de cumprimento do cronograma de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19, segundo artigo do colunista Ricardo Kotscho, publicado pelo jornal Folha de S.Paulo. Defesa de vacina\u00e7\u00e3o gratuita do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus. Vis\u00e3o negacionista do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a. Suspens\u00e3o, por Bolsonaro/Pazuello, da realiza\u00e7\u00e3o dos exames de HIV/AIDS e hepatite C pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. In\u00e9rcia da Casa  diante de desmandos do Presidente da Rep\u00fablica. Atraso na retomada dos trabalhos da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o. Falta de estrat\u00e9gia do Presidente Jair Bolsonaro para enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta emenda que o PT apresenta \u00e9 uma emenda que o Deputado Marcelo Ramos vem discutindo com muita propriedade. Ela busca garantir que as embarca\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 cabotagem do petr\u00f3leo e derivados e ao transporte de gases n\u00e3o possam ser fretadas fora do Pa\u00eds, permitindo o fortalecimento da ind\u00fastria naval brasileira. Ent\u00e3o, eu queria que os Parlamentares, independentemente da polariza\u00e7\u00e3o entre os que s\u00e3o do Governo e os que n\u00e3o s\u00e3o, analisassem a quest\u00e3o com carinho, porque isso \u00e9 uma expertise, isso \u00e9 um processo que come\u00e7ou com a constru\u00e7\u00e3o, na \u00e9poca, desde a d\u00e9cada de 40, da nossa PETROBRAS, da FRONAPE, da TRANSPETRO.\r\nH\u00e1 uma singularidade principalmente na Regi\u00e3o Norte e na Regi\u00e3o Nordeste. O Nordeste tem alta densidade demogr\u00e1fica, e o Norte tem uma densidade menor, mas s\u00e3o Regi\u00f5es com um grau de exclus\u00e3o muito complexo, muito grave.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante fortalecermos as empresas nacionais.\r\nPortanto, solicito dos pares o voto \"sim\" \u00e0 emenda.\r\nAgreguei o tempo de Lideran\u00e7a para dizer que h\u00e1 muito tempo estamos percebendo neste Pa\u00eds um debate ideol\u00f3gico, incitado pelo Presidente Bolsonaro, sobre a pandemia da COVID-19, algo que n\u00e3o deveria ocorrer. Bolsonaro, que nega a ci\u00eancia, que \u00e9 terraplanista, que n\u00e3o respeita o que preconiza a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, j\u00e1 realizou v\u00e1rias falas nesse sentido. Se f\u00f4ssemos falar aqui sobre isso, mesmo sem as Lideran\u00e7as, computado o somat\u00f3rio de outros partidos, atravessar\u00edamos a noite.\r\nAgora eu gostaria de destacar um artigo do jornalista Ricardo Kotscho publicado na Folha de S.Paulo. Nele o jornalista diz que Jo\u00e3o Doria, do PSDB, Governador de S\u00e3o Paulo, ao qual o PT faz Oposi\u00e7\u00e3o, anuncia que, a partir do dia 25 de janeiro, come\u00e7ar\u00e1 a cumprir um cronograma de vacina\u00e7\u00e3o, que contar\u00e1 inicialmente com 9 milh\u00f5es de vacinas Coronavac, que t\u00eam um processo de estabelecimento, do ponto de vista de pesquisa, com a China - ele entende o processo ideol\u00f3gico de oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 China e, por isso, n\u00e3o o reconhece.\r\nOra, neste momento que o mundo atravessa, em que n\u00e3o se conseguiu controlar o combate a esse v\u00edrus maldito, a COVID-19, n\u00e3o importa de onde a vacina vem, pode ser de qualquer pa\u00eds, o importante \u00e9 que tenha efic\u00e1cia. E h\u00e1 mais um detalhe: \u00e9 necess\u00e1rio que a vacina seja p\u00fablica, seja distribu\u00edda de gra\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, se h\u00e1 o protagonismo do Estado de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 o mais rico da Federa\u00e7\u00e3o, essa \u00e9 uma iniciativa que temos que louvar. \u00c9 a\u00ed que temos que ter a grandeza pol\u00edtica de reconhecer, mesmo num processo de polariza\u00e7\u00e3o como este, uma iniciativa do Governador. Se ele estiver fazendo m\u00e9dia, ele vai pagar o pre\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria. N\u00f3s queremos fazer esse destaque.\r\nO que eu n\u00e3o posso aceitar - e o bom senso dos pares n\u00e3o deveria deix\u00e1-los aceitar isso - \u00e9 que, al\u00e9m de o Presidente Bolsonaro negar uma vacina, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio do General-Ministro, que tem uma expertise na \u00e1rea de log\u00edstica, mas cuja equipe praticamente n\u00e3o tem conhecimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade, polarize sobre isso.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apresentou hoje um processo de compra de 70 milh\u00f5es de vacinas da Pfizer, uma grande multinacional americana. Ora, isso tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 problema. O ideal seria que houvesse uma articula\u00e7\u00e3o.\r\nSe tiv\u00e9ssemos um Presidente com estatura pol\u00edtica, que pudesse compreender a quest\u00e3o, como fez o Primeiro-Ministro da Inglaterra, seria bom. Mesmo o Primeiro-Ministro sendo do Partido Conservador, mesmo negando, num primeiro momento, o processo da COVID-19, do isolamento social - inclusive, ele foi acometido pela doen\u00e7a; fez o reconhecimento, a autocr\u00edtica; foi para um hospital p\u00fablico, porque na Inglaterra funciona o modelo de sa\u00fade p\u00fablica -, ele n\u00e3o s\u00f3 pediu o processo de isolamento como tamb\u00e9m providenciou todas as tratativas sanit\u00e1rias necess\u00e1rias. O Presidente brasileiro atual, por\u00e9m, continua negando a doen\u00e7a, permanece dizendo que \u00e9 uma gripezinha.\r\nO Presidente prossegue com o desmonte quando suspende todos os exames que definem o tratamento de pessoas com HIV. Ora, esse tratamento tamb\u00e9m tem um papel fundamental. Eu cito, do ponto de vista hist\u00f3rico, que se estabeleceu a quebra de patentes de rem\u00e9dios car\u00edssimos para HIV quando o Presidente era Fernando Henrique Cardoso, do PSDB, e o Ministro da Sa\u00fade era Jos\u00e9 Serra. Com isso, conseguiu-se fazer um tratamento que \u00e9 refer\u00eancia para o mundo. E hoje n\u00e3o h\u00e1 essa cobertura. Tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 cobertura para a hepatite C. Vejam a gravidade do que o Ministro-General da Sa\u00fade e o Presidente est\u00e3o fazendo. N\u00e3o estabelecer o processo preventivo do HIV, n\u00e3o estabelecer o processo preventivo da hepatite C e n\u00e3o reconhecer o avan\u00e7o que h\u00e1 entre a ci\u00eancia do Estado de S\u00e3o Paulo e, no caso, os cientistas chineses \u00e9 lament\u00e1vel!\r\nEsta Casa tinha que colocar essa pauta. Se tiv\u00e9ssemos compromisso com o povo brasileiro, o projeto da cabotagem - digo isso com todo o respeito e sem querer entrar no m\u00e9rito - deveria ser paralisado para discutirmos essa situa\u00e7\u00e3o. Isso poderia ser motivo de um processo de impeachment. Mas o que n\u00f3s percebemos \u00e9 uma in\u00e9rcia nesta Casa, um debate rebaixado, cabisbaixo e que n\u00e3o respeita o povo brasileiro.\r\nO Presidente est\u00e1 sendo rotulado hoje como um anjo da morte. Ele n\u00e3o tem credibilidade nas ag\u00eancias multilaterais, a exemplo da OMS. Hoje, ele \u00e9 refer\u00eancia de chacota. Ningu\u00e9m leva a s\u00e9rio o Presidente da Rep\u00fablica. Isso \u00e9 grav\u00edssimo!\r\nO que n\u00f3s estamos discutindo \u00e9 o quantitativo de pessoas que est\u00e3o sendo acometidas pela COVID-19 no Brasil por v\u00e1rias raz\u00f5es. O que falta \u00e9 uma articula\u00e7\u00e3o maior. Se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos um Presidente com lideran\u00e7a - independente do seu espectro ideol\u00f3gico -, ele teria feito, desde o come\u00e7o, uma articula\u00e7\u00e3o para coordenar os Estados e os Munic\u00edpios; para fortalecer o Conselho Nacional de Sa\u00fade; para criar capilaridade com os conselhos estaduais e municipais, com os gestores das universidades, com as Santas Casas, enfim, com toda a sociedade.\r\nOs verdadeiros her\u00f3is do Brasil n\u00e3o s\u00e3o os her\u00f3is que, muitas vezes, aprendemos no desenrolar da hist\u00f3ria, que s\u00e3o os her\u00f3is de farda. Os her\u00f3is do Brasil s\u00e3o pessoas que t\u00eam jaleco branco, que saem de suas casas, v\u00e3o para um hospital e n\u00e3o sabem se v\u00e3o ser contaminadas ao tratar um paciente que n\u00e3o conhecem.\r\nEsses s\u00e3o os verdadeiros her\u00f3is, os her\u00f3is de jaleco branco.\r\nEsta Casa at\u00e9 agora n\u00e3o discutiu a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, da qual eu fa\u00e7o parte. \u00c9 a primeira vez, desde a Rep\u00fablica, que ocorre isso. N\u00f3s j\u00e1 estamos no m\u00eas de dezembro, e, devido a uma disputa insana, at\u00e9 agora n\u00e3o foi instalada a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento.\r\nAgora vejam os senhores: as For\u00e7as Armadas t\u00eam quase 150 bilh\u00f5es de reais para o seu or\u00e7amento; conseguem fazer um m\u00edssil de lan\u00e7amento, conseguem discutir um projeto de submarino nuclear, conseguem fazer um processo, que \u00e9 um evento, com os melhores ca\u00e7as do mundo, exportam armamento, mas n\u00e3o t\u00eam capacidade de fazer um respirador artificial. O \u00e9 isso? Falta de estrat\u00e9gia do Presidente. Esse modelo de controle \u00e9 do Executivo. Foi necess\u00e1rio que esta Casa, a C\u00e2mara Federal, apresentasse os primeiros passos, desde o aux\u00edlio emergencial, desde a recupera\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios e Estados, desde o fortalecimento de pequenas e m\u00e9dias empresas, para manter aquecida a economia e garantir recursos, principalmente para a sa\u00fade.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, esta Casa deveria discutir essa tem\u00e1tica. O Presidente d\u00e1 as costas ao povo brasileiro quando n\u00e3o reconhece a vacina em S\u00e3o Paulo, quando n\u00e3o tem uma estrat\u00e9gia para enfrentar a COVID-19. \u00c9 o verdadeiro anjo da morte.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 10, constante no substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota no destaque apresentado pelo PCdoB, um destaque merit\u00f3rio e importante, que preserva principalmente - e \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do PCdoB - essa rela\u00e7\u00e3o trabalhista fundamental, que, infelizmente, o projeto apresentado por Bolsonaro e Guedes n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o PT \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque do PCdoB. Portanto, vota \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba, art. 10, constante no art. 16 do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque do PSDB. Este destaque tem um papel fundamental para que empresas que n\u00e3o possuem frota pr\u00f3pria ou em constru\u00e7\u00e3o operem na navega\u00e7\u00e3o de cabotagem. Ent\u00e3o, este destaque \u00e9 importante.\r\nO PT \u00e9 favor\u00e1vel. Votamos \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ENCERRAMENTO, SESS\u00c3O, FALTA, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de encerramento da sess\u00e3o, tendo em vista \u00e0 inexist\u00eancia de acordo por parte dos partidos oposicionistas para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 acordo, n\u00e3o.\r\nNa realidade, eu acho que, pela prud\u00eancia, V.Exa. deveria encerrar esta sess\u00e3o. J\u00e1 s\u00e3o 23h40min e, como disseram a Deputada Jandira Feghali e a Deputada Alice Portugal, n\u00e3o estamos tendo essa pr\u00e1tica h\u00e1 muito tempo. Portanto, o prudente seria encerrar esta sess\u00e3o. Eu acho que o prudente seria isso.\r\nN\u00e3o h\u00e1 acordo da Oposi\u00e7\u00e3o. A Oposi\u00e7\u00e3o tem posi\u00e7\u00e3o inerente, porque se trata de um projeto pol\u00eamico, e inclusive \u00e9 importante aprofundar a posi\u00e7\u00e3o do Deputado Fausto Pinato. O Deputado \u00e9 do PP de S\u00e3o Paulo, o principal fiador do Centr\u00e3o, e ele est\u00e1 dizendo que esse projeto tem conchavo, tem \"tirineta\". Isso \u00e9 grave e foi dito por um Deputado do PP, da base do Governo, mas at\u00e9 agora n\u00e3o houve resposta de ningu\u00e9m, principalmente do L\u00edder do Governo. Ele disse que h\u00e1 concorr\u00eancia desleal, que h\u00e1 um processo de carteliza\u00e7\u00e3o, que ele vai fazer uma representa\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a. Disse que esse projeto tem \"tirineta\". \u00c9 grave. Seria importante ouvir a posi\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO, DENUNCIA, IRREGULARIDADE, FAUSTO PINATO, DEPUTADO FEDERAL.TRANSPORTE DE CABOTAGEM, CARTEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 123, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Den\u00fancia do Deputado Fausto Pinato sobre a forma\u00e7\u00e3o de cartel no \u00e2mbito do Governo Federal no tocante ao sistema de transporte por cabotagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos uma rela\u00e7\u00e3o de parceria hist\u00f3rica com o PDT, mas nesta emenda temos posi\u00e7\u00e3o divergente. Portanto, votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nEu queria destacar de novo uma fala que eu fiz.\r\nO Deputado Pinato, do PP de S\u00e3o Paulo, \u00e9 uma das grandes lideran\u00e7as desta Casa e fez uma fala grav\u00edssima, que est\u00e1 nos Anais da Casa, dizendo que existe um cartel de membros do Governo em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria, que inclusive poder\u00e1 ser judicializada. N\u00f3s sabemos muito bem a press\u00e3o que ele est\u00e1 sofrendo, sendo do PP, partido da base aliada, um dos principais partidos da base de Bolsonaro. Logicamente, S.Exa. usa da palavra, mas, na hora de votar, vota com o Governo. Mas \u00e9 grave o conte\u00fado de sua fala! Ele disse que houve falta de concorr\u00eancia e que h\u00e1 conluio, tirineta, e isso tem que ser apurado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00b0 da Lei n\u00ba 10.893, de 2004, alterado pelo art. 18 do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a fala do Deputado Marcelo foi muito pertinente. Ele conhece a realidade e a complexidade da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Sem falsa mod\u00e9stia, eu digo que tamb\u00e9m conhe\u00e7o um pouco a realidade do Nordeste. S\u00e3o duas regi\u00f5es complexas, com contradi\u00e7\u00f5es sociais. \r\n\u00c9 importante a apresenta\u00e7\u00e3o desta emenda do Bloco do PP, e o PT vai votar \"n\u00e3o\" ao texto. \r\nO que eu estranho, Sr. Presidente, \u00e9 que estamos analisando um filme que foi sucesso durante a d\u00e9cada de 80, uma com\u00e9dia a que v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es aqui assistiram: Apertem os cintos, o piloto sumiu. N\u00f3s estamos aqui - \u00e9 mais de meia-noite -, mas n\u00e3o est\u00e1 presente o Presidente Rodrigo Maia; n\u00e3o est\u00e1 presente tamb\u00e9m o Relator da mat\u00e9ria. Isso \u00e9 muito grave num debate com esta complexidade. Inclusive, a fala do Deputado Pinato at\u00e9 agora n\u00e3o foi esclarecida pelo L\u00edder do Governo.\r\nPortanto, o PT vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" \u00e0 emenda do Bloco do PP.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T00:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR), CARTEL, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, FUNDO DE MARINHA MERCANTE (FMM), CONSELHO ADMINISTRATIVO DE DEFESA ECON\u00d4MICA (CADE), FAUSTO PINATO, DEPUTADO FEDERAL, DENUNCIA, IRREGULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Consulta aos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o sobre a conveni\u00eancia de retirada em bloco do plen\u00e1rio, diante das den\u00fancias apresentadas pelo Deputado Fausto Pinato, da base governista, a respeito da ocorr\u00eancia de acordos esp\u00farios e conchavos para aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, Sr. Presidente.\r\nVeja bem, diante da fala do Deputado Fausto Pinato, que foi uma fala grav\u00edssima...\r\nV.Exa. est\u00e1 ouvindo, Sr. Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Estou ouvindo, sim.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Diante da fala do Deputado Pinato, que \u00e9 uma fala grav\u00edssima, chamando o Ministro dos Transportes de mentiroso, colocando que a maioria dos L\u00edderes, principalmente da base do Governo, s\u00e3o tra\u00edras, ele que \u00e9 vinculado ao PP... E o L\u00edder do Governo, que \u00e9 do PP, o Deputado Ricardo Barros, est\u00e1 silente sobre isso. Diante da den\u00fancia que ele est\u00e1 fazendo, da gravidade relativa ao conte\u00fado do projeto, Sr. Presidente, diante da acusa\u00e7\u00e3o contra o seu partido, o Partido Novo... Foi claro o que ele disse. Ele disse que existe um conchavo do Partido Novo com o Governo do Estado, e V.Exa. na Presid\u00eancia. Inclusive, enquanto ele falava, muitas vezes V.Exa. estava de lado, atendendo ao telefone. Eu estava vendo aqui na tela.\r\nEu acho que esta sess\u00e3o n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de continuar. Isso \u00e9 um esc\u00e1rnio contra o povo brasileiro. N\u00e3o tem como continuar!\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Pe\u00e7o que encerre, Deputado.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Ent\u00e3o, eu queria dizer, Sr. Presidente, designado pelo meu L\u00edder, o Deputado Enio Verri...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Pe\u00e7o que encerre, Deputado,\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - J\u00e1 vou concluir. D\u00ea-me apenas 1 minuto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Eu j\u00e1 lhe dei 2 minutos.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Diante da gravidade, eu queria fazer uma consulta aos partidos de Oposi\u00e7\u00e3o que est\u00e3o presentes ainda, para que pud\u00e9ssemos nos retirar em bloco da sess\u00e3o, porque n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de continuarmos com esta sess\u00e3o depois da fala do Deputado Pinato, que inclusive sugere a cria\u00e7\u00e3o da CPI da Cabotagem.\r\nEnt\u00e3o, eu queria, se poss\u00edvel, que os L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o, do PCdoB, do PDT, do PSB, da REDE, do PSOL, se manifestassem, porque acredito que o caminho \u00e9 sairmos em bloco, nos ausentarmos de uma farsa que est\u00e1 sendo montada pelo Governo, inclusive com o aval do Partido Novo, do qual V.Exa. \u00e9 integrante.\r\nEu lamento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Marcos Pereira e demais colegas Parlamentares.\r\nSr. Presidente, esse debate come\u00e7ou ontem. A mat\u00e9ria \u00e9 pol\u00eamica, uma mat\u00e9ria que o PT e os demais partidos de Oposi\u00e7\u00e3o consideram crime de lesa-p\u00e1tria. O t\u00edtulo desse programa n\u00e3o honra o Pa\u00eds: BR do Mar. O pr\u00f3prio Presidente Rodrigo Maia entendeu que essa titularidade n\u00e3o deveria ser mantida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 BR do Mar.\r\nEsta mat\u00e9ria faz uma modifica\u00e7\u00e3o na nossa cabotagem. Eu cito o exemplo da maior economia do mundo, os Estados Unidos, que n\u00e3o permite que a cabotagem seja realizada por empresas estrangeiras, assim como tamb\u00e9m a Uni\u00e3o Europeia, essa jun\u00e7\u00e3o de todos os pa\u00edses do antigo continente, pro\u00edbe a cabotagem por empresas estrangeiras.\r\nEste projeto, que foi articulado pelo Bolsonaro e pelo Paulo Guedes, na realidade \u00e9 um ataque direto \u00e0s empresas nacionais. O projeto prev\u00ea v\u00e1rios benef\u00edcios fiscais, mas para as empresas nacionais n\u00e3o h\u00e1 benef\u00edcio. Pelo contr\u00e1rio, a navega\u00e7\u00e3o fluvial na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica do Nordeste ter\u00e1 tributos mantidos, enquanto as grandes empresas estrangeiras ser\u00e3o beneficiadas. Al\u00e9m disso, vai prevalecer o contrato em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modalidade estrangeira, quando, no Panam\u00e1 e nas Filipinas, a rela\u00e7\u00e3o contratual est\u00e1 inclusive aqu\u00e9m da realidade do Brasil.\r\nPor tudo isso, o debate que come\u00e7ou ontem ainda tem v\u00e1rios destaques para votarmos hoje. E ainda apresentamos este requerimento, no sentido de aprofundar o debate, que n\u00e3o est\u00e1 amadurecido.\r\nPedimos aos pares a aprova\u00e7\u00e3o deste requerimento para que seja adiada a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Consideramos o projeto um crime de lesa-p\u00e1tria, pois ele atenta contra a soberania nacional. \u00c9 necess\u00e1rio que esta Casa tenha um olhar atento para o seu compromisso com o povo brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7AO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nPDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013), VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 114, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu queria destacar a orienta\u00e7\u00e3o do Deputado Enio Verri, que est\u00e1 levantando uma quest\u00e3o prudencial importante. O PT, neste caso, muda de \"obstru\u00e7\u00e3o\" para \"sim\" \u00e0 emenda. Pe\u00e7o o apoio aos pares.\r\nEsta emenda suprime dispositivos que permitem ao Fundo da Marinha Mercante usar reembolso de valores pagos a t\u00edtulo de pr\u00eamios de seguro e de resseguro inclusive para afretamento de embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras. Tudo isso vai de encontro ao interesse das empresas nacionais. Ent\u00e3o, o PT pede o apoio de toda a abancada, principalmente do Deputado Marcelo Ramos, preocupado com a quest\u00e3o fluvial n\u00e3o s\u00f3 na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, mas na Regi\u00e3o Nordeste tamb\u00e9m.\r\nDeputado Marcos Pereira, Presidente em exerc\u00edcio neste momento, eu gostaria de contar com a sua sensibilidade e aten\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Desculpe-me, Deputado Paul\u00e3o. Pode falar.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Eu gostaria de contar com a sua sensibilidade para que, al\u00e9m do FUNDEB, que foi destacado pelo Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, V.Exa. colocasse em pauta tamb\u00e9m o PDC 861/17, sobre a Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo e a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial.\r\nEsse projeto j\u00e1 tramita h\u00e1 v\u00e1rios anos, e inclusive foi aprovado na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos \u00e0 \u00e9poca em que eu era Presidente, 2017. Ele est\u00e1 na pauta. \u00c9 claro, a prioridade hoje, sem d\u00favida nenhuma, concordo que \u00e9 do FUNDEB, mas eu gostaria de contar com a sua sensibilidade, j\u00e1 que a mat\u00e9ria foi aprovada nas Comiss\u00f5es da C\u00e2mara e no Senado, para que fosse inclu\u00eddo na pauta o PDC 861/17.\r\nDe acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do nosso L\u00edder Enio Verri - concordo plenamente com a import\u00e2ncia desta emenda que o PT apresentou - votamos \"sim\" \u00e0 emenda.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7AO DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nSOLIDARIEDADE, PRONUNCIAMENTO, FERNANDA MELCHIONNA, DEPUTADA FEDERAL, PUNI\u00c7\u00c3O, AUTOR (DIREITO PENAL), HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea n, inciso I, e, por decorr\u00eancia, do \u00a7 2\u00ba do art. 26, da Lei 1.0893, de 2004, alterado pelo art. 21 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Solidariedade ao PSOL por meio da L\u00edder Fernanda Melchionna, ao ensejo do transcurso dos mil dias do assassinato da Vereadora Marielle Franco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota a favor do destaque apresentado pelo Republicanos, \"sim\" ao texto, entendendo que \u00e9 uma emenda merit\u00f3ria, que corrige esse descalabro que \u00e9 esse projeto antinacional que s\u00f3 favorece as empresas estrangeiras.\r\nAproveitamos a oportunidade para prestar solidariedade principalmente ao PSOL, por meio da L\u00edder do partido, a Deputada Fernanda Melchionna. Hoje se completam mil dias sem apura\u00e7\u00e3o da morte da Vereadora Marielle Franco. N\u00e3o s\u00f3 o Brasil cobra isso, mas o mundo.\r\nN\u00f3s esperamos que o dono da a\u00e7\u00e3o, que at\u00e9 agora n\u00e3o teve uma a\u00e7\u00e3o proativa, isto \u00e9, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, apresente os autores material e intelectual do crime cometido contra Marielle Franco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\n\u00cdNDICE DE INFLA\u00c7\u00c3O, INFLA\u00c7\u00c3O, AUMENTO.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 24 da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices inflacion\u00e1rios no Pa\u00eds. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores e fam\u00edlias vulner\u00e1veis, diante da crise provocada pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda do NOVO.\r\nA ess\u00eancia da emenda do NOVO, Sr. Presidente, \u00e9 o grande debate, sem entrar no m\u00e9rito, que o Deputado Fausto Pinato fez ontem nesta Casa. Esse destaque que o NOVO apresenta ataca de forma frontal os caminhoneiros no Brasil. Portanto, n\u00f3s votamos \"sim\" ao texto.\r\nAproveitando o ensejo, Sr. Presidente, quero dizer que foi anunciado o processo de infla\u00e7\u00e3o, e a infla\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 a mais alta nesses \u00faltimos 5 anos. E n\u00e3o vimos a\u00e7\u00e3o nenhuma do Governo Bolsonaro, muito menos do Ministro Guedes. Enquanto isso, s\u00f3 at\u00e9 este m\u00eas o aux\u00edlio emergencial est\u00e1 mantido. Quando iremos pautar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, que \u00e9 fundamental para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre do Brasil? \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO,  PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nCLARICE LISPECTOR, ESCRITORA, CENTEN\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso V, art. 22, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Transcurso do centen\u00e1rio de nascimento da escritora Clarice Lispector.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que a emenda apresentada pelo PSB \u00e9 uma emenda pertinente e merit\u00f3ria. Ela estabelece a import\u00e2ncia da quarentena para ag\u00eancias reguladoras, tanto a ANTT quanto a ANTAQ. Por isso, orientamos \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nAproveito o tempo, Sr. Presidente, para dizer que, nesta semana, exatamente no dia 10 de dezembro, se estivesse viva, ter\u00edamos o centen\u00e1rio da escritora mais lida do mundo, uma ucraniana naturalizada brasileira. Estou falando de Clarice Lispector.\r\nQuando ela saiu da Ucr\u00e2nia, a primeira cidade onde residiu foi Macei\u00f3, depois Recife, fazendo grandes obras para o mundo e, ao mesmo tempo, questionando principalmente as injusti\u00e7as. Ela tem uma frase lapidar para o momento que atravessamos com o Governo Bolsonaro. Ela diz o seguinte: \"Se voltasse a Idade M\u00e9dia, eu ficava com as bruxas\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013).\r\nDEPUTADO FEDERAL, PARTIDO NOVO (NOVO), PRONUNCIAMENTO, ALTERA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013), CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar quero parabeniz\u00e1-lo. Ter V.Exa. presidindo nesta Casa a discuss\u00e3o do PDC 861/17 \u00e9, sem d\u00favida, uma honra para todas as pessoas que defendem o processo civilizat\u00f3rio.\r\nAo mesmo tempo, eu quero destacar o papel que teve o Deputado Nelson Pellegrino, do PT da Bahia, Relator desta mat\u00e9ria na CCJ. Eu tamb\u00e9m tive a honra fazer a relatoria na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias desta Casa. Quero destacar, ainda, a participa\u00e7\u00e3o do Deputado M\u00e1rcio Marinho, do Republicanos da Bahia. Vejam como o espectro desta mat\u00e9ria \u00e9 amplo! Ressalto, tamb\u00e9m, as falas da Deputada Maria do Ros\u00e1rio, do PT do Rio Grande do Sul, do Deputado Vicentinho, do Deputado Bira do Pindar\u00e9 e de V.Exa., que est\u00e1 presidindo esta sess\u00e3o. \r\nNa realidade, esta conven\u00e7\u00e3o, quando aprovada e ratificada pelo Brasil, tem status constitucional. Isso \u00e9 importante para que se extrapole os muros do Brasil. Estamos vivendo momentos muito cr\u00edticos do processo civilizat\u00f3rio, no Brasil principalmente. Essas orienta\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais e t\u00eam como escopo justamente evitar qualquer discrimina\u00e7\u00e3o racial e dar prote\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas contra o racismo. \r\nEu lamento quando vejo um jovem Deputado do NOVO com ideias que, infelizmente, remontam ao processo da Idade M\u00e9dia, ao processo coordenado por Torquemada. Com isso, o Deputado n\u00e3o consegue verificar o processo m\u00faltiplo da sociedade.\r\nFoi citado como exemplo o caso desse jovem que foi morto no Rio Grande do Sul, o Jo\u00e3o Alberto, numa rede de supermercados que tem como matriz a Fran\u00e7a. Isso n\u00e3o tem nada a ver com o fato tratado, at\u00e9 porque essa mat\u00e9ria remonta a 2016. \u00c9 for\u00e7ar a barra no debate, para que os nossos colegas Parlamentares sejam induzidos de forma equivocada. Repito: o Deputado M\u00e1rcio Marinho \u00e9 do Republicanos. Temos v\u00e1rios Deputados defendendo esta mat\u00e9ria, que foi aprovada praticamente por unanimidade nas Comiss\u00f5es, que t\u00eam o desenho do espectro ideol\u00f3gico desta Casa. \r\nPortanto, Presidente Orlando Silva, ao parabeniz\u00e1-lo, quero dizer que tenho certeza absoluta de que esta Casa votar\u00e1 esta mat\u00e9ria, que engrandece verdadeiramente o Congresso Nacional.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PARECER CONTR\u00c1RIO. EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio.\r\n\"Durante a discuss\u00e3o, foi apresentada uma emenda de Plen\u00e1rio de autoria do Deputado Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a, do PSL de S\u00e3o Paulo.\r\nA emenda pretende excluir do acordo o dever do Estado de prevenir, eliminar, proibir e punir qualquer restri\u00e7\u00e3o ou limita\u00e7\u00e3o do uso de idioma, tradi\u00e7\u00f5es, costumes e cultura das pessoas em atividades p\u00fablicas ou privadas.\r\nA regra que se pretende suprimir traduz com clareza um dos pilares constitutivos da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia. \r\nAo estabelecer a\u00e7\u00f5es voltadas ao Estado, evidencia-se o papel central que o Estado tem na condu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas tendentes a aniquilar o car\u00e1ter perverso, hist\u00f3rico, institucional, estrutural e sist\u00eamico do racismo. \r\nSe retirarmos do Estado essa responsabilidade e esse dever, estaremos esvaziando o esp\u00edrito da Conven\u00e7\u00e3o e de todas as lutas cotidianas para denunciar e combater o racismo estrutural no Brasil.\r\nDiante disso, (...), rejeitamos a emenda, no m\u00e9rito, pela Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias e pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nSala das sess\u00f5es, 9 de dezembro de 2020.\r\nDeputado Paul\u00e3o\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDC 861/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, CONVEN\u00c7\u00c3O INTERAMERICANA CONTRA O RACISMO, A DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL E FORMAS CORRELATAS DE INTOLER\u00c2NCIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL (2013), APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 861, de 2017, acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia, adotada na Guatemala, por ocasi\u00e3o da 43\u00aa Sess\u00e3o Ordin\u00e1ria da Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, em 05 de junho de 2013.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, eu quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos desta importante sess\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o ao meu L\u00edder do PT, o Deputado Enio Verri, e a toda a bancada por eu ter sido Relator desta mat\u00e9ria na Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias. Parabenizo o Deputado Nelson Pellegrino, que n\u00e3o est\u00e1 conosco, mas foi o Relator da mat\u00e9ria na CCJ. Parabenizo todos os partidos que votaram favoravelmente e os que n\u00e3o votaram tamb\u00e9m. \r\nHouve qualidade no debate. Tenho certeza de que esse debate \u00e9 o que engrandece o Congresso Nacional. A\u00ed, sim, n\u00f3s criamos protagonismo. E ratificar uma conven\u00e7\u00e3o aumenta a nossa credibilidade junto aos outros pa\u00edses, fortalecendo a democracia e a cidadania.\r\nPresidente, parab\u00e9ns mais uma vez pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4528/20120 PROJETO DE LEI ORDINARIA, DISPENSA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA OFICIAL, DOCUMENTO, PROCEDIMENTO, FACILITA\u00c7\u00c3O, CONTRATA\u00c7\u00c3O, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, ATENUA\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CALAMIDADE P\u00daBLICA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), VACINA, DEFESA.\r\nDILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, ANIVERSARIO DE NASCIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pelo apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 4.528, de  2020, sobre o estabelecimento de normas de acesso ao cr\u00e9dito, com vista \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es aos engajados na campanha pelo fortalecimento financeiro do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS. Consequ\u00eancias advindas da n\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de plano nacional de vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus. Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio da ex-Presidenta Dilma Rousseff.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Luis Miranda, antes da vota\u00e7\u00e3o, eu queria agradecer a importante unidade em rela\u00e7\u00e3o a este projeto, cujo relat\u00f3rio foi de responsabilidade do Senador Paulo Rocha, do PT do Par\u00e1. Neste momento em que a pandemia tem consequ\u00eancias na economia, essa unidade de a\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental. Quero parabenizar a todos os L\u00edderes que est\u00e3o se manifestando a favor deste projeto.\r\nAproveito a oportunidade para parabenizar a todos pela articula\u00e7\u00e3o em defesa do SUS, mencionada pelo companheiro Deputado M\u00e1rcio Jerry, do PCdoB. \u00c9 importante essa unidade em defesa do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Fazendo a defesa do SUS, fazemos tamb\u00e9m a cobran\u00e7a de um planejamento sobre a vacina contra a COVID-19. Infelizmente, o Governo Federal n\u00e3o apresentou at\u00e9 agora um projeto de vacina\u00e7\u00e3o concreto. Isso tem consequ\u00eancias fatais.\r\nPor \u00faltimo, quero parabenizar a Presidente Dilma Rousseff pelo seu anivers\u00e1rio. Quando fui Parlamentar, eu tive a oportunidade de conviver com ela, uma mulher de luta, com uma hist\u00f3ria bonita, ilibada, que foi tirada do poder - a hist\u00f3ria est\u00e1 mostrando isto - de forma totalmente covarde, antidemocr\u00e1tica. Parabeniz\u00e1-la \u00e9 parabenizar, sem d\u00favida nenhuma, a maioria das mulheres do Brasil. Ela \u00e9 um s\u00edmbolo de luta.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 133/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT),  VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, oferecida ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado; da regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba, art. 91, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT ficar\u00e1 com a posi\u00e7\u00e3o do Relator, entendendo, \u00e9 claro, que \u00e9 uma luta complexa. \r\nN\u00f3s dever\u00edamos ter o ideal, mas esse conflito j\u00e1 vem h\u00e1 d\u00e9cadas, e foram necess\u00e1rias, primeiro, para ser poss\u00edvel esse acordo, a anu\u00eancia dos Governadores, a anu\u00eancia do CONFAZ e, inclusive, uma articula\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.\r\nTudo isso foi feito, resultando num arranjo pol\u00edtico e jur\u00eddico no sentido de apresentar uma proposta que n\u00e3o \u00e9 a ideal, mas \u00e9 fact\u00edvel, para dar, sem d\u00favida nenhuma, oxigena\u00e7\u00e3o a todos os Estados e Munic\u00edpios que tiveram preju\u00edzos com a Lei Kandir. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s entendemos que esse processo compensat\u00f3rio \u00e9 positivo neste momento.\r\nPor isso, o PT vota com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19., ATRASO, APRECIA\u00c7\u00c3O.\r\nCORTE, RECURSOS, SISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra o atraso na instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o. Prioridade da Casa na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Inadmissibilidade de corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Luta do PT contra a desestrutura\u00e7\u00e3o do SUS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Miranda, colegas Parlamentares, internautas que nos assistem, n\u00f3s temos que fazer uma discuss\u00e3o, como foi dito anteriormente por alguns Deputados, a exemplo do Deputado Kim Kataguiri, a respeito da instala\u00e7\u00e3o da CMO. \r\nO Partido dos Trabalhadores fez indica\u00e7\u00e3o de alguns Parlamentares, e eu sou um dos integrantes da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, inclusive titular, e, a exemplo do Deputado Kim e de v\u00e1rios Parlamentares, n\u00f3s estamos surpresos, porque, na hist\u00f3ria da Rep\u00fablica, exatamente no dia 14 de dezembro, \u00e9 a primeira vez que n\u00e3o conseguimos ter a vota\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da CMO.\r\nIsso \u00e9 grav\u00edssimo para o processo de discuss\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 da LDO, mas tamb\u00e9m da nossa legisla\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. Atrasamos o processo e temos toda uma dificuldade em criar uma programa\u00e7\u00e3o para fazer o bom debate das pol\u00edticas p\u00fablicas. Portanto, isso \u00e9 grav\u00edssimo. Existe, inclusive, uma disputa na Mesa, coordenada pelo grupo do Centr\u00e3o e tamb\u00e9m do Presidente da Casa, e a CMO at\u00e9 hoje n\u00e3o foi instalada. Fica o nosso registro.\r\nOutro registro \u00e9 sobre a import\u00e2ncia da pauta a respeito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, que foi uma luta que o PT, os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o - extrapola at\u00e9 os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o - est\u00e3o travando, porque este m\u00eas acaba o aux\u00edlio emergencial. Diga-se de passagem, o aux\u00edlio emergencial chegou ao Brasil com a COVID, que trouxe todo esse transtorno para o Pa\u00eds e para o mundo. Mas foi necess\u00e1rio, primeiro, a C\u00e2mara Federal fazer esse grande debate, porque havia resist\u00eancia por parte do Presidente Bolsonaro em querer dar essa ajuda emergencial. Essa ajuda tem uma temporalidade, que acaba este m\u00eas, mas n\u00e3o se tem programa\u00e7\u00e3o alguma; pelo contr\u00e1rio, o que existe \u00e9 uma vis\u00e3o genocida do Presidente e principalmente do seu Ministro Paulo Guedes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que hoje sobrevive dessa ajuda e que sofrer\u00e1 consequ\u00eancias imprevis\u00edveis com a falta desse aux\u00edlio, principalmente nos bols\u00f5es de maior dificuldade de renda do Pa\u00eds.\r\nNo meu caso espec\u00edfico, que sou da regi\u00e3o Nordeste, uma regi\u00e3o que tem uma grande densidade demogr\u00e1fica e uma contradi\u00e7\u00e3o social enorme, seria importante que o Deputado Rodrigo Maia, neste gesto inclusive de t\u00e9rmino do seu mandato, colocasse em pauta e priorizasse a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, que at\u00e9 agora n\u00e3o foi motivo de prioridade nesta Casa, assim como tamb\u00e9m n\u00e3o foi motivo de prioridade uma legisla\u00e7\u00e3o que n\u00f3s aprovamos aqui, homenageando um grande L\u00edder, um guerreiro, o companheiro Assis de Carvalho, do PT do Piau\u00ed. At\u00e9 hoje h\u00e1 um vazio, um vacatio legis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que traz um norte principalmente para a agricultura familiar, que neste momento est\u00e1 sem rumo, sem previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, sem dota\u00e7\u00e3o financeira, sem programa\u00e7\u00e3o, uma agricultura que sustenta a alimenta\u00e7\u00e3o nas nossas casas. Ent\u00e3o, aquele lema dos movimentos agr\u00e1rios, \"se o campo n\u00e3o produz, n\u00e3o tem alimenta\u00e7\u00e3o na cidade\", infelizmente \u00e9 uma realidade que coloco em destaque e que deveria ser outra pauta priorizada pelo Presidente Rodrigo Maia.\r\nOutra quest\u00e3o \u00e9 o corte or\u00e7ament\u00e1rio que o Presidente Bolsonaro ataca principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade na ordem de 35 bilh\u00f5es de reais, fragilizando o SUS, que \u00e9 um dos maiores programas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo. Se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos o SUS, possivelmente o processo desta curva exponencial de mortes, que j\u00e1 \u00e9 t\u00e3o alta e que o Presidente e o Ministro da Sa\u00fade n\u00e3o levam em considera\u00e7\u00e3o, seria pior ainda. \r\nAgora, vejam bem: enquanto o SUS tem um corte de 35 bilh\u00f5es de reais, afetando o sistema, desmontando o Programa de Sa\u00fade Mental e tantos outros programas, como o de vacinas retrovirais, o que percebemos \u00e9 que as For\u00e7as Armadas t\u00eam o or\u00e7amento de quase 150 bilh\u00f5es de reais. \r\nComo \u00e9 que estamos no processo de pandemia, de queda na economia, e \u00e9 priorit\u00e1rio neste momento n\u00f3s fortalecermos o or\u00e7amento para obtermos submarino at\u00f4mico, pela Marinha, lan\u00e7adores de m\u00edsseis, pelo Ex\u00e9rcito, constru\u00e7\u00e3o de avi\u00f5es de porte, pela Aeron\u00e1utica, quando a prioridade deveria ser pol\u00edticas sociais, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social, agricultura, cultura e tantas outras!? Neste momento, repito, enquanto o mundo enfrenta a COVID, as For\u00e7as Armadas t\u00eam o or\u00e7amento de 150 bilh\u00f5es de reais e n\u00e3o teve a capacidade tecnol\u00f3gica, at\u00e9 hoje, de construir um respirador.\r\nE diga-se de passagem, no per\u00edodo em que o Presidente Collor assumiu o comando do Pa\u00eds, o Brasil era um dos principais produtores de respiradores artificiais do mundo. Quando o Collor assumiu, ele desmontou a ind\u00fastria nacional. Hoje os respiradores est\u00e3o concentrados em um \u00fanico pa\u00eds, que \u00e9 a China, que produz 85% de respiradores do mundo, porque houve este processo de desmonte da ind\u00fastria n\u00e3o s\u00f3 nacional, mas tamb\u00e9m em v\u00e1rios pa\u00edses.\r\nEnt\u00e3o, temos que discutir o or\u00e7amento como prioridade, extrapolando at\u00e9 a quest\u00e3o de ordem biol\u00f3gica. \u00c9 claro que h\u00e1 uma vis\u00e3o em que o Estado tem um poder preponderante na economia, como faz a defesa do PT e os partidos de esquerda. H\u00e1 a vis\u00e3o cl\u00e1ssica liberal em que o Estado n\u00e3o deve participar da economia, naquela vis\u00e3o de Adam Smith, aquela vis\u00e3o cl\u00e1ssica. Mas teria que haver unidade de a\u00e7\u00e3o entre n\u00f3s, independentemente da polariza\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Em primeiro lugar, dever\u00edamos fazer a defesa da vida, Deputado Miranda. N\u00e3o existe uma programa\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o, de compra de seringa. Isso \u00e9 grav\u00edssimo!\r\nDeveria haver um pacto pela vida e a discuss\u00e3o das prioridades, canalizando recursos do Or\u00e7amento para a sa\u00fade, para o sistema SUS, para quest\u00f5es retrovirais, para n\u00e3o aceitar o desmonte que est\u00e1 sendo feito em rela\u00e7\u00e3o ao Programa de Sa\u00fade Mental, que est\u00e1 atacando diretamente moradores em situa\u00e7\u00e3o de rua. \r\nO cen\u00e1rio dos economistas, independentemente de matriz ideol\u00f3gica, \u00e9 que 2021 ser\u00e1 um ano muito grave para a economia, dever\u00e1 aumentar o desemprego. O desmonte vai aumentar essa popula\u00e7\u00e3o que mora em situa\u00e7\u00e3o de rua. Esse programa foi totalmente extinto. Isso \u00e9 muito grave!\r\nPor isso fa\u00e7o um apelo para que tenhamos capacidade, nesta reta final, de pautar projetos que sejam uma ponte para o Brasil - e eu enxergo neste momento que s\u00e3o as pol\u00edticas sociais, sim. J\u00e1 tivemos o desmonte que foi feito contra o FUNDEB, que tinha sido uma vit\u00f3ria, quando se constitucionalizou. Mas quando ele veio para a sua regulamenta\u00e7\u00e3o, foi desmontado, retiraram o poder p\u00fablico gratuito e estabeleceram o processo para a iniciativa privada.\r\nNeste momento, devemos ter um olhar para a Sa\u00fade. N\u00e3o podemos aceitar o desmonte do SUS. Para se manter o SUS, que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, e haver o controle social, \u00e9 necess\u00e1rio o or\u00e7ament\u00e1rio e o financeiro. Se depender do General Pazuello, ele n\u00e3o tem compromisso. Se depender do Presidente Bolsonaro, ele tamb\u00e9m n\u00e3o tem compromisso. \r\nSr. Presidente, o Bolsonaro, hoje, sem d\u00favida alguma, n\u00e3o defende a vida. Ele \u00e9 o anjo da morte.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA, RETOMADA, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques. Expectativa de resgate, pelo Senado Federal, do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, a respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\", ressalvados os destaques.\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - O PT vota \"n\u00e3o\".\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Sr. Presidente, aproveito este tempo para dialogar acerca da situa\u00e7\u00e3o dos precat\u00f3rios. O FUNDEB \u00e9 fundamental (falha na transmiss\u00e3o) uma demanda e uma expectativa muito grande dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEle foi aprovado por esta Casa, e esperamos que, mesmo com toda a descaracteriza\u00e7\u00e3o que ocorreu na regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, o Senado tenha uma vis\u00e3o soberana, de defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade, e mantenha o FUNDEB como foi aprovado (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, a emenda que n\u00f3s apresentamos \u00e9 importante para n\u00f3s. Somos, \u00e9 claro, favor\u00e1veis \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, favor\u00e1veis ao projeto ora votado e aprovado. Isso \u00e9 importante, mas tamb\u00e9m \u00e9 importante discutirmos o relacionamento entre o p\u00fablico e o privado. O que n\u00e3o pode \u00e9, por meio deste projeto, a iniciativa privada ter um status, uma posi\u00e7\u00e3o na hierarquia acima do setor p\u00fablico. Os interesses p\u00fablicos t\u00eam que estar acima dos da iniciativa privada. O que n\u00f3s podemos, \u00e9 claro, \u00e9 flexibilizar alguns aspectos. \r\nEste projeto cria alguns normativos que s\u00e3o inadequados ao processo. Eu cito como exemplo a quest\u00e3o do aporte do capital, que deve ser definido e dirigido diretamente \u00e0 empresa, e n\u00e3o depender do contrato entre o investidor e o respectivo acionista.\r\nConsideramos tamb\u00e9m inadequada a previs\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o da startup, dado que um investidor poderia ficar oculto. Ora, um dos segredos do processo da sociedade moderna \u00e9 a transpar\u00eancia. Entendemos que essa transpar\u00eancia tamb\u00e9m \u00e9 importante para que n\u00f3s tenhamos condi\u00e7\u00f5es de fazer um levantamento, saber quem s\u00e3o os benefici\u00e1rios, estabelecer um processo que n\u00e3o dependa somente da iniciativa privada.\r\nN\u00f3s citamos, como exemplo, a import\u00e2ncia das v\u00e1rias funda\u00e7\u00f5es das universidades, institui\u00e7\u00f5es que s\u00e3o refer\u00eancia nacional. Foi citada o agroneg\u00f3cio, setor para o qual a EMBRABA tem papel fundamental. Ressalto a import\u00e2ncia do pr\u00f3prio SEBRAE. Mas, nessa legisla\u00e7\u00e3o, infelizmente, o processo privado, por causa do n\u00edvel hier\u00e1rquico em que fica, n\u00e3o mant\u00e9m nenhuma rela\u00e7\u00e3o com os interesses p\u00fablicos e muito menos estabelece um processo de sinergia com essas institui\u00e7\u00f5es que eu citei, com a FINEP, com a EMBRAPA, com o SEBRAE e com tantas outras institui\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, consideramos a emenda importante para preservar, sem d\u00favida nenhuma, a legisla\u00e7\u00e3o atual, para que n\u00e3o haja a retirada de direitos, para que haja transpar\u00eancia. N\u00f3s n\u00e3o podemos fortalecer um processo exagerado em termos de vis\u00e3o liberal e totalmente sem controle estatal.\r\nSolicitamos aos pares que est\u00e3o participando da sess\u00e3o que possam votar na nossa emenda.\r\nO PT \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 emenda. Portanto, vota \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nSENADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 25, apresentada ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 146, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006. Expectativa de revoga\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, de altera\u00e7\u00f5es procedidas pela Casa no Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, a respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\", Sr. Presidente, por entender que esta emenda apresentada pelo PCdoB \u00e9 merit\u00f3ria. \r\nAproveitando o ensejo, registro que temos a informa\u00e7\u00e3o de que amanh\u00e3 poder\u00e1 ser discutida, j\u00e1 que est\u00e1 na pauta do Senado, a regulamenta\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, que, infelizmente, foi descaracterizado pela C\u00e2mara Federal. \r\nEu espero que o Congresso tenha bom senso, altivez e compromisso com a educa\u00e7\u00e3o e fa\u00e7a a repara\u00e7\u00e3o desta descaracteriza\u00e7\u00e3o, deste desmonte, deste \"revoga\u00e7o\", o que infelizmente aconteceu, descaracterizando-se a mat\u00e9ria inicial do FUNDEB, votada aqui por ampla maioria, tendo merecido o louvor da sociedade. Espero que o Congresso, os Senadores, tenha a altivez que, infelizmente, esta Casa n\u00e3o teve quando ajudou a destruir a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 146, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente, por entender que esta emenda \u00e9 inadequada. Quando se solicita isen\u00e7\u00e3o geral, no fim, quem paga \u00e9 a sociedade.\r\nPortanto, orientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 146, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, entendendo que \u00e9 necess\u00e1rio termos muita prud\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o, mesmo sabendo a import\u00e2ncia que t\u00eam os setores. Essa \u00e9 uma isen\u00e7\u00e3o de 1.800 dias, ou seja, \u00e9 uma isen\u00e7\u00e3o de praticamente 5 anos.\r\nSeria prudencial fazermos essa discuss\u00e3o em outro momento, quando da reforma tribut\u00e1ria. \u00c9 importante, no momento da reforma tribut\u00e1ria, verificarmos a quest\u00e3o e fazermos a invers\u00e3o necess\u00e1ria, porque os tributos no Brasil, seu fato gerador, s\u00e3o sobre o consumo. Quem paga mais tributos no Brasil s\u00e3o o pobre, a classe trabalhadora e a classe m\u00e9dia. A elite n\u00e3o paga tributos. Ent\u00e3o, n\u00f3s verificamos que seria importante incluir isso quando houvesse a reforma tribut\u00e1ria.\r\nPortanto, \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLOS EDUARDO CADOCA, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal Carlos Eduardo Cadoca.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, permita-me falar por 30 segundos.\r\nEu queria, primeiro, ser solid\u00e1rio \u00e0 fala do Deputado Silvio Costa, com quem tenho a oportunidade de conviver, assim como convivi com seu pai. Para surpresa minha, eu recebi a not\u00edcia do falecimento do Deputado Federal Cadoca, do MDB de Pernambuco, atrav\u00e9s do Twitter. Eu quero dizer que convivi com o Cadoca, cuja marca era a diplomacia e a eleg\u00e2ncia, ao fazer, sem d\u00favida nenhuma, o bom debate e o contradit\u00f3rio. Portanto, tamb\u00e9m queria prestar solidariedade a essa figura, com quem, particularmente, tive o prazer de conviver e de me tornar amigo.\r\nAo mesmo tempo, concluo, Sr. Presidente, contando com a gentileza de V.Exa. Pe\u00e7o que, se poss\u00edvel, conceda a palavra \u00e0 Deputada Professora Rosa Neide, do PT do Mato Grosso, pois S.Exa. tem um informe importante a dar. Eu tenho certeza de que V.Exa. vai dar este tempo \u00e0 Deputada.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 13, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT acha muito importante a emenda apresentada pelo PDT. \u00c9 uma emenda prudencial. O Deputado Pompeo de Mattos vem fazendo sua defesa, entendendo a import\u00e2ncia de fortalecer as inova\u00e7\u00f5es, as startups, principalmente as pequenas empresas, mas sabemos tamb\u00e9m que, no mundo da tecnologia de hoje, s\u00e3o gigantes do ponto de vista capitalista. Ent\u00e3o, \u00e9 claro que as startups s\u00e3o os embri\u00f5es. Agora, n\u00e3o podemos tamb\u00e9m ter um tratamento t\u00e3o diferenciado em rela\u00e7\u00e3o a isso. \r\nPortanto, h\u00e1 prud\u00eancia na emenda do PDT. Orientamos \"sim\" \u00e0 emenda do PDT e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo VII da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo ao Relator do projeto. N\u00f3s vimos trabalhando e logicamente temos diverg\u00eancias, mas, nesse caso espec\u00edfico, ele introduz uma mudan\u00e7a: mesmo com o tempo de tramita\u00e7\u00e3o do projeto, n\u00e3o houve di\u00e1logo em rela\u00e7\u00e3o, por exemplo, \u00e0s centrais sindicais. N\u00e3o houve di\u00e1logo com o DIEESE sobre esse artigo. N\u00f3s apresentamos esse destaque no sentido de se fazer a supress\u00e3o, porque se est\u00e1 criando uma modalidade que pode ser muito temer\u00e1ria.\r\nO que o Relator prop\u00f5e? Ele levanta a quest\u00e3o de que se pode utilizar, para remunerar o empregado ou prestador de uma forma justa, a op\u00e7\u00e3o de compra de a\u00e7\u00f5es. \u00c9 claro que o Brasil n\u00e3o tem essa tradi\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que n\u00f3s n\u00e3o vamos ter dogma sobre isso, mas compra de a\u00e7\u00f5es \u00e9 um processo que a classe m\u00e9dia e a elite vivenciam; n\u00e3o a classe trabalhadora. O que \u00e9 grave nesse processo? Al\u00e9m de se introduzir essa modalidade, ainda n\u00e3o h\u00e1 uma compreens\u00e3o, uma capilaridade da classe trabalhadora e n\u00e3o houve discuss\u00e3o com representantes da classe trabalhadora.\r\nE h\u00e1 um detalhe: isso serve de complemento, para fins de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. N\u00f3s consideramos isso, Sr. Presidente, grav\u00edssimo. A contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sofreu um baque na reforma da Previd\u00eancia. Houve mudan\u00e7as de regras que, na minha concep\u00e7\u00e3o, foram muito draconianas. S\u00f3 foram preservados, na reforma da Previd\u00eancia, os integrantes das For\u00e7as Armadas. Todos os demais segmentos tiveram uma cota alt\u00edssima de sacrif\u00edcio. N\u00f3s estamos colocando no projeto das startups uma op\u00e7\u00e3o de compra de a\u00e7\u00e3o, para atenuar a sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. O nosso entendimento, com todo respeito ao Relator, \u00e9 que a mat\u00e9ria \u00e9 t\u00e3o pol\u00eamica que ela pode ter colis\u00e3o at\u00e9 do ponto de vista constitucional.\r\nEnt\u00e3o, prudencialmente, do mesmo jeito que o Relator fez um apelo na semana passada para que n\u00e3o houvesse obstru\u00e7\u00e3o nesta semana, pe\u00e7o que ele tenha a grandeza de retirar esse texto. Se por acaso ele o mantiver, o que \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o dele, n\u00f3s vamos manter o presente destaque para a supress\u00e3o do texto, entendendo que ele fere de morte os direitos da classe trabalhadora, uma vez que n\u00e3o houve negocia\u00e7\u00e3o, e que tamb\u00e9m entra no m\u00e9rito de outra mat\u00e9ria, que \u00e9 a quest\u00e3o previdenci\u00e1ria.\r\nEsse \u00e9 o destaque do PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7AO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, espero, depois da fala do Deputado que me antecedeu, que n\u00e3o fa\u00e7amos depois um debate das consequ\u00eancias do primeiro destaque e deste destaque.\r\nA Deputada Alice Portugal, do PCdoB da Bahia, com muita propriedade e intelig\u00eancia, destacou aqui uma legisla\u00e7\u00e3o feita para modernizar a profiss\u00e3o de manicure, no empreendedorismo. Qual foi o resultado pr\u00e1tico disso? Precariza\u00e7\u00e3o.\r\nOutro modelo \u00e9 o de \"uberiza\u00e7\u00e3o\" - fazendo uma propaganda da empresa Uber, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 juventude -, uma jornada de n\u00edvel fatigante, sem direito previdenci\u00e1rio, sem direito a uma remunera\u00e7\u00e3o, sem direito a um seguro, enfrentando-se uma realidade urbana terr\u00edvel e ca\u00f3tica.\r\nQuando o PT e os partidos de Oposi\u00e7\u00e3o apresentaram esta emenda, ningu\u00e9m foi contr\u00e1rio ao processo de se ter direito aos lucros das a\u00e7\u00f5es, at\u00e9 porque j\u00e1 existe uma legisla\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um pouco antiga, a das S/A. A PLR h\u00e1 muito tempo est\u00e1 em vig\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 essa a situa\u00e7\u00e3o. A Oposi\u00e7\u00e3o se preocupa com a possibilidade de essas a\u00e7\u00f5es serem complementos, e n\u00e3o uma parte substantiva. Ent\u00e3o, os que est\u00e3o apresentando a emenda dizem: \"N\u00e3o, vai ser complemento\". Inclusive fazem o contradit\u00f3rio, do ponto de vista ideol\u00f3gico, tentando imputar toda uma caminhada que o Brasil teve, desde o trabalhismo de Vargas, da d\u00e9cada de 40, at\u00e9 hoje. A Esquerda sempre, historicamente, no Brasil e no mundo - e ningu\u00e9m pode tirar esta claridade -, foi defensora da classe trabalhadora. A outra preocupa\u00e7\u00e3o levantada foi sobre a quest\u00e3o previdenci\u00e1ria. Foi dito aqui que n\u00e3o afetar\u00e1.\r\nO que o PT prop\u00f5e \u00e9 o voto \"n\u00e3o\" ao texto, favor\u00e1vel \u00e0 emenda, por causa do receio de haver precariza\u00e7\u00e3o, sim, pois o complemento de uma a\u00e7\u00e3o pode n\u00e3o ser substantivo. E poder\u00e1 haver amea\u00e7a no campo previdenci\u00e1rio. Portanto, como \u00e9 importante a quest\u00e3o da arte da prud\u00eancia, como diz o fil\u00f3sofo Baltasar, o PT defende a emenda e vota \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO TRABALHISTA (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, entendendo que essa proposta do PSDB, quando define que se pode aplicar fundo de investimento para as empresas abatendo-se do Imposto de Renda, essa discuss\u00e3o, primeiro, tem que ter maior debate, tem que ser harm\u00f4nica, n\u00e3o pode ser atomizada.\r\nEsta Casa tem que se debru\u00e7ar e fazer uma discuss\u00e3o corajosa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma tribut\u00e1ria, porque a elite brasileira n\u00e3o paga tributos. Quando a gente compra um carro tem tributos, se eu compro um iate n\u00e3o tem. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso fazer essa discuss\u00e3o, ela n\u00e3o pode ser mitigada, fatiada. \r\nEsta proposta, na minha avalia\u00e7\u00e3o, est\u00e1 inadequada e deveria, sim, ser discutida com maior propriedade quando for discutida a reforma tribut\u00e1ria.\r\nPortanto, o PT orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, SUSPENS\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ISEN\u00c7AO TRIBUT\u00c1RIA, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO. \r\nSENADO FEDERAL, REJEI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, RECURSOS FINANCEIROS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de suspens\u00e3o da portaria governamental sobre a isen\u00e7\u00e3o do imposto incidente nas importa\u00e7\u00f5es de armas de fogo. Expectativa quanto \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, de altera\u00e7\u00f5es procedidas pela Casa no Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, a respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Luis Miranda, boa tarde. Eu gostaria de cumprimentar todos os colegas, os internautas, e comungar com a ideia de colegas como o Deputado Frei Anastacio. A decis\u00e3o do Ministro Fachin, do Supremo Tribunal Federal, que revoga portaria acerca da isen\u00e7\u00e3o para armas, origin\u00e1ria desse Presidente genocida, \u00e9 uma decis\u00e3o humanit\u00e1ria, uma decis\u00e3o que respeita a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Trata-se de uma iniciativa muito importante para manter a paz no nosso Pa\u00eds. Portanto, parab\u00e9ns ao Ministro Fachin e ao STF!\r\nOutro assunto que est\u00e1 gerando grande expectativa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o que o Senado tomar\u00e1 quanto \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. Esta Casa teve toda uma engenharia pol\u00edtica para recepcionar os anseios n\u00e3o s\u00f3 dos trabalhadores na educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m de alunos, pais e pessoas que entendem a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de qualidade, processo fundante de qualquer na\u00e7\u00e3o. Infelizmente, o relat\u00f3rio apresentado pelo \u00faltimo Relator descaracterizou totalmente a mat\u00e9ria, que foi aprovada, motivo de regozijo n\u00e3o s\u00f3 no nosso Pa\u00eds, mas tamb\u00e9m no plano internacional. A mat\u00e9ria foi descaracterizada, e agora se priorizam recursos para a iniciativa privada, diminuindo-se a dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira. \r\nPortanto, h\u00e1 uma grande expectativa de que o Congresso, por meio do Senado, com um sentimento de justi\u00e7a, fa\u00e7a uma repara\u00e7\u00e3o desta pol\u00edtica p\u00fablica t\u00e3o importante que \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante que os trabalhadores na educa\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 v\u00eam se mobilizando nas redes sociais, possam sensibilizar e, ao mesmo tempo, pressionar cada Senador do seu Estado. O Senado ter\u00e1 a oportunidade \u00edmpar de mostrar \u00e0 sociedade que quer fazer a defesa da educa\u00e7\u00e3o, ao anular esta que foi uma decis\u00e3o realmente infeliz, aprovada pela maioria dos pares nesta Casa. Eu sou um dos torcedores, um dos poucos Deputados de Alagoas que votou favoravelmente ao novo FUNDEB, e n\u00e3o a essa descaracteriza\u00e7\u00e3o que aconteceu na \u00faltima sess\u00e3o. \r\nPor tudo isso, eu tenho muita esperan\u00e7a de que o Senado far\u00e1 esta repara\u00e7\u00e3o, para que voltemos a ter uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de qualidade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITITUTIVO, PLP 137/2020,PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nSENADO FEDERAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, PL 4372/2020, PROJETO DE ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional, ressalvados os destaques. Defesa de acatamento, pela Casa, das altera\u00e7\u00f5es procedidas pelo Senado Federal no relat\u00f3rio oferecido pelo Deputado Felipe Rigoni ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT tem posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao projeto, ressalvados os destaques.\r\nAproveito este momento para destacar a posi\u00e7\u00e3o que ocorreu, primeiro, no Senado, de fazer uma repara\u00e7\u00e3o da deforma\u00e7\u00e3o, da descaracteriza\u00e7\u00e3o que uma parte significativa dos Parlamentares fizeram em rela\u00e7\u00e3o ao novo FUNDEB. Foi necess\u00e1rio o Senado fazer essa repara\u00e7\u00e3o e envi\u00e1-la para esta Casa, e esta Casa acatar uma decis\u00e3o do Senado, sintonizado com a sociedade brasileira: a import\u00e2ncia da coordena\u00e7\u00e3o da CNTE - em Alagoas, eu fa\u00e7o destaque em rela\u00e7\u00e3o ao SINTEAL -; a rela\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o de forma geral, de alunos, de professores e de toda a bancada da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria destacar principalmente a bancada da educa\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores. Foi uma vit\u00f3ria para a educa\u00e7\u00e3o, foi uma vit\u00f3ria para o povo brasileiro.\r\nO PT vota \"n\u00e3o\", ressalvados os destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER CONTR\u00c1RIO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas. 8 a 10, e 17 a 19, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Paulo, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" a esse projeto, porque consideramos a import\u00e2ncia dos fundos. Como foi dito aqui pelo Deputado Daniel Almeida, do PCdoB, pela Deputada Jandira, do PCdoB do Rio, e pelo Deputado da Bahia (inintelig\u00edvel) com foco no combate \u00e0 COVID-19. Estamos praticamente terminando o ano e o exerc\u00edcio de 2020. Portanto, (falha na transmiss\u00e3o).\r\nAl\u00e9m disso, dos fundos principais, n\u00f3s tentamos, principalmente o L\u00edder Afonso Florence, negociar com o Deputado Mauro Benevides no sentido de preservar a import\u00e2ncia do Fundo Social do Pr\u00e9-Sal, a import\u00e2ncia do Fundo de Habita\u00e7\u00e3o Social, que tem papel fundamental, e n\u00e3o percebemos sensibilidade.\r\nEm compensa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma discuss\u00e3o para preservar todos os recursos das For\u00e7as Armadas. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma descaracteriza\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, Sr. Presidente, e vou concluir, a import\u00e2ncia dos destaques no projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT \u00e9 \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, entendendo que h\u00e1 fundos estrat\u00e9gicos, como o fundo do pr\u00e9-sal e o fundo de habita\u00e7\u00e3o social - e a preserva\u00e7\u00e3o desses fundos \u00e9 motivo de destaque -, que t\u00eam uma a\u00e7\u00e3o social muito mais abrangente. \r\nN\u00e3o tem sentido, num momento como este, estabelecermos um processo para dar destaque aos fundos das For\u00e7as Armadas. \u00c9 preciso destacar que as For\u00e7as Armadas t\u00eam um or\u00e7amento de quase 150 bilh\u00f5es de reais, que n\u00e3o teve corte. Enquanto isso, a sa\u00fade, em plena pandemia da COVID-19, teve um corte de 35 bilh\u00f5es de reais. \r\nPortanto, \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Vitor Lippi, contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o a\u00e7odada do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muitas vezes eu tenho discord\u00e2ncias com o Deputado Vitor Lippi. J\u00e1 tivemos a oportunidade de trabalhar juntos em v\u00e1rias Comiss\u00f5es. Temos uma diverg\u00eancia no campo das ideias, o que \u00e9 natural, mas sempre agimos com diplomacia. E a fala dele foi muito pertinente. Quero aqui registrar minha sinergia, minha sintonia com ele.\r\nEste projeto teria que ser mais bem trabalhado, discutido, e n\u00e3o votado de forma a\u00e7odada. O foco dele \u00e9 a pandemia. Isso \u00e9 merit\u00f3rio, mas estamos no m\u00eas de dezembro. Esta Casa conseguiu estabelecer um \"or\u00e7amento de guerra\". Outra coisa: este projeto \u00e9 para o exerc\u00edcio de 2020, n\u00e3o \u00e9 para 2021, at\u00e9 porque ningu\u00e9m discutiu a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 um a\u00e7odamento nessa discuss\u00e3o. H\u00e1 um equ\u00edvoco! Querem privilegiar alguns fundos em detrimento de outros.\r\nDeputado Lippi, mais uma vez n\u00e3o nos encontramos presencialmente, mas quero ter concord\u00e2ncia com o conte\u00fado da sua fala. H\u00e1 um a\u00e7odamento na vota\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INAUGURA\u00c7\u00c3O, RODOVIA, OLHO D'\u00c1GUA DO CASADO (AL).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o de rodovia no Munic\u00edpio de Olho d'\u00c1gua do Casado, no Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria destacar que ontem tive oportunidade de, em Alagoas, na cidade de Olho d'\u00c1gua do Casado, no Alto Sert\u00e3o, \u00e0 beira do Rio S\u00e3o Francisco, no C\u00e2nion do Rio S\u00e3o Francisco, inaugurar uma estrada junto com o Governador Renan Filho. Olho D'\u00c1gua do Casado, Munic\u00edpio de 10 mil habitantes em que a atra\u00e7\u00e3o s\u00e3o os c\u00e2nions, tem como Prefeito o colega, amigo e militante Z\u00e9 da EMATER.\r\nInaugurar uma pista pequena, mas que vai causar modifica\u00e7\u00e3o do ponto de vista tur\u00edstico, cultural e gastron\u00f4mico numa cidade que tem depend\u00eancia total do poder p\u00fablico \u00e9 importante e vai alavancar o turismo. De um dos lados dessa cidade fica Piranhas, que j\u00e1 faz parte do portf\u00f3lio do turismo nacional, e do outro fica Delmiro Gouveia. Essa \u00e9 uma obra exitosa, importante, que vai modificar a realidade e fortalecer os aspectos econ\u00f4mico, social e tur\u00edstico da cidade de Olho d'\u00c1gua do Casado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Paulo Ganime, o que n\u00f3s vamos discutir neste destaque \u00e9 a exclus\u00e3o de dois fundos que consideramos estrat\u00e9gicos: o Fundo Nacional do Pr\u00e9-Sal e o Fundo Nacional de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social.\r\nEsse primeiro fundo tem um pacto do ponto de vista do presente, mas principalmente um pacto do ponto de vista do futuro. Todo o mundo sabe que o petr\u00f3leo \u00e9 finito. Com o pr\u00e9-sal, o Brasil conseguiu uma expertise maior em tecnologia do que os pa\u00edses do mar do Norte. \u00c9 importante fazer uma poupan\u00e7a para haver uma previs\u00e3o do futuro. Esse fundo tem um foco fundamental. Ele tem uma caracter\u00edstica para o desenvolvimento regional e para o desenvolvimento nacional, atacando a pobreza, que, com este cen\u00e1rio da COVID que n\u00f3s estamos vivenciando no mundo, s\u00f3 vai se agravar no Brasil. Ele foca numa pol\u00edtica fundamental, como educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte, sa\u00fade, ci\u00eancia e tecnologia, meio ambiente e mitiga\u00e7\u00e3o das adapta\u00e7\u00f5es das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. \r\n\u00c9 verdade que o Relator preservou a parte da educa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o conseguiu preservar todas as outras pol\u00edticas p\u00fablicas que eu citei. E isso ser\u00e1 um preju\u00edzo enorme, na conjuntura de hoje e, principalmente, de amanh\u00e3.\r\nO Fundo Nacional de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social tem como prioridade a moradia popular, com aquisi\u00e7\u00f5es, melhorias, reforma e loca\u00e7\u00e3o social. Esse fundo, inclusive, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o alto - \u00e9 na ordem de 1,6 bilh\u00e3o de reais.\r\nOra, esta Casa aprovou um programa exitoso como o Minha Casa, Minha Vida; o Governo estabeleceu o Programa Casa Verde e Amarela; enfim, \u00e9 importante haver foco. Quando retiramos esses dois fundos das prioridades, estamos centralizando e fazendo o desmonte de todas as pol\u00edticas p\u00fablicas que eu j\u00e1 citei durante a minha fala.\r\nPor isso, fa\u00e7o um apelo. Para mim, o processo extrapola a rela\u00e7\u00e3o entre Oposi\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o. O Cidadania, com muita compet\u00eancia, e o PSDB fizeram uma preserva\u00e7\u00e3o da parte de ci\u00eancia e tecnologia, e o recurso do pr\u00e9-sal tem um papel estrat\u00e9gico em tudo isso.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria do apoio de todos os pares para que votassem na emenda apresentada pelo PT.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nPosso considerar que o PT j\u00e1 orientou?\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Sim, o PT vota \"n\u00e3o\" ao texto, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Desta vez \u00e9 o contr\u00e1rio, Deputado: quem quer acompanhar o PT e aprovar a emenda vota \"sim\" ao texto.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Est\u00e1 certo. Desculpe-me.\r\nAprovamos o texto. Votamos \"sim\" ao texto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Quem quer manter o texto do Relator e n\u00e3o aprovar a emenda vota \"n\u00e3o\".\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Votamos \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ERIKA KOKAY, DEPUTADA FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, ELOGIO.\r\nPAULO GANIME, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PRESID\u00caNCIA DA MESA DIRETORA, VOTA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PROCESSO LEGISLATIVO.\r\nMINIST\u00c9RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, INDICA\u00c7\u00c3O, DIPLOMATA, ASSEMBLEIA GERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), K\u00c1TIA ABREU, SENADORA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Erika Kokay, diante da tentativa de cerceamento de sua manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio. Rejei\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do nome do indicado pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores para ocupa\u00e7\u00e3o de posto diplom\u00e1tico em Genebra, na Su\u00ed\u00e7a. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de celeridade nas vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, eu queria prestar solidariedade \u00e0 Deputada Erika Kokay pela fala importante, que n\u00e3o vou reproduzir.\r\nEm segundo lugar, eu quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o a V.Exa. Muitas vezes, temos diverg\u00eancias no campo da vis\u00e3o pol\u00edtica e ideol\u00f3gica, mas na Mesa V.Exa. tem tido uma \u00f3tima postura, principalmente agora na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos desta Casa.\r\nA origem do Parlamento vem do verbo \"parlar\". A import\u00e2ncia est\u00e1 nisso, mas muitas vezes n\u00e3o damos a devida import\u00e2ncia, n\u00e3o valorizamos isso. \r\nEu quero citar mais uma vez a atitude do Senado. O Itamaraty, nessa vis\u00e3o terraplanista, nessa vis\u00e3o equivocada de mundo, apresentou um diplomata para ser seu representante em Genebra, um dos cargos mais estrat\u00e9gicos que existem para a Assembleia da ONU. Devido \u00e0 postura que esse diplomata teve com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Senadora K\u00e1tia Abreu, o nome dele n\u00e3o foi referendado. Eu acho que foi a primeira vez na hist\u00f3ria - n\u00e3o tenho certeza disso - em que houve a negativa do nome de um diplomata.\r\nEsta Casa tem que manter o respeito \u00e0s diverg\u00eancias, o respeito ao tempo de fala. \u00c9 claro que a prud\u00eancia de V.Exa. \u00e9 importante, porque h\u00e1 outras mat\u00e9rias a serem apreciadas, mas n\u00e3o podemos cercear, durante o tempo de fala, nenhum colega, independentemente do partido ou da vis\u00e3o ideol\u00f3gica.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos! \r\nMinha solidariedade \u00e0 minha companheira e colega de partido Deputada Erika Kokay.\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Muito obrigado, Deputado Paul\u00e3o, pelos cumprimentos. Eu fico feliz com as palavras.\r\nAqui na Presid\u00eancia da Casa, n\u00e3o h\u00e1 partido. Temos que exercer essa fun\u00e7\u00e3o sem vis\u00e3o partid\u00e1ria.\r\n\u00c9 importante o respeito a todos os Parlamentares. Na verdade, o respeito deve ser exercido inclusive quando estamos na nossa fun\u00e7\u00e3o parlamentar, defendendo o nosso posicionamento, sempre com posi\u00e7\u00f5es firmes, mas respeitando todas as vis\u00f5es ideol\u00f3gicas e pol\u00edticas que existem.\r\nObrigado pelos cumprimentos, mas nada mais \u00e9 do que a minha obriga\u00e7\u00e3o como Parlamentar, em especial conduzindo esta sess\u00e3o.\r\n\u00c9 uma sess\u00e3o importante, com mat\u00e9rias importantes. Tamb\u00e9m queremos votar outras mat\u00e9rias importantes. Por isso, fa\u00e7o mais uma vez este pedido. J\u00e1 estamos com o qu\u00f3rum de 360 Deputados. Assim que chegarmos a 400 Deputados, como temos feito nas outras vota\u00e7\u00f5es, iremos encerrar a vota\u00e7\u00e3o. Se pudermos acelerar e chegar a esse n\u00famero antes de 22h30min, vai ser muito bom.\r\nFaltam seis destaques neste momento, al\u00e9m deste destaque que estamos votando. Se avan\u00e7armos, conseguiremos votar todos os destaques ainda hoje. A equipe da Mesa est\u00e1 aqui cansada, mas vai compreender o esfor\u00e7o para avan\u00e7armos, para pautarmos aquilo que \u00e9 importante para o Brasil. Acreditamos nisso.\r\nObrigado, Deputado Paul\u00e3o.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu s\u00f3 queria fazer uma pondera\u00e7\u00e3o, de acordo com a sua experi\u00eancia na Mesa. \r\nJ\u00e1 s\u00e3o quase 22h30min e temos que votar v\u00e1rias mat\u00e9rias. Estamos percebendo que todo o mundo est\u00e1 respeitando o tempo, muitas vezes s\u00f3 respondendo \"sim\" ou \"n\u00e3o\". Agora, vamos ter um tempo longo para que seja atingido o qu\u00f3rum de 400 Parlamentares. Na realidade, isso vai se agravar, Sr. Presidente, \u00e0 medida que tempo avan\u00e7a. Eu acho que dever\u00edamos ter celeridade: acabando as interven\u00e7\u00f5es, V.Exa. d\u00e1 um tempo m\u00ednimo e fechamos a vota\u00e7\u00e3o. Temos que assumir as consequ\u00eancias, independentemente dos destaques.\r\nEu acho que \u00e9 um desrespeito com quem est\u00e1 aqui presencial ou virtualmente ficarmos esperando Parlamentares que n\u00e3o est\u00e3o fazendo seu trabalho, n\u00e3o est\u00e3o cumprindo sua obriga\u00e7\u00e3o de estar na sess\u00e3o, virtual ou presencialmente.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o a V.Exa. que d\u00ea celeridade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, para que a encerremos, independentemente do resultado. \u00c9 inclusive um destaque do PT, que pode ganhar ou pode perder.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1\u00ba, inciso XVII, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque apresentado pelo PSOL, por meio do Deputado Glauber Braga.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 estrat\u00e9gico esse fundo social do pr\u00e9-sal. Al\u00e9m de todos os argumentos utilizados, esse \u00e9 um fundo em que se faz uma composi\u00e7\u00e3o para o projeto nacional e regional. Isso tem um papel significativo, principalmente na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica e na Regi\u00e3o Nordeste. Discute-se ci\u00eancia e tecnologia, cultura, meio ambiente. Faz-se um pacto hoje do petr\u00f3leo, que \u00e9 finito, com o futuro.\r\nAgora, o que eu acho interessante neste debate nesta Casa - o PT vai votar para manter o fundo - \u00e9 que se mant\u00e9m o fundo para a cultura do caf\u00e9, que \u00e9 v\u00e1lido, \u00e9 hist\u00f3rico, etc. e tal.\r\nNo entanto, os mesmos que votam no fundo para preservar o caf\u00e9, que \u00e9 secular - os caf\u00e9-com-leite, enfim, os bar\u00f5es do caf\u00e9 -, s\u00e3o os contr\u00e1rios ao pr\u00e9-sal. Isso \u00e9 um grande equ\u00edvoco!\r\nA emenda do PSOL faz uma repara\u00e7\u00e3o como a que o PT fez.\r\nPortanto, votamos \"sim\" \u00e0 emenda e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, OR\u00c7AMENTO DE GUERRA, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA ANUAL (LOA), VOTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XX, art. 1\u00ba, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, sou eu que vou encaminhar. \r\nSr. Presidente, este destaque tem como foco, conforme disse V.Exa., o Fundo Nacional de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social. \r\nE fa\u00e7o aqui um apelo para todo o processo. Se ficarmos com a vis\u00e3o reduzida, polarizada e, muitas vezes, focada somente na obedi\u00eancia palaciana, acho que estaremos cometendo um grande equ\u00edvoco. O Fundo Nacional de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social \u00e9 um fundo que interessa \u00e0 sociedade brasileira, principalmente ao brasileiro ou brasileira que n\u00e3o tem uma casa, uma moradia. \r\nTivemos o exitoso Programa Minha Casa, Minha Vida, que agora \u00e9 modificado no Governo Bolsonaro, \u00e9 claro que com modifica\u00e7\u00f5es de que discordamos. Mas o importante \u00e9 que possamos priorizar a popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem uma moradia, principalmente a mais carente, para que ela tenha acesso a isso. A cada dia que passa, vemos o cen\u00e1rio complexo do Brasil, possivelmente com aumento do desemprego e dos moradores em situa\u00e7\u00e3o de rua, que n\u00e3o t\u00eam uma moradia. \r\nEnt\u00e3o, o que est\u00e1 em jogo \u00e9 isso. Esse fundo \u00e9 para fortalecer, ampliar o acesso e tamb\u00e9m para legalizar a moradia popular. N\u00f3s temos que ter um olhar sobre isso. Alguns aqui representam outros segmentos. Eu posso ter discord\u00e2ncia, mas respeito, e foco na quest\u00e3o do agroneg\u00f3cio, que tem um papel estrat\u00e9gico na balan\u00e7a comercial do Brasil. E a\u00ed preservamos fundos que s\u00e3o estrat\u00e9gicos para o agroneg\u00f3cio, como o setor do caf\u00e9 no Brasil, que \u00e9 hist\u00f3rico. E n\u00e3o conseguir conceber e preservar esse fundo, ele n\u00e3o sendo mantido, isso vai prejudicar, repito, as pessoas que n\u00e3o t\u00eam moradia popular. \r\nEu concordo com a fala do Deputado Vitor Lippi, do PSDB de S\u00e3o Paulo. N\u00f3s estamos no m\u00eas de dezembro. O foco principal, o escopo dessa mat\u00e9ria \u00e9 o combate \u00e0 COVID. N\u00f3s j\u00e1 fizemos o \"or\u00e7amento de guerra\", e essa mat\u00e9ria \u00e9 para ser aplicada este ano, n\u00e3o \u00e9 para o Or\u00e7amento de 2021. O Or\u00e7amento de 2021 n\u00e3o foi aprovado ainda, a LOA, a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual. Foi aprovada esta semana a LDO, com muita dificuldade. E, diga-se de passagem, fazia d\u00e9cadas que na hist\u00f3ria da Rep\u00fablica n\u00e3o tinha isto: n\u00e3o instalar a CMO, n\u00e3o ter presid\u00eancia e ser votada de afogadilho. Essa mat\u00e9ria deveria ser mais prudencial. Mas como n\u00e3o foi, eu respeito a correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as. \r\nEu fa\u00e7o um apelo para que seja preservado o Fundo Nacional de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social para as pessoas que precisam de moradia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE ACORDO, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, ESCOLA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), TABATA AMARAL, DEPUTADA FEDERAL.\r\nDEFESA, RETIRADA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SALDO FINANCEIRO, FUNDO P\u00daBLICO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, MAURO BENEVIDES FILHO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta da Deputada Erika Kokay de retirada de pauta, de of\u00edcio, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional. Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, acerca da garantia do acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Paulo, V.Exa. fez uma consulta, e a Deputada Erika, como L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, fez uma sugest\u00e3o. Eu acho que a fala dela \u00e9 muito prudencial. \r\nH\u00e1 destaques a serem apreciados. Portanto, o que vai ocorrer? Podemos votar alguns - conhecemos a correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7a -, e, mesmo assim, a mat\u00e9ria voltar\u00e1 \u00e0 pauta amanh\u00e3.\r\nN\u00f3s percebemos que a presen\u00e7a do Deputado Mauro Benevides Filho, do PDT do Cear\u00e1, que foi um dos Relatores, pode at\u00e9 contribuir para se retirar a obstru\u00e7\u00e3o de hoje para amanh\u00e3, no sentido de ter conversas de esclarecimento, o que facilitaria, at\u00e9 porque essa mat\u00e9ria n\u00e3o vai ser votada hoje.\r\nQuanto ao apelo da Deputada Tabata em rela\u00e7\u00e3o ao projeto a que se referiu, consensual, levantando, inclusive, a preocupa\u00e7\u00e3o com os prazos, V.Exa. tem o poder de retirar a mat\u00e9ria de pauta de of\u00edcio, deixando-a sobrestada, e colocar em pauta o projeto que a Deputada Tabata reivindicou e com cujo encaminhamento o PT concorda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESIGUALDADE SOCIAL, BRASIL, HOMENAGEM, ASSIS VALENTE, COMPOSITOR DE M\u00daSICA.\r\nINFLA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, IMPEACHMENT, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Desigualdade social reinante no Brasil. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Federal, de a\u00e7\u00f5es para conten\u00e7\u00e3o dos \u00edndices inflacion\u00e1rios. Despreparo do Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es pertinentes \u00e0 sua pasta. Nomea\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de t\u00e9cnico da Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia - ABIN para controle do departamento respons\u00e1vel pelo setor de vacinas contra a Covid-19. Imediata inclus\u00e3o na pauta, pelo Presidente Rodrigo Maia, de pedido de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Luis Miranda, queria cumpriment\u00e1-lo e, na sua pessoa, cumprimentar todos os colegas Parlamentares.\r\nQuer fazer uma homenagem a um compositor questionador importante para o Brasil: Assis Valente, que comp\u00f4s uma m\u00fasica chamada Boas Festas. Naquele momento, ele j\u00e1 fazia um questionamento do ponto de vista sociol\u00f3gico. Veja, Sr. Presidente, a frase lapidar da m\u00fasica: \"Eu pensei que todo mundo fosse filho de Papai Noel\". Com singeleza, ela demonstra o quanto o Brasil \u00e9 desigual. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses mais desiguais do mundo. O que hoje enfrentamos no mundo \u00e9 a desigualdade - no m\u00e1ximo 2% da popula\u00e7\u00e3o controla as riquezas mundiais -, e no Brasil isso n\u00e3o \u00e9 diferente. \r\nEu queria, Sr. Presidente, destacar dois assuntos. Primeiro, a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 voltando com for\u00e7a. E quem \u00e9 o mais prejudicado quando a infla\u00e7\u00e3o volta? Os mais pobres, a classe trabalhadora. Isso \u00e9 grav\u00edssimo, e n\u00e3o vemos estrat\u00e9gia nenhuma do Bolsonaro nem de seu Ministro da Economia.\r\nO outro assunto \u00e9 a respeito da pandemia. O mundo discute solu\u00e7\u00f5es, alternativas, a exemplo de vacinas, mas aqui no Brasil o Presidente, que \u00e9 negacionista, nomeia um general para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade cuja forma\u00e7\u00e3o \u00e9 em log\u00edstica, que n\u00e3o entende nada de sa\u00fade, \u00e9 um incompetente.\r\nE o mais grave: nesta semana, o Presidente colocou para controlar o departamento que ser\u00e1 respons\u00e1vel pelas vacinas no Brasil, na grande articula\u00e7\u00e3o do Governo Federal, um t\u00e9cnico da ABIN. Isso est\u00e1 criando uma verdadeira revolta n\u00e3o s\u00f3 no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade mas tamb\u00e9m em todo o mundo acad\u00eamico. \r\nNa realidade, o Bolsonaro \u00e9 um zombador, n\u00e3o respeita o povo brasileiro. Ontem mesmo ele estava reunido, sem m\u00e1scara, com o empres\u00e1rio da Havan, um dos grandes financiadores de sua campanha, principalmente no que se refere a fake news. H\u00e1 uma simbologia quando o Presidente da Rep\u00fablica tem atitudes como essa. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 urgente que o Presidente Rodrigo Maia tenha coragem e coloque o impedimento na Ordem do Dia. H\u00e1 mais de 30 pedidos. Esta \u00e9 a pergunta que n\u00e3o quer calar: por que at\u00e9 agora o Presidente Rodrigo Maia n\u00e3o colocou em vota\u00e7\u00e3o o impeachment desse irrespons\u00e1vel, insano, genocida que governa o Brasil, o Sr. Jair Bolsonaro?\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROFISSIONA DE SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM. \r\nREP\u00daDIO, PRIORIDADE, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), ,PRESIDENTE, DIRETORIA COLEGIADA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, MANDATO, REQUISITO, NOMEA\u00c7\u00c3O, DEMISS\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Homenagem aos profissionais de sa\u00fade engajados na luta contra o coronav\u00edrus. Protesto contra a inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Prioridade da Casa na vota\u00e7\u00e3o da pauta social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente Gilberto. Quero cumprimentar V.Exa. e, ao mesmo tempo, pedir que minha fala possa ser reproduzida no programa A Voz do Brasil e em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\n\tSr. Presidente, primeiro, no retorno dos trabalhos legislativos, queria prestar homenagem aos profissionais de sa\u00fade de todo o Brasil, que poder\u00edamos rotular de \"jalecos brancos\" - esses n\u00f3s respeitamos, porque eles est\u00e3o saindo de casa para uma tarefa da qual poder\u00e3o at\u00e9 n\u00e3o voltar, salvando vidas. \u00c9 diferente das For\u00e7as Armadas, que t\u00eam um or\u00e7amento de 150 bilh\u00f5es de reais e at\u00e9 agora n\u00e3o conseguiram fazer um respirador. Ent\u00e3o, os \"jalecos brancos\", os profissionais da sa\u00fade, t\u00eam o nosso respeito e o do povo brasileiro.\r\n\tMas, Sr. Presidente, \u00e9 motivo de total rep\u00fadio quando o Presidente da C\u00e2mara coloca hoje em pauta como prioridade o PLP 19/19, que d\u00e1 autonomia \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o dos diretores do Banco Central. Ora, a diretoria do Banco Central hoje est\u00e1 sendo indicada pelo Presidente, mas, na pr\u00e1tica, quem manda \u00e9 o Banco Ita\u00fa, o Bradesco, o Santander, a banca financeira. Imaginem, ent\u00e3o, quando houver autonomia do Banco Central! \u00c9 um projeto lesa-p\u00e1tria, \u00e9 um atentado contra o povo brasileiro. \u00c9 necess\u00e1rio que toda a Oposi\u00e7\u00e3o fa\u00e7a uma articula\u00e7\u00e3o para obstruir hoje, a fim de que esse projeto n\u00e3o seja aprovado. \r\nO que n\u00f3s dever\u00edamos priorizar \u00e9 o retorno do aux\u00edlio emergencial, porque, se isso n\u00e3o acontecer, haver\u00e1 um caos social. O que temos de priorizar \u00e9 a falta de prioridade desse Presidente genocida, porque o g\u00e1s de cozinha o pobre j\u00e1 n\u00e3o pode comprar e o combust\u00edvel a cada m\u00eas aumenta. Temos de fazer uma discuss\u00e3o sobre o pre\u00e7o da carne e das prote\u00ednas, a que popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem acesso. \r\nEnt\u00e3o, por tudo isso, o que temos de discutir \u00e9 uma pauta social, uma pauta que defenda a classe trabalhadora e, principalmente, os mais pobres. E esse projeto o Banco Central \u00e9 lesa-p\u00e1tria, \u00e9 uma negociata com o sistema financeiro internacional e nacional, articulado pelo Ministro Paulo Guedes e com o apoio do Presidente, que nega a ci\u00eancia, que \u00e9 contra a vida. \u00c9 um Presidente genocida. Por isso a import\u00e2ncia do \"Fora, Bolsonaro!\". \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nSOLIDARIEDADE, FERNANDO HADDAD, PROFESSOR, ENTREVISTA, CR\u00cdTICA, DIOGO MAINARDI, JORNALISTA PROFISSIONAL.\r\nCOMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), INSTALA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, VACINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, LINHA DE CR\u00c9DITO, PESQUISA, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, CR\u00cdTICA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA,  AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 41\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PT. Solidariedade ao Prof. Fernando Haddad diante de agress\u00f5es verbais do jornalista Diogo Mainardi. Instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o. Prioridade na aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a sa\u00fade; a retomada do pagamento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial; o estabelecimento de linha de cr\u00e9dito aos m\u00e9dios, pequenos e microempres\u00e1rios e ajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo. A\u00e7\u00f5es de Parlamentares, Generais reformados do Ex\u00e9rcito brasileiro, atentat\u00f3rias \u00e0 soberania nacional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente.\r\nQuero cumprimentar todos os internautas.\r\nPrimeiro, Sr. Presidente, quero saudar - ontem eu n\u00e3o tive a oportunidade de usar a tribuna virtual - os 41 anos do Partido dos Trabalhadores, um partido que fez hist\u00f3ria, faz hist\u00f3ria e \u00e9 refer\u00eancia para o Brasil, a Am\u00e9rica do Sul e o mundo. E quero simboliz\u00e1-lo na figura do Presidente Lula, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, e, principalmente, da nossa milit\u00e2ncia, que tem um papel fundamental nessa caminhada em cada Munic\u00edpio. Ent\u00e3o, em nome da milit\u00e2ncia, fa\u00e7o a minha sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 estrela que continua a brilhar, o Partido dos Trabalhadores.\r\nOutro assunto que me traz \u00e0 tribuna, Sr. Presidente, \u00e9 prestar a minha solidariedade ao Prof. Fernando Haddad. Ontem, ele foi convidado para dar entrevista a um canal internacional de jornalistas que vivem nos Estados Unidos, cuja maioria tem s\u00edndrome de vira-lata. O jornalista Diogo Mainardi foi agressivo com o Prof. Fernando Haddad, que precisou ter altivez, como tem, e dar-lhe uma resposta. S\u00e3o esses os jornalistas que ajudaram o golpe, que fazem o jogo americano, que n\u00e3o reconhecem o processo da democracia. Fica a minha solidariedade ao Prof. Fernando Haddad.\r\nO outro assunto, Sr. Presidente, \u00e9 que ontem foi instalada a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, da qual sou integrante titular. \u00c9 a primeira vez que a CMO come\u00e7a a trabalhar no ano seguinte - eu acredito que na hist\u00f3ria do Brasil nunca houve esse impasse -, devido \u00e0 disputa que ocorreu em rela\u00e7\u00e3o ao seu comando. A CMO vai ter discutir a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual verificando as prioridades.\r\nNa minha vis\u00e3o, prioridade \u00e9 alocar recursos para a sa\u00fade e garantir n\u00e3o s\u00f3 pesquisa, mas tamb\u00e9m vacina para todos gratuitamente. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o fundamental. Prioridade \u00e9 estabelecer ajuda emergencial porque, se ela n\u00e3o continuar, teremos um caos social, principalmente, para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre. Prioridade \u00e9 estabelecer linha de cr\u00e9dito, que est\u00e1 travado, para os micro, pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios. Prioridade \u00e9 fazer um ajuste no sal\u00e1rio m\u00ednimo. Enquanto isso, esta Casa discute a autonomia do Banco Central.\r\nAgora, o mais grave \u00e9 que alguns colegas Parlamentares que foram generais do Ex\u00e9rcito fazem o jogo americano, o jogo de lesa-p\u00e1tria, o jogo contra a soberania nacional. Que vergonha esses Parlamentares representarem esse papel!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESVINCULA\u00c7\u00c3O, RECEITA OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, CRITICA.\r\nRECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FOR\u00c7AS ARMADAS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Inadmissibilidade de desvincula\u00e7\u00e3o de receitas or\u00e7ament\u00e1rias das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria cumprimentar V.Exa., todos os colegas Parlamentares e os internautas. \r\nSr. Presidente, \u00e9 um absurdo incluir de novo na pauta a discuss\u00e3o sobre desvincula\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e constitucional. A vincula\u00e7\u00e3o foi uma conquista da sociedade. Lembro que os 25% vinculados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o foram inclusive conquistados no per\u00edodo da ditadura militar por um Senador da ARENA, o Senador Calmon, do Esp\u00edrito Santo. A conquista dos 15% tamb\u00e9m foi uma luta importante, apresentada pelo, na \u00e9poca, Senador Jos\u00e9 Serra, do PSDB. Ent\u00e3o, essa luta est\u00e1 acima da luta ideol\u00f3gica, \u00e9 uma luta da cidadania, de defesa de pol\u00edticas p\u00fablicas que s\u00e3o fundamentais n\u00e3o s\u00f3 para melhorar a qualidade de vida do povo brasileiro, mas, ao mesmo tempo, para fortalecer um projeto de soberania nacional.\r\nFicamos pasmos ao ver o Presidente que assumiu agora, um colega aqui de Alagoas, com quem eu tive a oportunidade de ser Vereador e Deputado Estadual, o Deputado Arthur Lira, pautar mat\u00e9ria querendo fazer a desvincula\u00e7\u00e3o de duas pol\u00edticas fundamentais neste momento t\u00e3o grave que est\u00e1 atravessando o mundo, momento de pandemia da COVID-19. Ent\u00e3o, deixo aqui o nosso rep\u00fadio a isso e registro nossa luta para que seja mantida, sim, a dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria conquistada pelo povo brasileiro.\r\nSe quisermos atacar o Or\u00e7amento, temos que ter coragem diante do que agora est\u00e1 sendo feito. Esta Casa tem que fazer um corte substantivo \u00e9 no or\u00e7amento das For\u00e7as Armadas, que \u00e9 de 150 bilh\u00f5es de reais. A verdadeira guerra que o mundo atravessa, e no Brasil isso n\u00e3o \u00e9 diferente, \u00e9 a guerra contra a COVID. Portanto, temos que alocar recursos \u00e9 para a sa\u00fade. As For\u00e7as Armadas, neste momento da pandemia, ficaram inertes, n\u00e3o conseguiram ter capacidade tecnol\u00f3gica para fazer um respirador, uma m\u00e1scara. Portanto, esse or\u00e7amento das For\u00e7as Armadas est\u00e1 fora da realidade. Se for necess\u00e1rio, temos que cortar \u00e9 nesse item, e n\u00e3o querer cortar recursos da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade.\r\nPor tudo isso, Sr. Presidente, reitero a import\u00e2ncia de manter a garantia constitucional de recursos para a educa\u00e7\u00e3o e para a sa\u00fade, que foi uma conquista.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONVOCA\u00c7\u00c3O, CANDIDATO APROVADO,  CONCURSO P\u00daBLICO, HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, ALAGOAS.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Apelo ao Presidente da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH e ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, por convoca\u00e7\u00e3o de candidatos aprovados em concurso p\u00fablico para preenchimento de vagas no Hospital Universit\u00e1rio de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, na \u00faltima sexta-feira, eu tive a oportunidade de ter uma audi\u00eancia com o Reitor da UFAL - Universidade Federal de Alagoas, o Prof. Tonholo, junto com profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade que fizeram concurso para ingressar no Hospital Universit\u00e1rio de Alagoas. Esse caso envolve 250 pessoas que est\u00e3o esperando, h\u00e1 mais de 1 ano, a chamada para tomar posse ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o no concurso, mas at\u00e9 agora o Governo Federal n\u00e3o teve essa iniciativa, por interm\u00e9dio da EBSERH, a Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 em Alagoas, uma vez que essa situa\u00e7\u00e3o se repete em 40 hospitais universit\u00e1rios em todo o Brasil. \r\nE veja, Sr. Presidente, no momento em que estamos atravessando com a pandemia, em \u00e2mbito nacional e internacional, o Hospital Universit\u00e1rio junto com o Hospital Metropolitano de Alagoas e outros hospitais tiveram a solidariedade de recepcionar v\u00e1rios pacientes do Amazonas, quando se estabeleceu o caos naquele Estado. Alagoas foi um dos Estados que recepcionou esses pacientes, inclusive no HU, o nosso Hospital Universit\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer um apelo para que a Presid\u00eancia solicitasse celeridade ao Presidente da EBSERH, que \u00e9 vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e que houvesse rapidez para autorizar a contrata\u00e7\u00e3o dessas pessoas que j\u00e1 fizeram concurso e que est\u00e3o numa expectativa muito grande em todo o Brasil. E destaco o caso de Alagoas, com 250 profissionais.\r\nO reitor \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 tem\u00e1tica, a vice-reitora e o superintendente do Hospital Universit\u00e1rio tamb\u00e9m. Mas depende, repito, somente da Presid\u00eancia da EBSERH e do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um tema importante, porque n\u00f3s estamos focando a sa\u00fade. Infelizmente, esse Presidente \u00e9 um negacionista, nega a ci\u00eancia. Esse Presidente, infelizmente, \u00e9 um \"anjo da morte\", ele nega a vida.\r\n\u00c9 importante que esta Casa, principalmente agora -- eu sou integrante da CMO --, possa colocar como prioridade or\u00e7ament\u00e1ria a autoriza\u00e7\u00e3o para que esses profissionais, repito, de 40 hospitais universit\u00e1rios, Presidente General Peternelli, sejam de fato chamados.\r\nEnt\u00e3o, gostaria de pedir a anu\u00eancia de...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, PRIVATIZA\u00c7AO, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), OMISS\u00c3O, FOR\u00c7AS ARMADAS, SETOR EL\u00c9TRICO, SOBERANIA NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Omiss\u00e3o das For\u00e7as Armadas brasileiras sobre o tema.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde.\r\nQuero cumprimentar os Parlamentares, os internautas, e dizer que hoje, Sr. Presidente, eu participei de uma live com o pessoal (falha na transmiss\u00e3o) infelizmente. Trata-se de um processo importante. Eu, com muita honra, fui funcion\u00e1rio da antiga empresa de eletricidade de Alagoas, que depois virou companhia energ\u00e9tica de Alagoas, infelizmente privatizada, hoje Equatorial, comprada pelo Grupo Paulo Lima, de um dos homens mais ricos do Brasil, que inclusive comprou a distribuidora por 50 mil reais, \"na bacia das almas\". Ele praticamente fez isso em todo o Brasil.\r\nNessa tem\u00e1tica, o Governo Bolsonaro quer rapidez para colocar na semana que vem. Espero que o Parlamento tenha altivez e consiga n\u00e3o recepcionar essa mat\u00e9ria, que, na minha vis\u00e3o, afeta a soberania nacional, de privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico. Cito o exemplo dos Estados Unidos, considerados o Pa\u00eds mais liberal. Quem controla a energia de uma parte geogr\u00e1fica substantiva dos Estados Unidos \u00e9 o ex\u00e9rcito americano, porque eles entendem a import\u00e2ncia da energia n\u00e3o s\u00f3 para o desenvolvimento do Pa\u00eds, como para a soberania nacional.\r\nNo momento em que se vende agora a parte da gera\u00e7\u00e3o e da transmiss\u00e3o, j\u00e1 que foi vendida toda a ELETROBRAS, n\u00e3o apenas se est\u00e1 colocando todo o setor el\u00e9trico \"na bacia das almas\", mas o controle das \u00e1guas passa a ser da iniciativa privada, em que h\u00e1 um dilema internacional: o controle das \u00e1guas. O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que tem o maior manancial do ponto de vista de \u00e1gua doce.\r\nO que eu lamento \u00e9 essa equa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo feita no Congresso - espero que n\u00f3s tenhamos resposta. O que eu lamento \u00e9 a omiss\u00e3o das For\u00e7as Armadas, ficando favor\u00e1veis a um projeto lesa-p\u00e1tria, principalmente do Alto Comando das For\u00e7as Armadas, todo mundo silente em rela\u00e7\u00e3o a isso. \u00c9 um projeto de soberania nacional, de import\u00e2ncia.\r\n\u00c9 por isso que continuo fazendo defesa do ponto de vista individual, da bancada do Partido dos Trabalhadores, dos partidos do campo de Esquerda e daqueles que defendem um projeto nacional, para que n\u00f3s n\u00e3o aceitemos essa rapidez, como quer o Presidente da Casa. Ele quer colocar rapidez, celeridade, e privatizar um setor t\u00e3o estrat\u00e9gico para o Brasil.\r\nSr. Presidente, gostaria que meu discurso fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, principalmente no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO.\r\nCONFLITO, GOVERNO ESTADUAL, GOVERNO FEDERAL, GERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POSI\u00c7\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, COMPRA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRIORIDADE.\r\nIMPEACHMENT, CRIME DE RESPONSABILIDADE, GENOC\u00cdDIO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AUS\u00caNCIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTRA, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, PROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLICA (PGR), NECESSIDADE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), CONFER\u00caNCIA NACIONAL DOS BISPOS DO BRASIL (CNBB), POSI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Car\u00e1ter genocida do Presidente Jair Bolsonaro. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a aposi\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility. Prop\u00f3sito do Presidente da Rep\u00fablica de gera\u00e7\u00e3o de conflito entre o Governo Federal e Governadores Estaduais. Rep\u00fadio aos gracejos de Jair Bolsonaro diante da eleva\u00e7\u00e3o das estat\u00edsticas de mortos pela Covid-19. Prioridade da Casa na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a doen\u00e7a. Necessidade de apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica, de a\u00e7\u00e3o contra o Presidente Jair Bolsonaro por pr\u00e1tica de crime de responsabilidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde.\r\nQuando a C\u00e2mara Federal ir\u00e1 cumprir o seu papel? Temos no poder um genocida que, de forma repetida, desrespeita a ci\u00eancia, desrespeita a humanidade, desrespeita o povo brasileiro. E esta Casa n\u00e3o prioriza essa discuss\u00e3o.\r\nMais um crime foi cometido pelo Presidente Bolsonaro: o veto na medida provis\u00f3ria que trata do processo de vacina\u00e7\u00e3o. Ele est\u00e1 querendo criar um conflito proposital entre o Governo Federal e os governadores. Mas os governadores tiveram uma compreens\u00e3o magn\u00e2nima no sentido de respeitar a Constitui\u00e7\u00e3o, independentemente de corte ideol\u00f3gico. Eles tiveram uma unidade de a\u00e7\u00e3o no sentido de respeitar a ci\u00eancia e o povo brasileiro.\r\nA cada dia, a estat\u00edstica de mortos aumenta, e o Presidente continua fazendo piada.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que a C\u00e2mara Federal tenha responsabilidade e coloque como prioridade a vacina p\u00fablica e gratuita para todo o povo brasileiro. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio alocar recursos no Or\u00e7amento para suprir a parte financeira.\r\nDiante de todos os crimes cometidos, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica n\u00e3o pode ser um engavetador. J\u00e1 est\u00e1 na hora de ele entrar com uma a\u00e7\u00e3o por crime de responsabilidade contra esse genocida. Afinal de contas, quem diz isso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a oposi\u00e7\u00e3o no Brasil, s\u00e3o organiza\u00e7\u00f5es de respeito, como a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS e outras organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade em \u00e2mbito mundial. H\u00e1 uma articula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios setores da sociedade e de parte consider\u00e1vel da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil - CNBB em defesa da vida.\r\nChega! N\u00e3o basta s\u00f3 indigna\u00e7\u00e3o! \u00c9 necess\u00e1rio que a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica fa\u00e7a o seu papel. \u00c9 necess\u00e1rio que esta Casa tire da gaveta v\u00e1rios processos de impedimento que caracterizam, a cada dia, os crimes cometidos por esse genocida, esse anjo da morte, esse Capit\u00e3o Cloroquina, que n\u00e3o respeita o povo brasileiro.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio priorizar n\u00e3o s\u00f3 a vacina, mas tamb\u00e9m o aux\u00edlio emergencial. Se esse aux\u00edlio n\u00e3o for pautado e repassado ao povo brasileiro, n\u00f3s teremos um caos no Brasil. \r\nChega! Vamos fazer o enfrentamento e colocar esse genocida no seu lugar, no lixo da hist\u00f3ria!\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL, PEC EMERGENCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2020, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Raz\u00f5es da resist\u00eancia do PT \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar V.Exa. e os demais colegas Parlamentares.\r\nEstamos estarrecidos. Ontem foi aprovada, em primeiro turno, por ampla maioria, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 186, oriunda do Executivo, do Governo Bolsonaro.\r\nQual \u00e9 a consequ\u00eancia pr\u00e1tica dessa medida? Primeiro, ela, para tentar fazer uma compensa\u00e7\u00e3o, aloca um pequeno recurso - nem sabemos o valor, poder\u00e1 n\u00e3o chegar a 250 reais - para a ajuda emergencial, por 4 meses, no m\u00e1ximo, o que \u00e9 uma vergonha. \u00c9 uma vergonha! O PT vai resistir.\r\nEla estabelece contrapartidas que s\u00e3o draconianas para os Munic\u00edpios, os Estados e a Uni\u00e3o. N\u00e3o haver\u00e1 mais concurso p\u00fablico. O Governo Federal, os Governadores e os Prefeitos ficar\u00e3o proibidos de dar reajustes. Al\u00e9m disso, ela elimina o subs\u00eddio para isen\u00e7\u00f5es fiscais. Eu acho que esta \u00e9 a \u00fanica determina\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual temos concord\u00e2ncia num momento como este: n\u00e3o dar isen\u00e7\u00e3o fiscal. Agora, n\u00e3o haver concurso, n\u00e3o haver reajustes, isso \u00e9 algo draconiano! Vai de encontro a qualquer princ\u00edpio razo\u00e1vel. \u00c9 por isso que o PT far\u00e1 resist\u00eancia a essa medida provis\u00f3ria. Quando chegar a esta Casa, temos que fazer obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEu fui informado de que o Presidente Arthur Lira quer realizar manobra para que a CCJ n\u00e3o seja instalada amanh\u00e3, sexta-feira, dia em que normalmente n\u00e3o h\u00e1 sess\u00e3o, e colocar na pauta essa medida provis\u00f3ria para que seja votada de afogadilho, sem debate. N\u00e3o podemos aceitar isso. O PT far\u00e1 resist\u00eancia, entendendo que n\u00e3o podemos, sobretudo neste momento, deixar que os servidores p\u00fablicos sejam considerados os vil\u00f5es.\r\nPresidente Bolsonaro, tenha coragem! Senadores e Presidente da C\u00e2mara, tenham coragem de colocar em pauta a reforma tribut\u00e1ria, porque, a\u00ed sim, haver\u00e1 recurso. No Brasil, s\u00f3 quem paga tributos s\u00e3o os pobres, os trabalhadores e a classe m\u00e9dia. A elite, os poderosos n\u00e3o pagam tributos. Vamos pautar a reforma tribut\u00e1ria...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, DANDARA DOS PALMARES, NILSE DA SILVEIRA, MULHER, ALAGOAS, HOMENAGEM.\r\nFEMINIC\u00cdDIO, CRIME CONTRA A MULHER, AN\u00c1LISE.\r\nMULHER, FAVOR\u00c1VEL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ANULA\u00c7\u00c3O, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Homenagem \u00e0s mulheres brasileiras, em nome das alagoanas Dandara dos Palmares e Nilse da Silveira, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Elevado \u00edndice de feminic\u00eddio registrado no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da inclus\u00e3o na pauta, pelas Presid\u00eancias da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, de proposi\u00e7\u00f5es de interesse da classe feminina. Acerto da decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Parlamentares, quero, em primeiro lugar, a exemplo da colega Erika, que me antecedeu, saudar com muita alegria o 8 de Mar\u00e7o, Dia Internacional da Mulher, dia internacional de alegria, mas tamb\u00e9m de muita luta. \r\nE quero saud\u00e1-lo simbolicamente por meio de duas alagoanas. Uma delas tem papel hist\u00f3rico na luta do Quilombo dos Palmares. Estou falando de Dandara, que teve papel fundamental junto com seu companheiro, Zumbi dos Palmares. Essa mulher, sem d\u00favida nenhuma, representa um marco na hist\u00f3ria e deveria ser reconhecida, mas infelizmente a elite brasileira n\u00e3o o faz. E a outra \u00e9 uma cientista e m\u00e9dica, que foi perseguida, mas teve um papel essencial na luta pela vis\u00e3o humanit\u00e1ria. Estou falando da m\u00e9dica Nise da Silveira. Essas duas mulheres simbolizam n\u00e3o s\u00f3 Alagoas, mas tamb\u00e9m o Brasil. \r\nNo momento em que, no Brasil e no mundo, ainda temos uma taxa de feminic\u00eddio alt\u00edssima, fora do grau de civilidade, \u00e9 importante que a C\u00e2mara e o Senado, sem d\u00favida nenhuma, pautem todos os projetos que possam fortalecer, no campo econ\u00f4mico, social, trabalhista e afetivo, a luta das mulheres no Brasil e no mundo.\r\nAo mesmo tempo, Sr. Presidente, n\u00e3o poder\u00edamos receber em um dia mais simb\u00f3lico - este 8 de mar\u00e7o - a not\u00edcia da decis\u00e3o do Ministro Fachin, que coloca na lata do lixo um processo viciado, capitaneado por um juiz criminoso, junto com parcela significativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal de Curitiba.\r\nO bom direito prevaleceu. Se isso tivesse ocorrido antes das elei\u00e7\u00f5es, possivelmente o atual cen\u00e1rio seria outro. \u00c9 uma grande not\u00edcia, mas ainda temos que ter muita precau\u00e7\u00e3o, porque o sistema financeiro internacional e nacional, os grandes meios de comunica\u00e7\u00e3o tentaram calar a voz popular, com a maior estrela do Brasil: Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.\r\nO Brasil est\u00e1 feliz, porque compete \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o preconizar o poder popular. No momento exato da elei\u00e7\u00e3o, o povo escolheu o seu projeto, e n\u00e3o essa articula\u00e7\u00e3o, esse crime que foi capitaneado por um juiz criminoso e parcela do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Curitiba.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PROTESTO, EDUARDO JOS\u00c9 BARBOSA, GENERAL DE EX\u00c9RCITO.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, FAMILIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, REPUDIO.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 nota do Presidente do Clube Militar, general Eduardo Jos\u00e9 Barbosa, contra o Supremo Tribunal Federal, especialmente em rela\u00e7\u00e3o ao Ministro Edson Fachin, pela anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Omiss\u00e3o do general sobre o recebimento indevido do aux\u00edlio emergencial por militares; as rachadinhas da fam\u00edlia Bolsonaro; a incompet\u00eancia do Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, na condu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19; e o exorbitante or\u00e7amento das For\u00e7as Armadas brasileiras. Posicionamento da Esquerda e do PT, contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria cumprimentar V.Exa., todos os pares que me antecederam e a sociedade brasileira. \r\nEu tive oportunidade de ler, hoje, no blog de pol\u00edtica F\u00f3rum, um artigo do jornalista Plinio Teodoro, no qual ele destaca uma nota do Presidente do Clube Militar do Rio de Janeiro fazendo uma cr\u00edtica profunda ao Supremo Tribunal Federal, principalmente ao Ministro Fachin, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o que libera de processos o ex-Presidente Lula. Na realidade, essa repara\u00e7\u00e3o foi o bom direito.\r\nInfelizmente, o ataque dessa nota do Clube Militar do Rio de Janeiro \u00e9 vil, desqualificado, contra o Ministro e contra o ex-Presidente Lula. Essas vivandeiras de plant\u00e3o, essas aves de rapina que n\u00e3o conseguem compreender que estamos num Estado Democr\u00e1tico de Direito n\u00f3s n\u00e3o pode nos calar. Eles s\u00f3 t\u00eam foco em rela\u00e7\u00e3o ao ex-Presidente Lula. Est\u00e1 provado que foi um processo viciado!\r\nO general se omite em rela\u00e7\u00e3o a milhares de militares que receberam, sem ter direito, o aux\u00edlio emergencial. Esse mesmo general se omite em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rachadinhas da fam\u00edlia Bolsonaro. Esse mesmo general se omite em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incompet\u00eancia do seu colega general, o Ministro da Sa\u00fade, que est\u00e1 contribuindo para o genoc\u00eddio. \u00c9 lament\u00e1vel essa postura de n\u00e3o se respeitar o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nEle devia estar preocupado com o or\u00e7amento das For\u00e7as Armadas - 150 bilh\u00f5es de reais, or\u00e7amento maior do que o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade -, que n\u00e3o tiveram a compet\u00eancia de fazer um respirador artificial, porque n\u00e3o t\u00eam sintonia com o povo brasileiro.\r\n\u00c9 por isso que nesta Casa, que hoje vota a PEC 186, que penaliza o servi\u00e7o p\u00fablico, n\u00e3o dando direito a um auxilio emergencial decente, o PT, os partidos de esquerda v\u00e3o lutar firmemente para que essa PEC da morte n\u00e3o seja aprovada. Neste momento, a prioridade \u00e9 a defesa da vida e da democracia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 109 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estava inscrito inclusive na orienta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sei o que ocorreu tecnicamente, porque houve um veto. Falaria a respeito do \u00faltimo destaque, da import\u00e2ncia do destaque e do \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nFico estarrecido com a fala do representante do Partido Novo, quando coloca um ajuste fiscal para a Uni\u00e3o, limitando a contrata\u00e7\u00e3o de servidores.\r\nA pergunta \u00e9: quem \u00e9 que vai pagar? Vai fazer corte e n\u00e3o haver contrata\u00e7\u00e3o? Esta postura do NOVO \u00e9 insana. Esta postura n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel: fazer corte na LOA em plena pandemia, sem novas contrata\u00e7\u00f5es. Lamento!\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTRARIO, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, VALOR.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.\r\nFILHO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, COMPORTAMENTO, CRITICA..",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Apoio ao restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Desrespeito do Deputado Eduardo Bolsonaro para com o povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Hoje continua sendo discutida a PEC 186, uma arma\u00e7\u00e3o feita pelo Governo Bolsonaro, com o aval do Presidente da C\u00e2mara, que implanta uma trucul\u00eancia no sentido de se discutir um projeto que v\u00ea como inimigos os servidores p\u00fablicos e que desmonta todas as pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nA nossa prioridade ao votarmos a PEC 186 \u00e9 a volta do valor de 600 reais de aux\u00edlio emergencial, para o qual, infelizmente, este Governo n\u00e3o colocou previs\u00e3o na PEC, em nem um artigo, em nem um par\u00e1grafo, em nem um inciso, nem disse qual ser\u00e1 o seu valor, nem a sua periodicidade. O coment\u00e1rio \u00e9 de que ser\u00e1 concedido por 4 meses, no valor de 250 reais. Uma vergonha! \r\nDeveria priorizar a reforma tribut\u00e1ria, porque, no Brasil, quem paga tributos e impostos s\u00e3o o pobre, a classe trabalhadora e a classe m\u00e9dia. O rico e a elite n\u00e3o pagam.\r\nMas, Sr. Presidente, n\u00f3s vamos continuar com o combate, fazendo defesa do Brasil, do Estado brasileiro e dos servidores p\u00fablicos, al\u00e9m do aux\u00edlio emergencial de 600 reais para quem precisa.\r\nSr. Presidente, indigna\u00e7\u00e3o! O Deputado Federal filho do Presidente da Rep\u00fablica, acuado, d\u00e1 uma declara\u00e7\u00e3o de que a m\u00e1scara deve ser colocada naquele lugar - eu n\u00e3o vou dizer onde porque \u00e9 impublic\u00e1vel.\r\nEssa postura desse Deputado filho do Bolsonaro \u00e9 uma postura que n\u00e3o tem pudor, que desonra a Casa. E, como diz o Presidente Lula, \u00e9 uma imbecilidade o que fazem o Presidente da Rep\u00fablica e sua fam\u00edlia, principalmente os filhos que s\u00e3o Parlamentares. Eles deveriam ter a estatura ou ter uma postura do Lula, dos Governadores que fazem um pacto em defesa da vida.\r\nBolsonaro \u00e9 um defensor da morte. Nega a ci\u00eancia. N\u00e3o respeita o povo brasileiro. E seu filho ainda desonra e ataca quase 300 mil pessoas que morreram. \r\nRespeite o povo brasileiro, filho de Bolsonaro! \r\nBolsonaro, V.Exa. tinha que explicar \"rachadinhas\" da sua fam\u00edlia; a casa de 6 milh\u00f5es do seu filho, que n\u00e3o tem registro, n\u00e3o tem compra. Isso \u00e9 a vergonha...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa., que eu conhe\u00e7o, que tem uma hist\u00f3ria no movimento estudantil, sabe da import\u00e2ncia do debate, do contradit\u00f3rio. Tenho certeza, Sr. Presidente - \u00e9 claro que a maioria tem o poder de definir -, de que V.Exa. est\u00e1 inquieto, porque o nosso requerimento \u00e9 para que os destaques sejam discutidos.\r\nAten\u00e7\u00e3o, popula\u00e7\u00e3o! O PSL, atrav\u00e9s da sua Lideran\u00e7a, o Deputado General Peternelli, quer evitar o debate. Vejam como \u00e9 perigoso isso! \u00c9 por isso que \u00e9 importante a democracia.\r\nEu fa\u00e7o um apelo: queremos o debate! \u00c9 por isso que somos contra esse requerimento de se consolidar a discuss\u00e3o em bloco e...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nFAMILIA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, SOLIDARIEDADE. \r\nFAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ENRIQUECIMENTO IL\u00cdCITO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.\r\nFELIPE NETO, YOUTUBER PROFISSIONAL, \u00c9RIKA SURUAGY, PROFESSORA, INDICIAMENTO, CR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SOLIDARIEDADE. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da sa\u00fade atuantes na linha de frente de combate \u00e0 Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do coronav\u00edrus. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de alimentos, retomada dos \u00edndices inflacion\u00e1rios e agravamento do desemprego no Pa\u00eds. Enriquecimento do cl\u00e3 Bolsonaro. Solidariedade ao influencer Felipe Neto e \u00e0 Profa. \u00c9rika Suruagy, indiciados pela compara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com genocidas. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a n\u00e3o abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de parabenizar todos os profissionais de sa\u00fade no Brasil, que est\u00e3o fazendo o combate, o bom combate, \u00e0 COVID-19. Tamb\u00e9m quero prestar solidariedade a todos os familiares que tiveram seus entes queridos ceifados por esse v\u00edrus.\r\nSr. Presidente, o que eu queria destacar \u00e9 o custo de vida. Pre\u00e7o do feij\u00e3o, do arroz, da carne, enfim, de toda a cesta b\u00e1sica est\u00e1 alt\u00edssimo. O que n\u00f3s vemos, no outro lado, \u00e9 a infla\u00e7\u00e3o alta, com perda de poder aquisitivo e a taxa de desemprego maior da hist\u00f3ria do Brasil.\r\nO \u00fanico case, ou seja, o \u00fanico caso que d\u00e1 certo no Brasil, que vai ser tese de doutorado para as grandes universidades federais no Brasil, nas privadas, nas internacionais, \u00e9 o case da fam\u00edlia Bolsonaro. O Brasil est\u00e1 sendo destru\u00eddo com fome, com infla\u00e7\u00e3o alta, mas a fam\u00edlia Bolsonaro est\u00e1 mais rica a cada dia e sem justificativa.\r\nEspero que a Pol\u00edcia Federal e que a Receita Federal tenham coragem de fazer investiga\u00e7\u00e3o sobre a fam\u00edlia Bolsonaro. Realmente, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que tem que ser tese de doutorado.\r\nGostaria de prestar solidariedade ao influencer Felipe Neto e \u00e0 professora de Pernambuco \u00c9rika Suruagy por terem tido a coragem de fazer um debate, e eles est\u00e3o sendo indiciados agora pelo Presidente Bolsonaro porque o chamaram de genocida.\r\nEle \u00e9 genocida, sim! \u00c9 um anjo da morte! Nega a ci\u00eancia, n\u00e3o respeita a vida.\r\nEspero que a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, que j\u00e1 tem v\u00e1rios instrumentos para fazer uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, coloque esse genocida fora do poder.\r\n\u00c9 uma pena que, mesmo com n\u00famero acima de 30 pedidos de impedimento, esta Casa n\u00e3o tenha coragem de colocar o genocida... A palavra de ordem \u00e9 genocida, Bolsonaro. Voc\u00ea tem que por uma a\u00e7\u00e3o para cada brasileiro, para cada Parlamentar. Genocida! Genocida! Genocida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, MORTALIDADE, CORONAVIRUS, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, ELOGIO, ATUA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE. \r\nGOVERNADOR, PREFEITO, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GENOC\u00cdDIO. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR. \r\nPLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, CONTRATA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares de v\u00edtimas da Covid-19 no Pa\u00eds. Aplausos aos profissionais de sa\u00fade engajados na luta contra a doen\u00e7a viral. Congratula\u00e7\u00f5es aos Governadores e Prefeitos Municipais, pela ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Car\u00e1ter genocida do Presidente Jair Bolsonaro. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com a vida e a sa\u00fade do povo brasileiro. Necessidade de discuss\u00e3o da retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial. Apoio ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da propositura para os hospitais universit\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde. Eu queria cumprimentar todos e todas.\r\nEm primeiro lugar, quero prestar solidariedade a todos os familiares de v\u00edtimas da COVID no Brasil, ao mesmo tempo em que quero me congratular principalmente com os profissionais da sa\u00fade, os verdadeiros her\u00f3is e hero\u00ednas no combate a um v\u00edrus que n\u00e3o tem fronteira.\r\nQueria tamb\u00e9m parabenizar, a exemplo do que fizeram colegas que me antecederam, como a Deputada Rosa Neide, os Governadores e os Prefeitos que tiveram sensibilidade e compromisso com a vida, adotando pol\u00edticas que a ci\u00eancia define, seja no plano da OMS, seja no plano do Brasil.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente, que alguns colegas do Parlamento estejam vivendo numa bolha, sem saber a realidade que o Brasil vem atravessando. A unidade de a\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s, independentemente de corte ideol\u00f3gico, seria um trunfo na articula\u00e7\u00e3o para haver vacina\u00e7\u00e3o em massa. Isso tinha que ser planejado.\r\nInfelizmente, este Presidente genocida n\u00e3o tem responsabilidade com a vida. E \u00e9 por isso que, proporcionalmente, o Brasil est\u00e1 no ranking das na\u00e7\u00f5es como um dos pa\u00edses com os maiores \u00edndices de mortes no mundo, as v\u00edtimas dessa pol\u00edtica desastrada de v\u00e1rios Ministros da Sa\u00fade e do pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica. Isso \u00e9 lament\u00e1vel!\r\nTemos tamb\u00e9m que discutir o aux\u00edlio emergencial, j\u00e1 que, com a pandemia, \u00e9 necess\u00e1rio haver barreiras sanit\u00e1rias, e at\u00e9 hoje essa ajuda n\u00e3o chegou. O que foi implantado agora pelo Bolsonaro \u00e9 uma vergonha para o Brasil.\r\nAl\u00e9m disso, esta Casa daqui a pouco ir\u00e1 discutir o PLP 266, que trata de uma expectativa de direito alt\u00edssima de profissionais que fizeram concurso para os hospitais universit\u00e1rios do Brasil. Um projeto do Presidente Bolsonaro do ano passado travou a contrata\u00e7\u00e3o deles. Agora, esta Casa ter\u00e1 a possibilidade de fazer essa ruptura para tornar essa expectativa de direito uma realidade. Afinal de contas, h\u00e1 uma car\u00eancia enorme desses profissionais no combate \u00e0 COVID, principalmente pelo papel que os hospitais universit\u00e1rios exercem no Brasil.\r\nNo caso de Alagoas, eles t\u00eam papel fundamental, inclusive de solidariedade, como quando v\u00e1rios habitantes de Manaus precisaram da ajuda dos outros Estados.\r\nEnt\u00e3o, nossa solidariedade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Apelo ao partido Novo de vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria cumprimentar V.Exa. e os pares e dizer o seguinte: com todo o respeito, o Partido Novo quer travar uma discuss\u00e3o fundamental no sentido de se dar prioridade \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de profissionais para 42 hospitais universit\u00e1rios, 42 hospitais universit\u00e1rios - repito.\r\nQuando ele fala que vai focar no ensino superior, claro que \u00e9 no ensino superior tamb\u00e9m. Afinal de contas, os hospitais universit\u00e1rios s\u00e3o hospitais escolas que t\u00eam um papel fundamental.\r\nEu vou citar um caso do nosso Estado de Alagoas, que \u00e9 um dos menores Estados da Federa\u00e7\u00e3o. Esta pandemia chegou ao \u00e1pice de casos no Estado do Amazonas, principalmente em Manaus, e n\u00e3o s\u00f3 os hospitais do Estado, mas tamb\u00e9m o Hospital Universit\u00e1rio tiveram a grandeza de recepcionar v\u00e1rios pacientes de COVID-19, com qualifica\u00e7\u00e3o.\r\nQual \u00e9 a realidade hoje desses hospitais universit\u00e1rios? H\u00e1 pr\u00e9dio f\u00edsico e equipamentos, mas n\u00e3o h\u00e1 m\u00e3o de obra. Essa discuss\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 sendo realizada. Inclusive o Relator \u00e9 o Deputado Jos\u00e9 Nelto, do Podemos de Goi\u00e1s. Portanto, a discuss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma polariza\u00e7\u00e3o de esquerda e de direita, \u00e9 uma discuss\u00e3o pela vida. H\u00e1 concursos prestes a vencer, e estamos atravessando esta pandemia que n\u00e3o tem fronteiras e que atinge o Brasil.\r\nE n\u00f3s estamos focando, como foi dito pelo Presidente Arthur Lira, numa pauta que discute sa\u00fade.\r\nOra, a contrata\u00e7\u00e3o de pessoal para os 42 hospitais universit\u00e1rios \u00e9 uma pauta da COVID, \u00e9 uma pauta da sa\u00fade. Tem previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira. Esse debate n\u00e3o \u00e9 novo, e \u00e9 de bom alvitre, neste momento, esse acordo dos v\u00e1rios partidos, com exce\u00e7\u00e3o do NOVO. Eu fa\u00e7o um apelo ao NOVO, que votou em tantas mat\u00e9rias que n\u00e3o eram prioridade para o Brasil. Esta mat\u00e9ria, eu repito, \u00e9 uma pauta da sa\u00fade, \u00e9 uma pauta de contrata\u00e7\u00e3o para 42 hospitais universit\u00e1rios no Brasil.\r\nRepito, s\u00f3 aqui em Alagoas, que \u00e9 um Estado pequeno, estamos esperando, com expectativa de direito, 250 profissionais.\r\nPortanto, eu fa\u00e7o um apelo ao NOVO para que retire o kit obstru\u00e7\u00e3o e vote pela vida neste momento.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis a este projeto, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 266/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, alguns Parlamentares cujo discurso ouvi podem at\u00e9 ter jovialidade, mas t\u00eam o discurso carcomido do velho Milton Friedman, da vis\u00e3o cl\u00e1ssica liberal, que hoje o mundo j\u00e1 n\u00e3o usa mais. Em conson\u00e2ncia com o que estamos discutindo aqui, o segundo homem mais rico do mundo, o Bill Gates, faz uma reflex\u00e3o: se houver um debate entre a economia e a vida, \u00e9 necess\u00e1rio priorizar a vida.\r\nEu quero aqui parabenizar o Relator deste projeto, o Deputado Jos\u00e9 Nelto, que teve um papel singular, ouvindo, fazendo lives inclusive com os setores diretamente, com presen\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 dos profissionais, que est\u00e3o nessa expectativa de direito, mas tamb\u00e9m de superintendentes de HU - inclusive, eu tive oportunidade de participar delas. Ele foi um Relator muito democr\u00e1tico e paciente, fez uma discuss\u00e3o que perpassa os v\u00e1rios partidos. Tanto que, como percebemos, nesta Casa um \u00fanico partido est\u00e1 criando obstru\u00e7\u00e3o. \r\nEste projeto \u00e9 fundamental para os hospitais universit\u00e1rios. H\u00e1 quase 2 anos os profissionais fizeram um concurso, pelo modelo EBSERH Nacional, e n\u00e3o pelo modelo do Regime Jur\u00eddico \u00danico, com expectativa de direito. No momento em que vivemos a plenitude da pandemia, inclusive com a nova cepa, os hospitais universit\u00e1rios t\u00eam, portanto, um papel singular no enfrentamento \u00e0 pandemia. E o Deputado Jos\u00e9 Nelto, com o projeto do Senador Wellington Fagundes, discute, sim, as supernovas, que foram as universidades criadas no ano passado, j\u00e1 com previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira. Temos pr\u00e9dios, temos equipamentos, mas falta pessoal.\r\nHipocrisia \u00e9 discutir a autonomia do Banco Central. Hipocrisia \u00e9 discutir a Lei de Cabotagem. Hipocrisia \u00e9 aprovar a Lei do G\u00e1s de afogadilho. Hipocrisia \u00e9 defender privatiza\u00e7\u00f5es importantes como a dos Correios, da PETROBRAS e do Banco do Brasil. Este \u00e9 o debate. Que Estado queremos? Que pol\u00edticas p\u00fablicas queremos? Queremos pol\u00edticas p\u00fablicas para fazer a defesa da vida, e n\u00e3o da morte, porque o desemprego...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, relativa ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, Sr. Presidente, tem a orienta\u00e7\u00e3o no sentido de que temos que dar celeridade a essa mat\u00e9ria. \u00c9 muito importante. J\u00e1 h\u00e1 um consenso, com exce\u00e7\u00e3o de um \u00fanico partido.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um projeto importante, que n\u00e3o s\u00f3 contrata para a \u00e1rea da sa\u00fade, repito, mas \u00e9 uma defesa da vida, o que \u00e9 fundamental.\r\nComo esta Casa praticamente est\u00e1 consensual, com exce\u00e7\u00e3o de um \u00fanico partido, e h\u00e1 outras mat\u00e9rias que ser\u00e3o discutidas, n\u00f3s somos a favor da celeridade processual.\r\nPortanto, somos favor\u00e1veis ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO, PARTIDO NOVO (NOVO), ACORDO, DEFESA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTRATA\u00c7\u00c3O, RECURSOS HUMANOS, JOS\u00c9 NELTO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, relativa ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 claro que o Regimento tem previs\u00e3o legal para que se apresentem requerimentos com o conte\u00fado apresentado pelo Partido Novo. Agora, na pol\u00edtica, n\u00e3o se pode s\u00f3 ficar voltado para a burocracia. Existe o momento que se est\u00e1 atravessando.\r\nPrimeiro, esse projeto foi apresentado por um acordo. V.Exa., como Presidente, fez um acordo com os L\u00edderes, apresentando duas mat\u00e9rias. Uma terceira poder\u00e1 ter consenso ou n\u00e3o; possivelmente n\u00e3o ter\u00e1. Esta \u00e9 uma mat\u00e9ria espec\u00edfica para uma contrata\u00e7\u00e3o para a qual h\u00e1 mais de 2 anos h\u00e1 uma expectativa.\r\nS\u00e3o mais de 40 hospitais universit\u00e1rios. Repito: h\u00e1 estrutura f\u00edsica, h\u00e1 equipamentos, mas, devido ao processo que ocorreu, principalmente na reforma da Previd\u00eancia, h\u00e1 falta de profissionais, falta de recursos humanos. Ent\u00e3o, h\u00e1 v\u00e1rios hospitais universit\u00e1rios, h\u00e1 um pr\u00e9dio de equipamentos, mas falta gente.\r\nEsse projeto vem fazer uma repara\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque a Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, impedia contrata\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ele destrava isso atrav\u00e9s do Relator, Deputado Jos\u00e9 Nelto, que fez um relat\u00f3rio com muita compet\u00eancia.\r\nA\u00ed vem o NOVO querendo discutir artigo por artigo, mesmo com base regimental, no sentido de postergar, atrapalhar uma vota\u00e7\u00e3o sobre profissionais que v\u00e3o diretamente para o combate \u00e0 COVID. \u00c9 uma quest\u00e3o de bom senso neste momento.\r\nN\u00f3s j\u00e1 tivemos acordo aqui em outras mat\u00e9rias que n\u00e3o precisavam de tanta prioridade. Essa precisa de prioridade, porque trata da contrata\u00e7\u00e3o dos her\u00f3is e hero\u00ednas de jaleco branco da sa\u00fade. N\u00f3s vamos aumentar esse ex\u00e9rcito.\r\nPortanto, percebemos uma unidade de a\u00e7\u00e3o. O PT faz parte do bloco da Oposi\u00e7\u00e3o, mas nesse campo n\u00e3o temos o contencioso ideol\u00f3gico, porque defendemos a vida. E neste momento o Partido Novo defende o mercado, o Deus supremo \u00e9 o mercado. N\u00f3s defendemos a vida.\r\nDa\u00ed a import\u00e2ncia de sermos contr\u00e1rios a esse requerimento, Deputado Arthur Lira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, MAR\u00cdLIA ARRAES, PROFESSORA ROSA NEIDE, DEPUTADA FEDERAL, UNIVERSIDADE FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio, com parecer contr\u00e1rio, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur, no relat\u00f3rio do Deputado Jos\u00e9 Nelto, n\u00f3s temos uma apresenta\u00e7\u00e3o e um destaque da Deputada Mar\u00edlia Arraes, importante, para justamente contemplar as novas universidades.\r\nMas, diante do acordo estabelecido e da import\u00e2ncia de se focar principalmente na contrata\u00e7\u00e3o dos profissionais da EBSERH, o PT vota favoravelmente ao relat\u00f3rio do Deputado Jos\u00e9 Nelto.\r\nEu gostaria, Sr. Presidente, no momento exato, quando houver a oportunidade em uma vota\u00e7\u00e3o, que V.Exa. desse 1 minuto para a Deputada Professora Rosa Neide, do PT de Mato Grosso.\r\nN\u00f3s votamos pelo acordo, com o relat\u00f3rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores j\u00e1 tinha feito esta discuss\u00e3o. Foi apresentado um destaque, da Deputada Mar\u00edlia Arraes, exitoso, importante para as supernovas,\r\nmas, entendendo a import\u00e2ncia do relat\u00f3rio que foi feito pelo Deputado Jos\u00e9 Nelto e do acordo estabelecido, a import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o desta Casa, de forma esmagadora, de um projeto que est\u00e1 acima inclusive dos partidos, com exce\u00e7\u00e3o de um partido, que continua sendo advers\u00e1rio, inimigo do poder p\u00fablico, principalmente dos servidores p\u00fablicos... \u00c9 lament\u00e1vel esta postura do Partido Novo: inimigo dos servidores p\u00fablicos. \u00c9 lament\u00e1vel! E esta Casa, com serenidade, vota este relat\u00f3rio importante.\r\nO Partido dos Trabalhadores \u00e9 favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio, pelo acordo. E a import\u00e2ncia que tem a EBSERH...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento supressivo da express\u00e3o aos cargos de dire\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es previstos nas Leis de n\u00bas 13.634, 13.635, 13.637 e 13.651, de 2018; e 13.856, de 2019, e, constante no \u00a7 7\u00ba, art. 8\u00ba, da Lei Complementar 173, de 2020, acrescido pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que percebemos, na realidade - claro, tem amparo regimental -, \u00e9 mais uma manobra do Partido Novo no sentido de n\u00e3o querer aprovar projeto t\u00e3o importante. Todos os partidos nesta Casa, independentemente do corte ideol\u00f3gico, compreenderam a import\u00e2ncia do PLP 266.\r\nE qual o conte\u00fado do artigo que o NOVO apresenta? Quer-se, principalmente, suprimir a exce\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0s seis universidades que o Relator Jos\u00e9 Nelto, com muita compet\u00eancia, conseguiu incluir no relat\u00f3rio. Elas s\u00e3o consideradas supernovas, sendo criadas no Governo Dilma e com continuidade no Governo Temer. Essas universidades t\u00eam estrutura f\u00edsica, t\u00eam equipamentos, mas falta pessoal. S\u00e3o universidades p\u00fablicas e gratuitas.\r\nMas o Partido Novo quer fazer uma tese fiscalista, no sentido de que o projeto vai ter repercuss\u00e3o na sociedade. \u00c9 claro que todo projeto a tem. Mas qual \u00e9 a maior repercuss\u00e3o na sociedade? Criar seis novas universidades - na verdade, elas j\u00e1 foram criadas, com equipamentos e pr\u00e9dios, e s\u00f3 falta pessoal - e atender pessoas concursadas, que passaram de forma merit\u00f3ria para a EBSERH, como preconiza a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, atendendo mais de 40 universidades, no momento em que a pandemia est\u00e1 no mundo, e n\u00e3o \u00e9 diferente no Brasil. Por isso a import\u00e2ncia que t\u00eam esses profissionais da sa\u00fade.\r\nMas, como sempre, o NOVO est\u00e1 contr\u00e1rio ao servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e0s universidades federais, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e gratuita, porque tem aquela vis\u00e3o cl\u00e1ssica de que o Estado n\u00e3o pode ter protagonismo na economia. No entanto, aprovou a autonomia do Banco Central, o que \u00e9 uma grande excresc\u00eancia - um projeto que estava tramitando h\u00e1 29 anos e n\u00e3o passou pelas Comiss\u00f5es. Os banqueiros, que j\u00e1 dominam o mundo, agora s\u00e3o os que v\u00e3o indicar mesmo e governar.\r\nO que est\u00e1 em jogo \u00e9 educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.\r\nPor isso, o PT \u00e9 contr\u00e1rio ao destaque do Partido Novo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO NOVO (NOVO).\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento supressivo da express\u00e3o aos cargos de dire\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es previstos nas Leis de n\u00bas 13.634, 13.635, 13.637 e 13.651, de 2018; e 13.856, de 2019, e, constante no \u00a7 7\u00ba, art. 8\u00ba, da Lei Complementar 173, de 2020, acrescido pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1(um) minuto de sil\u00eancio em homenagem p\u00f3stuma \u00e0s v\u00edtimas de Covid-19 no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, somos contr\u00e1rios ao destaque do NOVO, votamos \"sim\" ao texto.\r\nEu pediria agora a V.Exa., com todo o respeito, que autorizasse a realiza\u00e7\u00e3o de minuto de sil\u00eancio, porque houve no Brasil, em 24 horas, o registro de mais de 3 mil mortes causadas pela COVID.\r\nQuero que este tempo seja usado por esta Casa para prestar solidariedade \u00e0s fam\u00edlias que perderam entes queridos seus.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Um minuto de sil\u00eancio, referente \u00e0s v\u00edtimas da COVID no Brasil!\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Sr. Presidente, muito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FOR\u00c7AS ARMADAS, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, DEMISS\u00c3O COLETIVA, FERNANDO AZEVEDO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, COMANDANTE DO EX\u00c9RCITO, COMANDANTE DA MARINHA, COMANDANTE DA AERON\u00c1UTICA, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AN\u00c1LISE, GENERAL PETERNELLI, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, ELOGIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.\r\nIMPEACHMENT, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA,, GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SENADO FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Elogio ao Deputado General Peternelli pelo discurso proferido sobre a demiss\u00e3o do Ministro da Defesa, general Fernando Azevedo e Silva, e dos Comandantes da Marinha do Brasil, Almirante Ilques Barbosa; da Aeron\u00e1utica, Tenente-Brigadeiro do Ar, Ant\u00f4nio Carlos Moretti Bermudez; e do Ex\u00e9rcito brasileiro, Edson Pujol, diante da tentativa do Presidente Jair Bolsonaro de transgress\u00e3o do art. 142 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Postura genocida do Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de abertura pela Casa de processo de impeachment contra o Chefe da Na\u00e7\u00e3o. Necessidade de instala\u00e7\u00e3o da CPI da Sa\u00fade pelo Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde. Cumprimento o Presidente, os pares.\r\nQuero parabenizar o meu colega Deputado General Peternelli pelo discurso. Muitas vezes tivemos diverg\u00eancias nesta Casa, mas ele fez um discurso respeitando a democracia.\r\nO art. 142 \u00e9 bem claro: defesa da P\u00e1tria. Foi isso que fez o Ministro da Defesa, o General Fernando Azevedo. Foi a altivez dos tr\u00eas comandantes das For\u00e7as Armadas, que, pela primeira vez na hist\u00f3ria, n\u00e3o compactuando com a tentativa do Presidente Bolsonaro de transgress\u00e3o do art. 142, entregaram os seus cargos.\r\nE vemos hoje um colega Parlamentar, general, que inclusive serviu o Governo do Presidente Lula e da Presidente Dilma, fazer a defesa da democracia. Esta \u00e9 a discuss\u00e3o que est\u00e1 em jogo. O General Peternelli disse que, no art. 142, uma das quest\u00f5es fundamentais \u00e9 a defesa da P\u00e1tria. \u00c9 isso que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o est\u00e1 fazendo, quando n\u00e3o respeita a ci\u00eancia, quando n\u00e3o respeita a vida, quando cria embara\u00e7o do ponto de vista diplom\u00e1tico, a exemplo do caso com a OMS, com quem ele queria at\u00e9 romper. Desde maio a OMS apresenta ao mundo o cons\u00f3rcio Covax-Facility, que ele n\u00e3o assinou - s\u00f3 em setembro ele fez o acordo. Por isso ele tem o DNA da morte, sim, em rela\u00e7\u00e3o as 300 mil pessoas que morreram acometidas da COVID.\r\nEsta Casa tem que ter altivez e tirar do freezer dezenas de processos de impedimento para tirar da Presid\u00eancia este genocida que n\u00e3o respeita o art.142 e a vida.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que o Senado Federal tenha coragem e responsabilidade com o povo brasileiro e crie uma CPI da sa\u00fade, para apurar todo o processo de negacionismo cometido por Bolsonaro, principalmente pelo Ministro anterior, que fazia recomenda\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas contrariando a ci\u00eancia e colocando o n\u00famero de mortes num patamar acima de 300 mil.\r\nEsta \u00e9 a quest\u00e3o principal: altivez, Congresso, para colocar em pauta o impeachment e a CPI no Senado.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GASTONE BELTR\u00c3O, JOVEM, HOMIC\u00cdDIO, DITADURA, ANIVERS\u00c1RIO DE MORTE, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, NEGA\u00c7\u00c3O, GRAVDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONFLITO, GOVERNADOR, MEDIDA DE PREVEN\u00c7\u00c3O. \r\nFERNADO AZEVEDO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, DEMISS\u00c3O, CUMPRIMENTO, MEDIDA DE PREVEN\u00c7\u00c3O, ISOLAMENTO (SA\u00daDE).\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, DITADURA MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria da jovem alagoana Gastone Beltr\u00e3o, assassinada durante a ditadura militar. Conflito do Presidente Jair Bolsonaro com Governadores favor\u00e1veis ao cumprimento das medidas sanit\u00e1rias de combate \u00e0 Covid-19. Demiss\u00e3o do Ministro da Defesa, general Fernando Azevedo e Silva, pelo cumprimento de lockdown nas For\u00e7as Armadas brasileiras. Respeito \u00e0s barreiras sanit\u00e1rias contra a Covid-19 pelo Comandante do Ex\u00e9rcito brasileiro. Defesa, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de reinstala\u00e7\u00e3o da ditadura militar no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente.\r\nNeste dia, eu queria homenagear uma jovem sonhadora que tinha uma utopia: desejava um mundo mais justo, um mundo mais fraterno, em que as palavras fossem \"toler\u00e2ncia\" e \"amor\". Eu estou falando da alagoana Gastone Beltr\u00e3o, uma jovem de 22 anos que tinha todas essas utopias e foi morta pela ditadura militar.  \r\nEnt\u00e3o, este discurso de hoje \u00e9 para fazer uma analogia e mostrar \u00e0 juventude que comportamentos atuais tentam fazer a hist\u00f3ria voltar de forma nefasta. Enquanto estamos atravessando um processo pand\u00eamico, de um v\u00edrus que n\u00e3o tem fronteiras, o Presidente da Rep\u00fablica nega a ci\u00eancia, nega a vida, conflita com seus aliados, aqueles que poderiam ser os grandes articuladores no combate \u00e0 COVID: os governadores. Ele fica trabalhando o caos.\r\nQuanto ao general respons\u00e1vel pelo departamento de sa\u00fade do Ex\u00e9rcito, o motivo da queda dele e do Ministro da Defesa, Fernando Azevedo, \u00e9 que o general cumpriu o processo de lockdown dentro do Ex\u00e9rcito, definindo a tratativa de acordo com a OMS. Bolsonaro, n\u00e3o aceitando essa postura, solicitou a sua demiss\u00e3o. O Ministro da Defesa n\u00e3o acatou e, por isso, foi demitido. A outra raivinha do Bolsonaro se deve ao fato de que, quando come\u00e7ou a pandemia, o Presidente da Rep\u00fablica, em visita ao Estado do Rio Grande do Sul, deu a m\u00e3o para cumprimentar o Ministro General do Ex\u00e9rcito, que deu o cotovelo. E por que fez isso? Porque ele respeita a ci\u00eancia, respeita as barreiras sanit\u00e1rias. Mas, na narrativa dos seus seguidores, ele deveria fazer um conflito com os Governadores, que est\u00e3o fazendo a recomenda\u00e7\u00e3o correta, conforme define a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade.\r\nEnt\u00e3o, esse modelo a que ele quer voltar \u00e9, sim, o da ditadura, e a juventude tem que compreender que a ditadura n\u00e3o tem respeito aos Poderes, n\u00e3o tem respeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e n\u00e3o tem respeito \u00e0 liberdade de express\u00e3o. \u00c9 por isso que eu acredito muito que, quando todo o mundo estiver vacinado, pela import\u00e2ncia e pela for\u00e7a da juventude... Como dizia o compositor Gonzaguinha, eu acredito \u00e9 na rapaziada.\r\nPor favor, Sr. Presidente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO,MORTALIDADE,  IMPEACHMENT.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, ALAGOAS, RENAN FILHO, GOVERNADOR, ELOGIO, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 postura negacionista do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Eleva\u00e7\u00e3o exponencial do n\u00famero de mortes no Pa\u00eds provocadas pela doen\u00e7a viral. Expectativa de abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica. \u00caxito do processo de imuniza\u00e7\u00e3o contra a Covid-19, conduzido pelo Governador do Estado de Alagoas Renan Filho. Apelo ao gestor estadual e ao Prefeitos Municipais alagoanos de vacina\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde.\r\nSr. Presidente, a marca desse Governo Federal \u00e9 a esquizofrenia. Hoje o Ministro da Cidadania, o Deputado Jo\u00e3o Roma, deu uma declara\u00e7\u00e3o em que orienta os benefici\u00e1rios do aux\u00edlio emergencial n\u00e3o irem para as ag\u00eancias banc\u00e1rias devido ao distanciamento social. Ou seja, \u00e9 uma fala prudencial.\r\nAgora, quem \u00e9 que d\u00e1 mau exemplo? O Presidente da Rep\u00fablica, que nega a ci\u00eancia, nega a vida, sai sem m\u00e1scara, n\u00e3o usa \u00e1lcool em gel, inclusive como na \u00faltima visita que ele fez a Bras\u00edlia, acompanhado do novo Ministro da Justi\u00e7a, para fazer m\u00e9dia com a popula\u00e7\u00e3o, aparece tomando sopa.\r\n\u00c9 por isso que em um dos principais jornais da Inglaterra a manchete \u00e9, abre aspas, \"Bolsonaro \u00e9 um perigo para o Brasil e para o mundo\". Isso \u00e9 muito grave, Sr. Presidente, porque o principal L\u00edder do Governo, o Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o d\u00e1 exemplo, e as mortes est\u00e3o crescendo de forma exponencial.\r\nEsta Casa n\u00e3o pode ficar omissa. \u00c9 necess\u00e1rio analisar a postura nefasta desse Presidente genocida. H\u00e1 inclusive v\u00e1rios pedidos de impedimento dele que espero sejam pautados.\r\nOutro assunto, Sr. Presidente. \r\nEm Alagoas, o Governador Renan Filho vem fazendo um trabalho exitoso junto com Governadores do Nordeste sobre a vacina\u00e7\u00e3o, com uma boa log\u00edstica junto aos Prefeitos, inclusive tendo a capacidade de ter o per\u00edodo eleitoral junto ao Prefeito de Macei\u00f3, o ex-Deputado JHC, e a vacina\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo exitosa.\r\nAgora, eu quero fazer um apelo ao Governador, ao Secret\u00e1rio de Sa\u00fade e ao Prefeito, que ouviu o Presidente do sindicato da educa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea privada, Eduardo Vasconcelos, e a Presidente do SINTEAL, companheira Consuelo, para que sejam vacinados os profissionais da educa\u00e7\u00e3o - como j\u00e1 foi inclusive citado pelo Governador, e o Prefeito est\u00e1 encaminhando - n\u00e3o s\u00f3 os das escolas p\u00fablicas. \u00c9 necess\u00e1rio vacinar os profissionais da educa\u00e7\u00e3o das escolas p\u00fablicas e privadas, porque, mesmo em um modelo h\u00edbrido, profissionais est\u00e3o indo \u00e0 escola, e j\u00e1 h\u00e1 contamina\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o apelo ao Governador e aos Prefeitos, para os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o das escolas p\u00fablicas e privadas.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL, RELAT\u00d3RIO FINAL, CONTRARIO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARECER, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU).\r\nBASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DESVIO, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.\r\nCRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, SAUDE PUBLICA, CAMARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Decis\u00e3o da bancada federal petista contr\u00e1ria \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Pedido ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, de emiss\u00e3o de parecer \u00e0 pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria. Empenho de Deputados da base governista na blindagem do Presidente Jair Bolsonaro com a cria\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o do desvio, por Estados e Munic\u00edpios, de recursos destinados ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, Defesa de cria\u00e7\u00e3o da CPI da Sa\u00fade pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Cumprimento todos os pares. \r\nOuvindo o discurso de Deputados que me antecederam, percebemos o quanto est\u00e1 rebaixado o debate neste Parlamento.\r\nEu tive a oportunidade de participar da CMO - Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amentos, indicado pelo Partido dos Trabalhadores, assim como outros Parlamentares. O PT, numa decis\u00e3o un\u00e2nime da sua bancada, resolveu n\u00e3o votar esse relat\u00f3rio relativo ao Or\u00e7amento. \r\nEsse Or\u00e7amento descaracteriza todo o processo interno relativo \u00e0 parte or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, com uma gravidade enorme, pois foram retiradas despesas obrigat\u00f3rias, a exemplo do pagamento de aposentados, do seguro-desemprego, do seguro garantia-safra. V\u00e1rias pol\u00edticas p\u00fablicas importantes foram desmontadas porque o Senador Relator, num processo de concentra\u00e7\u00e3o articulado pelo Centr\u00e3o, ficou com 26 bilh\u00f5es de reais.\r\nHoje h\u00e1 um debate interno no pr\u00f3prio Governo. H\u00e1 um debate entre o Minist\u00e9rio da Economia e o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, comandado por Rog\u00e9rio Marinho, que representa o Centr\u00e3o.\r\nPara se votar nessa anomalia, nesse processo teratol\u00f3gico (falha na transmiss\u00e3o). \r\nV\u00e1rios partidos de oposi\u00e7\u00e3o deram entrada a uma representa\u00e7\u00e3o no Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU. E o TCU est\u00e1 \"pianinho\", calado, diferente de quando analisou as pedaladas na \u00e9poca da Presidente Dilma Rousseff. \r\n\u00c9 fundamental que isso seja analisado, queremos o parecer do Tribunal de Contas de Uni\u00e3o. Esse or\u00e7amento mostrengo n\u00e3o vai dar respostas pol\u00edticas nem p\u00fablicas, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da sa\u00fade. E eu destaco tamb\u00e9m a educa\u00e7\u00e3o.\r\nOutro assunto, Sr. Presidente, \u00e9 a decis\u00e3o do Supremo. Caberia ao Senado e a esta Casa fazer a CPI. Para a minha surpresa, alguns Deputados que me antecederam agora querem a CPI a qualquer custo. \u00c9 um oportunismo, principalmente de Deputados da base do Governo. Na realidade, esta CPI \u00e9 para blindar o genocida Bolsonaro, a exemplo de outros Deputados...\r\nEu quero mais 1 minuto, por favor. \r\nEu gostaria de destacar que esta Casa, sim, poderia ter criado uma CPI...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Obrigado, Deputado.\r\nConcedo a palavra \u00e0 Deputada Benedita da Silva.(Pausa.)\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Sr. Presidente, a exemplo de outros Parlamentares a quem V.Exa. deu 1 minuto, poderia me conceder 1 minuto? \r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Claro, Deputado Paul\u00e3o. O rel\u00f3gio encerra automaticamente, se V.Exa. pedisse antes do encerramento, teria o maior prazer em atend\u00ea-lo.\r\nConcedo mais 1 minuto ao Deputado Paul\u00e3o.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Antes do encerramento, eu solicitei 1 minuto, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Desculpe-me.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Eu gostaria de garantir 1 minuto, a exemplo de outros Parlamentares.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - J\u00e1 est\u00e1 deferido.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Agrade\u00e7o.\r\nSr. Presidente, esta Casa tem que analisar, sim, o processo da CPI da Sa\u00fade, porque est\u00e3o em jogo quase 400 mil mortes no Brasil. Este n\u00famero ultrapassa o de todos ocorridos em guerras internacionais e nacionais. Esse Presidente genocida tem responsabilidade, sim.\r\nA CPI, \u00e0 medida que se aprofundar, vai verificar que ele tem consci\u00eancia, que ele n\u00e3o seguiu o protocolo sanit\u00e1rio, que fez apologia de n\u00e3o respeito ao processo de recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade. Ele n\u00e3o estabeleceu, no ano passado, contrato com laborat\u00f3rios internacionais, para que tiv\u00e9ssemos vacina em quantidade. \r\nPor tudo isso, \u00e9 importante a CPI canalizar com o impedimento desse Presidente genocida...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO BOLSONARO, DELEGADO \u00c9DER MAURO, DEPUTADO FEDERAL, OFENSA, PARLAMENTAR, MULHER, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A  E DE CIDADANIA (CCJC), REPRESENTA\u00c7\u00c3O CONTRA DEPUTADO, CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 bancada feminina na Casa, especialmente \u00e0s Parlamentares destratadas pelos Deputados Eduardo Bolsonaro e Delegado \u00c9der Mauro, durante reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Expectativa quanto ao encaminhamento, pelo Presidente Arthur Lira, de Representa\u00e7\u00e3o contra os Deputados ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria prestar solidariedade \u00e0 bancada feminina, principalmente \u00e0s Deputadas que foram destratadas pelos Deputados Eduardo Bolsonaro e Delegado \u00c9der Mauro numa reuni\u00e3o da CCJ. Eu lamento. A Presid\u00eancia da CCJ \u00e9 ocupada por uma Deputada representante de Bras\u00edlia, a Deputada Bia Kicis, que inclusive \u00e9 Procuradora de Justi\u00e7a, e ela n\u00e3o teve a postura necess\u00e1ria para conduzir o processo, porque a postura dos dois Deputados foi desqualificada. \r\nEu pe\u00e7o ao Deputado Arthur Lira que tenha coragem e abra processo no Conselho de \u00c9tica contra esses dois... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (General Peternelli. Bloco/PSL - SP) - Conclua, Deputado, sen\u00e3o n\u00e3o vai sobrar tempo para os demais. \r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - O que eu tinha a dizer era isto, Sr. Presidente: espero que o Presidente Arthur Lira tenha a coragem de abrir processo no Conselho de \u00c9tica. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SERVI\u00c7O POSTAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse requerimento de urg\u00eancia para que se possa discutir a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios \u00e9 um tipo de requerimento que desonra a Casa, com todo o respeito.\r\nV.Exa. est\u00e1 presidindo e encaminhando um projeto lesa-p\u00e1tria, que lesa a soberania, Deputado Arthur Lira. Os Correios s\u00e3o uma das empresas mais antigas do Brasil. Em pesquisa de opini\u00e3o, eles s\u00e3o a empresa \u00e9 mais querida. A empresa tem uma capilaridade de mais de 5.500 Munic\u00edpios. Ela faz desde uma entrega importante, para quem tem mais poder aquisitivo, at\u00e9 uma correspond\u00eancia numa comunidade rural mais simples. Pode ser desde a Regi\u00e3o Nordeste, de que fazemos parte - eu e V.Exa.-, principalmente, no Alto Sert\u00e3o, at\u00e9 a complexidade da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, onde os Correios n\u00e3o conseguem chegar por via terrestre, somente por via fluvial.\r\nE V.Exa. tem responsabilidade, sim, como Presidente desta Casa, porque est\u00e1 colocando na bacia das almas, primeiro, o requerimento de urg\u00eancia; depois, a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\r\nEstamos em plena pandemia, com mais de 14 milh\u00f5es de desempregados, principalmente a juventude pobre e perif\u00e9rica. Quanto \u00e0 perspectiva de crescimento, qualquer analista, inclusive conservador, de vis\u00e3o liberal, faz o progn\u00f3stico de que n\u00e3o vai ser positivo. E esta Casa pauta - o primeiro projeto de V.Exa. - a autonomia do Banco Central, que estava h\u00e1 40 anos parado, sem passar por nenhuma Comiss\u00e3o. Teve um \u00fanico objetivo: agradar ao mercado, e n\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira; ao sistema financeiro, que \u00e9 o \u00fanico que ganha na pandemia no Brasil e no mundo.\r\nO marco do saneamento b\u00e1sico V.Exa. tamb\u00e9m pautou, bem como a Lei do G\u00e1s. E agora, Deputado Arthur Lira, o processo da pauta \u00e9 monocr\u00e1tico, ele passa pelo Col\u00e9gio de L\u00edderes, mas tem o poder da Presid\u00eancia. Se n\u00e3o tivesse o poder, V.Exa. n\u00e3o ficaria sentado em cima de v\u00e1rios processos para n\u00e3o abrir uma CPI contra um Presidente genocida.\r\nEnt\u00e3o, eu queria dizer que fico triste. V.Exa. foi Vereador comigo, Deputado Estadual, Deputado Federal. N\u00f3s n\u00e3o temos problema de ordem pessoal, a quest\u00e3o \u00e9 de ordem pol\u00edtica, Deputado Arthur. V.Exa. sabe o papel que t\u00eam os Correios, principalmente para o Nordeste e o nosso Estado de Alagoas. As ag\u00eancias do Banco do Brasil est\u00e3o fechando, h\u00e1 perspectiva de fechamento de ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica. E a import\u00e2ncia dos Bancos Postais? Quem realiza s\u00e3o os Correios.\r\nEu queria bom senso, Deputado. Fa\u00e7o um apelo no sentido de retirar esse requerimento de urg\u00eancia e, ao mesmo tempo, n\u00e3o pautar. N\u00e3o faz sentido, Deputado Arthur Lira, colocar um projeto lesa-p\u00e1tria, lesa-soberania, que \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o dos Correios. Oito pa\u00edses capitalistas que fizeram processo de privatiza\u00e7\u00e3o est\u00e3o revendo seus conceitos. \u00c9 lament\u00e1vel!\r\nNessa hora eu tenho orgulho, sim, de fazer pol\u00edtica e ser da pol\u00edtica. Mas tem hora em que se fica com um processo de desonra, quando \u00e9 pautado um projeto, colocado na bacia das almas, lesa-p\u00e1tria, lesa-soberania, atentando contra o povo brasileiro. Pode ter certeza: esse requerimento aprovado ser\u00e1 um passo muito forte para a privatiza\u00e7\u00e3o. Mas o PT n\u00e3o colocar\u00e1 a digital nesse projeto lesa-soberania. Somos contr\u00e1rios \u00e0 urg\u00eancia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RELA\u00c7\u00c3O, BRASILEIRO, POP0ULA\u00c7\u00c3O RICA, EMPRES\u00c1RIO, SA\u00daDE. \r\nPROFISSIONAL DA SA\u00daDE, ATRASO, PAGAMENTO, SAL\u00c1RIO, ALAGOAS. \r\nPL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, JORNADA ESPECIAL DE TRABALHO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Mat\u00e9ria publicada pela revista Forbes sobre o aumento do n\u00famero de bilion\u00e1rios ligados ao segmento da sa\u00fade no Brasil. Atraso no pagamento de sal\u00e1rios de profissionais da sa\u00fade no Estado de Alagoas Urgente vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o estabelecimento da carga hor\u00e1ria de 30 horas semanais para os trabalhadores de enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de destacar que, em plena pandemia da COVID no mundo, incluindo o Brasil, a revista Forbes, que \u00e9 ligada ao capitalismo financeiro, faz uma an\u00e1lise segundo a qual nove brasileiros ingressaram na lista da revista como bilion\u00e1rios. E quem s\u00e3o essas pessoas? Todas s\u00e3o do segmento da sa\u00fade, donas de grandes hospitais e de planos de sa\u00fade - isso, repito, em plena pandemia.\r\nNo entanto, a situa\u00e7\u00e3o dos t\u00e9cnicos, auxiliares, enfermeiros e demais profissionais ligados \u00e0 sa\u00fade \u00e9 grave. Aqui, no Estado de Alagoas, foi necess\u00e1rio o SATEAL - Sindicato dos Auxiliares e T\u00e9cnicos de Enfermagem no Estado de Alagoas promover uma grande greve, porque h\u00e1 quase 3 meses os profissionais do Hospital Sanat\u00f3rio n\u00e3o recebem sal\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9 diferente tamb\u00e9m o que ocorre em um grande hospital que antes era Hospital do A\u00e7\u00facar/Usineiros e hoje \u00e9 o Hospital Veredas: os profissionais tiveram os sal\u00e1rios atrasados.\r\nQue equa\u00e7\u00e3o \u00e9 essa em que entram para o grupo dos bilion\u00e1rios nove brasileiros que s\u00e3o donos de grandes empresas como hospitais e planos de sa\u00fade, e seus profissionais n\u00e3o t\u00eam os direitos respeitados?\r\nEsta Casa tem uma d\u00edvida. Existe um projeto que est\u00e1 tramitando h\u00e1 muito tempo e parece que agora vai ser discutido - espero que sim! Ele se refere \u00e0 carga hor\u00e1ria de 30 horas para os trabalhadores de enfermagem.\r\nEsta \u00e9 uma luta fundamental, como \u00e9 fundamental a luta pela aprova\u00e7\u00e3o de um projeto que est\u00e1 no Senado para definir o piso salarial da categoria. \r\nRepito: h\u00e1 nove bilion\u00e1rios na \u00e1rea da sa\u00fade, e a m\u00e9dia salarial dos profissionais que atuam na \u00e1rea \u00e9 de cerca de um e, no m\u00e1ximo, dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. \u00c9 preciso fazer essa repara\u00e7\u00e3o. N\u00e3o basta s\u00f3 o discurso de que os trabalhadores da sa\u00fade s\u00e3o her\u00f3is e hero\u00ednas, quando os patr\u00f5es n\u00e3o reconhecem esses profissionais. \r\nEsta Casa tem que ter coragem de pautar o projeto que estabelece a carga hor\u00e1ria de 30 horas para o pessoal da enfermagem. Espero que o Senado consiga colocar em vota\u00e7\u00e3o o projeto que estabelece o piso para a categoria e dar-lhe celeridade.\r\nEu queria, Sr. Presidente, que este pronunciamento fosse divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, CHINA, CRITICA.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), FALTA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, COMPRA, CONSORCIO, GOVERNADOR, REGI\u00c3O NORDESTE, VACINA SPUTNIK V, CORONAVIRUS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Critica \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, sobre a a cria\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus pela China. Protesto contra a decis\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA de n\u00e3o autoriza\u00e7\u00e3o da compra pelo Cons\u00f3rcio dos Governadores do Nordeste da vacina russa contra a Covid-19, Sputnik.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje tomamos conhecimento de mais uma frase desastrada do Ministro da Economia. Ele disse que o v\u00edrus foi criado na China, o nosso principal parceiro comercial.\r\nAl\u00e9m disso, veio uma not\u00edcia que chocou principalmente a Regi\u00e3o Nordeste. O Cons\u00f3rcio Nordeste, uma experi\u00eancia exitosa e que vem salvando vidas, foi articulado pelos nove Governadores. E a ANVISA, numa vis\u00e3o equivocada - inclusive ela foi cobrada por v\u00e1rios cientistas -, n\u00e3o autorizou a vacina Sputnik. Havia a capacidade de trazer 66 milh\u00f5es de vacinas para o Brasil. S\u00f3 na Regi\u00e3o Nordeste, seriam 37 milh\u00f5es. Em Alagoas, seriam 2,2 milh\u00f5es. Seria poss\u00edvel vacinar toda a popula\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel a postura da ANVISA!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), REJEI\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O,  UTILIZA\u00c7\u00c3O, VACINA SPUTNIK V, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA,  DECLARA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, CHINA, CRIA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com a rejei\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, da importa\u00e7\u00e3o e uso da vacina Sputinik V pelo Brasil. N\u00e3o prioriza\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o das comunidadades vulner\u00e1veis pelo Governo Federal. Rep\u00fadio a fala do Ministro da Economia, sobre cria\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus pela China.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, vou falar sobre a vacina Sputnik e tamb\u00e9m vou mostrar minha indigna\u00e7\u00e3o, a exemplo do que fez o companheiro Deputado Jorge Solla, que foi Secret\u00e1rio da Sa\u00fade da Bahia.\r\nN\u00e3o \u00e9 compreens\u00edvel que a ANVISA n\u00e3o autorize a compra dessa vacina, que j\u00e1 \u00e9 usada em 61 pa\u00edses. Acho isso estranho. O Coordenador do Comit\u00ea Cient\u00edfico do Cons\u00f3rcio Nordeste, o ex-Ministro Sergio Rezende, declarou que essa discuss\u00e3o \u00e9 puramente pol\u00edtico-ideol\u00f3gica, resultante do posicionamento do Governo. Isso \u00e9 lament\u00e1vel, porque esse quantitativo de vacinas daria para vacinar praticamente toda a Regi\u00e3o Nordeste e parte de outras regi\u00f5es.\r\nOcorre que j\u00e1 come\u00e7a a faltar vacinas. No Nordeste, algumas pessoas n\u00e3o puderam tomar a segunda dose da Coronavac porque o processo de vacina\u00e7\u00e3o foi adiado. Existem segmentos importantes que at\u00e9 agora n\u00e3o foram priorizados na fila da vacina\u00e7\u00e3o, a exemplo dos quilombolas. E vejam que h\u00e1 previs\u00e3o constitucional relacionada aos quilombolas e tamb\u00e9m aos povos ind\u00edgenas, devido \u00e0 import\u00e2ncia deles para o Brasil. S\u00e3o comunidades vulner\u00e1veis do ponto de vista social, e o Governo Federal n\u00e3o priorizou a vacina\u00e7\u00e3o deles. Isso tem reflexo nos Estados. Aqui em Alagoas, h\u00e1 70 comunidades quilombolas vulner\u00e1veis socialmente. Isso gera, portanto, maior consequ\u00eancia.\r\nLamento agora a postura insana do Ministro da Economia. Ele disse que o v\u00edrus foi criado pela China, como se ela fosse exportadora do v\u00edrus. N\u00f3s estamos dialogando com o nosso principal parceiro comercial. \u00c9 lament\u00e1vel essa postura do Ministro da Economia, um Ministro err\u00e1tico, de um Governo que n\u00e3o prioriza a vida.\r\nQuanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o referente \u00e0 vacina Sputnik, Bolsonaro tem que dar explica\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ele n\u00e3o defende a vida!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BRASKEM, AFUNDAMENTO, TERRENO, MACEI\u00d3 (AL), CRIME AMBIENTAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O. \r\nTOMBAMENTO, IGREJA, MACEI\u00d3 (AL).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Pedido ao Defensor P\u00fablico-Geral Federal, Daniel Macedo Alves Pereira, de engajamento do \u00f3rg\u00e3o na apura\u00e7\u00e3o das responsabilidades da empresa Braskem pelo afundamento de terrenos em bairros de Macei\u00f3, Estado de Alagoas. Morosidade da C\u00e2mara de Vereadores de Macei\u00f3 na investiga\u00e7\u00e3o do caso. Congratula\u00e7\u00e3o ao Deputado Ronaldo Medeiros, da Assembleia Legislativa do Estado de Alagoas, pela apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do referido crime ambiental. Apoio ao tombamento da Igreja Batista do Pinheiro, em Macei\u00f3, Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, quero parabeniz\u00e1-la e dizer que fico muito feliz com estar na Presid\u00eancia uma companheira com quem eu tive a oportunidade de caminhar em v\u00e1rias causas.\r\nSra. Presidente, dessa vez quero focar um assunto que \u00e9 de Alagoas, mas que est\u00e1 chocando o Brasil e o mundo. A empresa Braskem, uma das mais poderosas no setor qu\u00edmico do Brasil e do mundo, cometeu o maior crime ambiental da hist\u00f3ria de Macei\u00f3 e, eu diria, at\u00e9 do Brasil.\r\nMais de 40 mil pessoas ser\u00e3o prejudicadas devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o criminosa dessa empresa. Nos bairros Farol, Pinheiro, Mutange, Bebedouro, nas \u00e1reas de Flexal de Baixo e de Flexal de Cima, at\u00e9 na \u00e1rea da Pitanguinha, pessoas ser\u00e3o desapropriadas devido ao afundamento do terreno. S\u00f3 para V.Exa. ter ideia, j\u00e1 foi autorizada a remo\u00e7\u00e3o de 2.180 fam\u00edlias de casas que foram, inclusive, destru\u00eddas e demolidas.\r\nEu pe\u00e7o uma a\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do novo Defensor P\u00fablico-Geral, o Dr. Daniel. Pe\u00e7o que ele possa se engajar nessa luta, porque o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal j\u00e1 est\u00e1 fazendo o seu papel.\r\nEu estranho a morosidade da C\u00e2mara Municipal de Macei\u00f3, que at\u00e9 agora n\u00e3o teve o compromisso e a coragem de criar uma Comiss\u00e3o Especial de Inqu\u00e9rito para apurar esse crime ambiental. \r\nQuero parabenizar a iniciativa do Deputado Estadual Ronaldo Medeiros, que entrou com um processo para criar uma CPI na Assembleia. Est\u00e1 faltando a assinatura dos Deputados, e n\u00e3o sabemos o motivo pelo qual at\u00e9 agora os Deputados n\u00e3o deram esse aval.\r\nPor \u00faltimo, quando candidato, o Prefeito de Macei\u00f3 colocou como pauta essa tem\u00e1tica. \u00c9 necess\u00e1rio que ele tenha mais rapidez, mais celeridade, afinal de contas o problema atinge mais de 40 mil pessoas.\r\nNeste momento, est\u00e1 havendo uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o na Rua Marqu\u00eas de Abrantes, e eu apoio esse movimento. Apoio tamb\u00e9m a luta pelo tombamento da Igreja Batista do Pinheiro, existente desde a d\u00e9cada de 30. \u00c9 importante esse tombamento.\r\nPor tudo isso, vamos apurar esse crime ambiental!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT),  CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTRARIO. \r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 inclus\u00e3o na pauta de projetos de lei relativos \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos e \u00e0s Centrais El\u00e9tricas Brasileiras - ELETROBRAS. Posicionamento do orador acerca da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es sobre servidores, empregados p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00e3o administrativa (Reforma Administrativa). Defesa de pauta destinada \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Brasil e \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o da classe trabalhadora.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, eu queria destacar tamb\u00e9m, a exemplo dos companheiros que me antecederam, a exemplo do Deputado Bira do Pindar\u00e9, a import\u00e2ncia de n\u00e3o ser pautado o projeto que ataca uma das empresas mais importantes do Brasil: os Correios. Espero que V.Exa. tenha a sensibilidade, conhecendo a realidade dos Correios de Alagoas e do Brasil, de n\u00e3o pautar esse projeto nocivo \u00e0 soberania nacional. \r\nTamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 prudencial pautar a privatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico da ELETROBRAS. N\u00f3s falamos dos Estados Unidos, pa\u00eds considerado, na ess\u00eancia, o mais capitalista. Eles entendem a import\u00e2ncia da energia para eles. \u00c9 por isso que, em parte consider\u00e1vel daquele pa\u00eds, quem faz o controle da energia \u00e9 o Ex\u00e9rcito americano. Portanto, n\u00e3o \u00e9 prudente pautar a privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS. Ela atende a qu\u00ea? Atende \u00e0 bacia das almas do setor financeiro, ao projeto lesa-p\u00e1tria.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, \u00e9 necess\u00e1rio discutir, com muita prud\u00eancia, a reforma administrativa que o Governo Bolsonaro quer implantar, que coloca os servidores p\u00fablicos como os inimigos. N\u00f3s estamos em plena pandemia. As preocupa\u00e7\u00f5es que esta Casa, o Senado e o Executivo deveriam ter s\u00e3o: primeiro, vacina\u00e7\u00e3o para todas e todos; segundo, aux\u00edlio emergencial de no m\u00ednimo 600 reais para quem precisa; terceiro, vis\u00e3o estrat\u00e9gica do Poder Legislativo, do Judici\u00e1rio e do Executivo, para enfrentar o desemprego - h\u00e1 14 milh\u00f5es de desempregados -, que ataca principalmente a juventude pobre e negra do Pa\u00eds, v\u00edtima da viol\u00eancia; quarto, o processo da infla\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 corroendo, a cada dia, a renda das fam\u00edlias brasileiras.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s dever\u00edamos ter uma pauta proativa, a exemplo do que est\u00e1 ocorrendo nos Estados Unidos, onde o novo Presidente est\u00e1 fazendo uma pauta de desenvolvimento, fortalecendo a economia, mas com um olhar especial para a classe trabalhadora e, principalmente, para aqueles que mais precisam.\r\nInfelizmente, a agenda do Bolsonaro \u00e9 a agenda da morte, \u00e9 uma agenda que nega a ci\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do projeto de lei sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional. Confian\u00e7a na queda do Presidente Jair Bolsonaro como consequ\u00eancia dos trabalhos da CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades do Governo Federal no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem a C\u00e2mara Federal deu uma li\u00e7\u00e3o para a sociedade brasileira. H\u00e1 momentos em que temos orgulho de fazer parte do Parlamento - um deles foi ontem -, apesar de tantas decep\u00e7\u00f5es.\r\nOntem foi aprovada a derrubada do entulho autorit\u00e1rio da Lei de Seguran\u00e7a Nacional, e com um detalhe importante: o projeto teve como Relatora uma mulher experiente, da \u00e1rea do direito, professora universit\u00e1ria, integrante do PP, o Progressistas, mesmo partido do Presidente da Casa, que \u00e9 aliado do Presidente Bolsonaro. Devido \u00e0 press\u00e3o de v\u00e1rios Parlamentares e dos partidos como um todo, n\u00f3s aprovamos uma legisla\u00e7\u00e3o moderna, tirando da nossa legisla\u00e7\u00e3o um entulho autorit\u00e1rio. S\u00f3 dois partidos marcharam contra a hist\u00f3ria: o PSL e o Partido Novo. Esses partidos tiveram esse papel equivocado.\r\nEu acho que foi em raz\u00e3o disso a rea\u00e7\u00e3o que o Bolsonaro teve. Ele n\u00e3o esperava a aprova\u00e7\u00e3o da derrubada da Lei de Seguran\u00e7a Nacional. Ent\u00e3o deu uma declara\u00e7\u00e3o para criar um factoide, uma cortina de fuma\u00e7a, amea\u00e7ando de novo que poder\u00e1 colocar as tropas na rua, desrespeitando a nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m disso, iniciou-se a CPI da COVID no Senado. J\u00e1 foram ouvidos dois Ministros da Sa\u00fade. E os dois, de forma clara, responsabilizam o Bolsonaro, o ex-Ministro da Sa\u00fade General Pazuello e a influ\u00eancia da fam\u00edlia do Presidente.\r\nO Presidente n\u00e3o obedeceu \u00e0 ci\u00eancia, ali\u00e1s, negou a ci\u00eancia; n\u00e3o assinou o contrato com a OMS que deveria ter assinado em maio do ano passado; n\u00e3o comprou vacinas; e estabeleceu um processo de tratamento preventivo que a ci\u00eancia n\u00e3o recomenda.\r\nEspero que o Senado convoque o Ministro da Defesa para que ele explique a quantidade imensa de cloroquina comprada, no valor de 45 milh\u00f5es de reais, sem haver necessidade, criando um estoque que ficar\u00e1 praticamente perdido e que n\u00e3o foi autorizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nA sociedade est\u00e1 acompanhando esse processo. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que ele vai ser a derrocada deste Presidente que representa a morte e que n\u00e3o respeita a vida.\r\nPresidente, eu gostaria que o meu pronunciamento fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O , MPV 1014/2020, MEDIDA PROVISORIA,  MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL, PARTIDO NOVO (NOVO), CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado de Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 29 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal. Cr\u00edtica ao posicionamento do NOVO contr\u00e1rio ao destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria que fosse recomposto o tempo.\r\nA Minoria \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque.\r\nPresidente Marcelo, veja a incoer\u00eancia do Partido Novo quando faz uma cr\u00edtica dizendo que \u00e9 o movimento sindical que est\u00e1 apresentando esta emenda. Quem a est\u00e1 apresentando \u00e9 o partido. De uma forma geral, o Deputado Luis Miranda, do DEM, fez um relat\u00f3rio importante. Agora, o NOVO n\u00e3o questiona os bilh\u00f5es de reais que o sistema financeiro ganha, inclusive aumentando a taxa do COPOM. A autonomia do sistema do Banco Central o NOVO vota sem questionamento, porque \u00e9 um partido correia de transmiss\u00e3o do sistema financeiro.\r\nO NOVO n\u00e3o tem sensibilidade e compromisso com a classe trabalhadora ou com os mais pobres. \u00c9 um partido da elite brasileira, com um detalhe: uma elite totalmente equivocada e sem sensibilidade com a vida.\r\nPor isso, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, TAXA DE JUROS, PEQUENA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n. 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Minoria entende a import\u00e2ncia deste destaque, como foi dito pelos L\u00edderes Renildo Calheiros e Helder Salom\u00e3o, que me antecederam. \r\nHoje, o COPOM aumentou a taxa SELIC em 0,75%. A previs\u00e3o \u00e9, na pr\u00f3xima reuni\u00e3o, continuar aumentando.\r\nEstamos discutindo um projeto merit\u00f3rio, dada a import\u00e2ncia das microempresas e empresas de pequeno porte, que t\u00eam essa capilaridade, como foi dito pelo Deputado Hildo Rocha, do MDB do Maranh\u00e3o. No entanto, quando mantemos essa taxa de juros, na realidade, percebemos as digitais do Paulo Guedes e do sistema financeiro. \r\nCaso n\u00e3o seja aprovada essa emenda - e fa\u00e7o um apelo tamb\u00e9m, assim como fez o Deputado Helder Salom\u00e3o -, caso n\u00e3o haja a altera\u00e7\u00e3o dessa taxa, o projeto n\u00e3o ser\u00e1 exitoso.\r\nPortanto, \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, TAXA DE JUROS, PEQUENA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n. 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Minoria, Sr. Presidente, acha important\u00edssimo este destaque do PCdoB. \u00c9 uma emenda exitosa.\r\nTodos falam - e h\u00e1 concord\u00e2ncia - da import\u00e2ncia do PRONAMPE. Entretanto, com a manuten\u00e7\u00e3o dessa taxa de juros, s\u00f3 quem deve estar rindo, ali\u00e1s, gargalhando \u00e9 o sistema financeiro. Eu avalio que essa taxa de juros foi um jogo combinado com o sistema financeiro, com a digital de Paulo Guedes. O programa n\u00e3o vai ter efic\u00e1cia.\r\nUm dos pr\u00f3ximos projetos que vamos votar hoje, possivelmente, Sr. Presidente, no campo individual, \u00e9 o do superendividamento. Estamos em plena pandemia. Os Estados Unidos, que s\u00e3o a meca do capitalismo, est\u00e3o fazendo um processo de amplia\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, votamos \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT). VOTO CONTR\u00c1RIO, CR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, TAXA DE JUROS, PEQUENA EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da al\u00ednea \"b\" do inciso I do art 3\u00ba da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, constante no art. 3\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 aquele velho ditado: \"para ingl\u00eas ver\". Em rela\u00e7\u00e3o a este projeto, \u00e9 criada uma narrativa exitosa de que agora ele \u00e9 permanente, o que \u00e9 muito positivo. Mas ele \u00e9 permanente como? O seu conte\u00fado?\r\nN\u00f3s percebemos que, para haver celeridade e se votar, houve a digital de Paulo Guedes. Com essa taxa de juros, com a economia que n\u00f3s estamos atravessando devido \u00e0 pandemia, o com\u00e9rcio e todo o segmento das microempresas, das m\u00e9dias empresas e das pequenas empresas est\u00e3o com problemas muitos graves. Essa taxa de juros n\u00e3o vai ter efic\u00e1cia nenhuma!\r\nPortanto, o PT \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque do PSOL e orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, TAXA DE JUROS, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fazendo uma par\u00f3dia do que disse o Deputado Renildo, meu conterr\u00e2neo, o PSB apresenta a atitude dos meios, de Conf\u00facio, j\u00e1 que as outras emendas tiveram um grau de radicalidade.\r\nEsta Casa n\u00e3o tem sensibilidade. Por isso percebemos um desgaste enorme do Congresso Nacional, principalmente da C\u00e2mara. Estamos em plena pandemia, e a economia est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o grav\u00edssima. Este programa \u00e9 fundamental para haver estabilidade, mas com uma taxa de juros exequ\u00edvel.\r\nO Paulo Guedes, quando fez uma jogada com a Caixa Econ\u00f4mica, alocou quase 5 bilh\u00f5es de reais, ou seja, um ter\u00e7o deste investimento. Esta taxa de juros tem nome, ela \u00e9 a digital de Paulo Guedes, que n\u00e3o atende o pequeno e o microempres\u00e1rio, infelizmente. \u00c9 uma vergonha para a C\u00e2mara Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, GUIDO MANTEGA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR.\r\nRECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5575/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a cr\u00edticas ao ex-Ministro da Fazenda, Guido Mantega. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020, para permiss\u00e3o do uso do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), de forma permanente, como pol\u00edtica oficial de cr\u00e9dito, com o devido tratamento diferenciado e favorecido \u00e0s micro e pequenas empresas, com vista \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o dos pequenos neg\u00f3cios como agentes de sustenta\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da economia nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, uma colega que me antecedeu fez um ataque vil ao Ministro Guido Mantega. \u00c9 preciso atualiz\u00e1-la com a informa\u00e7\u00e3o de que ele foi inocentado de todas as acusa\u00e7\u00f5es. Inclusive, na \u00e9poca, a esposa dele estava com c\u00e2ncer em est\u00e1gio avan\u00e7ado, e ocorreu um ataque a ele dentro do hospital. E eu n\u00e3o fa\u00e7o esse ataque ao Paulo Guedes s\u00f3 pela tramoia que ele est\u00e1 fazendo. Ele responde a processo por desvio de recursos acima de 200 milh\u00f5es de reais. Ele est\u00e1 respondendo a isso no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. \r\nEsta emenda trata de algo muito grave, porque o Pa\u00eds est\u00e1 com um or\u00e7amento teratol\u00f3gico, sem despesas obrigat\u00f3rias.\r\nE esses recursos s\u00e3o uma garantia para as pequenas e microempresas. E quando se devolve ao Tesouro, n\u00f3s poderemos n\u00e3o ter nem garantia de recursos.\r\nPor isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCELO RAMOS, HELDER SALOM\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, REQUERIMENTO DE VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, SOLIDARIEDADE.\r\nINCONSTITUCIONALIDADE, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7OS DE QUALQUER NATUREZA (ISSQN), GOVERNO FEDERAL, TRIBUTO MUNICIPAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CRISE ECON\u00d4MICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PREFEITURA, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, REGI\u00c3O SUDESTE, REGI\u00c3O SUL, RELATOR, TECNOLOGIA, TRAMITA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Estranhamento da rejei\u00e7\u00e3o, pelo Deputado Marcelo Ramos, \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o, feita pelo Deputado Helder Salom\u00e3o, de vota\u00e7\u00e3o nominal do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.277, de 1996, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio. Constata\u00e7\u00e3o de v\u00edcio de inconstitucionalidade na propositura. Defesa da retirada da mat\u00e9ria da pauta de vota\u00e7\u00e3o. Defesa da an\u00e1lise de modelos de cobran\u00e7a de ped\u00e1gios americanos e europeus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, eu gostaria de falar com a presen\u00e7a do Deputado Marcelo Ramos, com quem eu tenho uma rela\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica, a exemplo da bancada do PT. O ideal \u00e9 que ele estivesse presente na sua cadeira de Presidente. Mas eu n\u00e3o poderia aqui deixar de fazer esse registro.\r\nEu quero prestar solidariedade ao Deputado Helder Salom\u00e3o. O Deputado Helder Salom\u00e3o, no tempo exato, solicitou verifica\u00e7\u00e3o para ter vota\u00e7\u00e3o nominal. Infelizmente, eu n\u00e3o sei qual o motivo. Acredito que pelo cansa\u00e7o ou ansiedade de querer votar esse projeto que tem a digital do Paulo Guedes, principalmente na taxa de juros. Eu estranhei at\u00e9 o comportamento do Deputado Marcelo, que \u00e9 um Deputado geralmente diplom\u00e1tico, fleum\u00e1tico, mas hoje, com todo o respeito, houve uma descompensa\u00e7\u00e3o. Fica o meu registro e minha solidariedade ao Deputado Helder Salom\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o a V.Exa., que sempre conduz esta Casa, que, no momento exato, quando for necess\u00e1rio solicitar quest\u00e3o de ordem ou verifica\u00e7\u00e3o, o Regimento seja obedecido. Eu fa\u00e7o esse registro.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito, Sr. Presidente, quando o Deputado Renildo faz uma solicita\u00e7\u00e3o do processo, \u00e9 um projeto que come\u00e7ou na C\u00e2mara, foi para o Senado, houve uma modifica\u00e7\u00e3o, e o Relator assume todo o substitutivo -- na \u00e9poca, o Deputado Esperidi\u00e3o Amin; e hoje, o Senador Esperidi\u00e3o Amin. \u00c9 verdade que \u00e9 um projeto complexo o processo de ped\u00e1gio. Mas esse projeto, na minha avalia\u00e7\u00e3o, tem um item que vai ter v\u00edcio de inconstitucionalidade porque n\u00e3o se tem aquele modelo padronizado dos ped\u00e1gios, das filas, faz-se um processo de tarifa cruzada de quem usa e de quem n\u00e3o usa. Tem-se a tarifa cruzada, o pre\u00e7o m\u00e9dio.\r\nAgora, uma pergunta que n\u00e3o quer calar: quem est\u00e1 subsidiando isso? Ent\u00e3o, aquelas cidades que tinham os parques, as chamadas pra\u00e7as de ped\u00e1gio, pagavam. E esta Casa, depois desse debate, isentou essas cidades que voc\u00ea movimentava em torno da pra\u00e7a porque voc\u00ea \u00e9 morador. O que vai ocorrer agora? O que vai ocorrer agora, para ter esse subs\u00eddio cruzado, \u00e9 que o benef\u00edcio vai ser alocado atrav\u00e9s do ISS - Imposto sobre Servi\u00e7os, um tributo espec\u00edfico do Munic\u00edpio.\r\nE o que o projeto define? Que quem vai regulamentar o ISS \u00e9 a compet\u00eancia do Governo Federal. Ora, um projeto municipal vai ser discutido e regulamentado atrav\u00e9s do Governo Federal?\r\nAssessoria do PT - acredito que com muita compet\u00eancia - enxerga um v\u00edcio de inconstitucionalidade. Portanto, o que vai ocorrer? Est\u00e1 passando a ideia de que voc\u00ea n\u00e3o paga mais as tarifas, mas, na realidade, as cidades que t\u00eam a antiga pra\u00e7a de ped\u00e1gio ter\u00e3o uma diminui\u00e7\u00e3o no seu ISS.\r\nAgora, imaginem, nesta crise que estamos atravessando, Sr. Presidente, em raz\u00e3o da pandemia, voc\u00ea exigir isso do poder local, do Munic\u00edpio, que \u00e9 o mundo real, onde as pessoas moram, onde existe uma dificuldade imensa para os Prefeitos darem resposta \u00e0s v\u00e1rias pol\u00edticas p\u00fablicas que s\u00e3o demandadas. Imaginem isso com o Brasil atravessando uma crise, com mais de 14 milh\u00f5es de desempregados, com um aux\u00edlio emergencial cujo valor foi diminu\u00eddo pela metade por esse Presidente irrespons\u00e1vel e genocida, assim como reduziu o seu quantitativo pela metade. No passado, a despesa era de 90 bilh\u00f5es com o aux\u00edlio emergencial, e agora est\u00e1 na ordem de 45 bilh\u00f5es.\r\nE quem est\u00e1 segurando essa onda? As Prefeituras. S\u00e3o elas que est\u00e3o mantendo todas as pol\u00edticas p\u00fablicas e enfrentando essa quest\u00e3o do desemprego, porque a popula\u00e7\u00e3o mora nos Munic\u00edpios e n\u00e3o na estratifica\u00e7\u00e3o do Governo Federal, que \u00e9 um processo abstrato. As pessoas moram no mundo real.\r\nPortanto, haver\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o na arrecada\u00e7\u00e3o do ISS, que hoje tem um peso muito forte no mix tribut\u00e1rio dos Munic\u00edpios. E s\u00e3o eles que v\u00e3o pagar, repito, esse subs\u00eddio da tarifa cruzada, pois ser\u00e1 diminu\u00eddo do ISS dos Munic\u00edpios que t\u00eam a pra\u00e7a de ped\u00e1gio.\r\nO PT apresentou uma emenda supressiva, mas tem um problema concreto: quando o projeto sai da C\u00e2mara e \u00e9 todo modificado no Senado, como foi o caso, n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para se apresentar emenda supressiva.\r\nEnt\u00e3o, eu avalio que seria importante - e fa\u00e7o um apelo, com todo respeito, tanto ao Relator quanto \u00e0 Deputada Angela Amin, em nome do ex-Deputado e hoje Senador - tirarmos de pauta esse projeto e fazermos uma constru\u00e7\u00e3o, possivelmente amanh\u00e3, no sentido de equacionar a quest\u00e3o.\r\nRepito, Sr. Presidente: isso \u00e9 grav\u00edssimo. E estou falando das cidades, principalmente, do Sudeste. Vou dar apenas um exemplo: no meu Estado de Alagoas - e estou vendo daqui o Deputado Coronel Tadeu, que gosta muito de Alagoas e de suas praias -, n\u00e3o temos ped\u00e1gio. Essa \u00e9 uma realidade das Regi\u00f5es Sul e Sudeste.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um alerta \u00e0 bancada, independentemente do corte, seja de Oposi\u00e7\u00e3o ou de Situa\u00e7\u00e3o, para o fato de que os Munic\u00edpios que t\u00eam pra\u00e7a de ped\u00e1gio - e, depois da \u00faltima decis\u00e3o, ningu\u00e9m estava pagando -, agora, com essa tarifa cruzada, v\u00e3o manter esse subs\u00eddio, pois o valor ser\u00e1 retirado do ISS dos Munic\u00edpios, que est\u00e3o combalidos.\r\nQueria fazer um apelo, Sr. Presidente, Deputado Bismarck, - falando com o Deputado Odorico Monteiro, dois cearenses -, no sentido de que pud\u00e9ssemos agir de forma prudencial. Indago, portanto, se o Relator teria concord\u00e2ncia em dar um tempo at\u00e9 amanh\u00e3, para garantirmos que os Munic\u00edpios n\u00e3o fossem penalizados.\r\nH\u00e1 outras quest\u00f5es, \u00e9 verdade. Temos o paradigma da tecnologia. Os tempos mudam, e \u00e9 real. Ent\u00e3o, temos que verificar qual \u00e9 a realidade exitosa de ped\u00e1gios n\u00e3o s\u00f3 no mundo americano, mas tamb\u00e9m no europeu. Existe uma taxa prudencial sobre isso.\r\nAgora, temos que ter muito cuidado para um projeto desses n\u00e3o atender somente a farra das empresas que s\u00e3o donas de rodovias e de grandes ped\u00e1gios, at\u00e9 porque hoje voc\u00ea n\u00e3o tem rodovias p\u00fablicas, do ponto de vista da cobran\u00e7a de ped\u00e1gios. S\u00e3o grandes corpora\u00e7\u00f5es da engenharia nacional e, principalmente, internacional.\r\nEnt\u00e3o, queria fazer esse apelo, Sr. Presidente, pois, sendo votado esse projeto, ele poder\u00e1 ter um v\u00edcio de inconstitucionalidade, que vai ser questionado. Vamos vot\u00e1-lo nesta Casa, e depois esse projeto vai ser analisado e derrubado. Eu acho que isso n\u00e3o \u00e9 prudente. Temos que ter um cuidado na t\u00e9cnica legislativa no sentido de n\u00e3o albergarmos v\u00edcios de inconstitucionalidade. Eu, inclusive, lamento, porque a CCJ, seja a do Senado, seja a da C\u00e2mara, deveria ter analisado com carinho esse processo, mas, como a celeridade impressa pelo Presidente Arthur Lira \u00e9 muito forte, muitas vezes ele n\u00e3o respeita esse tempo da CCJ e sempre atropela, com esse ritmo \"lirista\" de ser, de querer colocar os projetos a qualquer custo. Deveria ter passado com mais cuidado pela CCJ. Repito: existe um v\u00edcio de inconstitucionalidade. Na minha avalia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o temos compet\u00eancia de alterar, de diminuir o ISS dos Munic\u00edpios. Isso n\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia do Governo Federal.\r\nEsse \u00e9 o foco ao qual eu daria destaque, e pediria um tempo para que pud\u00e9ssemos fazer uma constru\u00e7\u00e3o e melhorar esse projeto possivelmente amanh\u00e3 ou na semana vindoura. Fica a minha reflex\u00e3o.\r\nE registro, Deputado Eduardo Bismarck -- o senhor, sempre prudente, fazendo abertura: vou ter oportunidade de falar com o Deputado Marcelo Ramos. Presto aqui, mais uma vez, solidariedade ao Deputado Helder Salom\u00e3o, que, em tempo h\u00e1bil, pediu o processo de vista para ter vota\u00e7\u00e3o nominal. O Deputado Marcelo Ramos realmente pisou na bola hoje.\r\nUm grande abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T00:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, ENCERRAMENTO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, SESS\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, ACORDO, L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre encerramento da sess\u00e3o diante da expira\u00e7\u00e3o do tempo regimental.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quest\u00e3o de ordem prevalece.\r\nSr. Presidente, o tempo da sess\u00e3o que foi estabelecido pelo Deputado Marcelo Ramos j\u00e1 expirou. Portanto, n\u00f3s j\u00e1 estamos fora do limite. E s\u00f3 pode haver sess\u00e3o se houver acordo un\u00e2nime dos L\u00edderes.\r\nEnt\u00e3o, at\u00e9 por ter expirado o tempo da sess\u00e3o, eu gostaria que V.Exa. consultasse a sua assessoria e desse por encerrada a sess\u00e3o. Ultrapassou o tempo, e s\u00f3 se pode dar continuidade se houver acordo. E eu quero dizer que o PT n\u00e3o tem acordo para dar continuidade \u00e0 sess\u00e3o.\r\n\u00c9 a quest\u00e3o de ordem levantada. Eu gostaria que V.Exa. consultasse a sua assessoria e desse uma resposta, por favor.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Eu vou responder \u00e0 quest\u00e3o de ordem de V.Exa. e a\u00ed respondo at\u00e9 com uma pergunta: o acordo foi feito l\u00e1 atr\u00e1s, na hora em que o Deputado Marcelo Ramos, ent\u00e3o Presidente, prorrogou a sess\u00e3o. V.Exa. est\u00e1 voltando atr\u00e1s no acordo, porque o PT aquiesceu naquele momento?\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - Concordo.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - N\u00e3o, eu n\u00e3o estou voltando atr\u00e1s. Ele prorrogou...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Eu estou entendendo que est\u00e1 voltando atr\u00e1s. O acordo foi feito no momento em que a sess\u00e3o foi prorrogada.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Foi feito um acordo para ter 1 hora de sess\u00e3o. Esse acordo est\u00e1 mantido, mas j\u00e1 ultrapassou...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado Paul\u00e3o, eu vou checar nas notas taquigr\u00e1ficas aqui se foi falado o termo \"1 hora de sess\u00e3o\" ou se foi apenas prorrogado, porque, se foi falado que houve hora, uma prorroga\u00e7\u00e3o, V.Exa. tem raz\u00e3o. Se n\u00e3o foi falado e s\u00f3 foi prorrogado, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o, porque a\u00ed seria voltar atr\u00e1s na palavra que foi dada naquele momento.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - N\u00e3o existe acordo, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Eu gostaria de chamar a Deputada Erika Kokay.(Pausa.)\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - V.Exa. est\u00e1 me consultando se n\u00f3s podemos voltar atr\u00e1s, por favor, na quest\u00e3o de ordem, Sr. Presidente? Por favor...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - A quest\u00e3o de ordem foi respondida ou n\u00e3o? Ela j\u00e1 foi respondida, ou n\u00e3o? Eu estou pedindo para checar na Mesa aqui. (Pausa.)\r\nJ\u00e1 est\u00e1 respondida, eu acredito. Se tiver havido alguma previs\u00e3o de final de tempo de sess\u00e3o, n\u00f3s daremos raz\u00e3o a V.Exa.\r\nCom a palavra a Deputada Erika Kokay.(Pausa.)\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - Presidente, depois V.Exa. me d\u00ea a palavra.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Sr. Presidente, eu continuo insistindo, Presidente: n\u00e3o h\u00e1 acordo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Com a palavra a Deputada Erika Kokay.(Pausa.)\r\nO acordo foi feito l\u00e1 atr\u00e1s, n\u00e3o foi agora, Deputado Paul\u00e3o.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - N\u00e3o, comigo, n\u00e3o!\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - A Deputada Erika Kokay n\u00e3o est\u00e1 respondendo.\r\nCom a palavra a Deputada Dra. Soraya Manato.(Pausa.)\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o brinque comigo...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - N\u00f3s estamos checando. Estamos checando e vamos chamando.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - O PT n\u00e3o participou desse acordo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - V.Exa. aquiesceu naquele momento. Eu estou checando se houve...\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - N\u00e3o, V.Exa. n\u00e3o est\u00e1 dizendo a verdade.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - N\u00e3o!\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - N\u00f3s n\u00e3o fizemos acordo para ter...\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado Paul\u00e3o, eu compreendo que V.Exa. esteja contra a mat\u00e9ria. Eu s\u00f3 estou ponderando...\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - N\u00e3o, n\u00e3o, V.Exa. est\u00e1 invertendo o processo. Eu estou levantando uma quest\u00e3o regimental.\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - S\u00f3 um minutinho, Deputado Evair.\r\nDeputado Paul\u00e3o, Deputado Paul\u00e3o, s\u00f3 me escute, por favor. Escute. Eu compreendo V.Exa. O que eu disse a V.Exa. \u00e9 que n\u00f3s estamos checando na Mesa se naquele momento houve alguma previs\u00e3o de tempo, como V.Exa. alegou, ou se foi apenas prorrogado indefinidamente, e todos aquiesceram naquele momento. Eu vou chamar os demais nomes para discuss\u00e3o, enquanto n\u00f3s estamos fazendo essa checagem.\r\nSe, por acaso, V.Exa. tiver raz\u00e3o, n\u00f3s vamos dar prosseguimento, porque o acordo tem que ser un\u00e2nime. E o que consta aqui \u00e9 que foi un\u00e2nime naquele hor\u00e1rio.\r\nPosso dar seguimento \u00e0s chamadas?\r\nO SR. EVAIR VIEIRA DE MELO (Bloco/PP - ES) - Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - S\u00f3 um minutinho, Deputado Evair.\r\nPe\u00e7o que conclua, Deputado Paul\u00e3o.\r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Sr. Presidente, eu gostaria que V.Exa. me escutasse como eu o escutei. O m\u00e9rito \u00e9 uma quest\u00e3o. Eu fiz um apelo para postergarmos essa mat\u00e9ria, e n\u00e3o houve consenso. Eu compreendo o processo. O que eu estou levantando \u00e9 a quest\u00e3o regimental: a sess\u00e3o expirou, e o PT n\u00e3o participa desse acordo. Ent\u00e3o, como expirou, eu queria a prud\u00eancia de V.Exa. para poder encerrar a sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T00:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO, ATIVIDADE PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DISCUSS\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Pedido de encerramento da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.277, de 1996, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio e vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria na pr\u00f3xima sess\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 a titulo de informa\u00e7\u00e3o, o Deputado Marcelo Ramos, \u00e0s 21h40min, disse: \"Prorrogo a sess\u00e3o por 1 hora, pedindo que fa\u00e7amos um esfor\u00e7o de acelerar as vota\u00e7\u00f5es, para que consigamos votar os tr\u00eas projetos\".\r\nDe qualquer forma, diante da proposta do Deputado Evair Vieira de Melo, que j\u00e1 percebe o qu\u00f3rum, que sabe que existe o cansa\u00e7o, qual \u00e9 a proposta que eu fa\u00e7o? Amanh\u00e3, a mat\u00e9ria entra na pauta, mas com margem para continuarmos fazendo o debate.\r\nV.Exa. fez contato e viu que alguns n\u00e3o estavam presentes, at\u00e9 pelo adiantado da hora.\r\nEnt\u00e3o, amanh\u00e3 seria feito o debate, sem kit obstru\u00e7\u00e3o, logicamente com direito de se fazer a discuss\u00e3o do m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Seria essa a proposta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T08:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE PSIQUI\u00c1TRICO, DANO AMBIENTAL, BRASKEM, MACEIO (AL).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Alerta para os danos causados aos pacientes psiqui\u00e1tricos do Hospital Portugal Ramalho pelo acidente ambiental decorrente da atua\u00e7\u00e3o da empresa Braskem em Macei\u00f3, Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente. Quero cumprimentar V.Exa. e os demais pares.\r\nHoje, Sr. Presidente, vou falar sobre um assunto referente ao Estado de Alagoas e, de forma espec\u00edfica, a Macei\u00f3.\r\nN\u00f3s tivemos o maior acidente ambiental do Brasil - acredito - e um dos maiores do mundo. Esse acidente ambiental foi um crime promovido pela Braskem, uma das maiores empresas qu\u00edmicas do Brasil. Acredito que seja a maior do Brasil e uma das maiores do mundo. Esse crime atingiu mais de 40 mil pessoas. Houve um afundamento nos Bairros Pinheiro, Farol, Mutange, Bom Parto, Bebedouro, Flexal de Baixo, Flexal de Cima, inclusive numa parte da Ch\u00e3 da Jaqueira, atingindo mais de 40 mil pessoas.\r\nEu j\u00e1 realizei este debate aqui e vou continuar realizando. Dessa vez, vou focar numa quest\u00e3o que considero muito importante: a sa\u00fade mental. H\u00e1, nesses bairros, por coincid\u00eancia, hospitais psiqui\u00e1tricos. O Hospital Jos\u00e9 Lopes, um dos maiores hospitais privados, foi desativado, extinto. O Hospital Miguel Couto tamb\u00e9m foi fechado. O Hospital Ulysses Pernambucano teve que mudar para o Tabuleiro. S\u00f3 existe agora um hospital p\u00fablico, o Hospital Portugal Ramalho, vinculado \u00e0 UNCISAL - Universidade Estadual de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Alagoas.\r\nEu tive a oportunidade de falar com o Reitor Henrique, que \u00e9 m\u00e9dico e professor, sobre essa situa\u00e7\u00e3o. Tive a oportunidade de falar tamb\u00e9m com o Governador. A situa\u00e7\u00e3o do Hospital Portugal Ramalho come\u00e7a a ter gravidade. A indeniza\u00e7\u00e3o tem que ser feita pela Braskem, que est\u00e1 num processo de morosidade. Estamos atingindo um processo ca\u00f3tico de atendimento a todos os pacientes que dependem da parte psiqui\u00e1trica para a sa\u00fade mental. Isso est\u00e1 atingindo tamb\u00e9m os seus familiares.\r\nEu quero destacar o importante apoio do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, principalmente. \u00c9 necess\u00e1rio que a Braskem tenha mais responsabilidade com as vidas e, neste momento, com essa popula\u00e7\u00e3o que depende da sa\u00fade mental, que infelizmente \u00e9 abandonada.\r\nSr. Presidente, eu queria que o meu pronunciamento fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CHACINA, GENOC\u00cdDIO, FAVELA DO NACAREZINHO, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, CL\u00c1UDIO CASTRO. GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), REP\u00daDIO.\r\nPLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, INAPLICABILIDADE, PROIBI\u00c7\u00c3O, ADMISS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), CONTRATA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CONCURSO P\u00daBLICO, CARGO P\u00daBLICO, UNIVERSIDADE FEDERAL, EMPRESA BRASILEIRA DE SERVI\u00c7OS HOSPITALARES (EBSERH), APROVA\u00c7\u00c3O, JOS\u00c9 NELTO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEBATE.\r\nMIL\u00cdCIA, FAM\u00cdLIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao discurso da Deputada Tal\u00edria Petrone sobre a viol\u00eancia no Estado do Rio de Janeiro. Aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de projeto sobre a contrata\u00e7\u00e3o de pessoal pela Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH. Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro a decis\u00f5es da Casa. Envolvimento do Presidente da Rep\u00fablica com a mil\u00edcia do Estado do Rio de Janeiro. Defesa do impeachment de Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, eu queria prestar solidariedade ao discurso da companheira do PSOL, \u00e0 Deputada Tal\u00edria Petrone, que fez uma fala sobre a viol\u00eancia no Rio de Janeiro. Como ex-Presidente da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias, eu convivi com essa realidade, acompanhando a Deputada Benedita da Silva e o Deputado Wadih Damous.\r\nCom o outro Deputado do Rio, eu n\u00e3o gasto nem tempo. Ele quer um minuto de fama. Na realidade, (falha na transmiss\u00e3o) quer discutir e desviar a aten\u00e7\u00e3o do principal.\r\nO que eu queria discutir, Presidente, \u00e9 que hoje est\u00e1 havendo um debate com o Deputado Jos\u00e9 Nelto, do Podemos, um dos articuladores da luta para a contra\u00e7\u00e3o de pessoal pela EBSERH. S\u00e3o mais de 40 hospitais universit\u00e1rios, e esta Casa aprovou a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais para eles, para a qual definiu a quest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira. S\u00f3 em Alagoas, que \u00e9 um Estado pequeno, o hospital da Universidade Federal de Alagoas ir\u00e1 contratar quase 300 profissionais.\r\nIsso foi aprovado, mas o Presidente Bolsonaro n\u00e3o obedece ao que \u00e9 aprovado. Ele n\u00e3o obedeceu ao que foi decidido em outra discuss\u00e3o: esta Casa aprovou permiss\u00e3o para que a declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda seja entregue at\u00e9 o m\u00eas de junho, e o Bolsonaro vetou isso. Eu quero saber qual vai ser a moral do Presidente Arthur Lira para coordenar esse processo. N\u00f3s vamos aceitar esse esc\u00e2ndalo do Bolsonaro, que n\u00e3o respeita a C\u00e2mara Federal?\r\nN\u00e3o deu reajuste na tabela do Imposto de Renda esse Presidente genocida, esse Presidente da famil\u00edcia, como disse o Deputado Henrique Fontana.\r\nCad\u00ea a apura\u00e7\u00e3o sobre o Capit\u00e3o Adriano, sobre a queima de arquivo?\r\nO seu vizinho de condom\u00ednio, Bolsonaro, est\u00e1 envolvido na morte de Marielle, em contrabando. Falo do Sargento Ronnie, que comprou mans\u00e3o e iate com o sal\u00e1rio, que \u00e9 seu amigo e vizinho.\r\nO Bolsonaro \u00e9 a marca da corrup\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o s\u00f3 ele, mas tamb\u00e9m sua fam\u00edlia. Por isso, est\u00e1 caminhando no Senado uma CPI que vai concluir que ele \u00e9 inimigo da sociedade, \u00e9 inimigo da vida, \u00e9 inimigo da ci\u00eancia.\r\nPortanto, o caminho \u00e9 o impeachment. Fora, Bolsonaro, o genocida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO, INCONSTITUCIONALIDADE, TRIBUTO MUNICIPAL, GOVERNO FEDERAL, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, MUNIC\u00cdPIO, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7OS DE QUALQUER NATUREZA (ISSQN).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT \u00e9 contr\u00e1rio a essa mat\u00e9ria. Entendemos que \u00e9 uma mat\u00e9ria discutida na Casa, enviada pelo Senado, mas consideramos que tem um v\u00edcio de inconstitucionalidade, at\u00e9 porque esse mix que est\u00e1 sendo feito, a tarifa cruzada para as cidades que t\u00eam a pra\u00e7a do ped\u00e1gio, esse subs\u00eddio est\u00e1 sendo coberto pelo ISS, pelo Imposto sobre Servi\u00e7os de car\u00e1ter municipal. E o projeto, no seu conte\u00fado, diz que quem vai fazer essa defini\u00e7\u00e3o \u00e9 o Governo Federal. N\u00f3s entendemos que isso \u00e9 um v\u00edcio de inconstitucionalidade. Al\u00e9m disso, diminui a arrecada\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios nas cidades que t\u00eam pra\u00e7a de ped\u00e1gio. Portanto, entendemos que n\u00e3o deve prosperar essa mat\u00e9ria. Esse debate deveria continuar.\r\nPortanto, o PT vota \"n\u00e3o\" ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, PARTIDO NOVO (NOVO), PED\u00c1GIO, CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nFALTA JUSTIFICADA, WALDENOR PEREIRA, LEO DE BRITO, LUIZIANNE LINS, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de justificativa das faltas dos Deputados Waldenor Pereira, Leo de Brito e Luizianne Lins. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a73\u00ba do art. 320 da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, dado pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), e 10.233, de 2001, para o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a pelo uso de rodovias por meio de sistemas de livre passagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, eu gostaria que V.Exa. pudesse justificar as faltas dos Deputados Waldenor Pereira, Leo de Brito e Luizianne Lins.\r\nSr. Presidente, \u00e9 muito interessante o Partido Novo, que de novo n\u00e3o tem nada, mas \u00e9 coerente - eu reconhe\u00e7o. \u00c9 um partido que defende a elite brasileira, os poderosos, os ricos.\r\nEsta emenda do NOVO \u00e9 para que n\u00e3o haja preju\u00edzo \u00e0s concession\u00e1rias. Se, por acaso, n\u00e3o houver grandes movimentos no ped\u00e1gio, o Estado tem que recompor a iniciativa privada. \u00c9 dinheiro p\u00fablico! Mas, quando \u00e9 para discutir o aux\u00edlio emergencial, o NOVO \u00e9 contra.\r\nPortanto, \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER CONTR\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas do Senado Federal, com parecer pela rejei\u00e7\u00e3o, oferecidas ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta rejei\u00e7\u00e3o \u00e0s emendas.\r\nInclusive, \u00e9 necess\u00e1rio que fa\u00e7amos uma reflex\u00e3o: a emenda apresentada pelo Partido Novo estabelece que o prazo se estenda ad eternum em rela\u00e7\u00e3o a essa concess\u00e3o. E o Relator, de uma forma prudencial, obedeceu \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal, que \u00e9 o correto, entendendo que o comportamento do Partido Novo, quando \u00e9 para empresas p\u00fablicas, tem limite, mas quando \u00e9 para empresas privadas, como \u00e9 o caso, fica sem medida.\r\nEnt\u00e3o, o parecer do Relator \u00e9 coerente, obedece aos preceitos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros vigentes, principalmente a Lei de Responsabilidade Fiscal.\r\nSomos contr\u00e1rios \u00e0 emenda apresentada pelo PSL, principalmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, apresentada ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 emenda apresentada pelo Senado. \r\nEsta emenda tem um papel fundamental: ela garante que o benef\u00edcio referente ao ganho de capital de pessoas f\u00edsicas se fa\u00e7a necess\u00e1rio para fins de atendimento ao disposto no art. 37. Portanto, somos favor\u00e1veis \u00e0 emenda, que \u00e9 importante.\r\nEsse \u00e9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, USO DA PALAVRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MINORIA PARLAMENTAR, RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), REQUERIMENTO DE URGENCIA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje n\u00f3s tivemos a visita do Ministro da Economia, que, quando percebeu o n\u00famero de perguntas, fugiu. Esse \u00e9 um ataque direto ao Parlamento. \u00c9 um desrespeito ao Parlamento.\r\nN\u00f3s verificamos uma posi\u00e7\u00e3o da AGU dando aval para o Presidente, que tem o dobro do sal\u00e1rio, e para os generais aposentados do seu entorno, como o Vice-Presidente, ganharem mais de 60 mil reais.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos discutindo com profundidade a pandemia da COVID-19 e as consequ\u00eancias da infla\u00e7\u00e3o, mas colocamos a modifica\u00e7\u00e3o do Regimento aqui. O senhor Democracia, Ulysses Guimar\u00e3es, colocou-o em pr\u00e1tica e at\u00e9 hoje n\u00e3o foi modificado, independentemente de governos, inclusive quando ocorreu o golpe no Governo Michel Temer.\r\nEu gostaria que V.Exa. fizesse uma reflex\u00e3o: esta mat\u00e9ria em regime de urg\u00eancia modifica um rito, e sobremaneira a Oposi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 prejudicada. Hoje n\u00f3s somos Oposi\u00e7\u00e3o, amanh\u00e3 seremos Governo. O importante \u00e9 a perenidade da democracia. V.Exa. assumiu esta Casa h\u00e1 pouco tempo, e j\u00e1 coloca em pauta mat\u00e9ria t\u00e3o pol\u00eamica como esta. Tenha certeza, Deputado, que V.Exa. fez compromissos com determinada parte da base, mas n\u00e3o est\u00e1 fazendo compromisso com a democracia.\r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer um apelo para que n\u00e3o seja aprovado esse regime de urg\u00eancia, porque n\u00f3s estamos rasgando a democracia. Essa m\u00e1cula, sem d\u00favida nenhuma, ficar\u00e1 na sua hist\u00f3ria pol\u00edtica. Por favor, retire a urg\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3515/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento do Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas: 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor); 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e disposi\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do superendividamento;  e 9.492, de 1997.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT entende a import\u00e2ncia de continuar o debate, afinal de contas, n\u00f3s estamos falando de um tema que atinge 66% da popula\u00e7\u00e3o brasileira por endividamento. Isto \u00e9 muito grave. \u00c9 um processo em que, al\u00e9m da pandemia, do processo inflacion\u00e1rio e do desemprego, h\u00e1 o chamado endividamento passivo e n\u00e3o h\u00e1 governabilidade. Exemplos: doen\u00e7a e desemprego.\r\nComo foi dito pelo Deputado Henrique Fontana, do PT do Rio Grande do Sul, para as empresas h\u00e1 recupera\u00e7\u00e3o judicial, mas n\u00e3o h\u00e1 recupera\u00e7\u00e3o para a pessoa f\u00edsica. Este projeto foi elaborado pelo Senador Sarney, que n\u00e3o \u00e9 pessoa de esquerda. Ele se baseou numa legisla\u00e7\u00e3o francesa.\r\nPortanto h\u00e1 import\u00e2ncia em continuar o debate. Isso atinge milh\u00f5es de brasileiros. Portanto, vamos continuar o debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7AO EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3515/2015,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas: 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor); 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e disposi\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do superendividamento;  e 9.492, de 1997, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Orientamos \"n\u00e3o\" ao texto, Sr. Presidente.\r\nEntendemos a import\u00e2ncia da emenda apresentada pelo Republicanos. Esta emenda importante protege o consumidor contra pr\u00e1ticas abusivas, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a pagamentos de bens e servi\u00e7os utilizados.\r\nPortanto, orientamos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque, que \u00e9 muito importante.\r\nPara este momento, Sr. Presidente, este projeto \u00e9 salutar. \r\nEu estranho, com todo o respeito ao Partido Novo, que ele consegue discutir, n\u00e3o faz questionamentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial das empresas e nem em rela\u00e7\u00e3o a mat\u00e9ria que cria custos para a popula\u00e7\u00e3o, e ainda fala de endividamento, principalmente do devedor passivo, que est\u00e1 desempregado, doente. \r\n\u00c9 uma mat\u00e9ria fundamental e suprapartid\u00e1ria, que teve sua origem no Senado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7AO EM SEPARADO, EMENDA DA PLEN\u00c1RIO,  PL 3515/2015,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PORTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas: 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor); 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e disposi\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do superendividamento;  e 9.492, de 1997.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\", Sr. Presidente, reconhecendo a import\u00e2ncia dessa emenda apresentada pelo PSB.\r\nEstamos vivendo um processo de superendividamento e, portanto, \u00e9 necess\u00e1rio fazermos algumas reflex\u00f5es: a concess\u00e3o irrespons\u00e1vel do cr\u00e9dito f\u00e1cil, a massifica\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito de forma indiscriminada, o n\u00edvel insuport\u00e1vel de ass\u00e9dio para oferta de cr\u00e9dito, a publicidade agressiva, a falta de uma educa\u00e7\u00e3o financeira, tudo isso aliado \u00e0 quest\u00e3o da pandemia. \r\nDiferentemente do que foi manifestado pelo companheiro do NOVO, cremos que esse projeto estabelece, sim, que o Juiz possa ser um balizador do processo e defina na concilia\u00e7\u00e3o esse d\u00e9bito que hoje aflige mais de 30 milh\u00f5es de pessoas no Brasil, conforme dados da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio. \r\nPortanto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7AO EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUPRESS\u00c3O, PL 3515/2015,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do artigo 104-B da Lei 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor) alterado pelo artigo 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.515, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas: 8.078, de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor); 10.741, de 2003 (Estatuto do Idoso), para aperfei\u00e7oamento da disciplina do cr\u00e9dito ao consumidor e disposi\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento do superendividamento;  e 9.492, de 1997.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"sim\" ao texto, entendendo que a emenda do Partido Novo \u00e9 teratol\u00f3gica. Ela deforma todo o conte\u00fado do seu texto.\r\nO projeto apresentado pelo Senador Jos\u00e9 Sarney \u00e9 fundamental. Primeiro, ele \u00e9 baseado na legisla\u00e7\u00e3o francesa e diz que o processo de repactua\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ter\u00e1 audi\u00e7\u00e3o conciliat\u00f3ria, presidida por juiz de direito ou conciliador, com a presen\u00e7a de todos os credores, dando a temporalidade de plano de pagamento de 5 anos, e tem, logicamente, for\u00e7a de t\u00edtulo executivo.\r\nNeste momento que estamos atravessando, s\u00f3 quem ganha dinheiro \u00e9 o sistema financeiro, e h\u00e1 mais de 30 milh\u00f5es de pessoas endividadas. \u00c9 fundamental o texto.\r\nVotamos \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA URBANA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PROJETO DE ENGENHARIA, GOVERNO FEDERAL, CANAL, AQUEDUTO, HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, VIADUTO, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, MACEI\u00d3 (AL), OBRA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, ALAGOAS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Protesto contra a inaugura\u00e7\u00e3o de obras prontas pelo Presidente Jair Bolsonaro no Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de cumprimentar V.Exa. e de dizer que o Presidente Bolsonaro, conhecido como genocida, agora vai ter outro t\u00edtulo: engenheiro de obra pronta. Amanh\u00e3, dia 13, quinta-feira, ele far\u00e1 uma programa\u00e7\u00e3o em Alagoas, na \u00e1rea de engenharia, inaugurando tr\u00eas obras, sendo que mais de 90% s\u00e3o fruto do trabalho dos Governos do PT, de Lula e Dilma, do pr\u00f3prio Governo Temer e menos de 10% s\u00e3o do atual Governo.\r\nA primeira \u00e9 o Canal do Sert\u00e3o, uma obra h\u00eddrica importante no Alto Sert\u00e3o que o Presidente Lula iniciou. Obra essa que teve mais de 2 bilh\u00f5es de reais de investimento, mas que, neste Governo, teve pouco mais de 100 milh\u00f5es de reais. Ele visitar\u00e1 essa obra. A segunda obra \u00e9 a do chamado Viaduto da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, aqui em Macei\u00f3, um anel vi\u00e1rio, tamb\u00e9m do Governo Dilma e do Governo Temer, na qual praticamente n\u00e3o houve a\u00e7\u00e3o nenhuma dele.\r\nE a terceira \u00e9 o conjunto habitacional para trabalhadores, aqui no Bairro Tabuleiro dos Martins, onde praticamente n\u00e3o h\u00e1 nenhum recurso. H\u00e1 um detalhe: foi o Governo do Bolsonaro que destruiu a moradia quando retirou todo o or\u00e7amento para a habita\u00e7\u00e3o popular.\r\nA vinda dele a Alagoas, \u00e9 claro, inaugurando obras, n\u00e3o \u00e9 bem-vinda. No Estado de Alagoas, temos orgulho de dizer que, se houvesse o processo eleitoral, ele seria derrotado. As pesquisas demonstram tamb\u00e9m que a Capital, que sempre foi mais conservadora, tamb\u00e9m o derrotaria. Al\u00e9m disso, a inaugura\u00e7\u00e3o do Viaduto da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria, que, praticamente, \u00e9 vizinho da Universidade Federal de Alagoas, fez um corte e vai paralisar as atividades da universidade.\r\nPresidente genocida, que agora \u00e9 um engenheiro de obra pronta, \u00e9 uma pena que, num momento como este de pandemia, de forma prudencial, n\u00e3o possa haver aglomera\u00e7\u00e3o. Se estiv\u00e9ssemos em tempos normais, tenho certeza absoluta de que os partidos de esquerda e os movimentos sociais iriam fazer grandes mobiliza\u00e7\u00f5es, colocando na ordem do dia uma frase que est\u00e1 na garganta do Brasil: fora, Bolsonaro! Fora, genocida!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DA ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVATURA NO BRASIL, HOMENAGEM.\r\nINFRAESTRUTURA URBANA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PROJETO DE ENGENHARIA, GOVERNO FEDERAL, CANAL, AQUEDUTO, HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, VIADUTO, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, MACEI\u00d3 (AL), OBRA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, ALAGOAS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, GENOC\u00cdDIO, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CR\u00cdTICA.\r\nLICENCIAMENTO AMBIENTAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Aboli\u00e7\u00e3o da Escravatura. Protesto contra a presen\u00e7a do Presidentes da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e da C\u00e2mara dos Deputados, Arthur Lira, no Estado de Alagoas para inaugura\u00e7\u00e3o de obras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje \u00e9 13 de maio, uma data que tem uma simbologia pouco institucional, mas muito importante. O movimento negro considera o dia 20 de novembro... \r\nAqui em Alagoas, n\u00f3s estamos recebendo o genocida Bolsonaro. O nosso aeroporto tem o nome de Zumbi dos Palmares, s\u00edmbolo da luta pela resist\u00eancia. E quem chega agora a Alagoas? Dois feitores: o genocida Bolsonaro e o Presidente da C\u00e2mara, Arthur Lira, os feitores que destroem os direitos e o servi\u00e7o p\u00fablico, os feitores que fazem a reforma da Previd\u00eancia e as privatiza\u00e7\u00f5es, os feitores que aprovam uma mat\u00e9ria simb\u00f3lica como esta, liberando o licenciamento ambiental para passarem a boiada, os feitores que mudam o Regimento para esmagar as minorias.\r\nO Presidente genocida veio inaugurar tr\u00eas obras, obras feitas pelo Presidente Lula, pela Presidente Dilma e pelo Michel Temer. Ou seja, o Presidente \u00e9 um engenheiro de obra pronta.\r\nPor isso, a resist\u00eancia dos movimentos sociais come\u00e7ou, hoje pela manh\u00e3, no aeroporto, colocando claramente a palavra de ordem: Bolsonaro \u00e9 genocida! N\u00e3o \u00e9 bem-vindo \u00e0 terra de Zumbi e Dandara, que s\u00e3o a marca da luta!\r\nN\u00f3s protestamos contra dois feitores da hist\u00f3ria: Bolsonaro e o Presidente da C\u00e2mara, Arthur Lira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA LUTA ANTIMANICOMIAL, PAULO DELGADO, EX-DEPUTADO FEDERAL, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ALAGOAS, MARIA DERIVALDA ANDRADE, DIRETORA, HOSPITAL DE CUST\u00d3DIA E TRATAMENTO PSIQUI\u00c1TRICO, BRASKEM, CRIME AMBIENTAL, MACEI\u00d3 (AL), JO\u00c3O HENRIQUE CALDAS, PREFEITO, PACIENTE, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Luta Antimanicomial. Urgente necessidade de transfer\u00eancia da sede do Hospital Psiqui\u00e1trico Portugal Ramalho, diante do comprometimento de sua estrutura em decorr\u00eancia das atividades da empresa petroqu\u00edmica Brasken, em Macei\u00f3, Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero destacar que hoje, dia 18 de maio, \u00e9 o Dia da Luta Antimanicomial. \r\nEu tive oportunidade, quando fui Vereador por Macei\u00f3, em 1997, de recepcionar companheiras importantes dessa luta, como a psic\u00f3loga Lailsa, a assistente social Hosana, a Dirce. Naquele momento, havia esse debate num plano nacional, atrav\u00e9s de um companheiro do PT de Minas Gerais, o ent\u00e3o Deputado Paulo Delgado.\r\n\u00c9 uma luta em que ainda h\u00e1 muito preconceito. Afinal de contas, trata-se de segmento que a sociedade ainda n\u00e3o prioriza. Portanto, eu queria fazer este registro e referir-me a todos os profissionais que no Brasil realizam essa luta, que t\u00eam toda uma dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 luta antimanicomial. \r\nNeste momento, dedico essa luta em Alagoas \u00e0 Diretora do Hospital Psiqui\u00e1trico Portugal Ramalho, a companheira Maria Derivalda Andrade, e, em sua pessoa, a todos os demais profissionais. Esse hospital est\u00e1 sendo v\u00edtima, assim como mais de 40 mil pessoas, do maior crime ambiental j\u00e1 havido em Macei\u00f3 - eu diria, um dos maiores do Brasil -, praticado pela Braskem, um afundamento que prejudicou mais de 40 mil pessoas. Esse hospital est\u00e1 na \u00e1rea. Come\u00e7a a agravar a situa\u00e7\u00e3o da estrutura. \r\nA junta t\u00e9cnica, formada pelo Munic\u00edpio e pela pr\u00f3pria Braskem, n\u00e3o deu celeridade aos procedimentos, porque a responsabilidade pela compra de terreno para um novo hospital compete \u00e0 empresa. Eu j\u00e1 tive oportunidade de falar v\u00e1rias vezes com a representa\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o e com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. \u00c9 necess\u00e1rio dar celeridade, porque percebemos que existe um ato proposital para que a Braskem n\u00e3o transfira o hospital com rapidez. A Defensoria deveria, sim, ser a defesa do Munic\u00edpio de Macei\u00f3. Portanto, cobro a responsabilidade do Prefeito JHC, que n\u00e3o est\u00e1 priorizando essa situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 urgente a transfer\u00eancia do Hospital Psiqui\u00e1trico Portugal Ramalho! Sua estrutura est\u00e1 amea\u00e7ando os pacientes. Em nome do Dia da Luta Antimanicomial, que haja essa transfer\u00eancia!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARLOS BOLSONARO, VEREADOR, RIO DE JANEIRO (RJ), LOBBY, TECNOLOGIA, ESPIONAGEM, ISRAEL, DENUNCIA.\r\nINVESTIGA\u00c7\u00c3O, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, FAMILIA,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, IMPEACHMENT, DEFESA.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS  (ELETROBRAS), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, de requerimento de convite ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica; ao Ministro-Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica; e ao Diretor-Geral da Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia - ABIN, para esclarecimento ao \u00f3rg\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o, pelo Vereador Carlos Bolsonaro, de lobby para obten\u00e7\u00e3o do sistema de espionagem com tecnologia israelense - Sistema Pegasus. Investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancia veiculada pelo Jornal Nacional, a respeito da gest\u00e3o do ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello. Defesa de abertura, pela Casa, de processo de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro, e de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias envolvendo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a fam\u00edlia Bolsonaro. Posicionamento dos partidos da Esquerda contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria parabenizar o jornalismo da Folha de S.Paulo, que conseguiu trazer uma grande den\u00fancia de atentado ao Estado Democr\u00e1tico de Direito. Isso envolve um filho do Presidente Bolsonaro, o Vereador Carlos Bolsonaro, que est\u00e1 fazendo lobby para que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a contrate, sem licita\u00e7\u00e3o - veja a gravidade! -, um sistema de espionagem, de arapongagem, chamado Pegasus, uma tecnologia israelense, sem consultar o GSI e muito menos a ABIN. E h\u00e1 um detalhe: esse sistema n\u00e3o precisa de autoriza\u00e7\u00e3o judicial para invadir a privacidade de qualquer cidad\u00e3o brasileiro.\r\nIsso \u00e9 muito grave, Sr. Presidente! \u00c9 por isso, como integrante da CREDEN, que eu estou apresentando um requerimento para solicitar a presen\u00e7a do Ministro da Justi\u00e7a e da representa\u00e7\u00e3o do GSI e da ABIN a fim de que possamos esclarecer esse atentado \u00e0 democracia. O filho do Presidente, mais uma vez, influencia esse Governo.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio analisar a gest\u00e3o do ex-Ministro General Pazuello com seus amigos militares e da representa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no Rio de Janeiro, envolvida em falcatruas, como denunciado pelo Jornal Nacional. A marca deste Governo \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nInfelizmente, nesta Casa, \u00e9 necess\u00e1rio que o Presidente Arthur Lira coloque como prioridade o processo de impeachment n\u00e3o s\u00f3 do Presidente, mas tenha a coragem de criar uma CPI para apurar as falcatruas do Carlos Bolsonaro, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, da rede de milicianos.\r\nEm vez disso, ele quer pautar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, para privatizar a ELETROBRAS. Se esse projeto for aprovado, ser\u00e1 de lesa-p\u00e1tria. E \u00e9 por isso que a bancada do PT e as dos partidos de esquerda, com seus v\u00e1rios Parlamentares, tenho certeza, v\u00e3o dizer um \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. N\u00e3o podemos privatiz\u00e1-la!\r\nVamos apurar as falcatruas da fam\u00edlia Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLOS BOLSONARO, VEREADOR, RIO DE JANEIRO (RJ), LOBBY, TECNOLOGIA, ESPIONAGEM, ISRAEL, DENUNCIA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, de requerimento de convite ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica; ao Ministro-Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica; e ao Diretor-Geral da Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia - ABIN, para esclarecimento ao \u00f3rg\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o, pelo Vereador Carlos Bolsonaro, de lobby para obten\u00e7\u00e3o do sistema de espionagem com tecnologia israelense - Sistema Pegasus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria informar que apresentei requerimento na CREDN, como sou integrante, para convidar o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, o Ministro do GSI e o Diretor-Geral da ABIN.\r\nO objetivo do requerimento \u00e9 que se possa esclarecer o lobby que o Vereador Carlos Bolsonaro est\u00e1 fazendo no sentido de conseguir o sistema Pegasus, que \u00e9 um sistema de espionagem com tecnologia israelense, no valor de 25 milh\u00f5es de reais. Com esse sistema, faz-se escuta sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial. Isso \u00e9 grav\u00edssimo para o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nEspero que na CREDN os outros pares possam participar. J\u00e1 tivemos o apoiamento do Deputado Rui Falc\u00e3o, do Deputado Carlos Zarattini, do Deputado Z\u00e9 Carlos, do Deputado Patrus Ananias, do Deputado Henrique Fontana, do Deputado Arlindo Chinaglia e da Deputada Perp\u00e9tua Almeida.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3819/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.819, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001, com vista ao estabelecimento de crit\u00e9rios de outorga, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, para o transporte rodovi\u00e1rio interestadual e internacional de passageiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente, com todo o respeito ao Deputado Silas C\u00e2mara, porque o projeto prejudica principalmente as pequenas empresas e n\u00e3o favorece o processo de concorr\u00eancia, como disse o Deputado Henrique Fontana. Ele veda a intermedia\u00e7\u00e3o de bilhetagem. Obriga, praticamente, a que s\u00f3 as rodovi\u00e1rias e as empresas vendam passagens. Hoje, h\u00e1 ag\u00eancias de turismo que facilitam o processo de venda. \u00c9 outra burocracia. Al\u00e9m disso, ele define um aporte m\u00ednimo, o capital m\u00ednimo de 2 milh\u00f5es de reais para as empresas. \r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o na fala do Deputado Silas - logo ele, que \u00e9 da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Como o projeto vai fortalecer as pequenas empresas? \r\nPor todas essas falhas, entendemos que este projeto n\u00e3o merece urg\u00eancia. Portanto votamos \"n\u00e3o\". \r\nO PT vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, PRIORIDADE, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 1595/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIRETRIZES, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE AO TERRORISMO, CRIA\u00c7\u00c3O, SISTEMA NACIONAL CONTRATERRORISTA, POL\u00cdTICA NACIONAL CONTRATERRORISTA, MEDALHA DO M\u00c9RITO CONTRATERRORISTA,",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Arthur Lira por n\u00e3o inclus\u00e3o, na lista das proposi\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.595, de 2019, a respeito do estabelecimento de a\u00e7\u00f5es contraterroristas, e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.257, de 2001, e 9.807, de 1.999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o, Sr. Presidente. Eu s\u00f3 quero me manifestar em rela\u00e7\u00e3o a esse discurso do Deputado Vitor Hugo, meu colega da CREDN - Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional. Eu sou favor\u00e1vel sempre ao bom debate. Afinal de contas, essa \u00e9 a ess\u00eancia do Parlamento, mas entendo que n\u00e3o h\u00e1 essa necessidade no momento.\r\nDo mesmo jeito que ele fez um apelo ao Deputado Arthur Lira, eu tamb\u00e9m queria fazer, mas o meu apelo \u00e9 para n\u00e3o ser prioridade essa mat\u00e9ria. Antes de n\u00f3s discutirmos neste momento a tipifica\u00e7\u00e3o de terrorismo, eu pergunto: qual \u00e9 a realidade do Brasil?\r\nO que temos que discutir no Brasil \u00e9 a fome que est\u00e1 voltando, atingindo milhares, milh\u00f5es de fam\u00edlias. S\u00e3o 14 milh\u00f5es de desempregados. A prioridade \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o para todos. Tratar de terrorismo agora \u00e9 criar um factoide para n\u00e3o discutir a realidade do Brasil. Sou contra essa prioridade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SERVIDOR P\u00daBLICO, MOVIMENTO DE PROTESTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu agrade\u00e7o, Sra. Presidente.\r\nSra. Presidente, a minha fala \u00e9 sobre a preocupa\u00e7\u00e3o com a PEC 32, a reforma administrativa, que o Presidente Bolsonaro quer colocar em pauta e aprovar, com o aval desta Casa e de Paulo Guedes.\r\nEssa reforma coloca os servidores p\u00fablicos como vil\u00f5es. Se n\u00f3s compararmos o Brasil com o principal pa\u00eds capitalista, veremos que, percentualmente, n\u00f3s temos um n\u00famero menor de servidores do que os Estados Unidos. E no nosso Brasil, com tanta contradi\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamental o papel do Estado.\r\nPor isso, eu tenho certeza de que n\u00f3s faremos resist\u00eancia nesta Casa \u00e0 reforma administrativa contra os servidores p\u00fablicos do Brasil, at\u00e9 porque, com os n\u00fameros apresentados na CCJC, quando houver mobiliza\u00e7\u00e3o nas redes e nas ruas, n\u00f3s vamos evitar a sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, MANUELA D'AVILA, EX-DEPUTADA FEDERAL, FILHA, V\u00cdTIMA, CRIME DE \u00d3DIO, AMEA\u00c7A.\r\nCOMANDANTE DO EX\u00c9RCITO, EDUARDO PAZUELLO, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SIGILO, PROCESSO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR, ORDEM DO M\u00c9RITO DA DEFESA, CR\u00cdTICA, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 ex-Deputada Manuela d'\u00c1vila e sua filha, v\u00edtimas do \u00f3dio e intoler\u00e2ncia por parte de bolsonaristas. N\u00e3o puni\u00e7\u00e3o do general Eduardo Pazuello, pelo Ex\u00e9rcito brasileiro, por participa\u00e7\u00e3o em ato pol\u00edtico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente.\r\nEm primeiro lugar, eu queria prestar solidariedade \u00e0 companheira Manuela D'Avila, que foi Deputada Federal pelo PCdoB do Rio Grande do Sul, e a sua filha, Laura, que est\u00e1 sendo v\u00edtima de \u00f3dio e intoler\u00e2ncia por parte de alguns bolsonaristas que n\u00e3o compreendem o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Isso \u00e9 muito grave e tem que ser apurado.\r\nSr. Presidente, a minha fala de hoje \u00e9 a respeito da decis\u00e3o do Ministro do Ex\u00e9rcito. \u00c9 muito grave! O ex-Ministro da Sa\u00fade trapalh\u00e3o, o General Eduardo Pazuello, que demonstrou a sua incompet\u00eancia durante a gest\u00e3o da sa\u00fade, foi para um ato pol\u00edtico no Rio de Janeiro e fez apologia \u00e0 nega\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia e \u00e0 nega\u00e7\u00e3o da vida. Alguns integrantes do Alto Comando das For\u00e7as Armadas entendem que ele poderia ser punido e at\u00e9 expulso, e alguns mais ponderados entenderam que ele podia ir para reserva. Mas, para surpresa de todos, o Ministro do Ex\u00e9rcito preservou o general trapalh\u00e3o da sa\u00fade, Pazuello, para que esta Casa, que \u00e9 uma Casa fiscalizadora, e todos os \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores... Durante 100 anos ele ter\u00e1 a sua gest\u00e3o preservada, sigilosa. Isso \u00e9 muito grave para o Estado Democr\u00e1tico de Direito. Mais ainda: o Ministro do Ex\u00e9rcito lhe entrega a principal honraria: a Ordem do M\u00e9rito da Defesa.\r\nCom essa postura, o Ex\u00e9rcito se rebaixa, continua fazendo conson\u00e2ncia, como fez no per\u00edodo de 1964 a 1985, e fica dando guarida a um Presidente que nega a ci\u00eancia e que n\u00e3o respeita a vida. Isso \u00e9 muito preocupante em rela\u00e7\u00e3o a todo esse processo.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que este Congresso tenha coragem e altivez, como teve Ulysses Guimar\u00e3es comandando o Congresso Nacional, junto com o Senado, o Supremo Tribunal Federal, a Procuradoria Geral da Rep\u00fablica, a OAB e a sociedade civil, porque n\u00e3o podemos voltar ao per\u00edodo ditatorial.\r\nO Ex\u00e9rcito tem que ser um instrumento do Estado e n\u00e3o ficar cabisbaixo diante de um Presidente genocida. Isso \u00e9 muito importante...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCLOROQUINA, COMPRA, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, ESCLARECIMENTO, COMISS\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL (CREDN), SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUARDO PAZUELLO, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, EVENTO POL\u00cdTICO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, PUNI\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, ORDEM DO M\u00c9RITO MILITAR, HOMENAGEM, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Apura\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, de a\u00e7\u00f5es promovidas pelo gabinete paralelo da sa\u00fade. Pedido \u00e0 Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, pelo PT, de esclarecimento sobre a compra de grande quantidade de cloroquina pelo Ex\u00e9rcito brasileiro. N\u00e3o puni\u00e7\u00e3o, pelo Comando do Ex\u00e9rcito, do general Eduardo Pazuello pela participa\u00e7\u00e3o em ato pol\u00edtico, em desacordo com o disposto no estatuto da institui\u00e7\u00e3o. Concess\u00e3o da Medalha da Ordem do M\u00e9rito ao oficial militar. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro, e do Vice-Presidente Hamilton Mour\u00e3o pela impunidade do general Eduardo Pazuello, com o aval do Ex\u00e9rcito brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Presidente. Primeiro, quero parabeniz\u00e1-la pelo exerc\u00edcio da Presid\u00eancia.\r\nSra. Presidente, mais uma vez, eu quero discutir o processo interno da nossa democracia. N\u00f3s estamos atravessando um momento muito cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o ao processo da democracia.\r\nA CPI da COVID que o Senado vem realizando tem um papel fundamental para n\u00f3s descobrirmos mais sobre o gabinete paralelo da sa\u00fade, de cujas reuni\u00f5es o Presidente Bolsonaro participou 18 vezes, num total de mais de 30 reuni\u00f5es, inclusive com integrantes da C\u00e2mara Federal, como o Deputado do Rio Grande do Sul que j\u00e1 foi Ministro da Cidadania. Um virologista da USP, sentindo a press\u00e3o sobre ele, pediu licen\u00e7a e foi para o Canad\u00e1. Houve articula\u00e7\u00e3o com a ind\u00fastria farmac\u00eautica brasileira, com os donos de laborat\u00f3rios que fabricam a cloroquina. Inclusive, a revista Forbes, na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o, lista os novos bilion\u00e1rios, e entre eles aparecem os propriet\u00e1rios dessas empresas. No conluio com o crime, com a organiza\u00e7\u00e3o criminosa desses laborat\u00f3rios, um representante do curso de ingl\u00eas Wizard fugiu e, neste momento, est\u00e1 na Fl\u00f3rida, mesmo convocado pela CPI do Senado. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos vivenciando um momento muito cr\u00edtico e com um detalhe: da produ\u00e7\u00e3o de cloroquina, mais de 40 milh\u00f5es de unidades foram compradas pelo Ex\u00e9rcito Brasileiro, e n\u00f3s percebemos o sil\u00eancio do Ministro do Ex\u00e9rcito, que n\u00e3o d\u00e1 resposta clara sobre isso. O PT apresentou um requerimento \u00e0 CREDEN, solicitando esclarecimentos sobre essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nO Ex\u00e9rcito fez um jogo combinado, quando permitiu que o general trapalh\u00e3o que esteve \u00e0 frente da Pasta da sa\u00fade, Pazuello, pudesse ser Ministro. Foi tudo um jogo articulado. E ele, na ativa, participa de um ato no Rio, contrariando o Estatuto do Ex\u00e9rcito Brasileiro, e n\u00e3o houve puni\u00e7\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, ele ganhou uma Medalha da Ordem do M\u00e9rito. E todo o processo que ele conduziu na sua gest\u00e3o da sa\u00fade ficar\u00e1 100 anos sob sigilo. Esta Casa serve para qu\u00ea? O Parlamento tem como um dos seus pressupostos fundamentais o ato fiscalizador.\r\nN\u00f3s temos que discutir isso com a sociedade, porque h\u00e1 um jogo demonizando Bolsonaro, querendo salvar o Vice-Presidente Mour\u00e3o, mas Bolsonaro e Mour\u00e3o s\u00e3o irm\u00e3os siameses desse caos, e com o aval do Ex\u00e9rcito, o que \u00e9 muito grave. A sociedade come\u00e7a a compreender que existe um partido, mesmo n\u00e3o tendo registro no Tribunal Superior Eleitoral, dando as cartas, ao colocar grade n\u00famero de integrantes do Alto Comando das For\u00e7as Armadas no Pal\u00e1cio do Planalto e no Governo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, PRESIDENTE, EMPRESA BRASILEIRA DE SERVI\u00c7OS HOSPITALARES (EBSERH), HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, UNIVERSIDADE FEDERAL DE ALAGOAS (UFAL), CONCURSO P\u00daBLICO, CANDIDATO APROVADO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.\r\nREAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, BANDEIRA TARIF\u00c1RIA VERMELHA, CONSUMIDOR, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), DESEMPREGO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Reuni\u00e3o do orador e do Deputado Jos\u00e9 Nelto com o Presidente da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH, destinada ao debate da contrata\u00e7\u00e3o de candidatos aprovados em concurso p\u00fablico. Protesto contra o reajuste de 20% nas tarifas de energia el\u00e9trica. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de movimento nacional contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu queria cumpriment\u00e1-la e dizer que ontem eu tive a oportunidade de, junto com o Deputado Jos\u00e9 Nelto, do Podemos, ter uma audi\u00eancia com o Presidente da EBSERH, empresa que \u00e9 respons\u00e1vel pela gest\u00e3o de mais de 40 hospitais universit\u00e1rios no Brasil, inclusive do hospital universit\u00e1rio ligado \u00e0 Universidade Federal de Alagoas - UFAL.\r\nEssa \u00e9 uma discuss\u00e3o importante, porque esta Casa aprovou a autoriza\u00e7\u00e3o de mais 5,5 mil profissionais que fizeram concurso e estavam na expectativa do direito de serem contratados. H\u00e1 um atraso muito grande e h\u00e1 o temor, com raz\u00e3o, de que o concurso tenha sua expira\u00e7\u00e3o. O Presidente anunciou que haver\u00e1 a prorroga\u00e7\u00e3o de 2 anos para 4 anos, como tamb\u00e9m que a expectativa de contrata\u00e7\u00e3o depende do Minist\u00e9rio da Economia, que n\u00e3o quer contratar pessoal. No entanto, para atender banqueiro, Paulo Guedes \u00e9 mansinho e atende com facilidade.\r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer esse registro.\r\nA exemplo de alguns companheiros, tamb\u00e9m quero dizer que estou indignado com mais um reajuste na tarifa de bandeira vermelha, autorizado pela ANEEL, de 20%. Isso vai ter repercuss\u00e3o direta no consumidor brasileiro. Isso vai aumentar o custo de vida num Pa\u00eds que tem 14 milh\u00f5es de desempregados, a maioria jovens da periferia, pobres e negros.\r\nA vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o teve celeridade devido \u00e0 irresponsabilidade desse Presidente genocida. E \u00e9 por isso, como falou o Deputado Vicentinho - eu quero aqui comungar com a fala dele -, que ter\u00e1 grande import\u00e2ncia o dia 19, s\u00e1bado. Dia 19 vai ser maior, com todos os cuidados sanit\u00e1rios. Eu participei da primeira manifesta\u00e7\u00e3o e estarei, sim, junto com quem est\u00e1 fazendo protesto para garantir direitos e defender a democracia, colocando uma palavra de ordem para o povo brasileiro, sem tergiversar: Fora, Bolsonaro! Fora, assassino do povo brasileiro!\r\nPor isso, eu convido todos para, no dia 19, com todos os cuidados sanit\u00e1rios, irem para as ruas, irem para as redes combater esse Presidente genocida.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.\r\nCR\u00cdTICA, REPRESS\u00c3O, CRIAN\u00c7A, GRUPO IND\u00cdGENA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), CONTR\u00c1RIO, INCONSTITUCIONALIDADE, PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, COMPET\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, ULYSSES GUIMAR\u00c3ES, EX-POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Rejei\u00e7\u00e3o da imprensa e da comunidade internacional ao Presidente Jair Bolsonaro. Necessidade de apura\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Arthur Lira, de responsabilidades pelos atos de viol\u00eancia praticados pela Pol\u00edcia Militar contra ind\u00edgenas, durante manifesta\u00e7\u00e3o contra o Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio, em tramita\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria cumpriment\u00e1-lo e dizer que meu sentimento \u00e9 de vergonha - vergonha! Tenho certeza de que V.Exa., que \u00e9 um homem crist\u00e3o, tamb\u00e9m deve estar envergonhado neste momento, presidindo esta Casa. \r\nO Presidente Bolsonaro \u00e9 um genocida convicto, repudiado pela comunidade internacional, rejeitado pela grande imprensa internacional. Isso j\u00e1 \u00e9 fato. E esse ato de hoje contamina a C\u00e2mara Federal. \u00c9 necess\u00e1rio que, no modelo presidencialista, o Deputado Arthur Lira tenha altivez e coragem para apurar esse fato grave que ocorreu hoje, afinal de contas, estamos falando dos povos origin\u00e1rios.\r\nO mundo olha com aten\u00e7\u00e3o um projeto que tramita nesta Casa com v\u00edcio de inconstitucionalidade, e a Presidente da CCJ, que \u00e9 uma procuradora do Distrito Federal, uma conhecedora da lei, atropela, n\u00e3o respeita a nossa Constitui\u00e7\u00e3o e contribui na pr\u00e1tica para que situa\u00e7\u00f5es como a de hoje sejam refer\u00eancias negativas. \r\nPresidente Gilberto, V.Exa. \u00e9 um homem inteligente, com v\u00e1rios mandatos. Imagine que vergonha essa situa\u00e7\u00e3o representa para Ulysses Guimar\u00e3es, o cidad\u00e3o que foi um baluarte da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, um Deputado cidad\u00e3o, o \"Senhor Diretas\", uma figura importante para o alicerce do Estado Democr\u00e1tico de Direito. \r\nEsta Casa se apequena quando permite que a Pol\u00edcia Militar, de forma truculenta, n\u00e3o s\u00f3 atinja os povos ind\u00edgenas, mas, como foi destacado aqui pela Deputada Professora Rosa Neide, ataque crian\u00e7as. Quando n\u00e3o respeitamos crian\u00e7as, quando violentamos crian\u00e7as, \u00e9 porque a sociedade est\u00e1 deteriorada e n\u00e3o tem miss\u00e3o humanit\u00e1ria. \r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o, Sr. Presidente, que isso seja divulgado nas redes sociais, para que o primeiro ato do Presidente Arthur Lira seja apurar esse ataque contra...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA COVAXIN, COMPRA, GOVERNO FEDERAL, SUPERFATURAMENTO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, DEN\u00daNCIA, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Gravidade da den\u00fancia de superfaturamento na compra da vacina Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, apresentada pelo Deputado Luis Miranda. Omiss\u00e3o da Casa sobre o assunto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa. e todo o Brasil.\r\nSr. Presidente, hoje ouvimos o depoimento do Deputado Federal Luis Miranda, do DEM do Distrito Federal, que tradicionalmente sempre teve rela\u00e7\u00e3o com o Governo atual, e hoje est\u00e1 em processo de independ\u00eancia ou at\u00e9 de oposi\u00e7\u00e3o. Ouvimos tamb\u00e9m o irm\u00e3o dele, funcion\u00e1rio de carreira do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. H\u00e1 uma den\u00fancia grav\u00edssima de que houve superfaturamento de 1.000% no valor da vacina Covaxin. Isso \u00e9 muito grave. E por n\u00e3o ter assinado o processo que tramitava, o irm\u00e3o do Deputado foi exonerado. H\u00e1 um detalhe, ele primeiramente avisou ao Deputado, que informou ao Presidente Bolsonaro sobre essa situa\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o e ao Ministro da Sa\u00fade, General \"trapalh\u00e3o\" Pazuello, que tamb\u00e9m n\u00e3o fez nada. \r\nN\u00e3o precisamos discutir se houve corrup\u00e7\u00e3o, porque, em depoimento da Deputada Federal Joice Hasselmann - que votou em Bolsonaro e teve papel fundamental na elei\u00e7\u00e3o dele, mas agora est\u00e1 arrependida -, S.Exa. relatou um golpe de corrup\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ocorrendo neste Governo. E percebemos a omiss\u00e3o do diretor da Pol\u00edcia Federal. Isso \u00e9 muito grave. Pelo contr\u00e1rio, um delegado que teve a coragem de apurar o caso do Ministro \"motosserra\" Ricardo Salles, amiguinho do Presidente, que inclusive s\u00e3o fotografados juntos, foi exonerado.\r\nEnt\u00e3o, estamos atravessando um momento muito grave. E h\u00e1 um detalhe: essa vacina n\u00e3o teve o apoio nem o aval da ANVISA, mas contou, principalmente, com a intermedia\u00e7\u00e3o da Precisa Medicamentos. Essa empresa, ressalto, foi s\u00f3cia da Global Sa\u00fade, que j\u00e1 tinha vendido medicamentos de forma irregular quando era Ministro da Sa\u00fade o Sr. Ricardo Barros, hoje L\u00edder do Governo.\r\nAt\u00e9 quando, Presidente Arthur Lira, esta Casa ir\u00e1 se omitir em rela\u00e7\u00e3o a isso? Diferentemente, o Senado est\u00e1 tendo coragem e altivez para apurar a nega\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia e a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEsta Casa est\u00e1 omissa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), SERVIDOR P\u00daBLICO, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, FOR\u00c7AS ARMADAS, MILITAR, ESTABILIDADE NO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO.\r\nELOGIO, DJAVAN, ARTISTA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nCR\u00cdTICA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), AGENDA LEGISLATIVA, GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Tentativa do Presidente da Rep\u00fablica de desestrutura\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e do Estado brasileiro. Militariza\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro. Ades\u00e3o do Presidente Arthur Lira \u00e0 pauta imposta pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, bom dia.\r\nQuero cumprimentar todos os pares.\r\nSr. Presidente, a minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 relativa \u00e0 PEC 32, a reforma administrativa. O Governo Bolsonaro elegeu os servidores p\u00fablicos concursados como inimigos da Na\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 muito grave. Se fizermos um comparativo com os Estados Unidos, pa\u00eds que \u00e9 a maior refer\u00eancia de economia liberal capitalista, veremos que a proporcionalidade de servidores p\u00fablicos, o percentual nominal, daquele pa\u00eds \u00e9 maior do que a do Brasil. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 feito um debate criminoso por parte do Presidente da Rep\u00fablica. Ele tenta desmontar o Estado, as pol\u00edticas p\u00fablicas. Temos que avan\u00e7ar, no entanto, como foi dito aqui hoje pelo Deputado Israel, infelizmente, esta Casa n\u00e3o aprofunda o debate.\r\nH\u00e1, inclusive, colegas Deputados Federais que s\u00e3o generais do Ex\u00e9rcito. As For\u00e7as Armadas t\u00eam um or\u00e7amento que fica em torno de 150 bilh\u00f5es de reais, acima do or\u00e7amento Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. No entanto, 82% disso s\u00e3o usados para pagar pessoal. E esses Deputados generais n\u00e3o fazem esse debate, mas querem cortar direitos de civis.\r\nNa realidade, o que Bolsonaro quer \u00e9 fazer uma modifica\u00e7\u00e3o para tirar a estabilidade. Ele tamb\u00e9m quer tirar a trava que existe para a indica\u00e7\u00e3o de militares.\r\nHoje, h\u00e1 6 mil militares no servi\u00e7o p\u00fablico federal, o maior quantitativo que j\u00e1 houve, maior, inclusive, do que o que havia no per\u00edodo da ditadura militar, de 1964 a 1985. Na realidade, temos um Governo militarizado. \r\nPortanto, essa reforma administrativa \u00e9 uma reforma criminosa contra o povo brasileiro. E \u00e9 por isso que come\u00e7a a haver rea\u00e7\u00e3o. \r\nO Presidente da C\u00e2mara Federal Arthur Lira, meu conterr\u00e2neo, est\u00e1 pautando essa reforma, pautou a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, vai pautar a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Ele fica fazendo alian\u00e7a com esse Presidente genocida. Diferente dele age o compositor e cantor alagoano Djavan, que \u00e9 refer\u00eancia para o Brasil e para o mundo, cuja fala n\u00f3s queremos destacar: \"N\u00e3o defendo esse Governo e n\u00e3o voto nesse Governo\". Desse alagoano, o Djavan, n\u00f3s temos orgulho, porque ele est\u00e1 no mesmo patamar de luta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, BANDEIRA TARIF\u00c1RIA VERMELHA.\r\nGOVERNO, REDU\u00c7\u00c3O, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALTA, LINHA DE CR\u00c9DITO, PEQUENO EMPRES\u00c1RIO. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO  DA SA\u00daDE. \r\nEXERCITO BRASILEIRO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), SIGILO, GEST\u00c3O, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE. \r\nMARCO AUR\u00c9LIO MELLO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ENTREVISTA, ELEI\u00c7\u00d5ES, VOTO IMPRESSO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o reajuste da bandeira tarif\u00e1ria vermelha de energia el\u00e9trica em 52%. Protesto contra a redu\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial para 200 reais. N\u00e3o abertura, pelo Governo Federal, de linhas de cr\u00e9dito para os pequenos e microempres\u00e1rios. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela CPI da Covid. Amea\u00e7a \u00e0 democracia demonstrada no pedido ao Supremo Tribunal Federal, pelo Ex\u00e9rcito brasileiro, de decreta\u00e7\u00e3o do sigilo da gest\u00e3o do ex-Ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, por cem anos. Preocupa\u00e7\u00e3o do Ministro da Suprema Corte, Marco Aur\u00e9lio Mello, com o futuro das elei\u00e7\u00f5es brasileiras diante do descumprimento sistem\u00e1tico da Constitui\u00e7\u00e3o Federal pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria cumprimentar V.Exa. e todos os Parlamentares.\r\nMais uma not\u00edcia contra o povo brasileiro: a ANEEL concede reajuste de 52% na bandeira vermelha, no patamar 2. Isso ter\u00e1 reflexo direto na infla\u00e7\u00e3o, principalmente para os mais pobres e para a classe trabalhadora.\r\nAgora vejam a incoer\u00eancia, o Governo arrecadou 70% em impostos federais, em sua linha hist\u00f3rica. Esta arrecada\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 devolvida para a popula\u00e7\u00e3o que mais precisa. Primeiro, deu um reajuste ao aux\u00edlio emergencial que era de 600 reais e hoje \u00e9, em m\u00e9dia, de 200 reais.\r\nIsso \u00e9 muito grave! Ele n\u00e3o cria uma linha de cr\u00e9dito subsidiada para os micro e pequenos empres\u00e1rios, que est\u00e3o quebrados, que n\u00e3o t\u00eam perspectivas de futuro. Isso \u00e9 muito grave, Sr. Presidente!\r\nDiante disso, \u00e9 necess\u00e1rio enaltecermos o papel da CPI do Senado, que est\u00e1 sendo uma CPI da vida! Ela j\u00e1 come\u00e7a a aprofundar a corrup\u00e7\u00e3o praticada por este Presidente genocida, o que atinge diretamente o General Pazuello, um trapalh\u00e3o, pois agora ela conta com o depoimento da ex-mulher do general. Isso \u00e9 muito grave!\r\nAgora, o mais grave: o Ex\u00e9rcito brasileiro encaminhou correspond\u00eancia ao Supremo Tribunal Federal para que a gest\u00e3o do ex-Ministro da Sa\u00fade General Pazuello, o trapalh\u00e3o, fique cem anos sob sigilo. N\u00f3s consideramos isso uma amea\u00e7a!\r\n\u00c9 necess\u00e1rio discutirmos tamb\u00e9m a entrevista concedida pelo Ministro do Supremo Tribunal Federal Marco Aur\u00e9lio Mello, que est\u00e1 saindo, preocupado com o futuro das elei\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que esse Presidente n\u00e3o quer obedecer \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o e quer apresentar como solu\u00e7\u00e3o o voto impresso, que \u00e9 a volta do voto de cabresto, para atender a milicianos no Brasil. Isso \u00e9 muito grave!\r\n\u00c9 a nossa democracia que est\u00e1 em xeque.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que meu pronunciamento em defesa da democracia seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEPOIMENTO, CARLOS WIZARD, EMPRES\u00c1RIO, DEFESA, TRATAMENTO PRECOCE, CLOROQUINA. MARCELO BLANCO, TENENTE-CORONEL DO EX\u00c9RCITO, ATUA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROPINA, COMPRA, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nEX\u00c9RCITO BRASILEIRO, SIGILO, GEST\u00c3O, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, pelos partidos oposicionistas, de superpedido de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro. Compara\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica com genocidas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro. N\u00e3o contribui\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio Carlos Wizard com as investiga\u00e7\u00f5es de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas da Covid-19. Negocia\u00e7\u00e3o do processo de recebimento de propinas pelo Tenente-Coronel do Ex\u00e9rcito, Marcelo Blanco. Gravidade da decis\u00e3o do Comandante do Ex\u00e9rcito brasileiro de decreta\u00e7\u00e3o, por cem anos, do sigilo da gest\u00e3o do ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, colegas Parlamentares, povo brasileiro.\r\nOmiss\u00e3o \u00e9 crime. Hoje os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, os partidos que defendem o Estado Democr\u00e1tico de Direito, os partidos que t\u00eam uma vis\u00e3o humanit\u00e1ria est\u00e3o fazendo um superpedido de impedimento, de impeachment. E esta Casa, principalmente atrav\u00e9s de seu Presidente, faz uma opera\u00e7\u00e3o abafa, diferentemente da postura do Senado, que consegue criar uma CPI e est\u00e1 atuando e mostrando ao Brasil a cada dia a marca deste Governo genocida. Bolsonaro \u00e9 a marca da corrup\u00e7\u00e3o, \u00e9 a marca da antici\u00eancia. \r\nHoje n\u00f3s recebemos a not\u00edcia de que o empres\u00e1rio Carlos Wizard, em vez de responder, ficou silencioso, tentou enganar os Senadores usando de forma vergonhosa a B\u00edblia e n\u00e3o contribuiu para fortalecer e quebrar esse sistema no qual ele est\u00e1 envolvido tamb\u00e9m. Ele foi um dos maiores defensores desse procedimento que a medicina n\u00e3o recomenda, que \u00e9 o uso da cloroquina de forma abrupta. Isso ele sempre defendeu e foi beneficiado.\r\nOutro fator tamb\u00e9m \u00e9 que percebemos o nexo causal, a ponte entre as figuras que representam o Ex\u00e9rcito Brasileiro - isso \u00e9 muito grave -, como \u00e9 o caso do Tenente-Coronel do Ex\u00e9rcito Marcelo Blanco, assessor do departamento de log\u00edstica, que estava negociando como receber a propina, num famoso restaurante de Bras\u00edlia, junto com o funcion\u00e1rio que foi exonerado agora. Por isso, \u00e9 estranho que o comandante do Ex\u00e9rcito imponha sigilo de 100 anos, para que esta Casa n\u00e3o tenha acesso \u00e0 gest\u00e3o do Ministro trapalh\u00e3o, o General Pazuello. Isso \u00e9 muito grave, e come\u00e7amos a verificar as digitais, atrav\u00e9s do Tenente-Coronel Marcelo Blanco.\r\nInclusive, foi publicado um texto importante hoje sobre o General sem alma, por seu deboche, por sua incompet\u00eancia e indisciplina.\r\n\u00c9 importante o Brasil acordar.\r\nImpeachment j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT apresentou o requerimento entendendo que este projeto em tela \u00e9 pol\u00eamico, \u00e9 um projeto em que esta Casa teria que se aprofundar, \u00e9 um projeto que cria desigualdade nas compras governamentais, principalmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s micro, pequenas e m\u00e9dias empresas. Hoje n\u00f3s temos uma rela\u00e7\u00e3o comercial com o Chile em que h\u00e1 um processo de desigualdade, e isso poder\u00e1 acarretar um preju\u00edzo imenso.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio haver um maior aprofundamento no conte\u00fado da mat\u00e9ria, cujo foco principal, repito, \u00e9 a quest\u00e3o das compras governamentais. A rela\u00e7\u00e3o entre Brasil e Chile, repito, n\u00e3o foi aprofundada. Deveria ser feita uma discuss\u00e3o com maior esmero.\r\nPor isso, o PT apresentou este requerimento de retirada de pauta. O partido entende que esta mat\u00e9ria deveria receber um maior cuidado das bancadas. Inclusive, seria importante que cada Parlamentar pudesse ter acesso ao conte\u00fado, cujo foco, repito, \u00e9 a quest\u00e3o das compras governamentais.\r\nEssa preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do PT, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 da bancada da Oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 tamb\u00e9m das confedera\u00e7\u00f5es. A pr\u00f3pria Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria e a Confedera\u00e7\u00e3o da Agricultura est\u00e3o muito preocupadas com a celeridade na an\u00e1lise deste projeto, em cujo conte\u00fado deveria haver aprofundamento, que pode, inclusive, criar desequil\u00edbrio na balan\u00e7a comercial, prejudicando principalmente, repito, pequenas e m\u00e9dias empresas nessa rela\u00e7\u00e3o bilateral. \r\nPortanto, somos favor\u00e1veis \u00e0 retirada de pauta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT \u00e9 favor\u00e1vel ao requerimento, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia e a complexidade desta mat\u00e9ria, repito, principalmente em rela\u00e7\u00e3o a compras governamentais que poder\u00e3o gerar um preju\u00edzo enorme para a \u00e1rea do com\u00e9rcio no Brasil. O PT entende que esta mat\u00e9ria n\u00e3o deveria ser colocada em pauta, portanto \u00e9 favor\u00e1vel ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJUSTIFICATIVA, VOTO, ROG\u00c9RIO CORREIA, JO\u00c3O DANIEL, JOS\u00c9 RICARDO, REGINALDO LOPES, REJANE DIAS, ODAIR CUNHA, NILTO TATTO, ALENCAR SANTANA BRAGA, LEO DE BRITO, ALEXANDRE PADILHA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GENOC\u00cdDIO, GUSTAVO MONTEZANO, EMPRES\u00c1RIO, FL\u00c1VIO BOLSONARO, SENADOR, INDICA\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), EMPRESA, INTERMEDI\u00c1RIO COMERCIAL, RICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Registro de voto dos Deputados Rog\u00e9rio Correia, Jo\u00e3o Daniel, Jos\u00e9 Ricardo, Reginaldo Lopes, Rejane Dias, Odair Cunha, Nilto Tatto, Alencar Santana Braga, Leo de Brito e Alexandre Padilha. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018. Apresenta\u00e7\u00e3o de superpedido de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro, por partidos pol\u00edticos, Parlamentares, movimentos sociais e entidades da sociedade civil. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de provid\u00eancias a respeito de den\u00fancias de irregularidades no processo de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria defender o adiamento da discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria, mas, antes, quero justificar que v\u00e1rios colegas meus do PT n\u00e3o conseguiram votar. Como est\u00e1vamos no per\u00edodo de orienta\u00e7\u00e3o, gostaria de solicitar seu apoio para justificar a falta de voto de dez companheiros que n\u00e3o votaram: Deputado Rog\u00e9rio Correia, de Minas Gerais; Deputado Jo\u00e3o Daniel, de Sergipe; Deputado Jos\u00e9 Ricardo, do Amazonas; Deputado Reginaldo Lopes, de Minas Gerais; Deputada Rejane Dias, do Piau\u00ed; Deputado Odair Cunha, de Minas Gerais; Deputado Nilto Tatto, de S\u00e3o Paulo; Deputado Alencar Santana Braga, de S\u00e3o Paulo; Deputado Leo de Brito, do Acre; e Deputado Alexandre Padilha, de S\u00e3o Paulo. S\u00e3o dez.\r\nComo est\u00e1vamos no per\u00edodo de orienta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o foi no m\u00e9rito, gostaria que V.Exa. registrasse a vota\u00e7\u00e3o de todos esses companheiros.\r\nSr. Presidente, nesta mat\u00e9ria, percebemos muitas contradi\u00e7\u00f5es. E a Deputada Jandira Feghali tocou num assunto que \u00e9 at\u00e9 motivo de um destaque. O Relator percebeu o erro cometido e, de pronto, j\u00e1 retirou a mat\u00e9ria do texto. Era uma mat\u00e9ria que n\u00e3o fazia parte do acordo original. Portanto, n\u00e3o podia haver o aditivo dessa parte.\r\nMas \u00e9 importante aprofundarmos o debate para dizer que o grande questionamento nesta mat\u00e9ria s\u00e3o os impactos trabalhistas, ambientais e, principalmente, nas compras governamentais. Esta Casa tem que analisar isso com muita calma. Por isso, por prud\u00eancia, \u00e9 importante que a discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria seja adiada. Somos favor\u00e1veis a essa medida.\r\nSr. Presidente, aproveito o restante do tempo que tenho para dizer que, hoje, foi fundamental o superpedido de impeachment do Presidente Bolsonaro. O Presidente tem a marca genocida. E agora a revista Veja d\u00e1 destaque a um amigo da fam\u00edlia, desde a fase de inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, o empres\u00e1rio Gustavo Montezano, amigo de inf\u00e2ncia do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro. Esse cidad\u00e3o foi indicado pelo Senador para ser o Presidente do BNDES. E, pela intermedia\u00e7\u00e3o do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, ele destinou recursos para a empresa Precisa, que est\u00e1 vinculada a esse esc\u00e2ndalo que deixa o Brasil perplexo. E essa empresa tem vincula\u00e7\u00e3o direta com o L\u00edder do Governo nesta Casa, o Deputado Ricardo Barros. \u00c9 necess\u00e1rio provid\u00eancia sobre isso.\r\nImpeachment j\u00e1, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nZ\u00c9 CARLOS, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), JUSTIFICATIVA, VOTO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018. Registro de voto do Deputado Z\u00e9 Carlos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta, Sr. Presidente, \"sim\" ao pedido de adiamento da discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria. \u00c9 muito importante esse adiamento para que n\u00f3s possamos aprofundar o debate e verificar as contradi\u00e7\u00f5es desse acordo.\r\nAproveito para registrar e justificar, Sr. Presidente, que o Deputado Z\u00e9 Carlos, do PT do Maranh\u00e3o, tamb\u00e9m n\u00e3o conseguiu votar na vota\u00e7\u00e3o da primeira mat\u00e9ria, que foi o requerimento.\r\nO PT \u00e9 favor\u00e1vel ao requerimento de adiamento. \"Sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s somos contra esta mat\u00e9ria, porque entendemos que ela vai representar um desservi\u00e7o no momento que estamos atravessando no Pa\u00eds.\r\nH\u00e1 quase 15 milh\u00f5es de desempregados. O desemprego atinge principalmente a juventude. H\u00e1 quebradeira das micro, pequenas e m\u00e9dias empresas. V\u00ea-se a falta de perspectiva deste Governo, e agora a arrecada\u00e7\u00e3o federal teve crescimento de 70%, conforme o que foi divulgado. Ele n\u00e3o consegue investir por meio de subs\u00eddios, que eram fundamentais para as micro e pequenas empresas. Ele agiu diferentemente do Presidente dos Estados Unidos. Ele n\u00e3o consegue estabelecer o necess\u00e1rio reajuste da ajuda emergencial. Foi esta Casa que definiu - ele n\u00e3o queria aceitar este valor - o patamar de 600 reais. O Pa\u00eds est\u00e1 vivendo um momento de muita inseguran\u00e7a, infla\u00e7\u00e3o alta, falta de perspectiva, aumento da fome.\r\nComo foi dito pelo Deputado Hildo, do MDB do Maranh\u00e3o, esta mat\u00e9ria tem como escopo as compras governamentais. O desequil\u00edbrio da balan\u00e7a no caso do Brasil e do Chile \u00e9 muito grande. Vamos aprovar abertura justamente em rela\u00e7\u00e3o a esse setor, que est\u00e1 fragilizado, n\u00e3o tem um suporte desse Presidente, que n\u00e3o compreende o papel de ser o principal l\u00edder da Na\u00e7\u00e3o? Estamos fazendo um acordo num momento inadequado.\r\nExiste oposi\u00e7\u00e3o inclusive da CNC, uma entidade que \u00e9 considerada conservadora, mas se preocupa com a situa\u00e7\u00e3o dos micro, pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios. Os Deputados que est\u00e3o votando a favor desta mat\u00e9ria est\u00e3o colocando nela a sua digital. No futuro, vamos fazer esse debate, mas, infelizmente, com as empresas quebradas. V.Exas. est\u00e3o colocando nisso um DNA para fragilizar as micro, pequenas e m\u00e9dias empresas no Brasil.\r\nEste acordo \u00e9 draconiano, desigual do ponto de vista diplom\u00e1tico. \u00c9 lament\u00e1vel.\r\nPor isso, o PT vota contra esta mat\u00e9ria, entendendo que ela n\u00e3o \u00e9 pertinente, sobretudo na conjuntura que estamos atravessando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7AO, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO,  PROTOCOLO COMPLEMENTAR, ACORDO DE COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, ACORDO DE LIVRE COM\u00c9RCIO, BRASIL, CHILE, FAVOR\u00c1VEL.\r\nRICARDO BARROS, L\u00cdDE DO GOVERNO, ESCLARECIMENTO, DEN\u00daNCIA, CORRU\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018. Necessidade de esclarecimento pelo L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Ricardo Barros, de den\u00fancia sobre o seu envolvimento em atos il\u00edcitos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, somos favor\u00e1veis ao requerimento, por tudo o que j\u00e1 falei. N\u00e3o \u00e9 prudencial discutir esta mat\u00e9ria no momento que o Brasil est\u00e1 atravessando, de infla\u00e7\u00e3o alta, desemprego, volta da fome.\r\nE o Estado n\u00e3o consegue ter uma vis\u00e3o republicana, uma vis\u00e3o (falha na transmiss\u00e3o) principalmente, de setores geogr\u00e1ficos importantes para o Brasil, como o Norte e o Nordeste, mas em que h\u00e1 intensa desigualdade social. E a pandemia s\u00f3 veio agravar essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo, em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria, \u00e9 bonzinho. Paulo Guedes \u00e9 o office boy do sistema financeiro, agrada o sistema financeiro, n\u00e3o penaliza essa agiotagem legalizada em n\u00edvel nacional e internacional. Enquanto isso, os micro, pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios n\u00e3o t\u00eam linha de cr\u00e9dito. Se aprovarmos a mat\u00e9ria, e eles tiverem \u00f3bice legal, n\u00e3o ter\u00e3o acesso ao sistema financeiro tradicional, principalmente aos bancos privados.\r\nN\u00e3o \u00e9 prudencial votar esta mat\u00e9ria. H\u00e1 muitas d\u00favidas a respeito da quest\u00e3o trabalhista, da quest\u00e3o ambiental, principalmente no que se refere \u00e0s compras governamentais. As micro e pequenas empresas ser\u00e3o muito penalizadas. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o PT que est\u00e1 dizendo isso, nem s\u00f3 o PSOL, o PSB, o PDT, \u00e9 tamb\u00e9m o MDB, como foi dito aqui pelo Deputado Hildo Rocha, do Maranh\u00e3o, que est\u00e1 preocupado, porque ele sabe qual \u00e9 a realidade do Maranh\u00e3o, um Estado importante, mas que tem uma contradi\u00e7\u00e3o social imensa.\r\nEu fa\u00e7o um apelo aos Deputados para que esta mat\u00e9ria n\u00e3o seja aprovada.\r\nAproveito a oportunidade para abordar outro tema. O Presidente Arthur Lira foi questionado por v\u00e1rios L\u00edderes, e eu o questiono tamb\u00e9m, sobre isto: \u00e9 necess\u00e1rio que o L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, venha \u00e0 tribuna se explicar. Ele n\u00e3o se explica aos seus pares, mas vai ter que ir ao Senado dar explica\u00e7\u00e3o. O caso \u00e9 muito grave. \u00c9 necess\u00e1rio que ele d\u00ea explica\u00e7\u00e3o, e ele est\u00e1 fugindo desse debate. Daqui a uns dias v\u00e3o criar o meme \"cad\u00ea o Ricardo Barros?\" Vai ser igual ao \"cad\u00ea o Queiroz?\" Onde est\u00e1 o Deputado Ricardo Barros? Como \u00e9 essa rela\u00e7\u00e3o com a Precisa? Como \u00e9 essa rela\u00e7\u00e3o do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro com um colega dele de balada, o Presidente do BNDES? O caso \u00e9 muito grave. O Deputado Ricardo Barros tem que se explicar, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7AO, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO,   PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Mensagem n\u00ba 369, de 2019, (Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021), sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT \u00e9 favor\u00e1vel ao requerimento, Sr. Presidente, vota \"sim\", para darmos oportunidade \u00e0s micro e pequenas empresas no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021, sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. \r\nEntendemos que esse acordo \u00e9 lesivo, principalmente para micro, pequenas e m\u00e9dias empresas, numa conjuntura que estamos atravessando, com infla\u00e7\u00e3o, desemprego, falta de perspectiva de financiamento para as pessoas. A conjuntura \u00e9 adversa. Infelizmente h\u00e1 uma insensibilidade imensa da maioria dos colegas que est\u00e3o votando favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria. Dever\u00edamos estar discutindo sobre a pandemia. H\u00e1 desvio de recursos, crime envolvendo o Presidente da Rep\u00fablica, assessores, como o Tenente-Coronel Marcelo Blanco, da log\u00edstica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \r\nPor isso, segmentos como o Ex\u00e9rcito pedem 100 anos de sigilo para o per\u00edodo em que o General trapalh\u00e3o da sa\u00fade Pazuello foi gestor. N\u00f3s dever\u00edamos estar discutindo isso.\r\nPortanto, o PT entende que esta mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 pertinente e vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, RICARDO BARROS, LIDER DO GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Publica\u00e7\u00e3o pelo jornal Folha de S.Paulo da mat\u00e9ria intitulada A vida secreta de Jair, de autoria da colunista Juliana Dal Piva, a respeito do envolvimento do ent\u00e3o Deputado Federal Jair Bolsonaro com o esquema criminoso das chamadas rachadinhas, apropria\u00e7\u00e3o de parte dos sal\u00e1rios de assessores e funcion\u00e1rios de gabinetes, e transfer\u00eancia do know-how para os seus filhos. Investiga\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, de den\u00fancias de superfaturamento da compra de vacinas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com o envolvimento do L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Ricardo Barros. Neglig\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados na apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o contra o Governo Federal. Omiss\u00e3o do Presidente Arthur Lira, do Deputado Ricardo Barros e do Presidente Jair Bolsonaro sobre a grave den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na compra de imunizantes pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Queria cumprimentar todos os Parlamentares e os internautas que nos assistem.\r\nSr. Presidente, estava olhando hoje, atrav\u00e9s da p\u00e1gina da Folha de S.Paulo no UOL, uma mat\u00e9ria da jornalista Juliana Dal Piva. Ela escreve, abre aspas, \"A vida secreta de Jair\", fecha aspas. Ela demonstra que, desde o primeiro mandato, o Deputado Federal Jair Bolsonaro iniciou o sistema de corrup\u00e7\u00e3o chamado rachadinha. E ele passou o esquema para o seu filho que foi Deputado Estadual e hoje \u00e9 Senador, que n\u00e3o \u00e9 diferente do filho que atualmente \u00e9 Deputado Federal nem do seu outro filho que \u00e9 Vereador.\r\nEnt\u00e3o, na realidade, trata-se da \"fam\u00edlia rachadinha\", que fazia um processo de extors\u00e3o com a sua assessoria. Isso \u00e9 muito grave! Eu lamento que os \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores tenham sido omissos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o nesse per\u00edodo.\r\nH\u00e1 um debate, que inclusive come\u00e7ou no Senado, sobre a possibilidade de abertura de uma CPI. Essa \u00e9 uma iniciativa importante do Senado. Mas se diz que, do ponto de vista constitucional, n\u00e3o se pode fazer um processo investigativo a respeito do per\u00edodo em que Bolsonaro era Parlamentar, j\u00e1 que agora ele \u00e9 Presidente. \u00c9 por isso que a popula\u00e7\u00e3o fica descrente.\r\nNa realidade, essa estrutura da rachadinha \u00e9 a de uma verdadeira ORCRIM - organiza\u00e7\u00e3o criminosa, como tamb\u00e9m \u00e9 a estrutura que est\u00e1 sendo investigada na CPI da Pandemia, do Senado, sobre a qual esta Casa est\u00e1 silenciosa. Investiga-se superfaturamento na compra da vacina envolvendo o L\u00edder do Governo nesta Casa, o Deputado Ricardo Barros, do PP, o Progressistas, o partido do Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Arthur Lira. At\u00e9 quando esta Casa vai ficar omissa?\r\nSe o L\u00edder do Governo tivesse estatura e compromisso de transpar\u00eancia, ele teria entregado o cargo. Mas ele deu uma declara\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o o entregar\u00e1, de que compete ao Presidente exoner\u00e1-lo ou compete ao Presidente da C\u00e2mara solicitar o cargo. J\u00e1 que n\u00e3o est\u00e3o fazendo isso, percebemos que existe uma omiss\u00e3o do Deputado Ricardo Barros, do Presidente da Rep\u00fablica e do Presidente da C\u00e2mara em rela\u00e7\u00e3o a essa grave den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na hist\u00f3ria do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AFUNDAMENTO, SOLO, BAIRRO, MACEIO (AL), BRASKEM, HOSPITAL.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de ato p\u00fablico pela Associa\u00e7\u00e3o dos Empreendedores no Bairro do Pinheiro e pelo Movimento Unificado das V\u00edtimas da Braskem, em Macei\u00f3, Estado de Alagoas. Afundamento do solo no Bairro do Pinheiro e adjac\u00eancias, em decorr\u00eancia das atividades da empresa petroqu\u00edmica Braskem. Indiferen\u00e7a da empresa com a situa\u00e7\u00e3o do Hospital Psiqui\u00e1trico Portugal Ramalho e do armaz\u00e9m da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, atingidos pelo afundamento do solo no Bairro do Pinheiro. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelos \u00f3rg\u00e3os competentes, de provid\u00eancias contra a empresa Braskem.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Gilberto. \r\nHoje o meu pronunciamento \u00e9 a respeito de um ato p\u00fablico que ocorrer\u00e1 amanh\u00e3, quinta-feira, dia 8 de julho, das 8 horas da manh\u00e3 \u00e0s 14 horas, na Avenida Fernandes Lima, uma das principais avenidas de Macei\u00f3. E quem est\u00e1 realizando esse ato? A Associa\u00e7\u00e3o dos Empreendedores no Bairro do Pinheiro, que tem como Presidente o empres\u00e1rio Alexandre Sampaio, e o MUVB - Movimento Unificado das V\u00edtimas da Braskem.\r\nSr. Presidente, estamos falando do maior crime, do maior acidente ambiental que ocorreu no Brasil - muito maior do que Brumadinho, do ponto de vista de v\u00edtimas - e que atinge mais de 60 mil pessoas, inicialmente no Bairro do Pinheiro, mas tamb\u00e9m no entorno do bairro, como Farol, Ch\u00e3 de Bebedouro, Bom Parto, Mutange, Flexal, enfim. Nessa \u00e1rea, que sofreu um processo de nega\u00e7\u00e3o, todo o bairro est\u00e1 afundando, afetando, repito, mais de 60 mil pessoas. E a Braskem, que \u00e9 uma das grandes multinacionais do setor qu\u00edmico, n\u00e3o est\u00e1 levando a s\u00e9rio as autoridades competentes. E \u00e9 por isso que essas entidades solicitaram h\u00e1 mais de 15 dias uma audi\u00eancia de media\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o e da Defensoria P\u00fablica Estadual.\r\n\u00c9 fundamental que esses \u00f3rg\u00e3os cobrem, principalmente do Poder Judici\u00e1rio, para que a Braskem seja responsabilizada, porque est\u00e1 enganando o povo alagoano, o povo de Macei\u00f3. \r\nAl\u00e9m disso, o Hospital Psiqui\u00e1trico Portugal Ramalho est\u00e1 sendo afetado hoje, e ela n\u00e3o d\u00e1 resposta, assim como tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 ligando para o armaz\u00e9m da CONAB, que tem um papel estrat\u00e9gico para o PAA - Plano de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos. A pergunta que n\u00e3o quer calar: at\u00e9 quando as autoridades ir\u00e3o tomar provid\u00eancia quanto a essa empresa criminosa chamada Braskem? \r\nA minha solidariedade ao ato de amanh\u00e3 - repito - quinta-feira, das 8 horas \u00e0s 12 horas, na Fernando Lima. O meu apoio a essa luta. \r\nSr. Presidente, gostaria que o meu discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CRIME DE RESPONSABILIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, DEN\u00daNCIA. INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMAR AZIZ, SENADOR, PRESIDENTE DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, DEMOCRACIA, CONTRA, FOR\u00c7AS ARMADAS, NOTA OFICIAL, POL\u00cdTICA, ENVOLVIMENTO, RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AN\u00c1LISE.\r\nEDUARDO PAZUELLO, GENERAL DE EXERCITO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GEST\u00c3O, SIGILO, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 nota assinada pelo Ministro da Defesa e pelos Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras, de intimida\u00e7\u00e3o \u00e0 CPI da Covid, particularmente ao seu Presidente, Senador Omar Aziz, por declara\u00e7\u00f5es sobre o envolvimento de membros da institui\u00e7\u00e3o em esquema de corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Questionamento sobre as raz\u00f5es da decis\u00e3o do Ex\u00e9rcito brasileiro de manuten\u00e7\u00e3o, por 100 anos, do sigilo da gest\u00e3o do ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a omiss\u00e3o do Presidente do Senado Federal, Senador Rodrigo Pacheco, sobre a nota divulgada pelas For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao cumprimentar V.Exa., quero dizer que o motivo da minha fala, hoje, \u00e9 repudiar a nota do Minist\u00e9rio da Defesa e dos Comandantes das For\u00e7as Armadas. Lamento essa postura! Quero prestar aqui minha solidariedade aos membros da CPI da sa\u00fade no Senado, principalmente ao Presidente, o Senador Omar Aziz, e ao Relator, o Senador Renan Calheiros.\r\nEntendo que a fala do Presidente Omar Aziz foi cir\u00fargica, pois falou da banda podre que est\u00e1 envolvida em corrup\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o generalizou. Agora, o lament\u00e1vel \u00e9 o Ministro da Defesa, em ato articulado logicamente pelo Ministro-Chefe da Casa Civil, e os Comandantes das For\u00e7as Armadas fazerem uma nota, e essa nota ter o tom, para o Brasil e para o mundo, de uma amea\u00e7a.\r\nChega de mensagens no Twitter! N\u00f3s j\u00e1 tivemos o tu\u00edte do ex-Comandante do Ex\u00e9rcito que desencadeou o golpe da Presidente Dilma. As For\u00e7as Armadas deveriam se preocupar com o mar de lama de corrup\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia Bolsonaro.\r\nE agora est\u00e1 sendo descoberto, com profundidade, que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 um grande esgoto - e me refiro a essas figuras envolvidas, para n\u00e3o generalizar. Infelizmente, isso envolve v\u00e1rios integrantes das For\u00e7as Armadas, em especial, do Ex\u00e9rcito.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s ficamos com a d\u00favida: por que o Ex\u00e9rcito definiu que n\u00e3o se poderia quebrar o sigilo da gest\u00e3o do Ministro trapalh\u00e3o, o General Pazuello, durante 100 anos? \u00c9 muito estranho isso!\r\nN\u00f3s temos de apurar os fatos, sim! E todos nesta Casa, independentemente de partido, de bloco de oposi\u00e7\u00e3o ou de situa\u00e7\u00e3o - e \u00e9 claro que respeitamos o conte\u00fado de fala de cada Parlamentar -, deveriam falar sobre isso. A nota de ontem foi um recado da antessala de um golpe.\r\nO Brasil n\u00e3o suporta isso! O mundo n\u00e3o suporta isso! N\u00f3s queremos fazer a defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito!\r\nLamento a posi\u00e7\u00e3o covarde, pusil\u00e2nime do Presidente do Senado, o Sr. Rodrigo Pacheco, ex-integrante da OAB Nacional. \u00c9 lament\u00e1vel!\r\nSr. Presidente, eu gostaria que o meu discurso fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, por favor.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENFERMAGEM, CATEGORIA PROFISSIONAL, DEFESA.\r\nPL 2590/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DOS MILITARES, GARANTIA, APARTIDARISMO, FOR\u00c7AS ARMADAS, PROIBI\u00c7\u00c3O, MILITAR, INTERVEN\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA, PAUL\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Frei Anast\u00e1cio Ribeiro em defesa dos profissionais da enfermagem. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.590, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o de dispositivos do Estatuto dos Militares. Inadmissibilidade de interfer\u00eancia das For\u00e7as Armadas brasileiras no processo pol\u00edtico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Deputado Gilberto Nascimento! Cumprimento V.Exa.\r\nInicialmente, eu queria me solidarizar com todas as palavras do meu companheiro Deputado Frei Anastacio Ribeiro, do PT da Para\u00edba, relativas \u00e0 luta desta causa importante de todos os trabalhadores e trabalhadoras de enfermagem do Brasil. \u00c9 importante tirar da gaveta o projeto que mofa na C\u00e2mara e que mofa no Senado. Deixo minha solidariedade.\r\nSr. Presidente, estou apresentando um PL para fazer uma modifica\u00e7\u00e3o no Estatuto dos Militares. Esta \u00e9 uma lei de 1980, portanto feita dentro do per\u00edodo da ditadura militar, de 1964 a 1985. Colocamos duas palavras-chaves na modifica\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba do Estatuto dos Militares: direitos humanos e democracia. \r\nO comportamento recente de alguns militares, principalmente o do Brigadeiro da Aeron\u00e1utica, desonra as For\u00e7as Armadas e contraria o Estado Democr\u00e1tico de Direito. N\u00e3o podemos ficar calados. Esta Casa tem o papel de reverberar, de fazer o bom combate, no sentido de manter o basti\u00e3o da democracia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos acovardar, Sr. Presidente. Precisamos ter a tenacidade deste cidad\u00e3o - que n\u00e3o era do Partido dos Trabalhadores, mas respeitamos: Ulisses Guimar\u00e3es. Ele teve altivez e coragem, num momento da hist\u00f3ria, para defender a democracia.\r\nO papel das For\u00e7as Armadas n\u00e3o \u00e9 o papel moderador. O papel das For\u00e7as Armadas \u00e9 ter a defesa, principalmente, relativa \u00e0s fronteiras e ficar dentro de um marco, respeitando a democracia, porque, na hist\u00f3ria recente, o ex-Ministro do Ex\u00e9rcito foi calar o Supremo Tribunal Federal. N\u00f3s n\u00e3o podemos conceber isso! A democracia \u00e9 a capacidade do contradit\u00f3rio. Eu tenho um grande respeito pelas For\u00e7as Armadas, mas entendo que n\u00e3o podem se envolver com pol\u00edtica diretamente. Precisam ter o seu papel guardi\u00e3o, na defesa dos valores da Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podem ficar dando pito, querendo definir como caminha a democracia, afinal, os Poderes s\u00e3o o Executivo, o Judici\u00e1rio e o Legislativo.\r\nPor isso, esse PL que eu apresento tem duas palavras-chaves: democracia e direitos humanos. (Falha na transmiss\u00e3o.) \r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Deputado Paul\u00e3o, n\u00f3s tivemos um problema t\u00e9cnico com o som de V.Exa. \r\nO SR. PAUL\u00c3O (PT - AL) - Sr. Presidente, eu gostaria que se desse divulga\u00e7\u00e3o do nosso pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. Agrade\u00e7o a gentileza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRONUNCIAMENTO, ARLINDO CHINAGLIA, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIO ELEITORAL (TSE), SOLIDARIEDADE, OFENSA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, URNA ELETR\u00d4NICA, ELEI\u00c7\u00d5ES.  \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nMIITAR, ATUA\u00c7\u00c3O, ATAQUE, DEMOCRACIA. \r\nARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SERVI\u00c7O POSTAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CR\u00cdTICA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, BRUNO COVAS, EX-PREFEITO, S\u00c3O PAULO (SP), TOM\u00c1S COVAS, FILHO, RESPOSTA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o a pronunciamento do Deputado Arlindo Chinaglia. Solidariedade ao Tribunal Superior Eleitoral, na pessoa do Presidente Lu\u00eds Roberto Barroso, diante da tentativa do Presidente Jair Bolsonaro de desqualifica\u00e7\u00e3o das urnas eletr\u00f4nicas. Relev\u00e2ncia dos trabalhos desenvolvidos pela CPI da Covid. Ataques de comandantes militares \u00e0 democracia brasileira. Protesto contra a decis\u00e3o do Presidente Arthur Lira de n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o do impeachment do Presidente Jair Bolsonaro, e de inclus\u00e3o na pauta da proposta de privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Elogio ao jovem Tom\u00e1s Covas pela rea\u00e7\u00e3o contra o ataque do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 mem\u00f3ria do seu pai, ex-Prefeito Bruno Covas, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente Gilberto. Queria cumprimentar V.Exa. \r\nEm primeiro lugar, queria subscrever in totum a fala do Deputado Arlindo Chinaglia, que \u00e9 fundamental.\r\nO eixo central desta Casa, na minha vis\u00e3o, \u00e9 a defesa da democracia e, neste momento, presto total solidariedade ao Supremo Tribunal Federal e, principalmente, ao Tribunal Superior Eleitoral, na figura do Ministro Barroso, que est\u00e1 sendo atacado de forma vil - de forma vil! Mas o ataque n\u00e3o \u00e9 de ordem pessoal; o ataque \u00e9 ao Estado Democr\u00e1tico. Alguns (falha na transmiss\u00e3o) tentam fazer movimento no sentido de desqualificar a urna eletr\u00f4nica - Bolsonaro mesmo, que foi eleito atrav\u00e9s desse procedimento e nunca questionou. O que ele quer \u00e9 o caos, o conflito. Portanto, deixo a minha solidariedade ao Poder Judici\u00e1rio.\r\nOutra quest\u00e3o fundamental \u00e9 prestar solidariedade \u00e0 CPI do Senado, que est\u00e1 cumprindo um papel fundamental e desmascarando as quadrilhas instaladas no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Eu estou falando de quadrilhas ligadas ao L\u00edder do Governo, representado naquele momento pelo Centr\u00e3o, por uma parte de segmentos neopentecostais que est\u00e3o instalados naquele Minist\u00e9rio e por uma parcela consider\u00e1vel de militares corruptos que est\u00e3o envolvidos no processo e que a CPI vem desmascarando.\r\nAssim como o Deputado Arlindo, lamento a postura de alguns militares que est\u00e3o no comando que faz o ataque e a amea\u00e7a \u00e0 democracia e, depois, amarelam, como amarelou o General Heleno, que cantava m\u00fasica contra o Centr\u00e3o e, agora, repensa o posicionamento. \r\nLamento tamb\u00e9m a postura do Presidente da C\u00e2mara, que deveria estar sintonizado com a sociedade, colocando o impedimento na Ordem do Dia, e n\u00e3o a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, Sr. Presidente Gilberto Nascimento.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o s\u00f3 mais 1 minuto para que eu possa concluir, por gentileza.\r\nNessa linha, Sr. Presidente, essa pauta dos Correios n\u00e3o poderia ser inclu\u00edda, porque \u00e9 uma pauta lesa-p\u00e1tria. E quem est\u00e1 dando resposta para o Brasil, de forma corajosa, \u00e9 um adolescente que defende seu pai, que j\u00e1 est\u00e1 morto. Eu estou falando do Tom\u00e1s Covas, filho do Bruno Covas, que consegue dizer com toda a for\u00e7a: \"Bolsonaro, voc\u00ea \u00e9 um covarde!\"\r\nSr. Presidente, gostaria que meu discurso fosse divulgado em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CARLOS ALMEIDA BAPTISTA J\u00daNIOR, COMANDANTE DA AERON\u00c1UTICA, REUNI\u00c3O, GILMAR MENDES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CONTRARIO, GOLPE DE ESTADO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7OES, BENEF\u00cdCIO,  MIL\u00cdCIA, CORONELISMO, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), VOTA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, OBRIGATORIEDADE, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCORONAVIRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Recusa do Comandante da Aeron\u00e1utica, Tenente-Brigadeiro do Ar Carlos Almeida Baptista J\u00fanior, de participa\u00e7\u00e3o em devaneios golpistas do Presidente Jair Bolsonaro. Utiliza\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, do voto impresso para justificativa de sua inevit\u00e1vel derrota no pleito eleitoral de 2022. Atendimento \u00e0s mil\u00edcias e retorno do coronelismo com a ado\u00e7\u00e3o do voto impresso. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o, pela respectiva Comiss\u00e3o Especial, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). N\u00e3o abertura, pelo Presidente Arthur Lira, de processo de  impeachment  contra o Presidente Jair Bolsonaro. Vincula\u00e7\u00e3o ente o negacionismo do Presidente da Rep\u00fablica e a supera\u00e7\u00e3o do patamar de 500 mil mortes no Pa\u00eds pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa. e todos os que nos acompanham. E j\u00e1 lhe pe\u00e7o, desde j\u00e1, que seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa o meu pronunciamento.\r\nSr. Presidente, li hoje no Uol, na Folha de S.Paulo, sobre o encontro que houve entre o Comandante da Aeron\u00e1utica e o Ministro Gilmar Mendes. O Comandante da Aeron\u00e1utica nega que vai encaminhar qualquer aventura de golpe. Em passado recente, ele tinha feito inclusive uma nota, eu diria, contr\u00e1ria ao Estado Democr\u00e1tico de Direito. Isso \u00e9 fundamental, porque n\u00f3s percebemos um processo de muita ansiedade deste genocida que est\u00e1 no poder e de seus \u00e1ulicos fazendo a defesa do voto impresso.\r\nMas n\u00e3o \u00e9 a quest\u00e3o do voto impresso que est\u00e1 em jogo. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 o conflito, o caos, que \u00e9 a raiz do fascismo. Bolsonaro j\u00e1 tem clareza de que no processo eleitoral vai ser derrotado nas urnas por Lula. E a sociedade est\u00e1 compreendendo isso. Ent\u00e3o, ele tem que criar um discurso, uma narrativa para dizer que o caminho vai ser o voto impresso.\r\nO voto impresso \u00e9 o recibo para voltar o coronelismo do passado, para comprovar que voc\u00ea votou para o poder econ\u00f4mico. O voto impresso \u00e9 para atender aos anseios dos milicianos. Isso \u00e9 muito grave nessa situa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que, com muita serenidade, esta Casa compreende e possivelmente vai derrotar essa quest\u00e3o j\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial, antes de chegar ao Plen\u00e1rio. Isso \u00e9 fundamental. N\u00f3s n\u00e3o podemos embarcar numa aventura contra a democracia.\r\nLamento que o meu conterr\u00e2neo, o meu colega Vereador e Deputado Estadual -- cargo que exerci na mesma \u00e9poca que ele --, o Deputado Arthur Lira, n\u00e3o esteja tendo a coragem democr\u00e1tica de pautar um processo de impedimento. O mesmo ocorreu com o Deputado Rodrigo Maia, que tamb\u00e9m se acovardou e se sentou em v\u00e1rios processos de impedimento. N\u00e3o est\u00e1 sendo diferente agora ao ir na contram\u00e3o da hist\u00f3ria.\r\nN\u00f3s estamos inclusive com a nova cepa do coronav\u00edrus, que est\u00e1 atacando o Jap\u00e3o. Se tiv\u00e9ssemos um Presidente com estatura pol\u00edtica, a preocupa\u00e7\u00e3o dele seria essa, afinal de contas j\u00e1 houve mais de 500 mil mortes - antes eram estat\u00edsticas, e hoje infelizmente s\u00e3o mortes.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nViva a democracia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOTO CONTR\u00c1RIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7O POSTAL, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).\r\nCR\u00cdTICA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, FOR\u00c7AS ARMADAS, HOSPITAL DAS FOR\u00c7AS ARMADAS (HFA), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MANAUS (AM).\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2564/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SENADO FEDERAL,  PISO SALARIAL, JORNADA DE TRABALHO, ENFERMEIRO, ENFERMAGEM.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios). Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2000, sobre a fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais. Solidariedade aos funcion\u00e1rios dos Correios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumpriment\u00e1-lo, cumprimentar os pares e os internautas que acompanham a sess\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nSr. Presidente, hoje, est\u00e1 programada a aprecia\u00e7\u00e3o do projeto que define a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, uma das empresas mais importantes do Brasil, em pesquisas de opini\u00e3o a mais querida, que presta um servi\u00e7o p\u00fablico em todos os Munic\u00edpios.\r\nOs pa\u00edses democr\u00e1ticos preservam essa atividade. Eu lamento que companheiros que me antecederam, que inclusive foram representantes das For\u00e7as Armadas, a exemplo de um que falou anteriormente, e foi General do Ex\u00e9rcito, fa\u00e7am a defesa veemente da venda dos Correios. Lament\u00e1vel verificarmos pessoas que pens\u00e1vamos que tinham a ideia de ser patriotas, de fazer a defesa da soberania, fazerem a defesa de colocar os Correios na bacia das almas.\r\nN\u00e3o temos que discutir no Brasil a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, mas sim o or\u00e7amento destinado \u00e0s For\u00e7as Armadas, de 150 bilh\u00f5es de reais, sendo que n\u00e3o foram capazes de fazer uma m\u00e1scara para o povo brasileiro. O que temos que discutir \u00e9 a postura do Ex\u00e9rcito, que tem um hospital em Manaus, e, quando houve aquele grande pico da doen\u00e7a, na pandemia, n\u00e3o foi aberto para a popula\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a discuss\u00e3o de fundo, porque a guerra principal \u00e9 contra a COVID, e n\u00e3o a guerra convencional. \r\nToda a solidariedade aos trabalhadores e trabalhadoras dos Correios!\r\nEspero que a C\u00e2mara e o Senado votem o projeto que estabelece a jornada de 30 horas semanais para os profissionais da \u00e1rea da enfermagem. Isso \u00e9 fundamental, como tamb\u00e9m \u00e9 fundamental discutir o piso salarial da categoria.\r\nEsse segmento teve um papel singular no combate \u00e0 COVID no Brasil. Eles foram os verdadeiros her\u00f3is. E muitos que foram para esse combate pereceram em defesa da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nManifesto toda a minha solidariedade aos profissionais da enfermagem, que lutam por uma carga de trabalho de 30 horas semanais, como tamb\u00e9m por um piso salarial. Esses, sim, s\u00e3o os verdadeiros her\u00f3is de jaleco branco, n\u00e3o os militares que defendem a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Esses n\u00e3o s\u00e3o os verdadeiros patriotas, pois est\u00e3o defendendo um projeto lesa-p\u00e1tria.\r\nManifesto tamb\u00e9m a minha solidariedade aos trabalhadores e \u00e0s trabalhadoras dos Correios.\r\nGostaria, Sr. Presidente, que o meu discurso fosse transcrito e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e principalmente no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, MARINHA, FOR\u00c7AS ARMADAS, DESFILE, VE\u00cdCULO BLINDADO, MILITAR,  DESPESA P\u00daBLICA, ELIANE CATANH\u00caDE, JORNALISTA PROFISSIONAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, GENOC\u00cdDIO, CR\u00cdTICA.\r\nVOTO CONTR\u00c1RIO, VOTO IMPRESSO.\r\nDEFESA, IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Elogio ao Primeiro-Vice Presidente da Casa, Deputado Marcelo Ramos, pela defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Insensibilidade do Presidente da Rep\u00fablica, diante da supera\u00e7\u00e3o da casa de 500 mil mortes no Pa\u00eds pela Covid-19.  Realiza\u00e7\u00e3o, pela Marinha do Brasil, de desfile militar na Esplanada dos Minist\u00e9rios a pedido do Presidente Jair Bolsonaro. Contrariedade \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para as For\u00e7as Armadas brasileiras. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro. Inadmissibilidade de retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nEu queria dizer que, neste momento, n\u00e3o me sinto representado pela Mesa Diretora da C\u00e2mara Federal, com exce\u00e7\u00e3o do Deputado Marcelo Ramos, que teve a coragem c\u00edvica de fazer a defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Os outros membros ficaram silentes! O que ocorreu hoje \u00e9 grav\u00edssimo para o Estado Democr\u00e1tico de Direito!\r\nN\u00e3o podemos aceitar brincadeira de pelanco de ditador! Repito: pelanco de ditador, que \u00e9 o Sr. Bolsonaro, genocida. J\u00e1 houve mais de 500 mil mortes, e ele n\u00e3o tem sensibilidade, porque o tra\u00e7o dele \u00e9 de psicopatia. N\u00e3o tem compromisso com a vida.\r\nAlgo muito grave foi denunciado por uma jornalista que n\u00e3o tem nada a ver com a Esquerda. A jornalista Eliane Cantanh\u00eade disse que essa opera\u00e7\u00e3o de hoje foi um pedido do Presidente Bolsonaro. Vejam a gravidade disso. A For\u00e7a mais antiga que n\u00f3s temos, que \u00e9 a Marinha, mais antiga que o Ex\u00e9rcito e que a Aeron\u00e1utica, faz um gasto desnecess\u00e1rio e ainda tem a cara de pau de solicitar recursos or\u00e7ament\u00e1rios na CREDN e na CMO.\r\nEspero que esta Casa n\u00e3o aprove recursos para as For\u00e7as Armadas. O que foi feito hoje foi um atentado ao Estado Democr\u00e1tico de Direito. Ainda bem que a sociedade brasileira compreendeu, e o ato foi um fiasco, repito, um fiasco.\r\nEu quero parabenizar atitudes de duas senhoras de Bras\u00edlia, da gera\u00e7\u00e3o de 1968, que tiveram a coragem c\u00edvica, simb\u00f3lica, como na Revolu\u00e7\u00e3o dos Cravos em Portugal, de entregar flores para os militares. Um, inclusive, deu-lhes as costas. Verificamos a intoler\u00e2ncia do bolsonarista atacando, e s\u00f3 n\u00e3o a agrediu devido \u00e0 faixa et\u00e1ria. N\u00e3o tem como fazer o papel (falha na transmiss\u00e3o) do gasto, do tanque engasgado, do tanque poluindo. Como disse Sun Tzu, no livro cl\u00e1ssico, 2 mil anos antes de Cristo, A Arte da Guerra, esse tipo de demonstra\u00e7\u00e3o \u00e9 a prova de que o pelanco de ditador n\u00e3o vai se criar. E \u00e9 por isso que a palavra de ordem \u00e9: fora, Bolsonaro e voto impresso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 22/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, UNI\u00c3O, PAGAMENTO, VENCIMENTOS, PISO SALARIAL, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, AGENTE DE COMBATE \u00c0S ENDEMIAS, DEFESA.\r\nPL 2295/2000, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PARTEIRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, JORNADA  DE TRABALHO, DEFESA.\r\nPEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, REJEI\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": "Mobiliza\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias, pela aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 22, de 2011, a respeito da pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e valoriza\u00e7\u00e3o da categoria. Pedido aos Deputados de apoiamento \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Prioridade do Presidente Arthur Lira na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.295, de 2020, relativo \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho dos profissionais da enfermagem em 30 horas semanais. Vit\u00f3ria da democracia e do povo brasileiro com a rejei\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero destacar que, hoje, os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e os agentes de combate \u00e0s endemias est\u00e3o no nosso Distrito Federal realizando uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o devido a um projeto que vem fazer a repara\u00e7\u00e3o a um segmento que \u00e9 fundamental para a sa\u00fade do povo brasileiro. Estamos falando dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e dos agentes de combate \u00e0s endemias. \u00c9 o primeiro que chega \u00e0 sua casa, independentemente de ser \u00e1rea urbana ou \u00e1rea rural, a periferia com maior dist\u00e2ncia, o povoado mais isolado - ele \u00e9 o primeiro profissional a chegar.\r\n Infelizmente, \u00e0s vezes esse profissional n\u00e3o tem o devido reconhecimento. Deveria ter um piso salarial que fosse condizente com os desafios da sua atividade profissional. E, no combate \u00e0 COVID, foi vitimado por esse processo: houve um n\u00famero alt\u00edssimo desses profissionais acometidos pela COVID.\r\nQueria que os Parlamentares, todos os nossos colegas tivessem sensibilidade para, quando esse projeto entrar na pauta, dar um \"sim\", porque resgatar\u00edamos a categoria n\u00e3o s\u00f3 fazendo a apologia de que ela \u00e9 importante, mas efetivamente reconhecendo o seu papel.\r\nSr. Presidente, outro assunto \u00e9 a respeito dos profissionais de enfermagem no Brasil.\r\nExiste um projeto tramitando na C\u00e2mara dos Deputados, e outro, no Senado Federal, com dois conte\u00fados: um conte\u00fado de 30 horas, fundamental para esse segmento; e o outro, o piso salarial.\r\n\u00c9 muito importante que esta Casa, o Presidente Arthur Lira, coloque prioridade nessa pauta para reconhecermos, de fato e de direito, a import\u00e2ncia dos profissionais de enfermagem no Brasil. Se fizermos um levantamento, eles foram as maiores v\u00edtimas do combate \u00e0 COVID.\r\nSr. Presidente, por \u00faltimo, fiz quest\u00e3o e j\u00e1 gravei um v\u00eddeo, falo da vit\u00f3ria da democracia. O povo brasileiro conseguiu colocar no lixo da hist\u00f3ria o voto impresso, que era a volta do coronelismo e dos milicianos.\r\nViva a democracia!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, colegas Parlamentares e internautas.\r\nHoje eu queria fazer um discurso a respeito de um entrevero p\u00fablico que ocorreu entre o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e o Senador Rom\u00e1rio. O Senador Rom\u00e1rio foi Deputado Federal, quando n\u00f3s tivemos a oportunidade de nos conhecer. Ele tem uma filha com defici\u00eancia e sempre tratou esse tema com muito carinho.\r\nA fala do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o foi infeliz quando colocou que tem que haver mudan\u00e7as e metodologias no sentido de haver escola exclusiva de pessoas com defici\u00eancia, porque o contr\u00e1rio atrapalharia o ensino de uma forma geral. Ele tamb\u00e9m fez outra fala, na minha vis\u00e3o, infeliz, colocando que era necess\u00e1rio que as universidades tivessem processo seletivo. Isso \u00e9 muito grave. Isso representa o pensamento m\u00e9dio deste Governo med\u00edocre, deste genocida e fascista que est\u00e1 no poder, infelizmente.\r\nOutro assunto que tamb\u00e9m tem liga\u00e7\u00e3o direta com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a gest\u00e3o dos hospitais universit\u00e1rios no Brasil atrav\u00e9s da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares  EBSERH. Existe uma demanda reprimida de v\u00e1rios profissionais que at\u00e9 agora n\u00e3o foi autorizada pelo MEC, que tem vincula\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica direta com a EBSERH, para que profissionais sejam contratados. Na realidade, est\u00e3o sendo contratados a conta-gotas. Ent\u00e3o, existe uma a\u00e7\u00e3o, na minha vis\u00e3o, irrespons\u00e1vel do MEC, como tamb\u00e9m do Ministro da Economia. \r\nEm Alagoas, n\u00f3s inclusive estamos tendo um problema grave que foi denunciado pela imprensa: o caso da UTI neonatal, para crian\u00e7as que t\u00eam problemas graves ao nascer. Essas UTIs est\u00e3o inclusive num processo de superlota\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m da falta de leitos corretos, h\u00e1 uma car\u00eancia enorme de profissionais. \r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer um apelo principalmente para esta Casa  e pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, Sr. Presidente , mas tamb\u00e9m para a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, a fim de se solucionarem esses casos que est\u00e3o ocorrendo nos hospitais universit\u00e1rios do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Paul\u00e3o",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PAUL\u00c3O (PT - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero cumprimentar V.Exa., os pares e, de forma especial, o povo brasileiro.\r\nGostaria de prestar solidariedade a todos os servidores p\u00fablicos do Brasil com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 luta de hoje, dia 18  a mobiliza\u00e7\u00e3o, a import\u00e2ncia de se fazer o debate, nas redes e nas ruas, quanto \u00e0 PEC 32, que criminaliza o servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil. Ent\u00e3o, manifesto a eles toda a minha solidariedade. A resist\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria. Com o meu voto, e o voto da bancada do Partido dos Trabalhadores, pe\u00e7o o apoio de todos os Parlamentares que defendem o servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil.\r\nSr. Presidente, hoje, a CPI do Senado, de forma altiva, diferentemente desta Casa, indicia o L\u00edder do Governo na C\u00e2mara Federal. Ele agora \u00e9 indiciado devido \u00e0s irregularidades, \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Isso \u00e9 muito grave, Sr. Presidente. E esta Casa est\u00e1 silente sobre isso. Al\u00e9m disso, foi descoberto que um ex-Deputado do Rio Grande do Sul, da bancada bolsonarista, do Centr\u00e3o, estava envolvido na intermedia\u00e7\u00e3o da vacina: o agora Senador Luis Carlos Heinze. Isso \u00e9 muito grave. O que percebemos \u00e9 que havia uma quadrilha instalada no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, integrada por representantes do PP e grupos de militares. Por isso essa disputa.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, como integrante da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, estou apresentando um requerimento de convite ao Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es por ele estar fazendo lobby, tentando tensionar o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, conforme den\u00fancia de hoje da Folha de S.Paulo. Ele tem pressionado os Ministros para que o Sistema 5G seja aprovado como ele e Bolsonaro querem. N\u00f3s estamos fazendo aqui um dos maiores debates do mundo, que \u00e9 a tecnologia 5G. Ent\u00e3o, vamos fazer o convite para que ele possa comparecer...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]