[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, acerca da susta\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, no tocante \u00e0 delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULA BELMONTE (PPS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PPS vota \"sim\", a favor da transpar\u00eancia. Isso foi um recado muito grande dos eleitores, para que o Brasil seja mais transparente e firme no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nO PPS vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a responsabilidade civil do operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PAULA BELMONTE (PPS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PPS \u00e9 contra a retirada de pauta desse projeto. Surpreende-nos muito que partidos falem em defender o povo e, no entanto, est\u00e3o querendo tirar uma oportunidade de fomento \u00e0 economia do Brasil.\r\nSomos contra essa retirada de pauta, porque o cadastro positivo vai trazer oportunidade para que os mais humildes possam ter cr\u00e9dito para comprar e assim gerar renda para todo o Pa\u00eds.\r\nO PPS vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 500/2019, REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O EXTERNA,  VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 500, de 2019, sobre a instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria Externa destinada ao acompanhamento de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher e de feminic\u00eddios no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (PPS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Primeiramente, quero dizer que fico muito feliz em saber que foi uma Deputada aqui da nossa bancada do Distrito Federal, a Deputada Fl\u00e1via Arruda, quem, junto com a Deputada Leandre, fez essa sugest\u00e3o. O PPS orienta \"sim\", porque concorda que n\u00f3s precisamos ter um olhar mais humano, mais respons\u00e1vel. Precisamos principalmente trazer para a sociedade uma luz sobre essa viol\u00eancia. \r\nO PPS orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 17/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 593, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (PPS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PPS orienta \"sim\".\r\nAproveito a oportunidade para elogiar mais esse projeto colocado em defesa das mulheres, apesar de estarmos votando neste momento o requerimento que pede a urg\u00eancia dele. O projeto tem o m\u00e9rito de trazer um benef\u00edcio para todas as mulheres, principalmente quanto \u00e0 sua seguran\u00e7a, determinando que os agressores e os futuros agressores n\u00e3o possam ter porte de arma. \r\nO PPS vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 11239/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 591, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de lei n\u00ba 11.239, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o da CLT - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (PPS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PPS encaminha \"sim\". O projeto corrige uma lacuna inaceit\u00e1vel na reforma trabalhista, garantindo o emprego e a sa\u00fade para as gestantes e lactantes.\r\nO PPS vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10712/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 592, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.712, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (PPS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PPS orienta \"sim\", pela relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria.\r\nAproveito para deixar meus cumprimentos a V.Exa., Sra. Presidente. Tenho alguns conhecidos, pessoas da minha intimidade, que sofreram e sofrem at\u00e9 hoje essa situa\u00e7\u00e3o. Vejo que as maiores prejudicadas s\u00e3o as nossas crian\u00e7as e a fam\u00edlia. Por isso, pela relev\u00e2ncia do projeto, oriento o voto \"sim\" para o requerimento de urg\u00eancia. E quero dizer que sou grata, Sra. Presidente. Receba o meu abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742,  de 2001, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (PPS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PPS orienta \"sim\", at\u00e9 porque traz mais seguran\u00e7a para a v\u00edtima...\r\nA SRA. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (Bloco/PSL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero apenas dizer que cheguei agora e voto junto com o partido.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - S\u00f3 1 minuto, Deputada.\r\nA SRA. PAULA BELMONTE (PPS - DF) - O PPS orienta \"sim\".\r\nAproveito para perguntar: al\u00e9m de quem matou a Marielle, quem deu a facada e quem pagou os advogados do Ad\u00e9lio? Acho que s\u00e3o quest\u00f5es importantes para discutirmos aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 472/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTAGEM DE PRAZO, LICEN\u00c7A \u00c0 GESTANTE, PERMAN\u00caNCIA, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, MULHER, PARTURIENTE, REC\u00c9M-NASCIDO, SAL\u00c1RIO-MATERNIDADE, PROTE\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Deputada \u00c9rica Kokay pelo apoiamento ao projeto de lei em vota\u00e7\u00e3o. Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (PPS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu fico muito feliz com as palavras da Deputada Erika Kokay, porque esse \u00e9 um projeto suprapartid\u00e1rio. Ele traz dignidade para a fam\u00edlia, para a m\u00e3e, para as crian\u00e7as.\r\nEu gostaria de deixar claro a todos os Parlamentares que esse \u00e9 um projeto que d\u00e1 a garantia a esse filho ou a essa filha sair da institui\u00e7\u00e3o hospitalar com dignidade, com a possibilidade de conviver com o pai e, principalmente, com a m\u00e3e, que tem direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade. \u00c9 muito importante esclarecer que o projeto n\u00e3o traz \u00f4nus nenhum nem para o empregador nem para o Estado. \u00c9 simplesmente uma op\u00e7\u00e3o que a m\u00e3e vai ter ap\u00f3s os 30 dias de recupera\u00e7\u00e3o depois do parto. Mantendo-se o filho na UTI neonatal, ela volta para o trabalho, e a\u00ed, quando o filho sair, ela pode gozar dessa licen\u00e7a-maternidade. Isso \u00e9 dar liberdade de op\u00e7\u00e3o e, principalmente, dignidade para essa crian\u00e7a e para essa m\u00e3e, enfim, para essa fam\u00edlia.\r\nEstou muito grata por esta oportunidade de vota\u00e7\u00e3o. Espero a coopera\u00e7\u00e3o de todos os colegas, para que votemos esse projeto ainda hoje, como disse a Deputada Erika Kokay.\r\nGrata.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5647/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.647, de 2013, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, com vista \u00e0 obrigatoriedade dos dirigentes de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar de notifica\u00e7\u00e3o das faltas frequentes e sinais de maus tratos entre os seus alunos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (PPS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PPS orienta \"sim\".\r\nIsso vai trazer mais dignidade para as crian\u00e7as, porque precisamos realmente ter o Conselho Tutelar sabendo o que acontece com as nossas crian\u00e7as. Ent\u00e3o, \u00e9 uma oportunidade de os pais tamb\u00e9m estarem presentes.\r\nO PPS orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8599/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POPULAR SOCIALISTA (PPS), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 8.599-A, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, com vista \u00e0 garantia da matr\u00edcula dos dependentes da mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar em institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais pr\u00f3xima de seu domic\u00edlio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (PPS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, primeiro n\u00f3s queremos elogiar e parabenizar a Deputada Geovania por esta iniciativa que traz dignidade para a mulher poder trabalhar e ter seu filho protegido.\r\nO PPS vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULA BELMONTE, RENATA ABREU, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APENSA\u00c7\u00c3O, PL 472/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), CONTAGEM DE PRAZO, LICEN\u00c7A \u00c0 GESTANTE, PERMAN\u00caNCIA, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, MULHER, PARTURIENTE, REC\u00c9M-NASCIDO, PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 MATERNIDADE, DIREITOS DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE, AGRADECIMENTO, APOIO POL\u00cdTICO, PL 8702/2017.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados e aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela apensa\u00e7\u00e3o de projeto de lei de autoria da oradora \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o da Deputada Renata Abreu.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (PPS - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quem fala \u00e9 a Deputada Paula Belmonte. Estou muito feliz e quero agradecer a todos os Parlamentares, a todas as Lideran\u00e7as, a todos os L\u00edderes. O meu projeto foi apensado ao da Deputada Renata Abreu. \u00c9 um projeto que realmente tem import\u00e2ncia. Sendo m\u00e3e e defensora das crian\u00e7as, sei da import\u00e2ncia de a m\u00e3e conviver com o filho nos seus primeiros meses.\r\nAp\u00f3s eu ter conseguido aprovar o requerimento de urg\u00eancia desse projeto, eu fui procurada por v\u00e1rias ONGs que tratam desse assunto. E todas elas agradeceram a mim e \u00e0 Deputada Renata Abreu por termos tido a sensibilidade de dar essa oportunidade para as suas fam\u00edlias, para essas crian\u00e7as terem o contato com a sua m\u00e3e e...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU).",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo. Principais t\u00f3picos extra\u00eddos de evento promovido pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU, para discuss\u00e3o do uso de ferramentas tecnol\u00f3gicas em benef\u00edcio dos autistas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA PAULA BELMONTE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, parabenizo a autora do requerimento, Deputada Erika Kokay, as entidades, os familiares e os autistas que estiveram presentes na sess\u00e3o solene em homenagem ao Dia Mundial do Autismo, realizada nesta manh\u00e3.\r\nO Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo (World Autism Awareness Day) \u00e9 comemorado no dia 2 de abril. A data foi criada pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU em 18 de dezembro de 2007.\r\nA comemora\u00e7\u00e3o desse dia tem por objetivo difundir informa\u00e7\u00f5es para a popula\u00e7\u00e3o sobre o autismo e, assim, reduzir a discrimina\u00e7\u00e3o e o preconceito que cercam as pessoas afetadas por essa s\u00edndrome neuropsiqui\u00e1trica. O Transtorno do Espectro Autista - TEA, como o pr\u00f3prio nome sinaliza, engloba uma s\u00e9rie de diferentes apresenta\u00e7\u00f5es do quadro.\r\n\tNo evento da ONU para o ano de 2019, o tema ser\u00e1 sobre o uso da tecnologia e a participa\u00e7\u00e3o da sociedade. No texto do lan\u00e7amento do documento, a entidade argumenta: \"Para muitas pessoas no espectro do autismo, o acesso a tecnologias assistenciais a pre\u00e7os acess\u00edveis \u00e9 um pr\u00e9requisito para poder exercer seus direitos humanos b\u00e1sicos e participar plenamente da vida de suas comunidades, e, assim, contribuir para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos de desenvolvimento sustent\u00e1vel. A tecnologia assistiva pode reduzir ou eliminar as barreiras \u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o em igualdade com as demais\".\r\n\tO tema diz respeito ao uso dessas ferramentas tecnol\u00f3gicas para auxiliar o dia a dia, mas que tamb\u00e9m possam ajudar os autistas a terem voz, a serem ouvidos.\r\n\tOs principais t\u00f3picos do evento de 2019 ser\u00e3o:\r\n- A Internet e as comunidades digitais: nivelando o jogo;\r\n- Vida independente: tecnologia de casa inteligente (smart home) e outras;\r\n- Educa\u00e7\u00e3o e emprego: comunica\u00e7\u00e3o e funcionamento executivo;\r\n- Telemedicina: abrindo as portas para os cuidados com a sa\u00fade;\r\n- O direito de ser ouvido: participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e defesa dos direitos.\r\n O autismo afeta cerca de 70 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo. A data \u00e9 lembrada com a ilumina\u00e7\u00e3o em azul (cor definida para o autismo) de v\u00e1rios pr\u00e9dios e monumentos importantes.\r\n\u00c9 uma s\u00edndrome complexa, que se encontra no grupo de doen\u00e7as do desenvolvimento cerebral, conhecida como Transtorno do Espectro Autista, e muito mais comum do que se pensa. Atualmente, o n\u00famero mais aceito no mundo \u00e9 o da estat\u00edstica do CDC (Center of Deseases Control and Prevention), \u00f3rg\u00e3o do Governo do Estados Unidos, que constata nascer uma crian\u00e7a autista para cada 110 crian\u00e7as no mundo.\r\nO Secret\u00e1rio-Geral da ONU, Ant\u00f3nio Guterres, tem reafirmado o compromisso da entidade de promover a plena participa\u00e7\u00e3o de todas as pessoas com autismo na sociedade e a garantia de apoio necess\u00e1ria para que as pessoas possam exercer seus direitos e liberdades fundamentais. Tanto \u00e9 assim que, em novembro de 2017, a Assembleia-Geral da ONU adotou resolu\u00e7\u00e3o chamando a aten\u00e7\u00e3o para os desafios espec\u00edficos de mulheres e meninas com defici\u00eancia para implementar a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. \r\nAo encerrar meu pronunciamento, cito as palavras de Amanda de S\u00e1 Paschoal, autista, estudante de artes pl\u00e1sticas, que teve diagn\u00f3stico do autismo aos 8 anos: \"O principal obst\u00e1culo do autismo \u00e9 fazer com que o mundo saiba que existimos. Ainda h\u00e1 pessoas que n\u00e3o fazem ideia do que seja. Ou pior: t\u00eam uma no\u00e7\u00e3o extremamente estereotipada. N\u00e3o h\u00e1 projetos ou atendimento suficientes para n\u00f3s\".\r\nQue aqui possamos fazer a diferen\u00e7a; que estejamos debatendo, elaborando projetos, realizando audi\u00eancias, no intuito de propiciar a essa importante parcela da sociedade melhores condi\u00e7\u00f5es de vida.\r\n\t\tEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), APOIO POL\u00cdTICO, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIT\u00c9RIO, TRANSFER\u00caNCIA, UNI\u00c3O, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), JUNTA COMERCIAL, REGISTRO P\u00daBLICO DAS EMPRESAS MERCANTIS E ATIVIDADES AFINS.\r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), CRIA\u00c7\u00c3O, JUNTA COMERCIAL, TRANSPAR\u00caNCIA, TECNOLOGIA DIGITAL, REDU\u00c7\u00c3O, CUSTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Apelo ao Governador Ibaneis Rocha e aos membros da bancada federal brasiliense, por atua\u00e7\u00e3o em prol da transpar\u00eancia e do pleno funcionamento da Junta Comercial do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania entende que a Junta Comercial \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para o Distrito Federal. Como foi falado, o \u00fanico lugar que n\u00e3o tem Junta Comercial \u00e9 o Distrito Federal, dentre todos os Estados. \r\nEu quero fazer um apelo ao nosso Governador e a todos os Deputados do Distrito Federal, para que n\u00f3s aproveitemos esta oportunidade que vamos ter de iniciar uma junta comercial aqui no Distrito Federal e fa\u00e7amos algo enxuto, digital, com transpar\u00eancia e com agilidade, n\u00e3o mais um lugar cheio de cargos comissionados ou qualquer coisa parecida com isso. N\u00f3s temos a oportunidade de fazer algo do zero, para simplificar e trazer o setor produtivo, para que ele n\u00e3o pague esse pre\u00e7o. Quando aumentamos o custo disso, quem paga o pre\u00e7o \u00e9 o contribuinte.\r\nEnt\u00e3o, ficam aqui o meu apelo e o meu registro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=329&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART. 7, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 5/2019, PROJETO DE LEI CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, relativa ao Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Cidadania diz \"sim\" e aproveita a oportunidade para pedir que Bras\u00edlia mostre realmente que est\u00e1 querendo fazer uma junta comercial digital, com transpar\u00eancia, agilidade, para que n\u00e3o se crie ali mais uma quantidade de cabide de empregos. \r\nEste \u00e9 o nosso pedido: que esta cidade possa mostrar, sim, o reconhecimento do setor produtivo, n\u00e3o aumentando custos e, principalmente, n\u00e3o criando mais cargos e cabide de empregos.\r\n\u00c9 isso a\u00ed, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=380&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, LEI \u00c1UREA, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), BRASIL, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, NEGROS, MULHER, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), V\u00cdTIMA, HOMIC\u00cdDIO, ISABEL, MONARCA, MOVIMENTO NEGRO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Car\u00e1ter hist\u00f3rico da assinatura da Lei \u00c1urea sobre a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil. Import\u00e2ncia do combate \u00e0s discrimina\u00e7\u00f5es e intoler\u00e2ncia no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito grata. \r\nBom dia a todos! Eu pe\u00e7o a Deus que nos aben\u00e7oe, que aben\u00e7oe a cada um que esteja aqui, que aben\u00e7oe o lar de cada um que est\u00e1 aqui. \r\nEu come\u00e7o a expressar a minha gratid\u00e3o ao nosso Pa\u00eds, ao Pa\u00eds Brasil, um pa\u00eds que tem florestas maravilhosas, que tem natureza linda, que era habitado pelos \u00edndios. N\u00f3s tivemos, sim, a coloniza\u00e7\u00e3o e tivemos, sim, infelizmente, a escravid\u00e3o. N\u00f3s tivemos uma hist\u00f3ria que nos traz, o tempo todo, uma oportunidade de reflex\u00e3o. O que queremos? N\u00f3s queremos menos discrimina\u00e7\u00e3o, n\u00f3s queremos mais oportunidades, n\u00f3s queremos sonhar, n\u00f3s queremos realizar. \r\nE eu vejo que esta sess\u00e3o - e a conclus\u00e3o desta sess\u00e3o tamb\u00e9m - faz parte de uma hist\u00f3ria de muitas lutas: as lutas dos negros, as lutas das mulheres, a luta de uma mulher que, 44 anos antes da oportunidade do voto, assina uma lei. \r\nEsta manifesta\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 o reflexo de que n\u00f3s precisamos, unidos, ainda trabalhar para que todos n\u00f3s estejamos em um pa\u00eds que d\u00ea possibilidade de todos se sentirem realizados e contemplados. N\u00e3o vamos nos dividir, mas vamos somar. Existe, sim, a luta dos negros, mas n\u00f3s temos que reconhecer que foi atrav\u00e9s de uma mulher, e eu fico muito honrada... (Palmas e apupos.)\r\nEu fico muito honrada, porque eu estive ali fora vendo a manifesta\u00e7\u00e3o com a Deputada Benedita da Silva e com algumas outras Deputadas. E n\u00f3s fal\u00e1vamos sobre Marielle, fal\u00e1vamos sobre mulheres. E n\u00f3s estamos juntas nesta uni\u00e3o de reconhecimento do feminino. Eu tamb\u00e9m acho importante reconhecer o feminino, porque uma mulher que, aos 44 anos... Hoje n\u00f3s temos ainda muita dificuldade de fazer o reconhecimento de que ela teve coragem de assinar uma lei, uma lei que foi o in\u00edcio, Deputada Erika Kokay, Deputada Benedita da Silva e todas as Deputadas que est\u00e3o aqui... Com certeza, temos que reconhecer os movimentos negros que existiram - eu tenho certeza disso, eu n\u00e3o tenho d\u00favida -, mas n\u00e3o deixemos de reconhecer que foi uma mulher que assinou essa lei. Eu acredito que esse \u00e9 um motivo de honra para mim e para V.Exas. tamb\u00e9m. \r\nE eu vejo que n\u00f3s mulheres, que estamos aqui juntas, temos que cada vez mais nos unirmos para que as mulheres tenham esse reconhecimento, para que os negros tenham esse reconhecimento, para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira se sinta cada vez menos discriminada e que n\u00f3s realmente construamos este Brasil, que \u00e9 t\u00e3o belo, t\u00e3o colorido e t\u00e3o aben\u00e7oado por Deus.\r\nEu sou muito grata, Deputado Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a, por ter sido convidada para participar desta sess\u00e3o e fazer parte da Mesa junto com o Deputado Eduardo Bolsonaro, o Deputado Helio Lopes, a Deputada Chris Tonietto, a Deputada Caroline de Toni, a Deputada Silvia Cristina e todos os outros Deputados, a representa\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nAcho que n\u00f3s que estamos aqui pedindo para que sejamos mais tolerantes temos que dar o exemplo. E \u00e9 esse o exemplo que pe\u00e7o a cada um de n\u00f3s, que sejamos mais tolerante e mais justo. E que esse seja o reconhecimento, sim, de uma mulher que assinou uma lei, sim, porque o movimento negro tamb\u00e9m teve a sua participa\u00e7\u00e3o. \r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nDesejo a todos uma boa semana. Que Deus nos aben\u00e7oe! Que cada um que esteja aqui fazendo a sua manifesta\u00e7\u00e3o saiba que este lugar aqui \u00e9 um lugar democr\u00e1tico, \u00e9 lugar em que estamos querendo nos unir em prol do bem comum. \u00c9 nisso que eu acredito.  (Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio: Viva a Princesa Isabel! Viva!)\r\nUm viva ao povo brasileiro! Um viva ao Brasil! Que Deus nos aben\u00e7oe!\r\nMuito grata!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO).\r\nCOMPET\u00caNCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, IND\u00cdCIO, CRIME, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Defesa, pelo CIDADANIA, da atua\u00e7\u00e3o do Auditor da Receita Federal do Brasil no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Cidadania est\u00e1 muito feliz, porque est\u00e1 vendo que est\u00e3o votando de maneira unida alguns partidos de oposi\u00e7\u00e3o que est\u00e3o querendo realmente combater a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nA bancada do Cidadania entrou em consenso, dizendo que n\u00e3o podemos, de maneira nenhuma, tirar a autoridade do auditor-fiscal.\r\nO auditor-fiscal tem import\u00e2ncia para o Pa\u00eds no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Estamos aqui defendendo o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, para que o Brasil seja cada vez mais um pa\u00eds s\u00e9rio e, principalmente, para que este Parlamento seja visto pela popula\u00e7\u00e3o como uma institui\u00e7\u00e3o que quer, sim, combater a corrup\u00e7\u00e3o, que quer que o Brasil se torne pr\u00f3spero e verdadeiro. Quero, de modo especial, que combatamos as pessoas que fazem...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-30T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 872/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, MEMBRO, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INTEGRA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), DEFENSORIA P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba  872, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de recebimento de gratifica\u00e7\u00f5es pelos servidores ou empregados requisitados pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o; e sobre a coopera\u00e7\u00e3o federativa no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica. Elogios ao trabalho dos Deputados Celina Le\u00e3o e J\u00falio Cesar Ribeiro para a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Homenagem aos visitantes presentes nas galerias do plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Com revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Cidadania quer destacar essa emenda que est\u00e1 sendo votada agora.\r\nRessalto o importante trabalho da Deputada Celina Le\u00e3o, que apresentou duas emendas, bem como o do Deputado J\u00falio Cesar.\r\nDestaco a import\u00e2ncia do trabalho das pessoas que est\u00e3o ali nas galerias, que tamb\u00e9m merecem todo o apoio dos Parlamentares que est\u00e3o aqui.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania tamb\u00e9m se posiciona para dizer que est\u00e1 muito feliz.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=722&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2944/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.944, de 2019, sobre os valores dos emolumentos dos servi\u00e7os notariais e de registros p\u00fablicos, no \u00e2mbito do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante aqui para o Distrito Federal, e n\u00f3s do Cidadania julgamos que isso tem que ser analisado com mais cautela, entendendo e fazendo uma an\u00e1lise cr\u00edtica de todas as emendas que foram feitas no Senado.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARIZELLI ARMELINDA DIAS, EX-BOMBEIRA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma a soldado do Corpo de Bombeiros Militar do Distrito Federal, Marizelli Armelinda Dias.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito grata, Sr. Presidente.\r\nEu estou aqui para registrar que o Distrito Federal est\u00e1 de luto nesta semana. Na manh\u00e3 do domingo, Marizelli Armelinda Dias, bombeira no exerc\u00edcio do of\u00edcio, perdeu a vida em prol da nossa sociedade brasiliense. Ao apagar um inc\u00eandio no Distrito Federal, ela infelizmente foi eletrocutada e faleceu. Mulher de 38 anos, Marizelli tinha o sonho de seguir a carreira como bombeira. Ela deixa 2 filhos: um, de 4 anos e o outro, de 5 anos.\r\nEu quero prestar minha homenagem, minha solidariedade, e dar esta satisfa\u00e7\u00e3o a toda a popula\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia, que ficou de luto.\r\nQue Deus aben\u00e7oe e conforte a fam\u00edlia!\r\nSr. Presidente, gostaria que minhas palavras fossem divulgadas pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito grata.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7789/2017, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.789, de 2017, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Desfazimento e Recondicionamento de Equipamentos Eletroeletr\u00f4nicos e sobre o Programa Computadores para Inclus\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vai orientar o voto \"sim\". \r\nQuero dizer que eu estive em um lugar onde se faz a reciclagem de equipamentos eletr\u00f4nicos. \u00c9 um trabalho extremamente importante para a nossa sociedade.\r\nEm Bras\u00edlia, com esse tipo de trabalho, n\u00f3s estamos trazendo a profissionaliza\u00e7\u00e3o para jovens. Esses jovens, al\u00e9m de aprenderem a desmontar e montar equipamentos eletr\u00f4nicos, tamb\u00e9m est\u00e3o come\u00e7ando a construir impressoras 3D, que est\u00e3o sendo doadas a v\u00e1rias escolas aqui no Distrito Federal.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um trabalho bel\u00edssimo que se faz com o recondicionamento e a reutiliza\u00e7\u00e3o desses equipamentos.\r\nO nosso voto \u00e9 \"sim\". O Cidadania apoia o empreendedorismo para toda a nossa Na\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), VOTA\u00c7\u00c3O,  RELAT\u00d3RIO FINAL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares e aos L\u00edderes partid\u00e1rios por discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final da CPI do BNDES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputado Alan Rick, demais Parlamentares, todos os que v\u00e3o nos escutar no programa A Voz do Brasil daqui a um tempo, quero utilizar esta tribuna neste momento para fazer uma den\u00fancia e demonstrar a minha insatisfa\u00e7\u00e3o com uma situa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 acontecendo aqui na C\u00e2mara Federal.\r\nEu sou a 1\u00aa Vice-Presidente da CPI do BNDES, Comiss\u00e3o na qual fizemos um estudo e um trabalho com muita seriedade. Eu sou Parlamentar de primeiro mandato. Entrei na vida p\u00fablica com o prop\u00f3sito de fazer do Brasil um pa\u00eds mais transparente, mais comprometido com a popula\u00e7\u00e3o, conforme V.Exa. estava defendendo, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s estamos em um momento extremamente importante: estamos fazendo um relat\u00f3rio para mostrar tudo o que n\u00f3s constatamos naquela Comiss\u00e3o. Pelo que estudamos, pelos dados nos quais nos aprofundamos, ficou demonstrado que se trata apenas de uma parte dos recursos que foram utilizados - s\u00e3o mais de 500 bilh\u00f5es de reais de recursos do trabalhador. N\u00f3s estamos falando de uma pequena parte, de 2 empresas dentre as 138 empresas que fizeram a internacionaliza\u00e7\u00e3o. Foi constatado que existia um n\u00facleo pol\u00edtico; existia, sim, um n\u00facleo estrat\u00e9gico; e existia, sim, infelizmente, a participa\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos e agentes p\u00fablicos.\r\nO Relator, embasado em todas as informa\u00e7\u00f5es, com muita seriedade, com muita responsabilidade, fez um relat\u00f3rio. Eu, Deputada Paula Belmonte, complementei o relat\u00f3rio dele. Desde o come\u00e7o da semana, n\u00f3s estamos tentando iniciar a discuss\u00e3o desse relat\u00f3rio, que faz o indiciamento de alguns ex-Parlamentares, que faz o indiciamento de v\u00e1rios agentes p\u00fablicos. N\u00f3s estamos encontrando dificuldade, porque pessoas do PT e do PSOL est\u00e3o fazendo protela\u00e7\u00e3o, fazendo brincadeira com a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s estamos falando de bilh\u00f5es de reais que foram tirados do trabalhador. O Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES teve sua fun\u00e7\u00e3o totalmente desviada. Em vez de ser utilizado para o desenvolvimento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds, foi utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o de desvios, ocasionando o enriquecimento de determinadas classes. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso.\r\nEu pe\u00e7o aos Parlamentares que est\u00e3o nos escutando, aos L\u00edderes dos partidos e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral que fa\u00e7am press\u00e3o, para que possamos come\u00e7ar, na pr\u00f3xima segunda-feira, a discuss\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio t\u00e3o bem redigido pelo Deputado Relator.\r\nS\u00e3o essas as minhas palavras. Pe\u00e7o que este pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nAgrade\u00e7o a oportunidade de utilizar este espa\u00e7o para fazer a defesa do povo brasileiro.\r\nMuito grata, Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RELAT\u00d3RIO FINAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), IRREGULARIDADE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES). INDICIAMENTO, MEMBRO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final da CPI do BNDES. Contentamento do PT com a inclus\u00e3o dos nomes dos Srs. Luciano Coutinho, Guido Mantega, Paulo Bernardo e outros no relat\u00f3rio aprovado pelo \u00f3rg\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu era a Vice-Presidente da CPI do BNDES, na qual n\u00f3s fizemos um trabalho extremamente s\u00e9rio.\r\nL\u00e1 verificamos v\u00e1rias ilicitudes, e lutamos para que o nome do ex-Presidente Lula e da ex-Presidente Dilma estivessem no relat\u00f3rio. Infelizmente, n\u00e3o conseguimos, mas aprovamos um relat\u00f3rio em que indiciamos mais de cinquenta pessoas.\r\nEu quero registrar aqui um dos pontos altos naquela Comiss\u00e3o: na hora da aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, que indiciava Luciano Coutinho, Guido Mantega, Paulo Bernardo e todos os amigos do PT, o PT comemorou! Os Deputados do PT comemoraram a aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio! Isso quer dizer que eles est\u00e3o, sim, conscientes de que houve utiliza\u00e7\u00e3o do dinheiro do contribuinte para roubalheira.\r\nEra o que eu queria deixar registrado, de que houve a comemora\u00e7\u00e3o do PT quando da aprova\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2721/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.721, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil no per\u00edodo de 2020-2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Para discutir. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. Tamb\u00e9m sou muito grata ao querido Relator, Deputado Fabiano Tolentino.\r\nPara mim, \u00e9 uma grande honra colocarmos a crian\u00e7a como prioridade absoluta, como est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. O \u00fanico artigo na nossa Constitui\u00e7\u00e3o que fala de \"prioridade absoluta\" \u00e9 o que trata das nossas crian\u00e7as. E ali elas t\u00eam prioridade em educa\u00e7\u00e3o, em sa\u00fade em um ambiente adequado, para que possam se desenvolver.\r\nFoi com esse objetivo que n\u00f3s propusemos a instala\u00e7\u00e3o de 2 anos para que as pessoas comecem a ter consci\u00eancia da import\u00e2ncia dos primeiros anos de vida, fase em que se forma a cidad\u00e3 de bem, o cidad\u00e3o de bem, para que tenham condi\u00e7\u00e3o de trazer cada vez mais desenvolvimento para o nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, com esse objetivo, estou muito feliz por ter apresentado este projeto de lei.\r\nAgrade\u00e7o esta oportunidade e, mais uma vez, agrade\u00e7o ao Deputado Fabiano a relatoria e tamb\u00e9m a V.Exa., que aqui representa as mulheres, as m\u00e3es, a fam\u00edlia.\r\nMuito grata.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2721/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, BI\u00caNIO DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA 2020-2021, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.721, de 2019, de autoria da oradora, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil 2020-2021. Designa\u00e7\u00e3o da Parlamentar para a coordena\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento de projetos e programas do Governo Federal voltados para a primeira inf\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, estou aqui para registrar a minha alegria, a minha emo\u00e7\u00e3o e a honra de ter visto um projeto de lei ser aprovado hoje, nesta Casa. Eu gostaria de agradecer ao Presidente Rodrigo Maia e a todos os L\u00edderes a sensibilidade para que este projeto pudesse ser aprovado em car\u00e1ter de urg\u00eancia.\r\nO projeto a que me refiro visa colocar as nossas crian\u00e7as como prioridade no bi\u00eanio 2020-2021. Isso significa que n\u00f3s vamos estar voltados para as pol\u00edticas da inf\u00e2ncia e para a conscientiza\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia de n\u00f3s olharmos as crian\u00e7as, principalmente, como cidad\u00e3os, para garantir que sejam mulheres e homens de bem. Isso nos dar\u00e1 tamb\u00e9m a oportunidade de olhar para as crian\u00e7as ribeirinhas, ind\u00edgenas, crian\u00e7as da popula\u00e7\u00e3o mais carente, que, muitas vezes, n\u00e3o t\u00eam acesso a uma creche. N\u00f3s vamos fazer o mapeamento disso e dar a oportunidade para que essas crian\u00e7as possam simplesmente ser crian\u00e7a.\r\nO tema primeira inf\u00e2ncia traz hoje, para n\u00f3s, uma reflex\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 sobre a quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m sobre o que est\u00e1 sendo feito com as crian\u00e7as.\r\nHoje, infelizmente, as crian\u00e7as s\u00e3o muitas vezes abusadas sexualmente. Ent\u00e3o, al\u00e9m da fragilidade e vulnerabilidade material, n\u00f3s as estamos deixando sem princ\u00edpios e sem oportunidade de vivenciar a inf\u00e2ncia.\r\nPara mim foi uma grande honra presenciar a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto hoje. Fiquei muito emocionada. Esta \u00e9 a primeira vez que falo neste Parlamento e pe\u00e7o a Deus que nos aben\u00e7oe.\r\nO motivo que me fez vir para o Parlamento foi a perda de um filho em um acidente. Quando isso aconteceu, eu n\u00e3o consegui salv\u00e1-lo. Deus e minha vida me trouxeram a este Parlamento para salvar ou, pelo menos, para plantar uma semente de salva\u00e7\u00e3o de outras crian\u00e7as, como eu digo, \"olhos de jabuticaba\". Quando eu vi o Parlamento mostrando a import\u00e2ncia da crian\u00e7a, eu me emocionei. Foi atrav\u00e9s de um sofrimento, de uma dor, que veio a esta Casa t\u00e3o importante para a sociedade a oportunidade de fazer da crian\u00e7a uma prioridade. Para mim \u00e9 uma grande honra.\r\nO Presidente Rodrigo Maia me concedeu a oportunidade de ser a Coordenadora de uma Comiss\u00e3o Externa que far\u00e1 o mapeamento da pol\u00edtica da primeira inf\u00e2ncia. Ent\u00e3o, esta \u00e9 uma semana de muita alegria. Que n\u00f3s possamos realmente fazer das crian\u00e7as brasileiras essa prioridade absoluta.\r\nPe\u00e7o que estas palavras e o projeto sejam realmente divulgados no programa A Voz do Brasil para todo o Pa\u00eds, a fim de, cada vez mais, trazermos a consci\u00eancia de que a crian\u00e7a precisa ser prioridade, porque ela \u00e9 o futuro do Brasil.\r\nMuito obrigada.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos n\u00f3s e as nossas crian\u00e7as!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA,CRISE.\r\nCIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Crise instalada no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o de esfor\u00e7os para o enfrentamento da doen\u00e7a. Compromisso do Cidadania de aprova\u00e7\u00e3o de medidas para mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia sobre o povo brasileiro. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa diante da crise gerada pela doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, amigos Parlamentares. Boa noite, Sr. Presidente.\r\nNeste momento, inicio minhas palavras pedindo a Deus que nos aben\u00e7oe e nos ilumine, porque estamos vivendo um momento s\u00e9rio n\u00e3o apenas no Brasil, mas em todo o mundo. O fato \u00e9 que este v\u00edrus est\u00e1 deixando todo o mundo em p\u00e2nico, o que nos leva a refletir na ideia de uni\u00e3o. Esta situa\u00e7\u00e3o deve nos levar a pensar, creio, em como n\u00f3s, seres humanos, somos fr\u00e1geis. Eu pe\u00e7o a Deus que nos mantenha firmes no compromisso em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o. \r\nEu nunca imaginei que, neste plen\u00e1rio, ouvir\u00edamos a Oposi\u00e7\u00e3o e o Governo falar sobre uni\u00e3o, votando juntos em prol da popula\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 um grande exemplo de maturidade e de responsabilidade. \u00c9 um grande exemplo de pessoas que realmente pensam no Estado.\r\nO Cidadania, partido que represento - hoje, infelizmente, o Deputado Arnaldo Jardim, L\u00edder do nosso partido, n\u00e3o p\u00f4de estar presente aqui -, tem o compromisso de fazer com que nossa sociedade sinta menos os reflexos desta crise. O fato \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 sofrendo os impactos do coronav\u00edrus h\u00e1 algum tempo.\r\nEste Pa\u00eds, que j\u00e1 teve 14 milh\u00f5es de pessoas desempregadas, hoje tem 13 milh\u00f5es. O coronav\u00edrus n\u00e3o vai apenas matar pessoas - vai fazer surgir mais desempregados, infelizmente! Isso vai produzir mortes, depress\u00e3o, anemia e desnutri\u00e7\u00e3o. O coronav\u00edrus n\u00e3o vai atingir apenas as pessoas menos favorecidas, vai chegar tamb\u00e9m \u00e0s classes m\u00e9dia e alta. \r\n\u00c9 por isso que este Parlamento tem a responsabilidade de dar ao povo brasileiro a assist\u00eancia necess\u00e1ria e o compromisso de dar-lhe dignidade. A dignidade s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com o trabalho. O Estado n\u00e3o tem dinheiro. Quem tem dinheiro \u00e9 quem contribuiu com o pagamento de tributos. \r\n\u00c9 com esta responsabilidade que o Cidadania se coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da sociedade para que, diante de um fato t\u00e3o triste, despertem no cora\u00e7\u00e3o de cada brasileiro a solidariedade e a responsabilidade com o desenvolvimento deste Pa\u00eds aben\u00e7oado.\r\nQuero, Sr. Presidente, agradecer a V.Exa. a conduta, que n\u00e3o \u00e9 motivo apenas para elogio, mas tamb\u00e9m a conduta de v\u00e1rios Parlamentares que aqui est\u00e3o se sacrificando para darmos dignidade ao povo brasileiro.\r\nComo Parlamentar, cidad\u00e3 e representante do Cidadania, coloco-me neste momento \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da sociedade e deste Parlamento, para que possamos passar por esta crise com uni\u00e3o, com responsabilidade pelo desenvolvimento do nosso Pa\u00eds e com justi\u00e7a para todos.\r\nPe\u00e7o a todos os Parlamentares, Deputada Fernanda e Deputado Major Olimpio, que estejamos verdadeiramente unidos, para darmos assist\u00eancia a quem precisa e nos comprometermos a dar uma oportunidade ao Brasil.\r\n\u00c9 preciso que o Governo, o Executivo como um todo, esteja presente, propondo as reformas necess\u00e1rias. N\u00f3s estamos nos colocando \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para trabalhar, mas precisamos realmente estar com as m\u00e3os unidas, para que o Brasil saia desta situa\u00e7\u00e3o em que nos encontramos. \r\nQue Deus aben\u00e7oe a cada um de V.Exas.! \r\nQue Deus aben\u00e7oe a n\u00f3s todos!\r\nMuito grata.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.\r\nDIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nFALECIMENTO, VITIMA, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Transcurso do Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero agradecer a oportunidade de falar para todo o Brasil. Solidarizamo-nos com todas as fam\u00edlias que perderam seus entes queridos e com aquelas que est\u00e3o sem atendimento m\u00e9dico. Neste momento, precisamos cada vez mais valorizar nossa solidariedade.\r\nO Cidadania \u00e9 um partido que tem como uma das suas grandes bandeiras a educa\u00e7\u00e3o. Hoje, n\u00f3s Deputados Federais fizemos uma homenagem ao Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o. Entendemos que esse assunto do FIES \u00e9 muito s\u00e9rio e deve ser tratado, mas precisamos de mais tempo de amadurecimento, para n\u00e3o inviabilizar esse sistema que leva muitos jovens \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior.\r\nO Cidadania orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Comprometimento do Cidadania com a educa\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, estou muito grata por esta oportunidade. Quero agradecer tamb\u00e9m ao nosso L\u00edder, Deputado Arnaldo Jardim, uma pessoa que temos como refer\u00eancia no nosso partido. Sinto-me muito grata por esta oportunidade.\r\nReitero o compromisso do Cidadania com a educa\u00e7\u00e3o e o compromisso do Cidadania com todos os estudantes, mas neste momento achamos que j\u00e1 demos 4 meses de anistia e precisamos conversar sobre toda essa d\u00edvida num momento mais oportuno, com muito mais maturidade.\r\nPortanto, o Cidadania encaminha \"n\u00e3o\".\r\nAproveitando estes segundos que nos restam, queremos lembrar que hoje \u00e9 o Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos, por meio da educa\u00e7\u00e3o, fazer a transforma\u00e7\u00e3o do nosso amado Brasil.\r\nMais uma vez, manifesto minha solidariedade a todas as pessoas que est\u00e3o neste momento passando por dificuldades relacionadas \u00e0 pandemia.\r\nUm abra\u00e7o, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, mais uma vez, reitero o agradecimento por essa participa\u00e7\u00e3o nossa nesta sess\u00e3o e digo que n\u00f3s temos um compromisso com os jovens, mas entendemos que esse per\u00edodo que j\u00e1 foi dado, na pr\u00f3pria relatoria, \u00e9 suficiente neste momento. Quando formos conversar com mais maturidade, podemos aprofundar mais esse tema.\r\nEnt\u00e3o o Cidadania orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Fica o Poder Executivo autorizado a suspender por 6 meses a cobran\u00e7a das parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas provenientes do programa FIES, no per\u00edodo de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, emerg\u00eancia e/ou calamidade provocados pela pandemia da Covid-19, contida na Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, quero reiterar que o Cidadania \u00e9 um partido que tem como um dos seus pilares a educa\u00e7\u00e3o, e neste momento n\u00f3s temos a sensibilidade de entender que esses meses que est\u00e3o sendo concedidos aos estudantes s\u00e3o necess\u00e1rios. Mas sabemos que h\u00e1 um impacto or\u00e7ament\u00e1rio, h\u00e1 uma responsabilidade para com os pr\u00f3ximos estudantes, que precisam ser contemplados por esse sistema.\r\nPor isso, o Cidadania, com sensibilidade e responsabilidade para com todos os estudantes, orienta \"n\u00e3o\".\r\nTamb\u00e9m quero reiterar que o partido Cidadania defende o nosso jovem no mercado de trabalho. Por isso, se posicionou a favor do contrato verde e amarelo, mat\u00e9ria que, infelizmente, n\u00e3o conseguimos terminar de votar.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o  de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente.\r\nO Cidadania \u00e9 um partido que tem sensibilidade, humanidade e responsabilidade com a educa\u00e7\u00e3o. Por isso, o Cidadania faz a seguinte pergunta para pessoas e partidos que defenderam a aprova\u00e7\u00e3o desta emenda: qual \u00e9 o impacto financeiro?\r\nSabemos que j\u00e1 est\u00e3o sendo contemplados os estudantes que n\u00e3o est\u00e3o inadimplentes h\u00e1 mais de 180 dias, 6 meses. N\u00f3s n\u00e3o podemos inviabilizar o FIES por conta de uma pol\u00edtica que n\u00e3o tem compromisso com a manuten\u00e7\u00e3o dos recursos para os que est\u00e3o utilizando o fundo e para os que vir\u00e3o. \r\nPor isso, o Cidadania vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o  de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Contentamento da oradora com a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade por elevado n\u00famero de pessoas infectadas pelo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, n\u00f3s do Cidadania temos compromisso com o SUS. Ali\u00e1s, a Deputada Carmen Zanotto est\u00e1 fazendo um bel\u00edssimo trabalho na Comiss\u00e3o Externa do Coronav\u00edrus, defendendo veementemente o sistema. Entendemos que \u00e9 muito importante neste momento a valoriza\u00e7\u00e3o de todos os profissionais que est\u00e3o dando sua vida nesse combate ao coronav\u00edrus. Entendemos que temos que defender todos. Por isso, o Cidadania vota \"n\u00e3o\".\r\nQuero aproveitar e comentar a not\u00edcia de que j\u00e1 foram registradas 5 mil mortes por COVID-19, mas tamb\u00e9m de que existe um n\u00famero muito grande de pessoas com a sa\u00fade restabelecida. \u00c9 muito importante divulgar isso tamb\u00e9m. S\u00e3o 32.544 pessoas - 45% dos contaminados - que j\u00e1 se restabeleceram. Ent\u00e3o, quero mostrar minha alegria pela vit\u00f3ria de muitos brasileiros que conseguiram vencer o v\u00edrus. Queremos que mais brasileiros tenham essa vit\u00f3ria.\r\nMuito grata, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Desculpe-me por n\u00e3o ter falado no primeiro momento. Tive algum problema.\r\nInicialmente, quero parabenizar V.Exa., que est\u00e1 \u00e0 Mesa e \u00e9 o Coordenador da bancada. Sabemos do trabalho que V.Exa. fez para que essa mat\u00e9ria fosse pautada e o reconhecemos.\r\nTamb\u00e9m quero aproveitar para agradecer ao meu L\u00edder, Deputado Arnaldo Jardim, que me deu a possibilidade de fazer esta orienta\u00e7\u00e3o.\r\nQuero deixar claro que o Cidadania \u00e9 um partido que tem consci\u00eancia de que n\u00f3s precisamos, sim, dar prioridade a todas as pol\u00edticas e a tudo o que se fale a respeito do combate ao coronav\u00edrus. Mas esse aumento, na realidade, n\u00e3o vai ter impacto or\u00e7ament\u00e1rio para a Uni\u00e3o.\r\nE quero lembrar que n\u00f3s estamos falando de for\u00e7as de seguran\u00e7a - Corpo de Bombeiros, Pol\u00edcia Civil -, que est\u00e3o tamb\u00e9m auxiliando no combate ao coronav\u00edrus. N\u00f3s estamos falando de 10 anos de defasagem salarial. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando aqui de aumento desproporcional. Nada disso; n\u00f3s estamos falando de justi\u00e7a.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o a todos os nossos Parlamentares que olhem para isto: n\u00f3s n\u00e3o estamos falando de impacto or\u00e7ament\u00e1rio; estamos falando, sim, de pessoas que est\u00e3o na linha de frente no combate ao coronav\u00edrus.\r\nSenador, eu gostaria de fazer a minha inscri\u00e7\u00e3o para falar novamente, como L\u00edder - quero usar o tempo da Lideran\u00e7a.\r\nTamb\u00e9m quero aproveitar para pedir a Deus que aben\u00e7oe a todos n\u00f3s. Hoje \u00e9 um dia importante para Bras\u00edlia e para milhares de fam\u00edlias que est\u00e3o atentas a esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nQuero agradecer a todos da nossa bancada, ao Senado Federal, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, que sempre estiveram \u00e0 frente desta pauta t\u00e3o importante para todos n\u00f3s.\r\nAguardo a minha inscri\u00e7\u00e3o, Senador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA , CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, acerca da defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e do estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todas.\r\nPara mim, \u00e9 uma alegria participar deste momento. \u00c9 uma noite que traz emo\u00e7\u00e3o. Honra-nos ver a Deputada Joenia fazer a relatoria de uma pauta t\u00e3o importante para todos n\u00f3s na sociedade e agora ver uma mulher presidir a sess\u00e3o em que est\u00e1 sendo votado um projeto t\u00e3o importante. \r\nEu sou coautora desse projeto. Quero agradecer a generosidade da Deputada Maria do Ros\u00e1rio. Quero agradecer \u00e0 Deputada Fl\u00e1via Morais, que incorporou uma sugest\u00e3o nossa, junto com a da bancada, de trazer a crian\u00e7a e o adolescente para o texto, porque, para uma m\u00e3e, o mais importante \u00e9 proteger os seus filhos. \r\nEu estou muito grata de estar aqui, tratando da pauta da mulher e colocando a crian\u00e7a junto, que s\u00e3o coisas insepar\u00e1veis. Eu sou muito grata por essa possibilidade.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m \u00e0 nossa Coordenadora, a Deputada Professora Dorinha, que nos proporcionou uma conversa muito importante e que trouxe mais consist\u00eancia a toda a bancada feminina, assim como o Minist\u00e9rio da Mulher - foi dali que surgiu a sugest\u00e3o de colocar crian\u00e7as e adolescentes no texto, junto com os idosos. \r\n\u00c9 um momento de muita alegria.\r\nParab\u00e9ns a todas as mulheres! Parab\u00e9ns a essa bancada feminina, que vem sim fazendo diferen\u00e7a na C\u00e2mara.\r\nA bancada evang\u00e9lica foi important\u00edssima para a constru\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o desse texto. Ent\u00e3o, deixo a ela o meu reconhecimento, assim como \u00e0 Deputada Chris Tonietto e a todos que participaram desse processo.\r\nEstou muito grata.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE  BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FERNANDA MELCHIONNA, AUTORA, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Sauda\u00e7\u00e3o ao L\u00edder do Cidadania, Deputado Arnaldo Jardim. Orienta\u00e7\u00e3o de  bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, estou muito grata por esta oportunidade.\r\nQuero agradecer a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e, em especial, ao Deputado Arnaldo Jardim, L\u00edder do Cidadania.\r\nPara mim, \u00e9 uma grande alegria que a vota\u00e7\u00e3o deste projeto esteja sendo un\u00e2nime na Casa. \u00c9 assim que eu acredito que a pol\u00edtica tem que ser feita. S\u00e3o importantes as diverg\u00eancias para o amadurecimento dos temas, mas as converg\u00eancias t\u00eam que ser sempre prioridade, para que possamos, realmente, fazer a diferen\u00e7a na vida das pessoas.\r\nEste projeto traz um atendimento principalmente \u00e0s fam\u00edlias mais carentes e \u00e0s fam\u00edlias que muitas vezes s\u00e3o conduzidas pela mulher, a fam\u00edlia monoparental. Isso, com certeza, vai atingir as nossas crian\u00e7as e os nossos adolescentes.\r\nQuero parabenizar a Deputada Fernanda Melchionna e a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, que fizeram esse excelente trabalho.\r\nQuero registrar que esse programa de emerg\u00eancia social \u00e9 o maior do mundo em assist\u00eancia emergencial e que o Cidadania fez um projeto de lei no in\u00edcio do m\u00eas para que ele pudesse ser prorrogado, porque \u00e9 importante que n\u00f3s demos o m\u00ednimo de dignidade para a fam\u00edlia brasileira.\r\nParab\u00e9ns pelo projeto!\r\nO Cidadania orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INDIGNA\u00c7\u00c3O, BUSCA E APREENS\u00c3O, POL\u00cdCIA FEDERAL, RESID\u00caNCIA, PAULA BELMONTE, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, de opera\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o em sua resid\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa tarde.\r\nNa realidade, eu n\u00e3o sabia que iria fazer este pronunciamento agora. Mas, se V.Exa. me conceder 1 minuto, eu gostaria de fazer um pronunciamento a respeito da invas\u00e3o, hoje, na minha casa, \u00e0s 6 horas, pela Pol\u00edcia Federal.\r\nQuero mostrar a minha indigna\u00e7\u00e3o a respeito dessa a\u00e7\u00e3o, por motivos muito s\u00e9rios. A Pol\u00edcia Federal entrou na minha casa sem uma justificativa. Fui surpreendida enquanto meus filhos dormiam. Para mim, isso foi muito forte. Eu tenho filho de 2 anos de idade. Meus filhos tiveram que acordar e sair do quarto, para que eles pudessem fazer a verifica\u00e7\u00e3o no quarto das crian\u00e7as. \u00c9 algo absurdo para a democracia brasileira e, principalmente, para o Parlamento.\r\nEu sou uma cidad\u00e3 do bem. Meu marido \u00e9 um cidad\u00e3o do bem. N\u00f3s temos as nossas contas pagas, os nossos direitos todos verdadeiros. Estou na pol\u00edtica para realmente fazer a diferen\u00e7a, principalmente em defesa das nossas crian\u00e7as, do empreendedorismo e do empoderamento da popula\u00e7\u00e3o. O que aconteceu hoje \u00e9 inaceit\u00e1vel. Eles pegaram o celular e o computador do meu marido, que \u00e9 advogado. N\u00f3s tivemos acesso, na CPI, a advogados de pessoas que estiveram envolvidas com corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, que roubaram o nosso Pa\u00eds, e eles n\u00e3o conseguiram abrir o sigilo. Dentro da minha casa, \u00e0s 6 horas da manh\u00e3, aconteceu essa a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal.\r\nAqui mostro a minha indigna\u00e7\u00e3o com o Supremo Tribunal Federal, que tem que ser o grande defensor da democracia brasileira. N\u00e3o podemos aceitar que o Supremo Tribunal... O Supremo Tribunal Federal \u00e9 um Poder t\u00e9cnico. N\u00f3s Legislativo representamos a popula\u00e7\u00e3o. O Senado representa os Estados. O Executivo, 50% da popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos que entender que, neste momento, um momento de pandemia, devemos estar unidos para salvar o nosso povo. Com essa demagogia que existe em muitos pronunciamentos, inclusive de Deputados, em que fazem o \"quanto pior, melhor\", n\u00f3s precisamos acabar. Precisamos fazer pronunciamentos como o que V.Exa. fez outro dia, de uni\u00e3o, de pacifica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos aceitar a invas\u00e3o na casa das pessoas pela mesma pessoa que \u00e9 v\u00edtima, que \u00e9 julgadora e \u00e9 acusadora.\r\nEu estou aqui porque quero deixar a minha indigna\u00e7\u00e3o com este momento t\u00e3o triste - t\u00e3o triste - da minha vida, principalmente como m\u00e3e, com o absurdo que foi feito com meus filhos. Foi um absurdo. Espero que quem \u00e9 pai ou m\u00e3e saiba o que \u00e9 isso por que n\u00f3s passamos hoje aqui.\r\nQue n\u00e3o desejemos o mal para as pessoas, mas, sim, que construamos um pa\u00eds com mais dignidade e mais prosperidade.\r\nMuito grata, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FESTA JUNINA, PAULA BELMONTE, DEPUTADO FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO.\r\nPRINC\u00cdPIO DA HARMONIA ENTRE OS PODERES, PRINC\u00cdPIO DA SEPARA\u00c7\u00c3O DOS PODERES.\r\nPRIMEIRA INF\u00c2NCIA, DIREITOS, CRIAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia de S\u00e3o Jo\u00e3o e do anivers\u00e1rio natal\u00edcio da oradora. Uni\u00e3o dos Parlamentares em prol da melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida do povo brasileiro e da constru\u00e7\u00e3o de um novo Pa\u00eds. Preserva\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia e da harmonia entre os Poderes da Rep\u00fablica. Transcurso do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia. Alerta aos membros do Supremo Tribunal Federal sobre a import\u00e2ncia de cumprimento do disposto no art. 227 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal relativo aos direitos das crian\u00e7as. Realiza\u00e7\u00e3o de reformas necess\u00e1rias para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, inicio as minhas palavras agradecendo a oportunidade deste pronunciamento.\r\nHoje, 23 de junho, \u00e9 Dia de S\u00e3o Jo\u00e3o e tamb\u00e9m a data do meu anivers\u00e1rio.\r\nNeste dia, fa\u00e7o meu pronunciamento de olhos vendados, simbolicamente representando o que acredito: fazer o bem sem olhar a quem. Assim a Justi\u00e7a deve julgar: sem ver a quem julga e, sim, reconhecendo o direito onde ele estiver.\r\nCaros Parlamentares, esta Casa \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o do nosso povo. Somos representantes da esperan\u00e7a, da transforma\u00e7\u00e3o da vida de cada eleitor deste continental e aben\u00e7oado Brasil. Meus olhos vendados s\u00e3o a simbologia do verdadeiro sentido de estarmos aqui: melhorar a vida de todos os brasileiros.\r\nPe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o, senhores, senhoras, brancos, negros, pardos, ind\u00edgenas, pobres e ricos. Vamos nos unir! Vamos abra\u00e7ar a oportunidade de reconstru\u00e7\u00e3o do Brasil que queremos e merecemos!\r\nGuardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, Supremo Tribunal Federal, que a sua atua\u00e7\u00e3o, mais do que nunca, seja de olhos vendados quanto aos destinat\u00e1rios de suas decis\u00f5es, julgando, independentemente de quem seja, com base nos princ\u00edpios do direito, e representando a realidade dos fatos sem escolha de cores, valores, ideologias e, em particular, pessoas. Pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o especial ao princ\u00edpio da dignidade humana, preconizado no art. 1\u00ba da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, assim como aos princ\u00edpios da imparcialidade e responsabilidade, para que haja distribui\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a a todos.\r\nQue se respeite a ordem dos Poderes, tal como fixada na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, sendo o Legislativo a representa\u00e7\u00e3o de todo o eleitorado; o Executivo, a representa\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o da maioria; ap\u00f3s isso, o Judici\u00e1rio, n\u00e3o eleito, mas de natureza t\u00e9cnica para aplica\u00e7\u00e3o das normas emanadas pelos demais Poderes.\r\nCaros Ministros da Corte Suprema, caro Presidente da Rep\u00fablica, estimado Parlamento, nestes anos de 2020 e 2021, estaremos no Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia, conforme lei sancionada em 2019, colocando-se em evid\u00eancia a import\u00e2ncia da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s nossas crian\u00e7as.\r\nPresidente do Supremo Tribunal Federal, Ministro Dias Toffoli, e demais Ministros, observem, como guardi\u00f5es maiores da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, a prioridade absoluta referida no art. 227 da nossa Carta Magna, relativamente \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as. Os direitos ali previstos precisam sempre ser preservados.\r\nColegas de Parlamento, fa\u00e7amos cada vez mais reais as aspira\u00e7\u00f5es contidas em nosso estatuto maior, em prol daqueles que s\u00e3o o futuro desta Na\u00e7\u00e3o. Irm\u00e3os brasileiros, \u00e9 preciso construir, \u00e9 preciso independ\u00eancia, \u00e9 preciso harmonia, \u00e9 preciso respeito, \u00e9 preciso responsabilidade para que as nossas a\u00e7\u00f5es gerem bons frutos para as nossas gera\u00e7\u00f5es.\r\nO Brasil necessita de reformas. Existe muito trabalho. O Pa\u00eds, o maior exportador de alimentos, precisa alimentar seu povo; nutrir e educar suas crian\u00e7as; oferecer \u00e1gua pot\u00e1vel, saneamento b\u00e1sico, seguran\u00e7a e condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nQue cada Poder de nossa Federa\u00e7\u00e3o se mantenha em sua designada fun\u00e7\u00e3o, sem sobreposi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia, mantendo a harmonia e a independ\u00eancia, princ\u00edpio constitucional b\u00e1sico para o funcionamento das nossas institui\u00e7\u00f5es!\r\nVamos trabalhar! Vamos nos pacificar! S\u00f3 existe um caminho para a vit\u00f3ria: a uni\u00e3o em prol dos prop\u00f3sitos. \r\nNeste dia, 23 de junho, eu pe\u00e7o, no plen\u00e1rio desta Casa, que Deus nos ilumine e nos aben\u00e7oe na condu\u00e7\u00e3o da boa constru\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds melhor! \r\nMuito grata, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACIENTE CONTAMINADO, RECUPERA\u00c7\u00c3O.\r\nESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), ANIVERS\u00c1RIO, APRECIA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PROTE\u00c7\u00c3O,  CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE. \r\nPL 1485/2020,PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 1444/2020, PROJETO DEE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nPL 2559/2020,PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, TELECONFER\u00caNCIA, VIDEOCONFER\u00caNCIA, DEFENSORIA P\u00daBLICA, ATIVIDADE JUR\u00cdDICA, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Transcurso do 30\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Oportunidade de vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao amparo das crian\u00e7as brasileiras. Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, com vista \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o das penas de crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica por ocasi\u00e3o de calamidade p\u00fablica; 1.444, de 2020, a respeito da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus; e 2.559, de 2020, referente \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o, pelas Defensorias P\u00fablicas, de reuni\u00f5es virtuais por teleconfer\u00eancia e videoconfer\u00eancia durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Primeiramente, quero desejar a todos uma boa tarde. Que Deus nos aben\u00e7oe e nos ilumine, para que esta Casa siga a sua verdadeira voca\u00e7\u00e3o, que \u00e9 trazer esperan\u00e7a e solu\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nSomos solid\u00e1rios \u00e0s fam\u00edlias e amigos das quase 70 mil pessoas que infelizmente vieram a \u00f3bito, somos solid\u00e1rios a todas as pessoas que realmente sofrem. Mas tamb\u00e9m precisamos trazer aqui a alegria de 1 milh\u00e3o de pessoas que j\u00e1 foram curadas. \u00c9 fundamental que esta Casa traga para a popula\u00e7\u00e3o esperan\u00e7a, solu\u00e7\u00e3o, e \u00e9 isso que vem sendo feito: durante esse tempo todo, trabalhamos, n\u00e3o fechamos, exatamente para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos trazer solu\u00e7\u00f5es.\r\nHoje, Deputado, eu venho me pronunciar para pedir encarecidamente que, semana que vem, n\u00f3s tenhamos a comemora\u00e7\u00e3o dos 30 anos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA, que traz a crian\u00e7a de direito, o adolescente de direito. \u00c9 fundamental que esta Casa tenha sensibilidade para votar quest\u00f5es relacionadas \u00e0s nossas crian\u00e7as. Existem alguns projetos que j\u00e1 est\u00e3o com requerimento de urg\u00eancia. Espero que tenhamos sensibilidade para trazer um impacto verdadeiro para as nossas crian\u00e7as, que s\u00e3o o futuro do Brasil. \u00c9 fundamental que esta Casa entenda que crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 gasto, crian\u00e7a \u00e9 investimento.\r\nHoje n\u00f3s temos na pauta alguns projetos fundamentais. \u00c9 importante que todos os Parlamentares votem a favor deles e fa\u00e7am press\u00e3o para que se consiga levar \u00e0 pauta outros projetos.\r\nUma das fun\u00e7\u00f5es primordiais da nossa legislatura \u00e9 a fiscaliza\u00e7\u00e3o. Por isso, pe\u00e7o apoio para o Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, que aumenta a penalidade para os gestores que utilizem mal o dinheiro do contribuinte neste momento em que muitas pessoas est\u00e3o sem atendimento, sem rem\u00e9dio.\r\nPe\u00e7o tamb\u00e9m uma aten\u00e7\u00e3o especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, relacionado \u00e0 defesa da mulher. Em situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia contra a mulher, muitas vezes as crian\u00e7as tamb\u00e9m s\u00e3o violentadas. Muitas crian\u00e7as passam por situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o adequadas. Precisamos, sim, ter sensibilidade no trato das nossas crian\u00e7as e da viol\u00eancia que, infelizmente, aumentou em nosso Pa\u00eds.\r\nH\u00e1 outro projeto que eu pe\u00e7o tamb\u00e9m, encarecidamente, que seja aprovado pela Casa: o Projeto de Lei n\u00ba 2.559, de 2020, de minha autoria, que regulamenta o teleatendimento da Defensoria P\u00fablica. \u00c9 fundamental, neste momento, que a Defensoria tenha regulamentado o teleatendimento.\r\nEra isso, Deputado. Agrade\u00e7o-lhe mais uma vez por esta oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todos. Que Deus nos aben\u00e7oe!\r\nO Cidadania, sim, tem como prioridade a defesa da mulher e de todos os seres humanos.\r\n\u00c9 importante dizer que n\u00f3s n\u00e3o queremos que o projeto n\u00e3o seja votado - eu sou coautora do projeto, tamb\u00e9m tenho um projeto apensado em rela\u00e7\u00e3o a ele -, mas quero pedir, principalmente \u00e0s mulheres, que n\u00f3s nos unamos, mesmo se tivermos diverg\u00eancias. \r\nPor qu\u00ea? Porque eu tive a visita da Pol\u00edcia Federal na minha casa, e foi muito forte. Eu acordei \u00e0s 6 horas da manh\u00e3, assim como meus filhos de 2 anos, de 5 anos e de 6 anos, com toda a brutalidade. N\u00e3o desejamos para os outros o que n\u00e3o queremos para n\u00f3s. \u00c9 importante n\u00e3o fazer julgamentos.\r\nEnt\u00e3o, quando falamos da pauta da mulher, que n\u00f3s estejamos unidas verdadeiramente. \u00c9 algo importante para que possamos nos posicionar e nos unir cada vez mais.\r\nO Cidadania vota contra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde para todos. Que Deus nos aben\u00e7oe mais uma vez.\r\nPara mim, \u00e9 uma grande honra orientar pelo Cidadania neste momento importante para a sociedade, principalmente para os jovens.\r\nOntem, o Deputado Felipe Carreras, \u00e0s 21h13min, fez um pronunciamento dizendo que o esporte liberta, que o esporte educa. Isso \u00e9 fundamental para o nosso Pa\u00eds. Neste momento de pandemia, n\u00f3s sabemos o quanto \u00e9 importante o esporte estar inclu\u00eddo na vida das pessoas e que se possam manter muitos projetos sociais.\r\nQuero agradecer ao Deputado Alexandre Frota, que atendeu a duas emendas nossas, e \u00e0 Senadora Leila, que trabalhou intensamente por este projeto. \r\nQuero tamb\u00e9m dizer que o esporte une. O depoimento do Deputado Luiz Lima agora sobre o Deputado Alexandre Frota \u00e9 um grande exemplo do que o esporte faz. E n\u00f3s precisamos neste momento de uni\u00e3o para salvar o nosso Pa\u00eds.\r\nDeus aben\u00e7oe cada um de voc\u00eas!\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2824/20, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para  supress\u00e3o do art. 7\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.438, de 2020, a respeito da autoriza\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de disponibiliza\u00e7\u00e3o de at\u00e9 70% dos estoques p\u00fablicos de alimentos (estoque regulador), da Companhia Nacional de Abastecimento -  CONAB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Deputado Silvio. Muito grata por esta oportunidade, mais uma vez.\r\nEu quero encaminhar pelo Cidadania: n\u00f3s vamos dizer \"sim\" ao texto.\r\nN\u00f3s conseguimos compreender a posi\u00e7\u00e3o do Partido Novo. \u00c9 importante dizer que, no art. 9\u00ba, est\u00e3o bem explicados a garantia e o compromisso dessas entidades, que, muitas vezes, realmente n\u00e3o t\u00eam recursos pr\u00f3prios para poderem aceitar o REFIS. Ent\u00e3o, \u00e9 algo que tem toda uma amarra\u00e7\u00e3o por tr\u00e1s.\r\nQuero destacar que a Senadora Leila fez um trabalho excelente em rela\u00e7\u00e3o a isso, uma articula\u00e7\u00e3o importante.\r\nAproveito a oportunidade, Deputado, para pedir que votemos tamb\u00e9m o meu Projeto de Lei n\u00ba 2.438, que j\u00e1 est\u00e1 em pauta - um requerimento de urg\u00eancia j\u00e1 foi votado -, a respeito do abastecimento da CONAB. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o essa gentileza tamb\u00e9m \u00e0s Lideran\u00e7as e sensibilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o para o nosso povo.\r\nEra isso. Muito grata.\r\nO Cidadania diz \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, falo desta tribuna porque este \u00e9 um momento hist\u00f3rico, um momento de muita emo\u00e7\u00e3o, um momento de uni\u00e3o, \u00e9 o momento em que n\u00f3s estamos colocando na Constitui\u00e7\u00e3o Federal nossa prioridade absoluta: garantir o investimento em nossas crian\u00e7as.\r\n\u00c9 com muita gratid\u00e3o que eu parabenizo V.Exa. pela articula\u00e7\u00e3o feita. Agrade\u00e7o a todos os Deputados, aos que est\u00e3o aqui e aos que se movimentaram em seus Estados, junto aos estudantes. Agrade\u00e7o em especial \u00e0 Deputada Dorinha, que construiu o texto com a participa\u00e7\u00e3o de todos, ouvindo a todos.\r\nO Cidadania sempre teve grande sensibilidade com a educa\u00e7\u00e3o, porque entendemos que deve ser nela o grande investimento do Pa\u00eds. A inclus\u00e3o da primeira inf\u00e2ncia, da educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 um marco na hist\u00f3ria do Brasil. Isso \u00e9 investimento na educa\u00e7\u00e3o. Que os brasileiros consigam compreender que cada vez mais precisamos dar prioridade absoluta \u00e0s nossas crian\u00e7as, em especial \u00e0s crian\u00e7as que muitas vezes n\u00e3o t\u00eam possibilidade de serem inseridas nas escolas.\r\nEstou muito grata a todos. Que possamos votar mais a\u00e7\u00f5es como esta que nos une e transformar o Pa\u00eds.\r\nQue Deus aben\u00e7oe este Parlamento! \r\nQue Deus aben\u00e7oe cada um de n\u00f3s!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 2438/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, ESTOQUE, ALIMENTO, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), CESTA B\u00c1SICA, PESSOA, FAM\u00cdLIA DE BAIXA RENDA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 2559/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, TELECONFER\u00caNCIA, VIDEOCONFER\u00caNCIA, DEFENSORIA P\u00daBLICA, ATIVIDADE JUR\u00cdDICA, PER\u00cdODO, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 2198/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIBERA\u00c7\u00c3O, PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, ACESSO, RUA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, ISOLAMENTO, SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio aos Projetos de Lei de n\u00bas 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, com vista \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o das penas de crimes praticados contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica por ocasi\u00e3o de calamidade p\u00fablica; 2.438, de 2020, acerca da disponibiliza\u00e7\u00e3o de at\u00e9 70% dos estoques de alimentos da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB; 2.559, de 2020, referente \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o, pelas Defensorias P\u00fablicas, de reuni\u00f5es virtuais por teleconfer\u00eancia e videoconfer\u00eancia durante a pandemia da Covid-19; e 2.198, de 2020, destinado \u00e0 veda\u00e7\u00e3o de normas limitantes \u00e0 liberdade de circula\u00e7\u00e3o de pessoa com transtorno do espectro autista devidamente acompanhada, durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 06, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos. Que Deus nos aben\u00e7oe!\r\nQuero mais uma vez agradecer a oportunidade de falar neste Parlamento e dizer que j\u00e1 estamos, Presidente, com um requerimento de urg\u00eancia, j\u00e1 votado, que est\u00e1 em pauta h\u00e1 algum tempo, o Projeto de Lei n\u00ba 1.485, que aumenta a penalidade para casos em que haja mau uso do dinheiro do contribuinte. \r\nQuero pedir a sensibilidade de todos para que possamos colocar este projeto em vota\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 fundamental. Todos os Parlamentares que me antecederam trouxeram a situa\u00e7\u00e3o da pandemia: pessoas morrendo, pessoas perdendo seus empregos. \u00c9 essencial que possamos exercer a nossa prioridade: a fiscaliza\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar quietos diante de tantas a\u00e7\u00f5es que estamos vendo de mau uso do dinheiro p\u00fablico. \u00c9 fundamental que possamos penalizar, sim, os maus utilizadores desses recursos. Portanto, quero apelar \u00e0 sensibilidade dos Parlamentares para que votemos este projeto hoje e que as pessoas que n\u00e3o estejam a favor dele que demonstrem isso, mas que possamos colocar a nossa digital e mostrar quem realmente est\u00e1 querendo coibir a m\u00e1 a\u00e7\u00e3o do gestor.\r\nTamb\u00e9m quero aproveitar, Presidente, e pedir a sensibilidade de V.Exa. para votar o requerimento de urg\u00eancia e alguns projetos que j\u00e1 est\u00e3o a\u00ed. Um deles \u00e9 exatamente a respeito do estoque da CONAB para que possa facilitar a alimenta\u00e7\u00e3o do nosso povo, uma vez que sabemos que este aux\u00edlio emergencial \u00e9 fundamental, mas n\u00e3o \u00e9 suficiente.\r\nO aux\u00edlio que pedimos aqui \u00e9 para que a CONAB possa, sim, fornecer a alimenta\u00e7\u00e3o para o nosso povo. \r\nN\u00f3s temos tamb\u00e9m um projeto, para o qual tamb\u00e9m j\u00e1 conseguimos a assinatura, que regulamenta o teletrabalho para a Defensoria P\u00fablica.\r\nTamb\u00e9m pe\u00e7o a sensibilidade de V.Exa. para um projeto que tamb\u00e9m conseguimos protocolar com requerimento de urg\u00eancia a respeito das crian\u00e7as autistas. Hoje h\u00e1 um grande n\u00famero de pais que est\u00e3o tendo muita dificuldade de sair com essas crian\u00e7as autistas para o supermercado, para a rua, porque elas n\u00e3o aceitam a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras. \r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a sensibilidade de V.Exa., para que possamos tamb\u00e9m votar esse projeto.\r\nMais uma vez, Sr. Presidente, eu quero agradecer a oportunidade de estar aqui neste Parlamento me colocando \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de V.Exa. e de todo o Plen\u00e1rio, para que possamos juntos, unidos, transformar este Brasil. \u00c9 um momento de crise, \u00e9 um momento de tristeza, mas \u00e9 uma grande oportunidade para que possamos mostrar que a uni\u00e3o faz a for\u00e7a e que a transforma\u00e7\u00e3o do Brasil \u00e9 poss\u00edvel.\r\nUm grande abra\u00e7o. Fiquem com Deus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPAULA BELMONTE, DEPUTADA FEDERAL, AUTORA (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 2673/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES HEDIONDOS, TIPICIDADE PENAL, CRIME HEDIONDO, PR\u00c1TICA, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, CORRUP\u00c7\u00c3O PASSIVA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, bom dia.\r\nQue Deus aben\u00e7oe todos n\u00f3s, o nosso Brasil e em especial todos os Parlamentares que v\u00e3o se posicionar agora.\r\n\u00c9 fundamental que esse projeto seja votado. \u00c9 fundamental que n\u00f3s deixemos claro o que significa esse projeto. Aqui n\u00e3o \u00e9 penalizar servidor, n\u00e3o. Aqui \u00e9 penalizar corrupto. Roubar da popula\u00e7\u00e3o em um momento de pandemia \u00e9 crueldade. \u00c9 isso que significa esse projeto.\r\nQuero dizer que esse projeto tem total apoio do Cidadania. Eu e outros Parlamentares somos coautores desse projeto, t\u00ednhamos projetos apensados a esse projeto. N\u00f3s temos que encarar a corrup\u00e7\u00e3o como crime hediondo. N\u00f3s n\u00e3o podemos mais aceitar a corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds. Eu apresentei um projeto para que n\u00f3s possamos criar, sim, o crime hediondo para a corrup\u00e7\u00e3o. Que esse projeto seja uma voz desta Casa do Povo, mostrando mais conex\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO DA PENA, CRIME PRATICADO POR FUNCION\u00c1RIO P\u00daBLICO CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM GERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O ATIVA, IMPEDIMENTO, PERTURBA\u00c7\u00c3O OU FRAUDE EM CONCORR\u00caNCIA, PER\u00cdODO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, \u00e9 papel do Parlamento representar a sociedade. Sou coautora desse projeto, um projeto importante para a sociedade, e fico muito assustada quando ou\u00e7o Parlamentar dizendo que esta mat\u00e9ria tem de ir para uma Comiss\u00e3o, que precisa de discuss\u00e3o. Corrup\u00e7\u00e3o mata hoje, agora! N\u00f3s n\u00e3o podemos esperar, n\u00e3o! Esse \u00e9 um anseio da sociedade.\r\nE vou dizer algo muito importante a todos que nos est\u00e3o escutando: agora vamos para a vota\u00e7\u00e3o e vamos mostrar quem realmente n\u00e3o concorda com a roubalheira que, infelizmente, acontece em nosso Pa\u00eds. E isso d\u00f3i em todos n\u00f3s. \r\nAgora eu quero ver os que est\u00e3o unidos apartidariamente e v\u00e3o colocar a sua digital para dizer que n\u00e3o aceitam mais corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds. \r\nGrata! Que Deus aben\u00e7oe este Parlamento!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL  1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUTORIDADE, SECRETARIA DE SA\u00daDE, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), PRIS\u00c3O PREVENTIVA, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania  ao Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, n\u00f3s orientamos \"sim\", ressaltando que a maioria da nossa bancada \u00e9 coautora desse projeto. O Cidadania sempre teve como pauta o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. \r\nEu sou da bancada do Distrito Federal e, para n\u00f3s, \u00e9 uma grande alegria, porque infelizmente, na semana passada, n\u00f3s tivemos a c\u00fapula da Secretaria de Sa\u00fade presa preventivamente, sem previs\u00e3o de sa\u00edda. Isso \u00e9 algo triste para n\u00f3s. A corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 cruel neste momento de pandemia em que as pessoas est\u00e3o sofrendo.\r\nEnt\u00e3o, esse projeto \u00e9 mais do que necess\u00e1rio, \u00e9 um anseio da sociedade e uma resposta que este Parlamento est\u00e1 dando ao Pa\u00eds. Para mim, \u00e9 uma grande alegria estarmos com esse painel praticamente todo verde, dizendo \"sim\" ao projeto e \"n\u00e3o\" \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe.\r\nPresidente, o Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. \u00c9 muito importante para a nossa categoria da seguran\u00e7a p\u00fablica. \u00c9 um pleito que ela j\u00e1 faz h\u00e1 muitos anos. \u00c9 bom alertar os Deputados que esse pleito j\u00e1 vinha ocorrendo h\u00e1 muitos anos, que n\u00e3o \u00e9 algo de agora e que \u00e9 muito importante para todos do Distrito Federal. Deixo claro que n\u00e3o haver\u00e1 impacto or\u00e7ament\u00e1rio.\r\nMuito grata, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania \u00e9 contra a vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo. \r\nAproveito este tempo que nos resta para explicar algo para as pessoas. N\u00f3s entendemos muitas vezes o constrangimento dos Parlamentares por estarem votando esta mat\u00e9ria, mas gostaria de explicar que esse reajuste foi concedido alguns meses atr\u00e1s, antes mesmo da pandemia. \u00c9 muito importante mantermos a nossa coer\u00eancia, porque esta Casa votou a favor.\r\nO impacto \u00e9 no Fundo Constitucional de Bras\u00edlia. Infelizmente, Bras\u00edlia precisa do aval do \u00e2mbito federal para conceder qualquer reajuste aos seus servidores. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos manter essa coer\u00eancia.\r\nVotamos contra esse destaque de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, n\u00f3s achamos que a emenda \u00e9 merit\u00f3ria, mas entendemos que essa prerrogativa \u00e9 do Presidente, para que ele possa decidir onde cada Secretaria deve estar.\r\nN\u00f3s defendemos aqui o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 38, de 2020, oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania acredita que o texto original \u00e9 mais eficiente e tamb\u00e9m tem menos custo para o nosso Estado.\r\nVotamos \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 41/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Registro de voto do Cidadania pela aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 10. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3oe das subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de que trata o art. 1\u00ba,  contida no inciso I, art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 41, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Deputado Marcel van Hattem. Para mim, \u00e9 uma grande alegria ver V.Exa. na Presid\u00eancia, conduzindo uma vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante para o nosso Brasil.\r\nCasa \u00e9 dignidade, casa \u00e9 oportunidade de tranquilidade. E moradia faz com que as pessoas da popula\u00e7\u00e3o tenham essa dignidade. Por isso, para mim \u00e9 uma grande alegria ver o Parlamento realmente querendo votar esta oportunidade de dar \u00e0s pessoas aquilo de que elas mais precisam, o incentivo \u00e0 sua dignidade, o incentivo \u00e0 sua moradia.\r\nEu quero deixar aqui registrado o nosso posicionamento na vota\u00e7\u00e3o do destaque anterior. N\u00e3o me recordo o n\u00famero agora. Algu\u00e9m pode me dizer, para eu possa deixar aqui registrado? \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Destaque n\u00ba 10, Deputada. \r\nA SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF) - Sim, Destaque n\u00ba 10. Houve um momento em que n\u00f3s n\u00e3o conseguimos orientar, e no painel o partido Cidadania ficou contr\u00e1rio ao Destaque n\u00ba 10. N\u00f3s queremos deixar registrado que o partido Cidadania acredita, sim, que esta \u00e9 uma grande oportunidade de darmos \u00e0s pessoas moradias mais no centro, de fazer com que haja uma revitaliza\u00e7\u00e3o, principalmente, nos im\u00f3veis abandonados. Sabemos que aquele destaque foi rejeitado, mas o partido acredita que seria uma grande oportunidade para a revitaliza\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis abandonados e tamb\u00e9m uma oportunidade de colocar mais no centro da cidade pessoas que muitas vezes s\u00e3o retiradas da grande cidade e s\u00e3o colocadas para escanteio. \r\n\u00c9 este o nosso registro.\r\nNeste momento, eu gostaria de orientar o voto \"sim\" a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AULA PRESENCIAL, RETOMADA, GOVERNADOR, PREFEITO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Apelo aos Governadores e aos Prefeitos Municipais por retomada das aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, muito grata.\r\nCumprimento novamente os meus colegas Deputados e Deputadas.\r\nQuero dizer que n\u00f3s passamos, no Brasil, com as elei\u00e7\u00f5es municipais, um momento de democracia, um momento em que \u00e9 importante a renova\u00e7\u00e3o da esperan\u00e7a, da transforma\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nNeste momento em que acabaram as elei\u00e7\u00f5es, n\u00f3s estamos come\u00e7ando a perceber, no Distrito Federal, por exemplo, a restri\u00e7\u00e3o da liberdade das pessoas novamente. \u00c9 algo sobre o que n\u00f3s precisamos fazer uma reflex\u00e3o muito s\u00e9ria.\r\nPrimeiro, eu pergunto aos Parlamentares e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o se j\u00e1 passamos pela primeira onda da COVID-19. J\u00e1 est\u00e3o falando de segunda onda, mas eu percebo que n\u00f3s nem passamos pela primeira onda. N\u00f3s estamos ainda com as pessoas sendo infectadas.\r\nEnt\u00e3o, eu espero que n\u00f3s n\u00e3o levemos mais desespero para as pessoas. N\u00f3s fomos eleitos para trazer esperan\u00e7a, boa-nova, tranquilidade para a popula\u00e7\u00e3o. E a tranquilidade vem por meio da liberdade. \r\nEu quero pedir a todos os Parlamentares uma grande sensibilidade em especial para com nossas crian\u00e7as e jovens. O Brasil \u00e9 o local do mundo em que h\u00e1 mais crian\u00e7as sem acesso \u00e0s escolas. J\u00e1 est\u00e1 na hora de voltar \u00e0s aulas. Eu ou\u00e7o alguns Parlamentares, algumas pessoas dizendo que nas escolas n\u00e3o h\u00e1 infraestrutura. Eu fa\u00e7o uma pergunta: ser\u00e1 que as escolas t\u00eam mais ou menos estrutura do que muitas casas?\r\nN\u00f3s tivemos aqui uma vota\u00e7\u00e3o importante a respeito do saneamento b\u00e1sico. H\u00e1 mais de 100 milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o t\u00eam saneamento b\u00e1sico, \u00e1gua pot\u00e1vel. Como \u00e9 que n\u00f3s estamos dizendo que essas pessoas n\u00e3o t\u00eam estrutura na escola?\r\nPrecisamos permitir a volta das aulas nas escolas! Precisamos fazer com que as nossas crian\u00e7as tenham oportunidade de sonhar atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 esse o caminho. O Brasil tem que entender que a educa\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as n\u00e3o \u00e9 pol\u00edtica caf\u00e9 com leite, \u00e9 pol\u00edtica de futuro, \u00e9 pol\u00edtica de economia, \u00e9 pol\u00edtica de prosperidade.\r\n\u00c9 nesse sentido que eu venho fazer o apelo para que n\u00f3s possamos, sim, sensibilizar os nossos Prefeitos e os nossos Governadores para deixarmos as nossas crian\u00e7as em um ambiente seguro.\r\nVolta \u00e0s aulas j\u00e1!\r\nEstou muito grata, Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO,  PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso V, art. 22, do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Ol\u00e1, Deputado. Eu quero pedir desculpas porque, nas vota\u00e7\u00f5es anteriores, eu estava numa reuni\u00e3o em um lugar onde n\u00e3o havia muita conex\u00e3o. Mas estou aqui para representar o Cidadania, partido que defende, sim, a transpar\u00eancia, defende, sim, a fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do nosso partido neste artigo \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nTARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 88, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Cidadania vai votar \"n\u00e3o\", dizendo que \u00e9 muito importante estarmos chegando ao final desta vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma vota\u00e7\u00e3o importante. Vai ser um marco importante, uma vit\u00f3ria do povo brasileiro.\r\nFa\u00e7o um reconhecimento ao Ministro Tarc\u00edsio, que \u00e9 um Ministro que tem feito a diferen\u00e7a no nosso Brasil, trazendo desenvolvimento.\r\nEste \u00e9 um projeto que vai diminuir o Custo Brasil. Isso \u00e9 muito importante, \u00e9 um marco neste momento que o Brasil vem passando, em que precisamos priorizar a economia.\r\nTamb\u00e9m quero reconhecer o brilhantismo de V.Exa. na Presid\u00eancia. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.867, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputado, o Cidadania tem como pilar principal a educa\u00e7\u00e3o, a defesa da educa\u00e7\u00e3o e a boa qualidade da educa\u00e7\u00e3o oferecida para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s somos testemunhas do trabalho que o Deputado Felipe Rigoni fez perante o grupo de Deputados que est\u00e1 ligado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Neste relat\u00f3rio, h\u00e1 muitas contribui\u00e7\u00f5es da sociedade civil e do Parlamento. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos vot\u00e1-lo com urg\u00eancia e, principalmente, regulamentar a mat\u00e9ria o mais brevemente poss\u00edvel, para garantir aos nossos estudantes esse recurso para melhorar a educa\u00e7\u00e3o, em especial a infantil, que est\u00e1 sendo contemplada tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 1.953, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, acerca do mercado de c\u00e2mbio brasileiro; do capital brasileiro no exterior; do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Cidadania vota \"sim\", Presidente. N\u00f3s precisamos que essa mat\u00e9ria seja votada, e n\u00e3o s\u00f3 essa mat\u00e9ria, mas tamb\u00e9m outras mat\u00e9rias que s\u00e3o importantes na pauta da Secretaria da Mulher. E ainda temos sobre a mesa temas fundamentais, como o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, o do foro privilegiado, que poder\u00e3o ser colocados aqui para voto de urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  CIDADANIA (PARTIDO POLITICO),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.156, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, acerca de medidas de garantia do acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Defesa de retomada das aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, como foi dito, o Cidadania \u00e9 um partido que defende a educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o pilar da transforma\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nEsse projeto faz com que diminua a diferen\u00e7a entre a educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, e, principalmente, faz com que ela chegue aos lugares mais remotos.\r\nAproveito esta oportunidade em que falamos sobre educa\u00e7\u00e3o para dizer que n\u00f3s defendemos a volta \u00e0s aulas, pois uma das diferen\u00e7as educacionais, hoje citadas por alguns Deputados aqui em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as que t\u00eam acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o privada e as da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma dessas diferen\u00e7as se deve ao fato de que as aulas n\u00e3o voltaram.\r\n\u00c9 fundamental que as nossas crian\u00e7as estejam em um lugar seguro, e esse lugar seguro \u00e9 a sala de aula. Por isso, n\u00f3s defendemos, sim, a volta \u00e0s aulas j\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA, FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, SORAYA SANTOS, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.\r\nDIA INTERNACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional dos Direitos Humanos. Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o da mulher nas atividades p\u00fablicas e privadas. Empenho das Deputadas Soraya Santos e Professora Dorinha Seabra Rezende na elabora\u00e7\u00e3o da pauta feminina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe.\r\nHoje \u00e9 um dia importante, o Dia Internacional dos Direitos Humanos, da dignidade humana. Fico muito honrada por estar aqui presente, representando o meu partido, que tem, sim, como objetivo principal a igualdade entre todos.\r\nPresidente Soraya e Deputada Dorinha, que est\u00e1 ao seu lado, V.Exas. s\u00e3o grandes refer\u00eancias para n\u00f3s mulheres que estamos na pol\u00edtica, principalmente porque abrem caminho para que possamos cada vez mais trazer a pauta feminina. \r\nEsta homenagem \u00e9 a mulheres que, em lugares diferentes, mostraram que podem, sim, estar onde quiserem. Deputadas que estiveram aqui falaram da qualidade e da compet\u00eancia dessas mulheres. \r\n\u00c9 muito importante que tenhamos como objetivo dar mais oportunidades a meninas, a crian\u00e7as, a mulheres de se tornarem cada vez mais competentes, para que possam ocupar os espa\u00e7os que cabem a todos n\u00f3s brasileiros.\r\nPara mim \u00e9 uma grande honra falar pelo nosso partido aqui, falar \"sim\", principalmente nesta oportunidade de promover a dignidade humana, responsabilidade em que todos somos iguais. Como crist\u00e3, digo que todos somos irm\u00e3os perante Deus.\r\nUm grande abra\u00e7o.\r\nMuito grata por esta oportunidade, Deputada Soraya Santos e Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Necessidade de aprimoramento do parecer apresentado pelo Relator Felipe Rigoni.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, na hora da orienta\u00e7\u00e3o, o Cidadania n\u00e3o conseguiu se pronunciar porque n\u00e3o foi liberado o meu \u00e1udio. Ent\u00e3o, eu gostaria, se fosse poss\u00edvel, de deixar registrado que o Cidadania entende a import\u00e2ncia deste dia de hoje, com a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, e reconhece a articula\u00e7\u00e3o do Deputado Rigoni. N\u00f3s somos defensores do primeiro relat\u00f3rio, mas sabemos que, com toda a conjuntura, precisamos modific\u00e1-lo. Um grande avan\u00e7o para n\u00f3s \u00e9 exatamente o investimento na educa\u00e7\u00e3o infantil, porque algo que n\u00f3s defendemos \u00e9 a primeira inf\u00e2ncia, como outros Parlamentares disseram. Isso vai ser um grande avan\u00e7o para a nossa educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos come\u00e7ar a ter crian\u00e7as sendo tratada como crian\u00e7a, e isso far\u00e1 com que elas se se desenvolvam na sua plen itude.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s ficamos muito felizes com o atendimento do Deputado Felipe Rigoni a um pleito relativo ao SIOPE. Por qu\u00ea? Porque n\u00f3s estamos aqui lutando para que possamos ter cada vez mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o e precisando nos ater tamb\u00e9m \u00e0 transpar\u00eancia da gest\u00e3o desses recursos. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos fazer com que o FNDE tenha recursos tamb\u00e9m para poder investir no seu sistema de automa\u00e7\u00e3o e, principalmente, com todo esse valor que est\u00e1 indo para os Munic\u00edpios e para os Estados, precisamos melhorar ainda mais essa regulamenta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 quest\u00e3o do custo aluno-qualidade.\r\nO Cidadania tem como um dos pilares a educa\u00e7\u00e3o. Por isso n\u00f3s estamos muito felizes com o fato de a educa\u00e7\u00e3o estar sendo contemplada e, principalmente, vamos fazer com que esse dinheiro seja utilizado da melhor forma, com transpar\u00eancia e fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nMuito grata. Que Deus aben\u00e7oe a todos n\u00f3s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), FELIPE RIGONI, RELATOR, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do texto do parecer oferecido pelo Relator Felipe Rigoni ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, inicialmente, eu quero deixar registrado que a minha primeira fala de orienta\u00e7\u00e3o foi \"sim\" exatamente pelo substitutivo que o Deputado Felipe Rigoni leu. Digo isso porque, no momento da orienta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o foi liberado nosso \u00e1udio e, na sequ\u00eancia, houve esta situa\u00e7\u00e3o de a Deputada Soraya Santos trazer o destaque. Ent\u00e3o, minha primeira orienta\u00e7\u00e3o foi em rela\u00e7\u00e3o ao substitutivo.\r\nEu sou fruto da escola p\u00fablica. Vi que a Deputada Soraya tamb\u00e9m falou isso. Estudei, do meu jardim da inf\u00e2ncia ao segundo grau, hoje chamado de ensino m\u00e9dio, em escola p\u00fablica. Acreditamos na escola p\u00fablica e acreditamos que ela deve ser gratuita para a popula\u00e7\u00e3o e ter transpar\u00eancia e que pode ser feita, sim, pela filantropia.\r\nMas, como h\u00e1 um acordo, n\u00f3s vamos manter o texto do Deputado Felipe Rigoni, que \u00e9 um homem \u00edntegro e respons\u00e1vel e vem brilhando em seu trabalho a favor da educa\u00e7\u00e3o. Fa\u00e7o esta defesa do Deputado Felipe Rigoni porque ele n\u00e3o fez negocia\u00e7\u00e3o nenhuma; muito pelo contr\u00e1rio, est\u00e1 defendendo e sempre defendeu a educa\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigada, Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 40, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Fico muita grata, Deputado.\r\nEu quero pedir uma gentileza \u00e0 Mesa, j\u00e1 fomos prejudicados na vota\u00e7\u00e3o do projeto inicial por falta de abertura do \u00e1udio: tenha um pouco mais de aten\u00e7\u00e3o com o nosso partido.\r\nAo orientar esta vota\u00e7\u00e3o, digo que sabemos a import\u00e2ncia disto: os jovens t\u00eam que ter profiss\u00e3o. Como foi dito hoje por alguns Parlamentares aqui, os jovens precisam do seu primeiro emprego. O investimento em educa\u00e7\u00e3o profissionalizante \u00e9 fundamental para o nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, o Cidadania vota \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Apoio \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB para  financiamento de escolas mantidas pelo terceiro setor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Deputado.\r\nO Cidadania vota \"sim\". \r\nIsso faz parte de um acordo, e, na realidade, essa \u00e9 uma grande oportunidade para as nossas crian\u00e7as e os nossos jovens entrarem tamb\u00e9m em uma escola de qualidade. Vejo que quem defende a educa\u00e7\u00e3o defende melhor qualidade na educa\u00e7\u00e3o e oportunidade na educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o temos que nos contentar com pouco, n\u00f3s temos que nos contentar com muito, fazer com que os nossos estudantes tenham acesso, e cada vez mais, a mais escolas de qualidade.\r\nNesse sentido, eu quero fazer um apelo a todos os Parlamentares: n\u00f3s precisamos, sim, ter o aux\u00edlio do terceiro setor, ter condi\u00e7\u00e3o de dar ensino profissionalizante para os nossos jovens e aproveitar o dinheiro - que n\u00e3o \u00e9 p\u00fablico, \u00e9 do contribuinte -, utilizando-o da melhor forma poss\u00edvel.\r\nA educa\u00e7\u00e3o transforma. Com investimento e principalmente com qualidade, vamos mudar o nosso Brasil.\r\nMuito grata, Deputado.\r\nO voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, a educa\u00e7\u00e3o integral \u00e9 fundamental para os nossos alunos, principalmente na juventude.\r\n\u00c9 importante dizer o seguinte: esse dinheiro \u00e9 um dinheiro do Estado, e o Estado vai decidir o que fazer. N\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade, \u00e9 o que for conveniente para o Estado.\r\nMuitas escolas aqui no Distrito Federal, por exemplo, n\u00e3o t\u00eam como atender os alunos em per\u00edodo integral. Ent\u00e3o, \u00e9 uma forma de privilegiar esses alunos, de forma gratuita - \u00e9 importante dizer isso. Porque pelo ensino p\u00fablico a pessoa n\u00e3o paga. Ela vai ter a oportunidade de ter ensino profissionalizante, ela vai ter a oportunidade de frequentar a escola em per\u00edodo integral.\r\nO Cidadania \u00e9 a favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO, FELIPE RIGONI, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas de Deputados ao Relator da proposi\u00e7\u00e3o, Deputado Felipe Rigoni.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, s\u00f3 agora ativaram o \u00e1udio. \r\nO Cidadania orienta \"n\u00e3o\". E quero aproveitar este tempo para dizer o seguinte: n\u00e3o tenho procura\u00e7\u00e3o do Deputado Felipe Rigoni para fazer a defesa dele, mas quero registrar o compromisso e a articula\u00e7\u00e3o que fez o Deputado para atender todos. \r\nAcho muito triste pessoas deste Parlamento, que defendem a democracia, estarem falando de um Deputado brilhante que temos na Casa e que defende a educa\u00e7\u00e3o, a transpar\u00eancia, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a qualidade do ensino. \r\nOutro ponto importante, Presidente, \u00e9 ressaltar que estamos em um ambiente democr\u00e1tico. Para mim \u00e9 muito assustador falar sobre aus\u00eancia de democracia enquanto estamos fazendo todas essas vota\u00e7\u00f5es nominais. Cada Deputado est\u00e1 colocando a sua digital. Isso \u00e9 representa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. E, mesmo assim, os que est\u00e3o perdendo n\u00e3o est\u00e3o aceitando?!\r\nN\u00f3s estamos em um Parlamento n\u00e3o para fazer acordos, mas, sim, para mostrar a cara de cada um e o que est\u00e1 defendendo. E \u00e9 importante que aceitemos que precisamos evoluir, ter mais qualidade na educa\u00e7\u00e3o e, principalmente, menos burocracia. \r\nMuito grata, Deputada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Cidadania reconhece que a inten\u00e7\u00e3o da Deputada \u00e9 boa, considera que o investimento em tecnologia nas escolas \u00e9 fundamental, mas entende que este n\u00e3o \u00e9 o momento de se fazer isso.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=357&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio no 20, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o como instrumento de combate \u00e0 pobreza.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Cidadania entende que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a luz para a mudan\u00e7a do nosso Brasil, e quem traz educa\u00e7\u00e3o para as nossas crian\u00e7as e para os nossos jovens \u00e9 o professor.\r\nPor isso, o Cidadania orienta o voto \"sim\", para que possamos regulamentar este ponto, como foi falado aqui. Isso j\u00e1 existe no FUNDEB, mas precisamos de seguran\u00e7a jur\u00eddica para que possamos ter esse piso nacional do nosso magist\u00e9rio.\r\nOutra coisa que quero deixar registrada \u00e9 que hoje \u00e9 um dia de mudan\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o do Brasil, uma mudan\u00e7a que traz as nossas crian\u00e7as \u00e0 primeira inf\u00e2ncia e os jovens \u00e0 oportunidade da educa\u00e7\u00e3o profissional. N\u00f3s vamos ter uma mudan\u00e7a econ\u00f4mica, porque isso vai trazer produtividade. A nossa educa\u00e7\u00e3o vai ter qualidade, o que, com certeza, vai trazer mais prosperidade. Eu vejo muitos falando da pobreza, mas poucos falam que \u00e9 poss\u00edvel mudar esse estado atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEstou muito grata. Este \u00e9 um dia muito feliz.\r\nQuero parabenizar, mais uma vez, a Deputada Professora Dorinha e o Deputado Felipe Rigoni.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=369&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 41.390.002, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos.\r\nHoje \u00e9 um dia importante para n\u00f3s. Com certeza, n\u00f3s n\u00e3o estamos satisfeitos com a forma como est\u00e1 sendo feito esse processo - precis\u00e1vamos realmente que a Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento tivesse sido instalada -, mas sabemos que a urg\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria. \r\nQuero dizer que o Cidadania ficou muito feliz com o fato de o Relator ter acatado a nossa emenda, que j\u00e1 est\u00e1 contemplada no relat\u00f3rio. N\u00f3s somos gratas, porque o tema mulher \u00e9 um tema caro a todas n\u00f3s, e \u00e9 fundamental que existam investimentos nessa \u00e1rea.\r\nQuero aproveitar esta oportunidade, Presidente, para ressaltar tamb\u00e9m que, pela primeira vez, tanto no projeto de lei quanto no relat\u00f3rio, trata-se a primeira inf\u00e2ncia como prioridade no investimento. Esse \u00e9 um grande avan\u00e7o e \u00e9 motivo de grande comemora\u00e7\u00e3o para n\u00f3s que defendemos a primeira inf\u00e2ncia, at\u00e9 porque n\u00f3s estamos no Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil. E, quando n\u00f3s fazemos um or\u00e7amento em que se destaca a primeira inf\u00e2ncia, come\u00e7amos a ver que o Brasil est\u00e1 despertando para um tema fundamental para o futuro, economicamente falando.\r\nEu venho dizendo que muitas pessoas tratam dessa quest\u00e3o da primeira inf\u00e2ncia, Presidente, como uma pol\u00edtica caf\u00e9 com leite. Mas, na realidade, tratar a crian\u00e7a como prioridade absoluta \u00e9 fundamental, conforme disp\u00f5e o art. 227 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nPortanto, quero elogiar mais uma vez o Relator, que contemplou no seu relat\u00f3rio a prioridade dos investimentos para a primeira inf\u00e2ncia, o que nos deixa felizes, em especial porque estamos, no momento, no Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil, uma proposta de nossa autoria, juntamente com Deputado Idilvan Alencar.\r\nMuito grata. E que Deus nos aben\u00e7oe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Cidadania est\u00e1 sempre ressaltando que um dos pilares do partido \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s acreditamos na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica significa qualidade para o aluno. Neste sentido, n\u00f3s defendemos que a escola seja p\u00fablica e gratuita para o aluno.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\" ao texto do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, FELIPE RIGONI, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, no Substitutivo do Senado Federal, da al\u00ednea f, inciso I, \u00a7 3\u00ba, art. 7\u00ba, do texto da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vai votar \"sim\" para manter o texto original do Senado, mas deixando o reconhecimento a todas as unidades filantr\u00f3picas, confessionais, que exercem um papel fundamental para uma escola de qualidade para as nossas crian\u00e7as.\r\nTamb\u00e9m quero deixar aqui registrado o nosso reconhecimento ao Relator desta mat\u00e9ria, que \u00e9 o Deputado Felipe Rigoni. Ele fez esse texto e esse relat\u00f3rio com o aux\u00edlio de muitos outros Deputados, ele escutou a sociedade civil. E isso \u00e9 importante deixar registrado, porque o que foi falado na sess\u00e3o passada... Hoje eu vi alguns Deputados inclusive o elogiando, mas n\u00e3o foi justo o que foi falado contra ele na sess\u00e3o passada.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que registrar aqui o trabalho desse garoto brilhante. Eu digo garoto porque \u00e9 um jovem que brilha aonde ele passa, pelo que ele procura fazer. Ent\u00e3o, este \u00e9 o nosso registro.\r\nO Cidadania vai votar \"sim\" ao texto do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), SAN\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR. \r\nPOL\u00cdCIA CIVIL, S\u00c3O SEBASTI\u00c3O (DF), OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, COMBATE, PEDOFILIA. \r\nPEDOFILIA, AUMENTO, PENA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Regulamenta\u00e7\u00e3o do ensino domiciliar (homeschooling)  no Distrito Federal.  Elogio \u00e0  Pol\u00edcia Civil da Cidade-Sat\u00e9lite de S\u00e3o Sebasti\u00e3o pela opera\u00e7\u00e3o realizada contra ped\u00f3filos. Apelo \u00e0 Casa de amplia\u00e7\u00e3o da penalidade imposta ao crime de pedofilia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu aproveito esta oportunidade para dizer que o Distrito Federal, na data de ontem, com o trabalho muito forte de dois Deputados, o Deputado Jo\u00e3o Cardoso e a Deputada J\u00falia Lucy, conseguiu sancionar a lei do homeschooling, uma oportunidade para todos os pais que vinham trazendo o homeschooling para os seus filhos. Eles faziam a op\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o tinham tranquilidade. Hoje, poderiam at\u00e9 responder criminalmente. Bras\u00edlia hoje tem sancionada essa lei do homeschooling, que \u00e9 fundamental para a liberdade das pessoas.\r\nTamb\u00e9m quero fazer um apelo a esta Casa. N\u00f3s tivemos uma a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, aqui no Distrito Federal, contra a pedofilia. Foi presa uma pessoa l\u00e1 no Cear\u00e1. Ela estava entrando na Internet para ver as crian\u00e7as aqui de Bras\u00edlia.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo a esta Casa: que a penalidade para a pedofilia seja aumentada. \r\nQuero fazer um apelo tamb\u00e9m a todos os pais: cuidem dos seus filhos, do que eles est\u00e3o vendo pela Internet! Infelizmente, muitas vezes, essa realidade est\u00e1 mais pr\u00f3xima do que n\u00f3s imaginamos.\r\nQuero deixar registrado o meu elogio \u00e0 Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Sebasti\u00e3o.\r\nEram estas as minhas palavras.\r\nMuito grata, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESVINCULA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), AN\u00c1LISE.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O PRESENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Inadmissibilidade de desvincula\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das \u00e1reas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o para custeio do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial. Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de medidas de seguran\u00e7a em prol dos educadores brasileiros, com vista \u00e0 retomada das aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Estou muito grata, Presidente, por mais uma oportunidade de estar aqui, neste plen\u00e1rio da C\u00e2mara Federal, em que n\u00f3s, os 513 Deputados, representamos a popula\u00e7\u00e3o brasileira, representamos os negros, os brancos, as crian\u00e7as, as mulheres, os homens, o que nos traz a grande responsabilidade, Presidente, de fazer com que este Brasil cres\u00e7a, de fazer com que este Brasil acorde para o que est\u00e1 acontecendo. \r\nO mundo passou por uma pandemia, e o Brasil est\u00e1 passando por essa pandemia tamb\u00e9m, por isso, precisamos estar unidos com pautas em que convergimos. Hoje, recebi a not\u00edcia de que est\u00e3o tentando tirar recursos da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade para dar um aux\u00edlio emergencial que \u00e9 fundamental para a nossa sociedade. Como \u00e9 poss\u00edvel isso? N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que um pa\u00eds que coloca como prioridade absoluta a crian\u00e7a e o adolescente n\u00e3o consiga compreender que \u00e9 fundamental que possamos dar seguran\u00e7a para essa crian\u00e7a e esse adolescente serem o nosso futuro. \u00c9 disso que n\u00f3s estamos tratando aqui. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para que o nosso Pa\u00eds cres\u00e7a economicamente.\r\nEsta Casa teve a oportunidade de abrir m\u00e3o do fundo eleitoral, do fundo partid\u00e1rio, de diminuir os sal\u00e1rios, e isso n\u00e3o foi feito. Isso n\u00e3o foi feito. Agora, querem tirar recursos da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o? N\u00e3o podemos aceitar isso. Precisamos voltar com as aulas, precisamos dar apoio aos professores, para que voltem \u00e0s escolas com seguran\u00e7a, mas precisamos principalmente olhar para as nossas crian\u00e7as e os nossos adolescentes com a responsabilidade que nos foi dada de cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. E a nossa Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 clara no art. 227 ao dizer que a nossa prioridade absoluta s\u00e3o as nossas crian\u00e7as. Precisamos estar unidos. N\u00e3o podemos deixar que sejam desvinculados recursos necess\u00e1rios para que possamos melhorar a educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. E a educa\u00e7\u00e3o traz sa\u00fade tamb\u00e9m. Essa \u00e9 a nossa responsabilidade com o nosso futuro e com o desenvolvimento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer a oportunidade e quero pedir aos Deputados da Esquerda e da Direita que estejamos unidos em prol desta prioridade absoluta, a educa\u00e7\u00e3o brasileira, que precisa, sim, do apoio agora dos representantes dos brasileiros que est\u00e3o aqui.\r\nDeus nos aben\u00e7oe. Sou muito grata por esta oportunidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente - e eu pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o a todos os Parlamentares que est\u00e3o votando agora -, esta PEC vai ser uma vergonha para o nosso Parlamento. N\u00f3s estamos tentando blindar Parlamentares. \u00c9 isso o que significa. N\u00f3s n\u00e3o precisamos de blindagem. Deputado honesto, Deputado que n\u00e3o tem rabo preso n\u00e3o precisa de blindagem. N\u00e3o podemos aceitar isso, principalmente a toque de caixa, desta maneira, Presidente.\r\nEu fa\u00e7o uma pergunta a V.Exa.: eu gostaria de saber como \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o de V.Exa. aqui. Foi pedido que um ter\u00e7o se manifestasse em rela\u00e7\u00e3o a um pedido de ordem. N\u00f3s estamos numa sess\u00e3o h\u00edbrida, numa sess\u00e3o em que h\u00e1 Deputados aqui e on-line, que n\u00e3o t\u00eam voz. \u00c9 importante que a sociedade saiba disto: s\u00f3 os L\u00edderes partid\u00e1rios t\u00eam voz. Como os Deputados que est\u00e3o fora da C\u00e2mara podem se manifestar neste momento em que estamos numa sess\u00e3o h\u00edbrida, para a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o? Essa \u00e9 a minha pergunta.\r\nCuidado com o que est\u00e1 sendo votado! N\u00f3s n\u00e3o podemos envergonhar ainda mais a C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples, apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Cidadania reconhece todo o melhoramento do texto e o esfor\u00e7o da Relatora, mas n\u00f3s achamos prudente ter mais tempo para debatermos artigo por artigo, par\u00e1grafo por par\u00e1grafo. \r\nPortanto, n\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, TRAMITA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 199/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, AN\u00c1LISE, NECESSIDADE.\r\nPEC 333/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO,  AN\u00c1LISE, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Preserva\u00e7\u00e3o da imunidade parlamentar. N\u00e3o cumprimento do rito de tramita\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Prioridade da Casa na vota\u00e7\u00e3o da propositura, em detrimento da aprecia\u00e7\u00e3o das Propostas de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de n\u00bas 199, de 2019, e 333, de 2017, respectivamente, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 102 e 105 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a transforma\u00e7\u00e3o dos recursos extraordin\u00e1rio e especial em a\u00e7\u00f5es revisionais de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia); e sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 5\u00ba, 37, 96, 102, 105, 108 e 125 da Carta Magna, com vista \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, no caso de crimes comuns, e a revoga\u00e7\u00e3o do inciso X, art. 29, e o \u00a7 1\u00ba, art. 53, da Lei Maior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todos. Que Deus nos aben\u00e7oe!\r\nSr. Presidente, eu estou aqui e ouvi alguns Parlamentares falando a respeito da nossa imunidade parlamentar. \u00c9 fundamental que n\u00f3s tenhamos imunidade parlamentar para defender a nossa posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e daquelas pessoas que nos confiaram seus votos para que pud\u00e9ssemos estar aqui.\r\nEu n\u00e3o estou aqui representando a Paula Belmonte. Eu estou aqui representando uma popula\u00e7\u00e3o que tem a inten\u00e7\u00e3o de fazer a pol\u00edtica que acredita que eu fa\u00e7a.\r\nNesse sentido, Presidente, quero tamb\u00e9m dizer que n\u00f3s temos meios de comunica\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante entendermos que cada um de n\u00f3s tem meios de comunica\u00e7\u00e3o para falar com a popula\u00e7\u00e3o. E quero deixar claro que eu n\u00e3o estou aqui atr\u00e1s de likes. Eu estou aqui dando uma satisfa\u00e7\u00e3o a quem me confiou seu voto.\r\nEu entendo a import\u00e2ncia da imunidade parlamentar. Entendo perfeitamente que n\u00f3s precisamos dar um limite ao STF, ao Poder Judici\u00e1rio, at\u00e9 porque a nossa Constitui\u00e7\u00e3o fala isto: independ\u00eancia entre os Poderes e harmonia entre os Poderes.\r\nVejo que a Relatora, a Deputada Margarete Coelho, tem feito um trabalho de di\u00e1logo com todos os Parlamentares. Hoje eu participei da reuni\u00e3o de L\u00edderes e vi um trabalho s\u00e9rio, um compromisso s\u00e9rio. Eu vi a sinceridade de todos que participaram. N\u00e3o vi nenhum tipo de discurso que pudesse dar margem para alguma coisa, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de representar as pessoas que est\u00e3o fora desta tribuna e deste plen\u00e1rio. A popula\u00e7\u00e3o quer transpar\u00eancia, quer discuss\u00e3o, quer clareza. Esta PEC, ontem, foi colocada na nossa pauta, sem numera\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o tinha o total necess\u00e1rio de assinaturas. Ent\u00e3o, temos que entender que existe um rito na Casa, que existe um Regimento Interno que tem que ser cumprido.\r\nN\u00f3s temos aqui, Presidente, PECs important\u00edssimas tramitando h\u00e1 alguns anos na Casa e que s\u00e3o aclamadas por todos. N\u00f3s estamos falando do PEC que trata do foro privilegiado; n\u00f3s estamos falando da PEC que trata da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. N\u00f3s estamos falando de coisas que a popula\u00e7\u00e3o que todos n\u00f3s aqui representamos anseia. Para al\u00e9m disso, n\u00f3s estamos falando de vida. Num momento t\u00e3o importante como o que n\u00f3s estamos passando no que se refere \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, n\u00f3s estamos aqui, \u00e0s 21h45min, votando mat\u00e9ria que trata de imunidade parlamentar. Eu n\u00e3o acho isso justo.\r\nNesse sentido, Deputado, eu quero colocar a posi\u00e7\u00e3o at\u00e9 agora do meu partido e a minha, dizendo que n\u00f3s temos a alegria de ter um de nossos Deputados como autor da PEC, de ter V.Exa., que foi Presidente da Comiss\u00e3o Especial da PEC que trata da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, como nosso L\u00edder no partido, e que estamos aqui representando esse povo brasileiro que quer resposta, e a resposta j\u00e1 est\u00e1 aqui neste Parlamento h\u00e1 muito tempo para ser votada. \u00c9 isso que a popula\u00e7\u00e3o quer.\r\nEnt\u00e3o, ficam aqui as minhas palavras e tamb\u00e9m as do partido Cidadania.\r\nMuito grata, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LOCKDOWN, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), PANDEMIA, CORONAVIRUS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Protesto contra a decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  pelo Governo do Distrito Federal para conten\u00e7\u00e3o da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Marcelo, eu inicio as minhas palavras agradecendo esta oportunidade de mais uma vez falar da tribuna, por estes 2 minutos que V.Exa. me concede.\r\nPe\u00e7o sempre a Deus que nos aben\u00e7oe e que traga unidade a este Parlamento, porque neste momento de pandemia, neste momento em que sofre a sa\u00fade p\u00fablica, muitas pessoas est\u00e3o chorando, pela perda dos seus entes queridos.\r\nEu venho aqui, Presidente, falar da minha pessoa, falar que sou brasiliense, falar do que est\u00e1 acontecendo na cidade de Bras\u00edlia. O meu nome \u00e9 Paula Belmonte. Hoje estou com 47 anos, sou m\u00e3e de seis filhos, sou uma m\u00e3e que tem filhos na escola, sou empres\u00e1ria e estou como pol\u00edtica. N\u00f3s estamos vivendo aqui em Bras\u00edlia algo inimagin\u00e1vel. Na Capital Federal, do Brasil - na Capital Federal, do Brasil -, a c\u00fapula da Secretaria de Sa\u00fade foi presa. Foram v\u00e1rias as investiga\u00e7\u00f5es - v\u00e1rias investiga\u00e7\u00f5es. O Governador do Distrito Federal falou que Bras\u00edlia estava preparada para a segunda onda, desativou os hospitais de campanha, fechou leitos e, de repente, faz um lockdown. Presidente e popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podemos aceitar isso. O povo foi para a rua, democraticamente. \u00c9 muito importante valorizar cada um, cada pai, cada crian\u00e7a, cada cidad\u00e3o brasiliense que foi para a rua mostrar que quer respostas. Onde est\u00e3o os bilh\u00f5es de reais que Bras\u00edlia recebeu? Onde est\u00e3o os leitos a serem abertos? Onde est\u00e1 a dignidade para manter os empregos e, principalmente, a seguran\u00e7a da sa\u00fade, para bem atender? \u00c9 esse o nosso apelo para o Governador.\r\nDeixo os meus parab\u00e9ns a cada um, a cada cidad\u00e3o que se manifestou democraticamente e livremente a favor da reabertura da nossa cidade. Um grande abra\u00e7o. Que Deus aben\u00e7oe cada um dos senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5043/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OBRIGATORIEDADE, TESTE DO PEZINHO AMPLIADO, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, DETEC\u00c7\u00c3O , DOEN\u00c7A, REC\u00c9M-NASCIDO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Car\u00e1ter hist\u00f3rico da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.043, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.069, de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), com vista ao aperfei\u00e7oamento do Programa Nacional de Triagem Neonatal - PNTN, (teste do pezinho ampliado). Agradecimento a Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero dizer que este \u00e9 um dia hist\u00f3rico para muitas fam\u00edlias que ficavam exatamente nessa inseguran\u00e7a porque descobriam doen\u00e7as quando as crian\u00e7as eram maiores. E, como foi dito muito bem aqui pelo pr\u00f3prio autor do projeto, descobriram que essas crian\u00e7as poderiam ser salvas.\r\nEnt\u00e3o, a C\u00e2mara mostra hoje, com a vota\u00e7\u00e3o desse projeto, para o que ela veio, ou seja, para atender principalmente a popula\u00e7\u00e3o brasileira e as nossas crian\u00e7as.\r\nQuero agradecer aqui \u00e0 Relatora, a Deputada Marina Santos, que tem um trabalho de defesa das nossas crian\u00e7as, e dizer a todos os autores e coautores do projeto - os Deputados Dagoberto Nogueira, General Peternelli, Dra. Soraya Manato, Marcio Alvino, Dr. Leonardo, Tiago Dimas, Eduardo da Fonte - que S.Exas. est\u00e3o fazendo hist\u00f3ria com essa mudan\u00e7a de percurso na vida das nossas crian\u00e7as.\r\nParab\u00e9ns por esse projeto! Parab\u00e9ns \u00e0s Lideran\u00e7as por terem constru\u00eddo a vit\u00f3ria desse projeto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, MULTA CONTRATUAL, FORNECEDOR, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, PRIORIZA\u00c7\u00c3O, FORNECIMENTO, HOSPITAL, REDE P\u00daBLICA DE SA\u00daDE, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2529/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PROGRAMA NACIONAL DE APOIO AO TRANSPORTE DO ESCOLAR, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE ESCOLAR, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPORTE ALTERNATIVO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880, de 2004, relativa ao Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero parabenizar a Deputada Dra. Soraya Manato, pois este projeto \u00e9 proveniente da Comiss\u00e3o que trata da COVID, da qual fazemos parte. \r\nNa quinta-feira, votamos um requerimento de minha autoria para ver essa situa\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio no Brasil e fazer o seu fornecimento para os hospitais e verificamos que tamb\u00e9m precisamos de cilindros. Nesse sentido, este projeto tamb\u00e9m faz com que os cilindros industriais estejam dispon\u00edveis para levar o oxig\u00eanio para os hospitais. Ent\u00e3o, \u00e9 um projeto de extrema import\u00e2ncia, para que possamos garantir a chegada do oxig\u00eanio nos hospitais. \r\nPresidente, quero aproveitar ainda esta oportunidade para dizer que o projeto anterior que foi aprovado, que trata dos transportes escolares redirecionados a pacientes da COVID e \u00e0s pessoas da sa\u00fade, tamb\u00e9m \u00e9 de minha autoria. Ficamos muito felizes que esse projeto tenha sido aprovado por unanimidade aqui no plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, ASSUN\u00c7\u00c3O, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE, SANTA CATARINA.\r\nNORMA PEREIRA, DEPUTADA FEDERAL, POSSE, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\n\u00c2NGELA CAT\u00c3O, DESEMBARGADORA, SUSPENS\u00c3O, MEDIDA LIMINAR, LOCKDOWN, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nAULA PRESENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Reconhecimento da atua\u00e7\u00e3o parlamentar da Deputada Carmen Zanotto. Votos de boas-vindas \u00e0 Deputada Norma Pereira. Aplausos \u00e0 Desembargadora \u00c2ngela Cat\u00e3o, do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, pela cassa\u00e7\u00e3o de liminar concedida em a\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown na Capital Federal. Corrobora\u00e7\u00e3o do compromisso de retomada das aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, fico muito grata por esta oportunidade de, mais uma vez, estar aqui no Parlamento.\r\nQuero dizer do meu reconhecimento, da minha saudade, j\u00e1, da Deputada Carmen Zanotto, que \u00e9 do nosso partido, que \u00e9 uma refer\u00eancia para mim como Deputada e que me recebeu muito bem aqui no Parlamento. E quero tamb\u00e9m dar boas-vindas \u00e0 Deputada Norma, que est\u00e1 chegando.\r\nAproveito alguns segundos que me restam, Presidente, para dizer da minha alegria de saber que uma desembargadora fez com que n\u00e3o houvesse mais lockdown aqui em Bras\u00edlia. Infelizmente, n\u00f3s tivemos alguns dias de lockdown, o que prejudicou inclusive a empregabilidade das pessoas.\r\nHoje, n\u00f3s estivemos com o Ministro da Sa\u00fade e ele reafirmou que far\u00e1 de tudo para que o Brasil n\u00e3o feche, porque, al\u00e9m de zelar pela quest\u00e3o sanit\u00e1ria, n\u00f3s precisamos cuidar dos empregos, das pessoas, da dignidade das pessoas e, principalmente, das nossas crian\u00e7as.\r\nReafirmo aqui o nosso compromisso de fazer com que as aulas aconte\u00e7am e as escolas estejam abertas.\r\nMuito grata. Que Deus nos aben\u00e7oe.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, esse projeto \u00e9 extremamente importante no sentido de que possamos dar dignidade para nossas crian\u00e7as. Quem \u00e9 defensor da educa\u00e7\u00e3o tem que defender esse projeto, que trata da essencialidade da educa\u00e7\u00e3o.\r\nHoje a educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, um direito de todo cidad\u00e3o, e n\u00f3s estamos aqui defendendo-a como atividade essencial, para garantir \u00e0s nossas crian\u00e7as uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Esse projeto faz com que o protagonismo da educa\u00e7\u00e3o seja visto por todos os Governadores, pelo Estado. Ele traz principalmente uma responsabilidade de crescimento para o Pa\u00eds, inclusive econ\u00f4mico, ao levar os nossos alunos para a sala de aula, os quais muitas vezes est\u00e3o passando dificuldade, sofrendo abusos sexuais, viol\u00eancia dom\u00e9stica e, infelizmente, falta de alimenta\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 isso o que n\u00f3s defendemos. Acreditamos que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9, sim, uma atividade essencial.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o a todos os colegas apoio ao projeto e o voto favor\u00e1vel a essa urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROTOCOLO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCOLA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, EVAS\u00c3O ESCOLAR, GOVERNADOR, PREFEITO, PROFESSOR, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito grata, Sr. Presidente. \r\nQuero agradecer ao meu L\u00edder, o Deputado Alex Manente, que me concede este tempo para que eu possa defender a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o como algo essencial. O Deputado Orlando Silva traz a quest\u00e3o dos protocolos, e eu, falando h\u00e1 pouco com a Relatora do projeto, a Deputada Joice Hasselmann, trouxe a ela exatamente a sugest\u00e3o de que n\u00f3s pud\u00e9ssemos tratar dos protocolos tamb\u00e9m.\r\n\u00c9 importante as pessoas entenderem que este projeto \u00e9 mais amplo e que ele \u00e9 necess\u00e1rio al\u00e9m simplesmente deste momento da pandemia. N\u00f3s estamos trazendo a educa\u00e7\u00e3o, para visualizarmos principalmente os invis\u00edveis. H\u00e1 Deputados que dizem: \"H\u00e1 aquela escola, Deputada Joice, Deputada Adriana - que \u00e9 autora do projeto junto comigo -, Deputada Aline, h\u00e1 aquela escola que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es\". N\u00f3s vamos verificar, e a sociedade vai cobrar, porque a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade essencial. \u00c9 necess\u00e1rio que todas as nossas crian\u00e7as tenham direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Esta \u00e9, portanto, uma grande oportunidade para o Parlamento fiscalizar o Executivo e, assim, dar melhores condi\u00e7\u00f5es \u00e0s nossas escolas.\r\nDeputados, eu pe\u00e7o aos senhores sensibilidade. N\u00f3s precisamos urgentemente olhar para nossas crian\u00e7as que est\u00e3o passando dificuldades em alimenta\u00e7\u00e3o e, muitas vezes, vivendo situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia dom\u00e9stica, de abuso sexual, al\u00e9m do aumento da gravidez precoce. N\u00f3s tivemos a evas\u00e3o escolar dos jovens, que muitas vezes s\u00e3o capturados pelo tr\u00e1fico de drogas e pela criminalidade. A educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, \u00e0s vezes, \u00e9 levada como brincadeira. N\u00f3s precisamos dar este alento \u00e0 nossa sociedade. \r\nO projeto deixa claro que a autoridade m\u00e1xima para decidir quais ser\u00e3o os crit\u00e9rios s\u00e3o os Governadores e os Prefeitos, como consta no segundo par\u00e1grafo do projeto, para que eles possam sanar estas d\u00favidas e mostrar as condi\u00e7\u00f5es.\r\nAqui no Distrito Federal, n\u00f3s temos quase 600 escolas. Ser\u00e1 que 600 escolas n\u00e3o est\u00e3o aptas para atender aos nossos alunos? Ser\u00e1 que n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer um sistema h\u00edbrido? Ser\u00e1 que n\u00e3o podemos colocar uma parte dos alunos em um sistema e a outra no outro e fazer um rod\u00edzio? \r\nN\u00f3s precisamos nos movimentar. N\u00f3s precisamos colocar a educa\u00e7\u00e3o e os defensores da educa\u00e7\u00e3o para funcionar. A sociedade merece o respeito deste Parlamento e de todos n\u00f3s. Quem vota \"sim\" est\u00e1 votando a favor da educa\u00e7\u00e3o, a favor do que todos n\u00f3s estamos defendendo: que nosso Pa\u00eds seja realmente desenvolvido e tenha compromisso com a dignidade das nossas crian\u00e7as e dos nossos jovens. \u00c9 isso que est\u00e1 em pauta, \u00e9 disso que precisamos.\r\nN\u00f3s sabemos que os professores t\u00eam, sim, que receber um alento, t\u00eam que ter um cuidado. Quantos profissionais da sa\u00fade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Agradecimento pelo apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais. Contesta\u00e7\u00e3o de pronunciamento sobre a natureza anti\u00e9tica da mat\u00e9ria. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados contr\u00e1rios ao projeto de leitura do parecer oferecido pela Deputada Joice Hasselmann.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu quero agradecer o apoio maci\u00e7o e principalmente deixar registrado que os partidos que est\u00e3o apoiando a continua\u00e7\u00e3o desta discuss\u00e3o leram o relat\u00f3rio e prestaram aten\u00e7\u00e3o ao substitutivo.\r\nCausa-me constrangimento e me ofende falarem que este \u00e9 um projeto anti\u00e9tico. N\u00f3s estamos falando aqui de essencialidade da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos colocando a educa\u00e7\u00e3o onde ela merece estar, como algo essencial para todas as nossas crian\u00e7as e adolescentes. Este projeto significa salvar vidas.\r\nPe\u00e7o a quem ainda n\u00e3o leu o substitutivo que o leia, porque tudo o que foi falado aqui foi colocado l\u00e1, pelo pedido de V.Exas. O PCdoB pediu que se inserisse protocolo, e a Deputada Joice inseriu isso. Outro partido pediu que se colocasse prioriza\u00e7\u00e3o na vacina, e a Deputada Joice colocou isso. \r\nMeus amigos, educa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial e precisa ser encarada com seriedade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, \r\nPROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do \r\nProjeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu sou m\u00e3e de seis filhos, estudei em escola p\u00fablica e sei a diferen\u00e7a que faz ter um prato de alimento, um lugar seguro, para que possamos manter nossas crian\u00e7as. Praticamente todas as escolas particulares do Brasil inteiro est\u00e3o abertas desde setembro. \r\nEu vejo Deputados dizerem agora que defendem a educa\u00e7\u00e3o. Eles est\u00e3o defendendo cada vez mais \u00e9 o distanciamento entre a escola p\u00fablica e a escola privada. \u00c9 isso que est\u00e1 sendo defendido. \u00c9 muito triste ver Deputados que dizem defender a educa\u00e7\u00e3o quererem adiar esta discuss\u00e3o. \r\nO Cidadania orienta o voto \"n\u00e3o\". \r\nN\u00f3s vamos continuar a discuss\u00e3o, para deixarmos nossas crian\u00e7as num ambiente seguro, como o ambiente escolar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, n\u00f3s estamos tratando, aqui, de crian\u00e7as que est\u00e3o sem alimenta\u00e7\u00e3o, sem seguran\u00e7a. N\u00f3s estamos tratando, principalmente, de v\u00e1rias fam\u00edlias que n\u00e3o t\u00eam onde deixar os filhos para elas poderem trabalhar com seguran\u00e7a. Al\u00e9m disso tudo, o projeto traz a essencialidade da educa\u00e7\u00e3o, colocando-a no patamar que ela merece, como foi dito por Deputados tanto da Esquerda como da Direita. A educa\u00e7\u00e3o essencial tem que estar, sim, como uma atividade essencial, porque a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito constitucional das nossas crian\u00e7as e dos nossos adolescentes. \r\nPor isso, eu fa\u00e7o um apelo a todos os Deputados. N\u00f3s estamos falando aqui da crian\u00e7a que precisa. Eu quero dar meu depoimento pessoal. Do jardim de inf\u00e2ncia at\u00e9 o segundo grau, eu estudei em escola p\u00fablica. Eu gostava e tenho em minhas mem\u00f3rias como era gostosa aquela galinhada, aquele frango, aquele atum. Hoje, nossas crian\u00e7as est\u00e3o h\u00e1 1 ano sem uma alimenta\u00e7\u00e3o muitas vezes adequada porque aqui est\u00e3o dizendo que as escolas, que muitas vezes n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua pot\u00e1vel, n\u00e3o t\u00eam capacidade para receber os alunos. No entanto, muitos desses Parlamentares que dizem que as escolas n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua encanada foram contra o projeto aqui para que pud\u00e9ssemos regulamentar o saneamento b\u00e1sico. Esta \u00e9 a repercuss\u00e3o.\r\nA repercuss\u00e3o que n\u00f3s estamos trazendo aqui busca dar dignidade \u00e0s nossas crian\u00e7as. N\u00f3s precisamos colocar nossos professores como profissionais essenciais. Trata-se da valoriza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o professor. Precisamos estabelecer todos os protocolos de seguran\u00e7a, para que os professores se sintam seguros. O papel do professor \u00e9 fundamental, inclusive quando se trata da seguran\u00e7a das nossas crian\u00e7as.\r\nPresidente, Deputados e Deputadas, quantas crian\u00e7as est\u00e3o em ambientes vulner\u00e1veis? Quantas crian\u00e7as est\u00e3o sendo v\u00edtimas de maus-tratos? O professor \u00e9 fundamental para ver isso.\r\nHoje, numa a\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos fazendo no instituto, eu perguntei \u00e0s crian\u00e7as: \"O que voc\u00eas querem ser quando crescerem?\" Algumas responderam: \"Veterin\u00e1ria, astronauta\". Sem a educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s jamais vamos conseguir realizar esses sonhos.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s defendemos que n\u00e3o podemos ficar protelando que este Parlamento d\u00ea respostas \u00e0 nossa sociedade. Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial. Educa\u00e7\u00e3o tem que ser prioridade. Nossas crian\u00e7as, com a educa\u00e7\u00e3o, realizar\u00e3o seus sonhos.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCONAL, DESTAQUE, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade do requerimento de destaque simples n\u00ba 2  apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, agrade\u00e7o. Rapidamente vou fazer a orienta\u00e7\u00e3o pelo Cidadania.\r\nQuero expressar a minha gratid\u00e3o, em especial \u00e0 bancada do Cidadania e, principalmente, ao nosso L\u00edder Alex Manente, que tem desde o princ\u00edpio me auxiliado muito, para que pud\u00e9ssemos colocar este projeto hoje. Na realidade, \u00e9 uma gl\u00f3ria para o Brasil inteiro coloc\u00e1-lo em vota\u00e7\u00e3o.\r\nQuero pedir a todos os Parlamentares que orientaram, aos que me antecederam, que leiam o projeto. Tudo o que est\u00e1 sendo falado e pedido j\u00e1 est\u00e1 no projeto: a prioriza\u00e7\u00e3o dos professores, o cuidado com os nossos alunos, a prioriza\u00e7\u00e3o dos gestores e, principalmente, do Executivo de tomar essa decis\u00e3o. Ent\u00e3o, tudo isso j\u00e1 est\u00e1 no projeto. Antes de se pronunciarem, pe\u00e7o que leiam o projeto, para que possamos orientar conforme est\u00e1 escrito no projeto.\r\nO Cidadania orienta \"n\u00e3o\".\r\nMuito grata, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, hoje eu tenho a honra de representar milhares e milhares de pais e m\u00e3es que est\u00e3o chorando ou, muitas vezes, choraram porque n\u00e3o tinham onde deixar seus filhos, milhares de m\u00e3es que n\u00e3o tinham como alimentar seus filhos e hoje est\u00e3o tendo abertura e esperan\u00e7a, milhares e milhares de professores que s\u00e3o, sim, comprometidos com a educa\u00e7\u00e3o e, principalmente, comprometidos com a dignidade humana, que \u00e9 deixar as nossas crian\u00e7as em um ambiente seguro, o da escola.\r\nEu tenho a honra - a honra - de fazer hoje esta orienta\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o que traz a educa\u00e7\u00e3o para o patamar que ela merece, da essencialidade, a import\u00e2ncia disso, e quero agradecer a todas as autoras do projeto, em especial \u00e0 Relatora, a Deputada Joice.\r\nMuito grata.\r\nO Cidadania vota \"sim\"...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DIREITO DE GREVE, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do artigo 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Cidadania tem compromisso com a educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que n\u00f3s continuamos defendendo a essencialidade da educa\u00e7\u00e3o, como est\u00e1 no texto do substitutivo da Deputada Joice.\r\n\u00c9 importante dizer que se fala em greve, mas isso me impressiona, porque nem estamos tendo aula! Est\u00e3o pensando em greve? E ainda falam que est\u00e3o defendendo a educa\u00e7\u00e3o? Meus amigos Deputados, eu sentiria vergonha!\r\nN\u00f3s estamos falando isso para colocar a educa\u00e7\u00e3o no patamar em que ela precisa estar. Ela \u00e9 essencial. \u00c9 isto o que todos os pais, m\u00e3es e principalmente as nossas crian\u00e7as e jovens est\u00e3o pedindo: que possamos proporcionar a realiza\u00e7\u00e3o de sonhos e o desenvolvimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"sim\" ao texto da Deputada Joice.\r\nMuito grata, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCOLA, AULA PRESENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEPUTADO FEDERAL, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Agradecimentos pelo apoio concedido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais, de autoria da oradora e de outros Parlamentares. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de leitura do substitutivo oferecido \u00e0 mat\u00e9ria e de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero aproveitar este tempo para mais uma vez agradecer ao meu L\u00edder, o Deputado Alex Manente, que tem apoiado esse projeto desde o in\u00edcio; a toda a bancada do Cidadania; a todos os consultores; e a todas as pessoas que chegaram at\u00e9 aqui conosco, em especial, aos autores do projeto - a Deputada Adriana Ventura, a Deputada Aline Sleutjes, o Deputado General Peternelli - e \u00e0 Relatora, a Deputada Joice Hasselmann.\r\nAproveito os 30 segundos que me restam para convidar todos os que est\u00e3o orientando a lerem o projeto lei, porque est\u00e3o falando coisas que j\u00e1 est\u00e3o l\u00e1. N\u00f3s estamos perdendo tempo aqui com algo que j\u00e1 est\u00e1 contemplado no substitutivo. N\u00f3s estamos falando de educa\u00e7\u00e3o, e as pessoas precisam realmente conseguir entender o que est\u00e1 escrito ali. Ent\u00e3o, \u00e9 importante essa leitura, para que n\u00e3o fiquemos aqui fazendo s\u00f3 palco. Vamos, juntos, aprovar a essencialidade prevista no projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, EDUCA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROFESSOR, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, AULA PRESENCIAL, ESCOLA, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PROTOCOLO, SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA, CRIAN\u00c7A, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Esclarecimentos ao Plen\u00e1rio acerca do Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais. Apelo aos Deputados para aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, quero pedir aten\u00e7\u00e3o, muita aten\u00e7\u00e3o, a todos os Deputados, principalmente aos L\u00edderes partid\u00e1rios.\r\nO projeto j\u00e1 estabelece que os servidores da educa\u00e7\u00e3o - merendeiras, o pessoal da limpeza, professores - t\u00eam prioridade na vacina\u00e7\u00e3o. Isso est\u00e1 contemplado no projeto. Este destaque fala em volta \u00e0s aulas s\u00f3 depois que todos tiverem tido acesso \u00e0 vacina! Deputados, n\u00e3o podemos vincular a volta \u00e0s aulas das nossas crian\u00e7as ao acesso \u00e0 vacina! N\u00f3s temos que vincular a volta \u00e0s aulas aos protocolos de seguran\u00e7a, que tamb\u00e9m est\u00e3o no texto!\r\nEu fa\u00e7o um apelo a todos os senhores. Precisamos colocar as nossas crian\u00e7as longe dos maus-tratos, da viol\u00eancia dom\u00e9stica, do abuso sexual, da falta de alimenta\u00e7\u00e3o, do desespero dos pais. Precisamos colocar nossas crian\u00e7as...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-21T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, este \u00e9 um momento muito importante, \u00e9 o momento de colocarmos os pingos nos is. Muitos Parlamentares est\u00e3o aqui defendendo que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial, e outros, num per\u00edodo de pandemia, est\u00e3o falando de greve? O que eles est\u00e3o defendendo, greve ou essencialidade da educa\u00e7\u00e3o? Estamos trazendo as nossas crian\u00e7as para a dignidade, para a realiza\u00e7\u00e3o de sonhos, para o desenvolvimento econ\u00f4mico do nosso Pa\u00eds!\r\nPresidente, Deputados e Deputadas, o nosso projeto coloca a educa\u00e7\u00e3o no patamar em que ela tem de estar, o da essencialidade, da prioridade. \u00c9 isso que n\u00f3s estamos dizendo. E alguns Parlamentares, num per\u00edodo de pandemia, em que pessoas est\u00e3o morrendo, falam de greve? Vamos falar de crian\u00e7a, vamos falar de educa\u00e7\u00e3o, vamos falar de dignidade.\r\n\"N\u00e3o\" ao destaque!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-21T00:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CORONAV\u00cdURS, PANDEMIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO, PAULA BELMONTE, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Elogio ao parecer apresentado pela Deputada Joice Hasselmann apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Agradecimentos pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, honra-me muito a senhora estar aqui na Presid\u00eancia agora.\r\nEu falei isso pessoalmente e falo aqui para as pessoas que a senhora est\u00e1 fazendo parte de uma mudan\u00e7a no patamar da educa\u00e7\u00e3o do Brasil. Estou muito grata, muito grata, pelo seu relat\u00f3rio, pela sua bravura e pelo seu compromisso com as nossas crian\u00e7as e jovens.\r\nEu quero tamb\u00e9m registrar o meu sentimento de gratid\u00e3o a todos os Autores do projeto: a Deputada Adriana Ventura, a Deputada Aline Sleutjes, o Deputado General Peternelli. Eu digo isso como Autora do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, que protocolei em dezembro, quando descobrimos que a educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds \u00e9 s\u00f3 uma garantia e um direito, mas n\u00e3o estava como uma atividade essencial.\r\nPor isso, eu quero registrar aqui o meu agradecimento a todos os Parlamentares desta Casa, mesmo aqueles que tiveram posi\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0s minhas, porque trouxeram para o Parlamento uma discuss\u00e3o nobre, uma discuss\u00e3o que demorou 6 horas, mas n\u00f3s conseguimos colocar a educa\u00e7\u00e3o no lugar que ela merece, na essencialidade.\r\nPresidente, eu quero agradecer em especial \u00e0s m\u00e3es, aos pais, aos movimentos c\u00edvicos das escolas abertas, aos m\u00e9dicos, aos professores, a todas as pessoas que nos deram apoio para que pud\u00e9ssemos vencer. E vencemos. \r\nHoje, saio do Parlamento muito feliz, porque, al\u00e9m de ser um direito, colocamos a educa\u00e7\u00e3o como essencial para o nosso Pa\u00eds. Isso significa plenitude. \r\nSou muito grata. Que Deus aben\u00e7oe cada um dos senhores!\r\nPresidente, eu posso dizer que sinto muita emo\u00e7\u00e3o pela aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. Quando o protocolamos, ele tinha dois par\u00e1grafos. Esses dois par\u00e1grafos v\u00e3o mudar a hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as e dos nossos jovens. Para mim, isso \u00e9 motivo de honra, alegria e emo\u00e7\u00e3o.\r\nQuero mais uma vez registrar o meu agradecimento aos movimentos de pais, m\u00e3es, escolas abertas, m\u00e9dicos. N\u00f3s estamos conseguindo tirar as crian\u00e7as da vulnerabilidade e mant\u00ea-las num lugar seguro. Estamos diminuindo o \u00edndice de gravidez precoce e de crian\u00e7as violentadas e maltratadas. Estamos valorizando a alimenta\u00e7\u00e3o na barriguinha das nossas crian\u00e7as. \u00c9 isso que significa. \r\nDeus os aben\u00e7oe! Sou muito grata a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, CATEGORIA PROFISSIONAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, PRIORIDADE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Senadores de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e da educa\u00e7\u00e3o superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais e sobre o estabelecimento de diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais. Defesa da inclus\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o entre os grupos priorit\u00e1rios para vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, muito grata pela oportunidade que nos deu de fazer agora a inscri\u00e7\u00e3o para falar neste Parlamento. Este Parlamento representa a esperan\u00e7a da nossa sociedade. Quando digo \"esperan\u00e7a da nossa sociedade\", estou me referindo \u00e0s crian\u00e7as e aos jovens, que representam o futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nEu pe\u00e7o a todos que est\u00e3o nos escutando que fa\u00e7am press\u00e3o sobre os Senadores de cada Estado para que votem, o mais breve poss\u00edvel, o Projeto de Lei n\u00ba 5.595. Ele prop\u00f5e que a educa\u00e7\u00e3o seja reconhecida como atividade essencial, como tem que ser. Milhares de crian\u00e7as est\u00e3o sem acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de qualidade. No Distrito Federal, a situa\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 mais at\u00edpica. Al\u00e9m de as crian\u00e7as n\u00e3o terem acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o t\u00eam acesso nem ao dinheiro da merenda escolar. O que significa isso? Tr\u00eas reais por dia. O Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, em vez de entregar esse dinheiro para as crian\u00e7as, preferiu comprar alimentos perec\u00edveis que ser\u00e3o entregues daqui a 1 m\u00eas, 2 meses, somente quando ele achar que as escolas est\u00e3o prontas para receb\u00ea-los.\r\nPe\u00e7o que haja prioridade, na vacina\u00e7\u00e3o, para todos os profissionais de educa\u00e7\u00e3o. Precisam ser vacinados o mais breve poss\u00edvel, principalmente para que consigamos abrir as escolas aos que representam o futuro do nosso Pa\u00eds. \u00c9 para deixar um legado para eles que estamos aqui trabalhando.\r\nEu pe\u00e7o a todos, sobretudo aos Parlamentares, que acreditam na educa\u00e7\u00e3o que fa\u00e7am, sim, press\u00e3o sobre o Senado Federal, porque, na quinta-feira, ser\u00e1 votado esse projeto. N\u00f3s precisamos fazer com que a educa\u00e7\u00e3o seja considerada como atividade essencial no Brasil, para que as nossas crian\u00e7as e os adolescentes tenham, como diz a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, prioridade absoluta e tenham protagonismo no futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nMais uma vez quero agradecer a oportunidade de falar aqui e refa\u00e7o este pedido: vamos pressionar os Senadores para que o Projeto de Lei n\u00ba 5.595 seja aprovado no Senado Federal, na quinta-feira, e logo sancionado para que todas as escolas sejam abertas.\r\nAgrade\u00e7o ao movimento Escolas Abertas, a todos os pais e aos professores que nos t\u00eam procurado e apoiado amplamente esse projeto.\r\nMuito grata.\r\nQue Deus aben\u00e7oe todos n\u00f3s!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1014/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, POL\u00cdCIA CIVIL, DISTRITO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA, COMPET\u00caNCIA MATERIAL, UNI\u00c3O, COMPET\u00caNCIA LEGISLATIVA, LU\u00cdS MIRANDA, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Apoio \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal. Concord\u00e2ncia com o parecer apresentado \u00e0 mat\u00e9ria pelo Deputado Lu\u00eds Miranda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, estou muito grata por esta oportunidade de falar hoje, em especial, a respeito da Pol\u00edcia Civil de Bras\u00edlia.\r\nA Pol\u00edcia Civil de Bras\u00edlia tem sido essencial no combate ao crime organizado em todas as a\u00e7\u00f5es dela. Essa medida provis\u00f3ria traz autonomia para os Governadores - para o Governador atual e para os pr\u00f3ximos que vir\u00e3o - para que possam fazer essa corre\u00e7\u00e3o e preencher a lacuna que existia na legisla\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, quero declarar aqui o meu apoio ao Relator Luis Miranda, que traz essa oportunidade de a Pol\u00edcia Civil ser mais reconhecida e ter seus pleitos atendidos mais agilmente, como foi dito aqui, sem depender de uma discuss\u00e3o do Congresso.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que estaremos apoiando a medida provis\u00f3ria para que a Pol\u00edcia Civil de Bras\u00edlia, que \u00e9 hoje uma pol\u00edcia de refer\u00eancia nacional, seja sempre valorizada na nossa cidade.\r\nEra isso que eu tinha a dizer.\r\nEstou muito grata.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O , MPV 1014/2020, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO)< VOTO FAVORAVEL, LUIZ MIRANDA, RELATOR, ALTERA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 6/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado de Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 29 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.  Pedido ao Relator,  Deputado Lu\u00eds Miranda, de retifica\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o do art. 5\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vai votar \"sim\". \r\nN\u00f3s temos total consci\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e da situa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do Pa\u00eds, mas lembramos que n\u00e3o se est\u00e1 sendo pleiteado aumento do Fundo Constitucional. Est\u00e1 sendo pleiteada a autonomia do Governador para fazer gest\u00e3o. Esse \u00e9 um ponto importante.\r\nOutro ponto importante que quero ressaltar ao querido Deputado Luis Miranda, que tem feito um trabalho de converg\u00eancia, \u00e9 a respeito da retifica\u00e7\u00e3o do art. 5\u00ba do substitutivo apresentado pelo Plen\u00e1rio. Ele coloca que os policiais v\u00e3o perder a possibilidade de serem cedidos para outros \u00f3rg\u00e3os. Estamos pedindo para ele retificar isso, porque isso vai ter um impacto muito grande na carreira, principalmente dos policiais que est\u00e3o cedidos para fazer trabalhos em outros \u00f3rg\u00e3os. Ent\u00e3o, estamos pedindo essa retifica\u00e7\u00e3o dele. Fizemos esse of\u00edcio, e pedimos que ele olhe, para que possamos pleitear...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Semana Escolar de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, para mim \u00e9 uma alegria representar o Cidadania no debate de um tema t\u00e3o caro para o nosso partido, que \u00e9 a defesa das mulheres contra qualquer tipo de viol\u00eancia. \r\nEstamos orientando \"sim\". \r\nTamb\u00e9m quero ressaltar a import\u00e2ncia, al\u00e9m deste projeto, de todas as autoras e coautoras dos projetos apensados, as Deputadas Aline Gurgel, S\u00e2mia Bomfim, Lauriete, Rose Modesto, Daniela do Waguinho e outras. \r\nMas quero destacar que o projeto inicial \u00e9 de um Senador, de um homem que tamb\u00e9m tem essa sensibilidade e que tem outros projetos apensados. Isso mostra que esta n\u00e3o \u00e9 uma pauta s\u00f3 feminina, esta \u00e9 uma pauta da sociedade. S\u00f3 atrav\u00e9s de educa\u00e7\u00e3o de qualidade podemos transformar esse cen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA,  MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA,  EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, AULA PRESENCIAL, SERVI\u00c7OS  ESSENCIAIS, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, em face da epidemia de coronav\u00edrus. Registro de voto da oradora nas \u00faltimas vota\u00e7\u00f5es. Apelo ao Presidente do Senado Federal, Senador Rodrigo Pacheco, de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Cidadania orienta o voto \"sim\".\r\nQuero aproveitar a oportunidade para dizer que eu orientei as duas \u00faltimas vota\u00e7\u00f5es, mas, infelizmente, n\u00e3o votei aqui. Ent\u00e3o, quero deixar claro que estou votando com o partido, conforme a minha orienta\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m quero aproveitar esses minutos que me restam para pedir que o Senado coloque em pauta o Projeto de Lei n\u00ba 5.595. N\u00f3s precisamos colocar as nossas crian\u00e7as dentro da sala de aula. \u00c9 muito importante!\r\nPresidente, houve um aumento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e do abuso sexual. As nossas crian\u00e7as est\u00e3o com os abusadores e violentadores. A escola, al\u00e9m de um espa\u00e7o educacional, \u00e9 um espa\u00e7o de seguran\u00e7a. \r\nPor isso, n\u00f3s fazemos um apelo ao Presidente Rodrigo Pacheco para que coloque o PL 5.595 em pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO MINIMO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEPOIMENTO,  GOVERNADOR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS.\r\nIBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, INSTALA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA LEGISLATIVA DO DISTRITO FEDERAL, \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI),",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021. Acerto da convoca\u00e7\u00e3o de Governadores Estaduais pela CPI da Covid, instaurada pelo Senado Federal. Indaga\u00e7\u00e3o ao Governador de Bras\u00edlia, Ibaneis Rocha, sobre a aplica\u00e7\u00e3o de recursos federais destinados \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica. Apelo \u00e0 C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal de instala\u00e7\u00e3o da CPI da Covid.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis a esta medida provis\u00f3ria.\r\nAproveito esta oportunidade para, nos minutos que me restam, dar meus parab\u00e9ns ao Senado Federal, onde hoje foi feita a convoca\u00e7\u00e3o de nove Governadores para a CPI da COVID.\r\n\u00c9 importante dizer que n\u00f3s, Deputados e Senadores, estamos aqui para legislar, para melhorar a vida de todo brasileiro, mas tamb\u00e9m para resgatar uma das fun\u00e7\u00f5es mais importantes, que \u00e9 a fiscaliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e do dinheiro do contribuinte. \r\nInfelizmente, aqui em Bras\u00edlia h\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o nebulosa, em que a c\u00fapula da Secretaria de Sa\u00fade foi presa. Temos not\u00edcia de que o pr\u00f3prio Governador pega dinheiro do contribuinte, que deveria ser usado para facilitar a vida da popula\u00e7\u00e3o brasiliense, e destina para outro Estado. Ele faz isso mesmo sabendo que aqui perto, nas redondezas de Bras\u00edlia, est\u00e3o precisando de tantas coisas. Morreram 480 pessoas aqui porque n\u00e3o tiveram atendimento adequado, fora mais de 5 mil pessoas que morreram pela COVID. \r\nPrecisamos, sim, fazer a fiscaliza\u00e7\u00e3o. Precisamos, sim, perguntar ao Governador o que aconteceu com os 6 bilh\u00f5es de reais que vieram do Governo Federal e por que a nossa popula\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o foi atendida. Precisamos de transpar\u00eancia.\r\nFazemos um apelo \u00e0 C\u00e2mara Legislativa para que instale, sim, a CPI da COVID do Distrito Federal. Essa \u00e9 a grande fun\u00e7\u00e3o de um Deputado Distrital. \r\nN\u00e3o consigo entender, com o apelo da popula\u00e7\u00e3o para que esta CPI seja instalada, como os Deputados ainda n\u00e3o colocaram as suas assinaturas. Por isso, convoco todos os brasilienses: vamos fazer press\u00e3o aos Deputados Distritais para que possamos instalar a CPI da COVID aqui no Distrito Federal.\r\nFico grata, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCRIAN\u00c7A, EDUCA\u00c7\u00c3O, AULA PRESENCIAL.\r\nJUSTIFICATIVA, VOTO.\r\nHOMENAGEM, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, WOLNEY QUEIROZ, L\u00cdDER DO PARTIDO, EDUARDO BISMARCK, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021, ressalvados os destaques. Registro de voto da oradora. Transcurso do Dia Nacional do Sanfoneiro e do 41\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PDT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\", deixando claro que tamb\u00e9m entende que na mesa do trabalhador precisamos colocar mais alimenta\u00e7\u00e3o, mais dignidade. E nesse sentido tamb\u00e9m falamos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, porque o povo, com mais educa\u00e7\u00e3o, tem mais prosperidade. Precisamos colocar as nossas crian\u00e7as na sala de aula.\r\nAproveito o momento, Presidente, tamb\u00e9m para justificar o meu voto. Fiz a orienta\u00e7\u00e3o na vota\u00e7\u00e3o passada e acabei n\u00e3o votando. Fiz a orienta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o votei. \r\nE tamb\u00e9m parabenizo o PDT. Agora fiquei sabendo que hoje \u00e9 o dia do forrozeiro, para que possamos lembrar a nossa Marin\u00eas, que foi uma grande forrozeira. Parabenizo o PDT, por interm\u00e9dio de V.Exa., Presidente, e do L\u00edder do PDT, o Deputado Wolney Queiroz.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 17, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\", mas compreende perfeitamente que n\u00f3s precisamos aumentar o sal\u00e1rio de todos os brasileiros. O Pa\u00eds hoje vive num contingenciamento muito s\u00e9rio. Para que todos possam crescer, economicamente falando, n\u00f3s precisamos nos conter neste momento e nos unir para que a economia volte a crescer, para que a sa\u00fade volte a melhorar e para que a prosperidade volte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2466/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, MAIO LARANJA, ATIVIDADE, CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.466, de 2019, relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da campanha Maio Laranja, destinada \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es efetivas de combate ao abuso e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Maio Laranja n\u00e3o \u00e9 um m\u00eas de comemora\u00e7\u00e3o, e, sim, um m\u00eas de reflex\u00e3o sobre a fragilidade das nossas crian\u00e7as e dos nossos adolescentes.\r\nCumprimento a autora, a Relatora, todos os autores deste projeto, que faz a sociedade refletir principalmente sobre a preserva\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as como crian\u00e7as. N\u00f3s precisamos defend\u00ea-las e proteg\u00ea-las.\r\nNo dia 18 de maio, Presidente, eu tive a oportunidade de visitar o Jardim... Esse foi um dia de reflex\u00e3o e de muito pesar, o dia em que uma menina de 8 anos foi violentamente violentada e assassinada. N\u00f3s n\u00e3o podemos mais permitir que crian\u00e7as estejam nessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nA C\u00e2mara, o Congresso precisa dar uma resposta e garantir a prote\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as. Este \u00e9 mais um projeto que nos faz refletir sobre a import\u00e2ncia de deixarmos as nossas crian\u00e7as em um ambiente seguro.\r\nMuito grata. Que Deus nos aben\u00e7oe, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"sim\" e entende perfeitamente a import\u00e2ncia, como foi dito aqui por v\u00e1rios Parlamentares, da reedi\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria, que traz uma oportunidade para a pequena empresa, para a microempresa, para que elas possam manter-se, principalmente possam manter a gera\u00e7\u00e3o de emprego, manter as pessoas empregadas.\r\nEnt\u00e3o, o Cidadania apoia e com certeza diz \"sim\" para as pequenas e m\u00e9dias empresas.\r\nMuito grata, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania \u00e9 contra a emenda, diz \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, exatamente porque n\u00f3s acreditamos que a desburocratiza\u00e7\u00e3o pode facilitar a oferta de tomadores de cr\u00e9dito e que podemos agilizar esse processo de investimento. Precisamos fazer com que a nossa economia cres\u00e7a, a gera\u00e7\u00e3o de emprego continue e as empresas consigam ser mantidas.\r\nNesse sentido, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 37, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Cidadania tamb\u00e9m orienta o voto \"sim\". O partido acredita que essa emenda \u00e9 importante exatamente para dizer \u00e0s empresas que elas tenham mais acesso ao cr\u00e9dito, mas n\u00e3o para que o utilizem para a divis\u00e3o de lucros e dividendos, e sim para a promo\u00e7\u00e3o de empregos, para a manuten\u00e7\u00e3o dos empregos e para a manuten\u00e7\u00e3o das suas empresas.\r\nO Cidadania orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA DE COOPERA\u00c7\u00c3O SINAL VERMELHO CONTRA A VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA,  APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, como medida de enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher prevista na Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, para n\u00f3s \u00e9 uma grande alegria essa campanha que se iniciou de uma forma t\u00e3o simples e de uma forma t\u00e3o unida. Quando ela foi apresentada pela Secretaria da Mulher, sob a Coordena\u00e7\u00e3o da Deputada Dorinha, n\u00f3s at\u00e9 falamos o seguinte: \"Isso vai se tornar um s\u00edmbolo internacional\". Hoje chegou o dia de se tornar um s\u00edmbolo nacional. Ent\u00e3o, eu quero aproveitar esta oportunidade para enfatizar todos esses elogios que foram dados para a Dra. Renata Gil e, em especial, para as autoras do projeto, a Deputada Margarete, a Deputada Soraya, a nossa Coordenadora Celina. E hoje n\u00f3s contamos com o brilhantismo dessa acriana que \u00e9 a nossa Deputada Perp\u00e9tua.\r\nEste projeto visa a algo t\u00e3o simples, que \u00e9 mais um canal de den\u00fancia a uma viol\u00eancia que \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 contra a mulher, mas muitas vezes tamb\u00e9m contra as nossas crian\u00e7as, contra as nossas fam\u00edlias, porque a viol\u00eancia contra a mulher, contra uma m\u00e3e \u00e9 tamb\u00e9m contra uma institui\u00e7\u00e3o sagrada no nosso Pa\u00eds: a fam\u00edlia. Nesse sentido, n\u00f3s agradecemos a iniciativa e louvamos, sim, a unanimidade na aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, porque dessa forma n\u00f3s vamos trazer mais pacifica\u00e7\u00e3o ao nosso povo e respeito \u00e0s mulheres. Como foi dito aqui, n\u00f3s somos a grande maioria, somos as grandes m\u00e3es da humanidade, precisamos sim ter esse reconhecimento e ter cada vez mais dignidade de vivermos tranquilas, sermos como somos e termos respeito a isso.\r\nParab\u00e9ns pelo projeto! Parab\u00e9ns pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto! E parab\u00e9ns, em especial, a todas as que participaram mais ativamente \u00e0 frente desse brilhante dia hist\u00f3rico no Brasil, que, se Deus quiser, um dia ser\u00e1 um s\u00edmbolo internacional da den\u00fancia contra a viol\u00eancia contra a mulher!\r\nEstou muito grata, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 709/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, JUIZ DE DIREITO, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, CARGO P\u00daBLICO, JUIZ DE DIREITO DE TURMA RECURSAL, JUSTI\u00c7A DO DISTRITO FEDERAL E DOS TERRIT\u00d3RIOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Apoio do Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 709, de 2021, sobre a transforma\u00e7\u00e3o de cargos de Juiz de Direito em cargos de Juiz de Direito de Turma Recursal, no quadro permanente  do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, para n\u00f3s, \u00e9 uma grande alegria que esse projeto, por meio de um requerimento de urg\u00eancia, seja votado aqui no Plen\u00e1rio. \u00c9 um projeto para o qual n\u00f3s pedimos aqui o apoio de todos os Parlamentares.\r\nQuero agradecer \u00e0 Relatora, a Deputada Celina Le\u00e3o, e agradecer \u00e0 Deputada Erika Kokay a relatoria. S.Exa. tamb\u00e9m j\u00e1 fez a defesa deste projeto. Como foi dito aqui, este \u00e9 um projeto que n\u00e3o tem impacto or\u00e7ament\u00e1rio. Trata-se de uma recoloca\u00e7\u00e3o, que permite mais autonomia ao Poder Judici\u00e1rio. Isso \u00e9 muito importante.\r\nQuero pedir a todos o apoio e dizer que o Cidadania apoia plenamente o projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, RUBENS BUENO, RELATOR, PAULA BELMONTE, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira pela vota\u00e7\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico. Apensa\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o principal dos Projetos de Lei de n\u00bas 3.620 e 3.621, de 2020, de autoria da oradora.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu quero agradecer a V.Exa. por cumprir sua palavra, pois esse projeto foi pautado, e o Plen\u00e1rio inteiro votou \"sim\" no projeto dos supersal\u00e1rios.\r\nEu tenho dois projetos apensados - o n\u00ba 3.621 e o n\u00ba 3.620 - a este relat\u00f3rio, um trabalho de excel\u00eancia do Deputado da minha bancada, que \u00e9 o Deputado Rubens Bueno.\r\nEnt\u00e3o, para mim, \u00e9 um dia de muita alegria, por estar aprovando dois projetos de nossa autoria, junto com a bancada do Cidadania.\r\nMuito grata. Que Deus aben\u00e7oe o Brasil! \u00c9 um anseio da sociedade.\r\nUm abra\u00e7o. Grata.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 5/2020, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Medalha Amigo da Primeira Inf\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, n\u00f3s da frente parlamentar e da Comiss\u00e3o Externa de Pol\u00edticas para a Primeira Inf\u00e2ncia apoiamos esse PRC pela import\u00e2ncia de darmos viabilidade a todos os locais que t\u00eam a primeira inf\u00e2ncia como prioridade. \r\nN\u00f3s precisamos mostrar para a sociedade que a primeira inf\u00e2ncia, a inf\u00e2ncia e a juventude do nosso Brasil est\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 no art. 227 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que \u00e9 o artigo que fala sobre prioridade absoluta, mas tamb\u00e9m nas a\u00e7\u00f5es. N\u00f3s estamos querendo que esse pr\u00eamio seja autorizado pelo Plen\u00e1rio, pelo Congresso Nacional, para que possamos estimular cada vez mais as pol\u00edticas para a primeira inf\u00e2ncia. \r\nNesse sentido, n\u00f3s temos outro requerimento de urg\u00eancia, para a vota\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia. A import\u00e2ncia das crian\u00e7as, que s\u00e3o o futuro da nossa Na\u00e7\u00e3o, precisa sair do papel da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na qual \u00e9 considerada prioridade absoluta, e vir tamb\u00e9m para as pol\u00edticas p\u00fablicas. Por isso, eu pe\u00e7o o apoiamento de todos os Parlamentares a esse requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 5/2020, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Medalha Amigo da Primeira Inf\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Cidadania \u00e9 um partido que, desde o seu princ\u00edpio, sente a necessidade de defender a educa\u00e7\u00e3o, a primeira inf\u00e2ncia, a inf\u00e2ncia, a juventude. Por isso, para mim, \u00e9 uma grande honra estar aqui orientando pelo partido e dizendo \"sim\" a n\u00f3s incentivarmos cada vez mais a prioriza\u00e7\u00e3o do olhar para as nossas crian\u00e7as.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez, nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 5213/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020, sobre a posterga\u00e7\u00e3o, para 2021-2022, do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil previsto na Lei n\u00ba 13.960, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, para mim, \u00e9 uma grande honra estar aqui novamente.\r\nEu nunca estive na pol\u00edtica, eu entrei na pol\u00edtica h\u00e1 2 anos. Sou m\u00e3e de 6 filhos e, infelizmente, em 2014, eu perdi um filho com 2 anos de idade.\r\nQuando n\u00f3s chegamos aqui e montamos um instituto, Presidente, n\u00f3s vimos que as crian\u00e7as brasileiras t\u00eam o mesmo brilho no olhar que t\u00eam os meus filhos, mas, dependendo de onde nascem, esse brilho vai se apagando. Por isso, para n\u00f3s, \u00e9 uma grande honra e uma grande vit\u00f3ria estarmos aqui falando sobre a primeira inf\u00e2ncia, nesta sess\u00e3o plen\u00e1ria, que iniciamos com a aprova\u00e7\u00e3o de um requerimento de urg\u00eancia para o projeto que trata do Amigo da Primeira Inf\u00e2ncia e na qual agora estamos estendendo o Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia. N\u00f3s precisamos encarar as nossas crian\u00e7as como o futuro do nosso Pa\u00eds e com muita responsabilidade.\r\nMais uma vez, Presidente, digo que este \u00e9 um momento bem especial para mim, porque julho \u00e9 um m\u00eas que me traz alegria e, ao mesmo tempo, muita tristeza. O acidente com o meu filho Arthur aconteceu num dia 6 de julho, completou mais 1 ano na semana passada. E hoje, uma semana depois, n\u00f3s estamos aqui no plen\u00e1rio autorizando a extens\u00e3o desse Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia - que possamos, cada vez mais, trazer pol\u00edticas p\u00fablicas para as nossas crian\u00e7as. Tamb\u00e9m neste m\u00eas de julho, no dia 31, o meu filho estaria completando 9 anos.\r\nEnt\u00e3o, para mim \u00e9 uma grande honra defender este requerimento, e o fa\u00e7o com muita emo\u00e7\u00e3o. Ele se refere a projeto que nos concede, por mais 1 ano, a oportunidade de trazermos a import\u00e2ncia das nossas crian\u00e7as neste Brasil, em que n\u00f3s acreditamos e que precisa, sim, ter esperan\u00e7a, ter pol\u00edticas p\u00fablicas, ter or\u00e7amento para que as nossas crian\u00e7as alcancem mais dignidade.\r\nPe\u00e7o o apoio de todos os Parlamentares, em especial dos L\u00edderes, para este projeto.\r\nEstou muito grata.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5213/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, VIG\u00caNCIA, BI\u00caNIO DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA DO BRASIL NO PER\u00cdODO DE 2021-2022, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos Parlamentares de celeridade na aprova\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020, sobre a posterga\u00e7\u00e3o, para 2021-2022, do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil previsto na Lei n\u00ba 13.960, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu estou muito grata a V.Exa. Tem um significado muito importante n\u00f3s estarmos votando isso neste m\u00eas, que \u00e9 um m\u00eas muito significativo para mim. Falo como pessoa e, principalmente, como m\u00e3e.\r\nEu pe\u00e7o a gentileza de todos os Parlamentares, de todos os L\u00edderes, para que votemos, da forma mais breve poss\u00edvel, o m\u00e9rito, a fim de estendermos essa pol\u00edtica da primeira inf\u00e2ncia. Que possamos fazer com que o olhar de todas as crian\u00e7as continue brilhando, carregado de sonhos e de realiza\u00e7\u00f5es. \r\nEstou muito grata. Que Deus aben\u00e7oe V.Exa. e todos os que nos auxiliaram a chegar at\u00e9 aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAULA BELMONTE, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, MANDATO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nFUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968. Abdica\u00e7\u00e3o pela oradora de privil\u00e9gios do mandato parlamentar. Protesto contra a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o chamado fundo eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Cidadania acreditamos na digitaliza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, na transpar\u00eancia e na menor burocracia. Por isso, n\u00f3s orientamos \"sim\".\r\nEu quero aproveitar estes segundos que me restam para registrar a minha gratid\u00e3o pela oportunidade de exercer este mandato. Hoje, abri m\u00e3o de todos os meus privil\u00e9gios pol\u00edticos. Sou a Deputada mais econ\u00f4mica e n\u00e3o uso cota parlamentar, porque esse \u00e9 um compromisso que eu fiz em campanha.\r\nHoje n\u00f3s votamos o aumento do Fundo Eleitoral, mas quero dizer que sou contra esse aumento. N\u00f3s devemos ter mais respeito com o dinheiro do contribuinte. Eu quero deixar isso registrado, Presidente. Isso \u00e9 muito importante. Esta Casa faz um trabalho de transforma\u00e7\u00e3o da vida das pessoas. Hoje n\u00f3s sa\u00edmos daqui com esse aumento do Fundo Eleitoral. Para n\u00f3s, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mais esse \u00f4nus para o contribuinte.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PRC 5/2020, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIA\u00c7\u00c3O, MEDALHA AMIGO DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, PESSOA, INSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, PROTE\u00c7\u00c3O, GARANTIA, DIREITOS, PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, CRIAN\u00c7A, HOMENAGEM, LEANDRE, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Medalha Amigo da Primeira Inf\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, irei direto ao voto, mas eu quero primeiro agradecer \u00e0 Secretaria da Mesa, \u00e0 Presid\u00eancia do Deputado Arthur Lira e a V.Exa., que me deram a possibilidade de relatar este projeto e de ele ser votado na data de hoje, mesmo neste hor\u00e1rio.\r\nN\u00f3s temos certeza absoluta de que hoje \u00e9 um dia importante. Agora acabamos de aprovar um PRC homenageando a mulher, e eu vejo que uma maneira de homenagear a mulher \u00e9 fazer pol\u00edticas p\u00fablicas para as nossas crian\u00e7as.\r\nComo eu disse ontem - compartilhei com os senhores -, este m\u00eas de julho \u00e9 um m\u00eas muito caro \u00e0 minha pessoa, \u00e9 o m\u00eas no qual eu perdi meu filho quando ele tinha 2 anos de idade e \u00e9 o m\u00eas no qual ele faria anivers\u00e1rio tamb\u00e9m. A perda desse meu filho foi o motivo de eu vir para este Parlamento, para defender as crian\u00e7as, defender quem n\u00e3o tem t\u00edtulo de eleitor, quem n\u00e3o tem associa\u00e7\u00e3o, quem n\u00e3o tem sindicato, mas que \u00e9 o futuro do Pa\u00eds.\r\nAqui no Distrito Federal, apesar de muitas pessoas saberem que n\u00f3s temos a maior renda per capita do Brasil, infelizmente n\u00f3s temos crian\u00e7as que n\u00e3o t\u00eam sapatos, que n\u00e3o t\u00eam alimenta\u00e7\u00e3o. E essa desigualdade social que todos n\u00f3s aqui queremos que cada vez diminua mais, se torna muito maior com a falta das crian\u00e7as na escola. \r\nHoje as nossas crian\u00e7as infelizmente est\u00e3o muito vulner\u00e1veis. Por isso n\u00f3s precisamos sempre fazer e incentivar as pol\u00edticas para as nossas crian\u00e7as que acontecem na primeira inf\u00e2ncia. A primeira inf\u00e2ncia \u00e9 o momento mais especial de uma crian\u00e7a. Quando h\u00e1 investimento desde a fase uterina at\u00e9 os 6 anos de idade, n\u00f3s fazemos a transforma\u00e7\u00e3o desse adolescente futuro e principalmente trazemos prosperidade para o Pa\u00eds.\r\nPor isso, eu quero homenagear tanto a Deputada Leandre quanto todos os outros autores e coautores da Medalha Amigo da Primeira Inf\u00e2ncia. Queremos incentivar o investimento em nossas crian\u00e7as. Hoje a LDO traz uma oportunidade de trazer um or\u00e7amento. Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu art. 227, est\u00e1 o \u00fanico momento em que temos a prioridade absoluta.\r\nDeputado General Peternelli, \u00e9 fundamental esse olhar para a primeira inf\u00e2ncia. Por isso estamos aqui defendendo a extens\u00e3o tamb\u00e9m do bi\u00eanio. E a entrega dessa medalha em agosto \u00e9 conveniente porque nesse m\u00eas comemoramos o Dia da Inf\u00e2ncia. Por isso, eu quero agradecer a todos os L\u00edderes que est\u00e3o apoiando a iniciativa da Medalha Amigo da Primeira Inf\u00e2ncia.\r\nE cabe a n\u00f3s a honra de estar aqui relatando esse projeto. Ontem iniciamos a pauta do Plen\u00e1rio falando da crian\u00e7a e hoje estamos concluindo a pauta falando de crian\u00e7a, que \u00e9 o nosso futuro.\r\nPasso a fazer a leitura da parte final do voto.\r\n\"Em resumo:\r\nPela Mesa da C\u00e2mara dos Deputados, voto, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo anexo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, na forma do substitutivo adotado pela Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.\"\r\nEsse \u00e9 o voto, Presidente.\r\nMuito grata.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos n\u00f3s e aben\u00e7oe em especial as crian\u00e7as do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, ARTUR MORENO PARO BELMONTE, FILHO, PAULA BELMONTE, DEPUTADA FEDERAL, AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5213/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, VIG\u00caNCIA, BI\u00caNIO DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA DO BRASIL NO PER\u00cdODO DE 2021-2022, GENERAL PETERNELLI, RELATOR, CRIAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e aos Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020, sobre a posterga\u00e7\u00e3o, para 2021-2022, do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil, previsto na Lei n\u00ba 13.960, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, mais uma vez, quero dizer que este \u00e9 um dia de muita vit\u00f3ria, de muita alegria, e de agradecer a Deus a oportunidade de n\u00f3s estarmos sensibilizando hoje a Casa e fechando este dia com essa grande vit\u00f3ria, que \u00e9 trazer a nossa crian\u00e7a como prioridade absoluta.\r\nNesse sentido de gratid\u00e3o, eu quero mais uma vez externar essa minha gratid\u00e3o ao grande Deputado General Peternelli. O Deputado, como V.Exa. disse, \u00e9 uma refer\u00eancia para todos n\u00f3s. Quero tamb\u00e9m externar a minha gratid\u00e3o ao Presidente Arthur Lira e a V.Exa., Deputado Marcelo Ramos, que ora preside os trabalhos, e a todos que est\u00e3o aqui para a constru\u00e7\u00e3o disso. Agrade\u00e7o a todos os Deputados que est\u00e3o aqui, quando faltam 5 minutos para a meia-noite, em prol das nossas crian\u00e7as e adolescentes, em prol das mulheres, em prol de um Pa\u00eds melhor. Externo a minha gratid\u00e3o ao meu L\u00edder, Deputado Alex Manente, ao Cidadania e a todos que participaram, para que a pud\u00e9ssemos estar aqui. Para mim, \u00e9 uma grande honra e uma grande vit\u00f3ria! \r\nE quero compartilhar isto com V.Exas.: o nome do meu filho era Artur Moreno Paro Belmonte. Hoje eu dedico este momento a ele. (A oradora se emociona.) Que Deus nos aben\u00e7oe e que sempre nos ilumine para que possamos represent\u00e1-lo aqui e fazer com que cada olhar de cada crian\u00e7a se torne realmente um olhar de esperan\u00e7a e de possibilidades de realiza\u00e7\u00e3o de sonhos. Este \u00e9 o meu objetivo, e aqui V.Exas. podem contar comigo integralmente para que possamos dar dignidade para as nossas crian\u00e7as e adolescentes.\r\nMuito grata, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-16T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5213/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, VIG\u00caNCIA, BI\u00caNIO DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA DO BRASIL NO PER\u00cdODO DE 2021-2022, CRIAN\u00c7A, CELINA LE\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL, GENERAL PETERNELLI, RELATOR, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, JO\u00c3O ROMA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA.",
        "nomeDeputado": "Paula Belmonte",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e aos Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020, sobre a posterga\u00e7\u00e3o, para 2021-2022, do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil, previsto na Lei n\u00ba 13.960, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PAULA BELMONTE (CIDADANIA - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero mais uma vez expressar a minha gratid\u00e3o a esta Presid\u00eancia por ter colocado este projeto em vota\u00e7\u00e3o.\r\nQuero agradecer mais uma vez ao nosso querido e grande Deputado General Peternelli e a todas as Deputadas que aqui se pronunciaram. A crian\u00e7a n\u00e3o tem cor, n\u00e3o tem sexo, n\u00e3o tem etnia, \u00e9 crian\u00e7a brasileira, e n\u00f3s precisamos dar-lhe apoio. Nesse sentido, quero tamb\u00e9m reconhecer o trabalho da Ministra Damares e o trabalho do Ministro Jo\u00e3o Roma e agradecer, em especial, \u00e0 Deputada Celina Le\u00e3o, que tem feito um trabalho de converg\u00eancias, criando oportunidades para todas as Deputadas. \r\nParab\u00e9ns, Deputada Celina Le\u00e3o! Estou muito grata pelo seu apoio!\r\nSr. Presidente, deixei por \u00faltimo este agradecimento, e sempre digo que Deus me deu este presente: a equipe que trabalha comigo. Falo da equipe de comunica\u00e7\u00e3o, dos assessores, de todas as pessoas que trabalham comigo. Tenho certeza de que todas est\u00e3o acompanhando esta sess\u00e3o e est\u00e3o emocionadas, junto comigo. Mais uma vez, estamos aqui aprovando um projeto que \u00e9 o motivo do trabalho que temos feito aqui em Bras\u00edlia, trazendo tamb\u00e9m essa perspectiva. Estou muito grata a todos eles e a V.Exas., estou muito grata! Que Deus nos aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]