[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANTIDUMPING, IMPORTA\u00c7\u00c3O, LEITE, PRODUTOR RURAL, SANTA CATARINA, NOVA ZEL\u00c2NDIA, EUROPA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a indecis\u00e3o do Governo Federal quanto \u00e0 taxa\u00e7\u00e3o das importa\u00e7\u00f5es de leite da Nova Zel\u00e2ndia e da Europa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta Geovania de S\u00e1, catarinense que nos representa muito bem na Mesa Diretora, subo \u00e0 tribuna para manifestar uma profunda preocupa\u00e7\u00e3o e indigna\u00e7\u00e3o com a n\u00e3o solu\u00e7\u00e3o concreta do problema do leite no Pa\u00eds, por conta do fim da taxa antidumping, e a n\u00e3o solu\u00e7\u00e3o de amplia\u00e7\u00e3o da taxa de importa\u00e7\u00e3o que o Governo anunciou na semana passada, mas que n\u00e3o foi publicada no Di\u00e1rio Oficial nem na quinta-feira, nem na sexta-feira, nem na segunda-feira, nem hoje, ter\u00e7a-feira.\r\nPortanto, as importa\u00e7\u00f5es ao valor de 28% de taxa est\u00e3o liberadas. O Governo n\u00e3o decide e n\u00e3o protege os produtores de leite deste Pa\u00eds, mas protege e defende os produtores de leite da Nova Zel\u00e2ndia e da Europa. \u00c9 dessa forma e nessa velocidade, sem solu\u00e7\u00e3o, sem resposta concreta, que tratam a bacia leiteira do Pa\u00eds. O nosso Estado e, principalmente, a nossa regi\u00e3o s\u00e3o os mais prejudicados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-13T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, MULHER, MOVIMENTO DE PROTESTO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras pela realiza\u00e7\u00e3o de campanha nacional contra a proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero manifestar minha profunda solidariedade \u00e0s mulheres brasileiras que, j\u00e1 nos dias 8 e 9 de mar\u00e7o, come\u00e7aram a grande caminhada e a grande campanha de mobiliza\u00e7\u00e3o nacional contra o desmonte da Previd\u00eancia p\u00fablica, at\u00e9 porque as mulheres ser\u00e3o, criminosamente, as mais atingidas por essa proposta do Governo Bolsonaro - as mulheres agricultoras, as mulheres trabalhadoras, as mulheres professoras.\r\nO regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, efetivamente, \u00e9 o maior crime de uma proposta fracassada e derrotada em 18 Pa\u00edses, que j\u00e1 recuaram dessa proposta. E o Brasil quer privatizar a Previd\u00eancia p\u00fablica.\r\nO povo brasileiro, principalmente as mulheres, v\u00e3o derrotar a reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F3%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DONALD TRUMP, ESTADOS UNIDOS, POLITICA EXTERNA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETROLEO, CAMADA PR\u00c9-SAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Protesto contra a iniciativa do Presidente Jair Bolsonaro de privatiza\u00e7\u00e3o do setor petrol\u00edfero. Submiss\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica aos Estados Unidos da Am\u00e9rica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quem sabe se, na volta de sua viagem aos Estados Unidos, Bolsonaro n\u00e3o troca pela bandeira americana a bandeira que est\u00e1 no Pal\u00e1cio do Planalto? Ele vai entregar o pr\u00e9-sal, vai entregar a PETROBRAS. Ele entregou a Base de Alc\u00e2ntara, uma quest\u00e3o de soberania nacional. Este Presidente vai entregar o nosso Pa\u00eds aos americanos. \r\nVamos reagir, povo brasileiro! Vamos defender a nossa P\u00e1tria, o nosso Pa\u00eds, do desmonte do patrim\u00f4nio p\u00fabico!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00b0 2.724-A, de 2015, sobre a eleva\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do capital estrangeiro com direito a voto nas empresas de transporte a\u00e9reo.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, quando se discute um projeto estrat\u00e9gico, sobre um setor como o turismo, sobre empresas a\u00e9reas, a grande pergunta que n\u00f3s temos que fazer \u00e9 esta: que pa\u00eds n\u00f3s queremos? Que autonomia, que independ\u00eancia e soberania queremos naquele setor, com o apoio a setores estrat\u00e9gicos nacionais, com investidores nacionais, al\u00e9m, \u00e9 claro, do debate com investidores internacionais?\r\nO que est\u00e1 em jogo aqui \u00e9 que est\u00e3o sendo abertas todas as portas, 100% delas, para empresas estrangeiras, para o interesse estrangeiro movimentar um setor estrat\u00e9gico da economia brasileira, que \u00e9 o setor a\u00e9reo. Est\u00e1 se confundindo e misturando aqui turismo com empresas a\u00e9reas. Est\u00e1 f\u00e1cil este discurso: \"Vamos apoiar o turismo no Pa\u00eds\". Quem n\u00e3o apoia o turismo? Mas est\u00e1 embutido a\u00ed, contraditoriamente, outro interesse, que \u00e9 a perspectiva de permitir que empresas estrangeiras ocupem um setor estrat\u00e9gico, o setor a\u00e9reo. Dizer que empresas estrangeiras v\u00e3o vir para c\u00e1 e, com isso, v\u00e3o reduzir pre\u00e7os? Desculpem-me, mas vamos falar outra linguagem aqui, apresentar outros argumentos para defender este projeto. \r\nTodos somos a favor do turismo. Agora, precisamos construir uma pol\u00edtica nacional de apoio ao turismo dos brasileiros dentro do Brasil e dos estrangeiros em visita ao Brasil. Precisamos discutir uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a nacional, uma pol\u00edtica de infraestrutura nacional, um plano estrat\u00e9gico de turismo. Entregar as empresas brasileiras para o capital estrangeiro, em 100%, \u00e9 efetivamente subordinar um interesse estrat\u00e9gico. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o turismo, \u00e9 o desenvolvimento regional, \u00e9 o desenvolvimento do interior do Pa\u00eds na perspectiva a\u00e9rea. As empresas estrangeiras s\u00f3 v\u00e3o se instalar onde lhes interessar e der lucro. Portanto, nem o Governo brasileiro vai ter o poder de induzir o desenvolvimento no interior deste Pa\u00eds, o desenvolvimento das regi\u00f5es deste Pa\u00eds, e n\u00e3o mais estar\u00e1 atrelado a uma perspectiva nacional, mas, efetivamente, aos interesses de empresas a\u00e9reas estrangeiras, sem controle, sem fiscaliza\u00e7\u00e3o, sem regulamenta\u00e7\u00e3o.\r\nLamentavelmente, nesta semana, n\u00f3s estamos assistindo \u00e0 entrega deste Pa\u00eds ao estrangeiro. E Bolsonaro \u00e9 o s\u00edmbolo desta semana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRC 27/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MINORIA PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 27, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Grupo Parlamentar Brasil-Nam\u00edbia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Minoria e a Oposi\u00e7\u00e3o votam \"sim\" porque entendem que essa rela\u00e7\u00e3o interparlamentar entre Nam\u00edbia e Brasil fortalece a democracia, fortalece a solidariedade entre os povos.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, IDADE M\u00cdNIMA, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SEGURIDADE SOCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de mobiliza\u00e7\u00e3o nacional contra a proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Expectativa de rejei\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela Casa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, amanh\u00e3 come\u00e7a uma grande caminhada do povo brasileiro para mostrar ao Governo Bolsonaro que a reforma da Previd\u00eancia impedir\u00e1 milh\u00f5es de brasileiros de se aposentarem, far\u00e1 com que outros milh\u00f5es de brasileiros se aposentem mal e obrigar\u00e1 ainda outros milh\u00f5es de brasileiros a trabalhar 5, 10, 15 ou 20 anos a mais para se aposentarem. Com o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, este Governo pretende desmontar e destruir a previd\u00eancia p\u00fablica, privatizando esse regime de prote\u00e7\u00e3o social e de seguridade social, que junta assist\u00eancia social, sa\u00fade e previd\u00eancia e \u00e9 uma conquista da cidadania, uma conquista do povo brasileiro.\r\nDerrotamos a reforma do Temer e vamos derrotar a reforma do Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SOBERANIA NACIONAL, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, ESTADOS UNIDOS, BRASIL, SUBMISS\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Subservi\u00eancia do Governo brasileiro aos interesses dos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 pouco ouvi um Parlamentar do PSL usar a express\u00e3o \"desmoraliza\u00e7\u00e3o internacional\".\r\nDesmoraliza\u00e7\u00e3o internacional foi o que aconteceu nos Estados Unidos nesta semana: o maior jornal americano, o The Washington Post, colocou uma imagem do Presidente do Brasil, a nona economia do mundo, lustrando os sapatos do Presidente Trump! Essa imagem se tornou o s\u00edmbolo dessa desmoraliza\u00e7\u00e3o. \u00c9 como um cachorro l\u00e1 do interior que n\u00f3s chamamos de vira-lata, subserviente, capacho dos americanos, que entrega tudo sem nenhuma reciprocidade.\r\nO Brasil abriu m\u00e3o dos vistos, que geravam uma receita de 60 milh\u00f5es de reais. Os americanos v\u00e3o entrar aqui de gra\u00e7a, e os brasileiros t\u00eam que pagar para entrar nos Estados Unidos. Em vez de comprar trigo da Argentina, nosso pa\u00eds vizinho, para fortalecer o MERCOSUL, vamos comprar dos americanos! Em vez de comprar e exportar boi do Centro-Oeste do Brasil, vamos comprar boi dos Estados Unidos! Este Presidente deveria arrancar a nossa bandeira do Pal\u00e1cio do Planalto e colocar a bandeira americana aqui!\r\nHaver\u00e1 a entrega da Base de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o, que \u00e9 uma quest\u00e3o estrat\u00e9gica da soberania nacional. Bem-vindos os investidores para comprar o pr\u00e9-sal, a PETROBRAS, a ELETROBRAS, o nosso patrim\u00f4nio, a nossa terra, para entregar aos americanos.\r\nEsse \u00e9 o Presidente capacho, subserviente, ajoelhado, vira-lata. Qualquer brasileiro deveria ter orgulho da nossa P\u00e1tria. Eu, que sou historiador, nunca vi um cen\u00e1rio como esse. Persona non grata vira um vira-lata do Bolsonaro tamb\u00e9m aqui dentro.\r\nA reforma da Previd\u00eancia dos militares chegou aqui ontem, Deputado Frota, que preside esta sess\u00e3o. Em outro momento, vou dialogar com V.Exa. sobre n\u00fameros, o que vai dar um bom debate, mas, como tenho pouco tempo, agora quero falar da Previd\u00eancia.\r\nSe esse modelo neoliberal que desmontou a previd\u00eancia no Chile em 1981, quando se assessorava um ditador, \u00e9 t\u00e3o bom; se o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, a privatiza\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia p\u00fablica para os mais pobres, para o agricultor, para o trabalhador, para o professor, para o servidor p\u00fablico, \u00e9 t\u00e3o bom; por que n\u00e3o privatizam a previd\u00eancia das For\u00e7as Armadas? Por que n\u00e3o privatizam a previd\u00eancia das For\u00e7as Armadas?\r\nCom essa panaceia da privatiza\u00e7\u00e3o, do desmonte, da destrui\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia p\u00fablica, o professor vai ter que frequentar a sala de aula at\u00e9 os 65 anos. Isso ir\u00e1 atingir os agricultores, que produzem 70% do alimento do povo brasileiro. V.Exas. n\u00e3o sabem o que \u00e9 come\u00e7ar a trabalhar na ro\u00e7a aos 10 anos de idade! Como ficam os trabalhadores que ganham at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos? Os pobres v\u00e3o ganhar 400 reais por m\u00eas?\r\nOs 900 bilh\u00f5es de reais v\u00e3o sair dos mais pobres, dos trabalhadores, dos professores, dos agricultores e, principalmente, das mulheres brasileiras. Mulheres agricultoras, 5 anos a mais; mulheres trabalhadoras, 7 anos a mais; mulheres professoras, 15 anos a mais! Este \u00e9 o Governo da destrui\u00e7\u00e3o.\r\nQuero concordar com um ponto que ele disse quando foi aos Estados Unidos: \"O meu Governo n\u00e3o vai construir nada neste Pa\u00eds. O meu Governo \u00e9 para destruir\" - destruir pol\u00edticas sociais, destruir a previd\u00eancia p\u00fablica, destruir os conselhos e as pol\u00edticas sociais deste Pa\u00eds, destruir as empresas p\u00fablicas, destruir a soberania nacional. \u00c9 um capacho dos americanos!\r\nDaqui a pouco, os ruralistas do agroneg\u00f3cio v\u00e3o chiar e berrar, porque n\u00e3o v\u00e3o conseguir vender soja para os chineses e frango para os \u00e1rabes. Essa disputa ideol\u00f3gica, fascista, conservadora e reacion\u00e1ria n\u00e3o responde nem ao com\u00e9rcio internacional. Nem a diplomacia brasileira est\u00e1 em bons len\u00e7\u00f3is, pois Presidente e filho v\u00e3o sendo os diplomatas deles mesmos, excluindo a pr\u00f3pria diplomacia. Isso, sim, \u00e9 desmoraliza\u00e7\u00e3o mundial. Isso, sim, \u00e9 desmoraliza\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, chamado Brasil.\r\nN\u00f3s vamos derrotar a reforma da Previd\u00eancia, porque ela \u00e9 um crime de lesa-p\u00e1tria. Mais de 200 Deputados foram para casa - a maioria porque defendeu a reforma da Previd\u00eancia do Temer - e mais 200 ou 300 ir\u00e3o, na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, se aprovarem esse crime.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FERROVIA NORTE-SUL (FNS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O,  IRREGULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Den\u00fancia de irregularidades no processo de privatiza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Alexandre Frota, que preside esta sess\u00e3o, \u00e0s 17h40min do dia 21 de mar\u00e7o de 2019, vou trazer aqui uma den\u00fancia do primeiro esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o no Governo Bolsonaro, que vai se concluir na pr\u00f3xima quinta-feira, com a privatiza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul.\r\nNo ano passado, n\u00f3s derrotamos uma medida provis\u00f3ria, denunciando o Michel Temer, e agora o Governo Bolsonaro vai privatizar a Ferrovia Norte-Sul. Povo brasileiro, j\u00e1 foram investidos 16 bilh\u00f5es de reais em 1.537 quil\u00f4metros nessa ferrovia. Em 2008, ela foi avaliada, pelo Estudo de Viabilidade T\u00e9cnica, Econ\u00f4mica e Ambiental, pela VALEC, em 3,8 bilh\u00f5es. Nos valores do IGP-M, ela chega hoje a somente 6,5 bilh\u00f5es, mas vai ser vendida por 1,6 bilh\u00e3o.\r\nO mais grave, no entanto, \u00e9 que hoje, dia 21 de mar\u00e7o, eu vou dizer aos moralistas do Governo Bolsonaro que a Vale e a Rumo v\u00e3o ganhar esta licita\u00e7\u00e3o - a Vale e a Rumo, Deputado Alexandre Frota!\r\nA ferrovia vale 6,5 bilh\u00f5es, foram investidos 16 bilh\u00f5es de reais, e ela vai ser privatizada, Deputado Edmilson Rodrigues, por 1,6 bilh\u00e3o de reais, adquirida pela Vale e pela empresa Rumo! N\u00e3o vai ter concorr\u00eancia internacional. N\u00e3o querem empresas estrangeiras, porque h\u00e1 maracutaia, h\u00e1 negociata com a Vale e com a Rumo. \r\nDeputado Alexandre Frota, na semana que vem, vamos acompanhar o que eu estou falando aqui. H\u00e1 20 anos acompanho as ferrovias, h\u00e1 20 anos estudo ferrovias. Em 2007, foram vendidos 720 quil\u00f4metros da Ferrovia Norte-Sul por 2,8 bilh\u00f5es. Agora, n\u00e3o s\u00e3o 720 quil\u00f4metros, mas sim 1.537 quil\u00f4metros v\u00e3o ser vendidos por 1,6 bilh\u00e3o.\r\nNa venda anterior, o pagamento era de 50% de entrada e, em 4 anos, os outros 50%. E agora, Deputado Celso Maldaner, s\u00e3o 5% de entrada e 28 anos para pagar o restante.\r\nEste vai ser o governo mais corrupto da hist\u00f3ria da Rep\u00fablica deste Pa\u00eds!\r\nNeste dia 21 de mar\u00e7o, e n\u00e3o na quinta-feira que vem, eu estou dizendo que Vale e Rumo v\u00e3o ganhar a licita\u00e7\u00e3o.\r\nOnde est\u00e1 o Minist\u00e9rio P\u00fablico? Onde est\u00e1 o Deputado que \u00e9 policial federal? Onde est\u00e1 o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o? Onde est\u00e3o os policiais federais, que v\u00eam aqui gargantear moralismo contra governos anteriores, Deputado Celso, que prendem em primeira inst\u00e2ncia, muitas vezes sem nenhum julgamento. \u00c9 assim que esses moralistas de plant\u00e3o v\u00e3o come\u00e7ar a fazer o primeiro esc\u00e2ndalo, que eu denuncio hoje, como um presente para o Bolsonaro! \r\nBolsonaro, no dia do seu anivers\u00e1rio, eu o denuncio pelo primeiro esc\u00e2ndalo, pela primeira bomba de corrup\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 o meu presente para voc\u00ea, Bolsonaro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IRREGULARIDADE, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, FERROVIA NORTE-SUL (FNS), PORTO NACIONAL (TO), ESTRELA D'OESTE (SP).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Den\u00fancia de irregularidades na privatiza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul, no trecho compreendido entre os Munic\u00edpios de Porto Nacional, no Estado de Tocantins, e Estrela d'Oeste, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, subo a esta tribuna novamente para denunciar a todo o povo brasileiro o esc\u00e2ndalo que poder\u00e1 acontecer na pr\u00f3xima quinta-feira: a privatiza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul, no trecho que vai de Porto Nacional a Estrela d'Oeste, em S\u00e3o Paulo, por 1,6 bilh\u00e3o de reais, quando vale, no m\u00ednimo, 6,5 bilh\u00f5es de reais.\r\nJ\u00e1 est\u00e1 montada a maracutaia! Deputado Joseildo, V.Exa. pode tomar nota: a Vale e a Rumo s\u00e3o as duas empresas que v\u00e3o participar do primeiro grande esc\u00e2ndalo do Governo Bolsonaro. Os 16 bilh\u00f5es de reais investidos na ferrovia v\u00e3o sair por 1,6 bilh\u00e3o de reais. Pagam 5% de entrada e t\u00eam 28 anos para honrar o restante. \u00c9 um esc\u00e2ndalo do Governo Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRAUDE, LICITA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, FERROVIA NORTE-SUL (FNS), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Den\u00fancia de irregularidades no processo licitat\u00f3rio do trecho da Ferrovia Norte-Sul entre os Munic\u00edpios de Porto Nacional, no Estado de Tocantins, e Estrela d'Oeste, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu insisto em que amanh\u00e3 vai se concretizar o primeiro grande esc\u00e2ndalo de maracutaia do Governo Bolsonaro: vai se privatizar um trecho de 1.537 quil\u00f4metros da Ferrovia Norte-Sul, de Porto Nacional at\u00e9 Estrela d'Oeste, e j\u00e1 est\u00e1 montado o esquema para a Vale do Rio Doce ser a vencedora por 1,6 bilh\u00f5es de reais, quando foram investidos 16 bilh\u00f5es de reais, para pagar 5%, e o restante em 28 anos.\r\nVai resultar em dezenas de Lava-Jato o primeiro esc\u00e2ndalo do Governo Bolsonaro. Os senhores v\u00e3o ver que, amanh\u00e3, na maracutaia, no esquema, a Vale do Rio Doce vai ser a vencedora da licita\u00e7\u00e3o. Um dia antes da licita\u00e7\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 sabemos quem vai ganhar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FRAUDE, LICITA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), FERROVIA NORTE-SUL (FNS), MONOP\u00d3LIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o da den\u00fancia de irregularidades no processo de concess\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero tornar novamente p\u00fablico o que eu disse na semana passada.\r\nNa quinta-feira a licita\u00e7\u00e3o, a concess\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul era uma grande maracutaia e seria o primeiro esc\u00e2ndalo do Governo Bolsonaro. Eu disse que seria vencedora, Deputado Alexandre Frota, a Rumo ou a Vale. Fizeram a maracutaia e deu Rumo por 2,7 bilh\u00f5es, menos que a concess\u00e3o de 2008, de 720 quil\u00f4metros para 1.537 quil\u00f4metros.\r\nSegundo esc\u00e2ndalo: 5% de entrada, 28 anos para pagar.\r\nTerceiro esc\u00e2ndalo: uma ferrovia verticalizada, impedindo qualquer empresa do Brasil e do mundo de colocar suas ferrovias nessa ferrovia.\r\nDo monop\u00f3lio estatal para o monop\u00f3lio privado, tudo mancomunado a pre\u00e7o de banana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IRREGULARIDADE, LICITA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, FERROVIA NORTE-SUL (FNS).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Den\u00fancia de irregularidades no processo licitat\u00f3rio de trecho da Ferrovia Norte-Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na semana passada n\u00f3s denunciamos o primeiro esc\u00e2ndalo do Governo Bolsonaro e que ele ia se confirmar na licita\u00e7\u00e3o e na privatiza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul. Na \u00faltima quinta-feira, a Vale foi superada pela empresa Rumo, que ganhou a licita\u00e7\u00e3o com um pre\u00e7o insignificante: por 1.537 quil\u00f4metros ofereceu 2,7 bilh\u00f5es, a serem pagos em 28 anos, num modelo verticalizado, monopolizado e escandaloso. Em 2008, concederam 720 quil\u00f4metros, para serem pagos em 4 anos 2,8 bilh\u00f5es. Agora, por 1.537 quil\u00f4metros, v\u00e3o ser pagos 2,7 bilh\u00f5es em 28 anos. \r\n\u00c9 o primeiro grande esc\u00e2ndalo da maracutaia organizada pelo Governo Bolsonaro com a empresa Rumo, que j\u00e1 hav\u00edamos antecipado que poderia ser a vencedora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, PARTIDO POL\u00cdTICO, FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Defesa de financiamento p\u00fablico dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vivenciamos v\u00e1rias den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Est\u00e1 a\u00ed a rela\u00e7\u00e3o e o conluio entre o privado e o p\u00fablico como a fonte, como a origem de grande parte dos processos de corrup\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds. Portanto, os partidos t\u00eam que funcionar democraticamente com controle p\u00fablico, com transpar\u00eancia p\u00fablica e com financiamento p\u00fablico, para n\u00e3o precisarem de rela\u00e7\u00f5es prom\u00edscuas com o privado, com o particular, que fez com que os grandes esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o fossem denunciados no Pa\u00eds, nessa rela\u00e7\u00e3o prom\u00edscua de conluio entre o p\u00fablico e o privado. Portanto, temos que regrar o funcionamento dos partidos no Pa\u00eds, n\u00e3o por decis\u00e3o de um ou de outro partido, mas pela democracia, pela transpar\u00eancia p\u00fablica e por financiamento. E o financiamento p\u00fablico evita corrup\u00e7\u00e3o, evita as maracutaias.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1712/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OFENSA, PARLAMENTO, ZECA DIRCEU, DEPUTADO FEDERAL, CR\u00cdTICA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. Desrespeito do Ministro da Economia, Paulo Guedes, para com o Parlamento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Oposi\u00e7\u00e3o vota \"sim\".\r\nQuero dizer que quem desrespeitou o Parlamento brasileiro foi o Ministro Guedes, que n\u00e3o \u00e9 capaz de ouvir uma cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Bolsonaro e Guedes s\u00e3o a dupla que os banqueiros sempre sonharam.\r\nA cr\u00edtica do Deputado Zeca Dirceu foi para dizer o qu\u00ea? A reforma da Previd\u00eancia agride, produz crime contra os pobres, contra as mulheres, contra os agricultores, contra as professoras deste Pa\u00eds, e \u00e9 beneficente, condescendente e puxa-saco dos banqueiros. \u00c9 \"tchutchuca\" dos banqueiros!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BENEF\u00cdCIO, MUNIC\u00cdPIO, AUMENTO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), ALTERA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7OS DE QUALQUER NATUREZA (ISS).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "N\u00e3o sinaliza\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de propostas concretas em prol das Prefeituras Municipais, na abertura da Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios. Defesa de vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, de proposi\u00e7\u00f5es de interesse das municipalidades brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Presidente Bolsonaro, na abertura da Marcha dos Prefeitos, fez s\u00f3 discurso ideol\u00f3gico, nenhuma proposta concreta para os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nNesta semana da Marcha dos Prefeitos, n\u00f3s temos que votar 1% do FPM. Lula concedeu 1% para o m\u00eas de dezembro em 2009, a Presidenta Dilma concedeu mais 1% a partir de 2014. Agora, queremos mais 1%. Inclusive, h\u00e1 uma PEC tramitando nesta Casa para que os Munic\u00edpios possam ter mais recursos p\u00fablicos.\r\nE o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 46, de 2017, que trata do imposto sobre servi\u00e7os de planos de sa\u00fade, cart\u00f5es de cr\u00e9dito e d\u00e9bito e de arrendamento mercantil, est\u00e1 aqui no plen\u00e1rio para delibera\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nDeputados, se n\u00f3s queremos defender os Munic\u00edpios, vamos votar a Lei do ISS, tirar 12 bilh\u00f5es dos banqueiros, que ficam com grande parte desses recursos, e transferir para os Munic\u00edpios para que haja sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, estrada, desenvolvimento local.\r\nEvidentemente, os Prefeitos n\u00e3o puxam o saco do Bolsonaro e n\u00e3o defendem a reforma da Previd\u00eancia. A privatiza\u00e7\u00e3o dela \u00e9 que vai quebrar os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nN\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia! Sim ao 1% do FPM! Sim \u00e0 Lei do ISS! Isso, sim, \u00e9 defender os Munic\u00edpios deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), RELATOR, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), SUPRESS\u00c3O, DIREITOS, APOSENTADORIA, IDADE M\u00cdNIMA, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Deputada Geovania de S\u00e1, quero manifestar aqui minha profunda discord\u00e2ncia, do ponto de vista legal, constitucional, do parecer apresentado pelo Relator da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. \r\nDireito n\u00e3o se reduz, direito se mant\u00e9m em per\u00edodos dif\u00edceis da hist\u00f3ria. Est\u00e3o retrocedendo, est\u00e3o roubando direitos dos trabalhadores deste Pa\u00eds - dos agricultores, dos mais pobres, das mulheres. Milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o v\u00e3o mais se aposentar com 65 anos de idade para os homens e 62 anos de idade para as mulheres, com 40 anos de contribui\u00e7\u00e3o ou, no m\u00ednimo, 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Milh\u00f5es de brasileiros v\u00e3o se aposentar mal reduzindo a base de c\u00e1lculo, e outros milh\u00f5es de brasileiros v\u00e3o ter que trabalhar 5 anos, 10 anos, 15 anos a mais, principalmente as mulheres deste Pa\u00eds. \r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AVALIA\u00c7\u00c3O, INICIO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Avalia\u00e7\u00e3o negativa dos primeiros 100 dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, 100 dias de Governo Bolsonaro, 100 dias que marcam uma nova rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o aos interesses dos americanos - um Presidente vira-lata -, 100 dias de entrega de patrim\u00f4nio p\u00fablico e de soberania nacional, 100 dias de aumento do desemprego, de aumento da desigualdade social e de desmonte das pol\u00edticas p\u00fablicas e sociais deste Pa\u00eds.\r\nE o crime maior, a marca maior que vai ficar desses 100 dias \u00e9 o desmonte e a privatiza\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia p\u00fablica, em transfer\u00eancia para o setor financeiro, em regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, um direito fundamental do povo brasileiro de envelhecer bem.\r\nS\u00e3o 100 dias de desmando, de incompet\u00eancia, de destrui\u00e7\u00e3o e de desmonte do que o povo brasileiro conquistou.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PDC 782/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, ACORDO SOBRE SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DA REP\u00daBLICA DO PARAGUAI (2016).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Emiss\u00e3o do parecer ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 782-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo Sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica do Paraguai, assinado em Bras\u00edlia, em 8 de junho de 2016, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 782, de 2017, aprova o texto do Acordo sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica do Paraguai, assinado em Bras\u00edlia, em 8 de junho de 2016.\r\nSe V.Exa. me permitir, Sra. Presidenta, passo a ler o voto do Relator, abdicando da leitura do relat\u00f3rio.\r\n\"II - Voto do Relator\r\nAs rela\u00e7\u00f5es com o Paraguai s\u00e3o priorit\u00e1rias para o Brasil e atravessam um bom momento. Seus principais eixos de integra\u00e7\u00e3o s\u00e3o coopera\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, integra\u00e7\u00e3o de infraestrutura, coopera\u00e7\u00e3o fronteiri\u00e7a e combate a il\u00edcitos transnacionais. Deve-se destacar, ainda, o com\u00e9rcio bilateral, realizado ao amparo das normas do MERCOSUL. As rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas entre os dois pa\u00edses foram estabelecidas em 1844.\r\nA hidrel\u00e9trica de Itaipu Binacional \u00e9 um projeto emblem\u00e1tico da integra\u00e7\u00e3o Brasil-Paraguai. A usina responde por aproximadamente 17% da energia consumida no Brasil e 72% do consumo paraguaio. Em 2015, Itaipu - oficialmente inaugurada em 1984 - voltou a assumir a lideran\u00e7a mundial em produ\u00e7\u00e3o anual de energia el\u00e9trica, ao gerar 89.215 gigawatts-hora, com um crescimento de 1,6% em rela\u00e7\u00e3o a 2014, superando a produ\u00e7\u00e3o da usina de Tr\u00eas Gargantas, na China. \r\n\tO Brasil \u00e9, tradicionalmente, o principal parceiro comercial do Paraguai. Em 2015, a corrente de com\u00e9rcio bilateral alcan\u00e7ou US$ 3,4 bilh\u00f5es, sendo US$ 2,5 bilh\u00f5es em exporta\u00e7\u00f5es brasileiras e US$ 884 milh\u00f5es em importa\u00e7\u00f5es\", com\u00e9rcio amplamente favor\u00e1vel \u00e0 sociedade brasileira.\r\nDentre os principais produtos exportados pelo Brasil, destacam-se adubos e fertilizantes; dentre os importados, soja, carne e trigo. Tanto a Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos - APEX quanto a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI inclu\u00edram o Paraguai como 'mercado priorit\u00e1rio' para a agenda de trabalho de 2016. \r\n\tBrasil e Paraguai compartilham 1.339 quil\u00f4metros de fronteira, a quarta maior extens\u00e3o entre os limites brasileiros. Desse total, 700 quil\u00f4metros correspondem \u00e0 chamada 'fronteira seca', na qual inexistem barreiras naturais entre os dois pa\u00edses.\r\nQuanto ao acordo em apre\u00e7o, ele visa incrementar os la\u00e7os de amizade, entendimento e coopera\u00e7\u00e3o entre os dois pa\u00edses signat\u00e1rios, consequ\u00eancias esperadas da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal para a opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a\u00e9reos entre os territ\u00f3rios do Brasil e Paraguai. \r\nEm conformidade com a Pol\u00edtica Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil estabelecida pelo Decreto n\u00ba 6.780, de 2009, o Acordo contempla concess\u00e3o de direitos de tr\u00e1fego de quinta liberdade (art. 2\u00ba, al\u00ednea \"c\"), livre determina\u00e7\u00e3o de capacidade (art. 12), liberdade tarif\u00e1ria (art. 13) e quadro de rotas aberto (anexo ao Acordo), respeitado o princ\u00edpio da reciprocidade. \r\nA 'quinta liberdade', prevista na Conven\u00e7\u00e3o Internacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil, mais conhecida como Conven\u00e7\u00e3o de Chicago, consiste na possibilidade de que uma empresa a\u00e9rea estrangeira voe para o territ\u00f3rio da outra parte contratante e, a partir de pontos situados nesse territ\u00f3rio, opere voos para localidades situadas em terceiros pa\u00edses, os denominados 'pontos al\u00e9m'. \r\nPor fim, cumpre registrar que a proposi\u00e7\u00e3o contempla os requisitos essenciais de juridicidade e respeita a boa t\u00e9cnica legislativa.\r\nDiante do exposto, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do presente projeto de decreto legislativo\". \r\nEste \u00e9 o voto, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDC 782/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 782-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo Sobre Servi\u00e7os A\u00e9reos entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica do Paraguai, assinado em Bras\u00edlia, em 8 de junho de 2016.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nossa bancada votar\u00e1 favoravelmente ao projeto porque assim fortalecemos as rela\u00e7\u00f5es de coopera\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses do MERCOSUL, que deveriam se realizar com o Paraguai, com a Venezuela, com a Bol\u00edvia e com todos os pa\u00edses fronteiri\u00e7os, no lugar do fomento \u00e0 guerra e ao conflito.\r\nEm segundo lugar, para Santa Catarina, a rela\u00e7\u00e3o com o Paraguai \u00e9 estrat\u00e9gica, principalmente no que diz respeito aos produtos agr\u00edcolas necess\u00e1rios para as agroind\u00fastrias catarinenses, como o milho, que \u00e9 trazido por meio do caminho do milho. Isso fortalece a nossa rela\u00e7\u00e3o com a na\u00e7\u00e3o vizinha, com pa\u00eds vizinho, nosso pa\u00eds irm\u00e3o, o Paraguai.\r\nEste acordo de coopera\u00e7\u00e3o entre Brasil e Paraguai \u00e9 para fortalecer e desenvolver os dois pa\u00edses, e n\u00e3o subordinar um ao outro. Por isso nossa bancada vota favoravelmente a este projeto e, ao mesmo tempo, ressalta a import\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o de amizade e de coopera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, social e cultural entre os pa\u00edses.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCHA A BRAS\u00cdLIA EM DEFESA DOS MUNIC\u00cdPIOS (22:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ALTERA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7OS DE QUALQUER NATUREZA (ISS), MUNIC\u00cdPIO, AUMENTO, PERCENTUAL, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da XXII Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios. Defesa da destina\u00e7\u00e3o, \u00e0s municipalidades brasileiras, de recursos oriundos do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISS, e de amplia\u00e7\u00e3o dos percentuais do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nesta semana aconteceu a Marcha dos Prefeitos em Bras\u00edlia. E eu tenho uma profunda indigna\u00e7\u00e3o porque o Governo novamente fez promessas, prometeu facilidades, prometeu papai-noel, mas condicionou esse papai-noel ao desmonte e \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia p\u00fablica.\r\nEsta Casa, mais uma vez, n\u00e3o votou projeto de lei que trata do ISS e que daria 12 bilh\u00f5es de reais para os Munic\u00edpios brasileiros. Cinco ou seis Munic\u00edpios, junto com os bancos, roubam dos Munic\u00edpios, inclu\u00eddos a\u00ed os Munic\u00edpios catarinenses, 12 bilh\u00f5es de reais. \r\nN\u00f3s poder\u00edamos tamb\u00e9m ter aprovado o aumento de um ponto percentual no FPM. N\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos conquistado com o Presidente Lula, em 2009, um ponto percentual a mais em dezembro daquele ano. Em 2014, com a Presidente Dilma, conquistamos mais um ponto percentual. Precisamos agora de mais um ponto percentual no FPM.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ANIVERS\u00c1RIO, PRIS\u00c3O, PRESO, LIBERTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Transcurso do primeiro ano da pris\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Defesa da liberdade do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nesse domingo completou um ano a injusta, imoral, ilegal e inconstitucional pris\u00e3o do ex-Presidente Lula. Enquanto isso, a marca deste Governo, que patrocinou, junto com A\u00e9cio Neves e outras for\u00e7as pol\u00edticas, o golpe a este Pa\u00eds e \u00e0 democracia, quem sabe ser\u00e1 a de ter desmontado e destru\u00eddo, n\u00e3o o Presidente Lula, porque esse nunca v\u00e3o destruir, mas as pol\u00edticas p\u00fablicas e sociais implementadas por ele e pelo PT, como o Minha Casa, Minha Vida, a expans\u00e3o das universidades p\u00fablicas e dos institutos e escolas t\u00e9cnicas federais, o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA, os programas de subs\u00eddio aos agricultores, a pol\u00edtica de ci\u00eancia e tecnologia e a soberania nacional, pol\u00edticas que transformaram o Brasil na sexta economia do mundo, com respeito. \u00c9 disso que se trata.\r\nPor isso, Lula livre significa liberdade para o povo brasileiro. A liberdade do Lula significa a liberdade das for\u00e7as democr\u00e1ticas que defendem um Pa\u00eds decente, digno e justo. Portanto, lutar pela liberdade do Presidente Lula \u00e9 lutar pela liberdade do povo brasileiro.\r\nBrasil livre, Lula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREJU\u00cdZO, AGRICULTOR, MULHER, TRABALHADOR RURAL, PROFESSOR, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria encaminhada \u00e0 Casa pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Assis Carvalho, inicialmente, quero cumpriment\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos na Presid\u00eancia desta sess\u00e3o.\r\nQuero dizer que o povo brasileiro precisa ficar muito vigilante com o crime que este Governo quer fazer com a Previd\u00eancia dos trabalhadores, dos mais pobres deste Pa\u00eds, contra os agricultores, principalmente as mulheres agricultoras - elas ter\u00e3o que trabalhar 5 anos a mais; contra os trabalhadores, principalmente as mulheres trabalhadoras - elas ter\u00e3o que trabalhar no m\u00ednimo 7 anos a mais; contra os professores deste Pa\u00eds. Fala-se tanto em qualidade na educa\u00e7\u00e3o e querem cometer um crime contra os professores, de modo particular contra as professoras que v\u00e3o ter que contribuir 10 anos a mais. N\u00f3s derrotamos a reforma da Previd\u00eancia do Temer. O povo brasileiro mobilizado vai derrotar a reforma da Previd\u00eancia do Governo Bolsonaro.\r\nOuvi um Deputado do PSL falar em Titanic. O Titanic do Governo Bolsonaro, com certeza, vai afundar se cometer esse crime de lesa-p\u00e1tria contra o povo brasileiro.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com os cortes de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de professor, de educador, h\u00e1 30 anos, n\u00e3o posso deixar de manifestar, tamb\u00e9m, a minha indigna\u00e7\u00e3o com a posi\u00e7\u00e3o do Governo de cortar recursos or\u00e7ament\u00e1rios, no m\u00eas de maio, para as universidades brasileiras, para os institutos federais e para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira. \r\n\u00c9 uma viol\u00eancia, \u00e9 um crime de lesa-p\u00e1tria o despreparo deste Presidente. O despreparo, a imbecilidade e a ignor\u00e2ncia desse Ministro da Educa\u00e7\u00e3o precisam ser repudiados pelo Parlamento brasileiro. \r\nSim, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sim \u00e0 universidade p\u00fablica, sim aos institutos federais, que, com ci\u00eancia e tecnologia, est\u00e3o transformando processos produtivos e econ\u00f4micos neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=385&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de paralisa\u00e7\u00e3o nacional contra a reforma da Previd\u00eancia Social e o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rias do ensino p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Presidente Bolsonaro e o Ministro Guedes, da Economia, a dupla com que os banqueiros sempre sonharam, querem roubar a aposentadoria do povo trabalhador. O Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, lobista do setor privado educacional brasileiro, faz cortes bilion\u00e1rios na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nas universidades e nos institutos federais, na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, na ci\u00eancia e tecnologia e na CAPES.\r\nPor isso, amanh\u00e3, 15 de maio, \u00e9 o dia de paralisa\u00e7\u00e3o nacional, \u00e9 o dia do basta, \u00e9 o dia da den\u00fancia contra a reforma da Previd\u00eancia, ou seja, contra o desmonte e a privatiza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia p\u00fablica e contra os cortes na educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 868/2018, MEDIDA PROVISORIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO. REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es de ga\u00fachos, catarinenses e paranaenses contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Defesa do arquivamento da mat\u00e9ria pela Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na mesma dire\u00e7\u00e3o que o Deputado Pompeo de Mattos, os ga\u00fachos, os catarinenses e os paranaenses, numa grande mobiliza\u00e7\u00e3o que ocorreu no dia de ontem, disseram n\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868, de 2018. Ela representa a mercantiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua e do saneamento. \u00c9 o desmonte da possibilidade de acesso \u00e0 \u00e1gua de qualidade a mais de 4 mil Munic\u00edpios deste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s s\u00f3 temos 34 Munic\u00edpios catarinenses superavit\u00e1rios, como a nossa querida Chapec\u00f3. Quando fui Prefeito, renovei o contrato com a Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento - CASAN, garantindo mais investimento da CASAN no nosso Munic\u00edpio e, ao mesmo tempo, investindo nos pequenos Munic\u00edpios.\r\nEste Parlamento, atendendo \u00e0s necessidades dos Munic\u00edpios deste Pa\u00eds, tem que arquivar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 868. Esse \u00e9 um resqu\u00edcio criminoso do Governo Temer! Temos que dizer n\u00e3o \u00e0 medida provis\u00f3ria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA RURAL, PREJU\u00cdZO, AGRICULTORA, TEMPO DE CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o do orador contr\u00e1ria \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social, especilamente quanto \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da idade para aposentadoria das mulheres agricultoras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, ontem houve um debate na Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia sobre aposentadoria rural.\r\nFicou claro para o Brasil inteiro a viol\u00eancia, o crime que este Governo quer fazer com as mulheres agricultoras, que, com 10, 12, 14 anos, j\u00e1 come\u00e7am a trabalhar. O Governo quer estender de 55 anos para 60 anos a aposentadoria das mulheres, cobrando 600 reais de contribui\u00e7\u00e3o anual da fam\u00edlia dos agricultores, e impedir ou dificultar o acesso \u00e0 aposentadoria. Os agricultores n\u00e3o v\u00e3o permitir isso!\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia! \"Sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos 55 anos para as mulheres agricultoras e \u00e0 legitima\u00e7\u00e3o do nosso instrumento, que \u00e9 o sindicato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, REPRESENTANTE, ALUNO, ENSINO M\u00c9DIO, ENSINO SUPERIOR, IMPEDIMENTO, DEBATE, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nMINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3, COMPORTAMENTO, DEBATE, EDUCA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA.\r\nPLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao impedimento do uso da palavra por representantes da classe estudantil em reuni\u00e3o realizada pela Casa com a presen\u00e7a do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Cr\u00edtica \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o na reuni\u00e3o destinada ao debate sobre a gest\u00e3o da pasta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, ontem representantes dos estudantes deste Pa\u00eds, do ensino m\u00e9dio, do ensino superior, foram impedidos de dialogar democraticamente nesta Casa com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Lament\u00e1vel! Isso pede uma posi\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio aqui! N\u00e3o se aceita a democracia, a pluralidade, a diversidade.\r\nO Ministro veio aqui e exp\u00f4s, em nome da t\u00e9cnica e da ci\u00eancia, um discurso ideol\u00f3gico, atrasado, antigo, com receitas prontas, com chav\u00f5es, com slogan pronto, sem nenhuma proposta. Eu nunca vi aqui um Ministro, depois de vir a esta Casa numa semana, voltar na semana seguinte e fazer a mesma exposi\u00e7\u00e3o, sem proposta.\r\nComo disse o Deputado \u00c1tila, este Parlamento j\u00e1 construiu a melhor proposta para a educa\u00e7\u00e3o brasileira, o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, com metas, com horizontes, com a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias a respeito de como formar os professores, de como fazer o atendimento desde a creche at\u00e9 a universidade. O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o trata tamb\u00e9m da forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do profissional. Neste ano vence o que est\u00e1 previsto na Meta 17 do PNE, relativa \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais do magist\u00e9rio.\r\nE o Ministro? Sil\u00eancio. Plano Nacional? Sil\u00eancio. E o FIES? Sil\u00eancio. E o PROUNI? Sil\u00eancio. Universidades p\u00fablicas? Sil\u00eancio. Institutos federais? Sil\u00eancio. S\u00f3 discurso ideol\u00f3gico! S\u00f3 persegui\u00e7\u00e3o a professores e estudantes! S\u00f3 desmonte e cortes no or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o! \u00c9 lament\u00e1vel! \u00c9 lament\u00e1vel que a nova pol\u00edtica seja velha, seja antiga, seja atrasada, n\u00e3o tenha nenhuma proposta para a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00e3o conseguem os Deputados da base do Governo defender o Ministro. Quando o ent\u00e3o Ministro V\u00e9lez Rodr\u00edguez esteve aqui, Deputado do PDT disse que defendia a perman\u00eancia de V\u00e9lez Rodr\u00edguez no cargo porque o que viria seria pior. N\u00f3s constatamos ontem que o Ministro atual \u00e9 pior do que V\u00e9lez Rodr\u00edguez. Vai l\u00e1 para promover ideologia e n\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o; vai l\u00e1 para defender persegui\u00e7\u00e3o \u00e0s escolas p\u00fablicas, \u00e0s universidades p\u00fablicas e aos institutos federais.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que um professor tenha que vir \u00e0 tribuna para dizer que o Ministro est\u00e1 mais preocupado com a ideologia dele. Deveria o Ministro respeitar todas as ideologias e defender a escola p\u00fablica, a universidade p\u00fablica, a escola t\u00e9cnica federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, DIFICULDADE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Exist\u00eancia da pol\u00edtica do toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1  para a aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria pela Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quero aqui manifestar, como professor, como educador...\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Pedro Uczai, eu vou passar ao Deputado Giovani Cherini.\r\nDeputado Pedro Uczai est\u00e1 finalizando o seu 1 minuto.\r\nV.Exa. est\u00e1 com o microfone.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Eu estou tentando...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Um minuto est\u00e1 finalizando.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Ent\u00e3o, est\u00e1 bom.\r\nV.Exa., depois, ent\u00e3o, encaminha a quest\u00e3o de ordem solicitada pelo Deputado Edmilson Rodrigues. A\u00ed eu fa\u00e7o o uso de 1 minuto aqui.\r\nSra. Presidente, Srs. Deputados...\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Pedro, V.Exa. vai finalizar ou eu vou ter que chamar o pr\u00f3ximo orador?\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, na condi\u00e7\u00e3o de educador, professor, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, hoje, recebemos, de um lado, a perspectiva de vir o Ministro da Economia discutir Previd\u00eancia; de outro lado, acontecia uma reuni\u00e3o com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, com reitores e outros Parlamentares, cujo conte\u00fado, entre outros, foi a afirma\u00e7\u00e3o de que a reforma da Previd\u00eancia se dar\u00e1 pelo financiamento de 40 milh\u00f5es, 10 milh\u00f5es por semestre. Anteciparam de 4 para 2 anos recursos que v\u00e3o comprar Deputados para aprovar a reforma da Previd\u00eancia. Primeiro, a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 criminosa contra o povo brasileiro.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEMIN\u00c1RIO, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rio internacional sobre experi\u00eancias previdenci\u00e1rias. Contrariedade \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o, no Brasil, do regime de capitaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, est\u00e1 acontecendo neste momento um semin\u00e1rio internacional sobre as experi\u00eancias previdenci\u00e1rias. Est\u00e1 evidente que nos 30 pa\u00edses em que implantou a privatiza\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia p\u00fablica, que se passou do regime de reparti\u00e7\u00e3o para o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, isso fracassou, pois s\u00f3 se concentrou renda, aumentou-se a desigualdade social, a mis\u00e9ria e a pobreza entre os idosos. Um ter\u00e7o sobre o sal\u00e1rio do \u00faltimo m\u00eas \u00e9 a m\u00e9dia dos aposentados chilenos, ou bolivianos, ou argentinos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres, essa m\u00e9dia \u00e9 mais grave e mais criminosa: em torno de 28% sobre o sal\u00e1rio que recebiam. Essa \u00e9 a aposentadoria das mulheres chilenas, ou peruanas, ou bolivianas, ou argentinas.\r\nPortanto, 18 pa\u00edses j\u00e1 voltaram atr\u00e1s. E nos pa\u00edses que ainda n\u00e3o conseguiram voltar atr\u00e1s os governos precisam sustentar, subsidiar essas pessoas, porque o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o e a privatiza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia p\u00fablica s\u00e3o o maior crime.\r\nSe este Parlamento votar pela capitaliza\u00e7\u00e3o, pela privatiza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia, ir\u00e1 cometer o maior crime de lesa-p\u00e1tria contra o povo brasileiro, contra os trabalhadores e as trabalhadoras. Ficou claro: nem o cara do Banco Mundial defendeu a privatiza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia, quando se diz que precisa de reparti\u00e7\u00e3o e que se poderia complementar a capitaliza\u00e7\u00e3o, mas nunca ser suprimido e eliminado o regime de reparti\u00e7\u00e3o solid\u00e1rio, em que o tripartite sustenta a previd\u00eancia p\u00fablica.\r\nPor isso, \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia! \"N\u00e3o\" ao regime de capitaliza\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, OBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, VOTO CONTR\u00c1RIO, JUSTIFICATIVA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Registro de voto contr\u00e1rio a proposta relativa \u00e0 ado\u00e7\u00e3o das emendas or\u00e7ament\u00e1rias impositivas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui justificar meu voto.\r\nQuando Eduardo Cunha prop\u00f4s a impositividade das emendas individuais ao or\u00e7amento, eu fui um dos Parlamentares que votei contra. Nessa mesma esteira e na concep\u00e7\u00e3o que tenho, votei contra hoje de novo, porque tenho uma concep\u00e7\u00e3o sobre o papel do Parlamento, sobre a democracia representativa e sobre a democracia direta. Eu defendo a democracia e a participa\u00e7\u00e3o popular na defini\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, como o or\u00e7amento participativo, como o congresso de cidades. Portanto, a fragmenta\u00e7\u00e3o das emendas, a partir da defini\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos Parlamentares, fragmenta um projeto de desenvolvimento para o Pa\u00eds e uma rela\u00e7\u00e3o entre os entes da Federa\u00e7\u00e3o, do ponto de vista do Executivo.\r\nPor isso, Sr. Presidente, mantendo essa coer\u00eancia, eu votei \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, CHILE, ARGENTINA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, PREJU\u00cdZO, TRABALHADOR, VALOR, APOSENTADORIA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Posi\u00e7\u00e3o do orador contr\u00e1ria \u00e0 propsta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero falar da privatiza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia p\u00fablica proposta, pelo Governo Bolsonaro, por Paulo Guedes ou Paulo Banqueiro Guedes, que \u00e9 o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nPor que dos 30 pa\u00edses que implantaram o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o ou privatiza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia p\u00fablica e social, 18 voltaram atr\u00e1s? Dos 30, naqueles que j\u00e1 est\u00e3o usufruindo das aposentadorias, o povo ficou mais pobre, os aposentados ficaram mais pobres e os bancos ganharam muito dinheiro.\r\nNo Chile, fala-se em 160 bilh\u00f5es de d\u00f3lares para os fundos privados, e 79% dos aposentados recebem at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. Desses, 44% recebem um sal\u00e1rio de aposentadoria miser\u00e1vel, na linha de pobreza. Pod\u00edamos falar do Chile, da Bol\u00edvia, de outros pa\u00edses em que fracassou a privatiza\u00e7\u00e3o dos regimes de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nA proposta do Paulo Banqueiro Guedes diz que no Brasil o empregador n\u00e3o vai mais contribuir, o Governo com seus impostos n\u00e3o vai mais contribuir, s\u00f3 o trabalhador vai contribuir. Vou dar um exemplo aqui. Se um trabalhador recebe um sal\u00e1rio m\u00ednimo de mil reais por m\u00eas, contribui com 8% todo m\u00eas, com 80 reais, por 12 meses, vamos supor que d\u00ea mil reais por ano, para deixar redondo. Com mil reais por ano, ele tem que contribuir por 40 anos, 40 mil reais.\r\nSe teve mais uma renda, descontando a taxa de administra\u00e7\u00e3o, mais 8 mil reais - 48 mil reais, dividido por 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo de aposentadoria. Quantos anos ele ter\u00e1 de aposentadoria? Quatro anos - 4 vezes 12, 48 mil. Ou, se a sua expectativa de sobrevida for, por exemplo, 10 anos - 10 anos de vida divididos por 48 d\u00e1 400 reais de aposentadoria. Esta \u00e9 a m\u00e9dia no Chile, na Argentina, nos pa\u00edses que implantaram a privatiza\u00e7\u00e3o, o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o. Portanto, \u00e9 o desmonte da Previd\u00eancia p\u00fablica. E quem vai pagar a conta s\u00e3o os que ganham at\u00e9 2 ou 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos - 1 trilh\u00e3o e 12 bilh\u00f5es v\u00e3o sair dos agricultores, dos trabalhadores. Do abono salarial, 169 bilh\u00f5es de reais, de quem ganha de 2 a 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. Dos catarinenses, nenhum catarinense mais vai ter abono salarial, com a proposta do Paulo Guedes. Ou 807 bilh\u00f5es, que v\u00e3o sair do regime geral, de quem tem como m\u00e9dia salarial 1.371 reais.\r\nPortanto, o Governo decidiu: os pobres, os trabalhadores e principalmente as mulheres \u00e9 que v\u00e3o pagar a conta da economia de 1 trilh\u00e3o e 12 bilh\u00f5es de reais.\r\nPor isso, 66% dos catarinenses s\u00e3o contra a reforma da Previd\u00eancia. Por isso, depois de 5 meses de Governo, este Bolsonaro que quer roubar a aposentadoria do povo brasileiro e desaquecer a economia - porque a pol\u00edtica econ\u00f4mica que equilibra a Previd\u00eancia tem 46% de ruim e p\u00e9ssimo do povo de Santa Catarina... O povo j\u00e1 est\u00e1 percebendo que n\u00e3o tem futuro aprovar a privatiza\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia p\u00fablica.\r\nEm defesa do povo brasileiro , n\u00f3s votamos contra a reforma da Previd\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, JERUSAL\u00c9M, CANCELAMENTO.\r\nTHE INTERCEPT BRASIL.,S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRISE ECONOMICA, AFASTAMENTO, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o cancelamento, pelo Presidente Rodrigo Maia, de sess\u00e3o solene em homenagem a Jerusal\u00e9m. Gravidade de den\u00fancias publicadas pelo portal The Intercept   Brasil sobre fraude jur\u00eddica na condu\u00e7\u00e3o do julgamento do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva pelo ent\u00e3o Juiz Federal Sergio Moro, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Desestabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e econ\u00f4mica do Pa\u00eds pelo ex-Juiz Federal da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Conveni\u00eancia de pedido, pelo Congresso Nacional, de afastamento do Sr. S\u00e9rgio Moro do cargo do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, e de instala\u00e7\u00e3o de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de supostos crimes cometidos pelo magistrado e Procuradores da Rep\u00fablica da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, dois temas me trazem a esta tribuna. \r\nO primeiro tema diz respeito \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, que cancelou a sess\u00e3o solene a homenagem \u00e0 cidade de Jerusal\u00e9m, marcada para o dia de amanh\u00e3, que j\u00e1 era tradi\u00e7\u00e3o nesta Casa democr\u00e1tica. Deixo aqui o meu protesto e a minha indigna\u00e7\u00e3o. O Presidente da Casa n\u00e3o pode censurar e atender a interesses e a posi\u00e7\u00f5es dos bolsonaristas. Ou a C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 plural ou n\u00e3o \u00e9. Um Presidente da C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode censurar homenagem democr\u00e1tica, plural, transparente e aberta, atendendo ao interesse espec\u00edfico do grupo sionista e bolsonarista na Casa. Portanto, n\u00e3o poderia deixar de me manifestar aqui, porque a Presid\u00eancia erra ao censurar esta homenagem. \r\nO segundo tema est\u00e1 presente em toda a sociedade brasileira: a farsa foi desmontada, a farsa de Sergio Moro foi desmontada. Cada vez mais est\u00e1 claro a constru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de um instrumento pol\u00edtico para construir um poder pol\u00edtico, desmontando a democracia, desmontando o Estado Democr\u00e1tico de Direito, desmontando valores fundamentais de um processo jur\u00eddico, de um processo penal. \r\nNas den\u00fancias do site The Intercept Brasil, demonstrou-se, primeiro, o que n\u00f3s diz\u00edamos, que n\u00e3o havia prova, porque n\u00e3o havia crime do ex-Presidente Lula. O pr\u00f3prio Deltan Dallagnol diz \"N\u00e3o temos provas\". Ele n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o tinha prova, como n\u00e3o tinha convic\u00e7\u00e3o, e pediu ajuda para os colegas porque ele ia apresentar uma den\u00fancia sem documento, sem prova. E a\u00ed o Juiz Sergio Moro ajuda, orienta o processo que depois vai julgar. Deputado H\u00e9lio Costa, \u00e9 que nem um juiz de futebol, apita um p\u00eanalti, cobra o p\u00eanalti e impede o goleiro de se movimentar, faz o gol e, depois, vai para galera. Esse \u00e9 o Sergio Moro! Ele que perdeu as condi\u00e7\u00f5es morais e pol\u00edticas de dizer que \u00e9 Ministro da Justi\u00e7a neste Pa\u00eds.\r\nA Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato cometeu cinco grandes crimes neste Pa\u00eds: primeiro, o crime legal, inconstitucional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o e ao Estado de Democr\u00e1tico de Direito; segundo, o conluio com a grande m\u00eddia, passando a informa\u00e7\u00e3o, p\u00fablica e depois investiga sem prova e sem documento; terceiro, o conluio, inclusive em determinados momentos, com o Supremo Tribunal Federal, dando guarida e legitimando o ilegal, o inconstitucional da Lava-Jato, como a quest\u00e3o do tr\u00edplex, sem prova e sem crime, o qual nunca deveria ser julgado por um juiz de primeira inst\u00e2ncia; quarto, desde 2013, a desestabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que culminou num golpe \u00e0 democracia a uma presidente eleita legitimamente, um golpe \u00e0 pol\u00edtica - provas agora, provas, e n\u00e3o convic\u00e7\u00f5es - ao impedir o ex-Presidente Lula de ser candidato e governar este Pa\u00eds, bem como as provas de impedir a concess\u00e3o de entrevista na elei\u00e7\u00e3o de Fernando Haddad para que este n\u00e3o fosse eleito Presidente da Rep\u00fablica; e quinto, eu nunca vi uma investiga\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o destruir, n\u00e3o s\u00f3 a pessoa f\u00edsica, Deputado Joseildo, mas tamb\u00e9m a pessoa jur\u00eddica, desmontando bases econ\u00f4micas, desmontando empresas. Em nenhum lugar do mundo, eu vi a investiga\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o em que se desmonta a base econ\u00f4mica, provocando a demiss\u00e3o de quase 1 milh\u00e3o de pessoas diretamente das empresas. Investiga-se a pessoa f\u00edsica, mas deixa a pessoa jur\u00eddica, deixa a economia girar. Desestabilizaram a pol\u00edtica e a economia. \r\nPor isso, Sergio Moro tem responsabilidade sobre a situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos vivendo neste Pa\u00eds.\r\nEste Parlamento, que, de certa forma, legitimou a desestabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e o Estado Democr\u00e1tico de Direito, tem agora a possibilidade de fazer a autocr\u00edtica e investigar; primeiro, pedindo o afastamento imediato de S\u00e9rgio Moro; e, se for necess\u00e1rio, instaurar uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito nesta Casa para apurar todas as responsabilidades dos v\u00e1rios crimes cometidos por Sergio Moro e seus asseclas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REP\u00daDIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ACORDO, GOVERNO FEDERAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro para participa\u00e7\u00e3o em grande manifesto popular contra a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, subo a esta tribuna para conclamar todo o povo brasileiro, trabalhadores do campo e da cidade, mulheres das diferentes profiss\u00f5es da \u00e1rea privada e da \u00e1rea p\u00fablica, para, no pr\u00f3ximo dia 14, manifestarmos a nossa posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, como aconteceu nos dias 15 e 30 do m\u00eas passado, quando se movimentaram professores, estudantes, jovens do Brasil, para condenar os cortes or\u00e7ament\u00e1rios na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\r\nOntem, as bancadas de oposi\u00e7\u00e3o e a bancada do Partido dos Trabalhadores tivemos uma vit\u00f3ria importante, porque o Governo teve que ceder, teve que recuar e atendeu as reivindica\u00e7\u00f5es da Oposi\u00e7\u00e3o e daqueles que foram para as ruas e se mobilizaram. A mobiliza\u00e7\u00e3o e a luta fazem a lei. E a mobiliza\u00e7\u00e3o no pr\u00f3ximo dia 14 vai fazer com que consigamos derrotar a reforma da Previd\u00eancia no que tem de mais maldade contra os trabalhadores, os mais pobres e, principalmente, as mulheres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, CONTRA, GLENN GREENWALD, JORNALISTA, DEN\u00daNCIA.\r\nLEI DE ACESSO \u00c0 INFORMA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de den\u00fancias sobre a viola\u00e7\u00e3o de privacidade em informa\u00e7\u00f5es divulgadas pelo site  The Intercept Brasil. Utiliza\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato para fins elei\u00e7oeiros. Imediato afastamento do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e do Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, a acusa\u00e7\u00e3o de que houve viola\u00e7\u00e3o de privacidade nas informa\u00e7\u00f5es divulgadas pelo site The Intercept n\u00e3o procede por duas raz\u00f5es. A primeira \u00e9 que os equipamentos cedidos s\u00e3o p\u00fablicos. A segunda \u00e9 que o servidor \u00e9 institucional, \u00e9 do Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e9 do Judici\u00e1rio; n\u00e3o \u00e9 equipamento particular, privado, do juiz ou do Procurador Deltan Dallagnol. Todos os membros, divulga\u00e7\u00f5es, articula\u00e7\u00f5es e comunica\u00e7\u00f5es entre os \u00f3rg\u00e3os tanto do Minist\u00e9rio P\u00fablico quanto da Justi\u00e7a s\u00e3o institucionais; n\u00e3o s\u00e3o privados, n\u00e3o s\u00e3o particulares. Os equipamentos e o servidor s\u00e3o p\u00fablicos, e o sistema de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 p\u00fablico. Portanto, por que n\u00e3o dar transpar\u00eancia \u00e0s a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas dos servidores p\u00fablicos? Temos at\u00e9 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds. Nesse sentido, essa tese n\u00e3o se sustenta.\r\nE mais: quando se busca esse argumento, como diz Greenhalgh, \"n\u00e3o fale de mim, n\u00e3o se preocupe comigo, preocupe-se com os fatos, preocupe-se com o conte\u00fado\", v\u00ea-se que o conte\u00fado \u00e9 criminoso, de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa.\r\n\u00c9 criminoso porque come\u00e7a a desestabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em 2013, vai para 2014 e sustenta o processo de golpe parlamentar. \u00c9 criminoso porque sustenta a desestabiliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. E a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato desmonta setores econ\u00f4micos estrat\u00e9gicos do Brasil. A melhor e maior engenharia de constru\u00e7\u00e3o do planeta estava aqui, e eles desmontaram essas empresas. Nunca vi capitalismo perseguir pessoa f\u00edsica e destruir pessoa jur\u00eddica, e ainda mais empresas estatais. Snowden j\u00e1 denunciava isso l\u00e1 atr\u00e1s. E agora a Lava-Jato vai ajudar a destruir uma das maiores empresas do mundo, justificando a privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS.\r\nA espionagem de Snowden, o curso de Sergio Moro nos Estados Unidos, as den\u00fancias l\u00e1 atr\u00e1s agora se configuram e fecham o c\u00edrculo e a hist\u00f3ria: a Lava-Jato serviu para dar o golpe em Dilma, para Lula n\u00e3o ser Presidente, para Haddad n\u00e3o ser Presidente, para destruir a economia brasileira, bem como as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e o Estado Democr\u00e1tico de Direito, onde se implanta o Estado de exce\u00e7\u00e3o.\r\nFora, Sergio Moro! Fora, Deltan Dallagnol! Em 2 semanas ou 3 semanas, o Governo Bolsonaro inteiro vai estar contaminado se Sergio Moro n\u00e3o sair do cargo de Ministro da Justi\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AN\u00c1LISE, CONTRARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Alexandre Frota, Srs. Parlamentares que acompanham esta sess\u00e3o, telespectadores que nos assistem nesta tarde, o tema \u00e9 reforma da Previd\u00eancia.\r\nDeputado C\u00e9lio Moura, o discurso f\u00e1cil de que a reforma da Previd\u00eancia vai aquecer a economia, vai gerar milh\u00f5es de empregos, isso n\u00f3s j\u00e1 ouvimos de Michel Temer, quando prop\u00f4s aqui a reforma trabalhista. Disse que ia gerar milh\u00f5es de empregos, mas, desde 2015, foram gerados 13 milh\u00f5es de desempregados.\r\nDesestabilizou-se a economia brasileira, come\u00e7ando pela desestabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, no fim de 2014, por meio de sabotagem, com as pautas-bomba no Congresso, com Eduardo Cunha, e produziu-se recess\u00e3o e desemprego no Pa\u00eds.\r\nDeputado Alexandre Frota, sobre essa conta n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o temos responsabilidade. Quem a tem \u00e9 Michel Temer, que congelou por 20 anos investimentos em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia, nos gastos prim\u00e1rios e discricion\u00e1rios. A\u00ed haveria a atra\u00e7\u00e3o de investimento estrangeiro, porque o Estado brasileiro estava conseguindo equilibrar suas contas. Mas a desigualdade social e o sofrimento do povo aumentaram, e as filas do SUS tamb\u00e9m.\r\nAgora, vem-se com a panaceia de que a reforma da Previd\u00eancia vai gerar emprego e aquecer a economia. Desculpem-me, mas \u00e9 preciso honestidade intelectual: a reforma da Previd\u00eancia vai aquecer a pol\u00edtica econ\u00f4mica, vai gerar milh\u00f5es de empregos, ou \u00e9 a pol\u00edtica econ\u00f4mica que vai gerar emprego, desenvolvimento concreto do setor produtivo, com o aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, com a formaliza\u00e7\u00e3o do trabalho, para equilibrar as contas p\u00fablicas, equilibrar o d\u00e9ficit prim\u00e1rio e equilibrar a Previd\u00eancia, colocando milh\u00f5es de contribuintes na Previd\u00eancia?\r\nN\u00e3o \u00e9 o que o Governo est\u00e1 fazendo, e n\u00e3o \u00e9 o que o relat\u00f3rio apresentou agora, ao estipular como idade m\u00ednima 65 anos para um homem brasileiro se aposentar ou 62 anos para a mulher. E v\u00e1rios problemas da reforma da Previd\u00eancia v\u00e3o ser regulamentados por lei ordin\u00e1ria e por lei complementar.\r\n\tPortanto, dos 913 bilh\u00f5es de reais que o Relator apresentou, Deputado Alexandre Frota, quantos bilh\u00f5es v\u00e3o sair dos privilegiados? Os que ganham acima de 39 mil reais est\u00e3o preservados. \u00c9 um absurdo! Se tem privilegiado esse algu\u00e9m \u00e9 quem ganha acima de 39 mil reais, e ele se mant\u00e9m. E tamb\u00e9m n\u00e3o mexeram em outros setores na reforma da Previd\u00eancia. V\u00e3o tirar do Regime Geral, v\u00e3o tirar das mulheres, v\u00e3o tirar daqueles que ganham, segundo o pr\u00f3prio Paulo Guedes, na sua apresenta\u00e7\u00e3o, um sal\u00e1rio m\u00e9dio de 1.371 reais.\r\nE o abono salarial \u00e9 mais criminoso do que a proposta de Bolsonaro, porque ser\u00e1 permitido abono salarial de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo a quem \u00e9 de baixa renda. C\u00e9lio, de baixa renda! Quem \u00e9 de baixa renda?\r\nPe\u00e7o mais um tempo para concluir, Deputado Alexandre, com sua generosidade.\r\nDe baixa renda, pode ser, Deputado C\u00e9lio, a pessoa trabalhadora que ganha meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, porque o trabalho intermitente agora permite ao trabalhador no Brasil receber por hora e, portanto, n\u00e3o necessariamente 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo por m\u00eas. S\u00e3o as horas que definir\u00e3o o sal\u00e1rio. E a pessoa de baixa renda poder\u00e1 ser a que ganha 500 reais, e, a\u00ed, s\u00f3 esses ter\u00e3o direito ao abono salarial. J\u00e1 21 milh\u00f5es ficariam de fora do abono salarial, e agora, com o Relator, podem chegar a 23 milh\u00f5es ou 24 milh\u00f5es de brasileiros que v\u00e3o ficar sem abono salarial. \r\nPara os professores do Brasil, v\u00e3o regulamentar agora a idade de 57 anos e de 55 anos, mas lei complementar vai regulamentar qual a idade e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o para os professores, para os deficientes e para os atingidos por situa\u00e7\u00e3o nociva \u00e0 sa\u00fade.\r\nVigiai e orai, porque essa reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o presta para os trabalhadores e as trabalhadoras do campo e da cidade do Pa\u00eds. \r\nE, pior ainda, \u00e9 o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o defendido pelo Partido Novo, de velhas ideias, que fracassou na maior parte do mundo. Inclusive, na Argentina, \u00e9 um fracasso a agenda do Partido Novo, porque s\u00e3o bem velhas essas ideias. N\u00e3o v\u00e3o querer colocar de volta na Comiss\u00e3o Especial ou no plen\u00e1rio, em destaque, o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, porque o Partido Novo est\u00e1 bem coladinho com banqueiro e com rentista, e \u00e9 dessa dire\u00e7\u00e3o do mercado globalizado rentista e financeiro que eles est\u00e3o propondo e defendendo - velhas ideias com roupagem nova!\r\nN\u00f3s queremos, sim, o desenvolvimento do Pa\u00eds, inclus\u00e3o social, inclus\u00e3o produtiva, cobrar das altas fortunas lucros e dividendos, cobrar dos banqueiros, cobrar dos sonegadores, desonerar a folha de pagamento, porque incide na Previd\u00eancia. N\u00f3s temos que discutir isso tudo aqui; n\u00e3o s\u00f3 cortar, cortar e cortar despesas, e n\u00e3o gerar receita. Tem que gerar receita, concebendo uma nova pol\u00edtica econ\u00f4mica. A pol\u00edtica econ\u00f4mica dos fundos de pens\u00e3o e do rentismo do Paulo \"Banqueiro\" Guedes vai produzir o desmonte e mais desigualdade ainda no Pa\u00eds.\r\nObrigado, Deputado Alexandre Frota, pela generosidade, porque n\u00e3o poderia deixar de me manifestar ap\u00f3s a leitura preliminar que fiz do relat\u00f3rio. \r\nPor isso, amanh\u00e3, dia 14, povo brasileiro, todos nas ruas para defender educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, emprego e aposentadoria!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-13T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "IVAN VALENTE, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SOLIDARIEDADE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Reconhecimento da hist\u00f3ria e da biografia do Deputado Ivan Valente. Manifesta\u00e7\u00e3o de solidariedade ao Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nS\u00f3 quero 1 minuto. Deputado Marcel Van Hattem, tenho muito respeito por V.Exa. Acho que a juventude tem...\r\nO \u00fanico questionamento e cr\u00edtica que eu tenho \u00e9 do ponto de vista do pensamento. Eu nem me referi \u00e0 quest\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial, porque eu n\u00e3o estava l\u00e1. Eu fiz cr\u00edtica ao pensamento ultraliberal, ou neoliberal, ou liberal - depende de como cada um v\u00ea -, ao pensamento de defender o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\nEu tenho posi\u00e7\u00e3o clara. O pr\u00f3prio Relator compreendeu a nossa posi\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o a acolheu, porque seria um desastre para o Pa\u00eds, para a Seguridade Social, para os aposentados brasileiros. Eu n\u00e3o estava l\u00e1, mas eu quero, Deputado Alexandre Frota - V.Exa. \u00e9 paulista e tem diverg\u00eancia com o Deputado Ivan Valente -, manifestar minha profunda solidariedade \u00e0 hist\u00f3ria, \u00e0s lutas e \u00e0 biografia de Ivan Valente. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que, se h\u00e1 uma pessoa digna e honrada nesta Casa, que se distanciou e teve posi\u00e7\u00f5es cr\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o ao nosso Governo, mas sempre de forma cr\u00edtica do ponto de vista da ideologia, do pensamento e das suas pr\u00e1ticas pol\u00edticas, essa pessoa \u00e9 o Deputado Ivan Valente. Ele nunca desqualificou, ao longo da minha experi\u00eancia aqui, de 9 anos, qualquer pessoa do ponto de vista individual.\r\nEnt\u00e3o, quero manifestar aqui minha profunda solidariedade a algu\u00e9m de que me orgulho de ter como refer\u00eancia em tantas lutas, tanta hist\u00f3ria, em que muitos deveriam se espelhar. Chegar a setenta e poucos anos com a biografia dele \u00e9 para poucos brasileiros. Tor\u00e7o para que os jovens cheguem aos setenta e poucos anos com o respeito deste Pa\u00eds ao Parlamentar que se chama Ivan Valente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F6%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ARMAMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUMENTO, TRANSFER\u00caNCIA CONSTITUCIONAL, UNI\u00c3O, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), ELOGIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Comiss\u00e3o Especial da proposta de eleva\u00e7\u00e3o do \u00edndice de repasse, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s queremos mais livros e menos armas na sociedade brasileira.\r\nMas subo a esta tribuna neste minuto para dizer da alegria da nossa luta municipalista. Fui Prefeito de Chapec\u00f3 e Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Catarinense de Munic\u00edpios. Hoje, na Comiss\u00e3o Especial desta Casa, n\u00f3s aprovamos 1% a mais do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM para os Munic\u00edpios brasileiros: 0,25% em 2020; 0,25% em 2021; 0,50% em 2022; e 1% a partir de 2023.\r\nN\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos conquistado 1% em dezembro com o Presidente Lula e, em 2014, 1% com a Presidenta Dilma, o que tivemos a alegria mediar na Comiss\u00e3o Especial tamb\u00e9m. Agora, h\u00e1 uma emenda do Senado. O Relator acolheu parcialmente uma emenda nossa. N\u00e3o ser\u00e1 mais em mar\u00e7o, ser\u00e1 em setembro, mas o percentual ficou em 1%. Isso \u00e9 para o Parlamento e a C\u00e2mara se valorizarem. \r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados que participaram da Comiss\u00e3o Especial, que busca legitimar o trabalho municipalista dos Deputados Federais e dos Senadores. Acredito que, no m\u00eas de julho, n\u00f3s j\u00e1 poderemos votar a proposta aqui no plen\u00e1rio, em duas delibera\u00e7\u00f5es, e promulgar a emenda constitucional, que vai garantir mais recursos para os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nAgrade\u00e7o ao Relator J\u00falio Cesar, que acolheu parcialmente a nossa emenda, a qual vai destinar 1% a mais para os Munic\u00edpios brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, ACUSA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, REPRESENTA\u00c7\u00c3O (PROCESSO LEGISLATIVO), CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Exig\u00eancia de retirada das notas taquigr\u00e1ficas do termo quadrilha,  em refer\u00eancia ao PT, contido em discurso proferido no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu respeito o Deputado que me antecedeu, mas eu quero que seja retirada dos Anais uma palavra que ele utilizou na sua fala. Eu e o Deputado nos conhecemos e aceitamos as nossas diverg\u00eancias. Sou Deputado Federal do Partido dos Trabalhadores. Agora, se ele afirma que o meu partido \u00e9 uma quadrilha, n\u00f3s precisamos recorrer aqui ao Conselho de \u00c9tica por falta de decoro parlamentar, at\u00e9 que ele prove que n\u00f3s somos quadrilha. Do contr\u00e1rio, ele precisa retirar essa palavra das notas taquigr\u00e1ficas. \r\n\u00c9 uma fala que generaliza, desrespeita, desqualifica. N\u00e3o estou nem questionando o m\u00e9rito e o conte\u00fado da sua fala, Deputado, mas quando diz que o meu partido - partido que tem 2 milh\u00f5es de filiados - \u00e9 uma quadrilha, V.Exa. primeiro est\u00e1 sendo desonesto; segundo, mentiroso. N\u00e3o \u00e9 verdade o que est\u00e1 dizendo.\r\nSr. Presidente, eu preciso que seja retirada essa palavra, sen\u00e3o, n\u00f3s recorreremos ao Conselho de \u00c9tica para ele provar o que est\u00e1 falando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, CONTRARIEDADE, PARECER, SAMUEL MOREIRA, RELATOR, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFOMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Posicionamento dos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo Deputado Samuel Moreira \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu quero cumprimentar, Deputado Carlos Zarattini, os cinco partidos da Oposi\u00e7\u00e3o que, agora h\u00e1 pouco, tornaram p\u00fablica a posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia: o PSOL, o PCdoB, o PSB, o PDT e o PT. Cinco partidos tornaram p\u00fablica a posi\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o, de cr\u00edtica ao relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado Samuel Moreira.\r\nPor que a cr\u00edtica? Porque o centro, o cora\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia continua atingindo diretamente os mais pobres, os trabalhadores e as trabalhadoras. Os trabalhadores que ganham at\u00e9 dois, tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos v\u00e3o ter a grande economia do Paulo Guedes/Bolsonaro, e mant\u00e9m-se isso no relat\u00f3rio, do Regime Geral de Previd\u00eancia.\r\nQuanto ao abono salarial, n\u00e3o mais se reconhecem at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, mas at\u00e9 1.364 reais, o que deixa alguns milh\u00f5es de brasileiros sem acesso a um sal\u00e1rio m\u00ednimo anual. Quanto \u00e0 pens\u00e3o por morte, continua atingindo diretamente os trabalhadores e principalmente os que vivem com um, dois ou tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\nE mais, atinge diretamente as mulheres, que mais v\u00e3o pagar a conta da reforma da Previd\u00eancia. E na \u00e1rea p\u00fablica, tamb\u00e9m as mulheres, as assistentes sociais, as t\u00e9cnicas de enfermagem, as enfermeiras e as professoras. Portanto, aquelas que desenvolvem a pol\u00edtica p\u00fablica central e fundamental da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da assist\u00eancia social v\u00e3o ser duramente atingidas e ofendidas pelo relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia.\r\nPortanto, os cinco partidos j\u00e1 t\u00eam posi\u00e7\u00e3o clara, e n\u00f3s queremos convencer a sociedade brasileira. \u00c9 mais do que discutir o corporativismo de uma categoria ou de outra. \u00c9 muito engra\u00e7ado, eu ouvi aqui um Deputado do PSL defendendo a reforma da Previd\u00eancia, mas criticando uma categoria. N\u00f3s somos contra o cora\u00e7\u00e3o da reforma, porque tira dos pequenos, tira dos trabalhadores, tira das mulheres.\r\nComo \u00e9 poss\u00edvel 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o para os homens, para que ganhem 60% da aposentadoria, e 40 anos de contribui\u00e7\u00e3o para que tenham 100% da aposentadoria, mas ganhando menos, porque a base de c\u00e1lculo se altera.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEMIN\u00c1RIO, CRIA\u00c7\u00c3O, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), CORTE, EDUCA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rio nacional sobre os cinco anos de cria\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE. Corte de recursos do setor educacional pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero cumprimentar a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, a Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o e a Frente Parlamentar em Defesa do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s realizamos hoje um semin\u00e1rio nacional sobre os cinco anos do PNE. N\u00f3s o realizamos para fazer um balan\u00e7o cr\u00edtico. E o balan\u00e7o cr\u00edtico mostra que, no Governo Temer e agora no Governo Bolsonaro, se cortam recursos da educa\u00e7\u00e3o da creche \u00e0 universidade.\r\nGoverno que n\u00e3o coloca a educa\u00e7\u00e3o como prioridade corta o futuro das crian\u00e7as e dos jovens deste Pa\u00eds. Governo que corta recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a educa\u00e7\u00e3o corta o futuro da pr\u00f3pria educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que nem \u00e9 estranho que o PSL aqui se absteve, liberou a bancada, que inicialmente era contra mais recursos para a sa\u00fade e mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o advindos do pr\u00e9-sal.\r\nEduca\u00e7\u00e3o, sim!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENTORPECENTE, COCA\u00cdNA, TRANSPORTE, AERONAVE BRASILEIRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MILITAR, TR\u00c1FICO DE DROGAS, ESCLARECIMENTO, \r\nMINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Exig\u00eancia de esclarecimento do caso da coca\u00edna transportada em aeronave da comitiva oficial do Presidente Jair Bolsonaro. Defesa de demiss\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, como professor, como educador, n\u00f3s n\u00e3o s\u00f3 transmitimos e dialogamos com conhecimento e habilidades, mas com valores.\r\nA grande pergunta desta semana \u00e9: quais s\u00e3o os valores, qual \u00e9 a mensagem, qual \u00e9 o exemplo que vai ser transmitido para a sociedade brasileira quando h\u00e1 tr\u00e1fico internacional de 39 quilos de coca\u00edna numa das aeronaves da comitiva presidencial do Presidente Jair Bolsonaro?\r\nH\u00e1 perguntas para as quais n\u00f3s queremos respostas, com investiga\u00e7\u00e3o s\u00e9ria, decente, respons\u00e1vel. De onde vieram 39 quilos? Quem levou para o aeroporto? Como passou? A mochila de qualquer um de n\u00f3s que pega avi\u00e3o passa por Raios X. Por onde passaram 39 quilos que chegaram at\u00e9 a aeronave?\r\nA segunda pergunta: s\u00f3 foi um militar? Existe tr\u00e1fico internacional com um \u00fanico militar? N\u00e3o houve retaguarda no transporte at\u00e9 o aeroporto? N\u00e3o houve retaguarda no pr\u00f3prio aeroporto? N\u00e3o houve retaguarda num roteiro meio estranho - passar por Sevilha, n\u00e3o por Lisboa, em Portugal -, roteiro que vai para a \u00c1sia?\r\n\u00c9 meio dif\u00edcil imaginar no interior da Espanha, num aeroporto de Sevilha. \u00c9 muito estranho, Deputado Joseildo Ramos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos resposta. A sociedade brasileira quer resposta, a juventude brasileira quer resposta, os educadores deste Pa\u00eds querem resposta.\r\nConcordo com o Deputado Reginaldo Lopes: tem que se deixar o moralismo de lado, discutir tr\u00e1fico, discutir drogas, mas num outro patamar, numa outra dimens\u00e3o, numa outra responsabilidade. Agora, meus amigos e colegas Parlamentares, vamos colocar 39 quilos aqui nesta tribuna para ver o pacote que d\u00e1. Isso \u00e9 grave demais.\r\nE, quando vejo o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o fazendo insinua\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a Lula e Dilma e n\u00e3o perguntando o que aconteceu numa das aeronaves da comitiva do Presidente Bolsonaro, do qual \u00e9 Ministro, eu me pergunto: que Ministro da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 esse? Que exemplo d\u00e1 defendendo o tr\u00e1fico internacional?\r\nFora, Ministro da Educa\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "S\u00cdTIO (INTERNET), GLENN GREENWALD, JORNALISTA, VAZAMENTO, MENSAGEM, CR\u00cdTICA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, IMPEACHMENT, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INFLU\u00caNCIA, ELEI\u00c7\u00d5ES, NULIDADE, PROCESSO PENAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO, PREJU\u00cdZO, EMPRESA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Preju\u00edzos pol\u00edticos e econ\u00f4micos causados ao Pa\u00eds pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, revelados pelo siteThe Intercept Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, quero usar esta tribuna para falar e continuar repercutindo uma das maiores contribui\u00e7\u00f5es para a democracia, para a liberdade de imprensa e de express\u00e3o do site The Intercept, do Glenn Greenwald. Ele tem demonstrado e vai ficando claro para a sociedade brasileira que quem defende democracia, Estado Democr\u00e1tico de Direito e liberdade de express\u00e3o defende a divulga\u00e7\u00e3o de todo o conte\u00fado da Lava-Jato. E ele mesmo diz que n\u00e3o se pode combater a corrup\u00e7\u00e3o sendo corrupto.\r\nEu gostaria de discutir tr\u00eas dire\u00e7\u00f5es. A primeira \u00e9 do ponto de vista pol\u00edtico. A Lava-Jato foi o instrumento de poder que produziu o impedimento e ajudou a desestabilizar a pol\u00edtica, desestabilizando o Governo da Dilma e produzindo o golpe aqui, neste Parlamento. Desestabilizou a pol\u00edtica e criou um sentimento na sociedade para condenar o ex-Presidente Lula sem prova e sem crime. E, depois, impediu o Lula, como cidad\u00e3o, de contribuir com a elei\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica de Fernando Haddad, que poderia ter sido eleito Presidente do Pa\u00eds. Essa \u00e9 a primeira coisa.\r\nO segundo elemento \u00e9: o que The Intercept revelou? Que, em vez de se combater a corrup\u00e7\u00e3o de quem era corrupto, protegeram-se corruptos, selecionou-se quem deveria investigar e investigou-se o inocente. N\u00e3o \u00e9 seletividade em rela\u00e7\u00e3o ao Lula, n\u00e3o existe seletividade do ponto de vista da corrup\u00e7\u00e3o. Em vez de pegarem o Fernando Henrique ou outro, pensaram: \"Ah! Pega s\u00f3 o Lula e n\u00e3o pega os outros\". N\u00e3o! O que o The Intercept mostrou \u00e9 que, sem prova, sem crime e sem convic\u00e7\u00e3o, Deltan Dallagnol denunciou Lula. Portanto, o que est\u00e1 em jogo \u00e9 a nulidade total do processo contra algu\u00e9m que n\u00e3o tem nenhum crime.\r\nO segundo ponto - e gostaria, se poss\u00edvel, que V.Exa. me concedesse mais tempo, para eu conseguir concluir, em 1 minuto e meio, o meu racioc\u00ednio - \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia. Eu tenho lido muito, acompanhado muito, porque eu estou na CPI do BNDES. E eu tenho dito l\u00e1: \"Voc\u00eas querem acabar com o BNDES e com a JBS, que a Lava-Jato n\u00e3o conseguiu acabar? Ou querem ver algum corrupto que h\u00e1 nessas institui\u00e7\u00f5es, tanto empresa p\u00fablica quanto privada?\" Eles desmontaram os setores estrat\u00e9gicos da economia. Por isso, essa aproxima\u00e7\u00e3o de Sergio Moro ainda vai vir da promiscuidade e do conluio. Ele beijou a bandeira dos americanos e n\u00e3o respeitou o povo brasileiro, esta P\u00e1tria, o patrim\u00f4nio e a economia deste Pa\u00eds.\r\nEst\u00e1 desmontando o emprego; 134 mil desempregados da Odebrecht diretamente. J\u00e1 havia 184 mil, hoje h\u00e1 48. Desmontou o emprego de v\u00e1rias empresas, como a Camargo Corr\u00eaa e a OAS. Na PETROBRAS h\u00e1 mais de 150 mil desempregados para legitimar o roubo da press\u00e3o, o roubo da melhor tecnologia do planeta em \u00e1guas profundas e privatizar e desmontar o patrim\u00f4nio do povo brasileiro.\r\nEssa \u00e9 a Lava-Jato, que desmonta a economia privada. Se for pessoa f\u00edsica, investigue e condene, mas n\u00e3o o fa\u00e7a com a pessoa jur\u00eddica.\r\nEsse \u00e9 o mal que Sergio Moro est\u00e1 fazendo para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COCA\u00cdNA, AERONAVE MILITAR, COMITIVA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, MILITAR, PRIS\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Apreens\u00e3o de coca\u00edna na aeronave da comitiva do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 como o nosso Parlamento ficar em sil\u00eancio diante dos acontecimentos desta semana com uma das aeronaves da comitiva do Presidente Jair Bolsonaro. \r\nNesses 6 meses, j\u00e1 vimos den\u00fancia de mil\u00edcias, de assassinato; j\u00e1 vimos apreens\u00e3o de 117 armas de alto calibre pr\u00f3ximo \u00e0 resid\u00eancia da fam\u00edlia Bolsonaro; e, agora, vimos 39 quilos de coca\u00edna serem apreendidos numa aeronave da comitiva, ao chegar a Sevilha, na Espanha, rumo ao Jap\u00e3o. \r\nTodo o povo brasileiro quer saber: al\u00e9m do militar que foi preso, quem mais est\u00e1 envolvido? Por que o General Heleno diz que precisaria de uma bola de cristal para prever tal situa\u00e7\u00e3o? S\u00e3o 39 quilos, \u00e9 muita coca\u00edna. Quem a transportou, por onde chegou ao aeroporto, quem a transportou para a aeronave e quem a receptaria na Espanha? Se \u00e9 tr\u00e1fico internacional, h\u00e1 muito mais gente envolvida. O Heleno, em vez de cuidar da bola de cristal, tem que fazer seguran\u00e7a e investigar para descobrir os respons\u00e1veis pelo tr\u00e1fico internacional de drogas, utilizando aeronaves da comitiva presidencial. O povo brasileiro tem o direito de saber. Os pais, as fam\u00edlias e a juventude brasileira t\u00eam o direito de saber. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel, \u00e9 com indigna\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio que eu vejo no Twitter manifesta\u00e7\u00f5es do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, que deveria prezar pela qualidade na educa\u00e7\u00e3o, cuidar das universidades, dos institutos, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e de mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o, legitimar a coca\u00edna no avi\u00e3o da comitiva presidencial. \r\n\u00c9 lament\u00e1vel o mau exemplo que se d\u00e1 ao mundo e ao Brasil, com a apreens\u00e3o de 39 quilos de coca\u00edna, o que corresponde a mais de 5 milh\u00f5es de reais. N\u00e3o \u00e9 para qualquer brasileiro transportar valores em coca\u00edna acima de 5 milh\u00f5es de reais, e n\u00f3s termos que ficar aqui, em sil\u00eancio, ouvindo o general. Ou \u00e9 incompetente o Heleno, ou est\u00e1 escondendo coisa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PESQUISA DE OPINI\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nCONTRARIO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, BANCO P\u00daBLICO, EMPRESA PUBLICA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Rejei\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro pela maioria do povo brasileiro. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria e \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o de bancos oficiais e de empresas p\u00fablicas. Efeitos nefastos da pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Bira do Pindar\u00e9, que preside esta sess\u00e3o nesta tarde, Sras. e Srs. Deputados, aproveito estes 3 minutos para falar de economia e de pol\u00edtica. \r\nO desgaste do Governo Bolsonaro \u00e9 expressado pelas pesquisas no dia de hoje, quando 51% da popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 o desaprovam, dizendo que est\u00e1 ruim ou p\u00e9ssimo. O Governo Bolsonaro tem uma \u00fanica agenda: a agenda que aumenta as desigualdades e rouba os direitos sociais do povo brasileiro, que \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia. \r\nQuero dizer a todos que enfrentamos este debate na Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias de Santa Catarina, dizendo que temos que incentivar e induzir o desenvolvimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas, do aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo e do cr\u00e9dito fornecido pelos bancos p\u00fablicos e privados aos patamares de 2015, ocasi\u00e3o em que o cr\u00e9dito era de 20% do PIB, ou 2 trilh\u00f5es e 800 bilh\u00f5es. Hoje o cr\u00e9dito para o setor econ\u00f4mico e produtivo \u00e9 de somente 7% do PIB.\r\nPortanto, Paulo Guedes, a quem n\u00f3s chamamos de Paulo \"Banqueiro\" Guedes, s\u00f3 quer fazer a reforma da Previd\u00eancia para canalizar os recursos, cortando da economia social, do consumo das fam\u00edlias brasileiras, transferindo estes recursos para o setor financeiro. H\u00e1 uma profunda desigualdade social e profundas contradi\u00e7\u00f5es, o que n\u00e3o s\u00f3 desequilibra o d\u00e9ficit fiscal, mas tamb\u00e9m desaquece a economia.\r\n\u00c9 a pol\u00edtica econ\u00f4mica, associada \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego de milh\u00f5es de novos contribuintes da Previd\u00eancia, que vai equilibrar a Previd\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 a Previd\u00eancia que vai resolver o problema em que se encontra a economia do Pa\u00eds. O Governo est\u00e1 mentindo para o povo brasileiro, o Governo est\u00e1 enganando o povo brasileiro!\r\nPor isso, n\u00f3s temos que colocar na agenda uma pol\u00edtica econ\u00f4mica de desenvolvimento em que o Estado brasileiro induza o desenvolvimento, mantendo p\u00fablicas as empresas p\u00fablicas, j\u00e1 que s\u00e3o do povo brasileiro, como a PETROBRAS e a ELETROBRAS. \u00c9 preciso colocar na agenda o Banco do Brasil, a Caixa Econ\u00f4mica e os Correios, que querem privatizar. \r\nO Governo deve manter as empresas p\u00fablicas de patrim\u00f4nio do povo brasileiro para induzir o desenvolvimento econ\u00f4mico e gerar emprego. \u00c9 preciso, efetivamente, que o Governo deixe de cometer tantos crimes na rela\u00e7\u00e3o com a sociedade: crimes nos cortes da educa\u00e7\u00e3o, nos cortes da sa\u00fade, nos cortes de outros setores sociais, como os benef\u00edcios sociais. \u00c9 preciso que o Governo deixe de cometer os crimes ambientais que vem cometendo quando libera o desmatamento da nossa Amaz\u00f4nia, j\u00e1 que grande parte das chuvas que caem em qualquer regi\u00e3o do Pa\u00eds, inclusive no Sul e em Santa Catarina, deve-se \u00e0 umidade que vem da Amaz\u00f4nia; o crime contra a sa\u00fade humana, quando libera mais de 66 tipos de venenos e agrot\u00f3xicos no Pa\u00eds.\r\nTudo isso afeta sobremaneira o povo brasileiro. \r\nNem falo do tr\u00e1fico internacional de drogas, em que 39 quilos de droga foram achados na aeronave da comitiva presidencial. N\u00e3o vamos falar de mil\u00edcia, nem de escola de partido \u00fanico, da persegui\u00e7\u00e3o aos reitores, \u00e0s escolas p\u00fablicas, \u00e0s universidades p\u00fablicas e aos institutos federais.\r\nDevemos lembrar que \u00e9 a pol\u00edtica econ\u00f4mica suicida e ultraliberal de Paulo Guedes que est\u00e1 produzindo mais desigualdades sociais, mais desemprego, mais mis\u00e9ria. N\u00e3o ser\u00e1, portanto, a reforma da Previd\u00eancia que vai resolver este cen\u00e1rio. Ao contr\u00e1rio, a reforma da Previd\u00eancia vai aprofundar as desigualdades no nosso Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, AFASTAMENTO, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO,  CRISE POLITICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O,  LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Desestabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica provocada pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Pedido de afastamento do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e de soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, completando meu racioc\u00ednio anterior, eu gostaria de falar de outro crime que se produziu antes e que se transformou no resultado Bolsonaro.\r\nA desestabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica produzida pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, agora denunciada pelo site The Intercept, atingiu o Estado brasileiro, rompendo com a democracia com o impeachment de uma Presidente legitimamente eleita, iniciativa que eu chamo de golpe. A desestabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica produziu um segundo golpe \u00e0 democracia, impedindo Lula de ser Presidente da Rep\u00fablica.\r\nUm terceiro golpe \u00e0 democracia, ao Estado Democr\u00e1tico de Direito e ao justo direito do povo de escolher seu destino impediu Lula de conceder uma entrevista e de contribuir para que Haddad, o melhor Ministro da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, fosse o Presidente da Rep\u00fablica. Todo este resultado trouxe como consequ\u00eancia Bolsonaro e Sergio Moro, que foi presenteado ao cargo de Ministro da Justi\u00e7a.\r\nN\u00e3o podemos terminar esta sess\u00e3o de quinta-feira sem pedir o afastamento do Ministro da Justi\u00e7a, sem pedir democracia e liberdade para o ex-Presidente Lula, j\u00e1 que est\u00e1 comprovado que ele \u00e9 inocente, ou seja, que foi condenado sem prova e sem crime.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, inicia-se hoje, neste plen\u00e1rio, o debate sobre o futuro dos idosos, dos velhos, dos trabalhadores, que, ao longo de sua vida laboral, contribu\u00edram e produziram riqueza para este Pa\u00eds.\r\nA reforma da Previd\u00eancia proposta pelo Governo Bolsonaro vai aumentar a desigualdade social, a exclus\u00e3o previdenci\u00e1ria; os brasileiros v\u00e3o trabalhar mais, contribuir mais e, na base de c\u00e1lculo, receber menos. Milh\u00f5es de brasileiros v\u00e3o ter que trabalhar 5 anos, 10 anos, 15 anos, 20 anos a mais para que se aposentem por menos. S\u00e3o 65 anos para os homens, para se aposentarem por menos, com 40 anos de contribui\u00e7\u00e3o em tempo integral, para que se aposentem por menos.\r\nMeus colegas de profiss\u00e3o, professores deste Pa\u00eds, vamos reagir, vamos nos mobilizar, vamos derrotar, aqui no Parlamento, o Governo que quer colocar a educa\u00e7\u00e3o como n\u00e3o prioridade. Como construir um pa\u00eds, uma na\u00e7\u00e3o, se a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o for priorit\u00e1ria? Como construir ci\u00eancia, tecnologia, conhecimento, se n\u00e3o se valorizar, desde a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, l\u00e1 na creche, at\u00e9 a universidade, os profissionais da educa\u00e7\u00e3o? Nossos educadores e educadoras, nossas professoras da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, que s\u00e3o a grande maioria, est\u00e3o sendo criminosamente atingidas pela reforma da Previd\u00eancia. \r\nOs trabalhadores que ganham 1, 2 ou 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos \u00e9 que v\u00e3o pagar a conta. Fazem discursos mentirosos. N\u00e3o s\u00e3o honestos aqui quando dizem que v\u00e3o mexer com o privil\u00e9gio. Na verdade, v\u00e3o mexer com trabalhadores e trabalhadoras deste Pa\u00eds, dos pequenos e m\u00e9dios Munic\u00edpios deste Pa\u00eds; v\u00e3o tirar recurso da economia, diminuindo o emprego.\r\nResolvemos o problema da Previd\u00eancia gerando pol\u00edtica econ\u00f4mica, emprego, milh\u00f5es de carteiras de trabalho para contribuir com a Previd\u00eancia, para equilibrar a Previd\u00eancia. V\u00e3o cobrar das grandes fortunas de lucros e dividendos, dos ruralistas que foram perdoados em 88 bilh\u00f5es de reais na reforma da Previd\u00eancia. Esta \u00e9 a op\u00e7\u00e3o que este Governo faz: aumentar a desigualdade social.\r\nPortanto, \"n\u00e3o\" \u00e0 reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PARTE (PROCESSO CIVIL), TRAMITA\u00c7\u00c3O, \u00c2MBITO, JUSTI\u00c7A FEDERAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Retirada do requerimento do vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sobre esse projeto, nossa bancada tem debate constru\u00eddo, tem debate pol\u00edtico favor\u00e1vel do ponto de vista do m\u00e9rito, mas quando propusemos a retirada de pauta foi para que pud\u00e9ssemos discutir o tema central, que \u00e9 a reforma da previd\u00eancia.\r\nTrabalhadores deste Pa\u00eds, esta semana v\u00e3o ser decididas neste plen\u00e1rio a possibilidade de se aposentar ou n\u00e3o para milh\u00f5es de brasileiros e a perspectiva de se ter uma perda de 40% a 50% do valor da aposentadoria.\r\nQuem sabe \u00e9 por isso que muitos Parlamentares est\u00e3o negociando com o Governo a compensa\u00e7\u00e3o da maldade que v\u00e3o fazer com o povo brasileiro, com os trabalhadores e trabalhadoras, com os professores e professoras, com os que ganham um, dois ou tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos neste Pa\u00eds. \u00c9 dali que vai sair a chamada economia. Em vez de o Governo gerar emprego, gerar contribuintes para a Previd\u00eancia, ele decide tirar a previd\u00eancia, tirar a aposentadoria do nosso povo brasileiro, dos mais pobres, bem como diminuir a pens\u00e3o a menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Quando uma mulher agricultora perder seu marido, essa vi\u00fava n\u00e3o receber\u00e1 mais um sal\u00e1rio m\u00ednimo, mas 598 reais.\r\nPor isso, o que est\u00e1 em debate aqui n\u00e3o \u00e9 um projeto de lei, mas o futuro do povo brasileiro, o direito de envelhecer bem, o direito de ter o m\u00ednimo de dignidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aposentadoria. O que o Governo est\u00e1 fazendo \u00e9 retirar, \u00e9 roubar o direito de se aposentar com o m\u00ednimo de dignidade. Quarenta anos de contribui\u00e7\u00e3o! Milh\u00f5es de brasileiros nunca v\u00e3o provar 40 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Sessenta e cinco anos de idade! Milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o v\u00e3o chegar a 65 anos de idade. E tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel provar 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o para milh\u00f5es de brasileiros. Por ano, 772 mil brasileiros por ano n\u00e3o v\u00e3o conseguir provar 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 reforma da previd\u00eancia.\r\nA nossa bancada, num entendimento para deixar tramitar essa mat\u00e9ria, retira o requerimento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "THE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, VAZAMENTO, SOM, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Estabelecimento de conluio entre o ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e o Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, para impedimento de entrevista do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o \u00e1udio do site The Intercept mostra e demonstra com mais provas o projeto pol\u00edtico organizado e protagonizado por Sergio Moro e os Procuradores, Deltan Dallagnol e sua equipe, quando impedem o ex-Presidente Lula de conceder uma entrevista, para contribuir democraticamente para o Pa\u00eds, de forma soberana e popular, contribuindo com a elei\u00e7\u00e3o do Fernando Haddad. Eles comemoram a orquestra\u00e7\u00e3o, a montagem de um projeto pol\u00edtico. Est\u00e1 claro que Sergio Moro montou o golpe \u00e0 ex-Presidenta Dilma, contribuindo com a desestabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e contribuindo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a primeira fal\u00e1cia do Governo \u00e9 que a Previd\u00eancia vai mudar a economia brasileira. \u00c9 a pol\u00edtica econ\u00f4mica gerando milh\u00f5es de empregos que vai gerar milh\u00f5es de contribuintes para equilibrar a Previd\u00eancia. Essa fal\u00e1cia j\u00e1 fizeram no discurso da reforma trabalhista e geraram milh\u00f5es de desempregos. Essa fal\u00e1cia fizeram no congelamento de 20 anos na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o e produziram mais desigualdade social.\r\nA reforma da Previd\u00eancia vai aumentar a desigualdade social, vai aumentar a exclus\u00e3o previdenci\u00e1ria. A reforma da Previd\u00eancia vai aumentar os milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o v\u00e3o ter a m\u00ednima dignidade para poder envelhecer. Uma professora de 50 anos que hoje recebe 2 mil reais, com 23 anos de contribui\u00e7\u00e3o, iria se aposentar com 1.750 reais. Com a nova proposta, receberia 1.117 reais. De 2 mil para 1.117 reais, s\u00e3o quase 900 reais a menos.\r\nQuem vai pagar a conta dos 20 anos de economia que Guedes quer fazer, que Paulo \"Banqueiro\" Guedes quer fazer? Dos 4 trilh\u00f5es, 90% v\u00e3o sair dos que ganham um, dois, tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos, das vi\u00favas, dos idosos, das pessoas com defici\u00eancia. \u00c9 deles que voc\u00eas v\u00e3o roubar a dignidade humana! \u00c9 das mulheres que voc\u00eas v\u00e3o roubar a aposentadoria! \u00c9 dos pobres que voc\u00eas v\u00e3o roubar o direito de se aposentar neste Pa\u00eds!\r\nSejam honestos com o povo brasileiro! N\u00e3o mintam ao povo brasileiro! Voc\u00eas v\u00e3o roubar o direito de envelhecer com dignidade neste Pa\u00eds! \u00c9 destes que voc\u00eas v\u00e3o roubar a aposentadoria, \u00e9 dos homens e mulheres trabalhadores deste Pa\u00eds, porque voc\u00eas n\u00e3o conseguem mostrar qual privil\u00e9gio v\u00e3o cortar. \u00c9 disso que n\u00f3s estamos falando. A reforma da Previd\u00eancia \u00e9 cruel! Ela \u00e9 cruel, \u00e9 criminosa. Se era t\u00e3o boa, n\u00e3o precisava negociar aqui 1 bilh\u00e3o de reais para Deputado votar a favor.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel acreditar que voc\u00eas v\u00e3o fazer essa reforma da Previd\u00eancia para tirar do povo, para tirar do trabalhador e da trabalhadora deste Pa\u00eds, daqueles que vivem com at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos, e vir com a cara de pau aqui dizer que v\u00e3o mexer com os grandes.\r\nPelo amor de Deus, ruralistas v\u00e3o ganhar nesta noite 84 bilh\u00f5es de reais! Os banqueiros est\u00e3o rindo do povo brasileiro - os banqueiros, os rentistas. A pol\u00edtica econ\u00f4mica neoliberal do Paulo Guedes, que vai tirar a aposentadoria, vai tirar da economia, vai tirar do emprego, vai tirar dos Munic\u00edpios o direito de se aposentar e de distribuir renda. \r\nA Previd\u00eancia \u00e9 o melhor instrumento de distribui\u00e7\u00e3o de renda deste Pa\u00eds. Voc\u00eas v\u00e3o aumentar a exclus\u00e3o social, v\u00e3o aumentar a desigualdade social. Voc\u00eas v\u00e3o concentrar renda. A elite brasileira vai fazer festa essa semana se voc\u00eas derrotarem o povo brasileiro nesta reforma da Previd\u00eancia. Mas o povo mandou mais de 200 Deputados para Casa. O Relator da reforma trabalhista foi para casa tamb\u00e9m. E Bolsonaro deu um empreguinho para ele. Muitos aqui v\u00e3o receber a resposta do povo brasileiro, que vai dizer: \"N\u00e3o v\u00e3o roubar a minha aposentadoria!\" Deputado, Deputada, voc\u00ea n\u00e3o tem o direito de roubar a aposentadoria do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=464&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTO FAVOR\u00c1VAEL,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 176/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  IDADE, APOSENTADORIA, PROFESSOR.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 176, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, votar \"sim\" n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 votar pela dignidade e pela aposentadoria dos professores, \u00e9 votar tamb\u00e9m em defesa da educa\u00e7\u00e3o brasileira, em defesa da educa\u00e7\u00e3o como prioridade.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que um professor trabalhe durante 40 anos numa sala de aula e n\u00e3o tenha direito a aposentadoria especial e integral.\r\nDefender o professor, defender a professora deste Pa\u00eds \u00e9 defender a educa\u00e7\u00e3o dos nossos filhos, \u00e9 defender o futuro deste Pa\u00eds.\r\nVotamos \"sim\".\r\nO Parlamento tem que votar \"sim\", pela educa\u00e7\u00e3o e pelos professores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=303&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nVOTA\u00c7\u00c3O, ENCERRAMENTO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados \u00e0s classes menos favorecidas pela proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de encerramento da vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que est\u00e1 em discuss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 Governo, n\u00e3o \u00e9 Oposi\u00e7\u00e3o. O que est\u00e1 em discuss\u00e3o aqui, objetivamente, \u00e9 se n\u00f3s vamos proteger as vi\u00favas ou n\u00e3o, \u00e9 se n\u00f3s vamos proteger as vi\u00favas mais pobres deste Pa\u00eds ou n\u00e3o. E isso est\u00e1 incomodando muito os Deputados.\r\nMas o pr\u00f3prio Governo sinaliza: \"N\u00f3s vamos tirar das vi\u00favas 160 bilh\u00f5es de reais\". Ou seja, n\u00f3s vamos tirar dos mais pobres. Por isso, quando vejo um Deputado subir \u00e0 tribuna para dizer que o mercado financeiro festejou a aprova\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia, que o mercado festejou a reforma da Previd\u00eancia, eu digo que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 assim: aqui a digital vai dizer se o Deputado est\u00e1 defendendo os pobres, as mulheres e as vi\u00favas ou n\u00e3o.\r\nE esta vota\u00e7\u00e3o precisa ser encerrada, porque n\u00e3o h\u00e1 mais Deputados votando h\u00e1 v\u00e1rios minutos. H\u00e1 o mesmo n\u00famero ali.\r\nSr. Presidente, eu solicito que seja encerrada a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 26, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 26 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Deputado Carlos Zarattini e o Deputado Henrique Fontana deixaram claro os argumentos e a import\u00e2ncia de defender este destaque, que \u00e9 para os trabalhadores que ganham um, dois, tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos. J\u00e1 65 anos para os homens e 62 anos para as mulheres \u00e9 uma viol\u00eancia, \u00e9 um crime. O tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 40 anos para os homens e de 35 anos para as mulheres j\u00e1 \u00e9 um crime. Agora mudar a base de c\u00e1lculo dos 80% dos melhores sal\u00e1rios para 100%, a\u00ed \u00e9 crime de lesa-p\u00e1tria - de 1.800 reais para 1.200 reais, pelo amor de Deus, Deputados! Neste momento voc\u00eas v\u00e3o decidir aqui se os trabalhadores v\u00e3o ter o m\u00ednimo de direito de se aposentar, do m\u00eas anterior para a aposentadoria, com o m\u00ednimo de dec\u00eancia.\r\n\u00c9 dos pobres, \u00e9 dos trabalhadores...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - O PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=301&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVAR, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Rep\u00fadio a decis\u00e3o judicial acerca da transfer\u00eancia do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para pres\u00eddio no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este Parlamento vai definir no epis\u00f3dio da transfer\u00eancia do Presidente Lula, se tem apre\u00e7o pela democracia, se tem apre\u00e7o pelas leis, se tem apre\u00e7o por um ex-Presidente deste Pa\u00eds, eleito democraticamente. Essa Deputada que me antecedeu quem sabe \u00e9 resultado do impedimento de o Lula ser candidato a Presidente nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es e dessa onda reacion\u00e1ria, de estado de exce\u00e7\u00e3o, de autoritarismo, de trucul\u00eancia, do estado de setores do Judici\u00e1rio.\r\nEste Parlamento tem que se levantar, em nome desta institui\u00e7\u00e3o, que defendeu historicamente a democracia, a liberdade e o Estado Democr\u00e1tico de Direito, e dizer n\u00e3o \u00e0 trucul\u00eancia desses setores judiciais que, sem prova e sem crime, condenaram o ex-Presidente Lula e agora cometem mais um crime de lesa-p\u00e1tria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CR\u00cdTICA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato a setores da economia brasileira. Inexist\u00eancia de caixa-preta do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, demonstrada no Livro Verde - Nossa hist\u00f3ria tal como ela \u00e9, de Paulo Rabello de Castro. Inten\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro de privatiza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, a Lava-Jato n\u00e3o conseguiu destruir uma empresa brasileira. Ela destruiu v\u00e1rios setores econ\u00f4micos das engenharias, de setores da PETROBRAS, do pr\u00e9-sal, mas n\u00e3o conseguiu destruir o BNDES.\r\nAgora a ofensiva desses privatistas, entreguistas \u00e9 para destruir, desmontar e desqualificar um dos melhores bancos de desenvolvimento do mundo: o BNDES. CPI do BNDES, discurso falso aqui! E eu vejo Paulo Rabello de Castro, ex-Presidente do BNDES, do MDB, que escreveu o Livro Verde - Nossa hist\u00f3ria tal como ela \u00e9, que mostra e demonstra que n\u00e3o h\u00e1 caixa-preta. Eles querem privatizar e desmontar o melhor banco de desenvolvimento social deste Pa\u00eds! \u00c9 isso que voc\u00eas querem! Voc\u00eas s\u00e3o muito canalhas e privatistas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL (UFFS), REITOR, NOMEA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o pelo Presidente Jair Bolsonaro de reitor n\u00e3o eleito pela comunidade da Universidade Federal da Fronteira Sul, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste Parlamento, que preza pela democracia, quero manifestar minha indigna\u00e7\u00e3o com a nomea\u00e7\u00e3o pelo Presidente Bolsonaro do reitor da Universidade Federal da Fronteira Sul. \u00c9 um desrespeito \u00e0 democracia, aos estudantes, aos professores, aos t\u00e9cnicos e \u00e0 comunidade regional, que escolheram o Prof. Anderson como reitor e a Profa. L\u00edsia como vice-reitora. Foi nomeado um candidato que n\u00e3o foi nem para o segundo turno. N\u00f3s repudiamos esse ato. Tem nossa solidariedade toda a comunidade da Universidade Federal da Fronteira Sul.\r\nN\u00f3s estamos defendendo a democracia, e Bolsonaro \u00e9 autorit\u00e1rio e ditador, n\u00e3o respeita a comunidade universit\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, ARRENDAMENTO MERCANTIL, PLANO DE SA\u00daDE, MUNIC\u00cdPIO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, relativo ao padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza  - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania, Deputados, Deputadas, est\u00e1 na pauta do dia de hoje o Projeto de Lei Complementar n\u00b0 461, de 2017, o chamado projeto do Imposto Sobre Servi\u00e7os - ISS, que incide sobre cart\u00e3o de cr\u00e9dito e d\u00e9bito, sobre arrendamento mercantil, ou o chamado leasing, e sobre planos de sa\u00fade. Est\u00e3o em jogo 12 bilh\u00f5es de reais, dos quais grande parte hoje fica para os banqueiros, na sede das financeiras.\r\nDeputado Celso Maldaner, a vota\u00e7\u00e3o do PLP n\u00ba 461, de 2017, \u00e9 a oportunidade de este Parlamento dizer se os Munic\u00edpios v\u00e3o ser valorizados ou n\u00e3o. Esse PLP representa mais recursos para os Munic\u00edpios, mais recursos para sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o e para o desenvolvimento local.\r\nHoje este Parlamento poder\u00e1 ter a oportunidade hist\u00f3rica de votar o ISS para os Munic\u00edpios brasileiros. Ser\u00e3o 12 bilh\u00f5es de reais. H\u00e1 mais de 13 anos estou nesta luta, desde que foi Prefeito da cidade de Chapec\u00f3. Publiquei livros, articulamos com a CNM, articulamos com a luta municipalista.\r\nPrefeitos do Brasil, Vereadores do Brasil, hoje vamos votar o PLP 461, para dar um presente para o povo brasileiro!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 613/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, DECRETO, NOMEA\u00c7\u00c3O, REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL (UFFS).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o do ato presidencial relativo \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o do Reitor da Universidade Federal da Fronteira Sul  - UFFS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o tem muito apre\u00e7o pela democracia.\r\nEu propus aqui um decreto legislativo para sustar o ato do Presidente que nomeou um reitor sem voto. Alunos, professores, t\u00e9cnicos e a comunidade regional elegeram outro professor para a Reitoria da Universidade Federal da Fronteira Sul.\r\nTemos um Presidente autorit\u00e1rio, ditador, que desrespeita a comunidade acad\u00eamica. Este Parlamento tem que mostrar que a democracia \u00e9 um valor. N\u00f3s estamos propondo a susta\u00e7\u00e3o do ato do Presidente da Rep\u00fablica que nomeou um reitor sem voto, sem dignidade, sem dec\u00eancia. O pr\u00f3prio professor deveria ter respeito pr\u00f3prio e n\u00e3o aceitar ser nomeado reitor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), GREVE, EMPRESA P\u00daBLICA, PATRIM\u00d4NIO P\u00daBLICO, PESQUISA DE OPINI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica de privatiza\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu quero tamb\u00e9m, com profunda indigna\u00e7\u00e3o, denunciar o Governo Bolsonaro nos processos de venda, de privatiza\u00e7\u00e3o e de desmonte da soberania brasileira. Est\u00e3o roubando o patrim\u00f4nio que \u00e9 do povo brasileiro!\r\nParab\u00e9ns aos funcion\u00e1rios dos Correios, que entram em greve contra a privatiza\u00e7\u00e3o e o desmonte do patrim\u00f4nio p\u00fablico! Parab\u00e9ns aos funcion\u00e1rios do Banco do Brasil, da Caixa Econ\u00f4mica Federal, da PETROBRAS, da ELETROBRAS, da ELETROSUL, do SERPRO e de tantas outras empresas! \r\nTemos que reagir, junto com o povo brasileiro! Segundo o instituto de pesquisa Datafolha, 60% do povo brasileiro n\u00e3o querem que venda o seu patrim\u00f4nio, n\u00e3o querem que privatizem o seu patrim\u00f4nio, n\u00e3o querem que sejam entregues aos estrangeiros.\r\nGoverno Bolsonaro, voc\u00ea ser\u00e1 o governo mais corrupto da hist\u00f3ria do Brasil!\r\nN\u00e3o \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DESIGUALDADE SOCIAL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019)., FALSIFICA\u00c7\u00c3O DE DOCUMENTOS, UNIVERSIDADE ESTADUAL DE CAMPINAS (UNICAMP), PESQUISA, CARTA CAPITAL, REVISTA. \r\nPLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA CATARINA (UFSC), PREJUIZO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es imprecisas pelo Governo Federal para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 Universidade Federal de Santa Catarina e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania, Sras. e Srs. Deputados, eu quero trazer aqui a manifesta\u00e7\u00e3o do conte\u00fado de capa da revista Carta Capital, que diz: \"A Fraude da Previd\u00eancia. Estudo in\u00e9dito mostra como o Governo manipulou dados para aprovar a Previd\u00eancia e como as mudan\u00e7as s\u00e3o mais nocivas aos trabalhadores do que parece\". \r\nE o estudo mostra que o Rog\u00e9rio Marinho, Secret\u00e1rio da Previd\u00eancia, falsificou informa\u00e7\u00f5es, falsificou dados.\r\nPor isso, Deputado Pompeu, eles n\u00e3o mostravam para a Comiss\u00e3o Especial da Previd\u00eancia os dados, as planilhas.\r\nO estudo da UNICAMP mostra que a aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 superavit\u00e1ria no Regime Geral da Previd\u00eancia e o que foi aprovado aqui vai aumentar a desigualdade social, aumentar a concentra\u00e7\u00e3o do dinheiro para os rentistas e para os banqueiros e efetivamente dificultar a milh\u00f5es de brasileiros a aposentadoria.\r\nEsta \u00e9 a prova do crime: o documento falsificando informa\u00e7\u00f5es para tirar do povo brasileiro o direito de se aposentar, o direito de envelhecer bem. \u00c9 mais uma fraude, mais uma falsifica\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro.\r\nAgora, v\u00e3o votar o PLN 18/19, para tirar de Santa Catarina 65 milh\u00f5es de reais, inclusive 12 milh\u00f5es de reais da Universidade Federal de Santa Catarina e 8,2 milh\u00f5es dos institutos federais de Santa Catarina. \r\n\u00c9 um crime de lesa-p\u00e1tria, apoiado pelos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARLAMENTO, GOVERNO FEDERAL, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, COORDENA\u00c7\u00c3O DE APERFEI\u00c7OAMENTO DE PESSOAL DE N\u00cdVEL SUPERIOR (CAPES), CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (CNPQ), FINANCIADORA DE ESTUDOS E PROJETOS (FINEP), MOVIMENTO DE PROTESTO, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, FLORIAN\u00d3POLIS (SC), UNIVERSIDADE FEDERAL DE SANTA CATARINA (UFSC), PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Necessidade de manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por parte da C\u00e2mara dos Deputados, contra os cortes de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais, aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia e a outros \u00f3rg\u00e3os do setor. Participa\u00e7\u00e3o do Parlamentar em manifesta\u00e7\u00e3o a favor da Universidade Federal de Santa Catarina, realizada na Assembleia Legislativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, este Parlamento precisa tornar p\u00fablica sua posi\u00e7\u00e3o de indigna\u00e7\u00e3o aos cortes or\u00e7ament\u00e1rios, aos bloqueios no or\u00e7amento das universidades federais, dos institutos federais e dos centros fomentadores da ci\u00eancia e tecnologia, como CAPES, CNPq e FINEP. Por isso a presen\u00e7a aqui dos reitores, dos ex-reitores e dos representantes da UNE, da UBES, do movimento estudantil das universidades. \r\nOntem, inclusive, tive a honra de participar de uma grande manifesta\u00e7\u00e3o na Assembleia Legislativa do Estado de Santa Catarina - ALESC, em Florian\u00f3polis, em defesa da Universidade Federal de Santa Catarina. \r\nEste Parlamento tem que dizer \"n\u00e3o\" aos cortes. Que se fa\u00e7a o desbloqueio do or\u00e7amento para concluirmos o ano e ampliarmos os recursos or\u00e7ament\u00e1rios para 2020. O futuro do Brasil est\u00e1 sendo decidido neste Parlamento no or\u00e7amento de educa\u00e7\u00e3o e de ci\u00eancia e tecnologia, na defesa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nViva a educa\u00e7\u00e3o brasileira! N\u00e3o aos cortes or\u00e7ament\u00e1rios!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Retirada, pela bancada do PT, da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, a nossa bancada apresentou alguns requerimentos para fazer obstru\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria, mas, considerando o debate acumulado, considerando o pr\u00f3prio relat\u00f3rio do Deputado Herculano Passos, entendemos que a mat\u00e9ria \u00e9 priorit\u00e1ria nesta Casa, que deve tramitar com celeridade e que h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas para deliberarmos sobre ela esta noite.\r\nPor isso, nossa bancada vai retirar o kit obstru\u00e7\u00e3o, ou seja, todos os requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o, para que possamos fazer o debate e votar o m\u00e9rito do projeto.\r\nAinda quanto ao m\u00e9rito, h\u00e1 um ponto pol\u00eamico sobre o qual vamos dialogar com o Relator, que \u00e9 a quest\u00e3o da transi\u00e7\u00e3o. Desconsiderando esse ponto, temos concord\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o aos demais, temos interesse em apoiar os Munic\u00edpios brasileiros e apoiamos a delibera\u00e7\u00e3o nesta noite desse PLP.\r\nEst\u00e1 mais do que na hora de legislarmos para que todos os Munic\u00edpios, de forma justa, recebam esse imposto que hoje infelizmente est\u00e1 privatizado para meia d\u00fazia de Munic\u00edpios brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, solicitamos a retirada do kit obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PADR\u00c3O NACIONAL, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO,  MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE,  COMPET\u00caNCIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que n\u00f3s estamos decidindo aqui hoje n\u00e3o \u00e9 criar imposto, n\u00e3o \u00e9 aumentar imposto, n\u00e3o \u00e9 diminuir imposto. Em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, n\u00f3s n\u00e3o vamos deliberar aqui sobre o que j\u00e1 est\u00e1 pacificado: que cabe aos Munic\u00edpios brasileiros e ao Distrito Federal o Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, com os subitens em anexo na lei. Estamos decidindo aqui \u00e9 qual Munic\u00edpio vai receber o Imposto sobre Servi\u00e7os. Lamentavelmente, at\u00e9 hoje poucos Munic\u00edpios apropriam-se do ISS na sede das financeiras, que, para a quest\u00e3o do ISS, nem sede t\u00eam. Conforme eu denunciei, havia cemit\u00e9rio e oficina mec\u00e2nica.\r\n\u00c9 imposs\u00edvel Deputados do Norte, do Nordeste, do Centro-Oeste, do Sul e do Sudeste, com raras exce\u00e7\u00f5es de alguns Munic\u00edpios, imaginarem isto: que, ao comprar um carro, em forma de leasing, com o contrato e o funcion\u00e1rio l\u00e1, a assinatura e todo o servi\u00e7o l\u00e1, o dinheiro vai para a sede da financeira do Imposto sobre Servi\u00e7os, e n\u00e3o para a sede do endere\u00e7o do tomador de servi\u00e7o nem para a sede onde est\u00e1 a empresa vendendo o servi\u00e7o.\r\nIsso \u00e9 algo criminoso, \u00e9 apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita. Isso \u00e9 roubo de 20 bilh\u00f5es de 5.550 Munic\u00edpios brasileiros. Desde que fui Prefeito de Chapec\u00f3, enfrento essa luta. O juiz determinou que o dinheiro fosse destinado para Chapec\u00f3 - at\u00e9 hoje ningu\u00e9m ganhou, mas eu ganhei -, para que pud\u00e9ssemos distribuir esse recurso de forma justa, decente e democr\u00e1tica.\r\nOs Munic\u00edpios que hoje se beneficiam em parte, porque a grande parte, Srs. Deputados, n\u00e3o fica nos Munic\u00edpios, mas vai em forma de incentivo fiscal para os banqueiros... V\u00e3o para os bancos esses 20 bilh\u00f5es, porque eles tiram de um lado e concedem de outro.\r\nPor isso, hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico aqui. N\u00f3s precisamos conciliar com o Relator o debate: \u00e9 do endere\u00e7o do consumidor ou do prestador de servi\u00e7o? Essa \u00e9 a discuss\u00e3o.\r\nE a transi\u00e7\u00e3o n\u00f3s tamb\u00e9m temos que decidir aqui. Vamos deixar uma meia d\u00fazia de Munic\u00edpios receber por mais 4 anos esse recurso ou vamos reduzir esse tempo para 1 ano? Ou vamos fazer uma concilia\u00e7\u00e3o, um acordo, aqui?\r\nEsse caso \u00e9 como o de um consumidor de energia el\u00e9trica que monta um \"gato\". Durante 20 anos ficou recebendo energia com o \"gato\". Depois a empresa descobriu que ele tem um \"gato\". Mas, como h\u00e1 20 anos ele n\u00e3o paga a energia, a empresa, de forma generosa, vai deixar 4 anos de transi\u00e7\u00e3o para ele come\u00e7ar a pagar a energia. N\u00e3o.\r\nO caso do ISS \u00e9 muito mais grave, \u00e9 a apropria\u00e7\u00e3o de um dinheiro que n\u00e3o \u00e9 seu, \u00e9 a apropria\u00e7\u00e3o de um imposto que n\u00e3o \u00e9 seu, porque, na sede, em Barueri, ou em Po\u00e1, ou em Osasco, n\u00e3o h\u00e1 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. Isso \u00e9 ilegal, \u00e9 imoral, \u00e9 apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita de um recurso que n\u00e3o pertence \u00e0quele Munic\u00edpio, e sim a todos os Munic\u00edpios brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa  do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017,  sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje esta Casa est\u00e1 sendo acompanhada por 5.500 Prefeitos de diferentes regi\u00f5es do Pa\u00eds, para fazermos o m\u00ednimo de justi\u00e7a tribut\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, distribuindo, de forma mais equitativa, justa e legal, o ISS que incide sobre o cart\u00e3o de cr\u00e9dito e d\u00e9bito, o arrendamento mercantil - o chamado leasing -, cons\u00f3rcios, factory e os planos de sa\u00fade. S\u00e3o 20 bilh\u00f5es, dos quais o pacto federativo exige justi\u00e7a aos 5.500 Munic\u00edpios hoje exclu\u00eddos deste imposto.\r\nPor isso, este \u00e9 um momento importante, hist\u00f3rico, porque esta Casa vai dar de presente, em apoio aos Munic\u00edpios de todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o, o PLP 461. \r\n\"Sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DESAPARECIMENTO, ABELHA, SANTA CATARINA, INSETICIDA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, LIBERA\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nDILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, IMPEACHMENT, GOLPE DE ESTADO, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ENTREVISTA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO POL\u00cdTICO, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), UNIVERSIDADE FEDERAL.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL,  GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre a mortandade de abelhas no Estado de Santa Catarina e a utiliza\u00e7\u00e3o abusiva de agrot\u00f3xicos. Protesto contra a libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, do uso de novos defensivos agr\u00edcolas no Pa\u00eds. Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Deputado a respeito do legado deixado pelo Governo do PT. Desestrutura\u00e7\u00e3o do setor educacional e de empresas estatais pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, neste primeiro minuto que uso a tribuna, eu gostaria de denunciar a morte de 50 milh\u00f5es de abelhas em Santa Catarina, fruto da utiliza\u00e7\u00e3o excessiva, abusiva e criminosa de agrot\u00f3xicos. O inseticida Fipronil, segundo pesquisa realizada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual de Santa Catarina, \u00e9 o respons\u00e1vel pela mortandade dessas 50 milh\u00f5es de abelhas.\r\n Ontem n\u00f3s tivemos a not\u00edcia da libera\u00e7\u00e3o de mais 63 agrot\u00f3xicos neste Pa\u00eds, totalizando, em 9 meses de Governo Bolsonaro, 325 tipos diferentes de agrot\u00f3xicos liberados, muitos deles proibidos, banidos em diferentes pa\u00edses do mundo.\r\nIsso significa mais c\u00e2ncer, mais destrui\u00e7\u00e3o ambiental, mais gastos para o SUS, para a sa\u00fade p\u00fablica brasileira. E tamb\u00e9m, com certeza, novas consequ\u00eancias para o processo produtivo brasileiro.\r\nEu quero aproveitar, se V.Exa. me permitir 1 minuto a mais, Sr. Presidente, para responder ao nobre Deputado que nos antecedeu.\r\nEm 2014, quando a Presidenta Dilma se reelegeu, o n\u00edvel de emprego no Pa\u00eds estava em 4,3. Falava-se em pleno emprego. A\u00e9cio Neves n\u00e3o aceitou a derrota. Montou com Eduardo Cunha a sabotagem ao Pa\u00eds, a pauta-bomba neste plen\u00e1rio, incidindo sobre os gastos p\u00fablicos. Houve uma pol\u00edtica equivocada, sim, do Ministro Levy. E houve o processo de impeachment, de golpe, patrocinado por uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa, junto com a grande m\u00eddia, setores do Judici\u00e1rio e a Lava-Jato, que desmontou setores estrat\u00e9gicos da economia, como o setor da engenharia no Brasil, um dos melhores do mundo, desqualificando, deslegitimando e desvalorizando em 160 bilh\u00f5es de reais a nossa PETROBRAS, para entreg\u00e1-la aos estrangeiros; e desmontando, atrav\u00e9s dessa organiza\u00e7\u00e3o criminosa, a democracia brasileira e as institui\u00e7\u00f5es.\r\nO pr\u00f3prio ex-Presidente, um dos protagonistas do golpe, confessa, em primeiro lugar, no programa Roda Viva, que foi golpe; e confessa, em segundo lugar, junto com a pr\u00f3pria Jana\u00edna, que pedalada fiscal n\u00e3o configura crime de responsabilidade; e confessa, em terceiro lugar, que o Presidente Lula \u00e9 um preso pol\u00edtico que, se tivesse tido a oportunidade de ser Ministro da Casa Civil, teria evitado o golpe \u00e0 democracia, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e \u00e0 sociedade brasileira.\r\nPortanto, n\u00f3s t\u00ednhamos projeto de Pa\u00eds sim: 22 milh\u00f5es de carteiras de trabalho assinadas para o povo brasileiro, 18 novas universidades federais, mais de 400 campi de Institutos Federais. \r\nE falando de qualidade da educa\u00e7\u00e3o, cabia aos Institutos Federais a melhor qualidade de ensino, acima daquela alcan\u00e7ada pelos pa\u00edses da OCDE - Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico. O PISA - Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes avalia os pa\u00edses da OCDE em 495 pontos e os Institutos Federais em 515 pontos. Sim, projeto de Pa\u00eds n\u00f3s t\u00ednhamos. Quem n\u00e3o tem \u00e9 o Governo Bolsonaro, que est\u00e1 desmontando as universidades p\u00fablicas e os Institutos Federais; est\u00e1 desmontando e destruindo as empresas estatais estrat\u00e9gicas, como um banco de desenvolvimento feito o BNDES, que vai ser transformado num banquinho; como a PETROBRAS, com a venda das suas subsidi\u00e1rias, das suas refinarias, do maior espa\u00e7o de produ\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia e tecnologia em \u00e1guas profundas, o pr\u00e9-sal, \u00e0 venda para os estrangeiros, numa entrega da soberania nacional.\r\nSim, o Governo Bolsonaro tem projeto sim! Desmonte da soberania nacional, desmonte de um projeto de Brasil e de Pa\u00eds, desmonte das universidades p\u00fablicas e Institutos Federais; desemprego estrutural e estruturante; aumento da desigualdade social; roubo do direito de se aposentar com dignidade neste Pa\u00eds, transformando-o num Pa\u00eds colonial, neocolonial, recolonizado. Este, sim, \u00e9 o projeto que lamentavelmente o Deputado que subiu \u00e0 tribuna est\u00e1 defendendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 693/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PARCELAMENTO DO SOLO URBANO, REDU\u00c7\u00c3O, FAIXA DE DOM\u00cdNIO, DOM\u00cdNIO P\u00daBLICO, FERROVIA, RODOVIA, CRIT\u00c9RIO, PERMAN\u00caNCIA, EDIFICA\u00c7\u00c3O, PER\u00cdMETRO URBANO, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), ACIDENTE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Exist\u00eancia de pol\u00eamica em torno do Projeto de Lei n\u00ba 693, de 2019, de autoria do Deputado Jorginho Mello, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.766, de 1979 (Lei do Parcelamento do Solo Urbano), com vista \u00e0 garantia do direito de perman\u00eancia de edifica\u00e7\u00f5es na faixa n\u00e3o edific\u00e1vel cont\u00edgua \u00e0s faixas de dom\u00ednio p\u00fablico de rodovias e ferrovias, e para possibilidade da redu\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o dessa faixa n\u00e3o edific\u00e1vel por lei municipal ou distrital.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Jorginho Mello, h\u00e1 uma quest\u00e3o pol\u00eamica no seu projeto, principalmente no que se refere \u00e0s ferrovias. Reduzindo, na sua proposi\u00e7\u00e3o, os trechos ferrovi\u00e1rios, n\u00f3s vamos nos deparar com o tamanho do vag\u00e3o menor do que a faixa de dom\u00ednio. Qualquer descarrilamento de um vag\u00e3o de trem pode produzir uma trag\u00e9dia neste Pa\u00eds. Qualquer t\u00e9cnico do mundo, qualquer t\u00e9cnico do Brasil, qualquer t\u00e9cnico do DNIT, qualquer t\u00e9cnico de engenharia vai se opor a esse projeto de redu\u00e7\u00e3o para - 6 mais 5 - 11 metros, quando o vag\u00e3o \u00e9 de 18 metros. Est\u00e3o aqui v\u00e1rios Deputados que t\u00eam, na \u00e1rea da engenharia, questionamentos sobre a redu\u00e7\u00e3o da faixa de dom\u00ednio, principalmente para o sistema ferrovi\u00e1rio brasileiro. O DNIT, a ANTT, qualquer \u00f3rg\u00e3o na \u00e1rea da engenharia questiona o m\u00e9rito desse projeto na quest\u00e3o do sistema ferrovi\u00e1rio brasileiro.\r\nEu estou h\u00e1 20 anos discutindo esse tema das ferrovias. Essa \u00e9 uma pondera\u00e7\u00e3o que eu queria fazer para o meu colega, o Senador Jorginho Mello.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos professores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, sou professor de uma universidade h\u00e1 mais de 30 anos e n\u00e3o posso hoje, na condi\u00e7\u00e3o de Parlamentar, membro da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Implanta\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, deixar de parabenizar os professores e as professoras deste Pa\u00eds.\r\nPaulo Freire disse que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um lugar de constru\u00e7\u00e3o de um instrumento de transforma\u00e7\u00e3o da vida das pessoas e da sociedade e tamb\u00e9m de indigna\u00e7\u00e3o, de den\u00fancia da injusti\u00e7a.\r\nProfessores e professoras do Brasil, parab\u00e9ns pelo dia de hoje! Parab\u00e9ns pela op\u00e7\u00e3o por essa profiss\u00e3o que dignifica o ser humano e transforma tantas pessoas!\r\nNum momento de adversidade, do Governo Bolsonaro, n\u00f3s queremos reafirmar que a melhor heran\u00e7a de um pa\u00eds \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e democr\u00e1tica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, POLITICA EDUCACIONAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CORTE, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com os docentes brasileiros. Corte pelo Governo Federal de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - No Dia do Professor, o Presidente Bolsonaro nos ofende, a n\u00f3s professores brasileiros, quando n\u00e3o cumpre o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, que diz que em 2019 tem que se equiparar o sal\u00e1rio dos professores ao dos demais profissionais de mesma forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica; ofende os professores quando retira milhares de bolsas de estudo de mestrado e doutorado que permitiriam a forma\u00e7\u00e3o dos docentes deste Pa\u00eds;\r\nofende os professores quando faz a reforma da Previd\u00eancia e faz com que o professor trabalhe 10 anos, 15 anos, 20 anos a mais para ter direito a se aposentar; ofende os professores quando retira 8 bilh\u00f5es de reais do Or\u00e7amento de 2020 da educa\u00e7\u00e3o brasileira; ofende os professores quando elege as universidades p\u00fablicas e os institutos federais inimigos deste Pa\u00eds. Ofende os professores, ofende a educa\u00e7\u00e3o, ofende a sociedade brasileira. \r\nUm Governo que corta or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o corta o futuro da juventude. Um Governo que corta or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o, da ci\u00eancia e tecnologia compromete o futuro de um Pa\u00eds. Este Presidente desmonta o ac\u00famulo da produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica deste Pa\u00eds.\r\nQuero, neste Dia do Professor, cumprimentar a comunidade acad\u00eamica da UNICAMP, que se mobilizou esta semana e, num grande ato de rebeldia, de resist\u00eancia e de indigna\u00e7\u00e3o, disse \"n\u00e3o\" aos cortes na educa\u00e7\u00e3o; \"n\u00e3o\" ao Future-se, que desmonta a autonomia e o financiamento; \"n\u00e3o\" a uma pol\u00edtica sect\u00e1ria, reacion\u00e1ria, de desmonte n\u00e3o s\u00f3 da autonomia universit\u00e1ria, mas da diversidade e da pluralidade.\r\nPor isso, neste dia, em nome da bancada do Partido dos Trabalhadores, quero dizer que temos o orgulho de ter vivenciado a experi\u00eancia de um Presidente Lula, que criou 18 universidades, que agora o Bolsonaro quer tirar da experi\u00eancia humana de milh\u00f5es de jovens brasileiros; temos orgulho de saber que as nossas escolas t\u00e9cnicas federais t\u00eam avalia\u00e7\u00e3o melhor do que as dos pa\u00edses da OCDE: 515 pontos, contra 495.\r\n\u00c9 por isso que Bolsonaro n\u00e3o tolera a democracia, n\u00e3o tolera a pluralidade, n\u00e3o tolera a universidade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=366&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 693/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 693, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.766, de 1979 (Lei do Parcelamento do Solo Urbano), com vista \u00e0 garantia do direito de perman\u00eancia de edifica\u00e7\u00f5es na faixa n\u00e3o edific\u00e1vel cont\u00edgua \u00e0s faixas de dom\u00ednio p\u00fablico de rodovias, e para possibilidade de redu\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o dessa faixa n\u00e3o edific\u00e1vel por lei municipal ou distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, semana passada, j\u00e1 problematizamos esse tema, na proposi\u00e7\u00e3o do Senador Jorginho Mello, no que se referia \u00e0s ferrovias. A dist\u00e2ncia do trilho at\u00e9 a casa, se vot\u00e1ssemos esse projeto ou esse destaque, chega a 11 metros, e poder\u00e1 chegar a 5 metros. Ent\u00e3o, 11 metros de dist\u00e2ncia para um vag\u00e3o que pode ser de 18 metros, se ele descarrilhar, n\u00e3o h\u00e1 casa que sobre, n\u00e3o h\u00e1 pr\u00e9dio que sobre, n\u00e3o h\u00e1 gente que sobre. Isso \u00e9 uma irresponsabilidade. Isso \u00e9 uma irresponsabilidade, do ponto de vista t\u00e9cnico, de seguran\u00e7a na ferrovia.\r\nSenador Jorginho, eu estou falando pelo empres\u00e1rio da Tereza Cristina, de Santa Catarina, que s\u00e3o os donos da ferrovia. Os empres\u00e1rios das ferrovias dizem: \"N\u00f3s n\u00e3o podemos garantir mais seguran\u00e7a nas ferrovias brasileiras\". Portanto, o pr\u00f3prio setor \u00e9 contra, n\u00e3o s\u00f3 a sociedade como um todo. Ent\u00e3o, temos que manter e nos opor a isso, com todo o m\u00e9rito do Relator.\r\n\"N\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7789/2017, PROJETO DE  LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR,  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, TR\u00c2NSITO EM JULGADO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.789, de 2017, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Desfazimento e Recondicionamento de Equipamentos Eletroeletr\u00f4nicos, e sobre o Programa Computadores para Inclus\u00e3o. Expectativa quanto ao julgamento pelo Supremo Tribunal Federal da quest\u00e3o relativa \u00e0 pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Minoria encaminha \"sim\" e aproveita esta oportunidade para alertar os Deputados Federais aqui que juraram de m\u00e3o erguida cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o. Sobre o debate de condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, diz assim o art. 5\u00ba, inciso LVII da Constitui\u00e7\u00e3o: \"Ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria\". Portanto, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de interpreta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o pode haver julgamento. E \u00e9 uma fal\u00e1cia que milhares v\u00e3o sair, etc., at\u00e9 porque a grande maioria \u00e9 de pris\u00e3o preventiva, n\u00e3o \u00e9 de condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Est\u00e3o enganando o povo brasileiro com discurso falacioso moralista. Ou n\u00f3s cumprimos a Constitui\u00e7\u00e3o, ou n\u00f3s rasgamos a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nOuvi Deputado aqui dizer: \"pode rasgar a Constitui\u00e7\u00e3o\", por sua decis\u00e3o e posi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. No m\u00ednimo \u00e9 rasgar seu pr\u00f3prio juramento.\r\nPor isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5385/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), INDICA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REVOGA\u00c7\u00c3O, NOMEA\u00c7\u00c3O, MARCELO RECKTENVALD, REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL DA FRONTEIRA SUL (UFFS).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.385, de 2019, a respeito da adultera\u00e7\u00e3o de sinal identificador de ve\u00edculo. Congratula\u00e7\u00f5es aos membros da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o pela aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de indica\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro para revoga\u00e7\u00e3o da nomea\u00e7\u00e3o do Prof. Marcelo Recktenvald para o cargo de Reitor da Universidade Federal da Fronteira Sul - UFFS, sediada no Munic\u00edpio de Chapec\u00f3, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do Partido dos Trabalhadores orienta o voto \"sim\" e aproveita esta oportunidade para cumprimentar os Deputados de todos os partidos que hoje, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, aprovaram uma indica\u00e7\u00e3o endere\u00e7ada ao Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro, para que ele revogue a nomea\u00e7\u00e3o do Reitor Prof. Marcelo, da Universidade Federal da Fronteira Sul.\r\nParab\u00e9ns aos Deputados! Inclusive os Deputados da base do Governo e do PSL votaram \"sim\" pela democracia e \"n\u00e3o\" ao desrespeito \u00e0 comunidade acad\u00eamica - professores, t\u00e9cnicos, funcion\u00e1rios - e \u00e0 comunidade regional. Por isso, parabenizo a luta da comunidade acad\u00eamica da Universidade Federal da Fronteira Sul.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa do o Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, acerca do registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 mais um projeto de lei, previsto para ser votado hoje nesta C\u00e2mara, definindo um Estado repressivo, punitivo, policialesco. Por\u00e9m, mais do que isso, agora h\u00e1 a den\u00fancia da incompet\u00eancia do Estado brasileiro para fazer pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica, transferindo para a popula\u00e7\u00e3o mais armas, posse e porte de armas. Milh\u00f5es de novos brasileiros v\u00e3o poder ter posse e porte de armas.\r\nToda a experi\u00eancia mundial diz que onde h\u00e1 mais armas, h\u00e1 mais viol\u00eancia, h\u00e1 mais mortes, tanto em casa como na rua. Por isso, eu quero aqui dizer, com profunda indigna\u00e7\u00e3o, que cada Deputado que apertar aqui o bot\u00e3o \"sim\" para esse projeto vai ter responsabilidade sobre a morte de um jovem, de uma mulher, seja na periferia deste Pa\u00eds, seja dentro de uma casa, por uso de arma de fogo. Aumentaram em 72% as mortes por homic\u00eddio nesse \u00faltimo per\u00edodo. Portanto, v\u00e3o ter a responsabilidade sobre os novos casos de morte neste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos que reduzir o uso de armas de fogo neste Pa\u00eds, e n\u00e3o ampli\u00e1-lo. O que est\u00e1 sendo feito aqui \u00e9 um crime de lesa-p\u00e1tria contra o povo brasileiro, com mais viol\u00eancia, com mais mortes. Eu sou professor de uma universidade, Deputado Jo\u00e3o Daniel. N\u00e3o quero aprender a matar.\r\nO povo brasileiro precisa de prote\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00e3o tem que utilizar armas neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DA SOBERANIA NACIONAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, SANEAMENTO B\u00c1SICO, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, NEOLIBERALISMO, FERROVIA NORTE-SUL (FNS), SANTA CATARINA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nPL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica de privatiza\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro. Fracasso da desestatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais no contexto mundial. Den\u00fancia de pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o no processo de privatiza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, este Parlamento, junto com a sociedade civil organizada, precisa construir uma grande frente em defesa da soberania nacional e contra o desmonte e a privatiza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico do povo brasileiro.\r\nEstamos prestes a votar aqui a pol\u00edtica de privatiza\u00e7\u00e3o do setor de saneamento neste Pa\u00eds. Milhares de Munic\u00edpios n\u00e3o v\u00e3o ter pol\u00edtica p\u00fablica de saneamento e v\u00e3o ficar exclu\u00eddos dos processos de investimento p\u00fablico, e, nas cidades onde h\u00e1 rentabilidade, o servi\u00e7o ser\u00e1 privatizado. Nas cidades maiores de Santa Catarina, o servi\u00e7o ser\u00e1 privatizado; nas cidades menores, que s\u00e3o a maioria, n\u00e3o haver\u00e1 atendimento p\u00fablico, e a sociedade vai pagar duplamente, porque n\u00e3o haver\u00e1 mais subs\u00eddio cruzado.\r\nQuerem privatizar a \u00e1gua; querem privatizar o saneamento, a nossa ELETROBRAS, a nossa ELETROSUL, a nossa CELESC; querem privatizar o setor de \u00f3leo e g\u00e1s em processo agressivo e criminoso.\r\nNeste Pa\u00eds, est\u00e3o privatizando cada vez mais o que, num passado recente, os neoliberais n\u00e3o teriam coragem de privatizar: sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a p\u00fablica. Eles est\u00e3o indo \u00e0s \u00faltimas consequ\u00eancias com essa pol\u00edtica econ\u00f4mica. Alguns est\u00e3o preocupados com as redes sociais, com as asneiras e babaquices que os filhos do Bolsonaro falam por a\u00ed. Mas n\u00f3s temos que nos preocupar \u00e9 com a pol\u00edtica econ\u00f4mica do Paulo banqueiro Guedes, com o desmonte, com a destrui\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds.\r\nPovo brasileiro, o patrim\u00f4nio \u00e9 nosso! A soberania, esta P\u00e1tria \u00e9 nossa!\r\nH\u00e1 mais de 800 empresas no mundo reestatizadas neste momento da hist\u00f3ria. E n\u00f3s, na contram\u00e3o da hist\u00f3ria. No Chile, fracassou essa agenda; na Argentina, fracassou essa agenda; na Espanha, fracassou essa agenda; na Gr\u00e9cia e em tantos outros pa\u00edses, fracassou essa agenda que est\u00e3o propondo para este Pa\u00eds.\r\nPovo brasileiro, vamos reagir! Vamos resistir!\r\nO primeiro grande esc\u00e2ndalo de maior corrup\u00e7\u00e3o no Governo Bolsonaro foi a privatiza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul: pagaram 5% de entrada, de 2,7 bilh\u00f5es de reais, e o restante em 28 anos, quando 500 quil\u00f4metros j\u00e1 tinham sido vendidos 13 anos atr\u00e1s por 2,8 bilh\u00f5es de reais. \u00c9 um esc\u00e2ndalo! O primeiro esc\u00e2ndalo do Governo Bolsonaro \u00e9 a privatiza\u00e7\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es! \"Sim\" \u00e0 soberania nacional!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nFUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), RECURSOS, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta de eleva\u00e7\u00e3o em 1%, no m\u00eas de setembro, dos recursos da Uni\u00e3o destinados ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, e do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s temos duas agendas estrat\u00e9gicas, e este Parlamento n\u00e3o pode se furtar de sua responsabilidade na luta municipalista ainda neste ano: 1% do FPM para o m\u00eas de setembro, que j\u00e1 est\u00e1 pronto para ser votado neste plen\u00e1rio - j\u00e1 o conquistamos em dezembro de 2009, com o Presidente Lula, em julho, com a Presidenta Dilma, e agora precisamos de mais 1%; e o PLP 461, que trata do ISS, que fica para meia d\u00fazia de Munic\u00edpios, mas que deve ser distribu\u00eddo a todos os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nEra o que tinha a dizer, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), SANTA CATARINA, PRESID\u00caNCIA, GEOVANIA DE S\u00c1, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ELEI\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Geovania de S\u00e1 pela elei\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia do PSDB no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya Santos, em nome dos Deputados da bancada de Santa Catarina, suprapartid\u00e1ria, quero parabenizar a Geovania de S\u00e1!\r\nParab\u00e9ns, Deputada Geovania de S\u00e1! Que V.Exa. conduza bem o PSDB, mais para a esquerda! Um abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, M\u00c9RITO, EMENDA, ESCLARECIMENTO, HERCULANO PASSOS, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Relator Herculano Passos de informa\u00e7\u00f5es a respeito da inclus\u00e3o de emendas apresentadas pelo PT no texto do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461-A, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003. Apoio da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Herculano Passos, quero solicitar apenas um aparte a V.Exa., para que possa nos esclarecer sobre o m\u00e9rito, o conte\u00fado.\r\nNo processo de negocia\u00e7\u00e3o, n\u00f3s apresentamos duas emendas que previam a altera\u00e7\u00e3o dos 75%, 50%, 25% e, no quarto ano, 100%, por domic\u00edlio do tomador. No processo de negocia\u00e7\u00e3o, V.Exa. acolheu, junto com outros Deputados, para que ficasse 33,5%, 66,5%, 85% e, no quarto ano, 100%. Eu queria saber se isso est\u00e1 no texto de V.Exa., porque tive acesso agora ao primeiro texto, em que n\u00e3o consta essa negocia\u00e7\u00e3o. A nossa bancada participou de todo esse processo, tanto na Comiss\u00e3o Especial, quanto aqui na Casa, para buscar o entendimento com as Prefeituras de S\u00e3o Paulo e com os Munic\u00edpios brasileiros. Para que pud\u00e9ssemos ter uma vota\u00e7\u00e3o por unanimidade aqui, seria dentro desse porcentual negociado. Portanto, eu queria s\u00f3 confirmar com V.Exa. se, no domic\u00edlio do tomador, come\u00e7a com 33,5%, depois 66,5%, 85% e 100%, a partir de 2023.\r\nO SR. HERCULANO PASSOS (Bloco/MDB - SP) - Eu vou responder muito tranquilamente. O que aconteceu foi que, no nosso texto original, 25% ficavam distribu\u00eddos para todos os Munic\u00edpios brasileiros no primeiro ano e 75% para onde \u00e9 hoje o Munic\u00edpio em que fica a sede do banco, para haver uma transi\u00e7\u00e3o. Depois seriam 50%, a metade, para todos os Munic\u00edpios; e depois 75%. E n\u00f3s acatamos a sugest\u00e3o do PT, da Oposi\u00e7\u00e3o, de passar 33,5% para todos os Munic\u00edpios brasileiros no primeiro ano, e a diferen\u00e7a ficar no Munic\u00edpio sede; depois seriam 66,5% e, depois, 85%. Ent\u00e3o, a transi\u00e7\u00e3o vai ser feita em 3 anos, porque depois ser\u00e3o sempre 100%.\r\nPortanto, foi acatada essa emenda, com certeza, at\u00e9 para que tiv\u00e9ssemos um consenso entre os Parlamentares. Isso foi constru\u00eddo junto com V.Exas. Pode ter certeza de que est\u00e1 acatada a emenda.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Obrigado, Sra. Presidente. Com essa resposta do Relator, a nossa bancada, a Oposi\u00e7\u00e3o, vota favoravelmente ao projeto. \r\n\u00c9 importante que todas as bancadas se mobilizem para trazer os Deputados para c\u00e1, para consolidarmos essa conquista hist\u00f3rica para os Munic\u00edpios brasileiros. Essa \u00e9 uma luta que est\u00e1 h\u00e1 13 anos nesta Casa, que se consolida nesta noite.\r\nPortanto, Deputado Herculano Passos, com a sua afirma\u00e7\u00e3o do acordo constru\u00eddo junto com a nossa bancada e com os Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00f3s votamos favoravelmente. Que a aprova\u00e7\u00e3o se d\u00ea por unanimidade, porque foi uma constru\u00e7\u00e3o coletiva!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PERCENTUAL, RETIFICA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Necessidade de retifica\u00e7\u00e3o de percentual constante no texto da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461-A, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu s\u00f3 quero saber qual \u00e9 o texto que estamos votando. \u00c9 o texto novo?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - \u00c9 o substitutivo que V.Exa. ratificou aqui no encaminhamento, quando a Presid\u00eancia chamou...\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Se foi aquele que o Relator leu...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - \u00c9 aquele. \u00c9 aquele. \r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Est\u00e1 errado. Est\u00e1 errado. O pr\u00f3prio Relator reconheceu que, no texto lido, em um dos percentuais o n\u00famero est\u00e1 errado. Ou seja, deveria ser 15% no terceiro; e o Relator leu \"25%\". N\u00e3o foi isso o que acordamos. Portanto, o pr\u00f3prio Relator reconheceu...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado Pedro, vou chamar o Relator, para que ele possa se manifestar. \r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - O pr\u00f3prio Relator reconheceu. Ent\u00e3o, o texto tem que ser alterado, sen\u00e3o os Munic\u00edpios brasileiros v\u00e3o perder. Eu quero s\u00f3 fazer essa ressalva, em raz\u00e3o do que foi acordado. \r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o que se traga um novo texto com o percentual de 15%, e n\u00e3o de 25%.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461-A, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Com a retifica\u00e7\u00e3o e o acordo constru\u00eddo coletivamente, nossa bancada vota favoravelmente, porque hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico para este Parlamento brasileiro. Os 5.565 Munic\u00edpios v\u00e3o receber Imposto sobre Servi\u00e7os incidente sobre cart\u00e3o de d\u00e9bito e cart\u00e3o de d\u00e9bito, factoring, cons\u00f3rcio, leasing e arrendamento mercantil.\r\nForam 13 anos de luta nesta Casa para que essa conquista fosse consolidada. A vota\u00e7\u00e3o deve ser pela unanimidade dos Deputados, porque o Parlamento vai democratizar o dinheiro, o que \u00e9 justo e necess\u00e1rio para todos os Munic\u00edpios do Pa\u00eds.\r\nPor isso, a bancada do Partido dos Trabalhadores vota favoravelmente. Eu tive a confian\u00e7a da bancada do PT para participar das discuss\u00f5es e, com muita honra, participei da negocia\u00e7\u00e3o e da reda\u00e7\u00e3o desse texto. \r\nAo Deputado Herculano Passos, Relator, meus parab\u00e9ns! Parab\u00e9ns pela constru\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461-A, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, fui Prefeito da cidade de Chapec\u00f3 e, na \u00e9poca, j\u00e1 enfrent\u00e1vamos as financeiras em rela\u00e7\u00e3o ao ISS. Em 2004, consegui 3 milh\u00f5es e 600 mil reais para a minha querida cidade de Chapec\u00f3 e judicializamos 59 milh\u00f5es de reais para aquele Munic\u00edpio. Os anos se passaram, e a interpreta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, a interpreta\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio, foi na dire\u00e7\u00e3o dos interesses das financeiras. Denunciei desta tribuna que havia financeiras cujas sedes estavam em cemit\u00e9rios e em oficinas mec\u00e2nicas. Mas, hoje, todos os partidos, todas as bancadas compreenderam a import\u00e2ncia de se democratizar o imposto que a sociedade brasileira paga sobre o uso de cart\u00e3o de cr\u00e9dito e de d\u00e9bito; sobre leasing, o arrendamento mercantil; sobre cons\u00f3rcios; e sobre factoring. A popula\u00e7\u00e3o pagava o imposto, e a arrecada\u00e7\u00e3o ficava centralizada em poucos Munic\u00edpios do Brasil. E grande parte ficava em forma de incentivo fiscal para os bancos. Os que mais ganhavam eram os bancos, as sedes das financeiras.\r\nHoje, Deputado Herculano Passos, cumprimento V.Exa., que foi o Relator da mat\u00e9ria e \u00e9 membro e Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Munic\u00edpios Brasileiros, pois iremos juntar grandes e pequenos Munic\u00edpios nessa grande s\u00edntese em que o ISS ir\u00e1 para todos os Munic\u00edpios brasileiros, onde est\u00e3o os consumidores dos servi\u00e7os, e n\u00e3o mais para a sede das financeiras, n\u00e3o mais para o local onde ocorre o contrato de leasing ou de cart\u00e3o de cr\u00e9dito e de d\u00e9bito, mas para o local do endere\u00e7o do tomador do servi\u00e7o.\r\nConstru\u00edmos um acordo, sim. Eu defendi a tese de que j\u00e1 no ano que vem o ISS deveria ser cobrado em todos os Munic\u00edpios onde ocorre o servi\u00e7o, na sede do tomador do servi\u00e7o. Mas buscamos o entendimento junto com as prefeituras de S\u00e3o Paulo, junto com outras institui\u00e7\u00f5es e chegamos a um acordo. Quero cumprimentar o Relator, que acolheu as duas emendas da bancada do Partido dos Trabalhadores para construir essa negocia\u00e7\u00e3o e esse acordo. Em vez de 25%, passamos para 33,5% no primeiro ano para todos os Munic\u00edpios; no segundo ano, 66,5%, em vez de 50%; acordamos em 85% no terceiro ano; e, a partir do quarto ano, 100% do imposto pago beneficiar\u00e1 o consumidor no lugar onde ele usa o cart\u00e3o de cr\u00e9dito e de d\u00e9bito, na localiza\u00e7\u00e3o do tomador do servi\u00e7o. Por isso estou muito feliz, estou muito contente.\r\nPubliquei um livro anos atr\u00e1s: Leasing - Mais Receitas para os Munic\u00edpios Brasileiros e n\u00e3o esperava, Deputado Herculano, que n\u00f3s chegar\u00edamos ao m\u00eas de dezembro deste ano com a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. Eu j\u00e1 me animei e desanimei v\u00e1rias vezes nesta Casa. Quando os banqueiros faziam press\u00e3o sobre n\u00f3s, alguns setores desta Casa cediam \u00e0s press\u00f5es do setor financeiro. Hoje n\u00e3o. Hoje os Deputados est\u00e3o de parab\u00e9ns. Hoje as bancadas est\u00e3o de parab\u00e9ns.\r\nO ISS que o povo pagava e n\u00e3o ficava no seu Munic\u00edpio agora ficar\u00e1. Em Santa Catarina nenhum Munic\u00edpio recebia. No Rio Grande do Sul, havia um \u00fanico Munic\u00edpio que recebia: Campo Bom. No Paran\u00e1, nenhum Munic\u00edpio recebia. Em Mato Grosso e em Mato Grosso do Sul, nenhum Munic\u00edpio recebia o Imposto sobre Servi\u00e7os. Hoje n\u00f3s decidimos que a popula\u00e7\u00e3o do Brasil vai se beneficiar desse imposto.\r\nN\u00e3o se trata de aumentar imposto. Ningu\u00e9m est\u00e1 aumentando nada de imposto. Quero deixar isso claro para a sociedade brasileira. N\u00e3o se trata de aumento de imposto, mas da distribui\u00e7\u00e3o, de forma mais democr\u00e1tica e descentralizada, de um imposto que o povo j\u00e1 paga. O imposto que o povo j\u00e1 paga sobre os servi\u00e7os estava centralizado injusta e criminosamente, com a apropria\u00e7\u00e3o privada de um dinheiro que \u00e9 p\u00fablico.\r\nHoje n\u00f3s fizemos justi\u00e7a aqui, e eu estou muito feliz. Vou tomar uma cachacinha para comemorar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, a respeito do padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003. Apelo aos Deputados para aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, eu queria saber o cronograma deste Parlamento para vota\u00e7\u00e3o do PLP 461, que trata do ISS. E por que Presidenta? Porque temos que vot\u00e1-lo aqui nesta semana. Ele ainda ter\u00e1 que ser aprovado no Senado este ano para ir \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da anualidade. Do contr\u00e1rio, os Munic\u00edpios catarinenses n\u00e3o receber\u00e3o os 400 milh\u00f5es de reais que t\u00eam para receber. Hoje, nenhum Munic\u00edpio de Santa Catarina recebe recursos do ISS. Por que este Parlamento n\u00e3o conclui a vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria, se j\u00e1 votamos o texto principal?\r\nQuero fazer um apelo a todas as Lideran\u00e7as de bancadas, a fim de que votemos essa mat\u00e9ria, para descentralizar o dinheiro do ISS. Se n\u00e3o a votarmos, no ano que vem n\u00e3o vai ter nada para os Munic\u00edpios brasileiros receberem, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da anualidade. Os Estados do Nordeste, do Centro-Oeste, do Norte e do Sul v\u00e3o ficar sem nada de ISS no pr\u00f3ximo ano. Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! N\u00f3s j\u00e1 fizemos um esfor\u00e7o e aprovamos o texto principal. S\u00f3 faltam agora os destaques.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).\r\nPLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos pela Uni\u00e3o ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, e de requerimentos de destaques remanescentes oferecidos ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, a respeito do padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, eu posso fazer uso da palavra por 1 minuto?(Pausa.)\r\nSr. Presidente, em nome do movimento municipalista suprapartid\u00e1rio brasileiro - mais de mil Prefeitos estiveram aqui esta semana -, eu quero fazer um apelo para que, al\u00e9m da emenda constitucional do 1% do FPM, n\u00f3s possamos concluir a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, do qual faltam somente alguns destaques, para que ele possa ser deliberado pelo Senado ainda na pr\u00f3xima semana e ir para a san\u00e7\u00e3o presidencial ainda este ano, em fun\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da anualidade. N\u00f3s fizemos um grande esfor\u00e7o, e V.Exa. permitiu a vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito. Agora, precisamos resolver os destaques, porque, sen\u00e3o, todo o esfor\u00e7o da luta municipalista n\u00e3o vai se concluir. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos votar os destaques do PLP 461, concluir nesta noite essa vota\u00e7\u00e3o, para que o Senado possa votar o projeto na semana que vem e este seja sancionado at\u00e9 31 de dezembro. \r\n\u00c9 esse o apelo que o municipalismo brasileiro faz a V.Exa., Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, DESTAQUE, EMENDA AGLUTINATIVA, PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Herculano Passos pela retirada de requerimentos de destaques e emenda aglutinativa oferecidos ao Projeto de Lei de Complementar n\u00ba 461, de 2019, relativo ao padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero contribuir na mesma dire\u00e7\u00e3o do Deputado Herculano Passos para que o PSL e o NOVO n\u00e3o sejam responsabilizados e n\u00e3o d\u00ea tempo de o Presidente Bolsonaro sancionar o PLP 461, em fun\u00e7\u00e3o dos destaques que, em grande parte, est\u00e3o contemplados num acordo de todos os partidos da base do Governo e da Oposi\u00e7\u00e3o, nos 312 votos favor\u00e1veis ao PLP 461. Ali\u00e1s, isso est\u00e1 acordado com os Munic\u00edpios de S\u00e3o Paulo, que ser\u00e3o escalonados em 33,5 no primeiro ano, 66 e 85.\r\nEste \u00e9 o apelo que estamos fazendo ao PSL e ao NOVO, para que o municipalismo brasileiro n\u00e3o coloque sob a responsabilidade destes dois partidos a impossibilidade de o Presidente da Rep\u00fablica resolver esta quest\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), ARRENDAMENTO MERCANTIL, CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO, CONS\u00d3RCIO, FACTORING. \r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Imediata aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos pela Uni\u00e3o ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM; e do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, a respeito do padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Parlamentares, n\u00f3s n\u00e3o podemos entrar em recesso parlamentar sem deliberar sobre duas pautas municipalistas estrat\u00e9gicas e fundamentais para os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nA primeira pauta, o 1% do FPM para o m\u00eas de setembro, est\u00e1 acordada com as Lideran\u00e7as. Basta s\u00f3 votar e deliberar essa proposta no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados para ser promulgada a emenda constitucional.\r\nA segunda pauta \u00e9 o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, que trata do ISS de leasing, arrendamento mercantil, cart\u00e3o de cr\u00e9dito, cons\u00f3rcio, factoring. Esse projeto \u00e9 estrat\u00e9gico e tem que ser votado aqui na C\u00e2mara e, depois, ainda ser deliberado no Senado. \r\nEssa \u00e9 a expectativa dos Prefeitos do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, acerca do estabelecimento de prazo para acesso de estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior \u00e0 Internet; da destina\u00e7\u00e3o de 75% (setenta e cinco por cento) dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es (FUST), a partir de 2008, para equipamento de estabelecimentos de ensino com redes digitais de informa\u00e7\u00e3o e recursos da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, esse Projeto de Lei n\u00ba 1.481, de 2007, \u00e9 estrat\u00e9gico para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, para o ensino superior. Ele ser\u00e1 utilizado no sentido de modernizar institui\u00e7\u00f5es de ensino e dar acesso universal a uma tecnologia que se transformou num direito social. A rede de computadores, no ponto de vista universal, que \u00e9 a Internet, permite fazer pesquisa, permite buscar informa\u00e7\u00f5es, permite que o processo educacional seja universalizado, atrav\u00e9s do acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es por esse mecanismo tecnol\u00f3gico, para todas as escolas p\u00fablicas deste Pa\u00eds.\r\nPortanto, quando o Senador prop\u00f5e a utiliza\u00e7\u00e3o de 75% do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es para esta tecnologia, para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, para o ensino superior, para as institui\u00e7\u00f5es educacionais se modernizarem do ponto de vista tecnol\u00f3gico, isso \u00e9 a conquista de um direito social e de um direito educacional. Assim, configura-se este direito tecnol\u00f3gico como um direito universal para todas as crian\u00e7as, adolescentes e jovens do Pa\u00eds que acessam as forma\u00e7\u00f5es, os processos e as institui\u00e7\u00f5es educacionais. Por isso, n\u00f3s temos que votar a favor deste projeto hoje.\r\nQueremos, como o pr\u00f3prio Deputado Glauber Braga falou aqui h\u00e1 pouco, saber do conte\u00fado do projeto de lei que o Relator possa ter alterado.\r\nN\u00f3s estamos vigilantes e atentos para que esse recurso, que \u00e9 p\u00fablico, que \u00e9 da sociedade brasileira, n\u00e3o v\u00e1 para institui\u00e7\u00f5es educacionais privadas, particulares, com ar de filantropia. Portanto, n\u00f3s queremos saber o conte\u00fado das mudan\u00e7as produzidas pelo Relator da mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s queremos dinheiro p\u00fablico para escolas p\u00fablicas, queremos dinheiro p\u00fablico para investir em tecnologia educacional p\u00fablica, at\u00e9 porque as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas ou privadas, particulares, j\u00e1 t\u00eam essa tecnologia em grande parte instalada nas suas unidades educacionais. N\u00f3s queremos disponibilizar, para o interior deste Pa\u00eds, para as diferentes redes educacionais, tanto municipais quanto estaduais, a tecnologia da Internet, uma rede mundial de computadores, para que todos possam acessar informa\u00e7\u00f5es e conhecimento de uma forma r\u00e1pida e universal. Universalizar o direito educacional a esta tecnologia \u00e9 reconhecer que todas as escolas p\u00fablicas t\u00eam direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A bancada do Partido dos Trabalhadores orienta \"sim\", pelo entendimento de que avan\u00e7amos no acordo e, inclusive, na condi\u00e7\u00e3o de acatamento por parte do Relator da elimina\u00e7\u00e3o do prazo de 10 anos para a extin\u00e7\u00e3o do FUST. H\u00e1 esse acordo constru\u00eddo.\r\nA segunda condi\u00e7\u00e3o \u00e9 que haja interesse p\u00fablico no investimento desse fundo, para se universalizar o direito \u00e0 banda larga, principalmente nas comunidades mais distantes e mais exclu\u00eddas desse direito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, a bancada do Partido dos Trabalhadores, na pessoa das Deputadas Erika Kokay e Maria do Ros\u00e1rio, que participaram das discuss\u00f5es e constru\u00edram juntas esse acordo, vota \"sim\", para que mais escolas do interior deste Pa\u00eds, mais institui\u00e7\u00f5es da sociedade civil e a sociedade de modo geral sejam atendidas com banda larga aberta e com princ\u00edpio universal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 5\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do Partido dos Trabalhadores tamb\u00e9m orienta \"n\u00e3o\", porque isso n\u00e3o tem sentido.\r\nCom a privatiza\u00e7\u00e3o do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es, as empresas privadas receberam grande parte do patrim\u00f4nio que era da sociedade brasileira a um pre\u00e7o de banana. \u00c9 insignificante a contribui\u00e7\u00e3o das empresas privadas para o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es. Portanto, n\u00e3o se pode extinguir o fundo. \u00c9 um m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o.\r\nDe cada dez reclama\u00e7\u00f5es no PROCON, metade delas \u00e9 para as \u00e1reas de telefonia e Internet. Na maior parte das regi\u00f5es do Munic\u00edpio de Joinville, que \u00e9 a maior cidade do Estado de Santa Catarina, a Internet n\u00e3o funciona - isso sem falar nas cidades do interior do Pa\u00eds -, pela incompet\u00eancia, pela falta de investimento em infraestrutura de telecomunica\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA).\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003; e da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto o L\u00edder se dirige \u00e0 tribuna, gostaria de fazer um apelo a V.Exa.\r\nEstavam na pauta dois projetos importantes para o municipalismo brasileiro, o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461 e a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do 1% do FPM. Eu sinto que n\u00e3o se est\u00e1 criando clima para vot\u00e1-los hoje.\r\nEnt\u00e3o, os Prefeitos do Brasil, que est\u00e3o mobilizados no dia de hoje, precisam acompanhar isso com as Lideran\u00e7as de bancada, porque precisamos votar a proposta sobre o 1% do FPM!\r\nN\u00e3o adianta todo ano mobilizar os Prefeitos, fazer marchas a Bras\u00edlia e, no final do ano, n\u00e3o concluir a vota\u00e7\u00e3o, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, da proposta sobre o 1% no m\u00eas de setembro para as Prefeituras, para os Munic\u00edpios brasileiros! Dessa forma, o Parlamento vai dizer: \"Somos contra os Munic\u00edpios brasileiros\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5977/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos de juiz federal substituto no Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal, em cargos de juiz dos Tribunais Regionais Federais. Apelo ao Presidente Rodrigo Maia por vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, a respeito da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"sim\" e aproveita a oportunidade para novamente fazer um apelo a V.Exa. Temos nesta noite um elevado qu\u00f3rum aqui. H\u00e1 acordo com todas as entidades municipalistas para votarmos o 1% do FPM.\r\nEst\u00e3o presentes Deputados de v\u00e1rias bancadas. Vamos fazer esta vota\u00e7\u00e3o hoje \u00e0 noite. S\u00e3o duas vota\u00e7\u00f5es, temos uma emenda constitucional. Com um qu\u00f3rum alto, temos condi\u00e7\u00f5es de dar uma resposta aos Munic\u00edpios deste Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel concluirmos esta Legislatura sem a vota\u00e7\u00e3o, neste ano, do 1% do FPM, que vai come\u00e7ar de forma escalonada. Por 2 anos, ser\u00e1 somente 0,25%, e n\u00e3o 1%. Portanto, n\u00e3o vai haver comprometimento das finan\u00e7as p\u00fablicas da Uni\u00e3o.\r\nVamos votar o 1% do FPM j\u00e1! \r\nFa\u00e7o este apelo a V.Exa., Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, e do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, acerca do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os previstos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003; da institui\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Gestor das Obriga\u00e7\u00f5es Acess\u00f3rias do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (CGOA); e altera\u00e7\u00e3o da referida Lei Complementar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo a esta tribuna porque n\u00f3s estamos concluindo este ano legislativo em que duas pautas centrais movimentaram os Prefeitos deste Pa\u00eds e movimentaram a palavra do Presidente da Rep\u00fablica dada na Marcha dos Prefeitos, quando assumiu o compromisso de apoiar o repasse de 1% para o FPM, mas agora o Governo recua e n\u00e3o permite a vota\u00e7\u00e3o aqui na Casa.\r\nO repasse de 1% a mais para o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios brasileiros foi aprovado no m\u00eas de setembro, e o Relator acolheu parte de nossa emenda, que prev\u00ea de forma escalonada a destina\u00e7\u00e3o de 1%, sendo 0,25% em 2020, 0,25% em 2021, 0,50% em 2022 e 1% global em 2023.\r\nLamentavelmente esta Casa vira as costas para os Munic\u00edpios. \u00c9 mais Bras\u00edlia e menos Brasil. \u00c9 menos Munic\u00edpio, \u00e9 menos pol\u00edtica p\u00fablica local.\r\nA outra proposi\u00e7\u00e3o, o PLP 461/17, projeto de lei complementar, tem tr\u00eas destaques acordados inclusive pelos proponentes para ser aprovado e ir para o Senado. Trata-se da lei do ISS. Bilh\u00f5es de reais est\u00e3o sendo roubados dos Munic\u00edpios brasileiros. S\u00e3o os banqueiros que est\u00e3o pressionando os Deputados para n\u00e3o votar a lei do ISS. Nenhum Munic\u00edpio do Norte, nenhum Munic\u00edpio do Sul, com exce\u00e7\u00e3o de Campo Bom, nenhum Munic\u00edpio do Centro-Oeste, nenhum Munic\u00edpio do Nordeste recebe um centavo do Imposto sobre Servi\u00e7os.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel ver a Mesa Diretora da C\u00e2mara n\u00e3o concluir a vota\u00e7\u00e3o da lei do ISS, de cart\u00e3o de cr\u00e9dito e d\u00e9bito, de leasing, de arrendamento mercantil, de cons\u00f3rcios e de planos de sa\u00fade. Assim, fica tudo concentrado em alguns Munic\u00edpios que j\u00e1 acordaram a vota\u00e7\u00e3o aqui e cederam, porque tamb\u00e9m vai ser de forma escalonada a destina\u00e7\u00e3o dos recursos do ISS. \u00c9 um roubo, \u00e9 apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita o que est\u00e1 sendo feito com o ISS dos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nPor isso, se n\u00f3s concluirmos este ano sem votar essas duas propostas legislativas, a do 1% do FPM e o PLP 461, n\u00f3s vamos ficar com d\u00edvidas com os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nPrefeitos do Brasil, a Mesa Diretora est\u00e1 enrolando voc\u00eas. Prefeitos e Prefeitas do Brasil, o Presidente Bolsonaro est\u00e1 mentindo e enganando voc\u00eas, porque se comprometeu na Marcha dos Prefeitos e agora est\u00e1 articulando aqui com a base para n\u00e3o votar o repasse de 1% do FPM - e todos os Prefeitos sabem que, se n\u00e3o votarmos o PLP 461 e a PEC 391, que trata do 1% do FPM, 2020 ficar\u00e1, pelo princ\u00edpio da anualidade, ausente desses recursos.\r\nPrefeitos do Brasil, vamos para a mobiliza\u00e7\u00e3o e vamos ver quem \u00e9 quem aqui nesta Casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA). \r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Proposta de realiza\u00e7\u00e3o de acordo para  a conclus\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003, e para a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo a V.Exa. para que n\u00f3s possamos construir aqui um acordo com todas as bancadas, inclusive com o PSL e o NOVO, autores dos tr\u00eas destaques ao PLP 461/17, do ISS, para emendas de reda\u00e7\u00e3o. \u00c9 poss\u00edvel n\u00f3s concluirmos a vota\u00e7\u00e3o aqui no dia de hoje e deixar a tarefa de corre\u00e7\u00e3o para o Senado. Eu fa\u00e7o um apelo para n\u00f3s concluirmos a vota\u00e7\u00e3o do projeto do ISS, porque todos os Munic\u00edpios brasileiros est\u00e3o esperando a posi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEm segundo lugar, o acr\u00e9scimo de 1 ponto percentual no FPM - Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, que s\u00f3 vai ser atingido em 2023, porque vai ser feito de forma escalonada - 0,25, 0,25, 0,5 e 1 ponto percentual, em 2023 -, \u00e9 um gesto e uma constru\u00e7\u00e3o pol\u00edtica deste ano que n\u00f3s deveremos votar, aqui, em acordo com todas as bancadas.\r\n\u00c9 o apelo que fa\u00e7o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FILME BRASILEIRO, OFENSA, CRISTIANISMO, CONTESTA\u00c7\u00c3O, RETIRADA, DIREITOS SOCIAIS.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Incoer\u00eancia de discursos de Deputados em defesa da f\u00e9 crist\u00e3 e do Senhor Jesus Cristo, e a favor do armamento e da retirada de direitos sociais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fiz 4 anos de Teologia, minha fam\u00edlia \u00e9 crist\u00e3 e sou de uma tradi\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica. Tem muita gente que acredita em Deus e em Jesus, comento feminic\u00eddio em casa, em muitas fam\u00edlias brasileiras. Tem muita gente que diz que acredita em Deus e legitima a difus\u00e3o de armamento e a morte do pr\u00f3ximo. Que Deus \u00e9 esse? Que Jesus \u00e9 esse, que reproduz mais desigualdades, mais mis\u00e9ria e mais fome?\r\nAqui h\u00e1 muito Deputado que faz discurso em nome da f\u00e9 e retira direitos do povo: retira o direito de o povo se aposentar, retira o direito de o povo ter sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e dignidade humana e alimenta e reproduz pol\u00edticas de armamento e de morte. Isso, sim, n\u00f3s temos que repudiar. Isso, sim, n\u00f3s temos que condenar.\r\nSepulcros caiados!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRESCIMENTO ECONOMICO, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PERSEGUI\u00c7\u00c3O POLITICA, PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRISE ECONOMICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds durante os governos petistas. Natureza pol\u00edtica da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Avan\u00e7o da mis\u00e9ria no Brasil nos Governos Michel Temer e Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de responder ao colega Deputado.\r\nPrimeiro, o Partido dos Trabalhadores governou por 13 anos este Pa\u00eds, e n\u00e3o por 16. Segundo, em 2014, n\u00f3s t\u00ednhamos pleno emprego, t\u00ednhamos investimento em universidades p\u00fablicas e em institutos federais, t\u00ednhamos programas sociais, t\u00ednhamos subs\u00eddio para a agricultura, t\u00ednhamos o Minha Casa, Minha Vida, t\u00ednhamos desenvolvimento e futuro. \r\nSabotaram, com a pauta-bomba, e deram um golpe na democracia, impedindo que o Presidente Lula fosse candidato \u00e0 Presid\u00eancia, sen\u00e3o, nunca Bolsonaro seria Presidente. Houve o golpe em uma Presidenta eleita e a pris\u00e3o de um ex-Presidente que ganharia a elei\u00e7\u00e3o em primeiro turno. \r\nVoc\u00eas ganham s\u00f3 com golpe, para fazer maldade com o povo brasileiro. \u00c9 Michel Temer e Bolsonaro produzindo a mis\u00e9ria no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA, PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os previstos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, julho de 2003; a institui\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Gestor das Obriga\u00e7\u00f5es Acess\u00f3rias do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (CGOA) e a altera\u00e7\u00e3o da referida Lei Complementar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nAqui est\u00e1 o Deputado Bibo Nunes, juntamente com os representantes do Partido Novo e do PSL. N\u00f3s conversamos h\u00e1 poucos dias sobre essa pauta municipalista, para que os destaques fossem votados e rejeitados por acordo, para que v\u00e1 para o Senado esta mat\u00e9ria e n\u00e3o haja dificuldade de tramita\u00e7\u00e3o aqui, at\u00e9 porque n\u00f3s estamos no \u00faltimo dia.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos encaminhar o voto \"n\u00e3o\", para manter o projeto original apreciado aqui pelo Relator, que \u00e9 consenso em todas as bancadas. E n\u00f3s j\u00e1 tivemos oportunidade de conversar com as Lideran\u00e7as do PSL e com as Lideran\u00e7as do Partido Novo para que, nesse entendimento, com rapidez esses destaques tramitassem e fossem votados.\r\nPor isso, fa\u00e7o o apelo tamb\u00e9m ao Deputado Bibo Nunes, que \u00e9 municipalista e est\u00e1 muito interessado e preocupado com a luta dos Prefeitos deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os previstos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, julho de 2003; a institui\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Gestor das Obriga\u00e7\u00f5es Acess\u00f3rias do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (CGOA) e a altera\u00e7\u00e3o da referida Lei Complementar, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Minoria vota \"sim\". \u00c9 um momento hist\u00f3rico. \r\nParab\u00e9ns \u00e0 Comiss\u00e3o Especial! Parab\u00e9ns ao Relator, que acolheu inclusive uma emenda nossa de 33,5% e 66,5% para, de forma escalonada, conquistar justi\u00e7a tribut\u00e1ria para os Munic\u00edpios brasileiros. N\u00e3o se cria nenhum imposto neste projeto, redistribui-se o imposto arrecadado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PEC  391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero explicar.\r\nO Deputado J\u00falio acolheu a emenda na Comiss\u00e3o Especial da C\u00e2mara dos Deputados, a emenda que mant\u00e9m o 1% do Senado, acolheu o escalonamento e manteve o m\u00eas de setembro. Por reconhecimento ao trabalho da Comiss\u00e3o Especial, tanto do Senado quanto da C\u00e2mara, da composi\u00e7\u00e3o - e essa emenda que o Deputado J\u00falio acolheu \u00e9 s\u00f3 de reda\u00e7\u00e3o, mas acolhe, no m\u00e9rito, a emenda do Senado -, temos que manter a Emenda n\u00ba 1, e n\u00e3o rejeit\u00e1-la.\r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=394&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), RELAT\u00d3RIO FINAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao relat\u00f3rio final da CPI do BNDES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, participei junto com v\u00e1rios colegas aqui, entre eles, a Deputada Margarida e o Deputado Jorge Solla, da CPI do BNDES. Hoje fica claro para o Pa\u00eds o que j\u00e1 na \u00e9poca n\u00f3s denunci\u00e1vamos naquela CPI: n\u00e3o havia prova, n\u00e3o havia documento comprobat\u00f3rio e se fazia muito discurso e proselitismo contra um banco indutor do desenvolvimento brasileiro e da economia brasileira, que era o BNDES.\r\nHouve mais de 40 milh\u00f5es de reais de investimento em uma auditoria cujo relat\u00f3rio agora deixa claro e cristalino que o BNDES n\u00e3o colocou 1 real em Governo estrangeiro nenhum. O BNDES disponibilizou recursos para empresas brasileiras fazerem obras e servi\u00e7os em diferentes pa\u00edses do mundo, sem nenhum tr\u00e1fico de influ\u00eancia, sem nenhuma influ\u00eancia pol\u00edtica, sem nenhuma subjetividade nas decis\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es do BNDES. Portanto, o BNDES deve devolver os recursos, os 40 e poucos milh\u00f5es.\r\nEssa CPI do BNDES aqui tem que fazer a autocr\u00edtica p\u00fablica, porque incriminou, inclusive, os Ministros da Secretaria-Executiva da C\u00e2mara de Com\u00e9rcio Exterior - CAMEX, dos \u00f3rg\u00e3os deliberativos do Governo, porque a pol\u00edtica de Governo inclusiva, indutora do desenvolvimento econ\u00f4mico e social para grandes, m\u00e9dias, pequenas e microempresas do Pa\u00eds, que foi desenvolvida pelo BNDES, s\u00f3 tem uma raz\u00e3o: o Governo Bolsonaro, com a pol\u00edtica ultraliberal de Paulo Guedes, quer desmontar e destruir o BNDES e fortalecer o setor financeiro privado, rentista, nacional e internacional. \u00c9 isso o que est\u00e1 por tr\u00e1s e subjacente: a parafern\u00e1lia.\r\nQue o Relator e o Presidente da CPI venham e fa\u00e7am a autocr\u00edtica p\u00fablica aqui. Rasguem aquele relat\u00f3rio! Rasguem e coloquem no lixo aquele relat\u00f3rio fajuto, falso, mentiroso. A pr\u00f3pria auditoria, assinada pelo Governo Bolsonaro, d\u00e1 a idoneidade e a dec\u00eancia com que os funcion\u00e1rios do BNDES conduziram e constru\u00edram esse banco.\r\nQuerem destruir um banco p\u00fablico. Querem destruir o papel de desenvolvimento que o BNDES desempenhou ao longo dessas \u00faltimas d\u00e9cadas. Por isso, que se fa\u00e7a a autocr\u00edtica p\u00fablica dos discursos demag\u00f3gicos, inclusive a Deputada catarinense. \u00c9 isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Solidariedade ao movimento grevista dos petroleiros. Desestrutura\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero manifestar publicamente a minha profunda solidariedade e o meu apoio aos petroleiros do nosso Pa\u00eds.\r\nEles n\u00e3o est\u00e3o s\u00f3 lutando pelos direitos do acordo coletivo, que o Governo descumpre; est\u00e3o tamb\u00e9m defendendo essa empresa, que \u00e9 um orgulho de todos os brasileiros.\r\nO Governo Bolsonaro est\u00e1 desmontando o patrim\u00f4nio p\u00fablico, privatizando as nossas empresas p\u00fablicas, entregando o capital dos brasileiros para os estrangeiros, para as petroleiras estrangeiras terem lucros de bilh\u00f5es de reais. O Governo faz isso sem respeitar, sem ouvir, sem consultar o povo brasileiro, que \u00e9 o verdadeiro dono da PETROBRAS, da ELETROBRAS e das demais estatais deste Pa\u00eds.\r\nTirem a m\u00e3o do patrim\u00f4nio do povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Desaten\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro com os trabalhadores informais, com os m\u00e9dios, pequenos e microempres\u00e1rios e com as popula\u00e7\u00f5es menos favorecidas.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, votar um projeto de lei que apoia as pequenas empresas e as microempresas n\u00e3o \u00e9 apenas fundamental, \u00e9 imprescind\u00edvel. No entanto, o Governo continua demorando demais na tomada de a\u00e7\u00f5es para que os pequenos e microempres\u00e1rios deste Pa\u00eds possam responder, de um lado, \u00e0 pandemia, com muitos deles no isolamento social, na falta de atividade laboral ou econ\u00f4mica e, de outro lado, \u00e0 possibilidade de manter os trabalhadores.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel que precisemos votar no Congresso o que o Governo Bolsonaro n\u00e3o faz e n\u00e3o se preocupa em votar para os mais pobres, os trabalhadores, os pequenos, m\u00e9dios e microempres\u00e1rios.\r\nEu voto favoravelmente a este projeto, fazendo a ressalva de que ele poderia ter mais recursos. Todos os estudos feitos pelo SEBRAE demonstram que estes recursos s\u00e3o infinitamente menores que a necessidade destes trabalhadores. S\u00e3o insuficientes para dar conta dos milh\u00f5es de pequenos e microempres\u00e1rios brasileiros, que querem continuar suas atividades ou ter o apoio do Governo para que este, neste per\u00edodo de pandemia, reduza ou anule as atividades e, ap\u00f3s a pandemia, possam retom\u00e1-las.\r\nEnquanto isso, o Governo Bolsonaro p\u00f5e um Ministro ligado ao setor privado que n\u00e3o entende nada de SUS, nada de sa\u00fade p\u00fablica, algu\u00e9m que est\u00e1 nos fundos de investimentos, quando n\u00f3s precisamos cuidar do nosso povo, do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, dos pequenos e microempres\u00e1rios deste Pa\u00eds, diante da pandemia que estamos vivendo.\r\nDepois do projeto da renda b\u00e1sica, dos projetos que votamos em apoio aos Estados e aos Munic\u00edpios, n\u00f3s votamos \"sim\" a este projeto de hoje, proposto e atendido pelo Senador Jorginho Mello. No entanto, \u00e9 preciso mais. O valor tem que ser maior. Sen\u00e3o, haver\u00e1 uma grande expectativa, e n\u00e3o ser\u00e3o atendidos os milh\u00f5es de pequenos e microempres\u00e1rios brasileiros. \r\nSr. Presidente, o Congresso e a C\u00e2mara est\u00e3o fazendo sua parte, ao apoiar os pequenos e microempres\u00e1rios. Espero que Bolsonaro nos d\u00ea outra perspectiva do que o \"Fora, Bolsonaro!\".\r\nN\u00f3s votamos \"sim\".\r\nEsta \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o que eu queria fazer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 886/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROCEDIMENTO, REDU\u00c7\u00c3O, IMPACTO SOCIOECON\u00d4MICO, AGRICULTURA FAMILIAR, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1322/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, AGRICULTOR FAMILIAR, PESCADOR ARTESANAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), PROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA), PROGRAMA DE APOIO \u00c0 CONSERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (PROGRAMA BOLSA VERDE), CR\u00c9DITO, INSTALA\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, ASSENTAMENTO RURAL, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, BENEF\u00cdCIO GARANTIA-SAFRA, SUSPENS\u00c3O, COBRAN\u00c7A, D\u00cdVIDA, CREDITO RURAL, LINHA DE CR\u00c9DITO, RECURSOS, LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA ANUAL (LOA), GARANTIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO,  MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DITADURA MILITAR, ATO INSTITUCIONAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da pauta agr\u00e1ria e da proposta relativa ao novo Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Indigna\u00e7\u00e3o com discurso de Deputado governista sobre a legitimidade das manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas em defesa da reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o AI-5, instrumento de repress\u00e3o adotado durante a ditadura militar.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, colegas Deputadas, esta medida provis\u00f3ria, no m\u00e9rito, \u00e9 importante, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que mais de 85% da popula\u00e7\u00e3o brasileira que vive nas cidades, no espa\u00e7o urbano, n\u00e3o conquiste o direito \u00e0 cidade. Um plano de mobilidade \u00e9 fundamental, \u00e9 decisivo, porque se discute o coletivo, a coisa p\u00fablica, o pertencimento \u00e0 cidade como um direito de todos. \u00c9 por isso que a nossa bancada \u00e9 a favor desta medida provis\u00f3ria.\r\nEu quero aproveitar esta oportunidade, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, para dizer que temos duas pautas importantes para colocar em vota\u00e7\u00e3o no Congresso brasileiro. Uma delas \u00e9 a pauta agr\u00e1ria, de apoio \u00e0 agricultura familiar, \u00e0 agricultura camponesa. As popula\u00e7\u00f5es das \u00e1guas e das florestas t\u00eam um ac\u00famulo de produzido em projetos de lei, como o de n\u00ba 886 e o de n\u00ba 1.322, que nos d\u00e3o condi\u00e7\u00f5es, junto com outros, de construir um acordo no Congresso, porque o campo precisa ter a sua oportunidade para enfrentar a pandemia e o p\u00f3s-pandemia.\r\nA outra agenda importante, fundamental, \u00e9 a do FUNDEB, da educa\u00e7\u00e3o. Eu sou da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o pode o Congresso n\u00e3o avan\u00e7ar no aperfei\u00e7oamento do novo FUNDEB, para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira. Falar de momento atual e de futuro \u00e9 falar da educa\u00e7\u00e3o, como fizemos ao votar o projeto importante do FIES.\r\nPor \u00faltimo, n\u00e3o posso deixar de manifestar tamb\u00e9m, como cidad\u00e3o brasileiro que deseja o Brasil mais democr\u00e1tico, mais justo, mais solid\u00e1rio, minha profunda indigna\u00e7\u00e3o com a fala de um Deputado que representava a Lideran\u00e7a do Governo, que disse que foram leg\u00edtimas as manifesta\u00e7\u00f5es de domingo, que fazem parte do jogo democr\u00e1tico. N\u00e3o \u00e9 jogo democr\u00e1tico defender a destrui\u00e7\u00e3o da democracia. N\u00e3o \u00e9 jogo democr\u00e1tico defender o Ato Institucional n\u00ba 5, com o qual torturaram e mataram milhares de brasileiros que pensavam de modo diferente. N\u00e3o \u00e9 jogo democr\u00e1tico defender ditadura militar. N\u00e3o \u00e9 jogo democr\u00e1tico rasgar a Constitui\u00e7\u00e3o, desrespeitando os Poderes, sem voto para mudar a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, n\u00f3s n\u00e3o temos outro movimento que seja uma sa\u00edda democr\u00e1tica para o Pa\u00eds onde se cometeram tantos crimes de responsabilidade, a n\u00e3o ser o de defender o Fora, Bolsonaro!.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O,TRIBUTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, REFINANCIAMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.\r\nReitera\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, Sras. Parlamentares, hoje n\u00f3s vamos decidir um projeto importante para apoio aos Estados e Munic\u00edpios.\r\nO Parlamento, a C\u00e2mara dos Deputados, j\u00e1 votou o PLP 149, fundamental, decisivo, com mais recursos para Estados e Munic\u00edpios e crit\u00e9rios mais transparentes e democr\u00e1ticos. No Senado, por uma manobra do Ministro Paulo Guedes, do Governo Bolsonaro, constru\u00edram um novo projeto de lei complementar, o PLP 39, mudando os crit\u00e9rios, diminuindo os valores para apoio aos Estados e Munic\u00edpios e, mais do que isso, introduzindo condicionantes para que Estados e Munic\u00edpios prejudiquem os seus servidores, para que em 2 anos estes n\u00e3o tenham nenhum novo direito. Mesmo depois da pandemia, mesmo depois da volta do crescimento econ\u00f4mico e do aumento da receita, os servidores ser\u00e3o violentamente prejudicados.\r\nPortanto, n\u00f3s Deputados, em respeito \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, devemos reafirmar a import\u00e2ncia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149.\r\nFoi esse o projeto que n\u00f3s votamos no Parlamento. \u00c9 com esse projeto que n\u00f3s vamos apoiar Estados e Munic\u00edpios, sem aproveitar a pandemia para sacrificar ou violentar os nossos servidores p\u00fablicos, que, a duras penas, constroem servi\u00e7o p\u00fablico e pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s Deputados nos ajoelhemos diante da manobra que o Senado fez e rasguemos o PLP 149, que foi democraticamente constru\u00eddo na C\u00e2mara dos Deputados. Portanto, o primeiro ponto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 recolocar o PLP 149, para respeitar a C\u00e2mara, para respeitar a democracia, para respeitar as diferentes for\u00e7as pol\u00edticas que constru\u00edram esse PLP.\r\nSegundo, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, em nome da pandemia, quando temos que defender renda b\u00e1sica - j\u00e1 votamos aqui os 600 reais -, defender cr\u00e9dito para as empresas, defender a manuten\u00e7\u00e3o do emprego e, agora, defender a garantia de recurso para Estados e Munic\u00edpios, para assegurar o sal\u00e1rio dos servidores, coloquemos a conta nas costas dos servidores. Se, com este projeto de lei, o apoio vai chegar a 120 bilh\u00f5es de reais em 2 anos, eles querem retirar 120 bilh\u00f5es de reais dos servidores p\u00fablicos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - N\u00e3o s\u00e3o os servidores p\u00fablicos que t\u00eam que pagar a conta da pandemia e desta crise sanit\u00e1ria. N\u00e3o s\u00e3o eles que devem pagar a conta pela irresponsabilidade do Governo Bolsonaro, que demora no investimento dos recursos para enfrentar a pandemia e a crise. Por isso, n\u00e3o ser\u00e1 jogando a conta para o servidor que n\u00f3s vamos enfrentar a pandemia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado, h\u00e1 outros querendo falar.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Mais investimento, mais renda e mais servi\u00e7o p\u00fablico!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DECRETO FEDERAL, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, SAL\u00c3O DE BELEZA, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Rep\u00fadio \u00e0 postura adotada pelo Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Defesa do seu afastamento da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e0 MP 909, com as mudan\u00e7as propostas pelo Relator, n\u00f3s somos favor\u00e1veis. Primeiro, porque extingue um fundo que buscava socorrer bancos, financeiras, e agora n\u00e3o h\u00e1 mais necessidade dele. Segundo, o m\u00e9rito da medida provis\u00f3ria proposta pelo Governo era para pagar d\u00edvidas, e, agora, \u00e9 para atender a vida das pessoas nos Estados e Munic\u00edpios brasileiros, ou seja, os 8,6 bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o destinados para a COVID-19. Esse \u00e9 o m\u00e9rito central nesta conjuntura. Por isso, n\u00f3s deveremos votar favoravelmente.\r\nEm terceiro lugar, nesta conjuntura, a medida provis\u00f3ria, que muda o seu m\u00e9rito, em vez de pagar d\u00edvida, destina recurso para atender a vida das pessoas. E um Presidente da Rep\u00fablica desconsidera, brinca com a morte de mais de 10 mil pessoas, quando vai passear de jet ski. O mais grave n\u00e3o \u00e9 passear de jet ski, \u00e9 reafirmar, quando est\u00e1 passeando de jet ski, que 70% da popula\u00e7\u00e3o brasileira poder\u00e1 ser contaminada pelo coronav\u00edrus, produzindo um genoc\u00eddio no Brasil.\r\nIsso \u00e9 o mais grave!\r\n\u00c9 um crime o que o Presidente est\u00e1 fazendo quando edita mais um decreto - ele brinca, ri do Ministro da Sa\u00fade, desrespeitando-o e a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - que libera setores que com certeza causam aglomera\u00e7\u00e3o humana. Imaginem uma manicure ou uma p\u00e9dicure manter o distanciamento de 1 metro e meio?!\r\nEst\u00e3o rindo, est\u00e3o brincando com o povo brasileiro. Esse Presidente perdeu todas as condi\u00e7\u00f5es de continuar governando este Pa\u00eds. Precisa cuidar do emprego. Precisa cuidar da renda b\u00e1sica e j\u00e1 destinar a segunda parcela. Precisa cuidar da vida do povo brasileiro.\r\n\u00c9 um Presidente genocida. \u00c9 um Presidente que produz crime a cada semana. E n\u00e3o pode este Parlamento silenciar diante da postura de um Presidente que pratica crime de responsabilidade, crime de lesa-p\u00e1tria e crime contra a pessoa humana, contra a vida humana. \r\nN\u00f3s temos que impedir o genoc\u00eddio neste Pa\u00eds. N\u00f3s temos que impedir a destrui\u00e7\u00e3o da vida do povo brasileiro, e o Parlamento est\u00e1 dando demonstra\u00e7\u00e3o disso, hoje, na vota\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria que vai destinar mais recursos - 8,6 bilh\u00f5es de reais - para Estados e Munic\u00edpios, para que cuidem da vida. Vamos cuidar da economia cuidando da vida. Vamos cuidar do emprego destinando cr\u00e9ditos para as empresas e para a manuten\u00e7\u00e3o do emprego. \r\nPor isso, \"Fora, Bolsonaro!\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, MAT\u00c9RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA.\r\nABRAHAM WEINTRAUB, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o da propositura em detrimento da discuss\u00e3o das crises sanit\u00e1ria, social e econ\u00f4mica reinantes no Pa\u00eds. Postura irrespons\u00e1vel do Presidente da Rep\u00fablica no tocante ao combate ao coronav\u00edrus. Classifica\u00e7\u00e3o do ex-Ministro Abraham Weintraub como o pior Titular da Pasta da Educa\u00e7\u00e3o do Brasil do ponto de vista t\u00e9cnico e moral.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel discutir C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, com a complexidade de toda a educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, neste per\u00edodo de pandemia.\r\nO projeto do Governo \u00e9 lament\u00e1vel, porque discute o fim dos exames toxicol\u00f3gicos, o fim do uso da cadeirinha - que \u00e9 uma prote\u00e7\u00e3o para as crian\u00e7as -, e o Relator pelo menos retira esses pontos, mas coloca outros pontos extremamente problem\u00e1ticos, que podem levar a mais mortes no tr\u00e2nsito.\r\nE por falar em mortes no tr\u00e2nsito, n\u00f3s vivemos uma das maiores epidemias, uma crise sanit\u00e1ria no nosso Pa\u00eds, por uma irresponsabilidade do Governo, com total despreparo da equipe do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que n\u00e3o enfrenta o Presidente, e legitima, e sacramenta uma pol\u00edtica de genoc\u00eddio neste Pa\u00eds. H\u00e1 uma crise econ\u00f4mica com mais de 1 milh\u00e3o de desempregados, no m\u00eas de maio; uma crise social que se aprofunda, assim como o sofrimento humano, e n\u00f3s estamos discutindo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Por isso \u00e9 que n\u00f3s temos que nos opor a um projeto desses, pelo m\u00e9rito e pelo momento, pelas circunst\u00e2ncias.\r\nEm segundo lugar, Sr. Presidente, eu queria aproveitar, enquanto n\u00e3o temos Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, para dizer que Weintraub foi o pior Ministro, do ponto de vista t\u00e9cnico, do ponto de vista moral e do ponto de vista de pol\u00edtica p\u00fablica que o Brasil j\u00e1 teve, e que agora est\u00e1 fora do Pa\u00eds, e n\u00f3s, o Congresso brasileiro, o Parlamento brasileiro (falha na transmiss\u00e3o).",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nSEMANA NACIONAL DA CI\u00caNCIA E DA EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA BRASILEIRA (2020).\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Classifica\u00e7\u00e3o do ex-Ministro Abraham Weintraub como o pior Titular da Pasta da Educa\u00e7\u00e3o do Brasil do ponto de vista t\u00e9cnico e moral. Promo\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, da Semana Nacional da Ci\u00eancia e da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu queria falar da boa not\u00edcia que o Parlamento, esta semana, est\u00e1 produzindo para o Brasil. Enquanto n\u00e3o temos Ministro da Educa\u00e7\u00e3o e aquele que esteve na Pasta por 14 meses foi o mais desqualificado do ponto de vista moral e t\u00e9cnico, o Congresso organiza a Semana da Ci\u00eancia e da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira. Seis frentes parlamentares, nos 6 anos do PNE, promovem um profundo debate sobre a import\u00e2ncia da ci\u00eancia e a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nSe a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira \u00e9 importante para o Parlamento brasileiro, nesta semana em que comemoramos os 6 anos do PNE, temos que votar o novo FUNDEB. O novo FUNDEB \u00e9 o futuro da educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 o futuro do Pa\u00eds.\r\nVamos votar o novo FUNDEB, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, EDUA\u00c7\u00c3O,  SEMANA DA CI\u00caNCIA E DA EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA BRASILEIRA (2020, BRAS\u00cdLIA (DF)). \r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, AGRADECIMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MRA DOS DEPUTADOS, APRECIA\u00c7\u00c3O.\r\nMINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DESCUMPRIMENTO, META, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE).\r\nABRAHAM WEINTRAUB, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Transcurso do 6\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa da Implanta\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Promo\u00e7\u00e3o, por frentes parlamentares, da Semana da Ci\u00eancia e da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira. Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela anunciada inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca de transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica. Debate da mercantiliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e de outros temas relacionados ao setor. Descumprimento, pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, das metas preconizadas no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE. Desqualifica\u00e7\u00e3o moral e t\u00e9cnica do  ex-Ministro Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vamos dividir o nosso tempo da bancada tamb\u00e9m com o Deputado Marcon.\r\nSr. Presidente Rodrigo Maia, Sras. e Srs. Parlamentares, eu tenho a honra de presidir a Frente Parlamentar em Defesa da Implanta\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, que esta semana, no dia 25, comemora 6 anos de vig\u00eancia. Para trazer o debate da educa\u00e7\u00e3o como estrat\u00e9gia para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, n\u00e3o s\u00f3 no per\u00edodo do enfrentamento da pandemia e da p\u00f3s-pandemia, mas principalmente para a perspectiva futura, estamos realizando uma grande semana, a Semana da Ci\u00eancia e da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira, em parceria com mais cinco frentes parlamentares, que eu quero destacar, porque h\u00e1 outras bancadas e outros Deputados que t\u00eam o entendimento da import\u00e2ncia estrat\u00e9gica da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da ci\u00eancia no nosso Pa\u00eds. S\u00e3o elas a Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o, presidida pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende; a Frente Parlamentar em Defesa dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, presidida pelo Deputado Reginaldo Lopes; a Frente Parlamentar Mista pela Valoriza\u00e7\u00e3o das Universidades Federais, coordenada pela professora e Deputada Federal Margarida Salom\u00e3o; a Frente Parlamentar de Incentivo \u00e0 Leitura, presidida pela Deputada Fernanda Melchionna, e a Frente Parlamentar em Defesa da Escola P\u00fablica e em Respeito ao Profissional da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00e3o seis Frentes Parlamentares mobilizando a sociedade brasileira e o Congresso Nacional. \r\nNeste momento em que vivemos uma profunda crise na educa\u00e7\u00e3o brasileira, patrocinada pelo Governo Bolsonaro e pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, o Congresso Nacional discute a import\u00e2ncia da ci\u00eancia na pandemia e no p\u00f3s-pandemia, discute a import\u00e2ncia da escola p\u00fablica e da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Pa\u00eds e, portanto, o novo FUNDEB.\r\nE queremos agradecer a V.Exa., Sr. Presidente, a sensibilidade de colocar em discuss\u00e3o na pauta, se n\u00e3o esta semana, na pr\u00f3xima semana, o novo FUNDEB, que \u00e9 o financiamento fundamental para mais de 45 milh\u00f5es de brasileiros da creche ao ensino fundamental e ao ensino m\u00e9dio. \u00c9 decisivo que este Parlamento d\u00ea uma demonstra\u00e7\u00e3o de que, no per\u00edodo de pandemia e p\u00f3s-pandemia, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 prioridade para n\u00f3s Parlamentares e vote o FUNDEB. Esse \u00e9 o primeiro apelo que fa\u00e7o a V.Exa. \r\nEm segundo lugar, estamos discutindo a mercantiliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, a atualidade das obras de Paulo Freire, os institutos federais, as universidades, a COVID-19, a ci\u00eancia e a sa\u00fade e os 6 anos do PNE. E amanh\u00e3, pela manh\u00e3, teremos uma grande Mesa, inclusive com a presen\u00e7a do melhor Ministro da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds, Fernando Haddad. Foi no Governo do Presidente Lula que se transformou o FUNDEF em FUNDEB, criado em 2006, que este ano encerra o seu per\u00edodo de vig\u00eancia e por isso a import\u00e2ncia de votarmos o novo FUNDEB.\r\nCriamos a possibilidade democr\u00e1tica de construir a melhor lei do Pa\u00eds, do ponto de vista democr\u00e1tico e votado por unanimidade, o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Desde o Governo Temer e agora com o Governo Bolsonaro, temos um Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o cumpre as metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Enquanto n\u00f3s v\u00ednhamos construindo no Pa\u00eds institutos federais, universidades federais, FUNDEB e apoio aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, com uma das melhores legisla\u00e7\u00f5es do mundo, o chamado PNE, n\u00f3s temos que viver, neste momento hist\u00f3rico, n\u00e3o s\u00f3 com uma crise sanit\u00e1ria, com uma crise econ\u00f4mico-social, com uma profunda crise pol\u00edtica, mas tamb\u00e9m com uma crise educacional, provocada por um ex-Ministro foragido, um ex-Ministro que provou, em 14 meses, sua total incompet\u00eancia, sua desqualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e sua desqualifica\u00e7\u00e3o moral, conduzindo-nos a uma profunda situa\u00e7\u00e3o de insustentabilidade na Pol\u00edtica Educacional Brasileira.\r\n\u00c9 o Parlamento que vai salvar a nossa educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, as nossas universidades e os nossos institutos federais. Por isso, \u00e9 preciso votar o FUNDEB neste momento. A bancada do Partido dos Trabalhadores est\u00e1 engajada e mobilizada com mais seis Frentes Parlamentares para fazer um apelo ao Presidente Rodrigo Maia para que votemos, se n\u00e3o esta semana, na pr\u00f3xima semana, o que o Brasil deseja, o que o Brasil quer, que \u00e9 a proje\u00e7\u00e3o do seu pr\u00f3prio futuro: o FUNDEB.\r\nPasso a palavra ao Deputado Marcon.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENTREGADOR POR APLICATIVO, APLICATIVO DE ENTREGA, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, DIREITOS DO TRABALHADOR. \r\nSOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME DE RESPONSABILIDADE. \r\nEDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, INTERINIDADE, ATUA\u00c7\u00c3O, CRISE SAN\u00cdT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nMINISTRO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA, MINISTRO DE ESTADO. \r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE. \r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR,  PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Apoio \u00e0s demandas dos trabalhadores em empresas de aplicativos, lotados no setor de entrega de mercadorias, produtos e alimentos. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Pr\u00e1tica de crime de responsabilidade pelo Presidente Jair Bolsonaro diante do descaso com a vida do povo brasileiro. Incapacidade do Ministro interino da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, de coordena\u00e7\u00e3o da crise sanit\u00e1ria provocada pelo coronav\u00edrus. Vac\u00e2ncia do cargo de Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o. Urgente necessidade da ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es efetivas em prol da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares em isolamento social ou quarentena diante da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tamb\u00e9m quero manifestar aqui a minha solidariedade aos trabalhadores, entregadores e entregadoras de aplicativos no Brasil. Que este Parlamento possa ter a sensibilidade de fazer a autocr\u00edtica da reforma trabalhista quando introduziu o trabalho intermitente e a possibilidade de receber menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo no Pa\u00eds trabalhando por hora ou por atividade.\r\nQuero ainda manifestar a nossa profunda solidariedade aos familiares de 60 mil brasileiros que perderam suas vidas em decorr\u00eancia da pandemia, do coronav\u00edrus. Foram perdidas pela pandemia, segundo os cientistas, quem sabe, 16 mil vidas, 44 mil mortes poderiam ter sido evitadas. A perda de 44 mil vidas de brasileiros poderia ser evitada, se o Governo tivesse tido outra postura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regra b\u00e1sica que \u00e9 o isolamento social, que \u00e9 principal regra para evitar a contamina\u00e7\u00e3o, a doen\u00e7a e a morte.\r\nPor isso, de um lado, deixo a minha solidariedade a essas fam\u00edlias, de outro lado, fa\u00e7o uma den\u00fancia: este Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 cometendo crime de responsabilidade, pela postura irrespons\u00e1vel e criminosa com que trata a vida do povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, quero aproveitar ainda esta oportunidade para salientar que n\u00e3o temos Ministro da Sa\u00fade que enfrente, que coordene a crise sanit\u00e1ria brasileira, enquanto n\u00e3o temos Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, porque um fugiu, o outro n\u00e3o conseguiu nem ser empossado pelas mentiras que produziu ao longo da sua vida, explicitadas agora publicamente, enquanto temos um Governo que n\u00e3o comanda, que n\u00e3o tem dire\u00e7\u00e3o, este Parlamento precisa dar resposta.\r\nA educa\u00e7\u00e3o precisa de uma resposta urgente. \u00c9 preciso votarmos a lei fundamental que vai financiar a educa\u00e7\u00e3o brasileira: o FUNDEB. \u00c9 preciso votarmos o relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha, para que Estados e Munic\u00edpios de mais de 40 milh\u00f5es de brasileiros possam olhar no horizonte e acreditar que p\u00f3s-pandemia a educa\u00e7\u00e3o pode transformar suas vidas.\r\nFUNDEB j\u00e1! PL 735/20 da emerg\u00eancia dos agricultores familiares j\u00e1!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PIAU\u00cd, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, acerca da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena diante da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e Srs. Deputados, em nome da nossa bancada, em nome do Parlamento brasileiro, queremos manifestar inicialmente a nossa profunda solidariedade, os sentimentos e a dor pela perda de um colega com quem convivemos e lutamos, pelo menos do meu ponto de vista pessoal, por 9 anos e meio, o Deputado Federal Assis Carvalho, do Piau\u00ed. Deixo a solidariedade do povo de Santa Catarina ao povo do Piau\u00ed, ao povo brasileiro, que perde uma grande lideran\u00e7a.\r\nEm segundo lugar, Sr. Presidente, h\u00e1 a nossa pauta. Enquanto o Presidente da Rep\u00fablica brinca com a crise sanit\u00e1ria de forma irrespons\u00e1vel e criminosa, o Parlamento d\u00e1 passos e tem que colocar como prioridade mais uma mat\u00e9ria importante para o povo brasileiro, de modo particular para os agricultores familiares. Votar o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, \u00e9 votar o futuro da produ\u00e7\u00e3o de alimentos no Pa\u00eds no per\u00edodo de pandemia e ap\u00f3s a pandemia.\r\n\u00c9 fundamental aprovarmos esta semana o PL 735, da agricultura familiar, dos assentados, da popula\u00e7\u00e3o da floresta e das \u00e1guas, com cr\u00e9dito para os agricultores, benef\u00edcio emergencial para os agricultores familiares, renegocia\u00e7\u00e3o de suas d\u00edvidas, compra dos seus produtos, do seu alimento atrav\u00e9s do PAA - Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, que \u00e9 t\u00e3o fundamental, t\u00e3o importante neste per\u00edodo de pandemia para responder \u00e0s necessidades e aos programas sociais. Ao mesmo tempo, \u00e9 importante apoiar, estimular e fomentar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola no nosso Pa\u00eds, a produ\u00e7\u00e3o dos nossos agricultores, dos nossos assentados, daqueles que s\u00e3o os grandes respons\u00e1veis por 70% da alimenta\u00e7\u00e3o que vai para a mesa dos brasileiros.\r\nVotar o PL 735 esta semana \u00e9 um imperativo \u00e9tico, moral e pol\u00edtico, at\u00e9 porque o Bolsonaro vetou a inclus\u00e3o dos agricultores familiares no aux\u00edlio emergencial, e n\u00f3s queremos recoloc\u00e1-los como prioridade no Congresso brasileiro e nas pol\u00edticas p\u00fablicas deste Pa\u00eds.\r\nVota o PL 735 j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARLAMENTO, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AGENDA LEGISLATIVA, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA AGR\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).\r\nGOVERNO FEDERAL, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, sobre a concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento ou quarentena diante da pandemia da Covid-19, consoante \u00e0 Lei 13.979, de 2020. Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2025, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e  de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Pedido de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 159 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, com vista ao disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos pela Uni\u00e3o ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero aqui manifestar o papel do Parlamento neste momento hist\u00f3rico, em que vivemos a maior crise sanit\u00e1ria n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas tamb\u00e9m no restante do mundo, enquanto n\u00e3o temos Governo, n\u00e3o temos Ministro da Sa\u00fade, n\u00e3o temos Ministro da Educa\u00e7\u00e3o - n\u00e3o ter Ministro da Educa\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes \u00e9 melhor, porque significa que n\u00e3o est\u00e3o fazendo mal \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira. O Parlamento, na minha avalia\u00e7\u00e3o, neste momento, tem tr\u00eas pautas importantes para votar.\r\nDepois de ter votado o aux\u00edlio emergencial e o aux\u00edlio cultural, em que a nossa bancada teve papel importante, decisivo e protagonista, queremos agora votar o aux\u00edlio para os nossos agricultores, para aqueles que produzem 70% do alimento brasileiro, o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020. \u00c9 fundamental que, na pr\u00f3xima semana, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, possamos deliber\u00e1-lo nesta Casa Legislativa, para renegociar as d\u00edvidas dos agricultores; permitir um cr\u00e9dito emergencial, um aux\u00edlio emergencial e a compra dos produtos alimentares dos agricultores, por meio do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA; e pensar a perspectiva de um seguro-safra, de um Plano Safra, para ampliar a assist\u00eancia t\u00e9cnica para os agricultores familiares, os assentados da reforma agr\u00e1ria, os camponeses.\r\nA segunda pauta \u00e9 fundamental para n\u00f3s que, na condi\u00e7\u00e3o de professor universit\u00e1rio h\u00e1 30 anos, estamos na luta para implementar o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e priorizar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira, da creche ao ensino fundamental e m\u00e9dio. N\u00f3s precisamos votar na pr\u00f3xima semana o novo FUNDEB. A constru\u00e7\u00e3o que a Deputada Dorinha fez, ouvindo amplos setores da sociedade brasileira, permite que este Parlamento vote o novo FUNDEB, para financiar mais de 45 milh\u00f5es de brasileiros que frequentam as creches, o ensino fundamental e o ensino m\u00e9dio. Portanto, novo FUNDEB j\u00e1! \u00c9 preciso votar j\u00e1, para que depois o Senado Federal possa votar tamb\u00e9m essa emenda constitucional, a fim de que ela possa vigorar a partir de 2021.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, o \u00faltimo projeto de lei que destaco - s\u00f3 falta uma vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara - \u00e9 o do 1% do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM para o m\u00eas de setembro. J\u00e1 \u00e9 repassado 1% a mais em dezembro e 1% a mais em julho, o que tive a honra de coordenar na \u00e9poca da Presidenta Dilma. Agora, busca-se mais 1% no m\u00eas de setembro para os Munic\u00edpios brasileiros enfrentarem a crise p\u00f3s-pandemia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ECONOMIA, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nMEIO AMBIENTE, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, HAMILTON MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA,, GEST\u00c3O AMBIENTAL, CR\u00cdTICA.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AFASTAMENTO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Rep\u00fadio ao comportamento do Presidente Jair Bolsonaro diante da pandemia de coronav\u00edrus. Aposi\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais a proposi\u00e7\u00f5es aprovadas pelo Congresso Nacional para combate \u00e0 Covid-19. Destrui\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia pelo Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Hamilton Mour\u00e3o, e pelo Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Crise socioecon\u00f4mica reinante no Pa\u00eds. Despreparo do Ministro da Sa\u00fade para o exerc\u00edcio do cargo. Desqualifica\u00e7\u00e3o e despreparo do Presidente Jair Bolsonaro. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, primeiro, n\u00e3o haveria como aprovar esta medida provis\u00f3ria da forma como ela veio do Governo, na medida em que o Governo pretendia restringir, proibir, vedar a\u00e7\u00f5es de Prefeitos e Governadores no combate \u00e0 pandemia, \u00e0 COVID-19. Por um lado, o Governo n\u00e3o age, n\u00e3o protege a vida do povo brasileiro, permite um genoc\u00eddio neste Pa\u00eds, principalmente dos mais pobres, dos trabalhadores do campo e da cidade, inclusive de mais de 500 ind\u00edgenas. Por outro lado, ele queria restringir a a\u00e7\u00e3o dos entes p\u00fablicos federados. As altera\u00e7\u00f5es feitas permitem recolocar o papel dos entes p\u00fablicos.\r\nEm segundo lugar, enquanto o Parlamento produz leis como a do aux\u00edlio emergencial, produz leis a favor dos Munic\u00edpios, dos hospitais, dos Estados, dos micro e pequenos empres\u00e1rios, a favor da emerg\u00eancia cultural para atores, artistas, promotores da cultura no Brasil, os que mais sofrem com a pandemia, o Presidente veta textos centrais de leis aprovadas no Congresso. Ao mesmo tempo, ele n\u00e3o promove, em nenhuma das \u00e1reas do Governo, qualquer perspectiva de, no per\u00edodo da pandemia e da p\u00f3s-pandemia, responder aos problemas centrais.\r\nPelo contr\u00e1rio, aprofunda os problemas ambientais com o Ministro Salles e o Vice-Presidente Mour\u00e3o, que destroem a Amaz\u00f4nia e desmontam a perspectiva de o Brasil se colocar como refer\u00eancia mundial.\r\nNa pol\u00edtica econ\u00f4mica, problemas de antes da pandemia agora se aprofundam com ela: milh\u00f5es de desempregados e outros milh\u00f5es com medo de perder o emprego.\r\nNa pol\u00edtica de sa\u00fade, n\u00e3o temos Ministro com qualifica\u00e7\u00e3o. O Ministro \u00e9 desqualificado, despreparado para enfrentar uma crise sanit\u00e1ria grave como a que estamos vivendo no Pa\u00eds.\r\nO Presidente \u00e9 totalmente incompetente, totalmente despreparado e desqualificado para enfrentar n\u00e3o s\u00f3 o momento atual, mas o momento futuro. Portanto, o Brasil vive uma situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a, do indeterminado, do imprevis\u00edvel. Por isso, a sociedade brasileira precisa se organizar e dizer: \"Queremos democracia. Fora, Bolsonaro!\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020; e da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, Sras. Parlamentares, neste momento, o Parlamento brasileiro precisa encontrar a pauta b\u00e1sica que interessa ao povo brasileiro. Enquanto o Governo n\u00e3o tem agenda para enfrentar a crise econ\u00f4mica, a crise social, a crise ambiental e a crise sanit\u00e1ria - pelo contr\u00e1rio, o Governo \u00e9 respons\u00e1vel pelo aprofundamento de todas essas crises -, o Parlamento tem duas pautas centrais, fundamentais e estrat\u00e9gicas para votar. \r\nA primeira diz respeito ao PL 735/20, juntamente com os demais PLs que tratam de produ\u00e7\u00e3o de alimentos em \u00e9poca de pandemia e p\u00f3s-pandemia: apoiar a compra de alimentos dos agricultores familiares camponeses; apoiar a renegocia\u00e7\u00e3o de suas d\u00edvidas; apoiar a possibilidade de novos cr\u00e9ditos emergenciais para os agricultores familiares; derrubar o veto que impede os agricultores de terem acesso ao aux\u00edlio emergencial.\r\nPortanto, o PL 735 \u00e9 fundamental. J\u00e1 se passaram 4 meses da pandemia. Se o Governo n\u00e3o faz, o Parlamento precisa fazer a parte dele: apoiar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, apoiar os agricultores familiares, aprovar um programa de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos, como o PAA. Tive o orgulho de ter sido o primeiro Prefeito do Pa\u00eds, \u00e0 \u00e9poca, em Chapec\u00f3, a assinar o primeiro conv\u00eanio para implementar um programa de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos diretamente dos agricultores.\r\nA segunda pauta fundamental: como enfrentar o p\u00f3s-pandemia se n\u00e3o se priorizar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica? N\u00f3s temos na pauta o novo FUNDEB, e o novo FUNDEB constru\u00eddo democraticamente por centenas de entidades e ap\u00f3s audi\u00eancias realizadas pela Comiss\u00e3o Especial. O relat\u00f3rio est\u00e1 pronto, apto para ser deliberado por esta Casa. No in\u00edcio da semana que vem, ele tem que ser a primeira pauta; tem que ser a pauta central do Parlamento brasileiro votar o novo FUNDEB. \r\nPor isso, eu conclamo todos os brasileiros que percebem a educa\u00e7\u00e3o como prioridade, todas as entidades da sociedade civil: vamos nos mobilizar! FUNDEB j\u00e1! Novo FUNDEB! O relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha est\u00e1 pronto para ser deliberado pelo Parlamento brasileiro. Enquanto o Governo n\u00e3o faz, o Parlamento faz, em benef\u00edcio do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4699/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, HISTORIADOR, REQUISITO, ATIVIDADE PROFISSIONAL, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto n\u00ba 10, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 368, de 2009, do Senado Federal, (n\u00ba 4.699, de 2012, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de historiador.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim.\r\nSr. Presidente, Srs. Parlamentares, h\u00e1 muitas den\u00fancias de colegas Parlamentares hoje sobre diferentes vetos patrocinados pelo Presidente da Rep\u00fablica a projetos que aperfei\u00e7oamos. Tentamos salvar minimamente o do saneamento, o de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s comunidades ind\u00edgenas, mas h\u00e1 esse genoc\u00eddio patrocinado pelo Governo Federal.\r\nTamb\u00e9m quero destacar aqui hoje outro veto inusitado, surpreendente, do Presidente: a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de historiador no nosso Pa\u00eds.\r\nH\u00e1 centenas, milhares de historiadores brasileiros com cursos de gradua\u00e7\u00e3o h\u00e1 dezenas de anos, com forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica patrocinada e promovida pelas principais universidades brasileiras p\u00fablicas estatais, confessionais, comunit\u00e1rias ou privadas, que oferecem cursos de hist\u00f3ria, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado em hist\u00f3ria. O Presidente vetou o reconhecimento da profiss\u00e3o de historiador. \u00c9 lament\u00e1vel que um Presidente que nega a ci\u00eancia, que persegue os professores e as universidades p\u00fablicas, agora vete a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de historiador.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que um Presidente da Rep\u00fablica negue a hist\u00f3ria brasileira, negue o processo hist\u00f3rico e a mem\u00f3ria hist\u00f3rica. E n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que se deixe de reconhecer essa profiss\u00e3o, essa categoria de profissionais fundamental para a mem\u00f3ria, para a hist\u00f3ria e para o futuro do Pa\u00eds.\r\nNo Parlamento brasileiro, tanto no Senado quanto na C\u00e2mara, votamos por unanimidade o projeto de regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de historiador. Temos que derrubar o Veto 10, patrocinado por um Presidente que n\u00e3o reconhece, n\u00e3o valoriza a hist\u00f3ria e a mem\u00f3ria hist\u00f3rica brasileira. Quem sabe valorize a mem\u00f3ria da ditadura militar, do golpe militar, da tortura e do desmonte da democracia.\r\nMas n\u00f3s do Parlamento, que representamos a sociedade brasileira, temos convic\u00e7\u00e3o de que vamos mostrar para o Brasil que a profiss\u00e3o de historiador \u00e9 importante. Temos que reconhec\u00ea-la.\r\nVamos derrubar o Veto 10!\r\nHistoriador \u00e9 profiss\u00e3o. Historiador \u00e9 importante para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, sou professor universit\u00e1rio h\u00e1 30 anos.\r\nO dia de hoje \u00e9 hist\u00f3rico. \r\nQuero agradecer \u00e0 minha bancada por ter me indicado para ser membro da Comiss\u00e3o Especial do FUNDEB.\r\nMobilizamos o Brasil, mobilizamos Santa Catarina, mobilizamos entidades, prefeitos, governadores, universidades, especialistas, entidades de profissionais, conselhos, f\u00f3runs e chegamos a uma s\u00edntese. Qual \u00e9 a s\u00edntese? A s\u00edntese \u00e9 o novo FUNDEB constitucionalizado. Agora ele vai estar previsto no art. 212-A, dentro do corpo, n\u00e3o ser\u00e1 disposi\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria, ser\u00e1 permanente. Essa \u00e9 uma s\u00edntese.\r\nH\u00e1 uma segunda s\u00edntese: mudam os crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, permitindo que os Munic\u00edpios e as redes mais pobres possam ter mais recursos do fundo, conforme o princ\u00edpio da equidade.\r\nAl\u00e9m disso, permite-se manter a destina\u00e7\u00e3o de 70% dos recursos do FUNDEB para a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o - \u00e9 isso que n\u00f3s estamos construindo -, ampliando de 10% para 20% a contribui\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. Quer\u00edamos 40%, mas isso foi o poss\u00edvel dentro do debate democr\u00e1tico sobre a complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. \r\nDentro desse horizonte, estamos preocupados, sim, com a qualidade; estamos preocupados, sim, com os mais de 40 milh\u00f5es de brasileiros nas creches, no ensino fundamental e no ensino m\u00e9dio. \u00c9 a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que est\u00e1 sendo decidida historicamente neste momento t\u00e3o importante da C\u00e2mara dos Deputados e do Congresso Nacional. Portanto, valorizar os profissionais \u00e9 valorizar a qualidade na educa\u00e7\u00e3o; valorizar os profissionais \u00e9 valorizar a escola p\u00fablica; valorizar os profissionais \u00e9 valorizar esses 40 milh\u00f5es de brasileiros, que t\u00eam direito \u00e0 escola p\u00fablica para chegarem depois \u00e0 universidade p\u00fablica.\r\nPor isso, estou muito feliz com o que foi constru\u00eddo. Mas vamos ficar vigilantes.\r\nO NOVO est\u00e1 fazendo discurso velho, tentando condenar... Que qualidade eles est\u00e3o defendendo, se defendiam a aposentadoria dos professores aos 65 anos e das professoras aos 62? Que discurso demag\u00f3gico, falso, falacioso! Educa\u00e7\u00e3o de qualidade significa financiamento da escola b\u00e1sica, da escola p\u00fablica; significa FUNDEB novo, dentro do relat\u00f3rio da Deputada Dorinha (falha na transmiss\u00e3o) relat\u00f3rio constru\u00eddo democraticamente pela sociedade brasileira e pelo Parlamento. \r\nConcluo, Sr. Presidente, dizendo que a biografia de cada Deputado e de cada Deputada ficar\u00e1 no voto no relat\u00f3rio da Deputada Dorinha,.\r\nO Governo n\u00e3o participou e n\u00e3o se envolveu. Que ele n\u00e3o prioriza a educa\u00e7\u00e3o, todos n\u00f3s sabemos. Agora, descobrimos que at\u00e9 o NOVO n\u00e3o defende qualidade na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e n\u00e3o quer valorizar os profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nViva a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira! Viva o novo FUNDEB! Viva o relat\u00f3rio da Deputada Dorinha, que, de forma respons\u00e1vel e democr\u00e1tica, acolheu os anseios da sociedade brasileira! \r\nNovo FUNDEB j\u00e1! Qualidade na educa\u00e7\u00e3o j\u00e1!\r\nViva a escola p\u00fablica brasileira! Vivam os profissionais! Vivam os estudantes! Vivam aqueles que defendem a educa\u00e7\u00e3o como a melhor heran\u00e7a que um pa\u00eds pode deixar para a gera\u00e7\u00e3o atual e para as gera\u00e7\u00f5es futuras!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a bancada do Partido dos Trabalhadores vota contra esse destaque, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. A nossa bancada defende tecnologia, defende estrutura escolar e defende os profissionais da educa\u00e7\u00e3o como o centro pedag\u00f3gico da qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, desde a educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 o ensino fundamental e o ensino m\u00e9dio. \r\nPortanto, o Partido Novo das velhas ideias tem que ser derrotado. Valorizar o professor \u00e9 valorizar a escola p\u00fablica deste Pa\u00eds!\r\nVivam os educadores da escola b\u00e1sica deste Pa\u00eds! Vivam os educadores que constroem a forma\u00e7\u00e3o educacional, a cidadania e o futuro deste Pa\u00eds! \r\nPor isso, a nossa bancada n\u00e3o tem d\u00favida. O voto \u00e9 \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque do NOVO das velhas ideias, que \u00e9 contra o professor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CHAPEC\u00d3 (SC), JOA\u00c7ABA (SC), HOMENAGEM. \r\nCR\u00cdTICA, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.\r\nPROMULGA\u00c7\u00c3O DE LEI, CONGRESSO NACIONAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE. \r\nPLEBISCITO, PRIVATIZA\u00c7AO, EMPRESA ESTATAL, DATA, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 103\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos Munic\u00edpios de Chapec\u00f3 e Joa\u00e7aba, no Estado de Santa Catarina. Indigna\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio ao Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do texto da C\u00e2mara dos Deputados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Realiza\u00e7\u00e3o de consulta plebiscit\u00e1ria sobre a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais, em concomit\u00e2ncia com as elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, em primeiro lugar, como chapecoense, quero parabenizar pelos 103 anos de emancipa\u00e7\u00e3o o nosso Munic\u00edpio de Chapec\u00f3 e o Munic\u00edpio de Joa\u00e7aba, nosso coirm\u00e3o aqui em Santa Catarina. Parab\u00e9ns aos chapecoenses pelos 103 anos!\r\nEm segundo lugar, quero manifestar a minha profunda indigna\u00e7\u00e3o \u00e9tica e pol\u00edtica pelo veto do Presidente Jair Bolsonaro relativo ao PL 735/20, constru\u00eddo democraticamente no Congresso Nacional.\r\nA agricultura familiar e camponesa, que produz 70% dos alimentos que v\u00e3o para a mesa dos brasileiros, foi rejeitada pelo Presidente. Foi rejeitado o aux\u00edlio, o fomento, a compra direta do alimento dos agricultores para destinar para as pol\u00edticas p\u00fablicas nesse per\u00edodo de pandemia. N\u00f3s temos que derrubar o veto para respeitar os milh\u00f5es de brasileiros que produzem o alimento neste Pa\u00eds.\r\nEm terceiro lugar, estou hoje na condi\u00e7\u00e3o de professor, educador e membro da Comiss\u00e3o Especial que discutiu o novo FUNDEB, aprovado na C\u00e2mara dos Deputados e que hoje est\u00e1 no Senado para a delibera\u00e7\u00e3o definitiva. Queremos, primeiro, aprovar o novo FUNDEB; segundo, aprovar a reforma do conte\u00fado que veio da C\u00e2mara dos Deputados. O novo FUNDEB, que vai beneficiar mais de 40 milh\u00f5es de brasileiros, poder\u00e1 ser promulgado no dia de amanh\u00e3 pelo Congresso Nacional. Vit\u00f3ria da C\u00e2mara, vit\u00f3ria do Senado, vit\u00f3ria da mobiliza\u00e7\u00e3o de professores, professoras, educadores, entidades e estudantes deste Pa\u00eds! Vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira! N\u00e3o teremos o risco de veto pelo Presidente Jair Bolsonaro, porque o projeto ser\u00e1 promulgado no pr\u00f3prio Congresso, diferentemente do que ocorreu com o PL 735.\r\nNovo FUNDEB: vit\u00f3ria da mobiliza\u00e7\u00e3o, vit\u00f3ria da luta, vit\u00f3ria do Congresso, vit\u00f3ria da democracia! Com certeza n\u00f3s teremos uma nova oportunidade de fortalecer a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e o futuro.\r\nEm \u00faltimo lugar, Sr. Presidente, n\u00f3s temos que organizar na sociedade brasileira um posicionamento claro sobre o desmonte da soberania nacional e a privatiza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico. N\u00f3s temos que construir um grande movimento social de toda a sociedade brasileira que quer que o patrim\u00f4nio continue com o povo brasileiro, que este Pa\u00eds continue com o povo brasileiro. Vamos construir um plebiscito junto com as elei\u00e7\u00f5es municipais, no dia 15 de novembro, para o povo brasileiro dizer \"n\u00e3o\" ao desmonte da soberania nacional, \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS, da ELETROBRAS, da Caixa Econ\u00f4mica Federal, do Banco do Brasil, dos Correios ou das grandes empresas estrat\u00e9gicas para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, principalmente pela import\u00e2ncia delas no p\u00f3s-pandemia. N\u00e3o queremos a privatiza\u00e7\u00e3o. Vamos manter a soberania nacional com o plebiscito nacional.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nPLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, LEI COMPLEMENTAR, CONVERS\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, de inclus\u00e3o na pauta do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, acerca da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares em isolamento social ou quarentena diante da epidemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei 13.979, de 2020. Regozijo com a transforma\u00e7\u00e3o, na Lei Complementar n\u00ba 175, de 2020, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, acerca do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, acerca da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de percentual de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, em primeiro lugar, eu queria fazer um apelo ao Presidente do Congresso Nacional, Davi Alcolumbre: que coloque na pauta da sess\u00e3o do Congresso Nacional, convocada para amanh\u00e3, a derrubada do Veto n\u00ba 735, que \u00e9 o apoio, neste per\u00edodo de pandemia, aos nossos agricultores e camponeses do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, depois de fazermos o renda m\u00ednima, o aux\u00edlio emergencial para a \u00e1rea cultural, a Lei Aldir Blanc, uma grande lei produzida democraticamente por esta Casa, o inimigo dos agricultores tenha vetado integralmente o projeto de lei. \u00c9 urgente e necess\u00e1ria a derrubada deste veto!\r\nEm segundo lugar, eu quero comemorar a vit\u00f3ria do Parlamento brasileiro, que transformou em lei o PLP 461/17, a Lei do ISS. Ela n\u00e3o cria novo imposto, mas regulamenta o imposto hoje cobrado, que estava centralizado em poucas cidades do Brasil, principalmente em S\u00e3o Paulo. Agora, v\u00e3o ser distribu\u00eddos esses 10 bilh\u00f5es de reais para todos os Munic\u00edpios brasileiros a partir do pr\u00f3ximo ano. Esta \u00e9 uma conquista do municipalismo.\r\nEstou muito feliz porque j\u00e1 fui Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Catarinense de Munic\u00edpios. \u00c0 \u00e9poca, quando Prefeito de Chapec\u00f3, iniciamos esta grande luta com muitos Prefeitos. Agora essa luta transformou-se em lei, em conquista, em vit\u00f3ria.\r\nVamos tirar dos banqueiros para transferir para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o, para a infraestrutura e para o desenvolvimento local dos Munic\u00edpios brasileiros. At\u00e9 que enfim os bancos v\u00e3o ter que transferir os impostos que ficam para si, em forma de incentivo fiscal, para a pol\u00edtica p\u00fablica local!\r\nAgora temos mais um desafio, Sr. Presidente: cabe \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados fazer a \u00faltima vota\u00e7\u00e3o da emenda constitucional que passa mais 1% para os Munic\u00edpios brasileiros no m\u00eas de setembro. Em 2009, com o Presidente Lula, passou-se 1% a mais em dezembro. Em 2014, ajudei a coordenar 1% a mais no m\u00eas de julho. Agora queremos 1% a mais para o m\u00eas de setembro. Ap\u00f3s a pandemia, os Munic\u00edpios precisar\u00e3o ser reconstru\u00eddos no Pa\u00eds, e este recurso \u00e9 fundamental, \u00e9 necess\u00e1rio.\r\nUm por cento a mais do FPM j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, RESTABELECIMENTO, DEFESA.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM). VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nVETO PARCIAL, VETO 46/2020, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, DERRUBADA DE VETO, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Defesa de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a fam\u00edlias carentes e trabalhadores diante da crise gerada pela Covid-19. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es sobre servidores, empregados p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00e3o administrativa. Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, acerca da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de percentual de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Necessidade de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, acerca da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares em isolamento social ou quarentena diante da epidemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em primeiro lugar, eu me somo \u00e0s bancadas da Oposi\u00e7\u00e3o e \u00e0 nossa bancada, no desejo e na vontade de atender a uma reivindica\u00e7\u00e3o, um desejo, uma necessidade dos mais pobres deste Pa\u00eds, que \u00e9 o aux\u00edlio emergencial. Queremos retomar o debate da autonomia do Congresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados, e recolocar o valor de 600 reais do aux\u00edlio emergencial para aqueles que mais precisam neste per\u00edodo de pandemia. \r\nEm segundo lugar, quero tratar das pautas de retrocesso dos direitos do nosso povo, como a reforma trabalhista e a reforma da Previd\u00eancia. Agora \u00e9 a reforma administrativa, que n\u00e3o s\u00f3 vai retirar os direitos dos servidores p\u00fablicos, mas tamb\u00e9m vai fragilizar as pol\u00edticas p\u00fablicas como a do SUS, a do SUAS, a da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a da universidade p\u00fablica. N\u00f3s precisamos de uma pauta propositiva. Se quisermos apoiar os Munic\u00edpios, os Prefeitos reeleitos e os novos eleitos, no primeiro turno, ou os que ser\u00e3o eleitos, no segundo turno, vamos colocar a pauta de mais 1% do FPM, que \u00e9 para o m\u00eas de setembro.\r\nConquistamos 1% a mais em dezembro, no ent\u00e3o Governo do Presidente Lula. Em 2014, com a Presidenta Dilma, eu ajudei na coordena\u00e7\u00e3o desta pauta municipalista, no Congresso Nacional, e conquistamos mais 1%. Agora s\u00f3 falta uma vota\u00e7\u00e3o, na C\u00e2mara dos Deputados. O Senado j\u00e1 fez a tarefa. Falta uma \u00fanica vota\u00e7\u00e3o, na C\u00e2mara, para garantir, no pr\u00f3ximo ano, 1% a mais do FPM no m\u00eas de setembro.\r\nQueremos colocar tamb\u00e9m em pauta a derrubada do veto ao PL 735/20, que trata da agricultura familiar e camponesa. O Presidente Bolsonaro, inimigo daqueles que produzem o alimento que vai \u00e0 mesa do povo brasileiro, vetou o PL 735/20, e n\u00f3s precisamos derrubar o veto. \r\n\u00c9 dentro dessa pauta que temos de terminar o ano e recolocar o papel das pol\u00edticas p\u00fablicas contra a privatiza\u00e7\u00e3o e o desmonte dos direitos p\u00fablicos, contra a Emenda Constitucional n\u00ba 32, que vai destruir os direitos dos servidores p\u00fablicos e das pol\u00edticas p\u00fablicas e recolocar uma perspectiva do Brasil, fortalecendo as pol\u00edticas p\u00fablicas, na educa\u00e7\u00e3o, na seguran\u00e7a, na assist\u00eancia social e principalmente no fortalecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nSr. Presidente, dentro dessa perspectiva, espero que os L\u00edderes de todas as bancadas possam colocar, entre outras pautas na C\u00e2mara dos Deputados, a mat\u00e9ria que destina 1% a mais para o FPM .\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, DERRUBADA DE VETO, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, SECA, REGI\u00c3O SUL, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL.\r\nDEFESA, DERRUBADA DE VETO, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, CR\u00cdTICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, \u00c1GUA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Urgente necessidade de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, no final de 2019, tivemos uma estiagem na Regi\u00e3o Sul do Brasil, nos Estados do Rio Grande do Sul, de Santa Catarina e do Paran\u00e1. Depois, veio a pandemia. E, a partir desse casamento entre estiagem, seca e pandemia, construiu-se no Congresso Nacional, por iniciativa de entidades e movimentos sociais do campo e da agricultura familiar e camponesa, o Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020. O Deputado Heitor Schuch, Presidente da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar, acompanhou todo esse processo de constru\u00e7\u00e3o junto com tantos Parlamentares e Lideran\u00e7as.\r\nAgora, no final de 2020, vivenciamos mais uma seca profunda na Regi\u00e3o Sul, onde, quando come\u00e7am momentos de chuva, temos granizo e tempestades com mais destrui\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente Bolsonaro, irrespons\u00e1vel no trato com a pandemia, irrespons\u00e1vel no trato com a quest\u00e3o da seca e da estiagem - houve duas estiagens no sul do Brasil, em 1 ano -, vetou o Projeto de Lei n\u00ba 735. Portanto, o campo est\u00e1 abandonado.\r\nOs camponeses, os assentados, os agricultores familiares precisam renegociar suas d\u00edvidas, precisam de cr\u00e9dito emergencial, de programa de recupera\u00e7\u00e3o. Com a pandemia e as estiagens no sul do Pa\u00eds, n\u00f3s precisamos urgentemente mobilizar todas as entidades brasileiras para derrubar o veto ao PL 735, com vota\u00e7\u00e3o prevista para o dia 16 de dezembro. Para isso, precisamos de mobiliza\u00e7\u00e3o nacional e de mobiliza\u00e7\u00e3o das entidades.\r\nOs Deputados e Senadores t\u00eam que mostrar sensibilidade pol\u00edtica com o campo, com os agricultores, com aqueles que produzem 70% do alimento consumido no Brasil. Bolsonaro \u00e9 irrespons\u00e1vel e criminoso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia e criminoso em rela\u00e7\u00e3o aos agricultores familiares. Portanto, derrubar o veto \u00e9 imperativo moral e pol\u00edtico para defender aqueles que colocam 70% do alimento na mesa dos brasileiros.\r\nPrecisamos tamb\u00e9m derrubar o veto ao art. 16 da Lei do Saneamento. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel avan\u00e7ar de forma criminosa na privatiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua e do saneamento brasileiros. Temos que derrubar o veto ao art. 16. Todas as companhias estaduais e diferentes partidos pol\u00edticos se op\u00f5em a esse veto. Vamos derrubar o veto ao art. 16 da Lei do Saneamento e, a\u00ed sim, concluir o ano pelo menos dando esperan\u00e7a aos agricultores e com a defesa da \u00e1gua e do saneamento p\u00fablicos, direito do povo brasileiro. \r\nPrecisamos derrubar esses vetos, derrotar o Governo Bolsonaro e recuperar a dignidade e a esperan\u00e7a de ter uma pol\u00edtica p\u00fablica para \u00e1gua e saneamento e uma politica p\u00fablica para os nossos agricultores e camponeses. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DERRUBADA DE VETO, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, SECA, REGI\u00c3O SUL.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.\r\nCR\u00cdTICA, FELIPE RIGONI, DEPUTADO FEDERAL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o dos Vetos Parciais de n\u00bas 30 e 46, de 2020, apostos, respectivamente, ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, acerca da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico; e ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do parecer apresentado pelo Relator Felipe Rigoni ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, a respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, nesta semana e na pr\u00f3xima, o Congresso Nacional tem que se voltar para pautas importantes. E entre essas pautas importantes est\u00e1 a derrubada do veto ao PL 735, porque esse veto deixou \u00e0 margem dos debates sobre a pandemia e as estiagens os agricultores e as agricultoras do nosso Pa\u00eds. O sul do Brasil viveu duas estiagens, em 2019 e agora em 2020. Pela derrubada desse veto, convocamos o Congresso. Al\u00e9m disso, queremos a derrubada tamb\u00e9m do veto ao art. 16 da Lei do Saneamento.\r\nA segunda pauta sobre a qual n\u00e3o podemos deixar de deliberar antes de irmos para o recesso, mas temos que deliberar dentro do conceito produzido por esta Casa, \u00e9 sobre o novo FUNDEB. A PEC 15/15 transformou o FUNDEB num grande instrumento de fortalecimento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica, e ela n\u00e3o pode agora ser desconfigurada na regulamenta\u00e7\u00e3o com o relat\u00f3rio preliminar apresentado pelo Deputado Rigoni. Esse relat\u00f3rio incentiva privatiza\u00e7\u00f5es, incentiva transfer\u00eancia de dinheiro p\u00fablico para o setor privado, destr\u00f3i o conceito de profissionais de educa\u00e7\u00e3o, a quem s\u00e3o destinados 70% dos recursos do FUNDEB, como tamb\u00e9m destr\u00f3i a perspectiva e o conceito de qualidade educacional, do custo aluno-qualidade, e a perspectiva democr\u00e1tica das escolas p\u00fablicas deste Pa\u00eds, introduzindo conceitos de meritocracia e de resultados na aprendizagem ou na gest\u00e3o escolar.\r\nPortanto, o que foi derrotado nas discuss\u00f5es sobre o novo FUNDEB, na proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode ser objeto de regulamenta\u00e7\u00e3o, neste momento, pela C\u00e2mara dos Deputados, pelo Congresso Nacional. A mobiliza\u00e7\u00e3o de professores e professoras no Brasil inteiro, de educadores, das entidades educacionais se volta agora para a regulamenta\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. Mas o que se quer \u00e9 a regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e0 luz do que foi aprovado democraticamente pelo Congresso Nacional.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do dinheiro do FUNDEB! \u00c9 um absurdo imaginar que dinheiro do FUNDEB seja transferido para entidades privadas, para o setor privado, para organiza\u00e7\u00f5es sociais, entidades filantr\u00f3picas confessionais ou comunit\u00e1rias e para o Sistema S, que j\u00e1 tem hoje receita p\u00fablica para movimentar seu processo educacional.\r\nO FUNDEB \u00e9 para a educa\u00e7\u00e3o infantil p\u00fablica.\r\nO SR. PRESIDENTE (Julio Cesar Ribeiro. REPUBLICANOS - DF) - Pe\u00e7o que encerre, Deputado.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - O FUNDEB \u00e9 para o ensino fundamental p\u00fablico. O FUNDEB \u00e9 para o ensino m\u00e9dio p\u00fablico. O FUNDEB \u00e9 para a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos p\u00fablica.\r\nEssa foi a vit\u00f3ria da ampla maioria do Congresso Nacional, que colocou na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira esses preceitos.\r\nPortanto, n\u00e3o vamos aceitar um relat\u00f3rio privatista, que transfere dinheiro p\u00fablico para setores privados e introduz o setor privado nas escolas p\u00fablicas, desmontando a autonomia, desmontando a democracia e desmontando os conceitos aprovados na proposta do novo FUNDEB e introduzidos no texto constitucional.\r\nVamos realizar um grande semin\u00e1rio, na pr\u00f3xima sexta-feira, reunindo v\u00e1rias frentes parlamentares, para que, nesse semin\u00e1rio, possamos explicitar o que \u00e9 fundamental na regulamenta\u00e7\u00e3o e fazer as cr\u00edticas necess\u00e1rias.\r\nO SR. PRESIDENTE (Julio Cesar Ribeiro. REPUBLICANOS - DF) - Deputado, pe\u00e7o que encerre.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Gostar\u00edamos muito que o Relator Rigoni participasse do semin\u00e1rio para que possamos destacar o que \u00e9 estrat\u00e9gico, o que est\u00e1 de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o e o que \u00e9 antag\u00f4nico a ela.\r\nPor isso, vamos movimentar, em \u00e9poca de interven\u00e7\u00e3o de Governo Federal na autonomia das universidades, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o de reitores...\r\n(O microfone \u00e9 desligado.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 373/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), EXCLUS\u00c3O, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, NOVO REGIME FISCAL.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), FELIPE RIGONI, RELATOR, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Tramita\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 373, de 2017, de autoria do orador, acerca da altera\u00e7\u00e3o do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias para exclus\u00e3o das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica do teto de gastos imposto pelo novo regime fiscal (revoga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016). Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do parecer apresentado pelo Deputado Felipe Rigoni ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, esta Casa vai ter que enfrentar um tema constitucional para dar conta das pol\u00edticas p\u00fablicas fundamentais do Pa\u00eds nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica. Portanto, revogar a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, para retomar e fortalecer o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, para fortalecer uma pol\u00edtica p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o da creche \u00e0 universidade e para fazer uma verdadeira pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00e3o da morte, mas do direito \u00e0 vida. \r\nPor isso, n\u00f3s propusemos a PEC 373/17: para revogar a Emenda Constitucional 95 nessas tr\u00eas \u00e1reas, nesse sentido e horizonte. Sen\u00e3o, o Governo Bolsonaro vai desmontando as pol\u00edticas p\u00fablicas, inclusive nas \u00e1reas essenciais para o povo brasileiro.\r\nMas, Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero manifestar hoje, com muita preocupa\u00e7\u00e3o, a minha posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. \r\nA Emenda Constitucional 15, que definiu o novo FUNDEB, foi uma vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica brasileira. Trouxe amplia\u00e7\u00e3o dos recursos para a educa\u00e7\u00e3o infantil e tamb\u00e9m dos recursos da Uni\u00e3o destinados a Estados e Munic\u00edpios para enfrentarem os desafios do ensino m\u00e9dio. E o que vem agora na proposi\u00e7\u00e3o do Relator? Transferir parte do dinheiro p\u00fablico para institui\u00e7\u00f5es privadas, como o Sistema S, que j\u00e1 tem muito dinheiro p\u00fablico; para institui\u00e7\u00f5es confessionais e para organiza\u00e7\u00f5es sociais, inclusive, para fazer a gest\u00e3o de escolas.\r\nProfessores do Brasil inteiro da rede municipal e da rede estadual, mais de 40 milh\u00f5es de brasileiros que frequentam da creche ao ensino m\u00e9dio, vamos nos mobilizar e derrotar o relat\u00f3rio do Deputado Rigoni! \r\nEle tamb\u00e9m abre a possibilidade de os 70% destinados aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o serem usados para outros profissionais que n\u00e3o os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. V\u00e3o desmontar e destruir as principais vit\u00f3rias do novo FUNDEB!\r\nEu voto contra o regime de urg\u00eancia para este parecer do Deputado Rigoni. N\u00e3o precisamos deste relat\u00f3rio, porque n\u00e3o regulamenta o novo FUNDEB; destr\u00f3i o novo FUNDEB; derrota a escola p\u00fablica, tirando-lhe os benef\u00edcios que lhe garantiu o novo FUNDEB; derrota o financiamento p\u00fablico para escolas p\u00fablicas previsto no novo FUNDEB.\r\nPor isso, voto \"n\u00e3o\" ao Relat\u00f3rio do Deputado Rigoni.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), RECURSOS,  EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Inadmissibilidade de destina\u00e7\u00e3o de recursos ao ensino privado no processo de regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s estamos fazendo todo o debate do novo FUNDEB, e estamos preocupados com o relat\u00f3rio do Deputado Rigoni. Houve debates, houve audi\u00eancias, mas h\u00e1 temas centrais para n\u00f3s dos quais n\u00f3s abriremos m\u00e3o.\r\nEm primeiro lugar: a quest\u00e3o da democracia. A democracia \u00e9 um princ\u00edpio da sociedade, da civiliza\u00e7\u00e3o, da experi\u00eancia educacional como um aprendizado. N\u00e3o haver elei\u00e7\u00e3o dos dirigentes... Pode-se levar em considera\u00e7\u00e3o a quest\u00e3o t\u00e9cnica. Podem ser selecionados aqueles que preencham determinados conhecimentos, conhecimentos de t\u00e9cnica, conhecimentos de gest\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o temos problemas com isso. N\u00f3s concordamos com isso. Mas n\u00e3o ouvir os alunos, os professores, os pais, a comunidade escolar \u00e9 n\u00e3o fazer gest\u00e3o que garanta qualidade.\r\nO IDEB mostrou e demonstrou que as escolas p\u00fablicas com melhor avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o aqueles em que a dire\u00e7\u00e3o da escola envolve os pais, a comunidade escolar, os professores e os estudantes. Portanto, qualidade e democracia s\u00e3o irm\u00e3s siameses para a sociedade, para a escola e para a educa\u00e7\u00e3o. E desse ponto n\u00f3s n\u00e3o abrimos m\u00e3o em nenhuma hip\u00f3tese e vamos obstruir a vota\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo ponto: qualidade e desigualdade social.\r\nDiscutir o Custo Aluno-Qualidade, discutir a destina\u00e7\u00e3o dos recursos a partir daqueles que mais precisam, das escolas mais pobres, com menos estrutura, menos biblioteca, menos laborat\u00f3rio \u00e9 o ponto de partida para resolver o problema da desigualdade educacional. Ent\u00e3o, desigualdade social se casa com desigualdade educacional. Uma escola p\u00fablica na periferia de Chapec\u00f3 tem muito menos equipamento que uma mesma escola p\u00fablica da rede estadual no centro da minha cidade. Portanto, desigualdade social com desigualdade educacional \u00e9 que devem dar o crit\u00e9rio de destina\u00e7\u00e3o dos 2,5% e n\u00e3o a meritocracia tecnicista.\r\nE terceiro ponto: o dinheiro do FUNDEB \u00e9 para a escola p\u00fablica. \u00c9 FUNDEB p\u00fablico para escola p\u00fablica. Dinheiro do FUNDEB para escola privada, particular, foi derrotado na emenda constitucional. Os destaques apresentados foram derrotados. N\u00e3o \u00e9 agora na regulamenta\u00e7\u00e3o que vamos pegar dinheiro p\u00fablico para institui\u00e7\u00f5es privadas, como no Sistema S, que j\u00e1 tem dinheiro p\u00fablico.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel se colocarem as derrotas da emenda constitucional no centro do relat\u00f3rio da regulamenta\u00e7\u00e3o. Tem que haver coer\u00eancia entre a emenda constitucional e a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Para defender mais creche p\u00fablica, ensino fundamental, ensino m\u00e9dio pode fazer conv\u00eanio com institui\u00e7\u00f5es privadas para a qualifica\u00e7\u00e3o profissional? Sim, mas n\u00e3o com recurso do FUNDEB.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Por isso, n\u00f3s, enquanto bancada, enquanto n\u00facleo de educa\u00e7\u00e3o, temos produzido muitas cr\u00edticas e n\u00e3o vamos permitir que esse relat\u00f3rio, da forma como foi apresentado preliminarmente, possa ser aprovado na C\u00e2mara dos Deputados.\r\n\u00c9 prefer\u00edvel que o Bolsonaro mande uma medida provis\u00f3ria, que vai estar em vigor 4 meses, para que a sociedade, os professores, os educadores, todos os Deputados Federais possamos discutir o futuro da educa\u00e7\u00e3o e a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, que em \u00e9poca de pandemia n\u00f3s n\u00e3o discutimos.\r\nN\u00f3s somos contra este relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a bancada se op\u00f5e terminantemente a esse destaque.  \r\nOlhe o que eles est\u00e3o propondo para os 70% destinados ao pagamento dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o claramente listados na LDB, em seu art. 61, incisos I, II e III. Agora eles n\u00e3o querem s\u00f3 dinheiro para as escolas privadas, para as institui\u00e7\u00f5es privadas, eles querem tamb\u00e9m pegar dos 70% dos recursos com que se que paga os profissionais da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e transferir para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o privada, dos conv\u00eanios, dos terceirizados. Efetivamente, isso n\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tico. Eles est\u00e3o destruindo a democracia prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, que regulamentou a Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020. Isso n\u00e3o \u00e9 democracia, \u00e9 o desmonte da escola p\u00fablica. Hoje est\u00e1 claro: s\u00e3o contra a escola p\u00fablica, s\u00e3o contra a qualidade da escola p\u00fablica e agora s\u00e3o contra os professores, os profissionais da escola p\u00fablica. \r\nA bancada do PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=341&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DOS TRAABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2662002, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a bancada do Partido dos Trabalhadores vota \"sim\" por duas raz\u00f5es fundamentais.\r\nJ\u00e1 est\u00e1 comprovado na hist\u00f3ria que aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo al\u00e9m da infla\u00e7\u00e3o... O PIB n\u00e3o gera infla\u00e7\u00e3o. Essa foi a experi\u00eancia que constru\u00edmos no Governo Lula e no Governo Dilma.\r\nEm segundo lugar, quando voc\u00ea faz um aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo, voc\u00ea distribui n\u00e3o s\u00f3 a renda mas a possibilidade de consumo no mercado de massa. Portanto, voc\u00ea aquece a economia, e toda a sociedade ganha.\r\nPor isso, estranhamos que o Governo n\u00e3o apoie o aumento m\u00ednimo do sal\u00e1rio m\u00ednimo, para dar o m\u00ednimo de dignidade ao povo brasileiro, principalmente ao povo trabalhador.\r\nA bancada do PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, PISO SALARIAL, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), EDUCA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, FOME, DESIGUALDADE SOCIAL, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, AUMENTO, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO.\r\nCR\u00cdTICA, NOVO REGIME FISCAL, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, MERCADO FINANCEIRO, IRAJ\u00c1, RELATOR, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 28710011, apresentada ao  Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em \u00e9poca de pandemia, de crise sanit\u00e1ria, de aumento da desigualdade social, de aumento da viol\u00eancia e do desemprego no Pa\u00eds, a bancada do Partido dos Trabalhadores, ao inv\u00e9s de discutir teto, prop\u00f5e um piso emergencial para quatro \u00e1reas fundamentais; prop\u00f5e quatro grandes diretrizes para enfrentar pandemia e o p\u00f3s-pandemia.\r\nO piso emergencial para a \u00e1rea da sa\u00fade seria um m\u00ednimo para fortalecer o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nOs Deputados que atuaram diretamente no trabalho relacionado \u00e0 pandemia est\u00e3o convencidos de que ou fortalecemos o SUS, ou vamos ampliar o sofrimento de milh\u00f5es de brasileiros e o n\u00famero de mortos no Pa\u00eds.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao piso emergencial para a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, indagamos como vamos superar os problemas sociais e econ\u00f4micos, se n\u00e3o investirmos na educa\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as e de nossos jovens, para pensarem numa Na\u00e7\u00e3o. \r\nPrecisamos, ainda, pensar num piso emergencial para fortalecer o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social - SUAS.\r\nPor fim, \u00e9 preciso enfrentar a fome. At\u00e9 o final do ano, ser\u00e1 eliminado o aux\u00edlio emergencial, que n\u00f3s queremos manter - o Deputado Bohn Gass vai defender isso em seguida. Portanto, precisamos de um piso emergencial para a seguran\u00e7a alimentar que d\u00ea um m\u00ednimo de dec\u00eancia e de dignidade humana para o nosso povo brasileiro. Afinal, a pandemia exp\u00f4s a desigualdade. A pandemia exp\u00f4s que a maioria das pessoas que morreram neste Pa\u00eds v\u00edtimas da COVID-19 s\u00e3o os mais pobres e os negros.  \r\nEste Parlamento precisa tomar posi\u00e7\u00e3o e decidir.\r\nNesse sentido, surpreende-me como est\u00e1 sendo f\u00e1cil, Deputado Afonso, defender o n\u00e3o aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, com o argumento do Relator, que prop\u00f4s, num projeto de lei, a corre\u00e7\u00e3o pela infla\u00e7\u00e3o, mais 6%. Agora, a corre\u00e7\u00e3o ser\u00e1 pela infla\u00e7\u00e3o, mais 1,4%. No m\u00e9rito, se op\u00f5e. \r\nAusteridade fiscal para os pobres. Para o setor financeiro, tudo. Metade do or\u00e7amento deste ano vai para o setor financeiro! A Emenda Constitucional n\u00ba 95 congela os gastos prim\u00e1rios e discricion\u00e1rios e libera recursos para o setor financeiro, e os Deputados est\u00e3o preocupados com a austeridade fiscal no que diz respeito aos mais pobres deste Pa\u00eds, aos trabalhadores deste Pa\u00eds. Para os pobres, n\u00e3o h\u00e1 recursos; para o sal\u00e1rio m\u00ednimo n\u00e3o h\u00e1 recursos; j\u00e1 para os banqueiros, fazem a festa e tomam vinho franc\u00eas.\r\nEste Parlamento dir\u00e1 que haver\u00e1 um piso m\u00ednimo emergencial para a sa\u00fade; um piso m\u00ednimo emergencial para a educa\u00e7\u00e3o; um piso m\u00ednimo emergencial para a assist\u00eancia social, para fortalecer o SUAS; e, na \u00e1rea nutricional, um piso m\u00ednimo emergencial para enfrentar a fome? Ou vamos apenas fazer discursos, dizendo que estamos preocupados com a pandemia e com o p\u00f3s-pandemia?\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cada vez mais, vamos percebendo de que lado o Parlamento est\u00e1: se do lado da elite, daqueles que v\u00e3o concentrando renda, dinheiro - 40 brasileiros ficaram 190 bilh\u00f5es mais ricos em \u00e9poca de pandemia -, ou do lado dos pobres e dos trabalhadores.\r\nEu come\u00e7o a ver os pobres de Tocantins. O Senador diz que existe l\u00e1 um projeto que determina o aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo no Estado em 6%, mas, estando ele na relatoria do Or\u00e7amento, n\u00e3o corrige o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo nem pela infla\u00e7\u00e3o, mais a varia\u00e7\u00e3o do PIB.\r\n\u00c9 isso, Sra. Presidente. Espero que os Parlamentares criem o piso emergencial, para depois discutirem o valor do Or\u00e7amento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, NOVO REGIME FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 28710011, apresentada ao  Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Temos profundo respeito pelos argumentos utilizados aqui, mas n\u00e3o estamos discutindo o teto, estamos discutindo o m\u00ednimo, um ponto de partida da cidadania brasileira para quatros \u00e1reas centrais: sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social e a quest\u00e3o da fome ou da nutri\u00e7\u00e3o. Portanto, para dispensar \u00e0 cidadania brasileira, tu partes do m\u00ednimo e depois tu dizes o que vai contingenciar, se \u00e9 para atender o teto.\r\nA nossa bancada tem a posi\u00e7\u00e3o clara de que precisamos revogar o teto dos gastos, que congelou por 20 anos \u00e1reas centrais da cidadania brasileira e deixou liberada para pagar a banqueiro metade do or\u00e7amento que se arrecada dos tributos deste Pa\u00eds.\r\nPor isso, a bancada do Partido dos Trabalhadores vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, DESEMPREGO, POL\u00cdTICA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 28710055, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido dos Trabalhadores vota \"sim\".\r\nO Deputado Bohn Gass foi muito feliz h\u00e1 pouco. A partir de janeiro n\u00e3o haver\u00e1 mais aux\u00edlio emergencial para 70 milh\u00f5es de brasileiros, como confessado pelo Relator! O que vamos fazer com 25 milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o v\u00e3o ter nenhum tipo de aux\u00edlio emergencial ou social das pol\u00edticas p\u00fablicas, com o desemprego aumentando no Pa\u00eds?\r\n\u00c9 muito surpreendente que o discurso da op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica vai tomando conta do plen\u00e1rio. \u00c9 o Governo Bolsonaro do lado dos ricos, dos banqueiros, da concentra\u00e7\u00e3o de renda, da concentra\u00e7\u00e3o do poder. Aos poucos, n\u00e3o tem sal\u00e1rio m\u00ednimo, mas \u00e9 merit\u00f3rio; n\u00e3o tem piso, mas \u00e9 merit\u00f3rio; no aux\u00edlio emergencial, vamos excluir 25 milh\u00f5es de brasileiros; \u00e9 pelo ajuste fiscal, porque os banqueiros precisam ter estabilidade monet\u00e1ria e fiscal no Pa\u00eds.\r\nPor isso, a bancada vota \"sim\", com muita dignidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), FELIPE RIGONI, DEPUTADO FEDERAL, IZALCI LUCAS, SENADOR, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FONTE DE RECEITA, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O INTERGOVERNAMENTAL DE FINANCIAMENTO PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA DE QUALIDADE, COMPOSI\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ESCOLA P\u00daBLICA.\r\nEMENDA CONSTITUCIONAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Car\u00e1ter hist\u00f3rico da aprova\u00e7\u00e3o do novo Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou dividir o tempo da Lideran\u00e7a da bancada com o Deputado Waldenor Pereira.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste ano, esta Casa e o Senado constru\u00edram um grande acordo e promoveram uma mudan\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira na elabora\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. O FUNDEB atual conclui-se agora em dezembro. O novo FUNDEB representa um salto de qualidade em rela\u00e7\u00e3o aos 14 anos de vig\u00eancia do atual FUNDEB. N\u00f3s ampliamos a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o de 10% para 23%, conseguimos ampliar a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o de 60% para 70%, conseguimos coloc\u00e1-lo na Constitui\u00e7\u00e3o. Portanto, ele se constitucionalizou e vai ser permanente. Trata-se de uma vit\u00f3ria hist\u00f3rica da C\u00e2mara dos Deputados, uma vit\u00f3ria do relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, que o Senado reproduziu na \u00edntegra. Portanto, houve a legitima\u00e7\u00e3o do Congresso e, particularmente, a legitima\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAgora n\u00f3s estamos no segundo momento hist\u00f3rico desta Casa. Este \u00e9 o momento de unir o Senado e a C\u00e2mara para dar um grande presente aos mais de 40 milh\u00f5es de brasileiros que estudam em nossas creches, em nosso ensino fundamental e em nosso ensino m\u00e9dio, e aos mais de 4 milh\u00f5es de profissionais envolvidos na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. O Senado alterou os destaques, mas manteve a \u00edntegra do relat\u00f3rio aprovado aqui pela ampla maioria, sen\u00e3o pela unanimidade dos Deputados desta Casa.\r\nO encontro entre o Senado e a C\u00e2mara constitucionalizou o novo FUNDEB. O encontro entre o Senado e a C\u00e2mara neste momento hist\u00f3rico deve servir para reunir e aprovar o que vem do Senado, que \u00e9 o texto do Deputado Felipe Rigoni, nosso colega. O texto foi constru\u00eddo e acordado nesta Casa.\r\nNeste momento hist\u00f3rico, n\u00f3s temos ampla mobiliza\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de professores e professoras do Brasil, de pais de alunos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de estudantes de todo o Pa\u00eds, com a indica\u00e7\u00e3o e a posi\u00e7\u00e3o clara de institui\u00e7\u00f5es como a CNTE e a UNDIME, bem como dos secret\u00e1rios estaduais de educa\u00e7\u00e3o, que se posicionam a favor do relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni aprovado no Senado.\r\nO apelo que fazemos aqui \u00e9 para que se conclua o ano com o novo FUNDEB, numa conquista hist\u00f3rica do Congresso Nacional, numa conquista hist\u00f3rica da democracia, o que demonstra que esta Casa cuida da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bem como dos 40 milh\u00f5es de crian\u00e7as, adolescentes e jovens, e valoriza os profissionais da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica deste Pa\u00eds.\r\nSe h\u00e1 problema nas institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, filantr\u00f3picas, confessionais ou no Sistema S, esta \u00e9 outra pauta, para outro momento, para outras iniciativas legislativas e parlamentares. FUNDEB p\u00fablico para a escola p\u00fablica! Os 40 milh\u00f5es jovens estudantes v\u00e3o agradecer ao Parlamento brasileiro no dia de amanh\u00e3 a aprova\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, do texto aprovado por todos os partidos e relatado pelo Senador Izalci Lucas, do PSDB, votado \u00e0 unanimidade.\r\nEsta \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o suprapartid\u00e1ria, tal como a constitucionaliza\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. A C\u00e2mara n\u00e3o pode faltar \u00e0 sua responsabilidade hist\u00f3rica, pol\u00edtica, moral e \u00e9tica com 4 milh\u00f5es de profissionais e com 40 milh\u00f5es de estudantes das escolas p\u00fablicas brasileiras. Se quisermos pensar este Pa\u00eds como Na\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos que come\u00e7ar pela base, pela creche, pela educa\u00e7\u00e3o infantil, pelo ensino fundamental e pelo ensino m\u00e9dio. A pandemia nos mostrou a falta do m\u00ednimo de condi\u00e7\u00f5es e de estrutura das escolas p\u00fablicas brasileiras.\r\nO novo FUNDEB \u00e9 o maior presente que esta Casa pode dar aos brasileiros e aos mais de 40 milh\u00f5es de estudantes.\r\nSr. Presidente, passo o restante do meu tempo ao Deputado Waldenor Pereira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Energia \u00e9 um bem estrat\u00e9gico. \u00c9 preciso pens\u00e1-la estrategicamente.\r\nNa avalia\u00e7\u00e3o de uma medida provis\u00f3ria, quais s\u00e3o as grandes concep\u00e7\u00f5es e os conceitos subjacentes a ela? No caso desta medida provis\u00f3ria, ela fortalece as energias limpas e renov\u00e1veis ou fortalece as energias f\u00f3sseis e poluentes? Em primeiro lugar, \u00e9 n\u00edtido que o subs\u00eddio para as poluentes f\u00f3sseis continua, com muita for\u00e7a, aos bilh\u00f5es, e fragiliza, enfraquece o apoio \u00e0s energias limpas e renov\u00e1veis.\r\nEm segundo lugar, no caso desta medida provis\u00f3ria, coexiste a presen\u00e7a do Estado com a do setor privado no setor energ\u00e9tico. S\u00e3o fortalecidos os dois horizontes, a coexist\u00eancia entre estatais e o setor privado. Esta medida provis\u00f3ria fragiliza a perspectiva p\u00fablica estatal. \u00c9 um grande equ\u00edvoco hist\u00f3rico. Ela fortalece a privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nTerceiro ponto: na perspectiva do consumidor de energia, esta medida provis\u00f3ria considera o acesso a energia como um direito humano? \u00c9 muito importante pensar sobre o que significa para uma fam\u00edlia viver sem acesso a energia. Acesso a energia \u00e9 um direito fundamental. Qual \u00e9 a perspectiva de custo para se garantir esse direito? Da forma como est\u00e1 a medida provis\u00f3ria, a tend\u00eancia n\u00e3o \u00e9 a de que ocorra diminui\u00e7\u00e3o das tarifas, \u00e9 a de que ocorra aumento.\r\nQuarto ponto: setores menores v\u00e3o ser beneficiados ou prejudicados? Vamos considerar as pequenas centrais hidrel\u00e9tricas, as hidrel\u00e9tricas que geram de 5 megawatts at\u00e9 determinado limite. At\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s, eram as que geravam de 1 megawatt at\u00e9 certo limite. Este Deputado prop\u00f4s o limite de 3 megawatts, em seguida o de 5 megawatts, at\u00e9 determinado limite.\r\nPresidi por longos anos a Frente Parlamentar Mista em Defesa das Pequenas Centrais Hidrel\u00e9tricas e da Microgera\u00e7\u00e3o. Quando se analisa esta medida provis\u00f3ria, v\u00ea-se que o Relator n\u00e3o acolheu nenhuma emenda do setor das pequenas centrais hidrel\u00e9tricas. Para os pequenos, nenhum subs\u00eddio. Elimina-se o subs\u00eddio, elimina-se o apoio \u00e0s pequenas centrais hidrel\u00e9tricas, que t\u00eam menor impacto social e ambiental, geram energia que \u00e9 distribu\u00edda de maneira mais democratizada, promovem investimentos locais e regionais no interior deste Pa\u00eds.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Aro. Bloco/PP - MG) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Esta \u00e9 uma medida provis\u00f3ria, portanto, que tem profundas contradi\u00e7\u00f5es.\r\nQuando se deixam sem horizonte empresas estrat\u00e9gicas, como a ELETROBRAS, que tem de ser fortalecida para que fa\u00e7a permanentemente o contraponto em rela\u00e7\u00e3o inclusive a tarifas...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Aro. Bloco/PP - MG) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - N\u00f3s temos essas cr\u00edticas. No debate sobre os destaques, vamos incluir as pequenas na importante agenda a ser apoiada por este Parlamento.\r\nEram essas as considera\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB),  SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 121, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A. Realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de negocia\u00e7\u00f5es para n\u00e3o aprecia\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais e do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido dos Trabalhadores orienta \"sim\" para o destaque do PSOL na medida em que entende: de que adianta ter Angra dos Reis, energia nuclear, energia estrat\u00e9gica, soberania nacional se transferirmos para o setor privado rela\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas do setor energ\u00e9tico brasileiro, no caso espec\u00edfico de Angra 3?\r\nE aproveito esta oportunidade, Sr. Presidente, para dizer que o que estamos vivenciando aqui neste momento \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um Governo que recupera o que h\u00e1 de pior na pol\u00edtica, montando um balc\u00e3o de neg\u00f3cios, sem querer derrubar vetos t\u00e3o centrais para setores t\u00e3o fundamentais, como o da agricultura, com o PL 735, como o do saneamento, art. 16, como o dos profissionais da sa\u00fade e do esporte. Ao mesmo tempo, monta um kit obstru\u00e7\u00e3o para n\u00e3o votar o FUNDEB. \r\nMuita vigil\u00e2ncia!\r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PROFISSONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente, ressalvados os destaques. Mobiliza\u00e7\u00e3o de professores, secret\u00e1rios estaduais, secret\u00e1rios municipais e entidades ligadas ao setor educacional, a favor da aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio apresentado pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvovimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - A bancada do Partido dos Trabalhadores tamb\u00e9m entende que neste dia n\u00f3s poder\u00edamos ter evitado votar este PLN e tem a expectativa de que possamos construir uma conquista para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira e votar o novo FUNDEB. Portanto, a mobiliza\u00e7\u00e3o do Brasil inteiro foca no novo FUNDEB p\u00fablico para a escola p\u00fablica.\r\nParab\u00e9ns aos professores e professoras de todo o Brasil pela mobiliza\u00e7\u00e3o! Parab\u00e9ns \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o, que tem o Heleno como coordenador e que ajudou tanto nesse processo mobilizador. Parab\u00e9ns tamb\u00e9m aos secret\u00e1rios e secret\u00e1rias municipais e estaduais, \u00e0 UBES, \u00e0 UNE, \u00e0s diferentes entidades que participaram desse processo, se mobilizaram e est\u00e3o dizendo que o relat\u00f3rio do Senado tem que ser aprovado nesta Casa, no dia de hoje, sem altera\u00e7\u00e3o, para termos um FUNDEB p\u00fablico para a escola p\u00fablica!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO),  PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988)M DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 159 da Carta Magna, com vista ao disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu tamb\u00e9m quero fazer um apelo. \r\nNo fim do ano passado, em dezembro, n\u00f3s votamos em primeiro turno a emenda constitucional que permite mais 1% do FPM para os Munic\u00edpios brasileiros para o m\u00eas de setembro. Com muita alegria e muita honra, eu coordenei em 2014, na media\u00e7\u00e3o com o Governo da Presidenta Dilma, 1% para o m\u00eas de julho. Falta apenas uma vota\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara para ser promulgada a emenda constitucional. Se for votada em dezembro, vai valer para 2021. Os Prefeitos, depois do \"or\u00e7amento de guerra\", depois desta pandemia, precisam, para retomar suas atividades nos Munic\u00edpios brasileiros, de mais 1% do FPM.\r\nPortanto, fa\u00e7o este apelo ao Deputado e Presidente Rodrigo Maia para que possamos votar esta emenda constitucional. S\u00f3 falta uma vota\u00e7\u00e3o, que, com certeza, ser\u00e1 por unanimidade nesta Casa, contribuindo para os Munic\u00edpios brasileiros. \r\nUm por cento a mais do FPM para os Munic\u00edpios brasileiros!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores vai enfrentar este debate, vamos votar o relat\u00f3rio que veio do Senado e que ser\u00e1 apresentado pelo Deputado Rigoni e vamos derrotar os destaques, em nome da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, do dinheiro p\u00fablico, de um FUNDEB p\u00fablico para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nPor isso, a bancada do Partido dos Trabalhadores vota \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta, para n\u00f3s enfrentarmos este debate e darmos um presente \u00e0 escola e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablicas brasileiras no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Partido dos Trabalhadores, com muita honra e dignidade, cumprimenta todos que se mobilizaram para essa conquista hist\u00f3rica, n\u00e3o de narrativa, nem de ideologia, nem de sindicato. Mas o sindicato \u00e9 o instrumento de luta de 4 milh\u00f5es de trabalhadores, e a causa \u00e9 justa, \u00e9 para valorizar os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 para valorizar a escola p\u00fablica, o dinheiro p\u00fablico para a escola p\u00fablica.\r\nPor isso, a bancada do Partido dos Trabalhadores, que construiu um relat\u00f3rio vitorioso por unanimidade no Senado, encaminha \"sim\" ao relat\u00f3rio id\u00eantico apresentado pelo Deputado Felipe Rigoni, ao nosso n\u00facleo da educa\u00e7\u00e3o, na pessoa do Deputado Waldenor, da Deputada Professora Rosa Neide, do Deputado Rog\u00e9rio Correia, do Deputado Zeca Dirceu e de todos os demais. N\u00f3s todos enquanto bancada votamos com muito orgulho \"sim\", em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, do FUNDEB p\u00fablico e dos profissionais da escola p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOBILIZA\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO SOCIAL, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ESCOLA P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO NOVO (NOVO), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EMENDA CONSTITUCIONAL, DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, SINDICATO.\r\nDEFESA, REVOGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUCIONAL, NOVO REGIME FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 bancada federal petista e institui\u00e7\u00f5es educacionais. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Necessidade de revoga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, a respeito do congelamento, por 20 anos, dos investimentos p\u00fablicos na \u00e1rea social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Deputada Rosa Neide. V.Exa. \u00e9 uma grande express\u00e3o da nossa bancada na luta da escola p\u00fablica. Em nome do Deputado Waldenor Pereira, nosso Coordenador do N\u00facleo, quero cumprimentar toda a nossa bancada.\r\nQuero fazer aqui uma refer\u00eancia \u00e0 bancada do Partido dos Trabalhadores no Senado, sob a Lideran\u00e7a do Senador Rog\u00e9rio. S.Exa. articulou uma emenda global que foi aprovada no Senado com algumas altera\u00e7\u00f5es inclusive no texto original do Deputado Rigoni, que retornou \u00e0 C\u00e2mara e que agora estamos votando.\r\nEm segundo lugar, quero cumprimentar todas as entidades novamente, como a CNTE, como o nosso SINTE, de Santa Catarina, na pessoa do Prof. Vieira, e todos que se mobilizaram. A mobiliza\u00e7\u00e3o faz a lei. A mobiliza\u00e7\u00e3o fez a conquista que \u00e9 o novo FUNDEB ser regulamentado, com dinheiro p\u00fablico para a escola p\u00fablica.\r\nSe o Partido Novo - de ideias velhas - tivesse coer\u00eancia com a sua pr\u00f3pria fala, deveria, sim, votar integralmente, sem destaques aqui. Porque, se est\u00e3o preocupados com os alunos, h\u00e1 40 milh\u00f5es de brasileiros nas escolas p\u00fablicas, da creche ao ensino fundamental e ensino m\u00e9dio. Ou 40 milh\u00f5es de filhos desta P\u00e1tria n\u00e3o t\u00eam import\u00e2ncia?\r\n\u00c9 a eles que n\u00f3s destinamos o novo FUNDEB. \u00c9 \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o dos nossos profissionais. Eu sou professor de universidade comunit\u00e1ria. Estudei em universidade confessional. N\u00f3s n\u00e3o estamos discutindo esse tema. N\u00f3s estamos discutindo o FUNDEB para aquelas escolas no interior do Tocantins, Deputada Dorinha. V.Exa. sabe que \u00e9 para eles, \u00e9 para os alunos, \u00e9 para os professores, \u00e9 para ter estrutura na escola p\u00fablica, para se aproximar de outras experi\u00eancias educacionais.\r\nPor isso, hoje \u00e9 festa, hoje \u00e9 alegria. Os professores do Brasil pressionaram. Como \u00e9 bom aqui ouvir Deputados dizendo \"constru\u00edram uma narrativa\". Que linda narrativa \u00e9 defender a escola p\u00fablica, defender mais de 40 milh\u00f5es de brasileiros que estudam na escola p\u00fablica, defender mais de 4 milh\u00f5es de profissionais! \u00c9 uma narrativa extraordin\u00e1ria e que vai construindo outro Pa\u00eds!\r\nQue bom que Bolsonaro n\u00e3o participou da Emenda Constitucional n\u00ba 108 e que bom que Bolsonaro n\u00e3o participou da regulamenta\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. Por isso que essa \u00e9 uma conquista do Parlamento, \u00e9 uma conquista do Congresso.\r\nParab\u00e9ns Deputadas e Deputados que compreendem a mobiliza\u00e7\u00e3o e que compreenderam que os equ\u00edvocos cometidos na primeira vota\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo corrigidos agora. Viva a escola p\u00fablica! Viva a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica! Viva as nossas crian\u00e7as, que t\u00eam o direito de estudar.\r\nH\u00e1 uma express\u00e3o bastante popular que diz que a melhor heran\u00e7a que n\u00f3s podemos deixar para filhos e filhas \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, se poss\u00edvel a universidade. Estamos num Pa\u00eds que n\u00e3o permite o acesso \u00e0 creche a milh\u00f5es de brasileiros, porque ainda s\u00e3o 6 milh\u00f5es de crian\u00e7as fora da creche, quando todos sabemos que creche j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais um direito social, mas um direito educacional. Milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o fora do ensino m\u00e9dio, e vem algu\u00e9m aqui fazer discurso de que isso \u00e9 narrativa, \u00e9 ideologia, \u00e9 coisa de sindicato. Parab\u00e9ns aos sindicatos que defendem a coisa mais nobre que existe neste Pa\u00eds, que \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, e a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nPor isso \u00e9 que neste momento n\u00f3s vamos nos desafiar: o pr\u00f3ximo per\u00edodo hist\u00f3rico deste Pa\u00eds vai ser revogar a Emenda Constitucional n\u00ba 95, para percebermos um horizonte melhor e um futuro melhor para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o, para outras \u00e1reas das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nViva a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica! Viva os Deputados e as Deputadas que compreenderam o clamor do povo brasileiro, o clamor de estudantes e de professores!\r\nHoje, sendo professor h\u00e1 30 anos, eu celebro. Vou tomar uma cachacinha para celebrar a vit\u00f3ria da escola p\u00fablica, da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, no Substitutivo do Senado Federal, da al\u00ednea f, inciso I, \u00a7 3\u00ba, art. 7\u00ba, do texto da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nossa bancada e todas as bancadas aqui da Casa t\u00eam que consolidar esta vota\u00e7\u00e3o hoje, fazendo uma grande festa da democracia, rejeitando este destaque. Vamos cuidar da escola p\u00fablica com o FUNDEB p\u00fablico. Para as confessionais, comunit\u00e1rias, filantr\u00f3picas, vamos construir outro debate e outra discuss\u00e3o. Inclusive, a Deputada Joice sinalizou para um novo debate.\r\nEnt\u00e3o, aqui, com a consolida\u00e7\u00e3o da ampla maioria desta Casa, com a ampla maioria atendendo \u00e0 reivindica\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, de 40 milh\u00f5es de estudantes, de mais de 4 milh\u00f5es de profissionais da educa\u00e7\u00e3o, de secret\u00e1rios e secret\u00e1rias de educa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios e dos Estados, das entidades sindicais, das entidades estudantis, de todas as entidades, n\u00f3s vamos construir uma grande vit\u00f3ria, votando \"sim\", para a manuten\u00e7\u00e3o do texto, e \"n\u00e3o\" ao destaque. Assim, n\u00f3s vamos sacramentar e consagrar a vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o brasileira, a vit\u00f3ria do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGREDECIMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 159 da Carta Magna com vista ao disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra somente para dar um recado, aproveitando a presen\u00e7a do Presidente Rodrigo Maia.\r\nEm nome de todos os Prefeitos do Pa\u00eds, da luta municipalista do Pa\u00eds, da Frente Parlamentar em Defesa dos Munic\u00edpios, quero agradecer ao Deputado Rodrigo Maia, Presidente desta Casa, que coloca em pauta, para os Munic\u00edpios brasileiros, a vota\u00e7\u00e3o do 1% do FPM -  Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios.\r\nFalta somente uma vota\u00e7\u00e3o. Vamos concluir essa vota\u00e7\u00e3o, para que haja mais recursos para os novos Prefeitos e para os Prefeitos reeleitos, para que enfrentem o p\u00f3s-pandemia e um per\u00edodo ainda, no pr\u00f3ximo ano, de pandemia. Por isso comemoro, em nome do municipalismo, sendo ex-Prefeito e ex-Presidente da FECAM - Federa\u00e7\u00e3o Catarinense de Munic\u00edpios.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Rodrigo Maia! V.Exa. atendeu o pedido do municipalismo!\r\nSe n\u00e3o hoje ou amanh\u00e3, mas at\u00e9 segunda-feira conclu\u00edmos a vota\u00e7\u00e3o da emenda constitucional que estabelece mais 1% do FPM para o m\u00eas de setembro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), PREFEITO, ACORDO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SANTA CATARINA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Mobiliza\u00e7\u00e3o do PT a favor da inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, acerca da altera\u00e7\u00e3o do art. 159 da Carta Magna, para disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Kim, que preside esta sess\u00e3o desta sexta-feira, eu quero reafirmar a todos os Prefeitos do Brasil que continuamos com a mobiliza\u00e7\u00e3o para conversar com todos os Deputados Federais, porque eu tive agora, novamente, a palavra do Presidente Rodrigo Maia de que, na segunda-feira, estar\u00e1 na pauta a vota\u00e7\u00e3o da proposta de emenda constitucional que repassa mais 1% do FPM para os Munic\u00edpios brasileiros. \r\nS\u00e3o mais recursos para os Munic\u00edpios enfrentarem a pandemia, para utilizarem na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento local. Para os Prefeitos, reeleitos e novos, \u00e9 mais um recurso. J\u00e1 garantimos, nos Governos Lula e Dilma, para o m\u00eas de julho, 1% e, para o m\u00eas de dezembro, 1% e agora vamos ter mais 1% para o m\u00eas de setembro. S\u00f3 falta uma vota\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 na segunda-feira.\r\nPrefeitos do Brasil, Prefeitos de Santa Catarina, mobiliza\u00e7\u00e3o nacional, porque na segunda-feira vamos conquistar uma grande vit\u00f3ria no Parlamento brasileiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1003/2020, MEDIDA PROVISORIA, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 - COVAX FACILITY, DEFESA.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O , DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility; do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB; e da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 159 da Carta Magna, para disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Depois V.Exa. fala por 1 minuto, Deputado Afonso. (Riso.)\r\nEu quero cumpriment\u00e1-lo, Deputado Kim, que preside esta sess\u00e3o e, neste momento, conduz vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante.\r\nAcho que o Parlamento, com a sensatez que tem, coloca a quest\u00e3o da pandemia no centro da pol\u00edtica p\u00fablica. Trata-se da vida das pessoas!\r\nO meu sobrinho perdeu a mulher, de 36 anos, por causa da COVID. Um assessor meu perdeu a m\u00e3e por causa da COVID. Eu tenho convivido cotidianamente com a morte de pessoas pr\u00f3ximas. N\u00e3o estamos discutindo ideologia, estamos discutindo o cuidado com a vida do povo brasileiro.\r\nEu o cumprimento por coordenar a vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria, que traz sensatez, com que decidimos no Parlamento. Definimos recurso para combater a COVID, reafirmamos a ci\u00eancia, refirmamos o desejo de vacina\u00e7\u00e3o em massa. Todos t\u00eam esse direito. Ser vacinado \u00e9 um direito! \u00c9 um direito do povo brasileiro. Ent\u00e3o, eu o cumprimento.\r\nNesta semana alcan\u00e7amos uma conquista hist\u00f3rica em rela\u00e7\u00e3o ao FUNDEB. Na segunda-feira, alcan\u00e7aremos uma conquista para os Munic\u00edpios, com o aumento de 1 ponto percentual no que se refere ao FPM.\r\nParab\u00e9ns, Presidente! \u00c9 um jovem Deputado, de primeiro mandato. Desde o primeiro dia vamos aprendendo, com di\u00e1logo, a reconhecer as diferen\u00e7as e a nos respeitar. Eu o cumprimento e cumprimento todo o Parlamento brasileiro pela vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESEMPREGO, DESIGUALDADE SOCIAL, AUMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, CR\u00cdTICA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, ENCERRAMENTO, AN\u00c1LISE.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, MIL\u00cdCIA, ENVOLVIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FONTE DE RECEITA, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O INTERGOVERNAMENTAL DE FINANCIAMENTO PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O, B\u00c1SICA DE QUALIDADE, COMPOSI\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre a pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Governo Federal e o agravamento das desigualdades sociais e do desemprego no Pa\u00eds. Consequ\u00eancias do encerramento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial sobre as fam\u00edlias de baixa renda. Envolvimento do cl\u00e3 Bolsonaro com corrup\u00e7\u00e3o e mil\u00edcias. Aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, relativo \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Expectativa de revoga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, acerca da institui\u00e7\u00e3o do novo regime fiscal. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, estamos chegando ao final de 2020, e a pol\u00edtica econ\u00f4mica de Paulo Guedes e Bolsonaro aumentou a desigualdade social, aumentou o desemprego. Uma das consequ\u00eancias de como foi conduzido o enfrentamento \u00e0 crise sanit\u00e1ria causada pela pandemia \u00e9 mais desigualdade social. Bolsonaro n\u00e3o enfrenta a pandemia, n\u00e3o protege a vida dos brasileiros e, consequentemente, produz o aprofundamento das desigualdades sociais, a exclus\u00e3o social, o desemprego e a desesperan\u00e7a. S\u00e3o mais de 14 milh\u00f5es de brasileiros desempregados.\r\nOs pa\u00edses que levaram a s\u00e9rio a pandemia lidaram melhor com a economia. O Brasil, como os Estados Unidos, n\u00e3o teve responsabilidade pela vida de seu povo, e, como consequ\u00eancia, houve n\u00e3o s\u00f3 a morte desnecess\u00e1ria de milhares de brasileiros como tamb\u00e9m o aumento da desigualdade social do nosso povo.\r\nCom o fim do aux\u00edlio emergencial, em 2021 haver\u00e1 mais sofrimento para o povo brasileiro, para os trabalhadores e as trabalhadoras. Al\u00e9m disso, n\u00e3o haver\u00e1 aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo, apesar de n\u00f3s defendermos que ele reflita infla\u00e7\u00e3o mais crescimento. O Governo n\u00e3o quer mais o aux\u00edlio emergencial, n\u00e3o quer aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo e tem uma pol\u00edtica econ\u00f4mica restritiva, de ajuste fiscal, sem induzir o desenvolvimento econ\u00f4mico e social.\r\nAdemais, o Presidente se envolveu, com a sua fam\u00edlia, em processos de corrup\u00e7\u00e3o, desmoralizando-se enquanto comandante da Na\u00e7\u00e3o. Seus filhos est\u00e3o envolvidos em rachadinha, em desvio de dinheiro p\u00fablico, em dep\u00f3sito de dinheiro da mil\u00edcia na conta da mulher do Presidente.\r\nDo ponto de vista moral e \u00e9tico, h\u00e1 a desmoraliza\u00e7\u00e3o o nosso Pa\u00eds. Do ponto de vista do enfrentamento \u00e0 crise sanit\u00e1ria, a desmoraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 mundial. Do ponto de vista da pol\u00edtica econ\u00f4mica e social, h\u00e1 o aprofundamento das desigualdades.\r\nPor isso, de outro lado, vamos resistir! Votamos o novo FUNDEB, uma esperan\u00e7a para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Que em 2021 consigamos revogar a Emenda Constitucional n\u00ba 95, para haver mais dinheiro para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o, para a assist\u00eancia social, para o povo que mais precisa. N\u00e3o h\u00e1 s\u00f3 cr\u00edtica, h\u00e1 esperan\u00e7a, e a esperan\u00e7a n\u00f3s vamos construir com muita mobiliza\u00e7\u00e3o e muita luta.\r\nFeliz Natal! Muita for\u00e7a e energia para o povo brasileiro enfrentar as adversidades! E que 2021, para as nossas fam\u00edlias, para o nosso povo, seja de sa\u00fade, de paz e de novas vit\u00f3rias, de novas conquistas, apesar de Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, PRIORIDADE, ATUA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O.\r\nPLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), PRESIDENTE, DIRETORIA COLEGIADA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, MANDATO, REQUISITO, NOMEA\u00c7\u00c3O, DEMISS\u00c3O, APRECIA\u00c7\u00c3O, CONTRARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Distanciamento entre a atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro e as necessidades e anseios da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores a institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, estamos iniciando o ano legislativo de 2021 e vamos tomando conhecimento das grandes prioridades do Governo.\r\nAs prioridades do Governo Bolsonaro s\u00e3o contra o povo brasileiro. Elas n\u00e3o s\u00e3o dirigidas para os agricultores, para os trabalhadores, para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o, para o emprego e para a distribui\u00e7\u00e3o de renda. Prioridade que vai destruir ainda mais o meio ambiente, com desmatamentos, queimadas. Prioridade que vai aumentar a grilagem de terras, expulsando os pobres e roubando a terra p\u00fablica para os ruralistas. Prioridade que vai aumentar a viol\u00eancia com mais armas, com mais repress\u00e3o e com mais impunidade para os agentes p\u00fablicos promotores da viol\u00eancia. Prioridade de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica entreguista com mais privatiza\u00e7\u00f5es, com mais entrega do patrim\u00f4nio p\u00fablico estatal do povo brasileiro, o que vai aumentar a desigualdade social. Prioridade que n\u00e3o vai colocar o SUS e a pandemia como prioridades nas 35 propostas do Governo Bolsonaro. Ele n\u00e3o tem como prioridade a revoga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 95, para haver mais dinheiro para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o, para a assist\u00eancia. N\u00e3o tem prioridade o emprego, os 15 milh\u00f5es de brasileiros desempregados. \r\nComo um Governo n\u00e3o coloca o emprego como prioridade neste Pa\u00eds; n\u00e3o coloca a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a universidade p\u00fablica, a ci\u00eancia, a tecnologia como prioridade para o futuro do Pa\u00eds, nem a vacina\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o para acolherem mais de 40 milh\u00f5es de estudantes nas escolas p\u00fablicas; e n\u00e3o coloca como prioridade a revoga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 95, repito, mas coloca como prioridade, hoje, na pol\u00edtica econ\u00f4mica, mais neoliberalismo, mais entrega para os banqueiros? \r\nOlhem a prioridade do que est\u00e1 na pauta hoje: \"Bolsonaro abdica do seu poder de construir a pol\u00edtica econ\u00f4mica\"; \"Paulo 'banqueiro' Guedes abdica do poder p\u00fablico de um agente p\u00fablico para transferi-lo para a banca dos banqueiros poderem indicar o Presidente do Banco Central, controlar a pol\u00edtica de juros, de infla\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o do emprego\" \r\nPor isso, quando vejo um diretor do Banco Ita\u00fa virar Presidente do Banco Central e depois voltar para outro banco privado como o Credit Suisse, para influenciar o setor financeiro, \u00e9 porque atendeu bem ao setor financeiro e foi contra o povo. \r\n\u00c9 um crime o que est\u00e1 sendo feito hoje. Vamos entregar para os banqueiros o Banco Central? Temos \u00e9 que estatizar o Banco Central. N\u00e3o ao PLP 19!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO.\r\nNOVO REGIME FISCAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, passaram 27 anos sem votarmos este projeto, porque t\u00ednhamos, no debate com a sociedade brasileira, o compromisso de que n\u00e3o dever\u00edamos entregar o Banco Central aos banqueiros. \r\nNeste momento, com esta alian\u00e7a da extrema-direita com os neoliberais, sintetizam a op\u00e7\u00e3o para diminuir o poder do Estado brasileiro de induzir um projeto nacional de desenvolvimento que possa distribuir empregos, oportunidades e renda para o povo brasileiro. \r\nSe o povo brasileiro percebesse o que se est\u00e1 decidindo hoje e amanh\u00e3 na C\u00e2mara dos Deputados, dificilmente algum Deputado voltaria para o seu Estado sem ser profundamente criticado. \r\nPergunto a quem est\u00e1 nos assistindo: banqueiro investe no seu Munic\u00edpio, banqueiro investe no seu Estado? No ano passado, de pandemia, quantos perderam a vida, o emprego, as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas? Os banqueiros locupletaram-se, com mais renda, com mais lucro, e agora v\u00e3o se adonar do Banco Central, que vai pensar a pol\u00edtica monet\u00e1ria, de juros, de infla\u00e7\u00e3o e de emprego, inclusive.\r\nPortanto, neste momento, n\u00f3s vivenciamos a maior derrota de uma autonomia e de uma soberania do poder p\u00fablico. E \u00e9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente, ouvir Deputado aqui dizer que o Banco Central n\u00e3o pode sofrer interfer\u00eancia pol\u00edtica. \u00c9 a pol\u00edtica que define que Pa\u00eds queremos. Os Deputados que votam neste projeto est\u00e3o decidindo, politicamente, que o povo vai pagar a conta, com mais mis\u00e9ria e com mais desigualdade. \r\nVotaram a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, que congelou investimentos na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, na assist\u00eancia, congelou o subs\u00eddio para os agricultores, e liberaram o pagamento da d\u00edvida p\u00fablica aos banqueiros. Est\u00e1 liberado o pagamento da d\u00edvida. Agora v\u00e3o entregar o Banco Central aos banqueiros, para a raposa cuidar do galinheiro. E dizem que isso \u00e9 moderno?! \r\nO Parlamento, neste momento da hist\u00f3ria, entrega a soberania, entrega a democracia \u00e0 banca dos banqueiros, que s\u00f3 visa lucro e n\u00e3o vai apoiar o setor produtivo. Sob a \u00f3ptica capitalista, em vez de n\u00f3s apoiarmos o capitalismo produtivo, estamos votando aqui o apoio ao capitalismo especulativo, que especula e tira o sangue do povo brasileiro.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 autonomia do Banco Central! \"N\u00e3o\" \u00e0 entrega do Banco Central aos banqueiros brasileiros e aos banqueiros estrangeiros! Votamos \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA. VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPEC 186/2019,PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, REDU\u00c7\u00c3O, DIREITOS DO TRABALHADOR, SERVIDOR P\u00daBLICO, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, OR\u00c7AMENTO, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Apoio \u00e0 retomada do aux\u00edlio emergencial e \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aproveitar esta oportunidade para manifestar minha posi\u00e7\u00e3o p\u00fablica e aberta pela vacina j\u00e1, pelo aux\u00edlio emergencial j\u00e1, e n\u00e3o pela PEC Emergencial j\u00e1.\r\n\u00c0 PEC Emergencial, que retira sal\u00e1rio e direitos dos servidores p\u00fablicos deste Pa\u00eds, n\u00e3o! \u00c0 PEC, que desvincula recursos da sa\u00fade neste momento de colapso, de pandemia da COVID, n\u00e3o! \u00c0 PEC Emergencial, que desvincula recursos da educa\u00e7\u00e3o, que foi uma grande conquista obtida no ano passado com o Novo FUNDEB, n\u00e3o! Querem acabar com o Novo FUNDEB? Querem acabar com o SUS - Sistema \u00danico de Sa\u00fade? Se n\u00e3o tiv\u00e9ssemos um Sistema \u00danico neste Pa\u00eds, n\u00f3s estar\u00edamos vivendo uma trag\u00e9dia muito mais grave.\r\nO que n\u00f3s temos urg\u00eancia e emerg\u00eancia de discutir \u00e9 a pandemia, \u00e9 o aux\u00edlio emergencial, mas n\u00e3o tirando recurso da sa\u00fade. Aux\u00edlio emergencial, sim, mas n\u00e3o tirando recursos da educa\u00e7\u00e3o. Aux\u00edlio emergencial, sim, mas sendo retirado dos fundos constitucionais, dos lucros e dividendos, das grandes fortunas.\r\nPortanto, o que temos \u00e9 que mobilizar a sociedade brasileira, primeiro, para n\u00e3o deixar que seja votada a PEC, nesta quinta-feira, no Senado; segundo, construir um arcabou\u00e7o jur\u00eddico para a vacina\u00e7\u00e3o j\u00e1; e, na vacina\u00e7\u00e3o para todo o povo brasileiro, vacina\u00e7\u00e3o para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. \r\nComo as crian\u00e7as v\u00e3o voltar para a escola? Como v\u00e3o ficar os nossos profissionais da educa\u00e7\u00e3o? N\u00f3s estamos falando de mais de 40 milh\u00f5es de brasileiros, entre estudantes e profissionais. \r\nVai aumentar a trag\u00e9dia humana. Vai aumentar a barb\u00e1rie de um Governo genocida, irrespons\u00e1vel e criminoso, que alimenta e prolifera o v\u00edrus neste Pa\u00eds.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 PEC Emergencial! \"N\u00e3o\" \u00e0 desvincula\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o! \"Sim\" ao aux\u00edlio emergencial! \"Sim\" \u00e0 vacina j\u00e1!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLIA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 188/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, CONTR\u00c1RIO. \r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PREJU\u00cdZO, AN\u00c1LISE.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Postura irrespons\u00e1vel e genocida do Presidente Jair Bolsonaro, com rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT e da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Desestrutura\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico brasileiro pelo Governo Jair Bolsonaro. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das Propostas de Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de n\u00bas 186, a chamada PEC Emergencial, e 188, de 2019, respectivamente, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal e sobre a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios brasileiros com menos de 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quem inabilitou centenas de leitos de UTI neste Pa\u00eds foi o Governo Bolsonaro, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, n\u00e3o s\u00f3 no Rio Grande do Norte, Deputado Gir\u00e3o, mas em Santa Catarina e em outros Estados do Pa\u00eds. Por irresponsabilidade, este Governo est\u00e1 promovendo um genoc\u00eddio humano com a prolifera\u00e7\u00e3o da pandemia da COVID-19 neste Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que me traz a esta tribuna hoje \u00e9 denunciar ao nosso povo brasileiro, ao Brasil inteiro, o que o Bolsonaro est\u00e1 fazendo com o nosso Pa\u00eds. Ele est\u00e1 destruindo a soberania nacional, est\u00e1 propondo a privatiza\u00e7\u00e3o, a destrui\u00e7\u00e3o, o desmonte do nosso patrim\u00f4nio. Ele prev\u00ea a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, cuja exist\u00eancia tem mais de um s\u00e9culo; a privatiza\u00e7\u00e3o do sistema ELETROBRAS, uma empresa energ\u00e9tica lucrativa e estrat\u00e9gica para o desenvolvimento e para o futuro do Pa\u00eds - entregar para estrangeiros, para os chineses e para os americanos, o nosso setor el\u00e9trico \u00e9 um crime de lesa-p\u00e1tria; e a continua\u00e7\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o da nossa PETROBRAS com o aumento dos combust\u00edveis, ou seja, da gasolina, do \u00f3leo diesel, do g\u00e1s de cozinha. Este Presidente da Rep\u00fablica, al\u00e9m de produzir um genoc\u00eddio humano por causa da forma como trata a pandemia hoje no Brasil, al\u00e9m de proliferar a morte para o nosso povo brasileiro, por outro lado, na sua pol\u00edtica econ\u00f4mica, promove o desmonte do nosso patrim\u00f4nio, do patrim\u00f4nio que \u00e9 do povo brasileiro. Sem democracia, sem ouvir o povo, ele quer privatizar.\r\nEste Governo, atrav\u00e9s das PECs n\u00bas 186 e 188, a PEC Emergencial e a PEC do Pacto Federativo, quer eliminar centenas de Munic\u00edpios, reduzir sal\u00e1rio e jornada de servidor p\u00fablico e mudar a Constitui\u00e7\u00e3o para desvincular da receita os 25% para a educa\u00e7\u00e3o e os 15% para a sa\u00fade.\r\nEm plena pandemia, ele quer destruir o SUS e o FUNDEB.\r\nO povo brasileiro vai pressionar Senadores e Deputados para que n\u00e3o sejam cometidos mais esses crimes contra a economia, contra os direitos sociais, contra os direitos dos servidores e contra as pol\u00edticas sociais deste Pa\u00eds.\r\nPor isso, \"n\u00e3o\" \u00e0 PEC n\u00ba 186, \"n\u00e3o\" \u00e0 PEC n\u00ba 188 e \"n\u00e3o\" \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es da ELETROBRAS e dos Correios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, GOVERNADOR, SANTA CATARINA, CRITICA, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, LOCKDOWN.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica de combate ao coronav\u00edrus adotada pelo Governo Jair Bolsonaro. Colapso do sistema de sa\u00fade no Estado de Santa Catarina provocado pela doen\u00e7a. Rep\u00fadio \u00e0 necropol\u00edtica adotada pelo Governador catarinense. Imediata retomada do aux\u00edlio emergencial e imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Defesa da decreta\u00e7\u00e3o de lockdown  no Estado de Santa Catarina e no Brasil, para conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, Sras. Parlamentares, al\u00e9m das cr\u00edticas que n\u00f3s podemos fazer \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica, \u00e0 pol\u00edtica social, \u00e0 pol\u00edtica ambiental, hoje quero me concentrar na pol\u00edtica sanit\u00e1ria produzida pelo Governo Bolsonaro, por Governos Estaduais e por muitos Governos Municipais. \r\nEssa estrat\u00e9gia de prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, promovida pelo Governo Bolsonaro, muito bem comprovada por Deisy Ventura, seu grupo da USP e outros especialistas brasileiros, estrat\u00e9gia promovida por meio de portarias, medidas provis\u00f3rias ou vetos a medidas provis\u00f3rias aprovadas no Congresso, discursos praticados quotidianamente pelo Presidente da Rep\u00fablica, fomenta o genoc\u00eddio de quase 260 mil brasileiros. \r\nEm Santa Catarina, n\u00f3s estamos em colapso: 100% dos leitos de UTI est\u00e3o ocupados. J\u00e1 estamos transportando pacientes para outros Estados, como o Esp\u00edrito Santo. Temos um Governador que tamb\u00e9m abdicou do seu papel de comandante, - ele \u00e9 Comandante aposentado do Corpo de Bombeiros - e que n\u00e3o se preocupa com a vida do povo catarinense. Em 2 meses j\u00e1 perderam a vida mais de 2.232 catarinenses. Na minha cidade de Chapec\u00f3, em 2 meses, perderam a vida mais chapecoenses do que durante todo o ano passado: 123 pessoas morreram no ano passado, e este ano morreram, no total, 288, at\u00e9 o final de fevereiro. Assim, 165 chapecoenses perderam a vida nesses 2 meses, 607% a mais, se comparamos com a m\u00e9dia mensal do ano passado. Isso se chama genoc\u00eddio. Isso se chama necropol\u00edtica. Isso est\u00e1 acabando com milhares e milhares de vidas de brasileiros, de catarinenses e de chapecoenses. \r\nVacina j\u00e1! Aux\u00edlio emergencial j\u00e1! Eles s\u00e3o fundamentais. Vacina j\u00e1 \u00e9 algo estrat\u00e9gico, e n\u00e3o h\u00e1 outro caminho. Que a vacina seja o instrumento fundamental para n\u00f3s passarmos pela maior crise sanit\u00e1ria vivida por este Pa\u00eds. Mas, neste momento, enquanto n\u00e3o h\u00e1 vacina para todos os brasileiros, precisamos de lockdown estadual, no nosso Estado de Santa Catarina, e de lockdown nacional. N\u00e3o h\u00e1 outro caminho. \u00c9 preciso o lockdown no meu Estado e tamb\u00e9m o Brasil tem que enfrentar o lockdown nacional. Sen\u00e3o, n\u00e3o vamos superar essa trag\u00e9dia humana, que est\u00e1 tirando a vida de tanta gente. \r\nEsse \u00e9 o caminho. Essa \u00e9 a minha defesa hoje. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, PARTIDO NOVO (NOVO), EMENDA, SETOR PRIVADO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, GRATUIDADE, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil. An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o pelo partido Novo de emendas \u00e0 propositura com vista \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita, pela iniciativa privada, de vacinas ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu fui um dos que fiz o debate sobre este projeto de lei, inclusive no Senado. Acompanhei a discuss\u00e3o. Havia uma preocupa\u00e7\u00e3o quanto ao setor privado adquirir vacinas e distribu\u00ed-las de forma direta e aleat\u00f3ria. O projeto avan\u00e7ou no sentido de que essas vacinas, se a iniciativa privada puder adquiri-las, sejam destinadas integralmente ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade e de que a distribui\u00e7\u00e3o se d\u00ea pelos crit\u00e9rios das autoridades sanit\u00e1rias. Dessa forma, a partir dessa constru\u00e7\u00e3o, n\u00f3s ent\u00e3o nos posicionamos favoravelmente ao projeto.\r\nAgora, preocupa-nos que o Partido Novo anuncie que apresentar\u00e1 emendas para que a iniciativa privada, depois de um per\u00edodo da vacina\u00e7\u00e3o, possa fazer uma distribui\u00e7\u00e3o de 50% gratuitamente. Mas, enquanto estiver em andamento a campanha de vacina\u00e7\u00e3o para todos os brasileiros, as empresas privadas n\u00e3o podem fazer isso. S\u00f3 faltava isto, termos que votar aqui um destaque para que a iniciativa privada possa comprar suas vacinas para vacinar os ricos, a elite brasileira, e o povo ficar\u00e1 na fila, aguardando as vacinas oferecidas pelo poder p\u00fablico.\r\nN\u00f3s queremos deixar clara a nossa posi\u00e7\u00e3o. A vacina\u00e7\u00e3o tem que ser feita dentro dos crit\u00e9rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Os Estados e os Munic\u00edpios precisam distribuir as vacinas de forma justa, transparente e equitativa.\r\nS\u00f3 faltava votarmos hoje um projeto a favor do fura-fila, acolhendo posi\u00e7\u00f5es dos setores da elite para que acessem a vacina sem considerarem os crit\u00e9rios definidos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nVacina j\u00e1! Vacina j\u00e1! Vacina j\u00e1! E, junto com isso, restri\u00e7\u00f5es! Trata-se de radicalizar a restri\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds, porque estamos numa trag\u00e9dia, que, neste m\u00eas, aumentar\u00e1.\r\nO Governo Federal, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, precisa agir com Governadores e Prefeitos, deve considerar Governadores e Prefeitos n\u00e3o como inimigos, mas sim como aliados no estabelecimento de uma paralisa\u00e7\u00e3o nacional, na constru\u00e7\u00e3o de uma articula\u00e7\u00e3o nacional a favor da vacina j\u00e1 e tamb\u00e9m, se for necess\u00e1rio - tenho convic\u00e7\u00e3o disto -, do lockdown nacional, nos Estados e nos Munic\u00edpios. No nosso Estado de Santa Catarina, j\u00e1 h\u00e1 colapso. Estamos transferindo pacientes para outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a partir do debate que fizemos, n\u00f3s vamos acompanhar a Relatora e votar a favor desse projeto, para promover, do ponto de vista cultural, as atividades de eventos, que permitem a gera\u00e7\u00e3o de emprego e de oportunidades.\r\nN\u00f3s temos a cultura como uma paix\u00e3o, como arte e como modo de viver, de sentir e muitas vezes de lutar. Por isso n\u00f3s vamos, como bancada, acompanhar o projeto de lei para que consigamos dar a perspectiva de que a cultura brasileira, de que a cultura regional e de que as diferentes express\u00f5es culturais possam ter express\u00e3o nos eventos culturais e oportunidades diante dessa crise sanit\u00e1ria da pandemia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Pedro Uczai...\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Com muito orgulho, a nossa bancada, no ano passado, com a autoria da Deputada Benedita da Silva e coautoria de tantos Parlamentares desta Casa, apoiamos o aux\u00edlio na \u00e1rea cultural para micros e pequenas empresas, para os eventos e para os profissionais.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Pedro...\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - E, agora, os produtores de eventos tamb\u00e9m ter\u00e3o a oportunidade.\r\nPor isso n\u00f3s acompanhamos o voto... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, POPULA\u00c7\u00c3O, CHAPEC\u00d3 (SC), SANTA CATARINA, SOLIDARIEDADE.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONDENA\u00c7\u00c3O, ANULA\u00c7\u00c3O, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, DECIS\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, CONTR\u00c1RIO.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, CR\u00cdTICA.\r\nPOL\u00cdTICA SOCIAL, PREJU\u00cdZO, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, CONGELAMENTO, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nNEOLIBERALISMO, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Solidariedade ao povo do Estado de Santa Catarina, em especial aos habitantes dp Munic\u00edpio de Chapec\u00f3, diante da trag\u00e9dia provocada pela Covid-19. Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Contentamento com a decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Protesto contra a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais. Retirada de direitos dos trabalhadores brasileiros pela reforma previdenci\u00e1ria. Efeitos danosos da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, a respeito do congelamento, por 20 anos, dos investimentos p\u00fablicos na \u00e1rea social. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica neoliberal em curso no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, Sras. Parlamentares, inicialmente eu quero registrar a minha solidariedade \u00e0s fam\u00edlias catarinenses e chapecoenses que perderam um familiar ou amigo... (Falha na transmiss\u00e3o.)\r\nEm segundo lugar, eu n\u00e3o posso deixar de falar aqui da minha alegria, do meu contentamento com a decis\u00e3o da Justi\u00e7a - mesmo que tardia e, portanto, falha -, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos ao ex-Presidente Lula.\r\nLula est\u00e1 livre, com liberdade para decidir o que quiser. Ontem foi o Dia Internacional da Mulher, e ele foi um Presidente que contribuiu com pol\u00edticas para empoderar milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras. \r\nMas hoje o tema central nosso no Parlamento brasileiro \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, que faz parte dessa agenda que come\u00e7ou com Temer, na reforma trabalhista, que retirou e suprimiu direitos dos trabalhadores brasileiros. Temer, com o programa Uma Ponte para o Futuro, deu in\u00edcio a uma pol\u00edtica privatista de desmonte da soberania nacional, a qual est\u00e1 tendo continuidade com Bolsonaro, que agora quer privatizar a ELETROBRAS, os Correios, as institui\u00e7\u00f5es do povo brasileiro. Bolsonaro faz a reforma da Previd\u00eancia, que retira de milh\u00f5es de brasileiros o direito de se aposentar ou os obriga a trabalhar de 10 anos a 15 anos a mais para poderem se aposentar recebendo menos. \r\nPrimeiro, veio a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 95, do Temer. Agora, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186 traz o aprofundamento da restri\u00e7\u00e3o fiscal aos gastos p\u00fablicos, tanto prim\u00e1rios quanto discricion\u00e1rios, mas continuam liberados os gastos para pagamento de juros e servi\u00e7o da d\u00edvida para o setor financeiro. Mais do que isso, a nova PEC vai liberar o uso dos fundos constitucionais para o pagamento de d\u00edvidas para os banqueiros, para o setor rentista deste Pa\u00eds.\r\nEssa pol\u00edtica econ\u00f4mica, essa pol\u00edtica neoliberal, essa pol\u00edtica de desmonte do Estado brasileiro, que vai ter menos recursos para as pol\u00edticas p\u00fablicas, para o servidor p\u00fablico e para o povo brasileiro, na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, na...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, V\u00cdTIMA, PACIENTE CONTAMINADO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, PEDRO UCZAI, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, GENOC\u00cdDIO, CRISE SANIT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNADOR, PREFEITO, RESPONSABILIDADE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Proposta do orador de cria\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o nacional das v\u00edtimas da Covid-19. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pelo mortic\u00ednio provocado pela epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Responsabiliza\u00e7\u00e3o de Governadores, Prefeitos Municipais e outros negacionistas da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, todos os que nos acompanham nesta sess\u00e3o, eu proponho a cria\u00e7\u00e3o de uma associa\u00e7\u00e3o nacional das v\u00edtimas da COVID-19, que n\u00e3o s\u00e3o apenas 280 mil fam\u00edlias, mas todas as pessoas que foram prejudicadas pelo que chamo de crime de responsabilidade das autoridades p\u00fablicas brasileiras, cometido, em primeiro lugar, pelo Governo Bolsonaro, que deixou de comprar 70 milh\u00f5es de doses de vacina da Pfizer, que deixou de comprar 46 milh\u00f5es de doses de vacina da AstraZeneca.\r\nUm Presidente que n\u00e3o usa m\u00e1scara e p\u00f5e seu filho a dizer para as pessoas porem a m\u00e1scara naquele lugar; um Presidente que se aglomera; um Presidente que nega a ci\u00eancia e, por decis\u00e3o pol\u00edtica, n\u00e3o compra vacina no tempo certo promove a morte, promove o genoc\u00eddio humano. Esse Presidente, por ter publicado portarias, normas; por ter editado medidas provis\u00f3rias; por ter aposto vetos; por ter feito discurso e mostrado essa pr\u00e1tica pol\u00edtica \u00e9 o grande respons\u00e1vel pelo genoc\u00eddio. \r\nAl\u00e9m de fazer a luta pol\u00edtica, essas 280 mil fam\u00edlias precisam criar uma entidade, uma associa\u00e7\u00e3o nacional das v\u00edtimas da COVID.\r\nGovernadores que n\u00e3o agem, que reproduzem a pr\u00e1tica pol\u00edtica de Bolsonaro tamb\u00e9m s\u00e3o respons\u00e1veis e precisam ser responsabilizados. Prefeitos que fazem discursos e baixam decretos pela aglomera\u00e7\u00e3o humana, pelo n\u00e3o distanciamento social tamb\u00e9m s\u00e3o respons\u00e1veis pelo crime de genoc\u00eddio. Aqueles que se aglomeram, que fazem o discurso e a pr\u00e1tica da contamina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o usando m\u00e1scara em espa\u00e7o p\u00fablico, tamb\u00e9m precisam ser responsabilizados. Os negacionistas da ci\u00eancia, os que adotam como estrat\u00e9gia a expans\u00e3o do v\u00edrus t\u00eam responsabilidade.\r\nEntretanto, o respons\u00e1vel maior por esse genoc\u00eddio se chama...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, M\u00c9RITO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, este Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, responde pelo alimento t\u00e3o necess\u00e1rio, t\u00e3o fundamental para o nosso povo brasileiro, principalmente para os mais pobres, e \u00e9 tamb\u00e9m estrat\u00e9gico para fomentar e fortalecer a agricultura familiar e camponesa, para que ela produza alimento neste momento de carestia, neste momento de infla\u00e7\u00e3o dos alimentos.\r\nEm nome da bancada do Partido dos Trabalhadores, em nome do N\u00facleo Agr\u00e1rio, em nome das entidades e dos movimentos sociais do campo, acumulou-se um debate desde o ano passado. A nossa tentativa no ano passado, quando propomos um projeto de lei de mesma natureza, foi enfrentar a pandemia e dar uma resposta a uma \u00e1rea estrat\u00e9gica da economia brasileira, a daqueles milh\u00f5es de brasileiros que produzem o alimento que vai \u00e0 mesa do brasileiro, j\u00e1 que 70% desse alimento t\u00eam origem na agricultura familiar e camponesa.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, votar este requerimento de urg\u00eancia \u00e9 dar resposta imediata para as dificuldades que estamos enfrentando no nosso Pa\u00eds, com a carestia de alimentos, com a infla\u00e7\u00e3o de alimentos, e, ao mesmo tempo e fundamentalmente, \u00e9 dar uma oportunidade de cr\u00e9dito de at\u00e9 10 mil reais para os nossos agricultores.\r\nN\u00e3o se trata de nada absurdo. N\u00f3s estamos falando em at\u00e9 10 mil reais de financiamento. N\u00f3s estamos falando de um aux\u00edlio emergencial de 2.500 reais ou, quando uma mulher coordena a unidade familiar, de at\u00e9 3 mil reais. Queremos, neste per\u00edodo de pandemia, construir uma pol\u00edtica p\u00fablica de aquisi\u00e7\u00e3o de alimento emergencial para aqueles que est\u00e3o em vulnerabilidade social e, ao mesmo tempo, incentivar a produ\u00e7\u00e3o de alimento.\r\nQuer gesto melhor deste Parlamento, quer atitude melhor deste Parlamento do que votar um projeto de lei que vai incentivar a produ\u00e7\u00e3o de comida, de alimento, e vai, ao mesmo tempo, responder \u00e0s necessidades b\u00e1sicas de milh\u00f5es de brasileiros que hoje passam fome? H\u00e1 mais de 14 milh\u00f5es de desempregados. Essa \u00e9 a resposta efetiva para enfrentar a pandemia, a pobreza e o desemprego e, ao mesmo tempo, fortalecer aqueles que produzem 70% dos alimentos que v\u00e3o \u00e0 mesa dos brasileiros e das brasileiras.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, este projeto de lei tem condi\u00e7\u00e3o de ser votado. Ele tem como Relator uma das Lideran\u00e7as mais sens\u00edveis a esta causa e junta diferentes setores da sociedade e da agricultura. Ali\u00e1s, o Deputado Z\u00e9 Silva j\u00e1 relatou, no ano passado, o Projeto de Lei n\u00ba 735. Temos condi\u00e7\u00e3o de votar hoje, inclusive, nesta noite, o m\u00e9rito desta mat\u00e9ria, o m\u00e9rito deste projeto, pela urg\u00eancia que os agricultores t\u00eam em receber esse cr\u00e9dito, esse aux\u00edlio, e produzir o alimento e pela urg\u00eancia que o povo brasileiro, principalmente aqueles que est\u00e3o nas pol\u00edticas sociais de Prefeituras, de Governos Estaduais ou do Governo Federal, tem em receber o alimento. Por isso, fa\u00e7o este apelo, em nome dos Deputados que t\u00eam na agricultura familiar sua causa, como o Deputado Heitor Schuch, que preside a Frente Parlamentar da Agricultura Familiar, como os demais Deputados deste Parlamento, como a nossa bancada.\r\nA nossa bancada acumulou muitas discuss\u00f5es sobre a import\u00e2ncia de enfrentar a pandemia, e uma das formas de fazer isso \u00e9 fomentar a economia, fomentar a economia agr\u00edcola, fomentar a economia rural, fomentar a produ\u00e7\u00e3o de alimento. Assim, poderemos efetivamente n\u00e3o s\u00f3 dar resposta agora \u00e0 crise sanit\u00e1ria, mas tamb\u00e9m dar resposta ao p\u00f3s-pandemia, porque o \u00eaxodo rural n\u00e3o tem volta em curto e m\u00e9dio prazos.\r\nFortalecer a agricultura familiar e camponesa \u00e9 fortalecer aqueles que produzem o alimento que vai \u00e0 mesa do povo brasileiro. E votar a urg\u00eancia e votar... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, POBREZA, INFLA\u00c7\u00c3O, LINHA DE CR\u00c9DITO, CR\u00c9DITO RURAL, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O, AGRICULTOR FAMILIAR, PROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA), CR\u00cdTICA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Imediata aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero aproveitar esta oportunidade para falar da import\u00e2ncia de se produzir mais alimentos neste Pa\u00eds.\r\nNos \u00faltimos 6 meses, triplicou o n\u00famero de pobres na sociedade brasileira, e hoje se fala em 27 milh\u00f5es de brasileiros em situa\u00e7\u00e3o de pobreza.\r\nUm projeto de lei nesse sentido, apresentado pela bancada do Partido dos Trabalhadores, no ano passado, foi vetado quase na integralidade, o PL 735/20. Agora, ele se transformou no PL 823/21, que prop\u00f5e o fortalecimento da produ\u00e7\u00e3o de alimentos para diminuir a infla\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o dos alimentos e prop\u00f5e tamb\u00e9m o fortalecimento da agricultura familiar e camponesa, que \u00e9 fundamental neste per\u00edodo de pandemia e de aumento da mis\u00e9ria e da fome neste Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Governo n\u00e3o busque fontes de financiamento para dar a esses agricultores um aux\u00edlio emergencial; para dar a eles um fomento emergencial de 2.500 reais; para possibilitar a eles cr\u00e9dito emergencial de at\u00e9 10 mil reais; para garantir a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas dos agricultores do sul do Brasil, que, al\u00e9m da pandemia, sofrem com a estiagem por 2 anos; e para permitir que o PAA - Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos se transforme num programa emergencial de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos, com a destina\u00e7\u00e3o de 6 mil reais, no caso dos homens, ou de 7 mil reais, no caso das mulheres, para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos a serem entregues ao Minist\u00e9rio de Cidadania, \u00e0s Prefeituras e ao povo mais pobre deste Pa\u00eds.\r\nA pandemia est\u00e1 produzindo desigualdade, mis\u00e9ria e fome. A pol\u00edtica econ\u00f4mica est\u00e1 produzindo desigualdade, mis\u00e9ria e fome. O casamento de Jair Bolsonaro com Paulo Guedes resulta em mis\u00e9ria, fome e sofrimento humano.\r\nPor isso, precisamos urgentemente aprovar - e para isso fizemos acordo com o L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros -, na pr\u00f3xima semana, um projeto robusto para aux\u00edlio aos agricultores familiares, que produzem 70% dos alimentos que v\u00e3o para a mesa dos brasileiros. Que possamos aprovar esse projeto e que ele seja sancionado e posto em execu\u00e7\u00e3o, para que se posa produzir mais alimentos e fortalecer a agricultura familiar e camponesa neste per\u00edodo de aumento da pobreza do povo brasileiro.\r\nProduzir alimento, sim!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, BRASIL, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, SENADO FEDERAL, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE CIVIL, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, V\u00cdTIMA, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Alcance do patamar de 350 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro por mortes provocadas pelo coronav\u00edrus, diante da recusa \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. An\u00fancio de cria\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de omiss\u00f5es e responsabilidades no enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Realiza\u00e7\u00e3o de grande mobiliza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, pela cria\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o nacional das v\u00edtimas da Covid-19, e vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a viral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Cumprimento todos os Parlamentares.\r\nSras. e Srs. Deputados, mais de 350 mil fam\u00edlias desprotegidas perderam entes queridos, perderam o pai, perderam a m\u00e3e, perderam irm\u00e3o, perderam filho, como o Lu\u00eds Fernandes que, neste fim de semana, perdeu o pai, a m\u00e3e e o irm\u00e3o. Ele disse, Deputado Henrique Fontana: ''Se o Bolsonaro tivesse comprado a vacina, meu pai, minha m\u00e3e, meu irm\u00e3o n\u00e3o teriam morrido''.\r\nMais de 350 mil fam\u00edlias, muitos delas chegaram ao hospital e n\u00e3o conseguiram se despedir de seus entes que morreram. N\u00e3o conseguiram sepultar, n\u00e3o puderam se despedir, convidar os amigos, os parentes para a despedida de um ente querido que fez parte da sua vida, da sua cultura e da sua hist\u00f3ria. Depois vem a culpa, a solid\u00e3o, a aus\u00eancia, a falta, as sequelas econ\u00f4micas, as sequelas sociais, as sequelas emocionais, as sequelas humanas.\r\nA sociedade pol\u00edtica se organiza no Senado para fazer uma CPI, para fazer o debate da pol\u00edtica, da responsabilidade pol\u00edtica, do crime pol\u00edtico. A sociedade civil est\u00e1 convidada neste momento para se mobilizar.\r\nPor isso, nesta quinta feira, \u00e0s 11 horas da manh\u00e3, estamos convidando os advogados do Brasil, os psic\u00f3logos, a OAB, a CNBB, a ABI, todas as lideran\u00e7as que t\u00eam indigna\u00e7\u00e3o \u00e9tica com a morte, que est\u00e3o em defesa das v\u00edtimas da COVID, para construirmos uma associa\u00e7\u00e3o nacional, como fizeram em Porto Alegre, Deputado Henrique Fontana, em Mato Grosso do Sul. Vamos nos articular nacionalmente.\r\nH\u00e1 1 m\u00eas eu tenho defendido, articulado e mobilizado. Vamos fazer um grande encontro nacional nesta quinta-feira, \u00e0s 11 horas da manh\u00e3, virtualmente, evidentemente, para criarmos um sujeito pol\u00edtico, uma associa\u00e7\u00e3o nacional das v\u00edtimas da COVID, exigirmos vacina j\u00e1, vacina j\u00e1, e repararmos as responsabilidades com tantas mortes neste Pa\u00eds.\r\nIsso n\u00e3o pode passar impune, n\u00e3o pode ficar restrito \u00e0 C\u00e2mara e ao Senado. A sociedade civil precisa se organizar, buscar seus direitos e reivindicar, com a dignidade humana dos que est\u00e3o vivos, para que novos brasileiros n\u00e3o percam a vida pela irresponsabilidade de Prefeitos que fazem decreto liberando bailes e...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIREITOS, VITIMA, PANDEMIA, CORNAVIRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para a reuni\u00e3o preparat\u00f3ria da cria\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Nacional em Apoio e Defesa dos Direitos das V\u00edtimas da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero usar este momento privilegiado do espa\u00e7o do Parlamento brasileiro para fazer um convite a todos os brasileiros que est\u00e3o acompanhando a trag\u00e9dia humana da pandemia, das 370 mil fam\u00edlias com v\u00edtimas fatais, dos milh\u00f5es de brasileiros que passaram pela COVID-19, que tem deixado sequelas sociais, econ\u00f4micas e emocionais. N\u00f3s vamos construir, j\u00e1 fizemos uma reuni\u00e3o preparat\u00f3ria para fundar no Brasil a... (Falha na transmiss\u00e3o.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONVITE, CRIA\u00c7\u00c3O, ASSOCIA\u00c7\u00c3O CIVIL, APOIAMENTO, DEFESA, DIREITOS, V\u00cdTIMA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para a reuni\u00e3o preparat\u00f3ria de cria\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Nacional em Apoio e Defesa dos Direitos das V\u00edtimas da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de aproveitar este tempo para fazer um convite especial para que o Parlamento brasileiro se envolva, se engaje e participe. \r\nParabenizo todos os Deputados e Deputadas que participaram da reuni\u00e3o preparat\u00f3ria para fundar a Associa\u00e7\u00e3o Nacional em Apoio e Defesa dos Direitos das V\u00edtimas da COVID-19. Queremos trazer \u00e0 mem\u00f3ria a hist\u00f3ria de cada brasileiro que perdeu sua vida. Queremos construir um grande mutir\u00e3o nacional de solidariedade, de assist\u00eancia jur\u00eddica, social, emocional \u00e0s v\u00edtimas da COVID-19. Mas tamb\u00e9m queremos fortalecer com subs\u00eddios, provas, documentos a repara\u00e7\u00e3o e a responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal e pol\u00edtica dos agentes que promoveram a prolifera\u00e7\u00e3o desse genoc\u00eddio humano no nosso Pa\u00eds.\r\nE agora, no dia 30 de abril, \u00e0s 19 horas, vamos fazer a assembleia geral da funda\u00e7\u00e3o nacional para, em seguida, criar associa\u00e7\u00f5es nos Estados brasileiros e, em seguida, criar associa\u00e7\u00f5es nos principais Munic\u00edpios deste Pa\u00eds.\r\nPor muitos anos vamos viver as sequelas da COVID 19. Temos que construir legisla\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas p\u00fablicas de apoio, e universalizar direitos \u00e0s v\u00edtimas da COVID 19, que n\u00e3o pode ser a dor individual de uma fam\u00edlia, n\u00e3o pode ser a dor individual que constr\u00f3i sua pr\u00f3pria culpa pela morte pela COVID. N\u00f3s precisamos construir cidadania, n\u00f3s precisamos construir um outro Brasil, o que \u00e9 poss\u00edvel.\r\nPor isso, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, est\u00e1 feito o convite. Vamos mobilizar a sociedade brasileira para criar a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Apoio e Defesa dos Direitos das V\u00edtimas da COVID 19. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DIREITOS, VITIMA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Responsabilidade do Governo Jair Bolsonaro pela morte de brasileiros por Covid-19. An\u00fancio da cria\u00e7\u00e3o de Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Apoio e Defesa das V\u00edtimas de Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, est\u00e1 havendo um exterm\u00ednio de seres humanos neste Pa\u00eds. Mais de 350 mil brasileiros perderam a vida. Temos que discutir, para al\u00e9m da pandemia, a responsabilidade por este genoc\u00eddio.\r\nSe tiv\u00e9ssemos vacina no ano passado, milhares de brasileiros n\u00e3o teriam perdido a vida. Se o Presidente incentivasse o cuidado, o uso de m\u00e1scaras, a n\u00e3o aglomera\u00e7\u00e3o, se tivesse uma estrat\u00e9gia para unir o Pa\u00eds para que seja feito o enfrentamento da pandemia e n\u00e3o essa guerra permanente produzida pelo Presidente, poderia ter evitado a morte de milhares de brasileiros.\r\nEu quero fazer um convite a todos os Deputados e Deputadas, a todas as lideran\u00e7as deste Pa\u00eds, para construirmos um movimento em defesa da vida e da justi\u00e7a, para que n\u00e3o continue havendo morte de brasileiros decorrente da pr\u00e1tica de um Governo que tem como estrat\u00e9gia a prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e, consequentemente, da morte.\r\nN\u00f3s vamos criar uma associa\u00e7\u00e3o nacional de apoio e defesa dos direitos das v\u00edtimas de COVID-19. Todos est\u00e3o convidados para defender a vida e a justi\u00e7a, prestar solidariedade em rela\u00e7\u00e3o a todas as v\u00edtimas de COVID, promover assist\u00eancia psicol\u00f3gica, jur\u00eddica, social e econ\u00f4mica - h\u00e1 muitos \u00f3rf\u00e3os neste Pa\u00eds - e articular a produ\u00e7\u00e3o de provas e documentos para responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal e pol\u00edtica dos agentes p\u00fablicos que favoreceram esta crise sanit\u00e1ria e a morte de tantos brasileiros.\r\nSe somos 2,7% da popula\u00e7\u00e3o do planeta, n\u00e3o podemos concentrar em nosso territ\u00f3rio mais de 20% das mortes no planeta resultantes dessa doen\u00e7a. H\u00e1 respons\u00e1veis. Vamos subsidiar a CPI, sim, para que haja responsabiliza\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o moral e material; o estabelecimento, pelos Munic\u00edpios, pelos Estados e pela Uni\u00e3o, de pol\u00edticas p\u00fablicas. \u00c9 preciso que seja responsabilizado o agente maior deste genoc\u00eddio no Pa\u00eds, deste crime contra a humanidade, deste exterm\u00ednio de seres humanos.\r\nTodos que defendem a vida e a justi\u00e7a s\u00e3o bem-vindos, para que participem da constru\u00e7\u00e3o dessa associa\u00e7\u00e3o nacional e, depois, de associa\u00e7\u00f5es estaduais e associa\u00e7\u00f5es municipais, a fim de que seja feito, com solidariedade, um grande mutir\u00e3o em defesa da vida e tamb\u00e9m da justi\u00e7a e da responsabiliza\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2750/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.750, de 2020,  sobre a licen\u00e7a tempor\u00e1ria para opera\u00e7\u00e3o de emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria submetidas a medidas disciplinares, de restri\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s estamos discutindo o requerimento de urg\u00eancia, e a bancada vota a favor do regime de urg\u00eancia. Vota \"sim\", mas reserva-se ao debate do m\u00e9rito. No m\u00e9rito, n\u00f3s queremos discutir esse instrumento de comunica\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, sim, que deve ser das comunidades. Deve ser aberta, transparente, p\u00fablica e comunit\u00e1ria. Nesta dimens\u00e3o p\u00fablica e comunit\u00e1ria, deve ter o controle social, n\u00e3o o controle de uma religi\u00e3o ou de uma entidade, mas do conjunto daquele territ\u00f3rio nas representa\u00e7\u00f5es da sociedade civil.\r\nDentro deste contexto, a bancada do Partido dos Trabalhadores vota \"sim\", mas reserva-se a todo o debate do m\u00e9rito, porque, no m\u00e9rito, n\u00f3s temos v\u00e1rias diverg\u00eancias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas do Senado Federal, com parecer pela aprova\u00e7\u00e3o, oferecidas ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques. Cr\u00edtica do orador a projeto sobre regras para a concess\u00e3o de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"sim\".\r\nAproveito esta oportunidade para registrar que a nossa bancada est\u00e1 denunciando que o projeto de licenciamento ambiental n\u00e3o \u00e9 para aperfei\u00e7oar a lei, \u00e9 para destruir qualquer mecanismo de licenciamento ambiental no Pa\u00eds. N\u00f3s temos que denunciar \u00e0 sociedade brasileira o que est\u00e1 acontecendo no Parlamento brasileiro. O projeto vai destruir todos os instrumentos legais e governamentais, porque, primeiro, os Munic\u00edpios e Estados v\u00e3o ter autonomia sem condi\u00e7\u00f5es de norma e de regulamento para proferir licenciamento ambiental; segundo, dezenas de atividades n\u00e3o v\u00e3o precisar mais de licenciamento; e, terceiro, o que \u00e9 o mais grave, o empreendedor vai fazer o seu autolicenciamento ambiental para produzir seus empreendimentos. Trata-se de um desastre econ\u00f4mico, social e ambiental para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, USO DA PALAVRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MINORIA PARLAMENTAR, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Contrariedade ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tamb\u00e9m gostaria de manifestar a minha profunda preocupa\u00e7\u00e3o com a democracia deste Parlamento. Se votarmos essa proposta relativa ao Regimento Interno, n\u00e3o ser\u00e1 para moderniz\u00e1-lo, mas para passar o trator, para implantar o autoritarismo, o n\u00e3o direito da Minoria, o n\u00e3o direito do debate, da persuas\u00e3o, inclusive do convencimento para a mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o sobre as mat\u00e9rias em vota\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, eles j\u00e1 t\u00eam ampla maioria, mas querem destruir a possibilidade de diverg\u00eancia que, por longas d\u00e9cadas, construiu o seu ritual aqui. Isso n\u00e3o \u00e9 modernizar; \u00e9 destruir a possibilidade da diverg\u00eancia, destruir a possibilidade da democracia representativa. Se h\u00e1 28 partidos, que eles tenham a representatividade leg\u00edtima da sociedade brasileira.\r\nN\u00e3o \u00e0 mudan\u00e7a!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao projeto de lei sobre altera\u00e7\u00e3o das regras para o licenciamento ambiental constante na pauta de vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, se n\u00f3s estamos vivendo uma profunda crise sanit\u00e1ria, que se est\u00e1 chamando de trag\u00e9dia humana, de genoc\u00eddio humano, pelo car\u00e1ter da estrat\u00e9gia de prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, por outro lado, o que este Parlamento vai decidir hoje eu chamaria de trag\u00e9dia ambiental. A nova lei do licenciamento ambiental proposta aqui n\u00e3o \u00e9 para fazer o licenciamento ambiental, mas para destruir qualquer possibilidade de licenciamento ambiental. \r\nVamos l\u00e1. Um primeiro ponto central do projeto \u00e9 que ele livra muitas atividades, empreendimentos e obras de qualquer licenciamento. J\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel elencar aqui 13 deles. Eu come\u00e7o a imaginar casos em v\u00e1rios setores, como um que ocorreu na nossa regi\u00e3o, onde, num passado n\u00e3o muito distante, polu\u00edram-se todos os nossos rios com dejetos de su\u00ednos - para a atividade envolvida nisso, n\u00e3o ser\u00e1 mais preciso licenciamento ambiental.  \r\nO segundo ponto, e mais grave, Deputada Tal\u00edria Petrone, \u00e9 que se vai transferir para Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o o licenciamento, mas a decis\u00e3o sobre se cabe fazer ou n\u00e3o o licenciamento. Isso ser\u00e1 op\u00e7\u00e3o desses entes. Imaginem a press\u00e3o que far\u00e3o sobre os Munic\u00edpios e os Estados setores interessados em determinados empreendimentos. Para o empreendimento n\u00e3o sair de um Estado, de um Munic\u00edpio, o que eles v\u00e3o fazer?\r\nPretende-se passar para os Estados e para os Munic\u00edpios a responsabilidade de conceder ou n\u00e3o o licenciamento. N\u00e3o \u00e9 a partir de uma norma nacional que o Estado ou o Munic\u00edpio vai fazer a tarefa. N\u00e3o. Cabe ao Estado e ao Munic\u00edpio decidir qual empreendimento deve ser licenciado, e qual n\u00e3o, sem orienta\u00e7\u00e3o nacional, sem base nacional, sem norma nacional. Isso \u00e9 grav\u00edssimo.\r\nMas os problemas n\u00e3o param por a\u00ed. O terceiro elemento \u00e9 o autolicenciamento, a LAC - licen\u00e7a ambiental por ades\u00e3o e compromisso. Basta ao empreendedor ir ao computador e se inscrever para fazer o autolicenciamento e depois a LOC - licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o corretiva. Se h\u00e1 um crime ambiental que foi cometido, uma obra que n\u00e3o teve licenciamento ambiental, o empreendedor poder\u00e1 fazer a LAC e eliminar o crime ambiental. \r\nN\u00f3s estamos vivendo uma trag\u00e9dia ambiental neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"sim\", pela retirada de pauta.\r\n\u00c9 preciso ouvir a sociedade brasileira, ouvir as entidades, ouvir a academia, ouvir a ci\u00eancia, principalmente diante dessa crise sanit\u00e1ria que demonstra e denuncia um desequil\u00edbrio ambiental.\r\nEste n\u00e3o \u00e9 um projeto de licenciamento ambiental, \u00e9 um projeto de supress\u00e3o de qualquer licenciamento pelo poder p\u00fablico. O Governo Federal lava as m\u00e3os e transfere para Estados e Munic\u00edpios a compet\u00eancia para definir qual licenciamento v\u00e3o fazer e qual n\u00e3o v\u00e3o fazer. Al\u00e9m disso, vai passar para os empreendedores a possibilidade de fazerem autofinanciamento e - mais grave ainda - se autoanistiarem dos crimes ambientais.\r\nO PT orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A bancada do Partido dos Trabalhadores acompanha o requerimento de adiamento de discuss\u00e3o.\r\nNo m\u00eas de abril houve recorde hist\u00f3rico de desmatamento no Pa\u00eds. Esta lei traz aperfei\u00e7oamento para diminuir o desmatamento? N\u00e3o! Esta lei aperfei\u00e7oa os mecanismos do pacto federativo? N\u00e3o. De 5.570 Munic\u00edpios, 5 mil n\u00e3o t\u00eam nem Secretaria do Meio Ambiente nem t\u00e9cnico nesta \u00e1rea, mas os Munic\u00edpios e Estados ter\u00e3o autoriza\u00e7\u00e3o para definir o que deve ser licenciado ou n\u00e3o! Portanto, n\u00e3o se trata de licenciamento aqui, mas de desmonte do sistema de prote\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nOs Deputados est\u00e3o dizendo que todos os problemas do Brasil s\u00e3o causados pelo meio ambiente. Est\u00e1 claro que 1% das obras paradas tem rela\u00e7\u00e3o com o meio ambiente. S\u00f3 faltava dizer que os problemas da BR-282, da BR-470, da BR-158, da BR-163, em Santa Catarina, t\u00eam problemas com o meio ambiente! Falta vontade pol\u00edtica de induzir o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nV.Exas. est\u00e3o destruindo este...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SANEAMENTO B\u00c1SICO, MINERA\u00c7\u00c3O, RES\u00cdDUO, OUTORGA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do  Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A bancada do Partido dos Trabalhadores est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nComo \u00e9 importante o atual Regimento da Casa, que est\u00e1 no seu \u00faltimo dia, quem sabe. Se entendi bem a fala do Deputado Kim Kataguiri, o Relator recolocou no texto a outorga para efluentes de tratamento de esgoto sanit\u00e1rio e tamb\u00e9m retirou dele as mineradoras. Se isso confere, mostra que o bom debate vai persuadindo e mudando o pr\u00f3prio texto, o m\u00e9rito. Ent\u00e3o, o que se votou em rela\u00e7\u00e3o ao Regimento Interno vai impedir, inclusive, o aperfei\u00e7oamento de leis. Aqui, por exemplo, o Relator se convenceu.\r\nO que se est\u00e1 votando aqui n\u00e3o \u00e9 o licenciamento ambiental, \u00e9 o desmonte de todos os instrumentos que permitem licenciar obras. E n\u00e3o \u00e9 o meio ambiente o inimigo do desenvolvimento do Pa\u00eds. O meio ambiente \u00e9 aliado do desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A bancada do Partido dos Trabalhadores vota \"n\u00e3o\", com a consci\u00eancia de profundo comprometimento com o futuro do Pa\u00eds. \r\n\u00c9 poss\u00edvel construir o futuro para o Pa\u00eds com oportunidade para o povo brasileiro, com desenvolvimento econ\u00f4mico, com fortalecimento do setor produtivo, e, ao mesmo tempo, convivendo com o meio ambiente, respeitando o meio ambiente e construindo a sustentabilidade social, econ\u00f4mica e ambiental.\r\nPor isso, a bancada do Partido dos Trabalhadores, com profunda consci\u00eancia e compromisso com o futuro do nosso Pa\u00eds, posiciona-se: \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O,  GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, CRIME AMBIENTAL, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Expectativa quanto aos resultados da CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es do Governo Federal no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus no Brasil (CPI da Pandemia). Facilita\u00e7\u00e3o do cometimento de crimes ambientais pelo Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o genoc\u00eddio, a trag\u00e9dia humana provocada pela pandemia e por Bolsonaro, est\u00e1 se comprovando, cada dia mais, na pr\u00f3pria CPI da COVID.\r\nE o que aconteceu ontem aqui e vai se consolidar hoje \u00e9 outra trag\u00e9dia humana, ambiental, social e econ\u00f4mica: a desconstru\u00e7\u00e3o do sistema de licen\u00e7as ambientais com a aprova\u00e7\u00e3o da nova Lei do Licenciamento. O Relator provoca: \"Quais crimes essa lei vai produzir?\" Relator Neri Geller, eu vou dizer quais s\u00e3o os crimes.\r\nPrimeiro crime: essa lei n\u00e3o vai garantir a toda a sociedade o direito humano universal ao meio ambiente equilibrado, \u00e0 casa comum, como diz o nosso Papa.\r\nSegundo crime: essa lei vai aumentar o aquecimento global, com consequ\u00eancias para o mundo, para o Brasil, para a agricultura e, principalmente, para o povo mais pobre.\r\nTerceiro crime: essa lei vai liberar 13 atividades, obras e empreendimentos, da necessidade de licenciamento ambiental, aumentando os crimes ambientais.\r\nQuarto crime: essa lei vai transferir o licenciamento ambiental para Munic\u00edpios que n\u00e3o t\u00eam secretaria de meio ambiente, n\u00e3o t\u00eam t\u00e9cnicos e n\u00e3o t\u00eam or\u00e7amento, ou seja, faz uma libera\u00e7\u00e3o geral do licenciamento ambiental, porque Munic\u00edpios e Estados n\u00e3o v\u00e3o dar conta de faz\u00ea-lo e, pelo contr\u00e1rio, v\u00e3o liber\u00e1-lo, para atrair novos investimentos. Com isso, v\u00e3o aumentar exponencialmente os crimes ambientais no Pa\u00eds.\r\nQuinto crime: essa lei prev\u00ea licen\u00e7a baseada na boa-f\u00e9. Relator Neri Geller, se com toda a legisla\u00e7\u00e3o que existe hoje j\u00e1 acontece muito crime ambiental, muita destrui\u00e7\u00e3o ambiental no Pa\u00eds, V.Exa. imagina que o empreendedor vai se autolicenciar de boa-f\u00e9 por ades\u00e3o e compromisso? Isso vai gerar muitos crimes neste Pa\u00eds.\r\nSexto crime: a licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o corretiva. Quando a pessoa que cometeu um crime ambiental faz um novo empreendimento e adere \u00e0s condicionantes de licen\u00e7a por ades\u00e3o e compromisso, fica...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de grande mobiliza\u00e7\u00e3o nacional contr\u00e1ria \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A. - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado por me permitir fazer agora esta manifesta\u00e7\u00e3o.\r\nQuero convidar todos os brasileiros, sindicalistas, lideran\u00e7as que defendem a energia como um direito do povo brasileiro a enfrentarmos este debate na pr\u00f3xima semana. Vai estar em pauta nesta Casa a privatiza\u00e7\u00e3o do Sistema ELETROBRAS, estrat\u00e9gico para o Pa\u00eds.\r\nO Sistema ELETROBRAS \u00e9 fundamental para o desenvolvimento das v\u00e1rias regi\u00f5es do Pa\u00eds, \u00e9 estrat\u00e9gico para regular pre\u00e7o, para n\u00e3o haver monop\u00f3lio no setor energ\u00e9tico. Para que o Brasil seja soberano, tem que ter soberania energ\u00e9tica. N\u00e3o \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS!\r\nNa ter\u00e7a-feira, \u00e0s 14 horas, com todas as frentes parlamentares do setor el\u00e9trico, vamos fazer uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o nacional, de forma virtual, para enfrentarmos essa \"boiada\" que est\u00e1 passando e destruindo o patrim\u00f4nio brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 59, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s assistimos ontem a uma aula, sim, uma aula do Deputado Kim Kataguiri e de tantos outros aqui, uma aula de como destruir o meio ambiente no Pa\u00eds, como liberar qualquer possibilidade de controle social, controle p\u00fablico sobre a biodiversidade, a riqueza, que \u00e9 um grande ativo no Brasil, inclusive do ponto de vista econ\u00f4mico, social e estrat\u00e9gico, para construir uma lei que efetivamente vai produzir muitos crimes ambientais e sociais.\r\nPor isso, a nossa bancada vota favoravelmente a esse destaque, porque quer reduzir os danos dessa trag\u00e9dia ambiental e social que \u00e9 contra comunidades tradicionais. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - O PT \u00e9 \"sim\".\r\nComo orienta o PSB?(Pausa.)\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Est\u00e1 correto? \u00c9 \"sim\" ao destaque?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Como se trata de emenda, V.Exas. t\u00eam votar \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Isso. Ent\u00e3o, reorientando aqui, por ser emenda, a nossa bancada orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto e...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - N\u00e3o, desculpe-me. Neste caso \u00e9 \"sim\" mesmo. Eu que estou errado. Neste caso \u00e9 \"sim\" \u00e0 emenda.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - \"Sim\" \u00e0 emenda. Est\u00e1 correto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Isso, desculpe-me, \u00e9 que o destaque n\u00e3o \u00e9 do texto, \u00e9 da emenda.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - \"Sim\" \u00e0 emenda e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, hoje o Parlamento brasileiro vai definir se vai projetar um futuro melhor para o Brasil, com mais desenvolvimento, ou se vai entregar ao capital estrangeiro, aos especuladores e acionistas, um setor estrat\u00e9gico do Pa\u00eds, o setor energ\u00e9tico.\r\nEnquanto a crise sanit\u00e1ria no mundo faz os Estados, as Na\u00e7\u00f5es reagirem a partir do papel do Estado de indutor do desenvolvimento, o pinochetismo brasileiro de Paulo Guedes e Jair Bolsonaro quer privatizar, destruir o patrim\u00f4nio do povo brasileiro, como na inten\u00e7\u00e3o de privatizar a ELETROBRAS.\r\nQuanto vale a ELETROBRAS? Quarenta e sete grandes hidrel\u00e9tricas e 45% da transmiss\u00e3o de energia deste Pa\u00eds valem 400 bilh\u00f5es de reais? Por quanto v\u00e3o entreg\u00e1-la aos especuladores?\r\nOntem, nove Frentes Parlamentares, numa grande mobiliza\u00e7\u00e3o nacional com milhares de internautas - s\u00f3 no Zoom eram mil participantes, e isso porque n\u00e3o havia mais condi\u00e7\u00f5es de acesso -, mobilizaram o Brasil inteiro para dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nNa enquete do Senado, Sr. Presidente, Srs. Deputados, a maioria do povo brasileiro \u00e9 contra a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa. Quase 60 mil brasileiros disseram \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nE, quando vamos ao m\u00e9rito, o Luz para Todos vai acabar, depois da privatiza\u00e7\u00e3o; o CEPEL, que foi um instrumento estrat\u00e9gico para transformar o Brasil numa refer\u00eancia mundial em energia limpa, renov\u00e1vel, e no setor hidrel\u00e9trico, vai acabar. Quanto \u00e0 tarifa, o pr\u00f3prio Relator admite que vai haver aumento da tarifa de energia el\u00e9trica. Como o Deputado Odair nos disse aqui, haver\u00e1 a descotiza\u00e7\u00e3o.\r\nTucuru\u00ed foi investimento de dinheiro p\u00fablico, j\u00e1 absorvido na tarifa paga pelo povo brasileiro. E o mercado, os especuladores v\u00e3o cobrar de novo: 1 mega, que custa 61 reais, com a descotiza\u00e7\u00e3o, passar\u00e1 a custar 155, 200, 250 reais. Quem vai pagar a conta? O povo brasileiro.\r\nConcluo, Sr. Presidente - e gostaria de ter mais 15 segundos para concluir -, fazendo a leitura de trecho do parecer do Relator.\r\nO SR. PRESIDENTE (Alexandre Leite. Bloco/DEM - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Olhe o que o Relator nos diz aqui, Deputado Glauber Braga:\r\nEntendemos como invi\u00e1vel completar o processo de desestatiza\u00e7\u00e3o em um horizonte de tempo mais longo, tendo em vista as mudan\u00e7as pol\u00edticas pelas quais o Pa\u00eds pode passar nesse per\u00edodo - quem sabe com o impeachment -, conduzindo o processo a uma gangorra de entendimentos que varia ao sabor das inten\u00e7\u00f5es pol\u00edticas dos controladores da empresa.\r\nPortanto, querem passar a boiada r\u00e1pido, porque pode haver impeachment! Ent\u00e3o v\u00e3o vender o patrim\u00f4nio do povo brasileiro!\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas e todos os que acompanham neste plen\u00e1rio esta decis\u00e3o hist\u00f3rica sobre que Pa\u00eds queremos e para quem n\u00f3s vamos defender as pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nFalar da ELETROBRAS \u00e9 falar de uma grande empresa brasileira, conquista da sociedade e do povo brasileiro, uma empresa que tem valor aproximado de 400 bilh\u00f5es de reais, det\u00e9m 30% da gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica - j\u00e1 deteve muito mais, no entanto, na d\u00e9cada de 90, com a privataria tucana, eles privatizaram grande parte do sistema ELETROBRAS - e det\u00e9m 45% da transmiss\u00e3o de energia. Estamos falando da sexta empresa mais lucrativa do Pa\u00eds. \r\nEst\u00e3o falando em investimentos, mas mesmo os 3,3 bilh\u00f5es de reais investidos no passado dizem que foi pouco. Qual a empresa privada do setor el\u00e9trico que investiu 3,3 bilh\u00f5es de reais? E a ELETROBRAS n\u00e3o investiu mais porque est\u00e3o construindo o processo para sua privatiza\u00e7\u00e3o. H\u00e1 dinheiro em caixa para se investir mais.\r\nOlhem a proposta: v\u00e3o vender a ELETROBRAS e, em 30 anos, o povo vai ficar sem o seu patrim\u00f4nio e vai pagar, segundo os engenheiros da ELETROBRAS, 396 bilh\u00f5es de reais com o aumento da tarifa.\r\nA FIESP - Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo, a maior do Brasil, fez o c\u00e1lculo e disse que haver\u00e1 interfer\u00eancia no valor de 460 bilh\u00f5es de reais na tarifa de energia do setor produtivo brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, vamos falar aqui de forma honesta. O Relator falou muito em honestidade aqui. Ent\u00e3o, vamos ser honestos. Vamos ser verdadeiros. Os Deputados que votam pela privatiza\u00e7\u00e3o do sistema ELETROBRAS querem fortalecer o setor privado. O Deputado que me antecedeu j\u00e1 disse quem ele vai defender. J\u00e1 subiu o pre\u00e7o das a\u00e7\u00f5es dos acionistas, dos especuladores. A privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS \u00e9 para eles, \u00e9 para os especuladores, \u00e9 para o capitar financeiro, \u00e9 para o setor privado aumentar o monop\u00f3lio sobre a energia.\r\nSejam honestos! Isso \u00e9 defender a elite financeira, o capital privado. N\u00e3o mintam, dizendo que v\u00e3o defender o povo brasileiro. V\u00e3o aumentar a taxa de energia! N\u00e3o minta, Deputado de Joinville. Voc\u00eas est\u00e3o mentindo para o povo de Santa Catarina e do Brasil, dizendo que defendem o povo brasileiro. Voc\u00eas v\u00e3o privatizar a ELETROBRAS para apoiar o setor privado e o setor financeiro deste Pa\u00eds.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da  vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Contrariedade \u00e0 venda da estatal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"sim\", porque entende que o povo brasileiro precisa compreender o que est\u00e1 acontecendo neste plen\u00e1rio. V\u00e3o vender o patrim\u00f4nio do povo brasileiro sem consult\u00e1-lo, e depois vem a conta para pagar: mais aumento na tarifa de energia, menos qualidade no servi\u00e7o, menos investimento. Esta \u00e9 a regra das privatiza\u00e7\u00f5es neste Pa\u00eds: a rapinagem ao longo da hist\u00f3ria.\r\nNas ferrovias, a mesma coisa. No setor el\u00e9trico, a Light era privada, precisava investir e foi estatizada. Depois, foi privatizada. E agora, com a ELETROBRAS, extremamente estrat\u00e9gica para o desenvolvimento do Pa\u00eds, \u00e9 o especulativo, s\u00e3o os rentistas, s\u00e3o os acionistas e s\u00e3o os estrangeiros que v\u00e3o hegemonizar o mercado de energia.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.\r\nEste destaque vai ter a digital dos Deputados. Com as cotas, a energia vai ficar mais barata porque o pagamento j\u00e1 foi feito pelos consumidores por meio da tarifa de energia. Nesta vota\u00e7\u00e3o, os Deputados v\u00e3o dizer se querem que o povo brasileiro pague de novo o que j\u00e1 pagou. Descotizar nada mais \u00e9 do que aumentar a tarifa de energia. Qualquer outro argumento \u00e9 sin\u00f4nimo de demagogia, esconde do povo brasileiro que o quilowatt vai passar de 61 reais para, no m\u00ednimo, 155 reais. \u00c9 isso que estamos votando. Votar \"n\u00e3o\" \u00e9 manter o pre\u00e7o atual da energia e n\u00e3o aumentar a tarifa de energia el\u00e9trica que \u00e9 paga pelo povo brasileiro.\r\nAgora, sim, vamos ver se o discurso tem coer\u00eancia com a pr\u00e1tica. O Deputado que votar \"sim\"...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 85, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pa\u00edses j\u00e1 foram \u00e0 guerra pelo controle de fontes de suprimento de energia. \r\nAqui estamos vendo o Governo tentar se eximir da coordena\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de desenvolvimento energ\u00e9tico. A emenda do PDT reduz danos ao ampliar a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da empresa e ao possibilitar, tamb\u00e9m, vetos em caso de a\u00e7\u00f5es que venham colocar em risco a seguran\u00e7a energ\u00e9tica do Pa\u00eds.\r\nPor isso, o PT vota a favor dessa emenda do PDT. \r\nOrientamos \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T09:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, VOTA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.\r\nDEN\u00daNCIA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ILEGALIDADE, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MADEIRA, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), JORGINHO MELLO, SENADOR, CAROLINE DE TONI, DEPUTADA FEDERAL, TR\u00c1FICO DE INFLU\u00caNCIA, POL\u00cdCIA FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), AFASTAMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da propositura pelo Senado Federal. Realiza\u00e7\u00e3o, pela Pol\u00edcia Federal, de opera\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o em espa\u00e7o privado do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Afastamento do Presidente do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA. Envolvimento do Ministro Ricardo Salles em esquema de exporta\u00e7\u00e3o ilegal de madeira. Aplausos \u00e0 bancada do PT pela solicita\u00e7\u00e3o, ao Supremo Tribunal Federal, de afastamento do Ministro do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que aconteceu ontem foi que 313 Deputados votaram a favor do aumento da tarifa de energia el\u00e9trica deste Pa\u00eds, a favor de entregar um patrim\u00f4nio do povo brasileiro. \r\nQuando algu\u00e9m rouba uma bicicleta, a pol\u00edcia vai l\u00e1 e prende o ladr\u00e3o. Quando 313 Deputados entregam uma empresa, que \u00e9 patrim\u00f4nio do povo brasileiro, para os especuladores, para o mercado, como denunciou aqui o Deputado Arlindo Chinaglia, a pre\u00e7o vil, a pre\u00e7o de banana, isso \u00e9 roubo do patrim\u00f4nio do povo brasileiro. \u00c9 como eu ir \u00e0 sua casa e vender a sua geladeira e o seu fog\u00e3o. \u00c9 isso que eles est\u00e3o fazendo com o nosso Brasil. \r\nParab\u00e9ns aos funcion\u00e1rios, aos trabalhadores do setor el\u00e9trico! Parab\u00e9ns aos mais de 60 mil brasileiros - a maioria do povo brasileiro que participou - que, na enquete do Senado Federal, disseram \"n\u00e3o\" \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o. \r\nVamos reagir! A batalha n\u00e3o est\u00e1 perdida! Isso foi votado na C\u00e2mara. Agora foi para o Senado Federal o projeto. Vamos continuar a mobiliza\u00e7\u00e3o. Vamos continuar denunciando esse crime de lesa-p\u00e1tria, esse crime contra o povo brasileiro. \r\nMas eu n\u00e3o posso deixar de aproveitar esta oportunidade, Presidente, para dizer que ontem, al\u00e9m desse crime de lesa-p\u00e1tria, esse crime contra o povo, quando 313 Deputados botaram suas digitais para aprovar esse projeto e v\u00e3o pagar o pre\u00e7o da pol\u00edtica e da hist\u00f3ria, houve o espet\u00e1culo da den\u00fancia contra o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. Houve busca e apreens\u00e3o no espa\u00e7o privado do Ministro Salles, suspens\u00e3o da Presid\u00eancia do IBAMA e descoberta de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa que atuava na exporta\u00e7\u00e3o ilegal de madeira do nosso Pa\u00eds. Muitos est\u00e3o envolvidos, e espero que a Pol\u00edcia Federal investigue esses fatos. \r\nO Ministro Salles, dias atr\u00e1s, disse que houve tr\u00e1fico de influ\u00eancia, intermedia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para que fizesse aquilo que estava fazendo nessa organiza\u00e7\u00e3o criminosa e que atendeu ao tr\u00e1fico de influ\u00eancia do Senador Jorginho Mello, de Santa Catarina, e da Deputada Caroline de Toni. Quem disse esses dois nomes? O Ministro Salles. S.Exa. \u00e9 quem diz que houve tr\u00e1fico de influ\u00eancia de duas lideran\u00e7as pol\u00edticas de Santa Catarina para atender ao interesse de madeireiro, a fim de se exportar madeira ilegal. \r\nQue a Pol\u00edcia Federal investigue isso. Deputado e Senador t\u00eam que defender os interesses e a lei, e n\u00e3o participar de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa. Por isso, tem que haver essa investiga\u00e7\u00e3o. \r\nParab\u00e9ns \u00e0 bancada do Partido dos Trabalhadores, que solicita ao Supremo Tribunal Federal o afastamento do Ministro Salles! \r\n \u00c9 o desmatamento, \u00e9 a queimada, \u00e9 o desmonte, \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente. \u00c9 o pior Ministro da hist\u00f3ria que este Brasil j\u00e1 teve. \u00c9 tamb\u00e9m o pior Ministro da Sa\u00fade, o Pazuello, que mata milhares de brasileiros. Agora matam tamb\u00e9m o meio ambiente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do Partido dos Trabalhadores orienta \"sim\" \u00e0 retirada de pauta por uma raz\u00e3o muito simples: a medida provis\u00f3ria original tem apoio da nossa bancada, \u00e9 merit\u00f3ria, permite a banda larga ser estendida para o interior deste Pa\u00eds, para as \u00e1reas rurais deste Pa\u00eds, desonerando os encargos diante da expans\u00e3o tecnol\u00f3gica em curso no Brasil.\r\nAgora, o que fazem com esta medida provis\u00f3ria, incorporando uma dezena de artigos, de emendas propostas por v\u00e1rios Parlamentares, \u00e9 desmontar a medida provis\u00f3ria, incorporando mudan\u00e7as em v\u00e1rias leis, v\u00e1rias leis que n\u00f3s vamos ter oportunidade aqui de discutir, e esses jabutis s\u00e3o lament\u00e1veis do ponto de vista da democracia, do ponto de vista dos interesses privados. Inclusive a Amazon e a Netflix ser\u00e3o as grandes beneficiadas dos incentivos para a produ\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos.\r\nN\u00f3s temos que retirar o projeto de pauta para conversar com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, RETIRADA, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a retirada de mat\u00e9rias estranhas do texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Esta quest\u00e3o de ordem serve at\u00e9 para que dialoguemos com o Relator.\r\nA quest\u00e3o de ordem que eu formulo, Sr. Presidente, tem suporte no art. 125 do Regimento Interno e em amplos precedentes desta Casa e do pr\u00f3prio Supremo Tribunal Federal. O texto que acaba de ser lido pelo Relator introduz uma s\u00e9rie de mat\u00e9rias estranhas - n\u00f3s aqui, popularmente, chamamos de jabutis - em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado original da medida provis\u00f3ria, com a qual n\u00f3s temos simpatia. A nossa bancada tem disposi\u00e7\u00e3o de, retomando esse di\u00e1logo com o Relator, inclusive votar favoravelmente ao texto original.\r\nNesse sentido, solicito que esses conte\u00fados estranhos sejam retirados do texto do Relator, de modo a preservar a constitucionalidade da mat\u00e9ria. Inclusive, a obstru\u00e7\u00e3o que apresentamos s\u00f3 est\u00e1 em curso por conta desses jabutis, e n\u00e3o do m\u00e9rito do conjunto da medida provis\u00f3ria. E eu os situo aqui: os arts. 7\u00ba, 8\u00ba, 9\u00ba e 10, que se referem ao FUST - e principalmente porque h\u00e1 pouco, recentemente, Relator, n\u00f3s mudamos a Lei do FUST, compusemos o conselho, e j\u00e1 agora estamos alterando uma lei que recentemente aprovamos aqui nesta Casa, e ainda n\u00e3o foi nem instalado o conselho gestor; a Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es, no art. 11; o Servi\u00e7o de Retransmiss\u00e3o de R\u00e1dio na Amaz\u00f4nia Legal, no art. 13; limites \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o humana a campos magn\u00e9ticos, el\u00e9tricos e eletromagn\u00e9ticos - acho que esse \u00e9 um estudo mais profundo e t\u00e9cnico -, que est\u00e1 no art. 14; o C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, no art. 15; e a Lei de Comunica\u00e7\u00e3o Audiovisual de Acesso Condicionado, no art. 16.\r\nPor isso, Sr. Presidente, gostar\u00edamos de tecer esse di\u00e1logo como o Relator.\r\nPe\u00e7o o deferimento dessa quest\u00e3o de ordem, Sr. Presidente, na medida em que n\u00f3s come\u00e7amos a questionar: dentro desses jabutis h\u00e1 proposi\u00e7\u00f5es extremamente problem\u00e1ticas, que retiram o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano, recomp\u00f5em o conselho do FUST e tamb\u00e9m d\u00e3o incentivos fiscais, Sr. Presidente e nobre Relator, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ren\u00fancia fiscal de empresas planet\u00e1rias, como a Amazon e a Netflix, que n\u00e3o t\u00eam ainda nem regulamenta\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria no Pa\u00eds, que n\u00e3o tributamos no destino, mas permitimos agora ren\u00fancia fiscal \u00e0s maiores empresas planet\u00e1rias.\r\nQual \u00e9 o interesse? Qual \u00e9 a perspectiva? \r\nPortanto, Sr. Presidente, quero solicitar o deferimento desta quest\u00e3o de ordem, porque se trata de um jabuti, de mat\u00e9ria estranha, e eu gostaria de produzir esse di\u00e1logo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Pedro Uczai, eu recebo a quest\u00e3o de ordem de V.Exa.\r\nO objetivo da medida provis\u00f3ria \u00e9 promover maior inclus\u00e3o digital. O entendimento da Consultoria \u00e9 que qualquer mat\u00e9ria que promova a maior inclus\u00e3o digital, independente da tecnologia ou plataforma, tem pertin\u00eancia com a medida provis\u00f3ria. Os itens citados por V.Exa., pelo entendimento da Consultoria, s\u00e3o itens que tratam do setor de telecomunica\u00e7\u00f5es, mas por mecanismos distintos dos utilizados na medida provis\u00f3ria, por outras tecnologias, mas no setor de comunica\u00e7\u00e3o. E o item tamb\u00e9m citado por V.Exa., a Emenda n\u00ba 1, refere-se a taxas e contribui\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m relacionadas a servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es e amplia\u00e7\u00e3o da possibilidade de inclus\u00e3o digital. \r\nDiante disso, eu indefiro a quest\u00e3o de ordem de V.Exa.\r\nPasso a ler requerimento de adiamento de discuss\u00e3o:\r\nSenhor Presidente:\r\nRequeiro, nos termos regimentais, adiamento da discuss\u00e3o da MPV 1.018/2020 por uma sess\u00e3o.\r\nSala das Sess\u00f5es\r\nDep. Bohn Gass\r\nPara encaminhar o requerimento a favor, concedo a palavra ao Deputado Pedro Uczai.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, nossa bancada, na origem, tinha concord\u00e2ncia de apoiar esta medida provis\u00f3ria, porque permitiria banda larga para regi\u00f5es do interior deste Pa\u00eds, possibilitando o acesso a informa\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas para regi\u00f5es rurais desassistidas pelos instrumentos tecnol\u00f3gicos, como um direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, um direito a essa tecnologia. Sobre reduzir taxas e contribui\u00e7\u00f5es, n\u00f3s tamb\u00e9m concordamos com isso, como algo merit\u00f3rio para se democratizarem determinadas tecnologias e possibilitar acesso universal a elas. Por que n\u00f3s queremos adiar esta vota\u00e7\u00e3o? Para permitir este di\u00e1logo com o nobre Relator. N\u00f3s n\u00e3o tivemos a oportunidade de discutir pontos problem\u00e1ticos, sens\u00edveis. \r\nComo \u00e9 que se retira do conte\u00fado, tendo como crit\u00e9rio a expans\u00e3o de um incentivo a essa tecnologia, o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano? Como se altera o conselho gestor? Recentemente aprovamos aqui a Lei do FUST, que j\u00e1 amplia a participa\u00e7\u00e3o do Governo, que j\u00e1 \u00e9 majorit\u00e1ria. Como \u00e9 poss\u00edvel, em uma medida provis\u00f3ria em que se discute a amplia\u00e7\u00e3o de pequenos sat\u00e9lites para acesso a regi\u00f5es remotas do Pa\u00eds, mais long\u00ednquas, a \u00e1reas rurais - o que \u00e9 merit\u00f3rio -, conceder incentivo fiscal para a tecnologia streaming, como da Amazon e da Netflix, entre as maiores empresas do mundo, Sras. e Srs. Deputados!\r\nComo vamos comungar disso, num per\u00edodo em que n\u00f3s precisamos de recursos para enfrentar a crise sanit\u00e1ria do Pa\u00eds, na \u00e1rea da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da ci\u00eancia, da tecnologia? Com o empobrecimento do povo brasileiro, n\u00f3s vamos aqui fazer ren\u00fancia fiscal para empresas bilion\u00e1rias do mundo? Em nome do qu\u00ea, Srs. Deputados? Em nome do que a Netflix, que est\u00e1 l\u00e1 na minha casa, vai ter incentivo e ren\u00fancia fiscal, assim como a Amazon? \r\nDeputados brasileiros, Deputadas brasileiras - e n\u00e3o americanas, n\u00f3s n\u00e3o estamos no Parlamento americano, n\u00f3s estamos no Parlamento brasileiro para defender os interesses do Brasil -, vamos regulamentar o debate dessas tecnologias, da produ\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa medida provis\u00f3ria, ao democratizar o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o em pequenos sat\u00e9lites para o interior do Pa\u00eds, \u00e9 importante, \u00e9 merit\u00f3ria e merece o elogio e o reconhecimento da nossa bancada.\r\nMas quando a medida provis\u00f3ria vem para c\u00e1 e se altera o conte\u00fado e o m\u00e9rito dela e se amplia benef\u00edcios para setores question\u00e1veis do ponto de vista do m\u00e9rito, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a nossa bancada ficar em sil\u00eancio, omissa, diante do relat\u00f3rio apresentado pelo nobre Relator, incorporando v\u00e1rios jabutis, mudando v\u00e1rias leis que n\u00e3o t\u00eam absolutamente nada com a banda larga, \u00e0 tecnologia desses pequenos sat\u00e9lites para o interior deste Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s vemos que a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Cineastas; a Associa\u00e7\u00e3o Paulista de Cineastas; a Associa\u00e7\u00e3o de Produtores Independentes do Audiovisual Brasileiro; o Brasil Audiovisual Independente; a Conex\u00e3o Audiovisual Centro-Oeste, Norte e Nordeste s\u00e3o contra; fora o Audiovisual Minas Gerais, Esp\u00edrito Santo e Sul do Brasil, Deputado Darci de Matos.\r\nA Ind\u00fastria Audiovisual Brasileira \u00e9 contra incentivos fiscais para as duas maiores empresas do planeta: Amazon e Netflix, as streamings, como n\u00f3s chamamos aqui, ocupam uma terminologia ainda inglesa.\r\nDeputados e Deputadas, qual \u00e9 o interesse subjacente a essas propostas? N\u00e3o excluir o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano para acessar o direito \u00e0 tecnologia, ampliar o Conselho Gestor do FUST - o Governo j\u00e1 \u00e9 majorit\u00e1rio -, para diminuir a participa\u00e7\u00e3o da sociedade e da ind\u00fastria audiovisual brasileira.\r\nPor fim, ren\u00fancia fiscal. Se o nobre Relator n\u00e3o se sensibilizar com essa mat\u00e9ria estranha \u00e0 medida provis\u00f3ria, eu vou perguntar para a ind\u00fastria nacional brasileira, que n\u00e3o tem o mesmo incentivo, para empresas estrangeiras, que n\u00e3o se tributa aqui no Pa\u00eds...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, TAXA DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O DE INSTALA\u00c7\u00c3O (TFI), TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O DESENVOLVIMENTO DA IND\u00daSTRIA CINEMATOGR\u00c1FICA NACIONAL (CONDECINE), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O FOMENTO DA RADIODIFUS\u00c3O P\u00daBLICA (CFRP), MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA,  FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Reexame, pelo Relator Paulo Magalh\u00e3es, da inser\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias estranhas no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, restabelece o di\u00e1logo com V.Exa. o pronunciamento da Deputada Jandira Feghali, certamente, com a sensibilidade do Deputado Paulo Magalh\u00e3es, sobre dois temas importantes e pol\u00eamicos desta medida provis\u00f3ria.\r\nV.Exa., no seu pronunciamento, diz da necessidade de um marco regulat\u00f3rio do audiovisual brasileiro. Se h\u00e1 necessidade desse marco legal, e n\u00f3s concordamos com isso - o Deputado Paulo Teixeira, da nossa bancada, tem uma proposi\u00e7\u00e3o nesse sentido, e tamb\u00e9m tramita no Senado outra proposta -, por que colocar essa mat\u00e9ria nesta medida provis\u00f3ria? Por que colocar uma mat\u00e9ria estranha sobre banda larga para o interior, para democratizar essa tecnologia e para beneficiar de forma fiscal grandes empresas?\r\nV.Exa., portanto, nos d\u00e1 os argumentos dessa mat\u00e9ria estranha e da necessidade de se regulamentar. Se h\u00e1 necessidade de se regulamentar, por que se p\u00f5e um pequeno texto na medida provis\u00f3ria para beneficiar essas grandes empresas internacionais?\r\nSegundo, como professor e educador, nobre Relator Paulo Magalh\u00e3es, pela sensibilidade e pela hist\u00f3ria que V.Exa. tem, na vota\u00e7\u00e3o do FUST, n\u00f3s contemplamos 18% para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Quando agora se retira parte desses recursos da educa\u00e7\u00e3o do FUST para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e deixa-se somente a classifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o reembols\u00e1vel, retirando duas modalidades contempladas l\u00e1 na lei do FUST, efetivamente, h\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o dos valores para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica num momento hist\u00f3rico, em que n\u00f3s temos mais necessidade de investir em educa\u00e7\u00e3o, em nossas crian\u00e7as, em nossos adolescentes, em nossos jovens deste Pa\u00eds, no per\u00edodo de pandemia e de p\u00f3s-pandemia.\r\nJ\u00e1 a Emenda Constitucional n\u00ba 95 congela por 20 anos os investimentos. Conseguimos, na democracia, pela ampla maioria deste Plen\u00e1rio - e, nesse caso, foi por totalidade, por unanimidade -, que no FUST 18% daqueles recursos fossem para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Agora se restringe parte desses recursos para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, Deputado, nobre Relator, acredito que d\u00e1 para fazer este di\u00e1logo ainda, para que possamos, al\u00e9m de enfrentar o debate da quest\u00e3o do streaming, tamb\u00e9m enfrentar o da educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"sim\" por esse mesmo entendimento que o nobre Deputado Peternelli colocou aqui.\r\nPortanto, se \u00e9 sobre obra, e n\u00e3o sobre servi\u00e7o, n\u00f3s temos que enfrentar este debate e n\u00e3o inclu\u00ed-lo numa medida provis\u00f3ria para atender ao interesse de um \u00fanico setor econ\u00f4mico.\r\n\u00c9 justamente por esta dire\u00e7\u00e3o que fazemos um apelo aqui para n\u00e3o prosperar esta mat\u00e9ria nem esta medida provis\u00f3ria.\r\nQue fa\u00e7amos o debate numa mat\u00e9ria espec\u00edfica, que discuta o novo marco legal do audiovisual, de forma democr\u00e1tica.\r\nN\u00f3s queremos tamb\u00e9m tornar transparente o uso do recurso. N\u00e3o \u00e9 porque n\u00e3o est\u00e1 sendo usado o recurso da CONDECINE que eliminamos essa arrecada\u00e7\u00e3o. Devemos construir pol\u00edtica p\u00fablica para, efetivamente, desenvolver a ind\u00fastria nacional do audiovisual neste Pa\u00eds.\r\nPor isso, o voto da nossa bancada \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s nos inscrevemos para falar sobre a mat\u00e9ria, e, neste caso espec\u00edfico, V.Exa. pode se perguntar como \u00e9 que o Deputado Pedro Uczai se inscreve para falar a favor da mat\u00e9ria, se o seu partido est\u00e1 criticando a mat\u00e9ria aqui neste plen\u00e1rio. Mas isso se d\u00e1 justamente porque a medida provis\u00f3ria original era favor\u00e1vel, era coerente com o nosso discurso e com a nossa narrativa aqui.\r\nA bancada estava favor\u00e1vel \u00e0 medida provis\u00f3ria porque ela permite banda larga em sat\u00e9lites de pequeno porte, o que vai levar esse direito para o interior do Pa\u00eds, para as regi\u00f5es desassistidas deste Pa\u00eds.\r\nO direito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e o direito ao acesso a determinadas tecnologias n\u00e3o podem ficar restritos e centralizados num pa\u00eds continental como este.\r\nAgora, foram incorporadas ao texto v\u00e1rias emendas, que n\u00f3s chamamos aqui de jabutis, porque tratam de mat\u00e9ria estranha \u00e0 medida provis\u00f3ria; reduziram-se investimentos na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o; o Relator retirou duas categorias do FUST, que financia 18% da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, deixando s\u00f3 a parte n\u00e3o reembols\u00e1vel - a reembols\u00e1vel e a de garantia ele reduziu -, mexendo numa \u00e1rea estrat\u00e9gica para n\u00f3s e para o Pa\u00eds: a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nO Deputado Marcelo Ramos produziu uma narrativa eloquente aqui no plen\u00e1rio, mas no m\u00e9rito, com todo o respeito, ele fez a defesa de algo que n\u00e3o tem pertin\u00eancia para estar nesta medida provis\u00f3ria. E, mais grave, est\u00e1 na medida provis\u00f3ria para permitir isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria aos maiores grupos mundiais do setor, como Amazon, Netflix, Google Play.\r\nQual \u00e9 a raz\u00e3o de se dizer que uma mat\u00e9ria desta natureza tem rela\u00e7\u00e3o e proximidade com banda larga e sat\u00e9lite de pequeno porte para interiorizar a comunica\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds? N\u00f3s temos, nesta Casa, a possibilidade de discutir o novo marco legal do setor audiovisual, para apoiar o Pa\u00eds, apoiar a ind\u00fastria nacional, apoiar o audiovisual nacional com pol\u00edtica p\u00fablica clara, transparente, o que o Governo Bolsonaro n\u00e3o faz neste momento, nem utiliza o recurso que est\u00e1 l\u00e1 no fundo, porque ele n\u00e3o quer cultura, n\u00e3o quer democracia cultural, n\u00e3o quer investir nesse setor. \u00c9 isso que est\u00e1 em jogo!\r\nPortanto, n\u00e3o d\u00e1 para colocar na MP mat\u00e9ria estranha, dizendo que o recurso n\u00e3o est\u00e1 sendo utilizado e que, ent\u00e3o, vamos fazer ren\u00fancia fiscal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, TAXA DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O DE INSTALA\u00c7\u00c3O (TFI), TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES,  CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O DESENVOLVIMENTO DA IND\u00daSTRIA CINEMATOGR\u00c1FICA NACIONAL (CONDECINE), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O FOMENTO DA RADIODIFUS\u00c3O P\u00daBLICA (CFRP), PARECER DO RELATOR, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do texto apresentado pelo Relator Paulo Magalh\u00e3es \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, a nossa bancada tem preocupa\u00e7\u00e3o com a democracia, e isso inclui o uso de diferentes tecnologias. E n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel se falar em democracia se o interior deste Pa\u00eds n\u00e3o tiver acesso a tecnologia. Portanto, neste ponto, n\u00f3s temos plena concord\u00e2ncia. Mas, quando se fala no conjunto da obra e o que se vem produzindo no relat\u00f3rio, n\u00f3s n\u00e3o temos como concordar com o m\u00e9rito desta mat\u00e9ria proposta aqui pelo nobre e reconhecido Relator Paulo Magalh\u00e3es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O que se est\u00e1 votando agora s\u00e3o os pressupostos constitucionais da medida provis\u00f3ria original. Nesse sentido, a nossa bancada vota \"sim\", porque ela preenche os pressupostos constitucionais. O que n\u00e3o preenche, na nossa vis\u00e3o, \u00e9 o relat\u00f3rio apresentado, o parecer do Relator, com todos os nossos questionamentos.\r\nEnt\u00e3o, se estamos votando os pressupostos constitucionais da medida provis\u00f3ria original, n\u00f3s acompanhamos o voto \"sim\". Agora, com rela\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio, na quest\u00e3o da constitucionalidade, h\u00e1 mat\u00e9ria estranha, o que fere decis\u00e3o do Supremo e decis\u00e3o desta Casa. Ent\u00e3o a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nPortanto, n\u00f3s queremos que fique claro o nosso posicionamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"sim\" porque concorda com a avalia\u00e7\u00e3o da inconstitucionalidade de v\u00e1rias mat\u00e9rias propostas na medida provis\u00f3ria. Portanto, n\u00f3s acompanhamos o parecer do Relator sobre a inconstitucionalidade.\r\nAproveito os segundos que me restam para dizer que n\u00f3s queremos, sim, a democratiza\u00e7\u00e3o; n\u00f3s queremos, sim, banda larga; n\u00f3s queremos, sim, democratizar o acesso \u00e0 Internet no interior deste Pa\u00eds, mas n\u00f3s n\u00e3o concordamos com o m\u00e9rito do relat\u00f3rio do Deputado Paulo Magalh\u00e3es, que introduz v\u00e1rias mat\u00e9rias estranhas na MP, mat\u00e9rias que promovem retrocessos no marco legal do audiovisual e retirada de recursos da educa\u00e7\u00e3o. Vejam o que n\u00f3s estamos votando aqui: retirada de recursos do FUST que eram destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional, em detrimento do texto com preced\u00eancia regimental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos tentando fazer um esfor\u00e7o com os Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o pela import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria, buscando um di\u00e1logo com o nobre Relator. Na aus\u00eancia de uma Comiss\u00e3o que discuta medida provis\u00f3ria, na aus\u00eancia de audi\u00eancias p\u00fablicas para se discutir uma medida provis\u00f3ria desta natureza e import\u00e2ncia, o \u00fanico espa\u00e7o que nos resta para dialogar com o Relator \u00e9 o plen\u00e1rio.\r\nQuando n\u00f3s buscamos nos posicionar sobre determinado aspecto de m\u00e9rito \u00e9 porque n\u00f3s queremos persuadir e convencer sobre a import\u00e2ncia dele.\r\nO que n\u00f3s dissemos aqui sobre o FUST, mat\u00e9ria que n\u00f3s votamos recentemente, \u00e9 que no FUST h\u00e1 tr\u00eas categorias de recursos que garantem 18% para educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica: os recursos reembols\u00e1veis, os n\u00e3o reembols\u00e1veis e os do fundo garantidor. S\u00e3o tr\u00eas categorias. Mas o Relator s\u00f3 deixa a categoria n\u00e3o reembols\u00e1vel como categoria do FUST financiadora da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o que reduz os recursos p\u00fablicos para a educa\u00e7\u00e3o. E ele faz isso numa medida provis\u00f3ria que est\u00e1 discutindo tecnologia, banda larga, pequenos sat\u00e9lites para interiorizar a banda larga no interior deste Pa\u00eds. Por isso, n\u00f3s gostar\u00edamos de dialogar com o Relator para que ele acolha a nossa posi\u00e7\u00e3o. H\u00e1 inclusive aqui destaques de partidos que s\u00e3o da base do Governo sobre o tema. O destaque dessa mat\u00e9ria nem \u00e9 da Oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 de partidos da base do Governo, partidos que querem alterar esse conte\u00fado.\r\nEm segundo lugar, deve-se utilizar o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano como o melhor crit\u00e9rio para justi\u00e7a social no uso desse dinheiro p\u00fablico e desses incentivos.\r\nEm terceiro lugar, quero dizer que n\u00f3s vamos continuar lutando. Como diz o Deputado Pompeo de Mattos sobre a \u00e1gua mole em pedra dura, n\u00f3s vamos bater at\u00e9 furar, porque \u00e9 preciso ser retirada a Emenda n\u00ba 1, do Deputado Marcelo Ramos, n\u00e3o apenas por ser mat\u00e9ria estranha \u00e0 MP, mas tamb\u00e9m porque ela prejudica a produ\u00e7\u00e3o audiovisual no Pa\u00eds e concede incentivos a grandes grupos econ\u00f4micos mundiais como Amazon, Netflix e Google Play.\r\nPortanto, \u00e9 nessa dire\u00e7\u00e3o que a nossa bancada quer fazer um esfor\u00e7o democr\u00e1tico aqui, com muito respeito ao nobre Relator, para que n\u00f3s consigamos ainda sensibiliz\u00e1-lo para orientar nos destaques o acolhimento... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional, em detrimento do texto com preced\u00eancia regimental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\" \u00e0 prefer\u00eancia, justamente porque, durante toda a manh\u00e3 e agora neste in\u00edcio de tarde, estamos tentando convencer este Parlamento de que a medida provis\u00f3ria original \u00e9 a melhor, \u00e9 a mais adequada, \u00e9 a mais coerente. O resto \u00e9 jabuti e retrocesso.\r\nComo \u00e9 que os Deputados h\u00e1 poucas semanas aprovaram aqui recursos do FUST para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e agora p\u00f5em aqui um jabuti para tirar dinheiro da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira? Como n\u00f3s vamos dar incentivo fiscal para grandes grupos internacionais aqui no Pa\u00eds, e n\u00e3o incentivar a produ\u00e7\u00e3o de um novo marco legal para o audiovisual brasileiro? Por isso, o texto original tem mais coer\u00eancia. E por isso que se tem aprovar a prefer\u00eancia. E n\u00f3s estamos falando aqui pela Oposi\u00e7\u00e3o a favor de uma medida provis\u00f3ria do Governo Bolsonaro. \r\nEsta \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o: o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"n\u00e3o\" ao relat\u00f3rio do nobre Relator porque defende, no m\u00e9rito, a medida provis\u00f3ria. Por isso, apresentamos, inclusive, prefer\u00eancia para que fosse votada a medida provis\u00f3ria original.\r\nO relat\u00f3rio retrocede nos investimentos dos recursos na educa\u00e7\u00e3o; retrocede no conceito do \u00cdndice de Desenvolvimento Humano como crit\u00e9rio de destina\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos; retrocede no aumento da composi\u00e7\u00e3o do FUST, onde coloca mais representantes do Governo e menos representantes da sociedade civil; e retrocede na cobran\u00e7a tribut\u00e1ria, permitindo isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para os grandes grupos empresariais mundiais - \u00e9 preciso ver os \"inter\u00e9sses\", como dizia o Brizola, subjacentes a essa mat\u00e9ria estranha a esta medida provis\u00f3ria.\r\nPor isso, a nossa bancada vota \"n\u00e3o\" ao relat\u00f3rio e \"sim\" ao texto original. Por isso, nossa orienta\u00e7\u00e3o agora \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT),   VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 6, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT orienta \"sim\" \u00e0s emendas, porque o Relator rejeitou v\u00e1rias emendas da Oposi\u00e7\u00e3o feitas para aperfei\u00e7oar a medida provis\u00f3ria, emendas supressivas, emendas aditivas, emendas que, no conte\u00fado e no m\u00e9rito, colocariam a medida provis\u00f3ria \u00e0 altura do nosso Pa\u00eds.\r\nLamentavelmente, o Relator rejeitou as emendas da Oposi\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o sendo votadas em globo. Por isso, a nossa bancada orienta \"sim\" \u00e0 vota\u00e7\u00e3o.\r\nAo mesmo tempo, continua o debate sobre a import\u00e2ncia de se votar, em seguida, o m\u00e9rito dos destaques, que s\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 de Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o e das bancadas de oposi\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m da base do Governo, para diminuirmos os danos do relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado Paulo Magalh\u00e3es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO TRABALHISTA (PT),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"sim\" ao destaque do PSB pelo m\u00e9rito, na medida em que permite de forma mais transparente a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos e a constru\u00e7\u00e3o dessa tecnologia do VSAT para o interior do Brasil de forma transparente e mais democr\u00e1tica.\r\nParab\u00e9ns ao PSB! No caso da CONDECINE, a atual forma de arrecada\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta, porque \u00e9 preciso investir esses recursos e n\u00e3o retir\u00e1-los.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s queremos apoiar este destaque do PSB, para expandir essas tecnologias que democratizam o acesso \u00e0 banda larga.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINACEIROS, IND\u00daSTRIA AUDIOVISUAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido dos Trabalhadores vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque, por uma simples raz\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 porque h\u00e1 um grande jabuti, mas pelo m\u00e9rito do pr\u00f3prio texto que concede incentivo fiscal, ren\u00fancia fiscal para a Netflix, a Amazon, Google Play, os grandes grupos internacionais contra o cinema brasileiro, contra a ind\u00fastria audiovisual brasileira. Est\u00e3o aqui contr\u00e1rios a esse destaque: a ind\u00fastria audiovisual, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Cineastas, a Associa\u00e7\u00e3o Paulista, a Associa\u00e7\u00e3o dos Produtores Independentes, Brasil Audiovisual Independente, Centro-Oeste, Norte, Nordeste do Audiovisual, Minas Gerais, Esp\u00edrito Santo e Sul do Brasil do Audiovisual. Todas as grandes entidades nacionais s\u00e3o contr\u00e1rias a esse destaque, porque vai retirar recurso e incentivar o capital estrangeiro. \u00c9 \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, EXTIN\u00c7\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O DESENVOLVIMENTO DA IND\u00daSTRIA CINEMATOGR\u00c1FICA NACIONAL (CONDECINE), RECURSOS FINANCEIROS, IND\u00daSTRIA AUDIOVISUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Car\u00e1ter temer\u00e1rio do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Olhem como \u00e9 grave este destaque: est\u00e1 se colocando na lei que n\u00e3o v\u00e3o contribuir. \u00c9 grave o que prev\u00ea este destaque. N\u00e3o contribuem hoje porque isso n\u00e3o est\u00e1 na lei. A partir de hoje, vai estar na lei que n\u00e3o precisam contribuir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, \u00cdNDICE DE DESENVOLVIMENTO HUMANO (IDH), CRITERIO, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, a nossa bancada apresenta este destaque para definir objetivamente a destina\u00e7\u00e3o dos recursos e aperfei\u00e7oar a reda\u00e7\u00e3o. \u00c9 s\u00f3 isso o que n\u00f3s queremos. \r\nQuando os recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST consideram, no texto do Relator, entre aspas, \"maior popula\u00e7\u00e3o potencialmente beneficiada\", isso pode prejudicar as pequenas comunidades, as aldeias, as periferias das grandes cidades, as comunidades ribeirinhas. Manter no texto da medida provis\u00f3ria o crit\u00e9rio \"baixo IDH - \u00cdndice de Desenvolvimento Humano\" \u00e9 mais razo\u00e1vel, \u00e9 um crit\u00e9rio mais objetivo. \r\nDeputado Evair Vieira de Melo, se eu pe\u00e7o a V.Exa. que classifique o que \u00e9 \"maior popula\u00e7\u00e3o potencialmente beneficiada\", o que V.Exa. poderia interpretar? Muitas coisas. Poderia ser uma cidade conurbada. Mas, quando se deixa dessa forma, exclui-se o interior, ou seja, pode excluir as comunidades rurais, pode excluir as comunidades ribeirinhas e as aldeias.\r\nPortanto, \u00e9 mais razo\u00e1vel dizer que o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano \u00e9 o par\u00e2metro, porque o IDH tem classifica\u00e7\u00e3o na ONU, tem classifica\u00e7\u00e3o brasileira, tem classifica\u00e7\u00e3o com mais objetividade.\r\nO acesso \u00e0 Internet, o acesso \u00e0 banda larga, o acesso \u00e0s tecnologias nas \u00e1reas mais distantes e desassistidas, \u00e1reas rurais do Brasil inteiro, nessa rede de expans\u00e3o, \u00e9 muito mais razo\u00e1vel, \u00e9 muito mais coerente, \u00e9 muito mais transparente e democr\u00e1tico. \r\nSe colocarmos como crit\u00e9rio \"maior popula\u00e7\u00e3o potencialmente beneficiada\" em vez do \u00cdndice de Desenvolvimento Humano, a subjetividade tomar\u00e1 conta e haver\u00e1 aus\u00eancia de crit\u00e9rios para classificar a expans\u00e3o da banda larga. Isso poder\u00e1 comprometer o que n\u00f3s queremos resolver - \u00e9 justamente o esp\u00edrito da medida provis\u00f3ria -, que \u00e9 a necessidade de contemplar as regi\u00f5es rurais, as \u00e1reas e as comunidades mais distantes e mais desassistidas, levando sempre em considera\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, \u00cdNDICE DE DESENVOLVIMENTO HUMANO (IDH), CRITERIO, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT acompanha este destaque da nossa bancada, porque a lei precisa ser clara, a lei precisa ser objetiva, a lei precisa ser objetivamente classific\u00e1vel na orienta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica.\r\nO \u00cdndice de Desenvolvimento Humano \u00e9 uma classifica\u00e7\u00e3o mundial. Quando se constr\u00f3i uma categoria subjetiva, como a \"maior popula\u00e7\u00e3o potencialmente beneficiada\", o que se interpreta, meu colega Deputado? Quem sabe o Deputado ga\u00facho, l\u00e1 do Rio Grande do Sul, o homem das categoriza\u00e7\u00f5es e conceitos, consiga explicar essa subjetividade.\r\nVamos ser bem objetivos. \u00c9 uma emenda que congrega todos n\u00f3s. \u00c9 um objetivo razo\u00e1vel do ponto de vista da legisla\u00e7\u00e3o. Ou s\u00f3 querem esconder as m\u00e1s inten\u00e7\u00f5es do texto, para atender privil\u00e9gio e n\u00e3o direito?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, COMIT\u00ca GESTOR, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), SUPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional. Defesa de abertura, pela Casa, de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de den\u00fancias contra o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque \u00e9 simples.\r\nH\u00e1 pouco tempo, n\u00f3s votamos aqui a Lei do Fust. Na Lei do Fust, o conselho gestor j\u00e1 \u00e9 majoritariamente do Governo. O que se prop\u00f5e aqui \u00e9, numa medida provis\u00f3ria que est\u00e1 discutindo outro tema, ampliar a participa\u00e7\u00e3o do Governo nesse conselho gestor, que j\u00e1 \u00e9 majorit\u00e1rio.\r\nA bancada apresenta este destaque para manter o conselho gestor, que ainda nem foi regulamentado. N\u00e3o tem cabimento n\u00f3s interferirmos numa lei que j\u00e1 aprovamos. O conselho j\u00e1 foi amplamente discutido e deliberado aqui, fazendo a maioria do pr\u00f3prio Governo.\r\nEu quero aproveitar esta oportunidade para dizer que estamos sentindo que, mesmo batendo, batendo, tentando persuadir, sensibilizar, n\u00e3o estamos conseguindo sensibilizar o Relator e a maioria da base do Governo, que vota contra a pr\u00f3pria medida provis\u00f3ria do Governo e introduz muitos jabutis, para que empresa estrangeira n\u00e3o pague imposto no Brasil e prejudique o setor audiovisual, a cultura dos brasileiros para os brasileiros. \u00c9 uma coisa inimagin\u00e1vel! O neocolonialismo toma conta do ambiente do Parlamento brasileiro. D\u00e1 a impress\u00e3o de que estamos no Parlamento americano, defendendo os americanos. N\u00e3o! N\u00e3o s\u00e3o nem os americanos, s\u00e3o duas ou tr\u00eas grandes empresas bilion\u00e1rias do mundo do setor de streaming.\r\nEu tenho 1 minuto ainda e quero falar tamb\u00e9m da gravidade, como v\u00e1rios colegas colocaram aqui, das den\u00fancias relacionadas ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. N\u00f3s temos dois caminhos. Um deles \u00e9 uma CPI aqui na Casa. Se os Deputados est\u00e3o tranquilos, assinem o pedido de CPI para investigar o Ministro Ricardo Salles e sua equipe no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. Outro caminho \u00e9 recorrer ao Supremo Tribunal Federal, que a bancada do Partido dos Trabalhadores j\u00e1 acionou.\r\nNesse contexto, \u00e9 preciso investigar um depoimento do Ministro Ricardo Salles colocando dois Parlamentares de Santa Catarina como traficantes de influ\u00eancia dos interesses de madeireiros: o Senador Jorginho Mello e a Deputada Caroline De Toni. A Pol\u00edcia Federal precisa investigar isso, para que se torne transparente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, ELOGIO, ATUA\u00c7\u00c3O, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional. Contesta\u00e7\u00e3o a discurso proferido no plen\u00e1rio em defesa da gest\u00e3o do ex-Ministro da Defesa, general Eduardo Pazuello.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"n\u00e3o\", para manter o Conselho Gestor do FUST da forma como este Plen\u00e1rio deliberou semanas atr\u00e1s.\r\nAgora, ouvir um discurso em defesa de Pazuello na condu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? Quando ele assumiu a Pasta, havia 14.600 mortos e, quando a deixou, j\u00e1 eram quase 300 mil os mortos. Portanto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dizer que o Minist\u00e9rio foi s\u00e9rio nesse per\u00edodo. \r\nNa CPI, come\u00e7a-se a identificar que ele j\u00e1 mentiu pelo menos 14 vezes. E vejam a ironia da hist\u00f3ria! O discurso da cloroquina, a nega\u00e7\u00e3o da vacina, a aglomera\u00e7\u00e3o humana, o veto ao uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scara, e o Ministro busca negar sua pr\u00f3pria pr\u00e1tica ou negar sua pr\u00f3pria omiss\u00e3o. Est\u00e1 ficando cada vez mais claro e evidente para a sociedade brasileira...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nO Cidadania apresenta um destaque extremamente merit\u00f3rio. O que est\u00e1, hoje, caracterizada? A diminui\u00e7\u00e3o dos valores e dos projetos do FUST a serem implementados na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. \r\nSe h\u00e1 tanta desigualdade educacional e tecnol\u00f3gica, como \u00e9 que os Deputados da base do Governo n\u00e3o v\u00e3o defender a destina\u00e7\u00e3o de recursos do FUST para a educa\u00e7\u00e3o? Al\u00e9m disso, quando o Relator s\u00f3 acolhe os recursos da categoria de apoio n\u00e3o reembols\u00e1vel, excluindo os projetos reembols\u00e1veis e os do Fundo Garantidor, efetivamente, ele retira muitos projetos e muitos recursos que poderiam ser destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. \r\nPortanto, manter o texto original, efetivamente...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REDA\u00c7\u00c3O FINAL, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\".\r\nVejam vota\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria no dia de hoje: para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, retirada de recursos para Internet, banda larga, FUST; para as grandes empresas transnacionais, como a Amazon, Netflix, Google Play, isen\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es, taxas e impostos.\r\nEsse Governo est\u00e1 do lado dos grandes, do capital estrangeiro, n\u00e3o apoiando a cultura, a produ\u00e7\u00e3o e a ind\u00fastria audiovisual brasileira e n\u00e3o apoiando a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. \r\nEssa \u00e9 a s\u00edntese desta medida provis\u00f3ria. O Governo brasileiro tem lado, \u00e9 o lado dos grandes, dos capitalistas mundiais.\r\nO PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOBILIZA\u00c7\u00c3O NACIONAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, APRECIA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL. \r\nDIA NACIONAL DA AGRICULTURA FAMILIAR, DEFESA, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR,  CORONAV\u00cdRUS, PADEMIA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de nova mobiliza\u00e7\u00e3o nacional contra a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Transcurso do Dia Nacional da Agricultura Familiar. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre as medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, inicialmente eu quero falar da mobiliza\u00e7\u00e3o do Senado Federal, junto com os eletricit\u00e1rios e com as Frentes Parlamentares em defesa do setor el\u00e9trico, em defesa da soberania nacional, em defesa das empresas subsidi\u00e1rias do sistema ELETROBRAS. \r\nNa semana passada, perdemos uma batalha: houve a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, na C\u00e2mara dos Deputados. Mas continua a mobiliza\u00e7\u00e3o, continua a press\u00e3o da sociedade brasileira contra o desmonte, a destrui\u00e7\u00e3o e o crime de lesa p\u00e1tria, que o Bolsonaro est\u00e1 fazendo contra o setor estrat\u00e9gico, que \u00e9 a ELETROBRAS. A partir das 10 horas de amanh\u00e3, haver\u00e1 uma nova mobiliza\u00e7\u00e3o nacional. Todos est\u00e3o convidados, de forma virtual, para pressionar os Senadores a resistir \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do sistema ELETROBRAS e derrotar o desmonte que o Bolsonaro est\u00e1 fazendo com o patrim\u00f4nio do povo brasileiro.\r\nAmanh\u00e3, a partir das 10 horas, todos est\u00e3o convidados para a continuidade dessa mobiliza\u00e7\u00e3o nacional, contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nO segundo tema que me traz a esta tribuna hoje, Sr. Presidente, \u00e9 o 25 de maio, Dia Nacional da Agricultura Familiar. E n\u00f3s temos na pauta da C\u00e2mara dos Deputados o Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, que produz fomento \u00e0 agricultura familiar: 2.500 reais para fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos; 6 mil reais para o PAA - Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, para que o agricultor produza alimento e seja distribu\u00eddo para as pol\u00edticas p\u00fablicas e programas sociais; financiamento de at\u00e9 10 mil reais; programa de cisterna e tecnologias de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua - h\u00e1 muitas regi\u00f5es do Pa\u00eds convivendo com a estiagem; e a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas. \r\n\u00c9 s\u00f3 isso, Deputados, que n\u00f3s queremos aprovar, Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021. Se n\u00f3s queremos reduzir a infla\u00e7\u00e3o dos alimentos, \u00e9 preciso produzir alimento neste Pa\u00eds, \u00e9 preciso enfrentar a fome neste Pa\u00eds. A fome n\u00e3o espera.\r\nPor isso, Presidente, em 25 de maio, parab\u00e9ns aos agricultores e \u00e0s agricultoras familiares do Pa\u00eds! E o presente que n\u00f3s podemos lhes dar \u00e9 aprovar o PL 823/21, que apoia a agricultura familiar, reduz a infla\u00e7\u00e3o dos alimentos e destina alimentos para os programas sociais. \r\nViva a agricultura familiar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, inicialmente eu quero falar da mobiliza\u00e7\u00e3o do Senado Federal, junto com os eletricit\u00e1rios e com as Frentes Parlamentares em defesa do setor el\u00e9trico, em defesa da soberania nacional, em defesa das empresas subsidi\u00e1rias do sistema ELETROBRAS. \r\nNa semana passada, perdemos uma batalha: houve a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, na C\u00e2mara dos Deputados. Mas continua a mobiliza\u00e7\u00e3o, continua a press\u00e3o da sociedade brasileira contra o desmonte, a destrui\u00e7\u00e3o e o crime de lesa p\u00e1tria, que o Bolsonaro est\u00e1 fazendo contra o setor estrat\u00e9gico, que \u00e9 a ELETROBRAS. A partir das 10 horas de amanh\u00e3, haver\u00e1 uma nova mobiliza\u00e7\u00e3o nacional. Todos est\u00e3o convidados, de forma virtual, para pressionar os Senadores a resistir \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o do sistema ELETROBRAS e derrotar o desmonte que o Bolsonaro est\u00e1 fazendo com o patrim\u00f4nio do povo brasileiro.\r\nAmanh\u00e3, a partir das 10 horas, todos est\u00e3o convidados para a continuidade dessa mobiliza\u00e7\u00e3o nacional, contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nO segundo tema que me traz a esta tribuna hoje, Sr. Presidente, \u00e9 o 25 de maio, Dia Nacional da Agricultura Familiar. E n\u00f3s temos na pauta da C\u00e2mara dos Deputados o Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, que produz fomento \u00e0 agricultura familiar: 2.500 reais para fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos; 6 mil reais para o PAA  Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, para que o agricultor produza alimento e seja distribu\u00eddo para as pol\u00edticas p\u00fablicas e programas sociais; financiamento de at\u00e9 10 mil reais; programa de cisterna e tecnologias de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua  h\u00e1 muitas regi\u00f5es do Pa\u00eds convivendo com a estiagem; e a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas. \r\n\u00c9 s\u00f3 isso, Deputados, que n\u00f3s queremos aprovar, Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021. Se n\u00f3s queremos reduzir a infla\u00e7\u00e3o dos alimentos, \u00e9 preciso produzir alimento neste Pa\u00eds, \u00e9 preciso enfrentar a fome neste Pa\u00eds. A fome n\u00e3o espera.\r\nPor isso, Presidente, em 25 de maio, parab\u00e9ns aos agricultores e \u00e0s agricultoras familiares do Pa\u00eds! E o presente que n\u00f3s podemos lhes dar \u00e9 aprovar o PL 823/21, que apoia a agricultura familiar, reduz a infla\u00e7\u00e3o dos alimentos e destina alimentos para os programas sociais. \r\nViva a agricultura familiar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, a respeito dos valores da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional; da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o; e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu tinha a compreens\u00e3o de que na pr\u00f3pria emenda apresentada pelo Cidadania e orientada pelo L\u00edder do Governo seriam corrigidos, no Senado, os recursos do FUST para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, inclusive de 18% para 28%. Lamentavelmente, o Relator n\u00e3o acolhe nem o encaminhamento do L\u00edder do Governo, em acordo feito no debate, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, nem o m\u00e9rito do aperfei\u00e7oamento em rela\u00e7\u00e3o ao FUST.\r\nVamos aos detalhes. O que n\u00f3s estamos propondo e o que foi incorporado na emenda do Senado? Modifica\u00e7\u00f5es simples para aperfei\u00e7oar a medida provis\u00f3ria. Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos do FUST para as zonas rurais, zonas distantes, o crit\u00e9rio era o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano - isso \u00e9 classific\u00e1vel pela ONU, por qualquer organismo nacional e internacional -, para substitui\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \"maior popula\u00e7\u00e3o potencialmente beneficiada\". O que significa? Isso \u00e9 subjetivo. Ent\u00e3o, retomar o debate do IDH \u00e9 fundamental.\r\nSegundo: o conselho gestor. O Governo j\u00e1 tem sete membros, e o setor privado e a sociedade civil j\u00e1 t\u00eam seis. Por que oito membros? Aperfei\u00e7oou-se e se manteve a maioria do Governo, com sete membros.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o aos recursos da educa\u00e7\u00e3o, o destaque do Cidadania previa a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do FUST para a educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 para a categoria n\u00e3o reembols\u00e1vel, mas tamb\u00e9m para a categoria reembols\u00e1vel e para o fundo garantidor, e de 18% para 28%. Lamentavelmente, n\u00e3o houve sensibilidade por parte do Relator para causas fundamentais. \u00c9 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica!\r\nAs nossas bancadas da Oposi\u00e7\u00e3o acompanharam o destaque da bancada do Cidadania, de Deputados da base do Governo.\r\nN\u00f3s precisamos dizer \"sim\" \u00e0 emenda do Senado Federal, e \"n\u00e3o\" ao parecer do Relator, porque ele n\u00e3o permite o aperfei\u00e7oamento da lei, retrocede nos recursos do FUST, tira dinheiro da sa\u00fade, e n\u00e3o coloca como crit\u00e9rio o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano para a destina\u00e7\u00e3o dos recursos do FUST. \u00c9 um retrocesso a n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, MORTALIDADE, PACIENTE CONTAMINADO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, DIREITOS, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de mutir\u00e3o de solidariedade humana pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional em Apoio e Defesa dos Direitos das V\u00edtimas da Covid-19 (Associa\u00e7\u00e3o Vida e Justi\u00e7a). Convite \u00e0 sociedade brasileira para participa\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es da Associa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, hoje quero falar da Associa\u00e7\u00e3o Nacional em Apoio e Defesa dos Direitos das V\u00edtimas da COVID-19. \r\nEstamos mobilizando o Brasil inteiro pelas fam\u00edlias das v\u00edtimas. Mais de 450 mil fam\u00edlias de brasileiros perderam o pai, a m\u00e3e, o av\u00f4, a av\u00f3, o filho ou a filha para a COVID-19. Milh\u00f5es de brasileiros foram contaminados pela COVID-19 e t\u00eam sequelas a partir da doen\u00e7a desenvolvida no seu organismo.\r\nA Associa\u00e7\u00e3o Nacional Vida e Justi\u00e7a quer construir um grande mutir\u00e3o de solidariedade humana, acolher, estender a m\u00e3o. A Associa\u00e7\u00e3o Nacional quer trazer a mem\u00f3ria e a hist\u00f3ria de cada fam\u00edlia, de cada brasileiro e brasileira que perderam a vida. \u00c9 importante trazer a sua hist\u00f3ria, valorizar cada brasileira e cada brasileiro que perdeu a vida para a COVID-19.\r\nVamos articular assist\u00eancia jur\u00eddica, psicol\u00f3gica, social para reparar danos morais e materiais das v\u00edtimas da COVID-19. Vamos construir pol\u00edticas p\u00fablicas e estamos apresentando o projeto de lei que busca criar a contribui\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria da COVID-19.\r\nQuem ganha acima de 20 sal\u00e1rios m\u00ednimos e as grandes fortunas deste Pa\u00eds t\u00eam que contribuir com pol\u00edticas p\u00fablicas para enfrentar a pandemia e a p\u00f3s-pandemia e para acolher as fam\u00edlias v\u00edtimas da COVID.\r\nExistem 50 mil \u00f3rf\u00e3os da COVID.\r\nTamb\u00e9m vamos construir a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos que deram causa a esta trag\u00e9dia humana, a este genoc\u00eddio humano. Vamos construir a responsabiliza\u00e7\u00e3o daqueles que negam a ci\u00eancia, daqueles que n\u00e3o compram vacina e distribuem cloroquina, daqueles que se aglomeram sem uso de m\u00e1scara, sem isolamento social, daqueles que n\u00e3o constroem uma pol\u00edtica de enfrentamento \u00e0 pandemia e fazem com que o Brasil seja um dos campe\u00f5es do mundo em mortes, quando somente somos 2,7% da popula\u00e7\u00e3o do planeta, com quase 30% dos mortos do planeta.\r\nParticipe da Associa\u00e7\u00e3o Nacional, se envolva. N\u00e3o tem cobran\u00e7a de mensalidade, n\u00e3o tem responsabilidade jur\u00eddica, s\u00f3 acesse l\u00e1, www.vidaejustica.gov.br e se associe. Participe, defenda a vida, defenda o futuro, defenda a justi\u00e7a e o direito das v\u00edtimas da COVID-19.\r\nVida e justi\u00e7a!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEMANA NACIONAL DO MEIO AMBIENTE, DIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, PLANTIO, \u00c1RVORE. \r\nGOVERNO FEDERAL, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ATUA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, MEIO AMBIENTE, AUMENTO, DESMATAMENTO, QUEIMADA, LIBERA\u00c7\u00c3O, AGROT\u00d3XICO. \r\nGOVERNO, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, MORTALIDADE. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, DEN\u00daNCIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CRIME DE RESPONSABILIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Transcurso da Semana Nacional do Meio Ambiente e do Dia Mundial do Meio Ambiente. Plantio simb\u00f3lico de mudas de \u00e1rvores no Pa\u00eds e no mundo ao ensejo da efem\u00e9ride. Responsabilidade do Governo Jair Bolsonaro pela trag\u00e9dia ambiental e pelo genoc\u00eddio humano decorrente da Covid-19  no Brasil. Rep\u00fadio ao negacionismo do Presidente da Rep\u00fablica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Cria\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Nacional em Apoio e Defesa dos Direitos das V\u00edtimas da Covid-19. Necessidade de apresenta\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, de den\u00fancia contra o Presidente da Rep\u00fablica por pr\u00e1tica de crime de responsabilidade e contra a sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, vamos falar de pandemia e de Governo Bolsonaro.\r\nNesta Semana do Meio Ambiente - s\u00e1bado ser\u00e1 o Dia Mundial do Meio Ambiente e, ao meio-dia, simbolicamente vamos plantar \u00e1rvores no mundo inteiro -, a origem da COVID-19 \u00e9 a origem do desequil\u00edbrio ambiental.\r\nNo Brasil se somam duas trag\u00e9dias. H\u00e1 a trag\u00e9dia ambiental do desmatamento, das queimadas, de um Ministro criminoso que fomenta o desmatamento, fomenta e prolifera as queimadas, a grilagem de terra, o desmonte ambiental brasileiro; de um Governo que libera mais de 900 agrot\u00f3xicos neste Pa\u00eds, venenos que contaminam as \u00e1guas, o solo e o alimento. Junto com essa trag\u00e9dia ambiental, trag\u00e9dia do veneno e dos agrot\u00f3xicos, neste momento atual, em plena pandemia, h\u00e1 a trag\u00e9dia do genoc\u00eddio humano, da forma criminosa com que o Governo enfrenta a crise sanit\u00e1ria.\r\nComo o Governo a enfrenta? Proliferando o v\u00edrus, proliferando a morte, quando nega a ci\u00eancia e prolifera tratamento precoce, sem efeito positivo, com efeito negativo. Prolifera as mortes neste Pa\u00eds com o n\u00e3o uso da m\u00e1scara e a n\u00e3o compra de vacina. Por isso, n\u00f3s criamos uma Associa\u00e7\u00e3o Nacional em Apoio e Defesa dos Direitos das V\u00edtimas da COVID-19, que estamos espalhando a todos os Estados da Federa\u00e7\u00e3o, para defender a vida e a justi\u00e7a do nosso povo. Vamos construir, hoje \u00e0 noite, no Paran\u00e1 e aqui em Santa Catarina, para defender o nosso povo, defender a vida e fazer justi\u00e7a com as v\u00edtimas da COVID-19.\r\nA CPI da COVID precisa denunciar o crime de responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro, para que as mais de 460 mil fam\u00edlias que perderam seus filhos, seus pais e seus familiares possam buscar n\u00e3o s\u00f3 a repara\u00e7\u00e3o judicial e pol\u00edtica, mas o direito \u00e0 mem\u00f3ria, o direito \u00e0 hist\u00f3ria das v\u00edtimas da COVID-19.\r\nNa Semana do Meio Ambiente, denunciar Jair Bolsonaro pela trag\u00e9dia sanit\u00e1ria...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo apresentado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural ao Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este projeto, o PL 823, assim como no caso do PL 735/20, \u00e9 de toda a bancada do Partido dos Trabalhadores e das trabalhadoras, de modo especial dos Deputados e Deputadas do N\u00facleo Agr\u00e1rio, tendo como destaque o Deputado Jo\u00e3o Daniel, nosso ex-l\u00edder do n\u00facleo.\r\nCom muita alegria, coordeno o N\u00facleo Agr\u00e1rio e digo o seguinte: parab\u00e9ns aos movimentos sociais do campo! Parab\u00e9ns aos que se mobilizaram para que fosse votado, hoje, neste momento hist\u00f3rico do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, o Projeto de Lei n\u00ba 823, de apoio \u00e0 agricultura familiar e camponesa, que produz alimentos, fortalece esse tipo de agricultura e reduz o pre\u00e7o desses produtos!\r\nA bancada do Partido dos Trabalhadores, autora do projeto, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), CALAMIDADE P\u00daBLICA, CORONAV\u00cdRUS, LEI ASSIS DE CARVALHO, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, (Projeto de Lei Assis Carvalho II), sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Imediata aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pelo Senado Federal. Expectativa de san\u00e7\u00e3o da propositura pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Agrade\u00e7o a generosidade de V.Exa.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 nossa bancada, agrade\u00e7o ao N\u00facleo Agr\u00e1rio, agrade\u00e7o aos movimentos sociais e agrade\u00e7o ao Parlamento.\r\nCom exce\u00e7\u00e3o do Partido Novo, todos os demais votaram \"sim\", a favor da agricultura familiar. Vamos ter recurso para fomento, renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas, cr\u00e9dito e vamos fazer com que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos se coloque no centro da nossa estrat\u00e9gia de pol\u00edtica p\u00fablica.\r\nAgora faremos mobiliza\u00e7\u00e3o nacional para que essa mat\u00e9ria seja aprovada rapidamente no Senado e, em seguida, haja a san\u00e7\u00e3o presidencial. Se o Presidente vetar essa mat\u00e9ria de novo, n\u00f3s vamos derrubar o veto, porque o Parlamento vai dizer que agricultura familiar e camponesa tem que ser respeitada e tem que ser apoiada.\r\nMuito obrigado, C\u00e2mara dos Deputados, pela aprova\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nMuito obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIREITOS, VITIMA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PANDEMIA, CORONAVIRUS, AFASTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Nacional em Apoio e Defesa dos Direitos das V\u00edtimas da Covid-19. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria das v\u00edtimas do coronav\u00edrus. Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, subo a esta tribuna para falar dos quase 500 mil brasileiros e brasileiras que perderam a vida para a COVID-19. Quero falar da n\u00e3o banaliza\u00e7\u00e3o dessas mortes e quero falar dos milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o sequelados pela COVID-19.\r\nN\u00f3s criamos a Associa\u00e7\u00e3o Nacional em Apoio e Defesa dos Direitos das V\u00edtimas da COVID-19, e essa associa\u00e7\u00e3o nacional, com as maiores lideran\u00e7as deste Pa\u00eds, em v\u00e1rias \u00e1reas, est\u00e1 coordenando um grande mutir\u00e3o de solidariedade \u00e0s v\u00edtimas da COVID-19. Essa associa\u00e7\u00e3o est\u00e1 buscando manter a visibilidade dos invis\u00edveis que perderam a vida, dar visibilidade \u00e0 hist\u00f3ria de cada um dos brasileiros e de cada uma das brasileiras que perderam a vida. Vamos articular a\u00e7\u00f5es de apoio psicol\u00f3gico, jur\u00eddico e social. Estamos articulando pol\u00edticas p\u00fablicas e estamos apresentando aqui dois projetos de lei para buscar financiamento dos que ganham acima de 20 sal\u00e1rios m\u00ednimos como contribui\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria \u00e0s v\u00edtimas da COVID-19, a fim de atender os \u00f3rf\u00e3os e aqueles que perderam renda e perderam familiares e dar assist\u00eancia e aux\u00edlio permanente \u00e0s v\u00edtimas da COVID-19.\r\nSra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, a associa\u00e7\u00e3o est\u00e1 buscando documentos, depoimentos e testemunhos neste Brasil inteiro para responsabilizar o Estado brasileiro pelas mortes causadas pela COVID-19. E a CPI do Senado tamb\u00e9m vai contribuir para produzir provas. Se ficar comprovado que o Governo Bolsonaro tem responsabilidade na morte de tr\u00eas de cada quatro brasileiros que perderam a vida para a COVID-19, ele ter\u00e1 que reparar isso moralmente, materialmente e politicamente.\r\nPor isso, neste momento hist\u00f3rico em que h\u00e1 solidariedade e h\u00e1 busca de documentos, estamos mobilizando todos no Pa\u00eds para organizarem associa\u00e7\u00f5es nos Estados e nos Munic\u00edpios. Como diz Lu\u00eds Fernando, do jornal Folha de Londrina, se o Governo Bolsonaro tivesse comprado vacina, o meu pai, que morreu hoje, a minha m\u00e3e, que morreu hoje, e meu irm\u00e3o que morreu hoje estariam vivos. Quantos brasileiros que, a cada dia, s\u00e3o anunciados desta tribuna que morreram da COVID-19, e isso poderia ter sido evitado?\r\nN\u00f3s queremos defender a vida e a justi\u00e7a. Justi\u00e7a \u00e0s v\u00edtimas da COVID-19! Por isso, n\u00f3s vamos acender 500 velas em homenagem \u00e0s 500 mil v\u00edtimas da COVID-19. Vamos defender a vida e defender a justi\u00e7a.\r\nFora, Bolsonaro, genocida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nPACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, PANDEMIA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Aproxima\u00e7\u00e3o da marca de 500 mil mortes no Brasil pela Covid-19. Atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro da responsabilidade pela trag\u00e9dia causada pelo coronav\u00edrus no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Parlamentares, Sras. Parlamentares, eu estou aqui com uma vela, que tem dois significados, sobre os quais me pronuncio nesta manh\u00e3.\r\nO primeiro \u00e9 sobre o fato de 313 Deputados, semanas atr\u00e1s, terem votado pela privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. A empresa, com suas subsidi\u00e1rias, tem um valor de ativos de 370 bilh\u00f5es de reais; com mais suas marcas, n\u00f3s estamos falando de 400 bilh\u00f5es de reais. E eles v\u00e3o entreg\u00e1-la a pre\u00e7o de banana.\r\nNeste momento, espero que o Senado, que n\u00e3o votou ontem a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, tenha maturidade, tenha responsabilidade com o povo brasileiro para n\u00e3o aumentar a tarifa de energia, para n\u00e3o destruir um patrim\u00f4nio que \u00e9 do povo brasileiro. Voltou o apag\u00e3o na privatizada do Amap\u00e1. E n\u00f3s n\u00e3o queremos apag\u00e3o neste Pa\u00eds. N\u00f3s queremos o patrim\u00f4nio e o desenvolvimento para o povo brasileiro. N\u00e3o \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS! Sim \u00e0 empresa p\u00fablica do povo brasileiro! Do contr\u00e1rio, milh\u00f5es de brasileiros v\u00e3o voltar a iluminar suas casas \u00e0 base de vela.\r\nA segunda raz\u00e3o de trazer a vela \u00e9 porque n\u00f3s vamos acend\u00ea-la, infeliz e lamentavelmente, com profunda indigna\u00e7\u00e3o \u00e9tica, pelo n\u00famero a que vamos chegar nos pr\u00f3ximos dias de 500 mil brasileiros e brasileiras mortos pela COVID-19. Quando falamos em COVID-19 e em 500 mil mortos, n\u00f3s n\u00e3o estamos tratando de uma condi\u00e7\u00e3o natural de pandemia. N\u00f3s estamos discutindo aqui que o Governo foi negligente, incompetente e, por descaso ou desgoverno, produziu 500 mil mortes.\r\nUm estudo da USP, coordenado pela Deisy Ventura, demonstrou em centenas de p\u00e1ginas que o Governo, de forma racional, eficiente e competente, proliferou o v\u00edrus no Brasil com a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es governamentais, n\u00e3o comprando vacinas, aglomerando, n\u00e3o usando m\u00e1scara e incentivando o n\u00e3o uso de m\u00e1scara. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que os Munic\u00edpios mais bolsonaristas do Brasil s\u00e3o aqueles com o maior cont\u00e1gio e com o maior n\u00famero de mortes de brasileiros e brasileiras.\r\nN\u00f3s estamos chamando a isso de genoc\u00eddio humano. Ele precisa reparar moralmente a hist\u00f3ria de cada brasileiro e brasileira, porque isso tem nome e precisa ter visibilidade. N\u00f3s vamos responsabilizar por essa trag\u00e9dia e por esse genoc\u00eddio humano o principal respons\u00e1vel: Jair Bolsonaro. Ele retornou a minha cidade para elogiar tratamento precoce. Fora, Bolsonaro! Fora, genocida! \r\nEstamos na defesa da vida e na defesa da justi\u00e7a para todas as v\u00edtimas da COVID-19 e v\u00edtimas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, a respeito da desestatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, se tr\u00eas Senadores tivessem mudado de posi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 teria sido derrotada a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031. O Senado conseguiu ter tempo maior, come\u00e7ou a perceber o esc\u00e2ndalo, o crime de lesa-p\u00e1tria que ser\u00e1 a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nQuem \u00e9 a favor e quem \u00e9 contra a privatiza\u00e7\u00e3o? Segundo os c\u00e1lculos da FIESC, de engenheiros ou da ANEEL, vai aumentar de 14% a 20% a tarifa de energia. O setor industrial \u00e9 contra. O setor de servi\u00e7os \u00e9 contra. O com\u00e9rcio e os consumidores, que v\u00e3o pagar a conta, s\u00e3o contra.\r\nA ELETROBRAS tem 17 bilh\u00f5es em caixa, teve 30 bilh\u00f5es de lucro nos \u00faltimos 3 anos, tem um patrim\u00f4nio que vale 370 bilh\u00f5es, junto com as marcas CHESF, ELETRONORTE, Furnas, ELETROSUL. Estamos falando, portanto, de cerca de 400 bilh\u00f5es. Se for vendida por 50 bilh\u00f5es - 25 bilh\u00f5es para o Governo e 25 bilh\u00f5es para a CDE -, a diferen\u00e7a ser\u00e1 de 350 bilh\u00f5es! O povo vai pagar 400 bilh\u00f5es em 30 anos. O Governo vai deixar de receber 350 bilh\u00f5es.\r\nA quem interessa a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS? S\u00f3 aos especuladores internacionais e aos que v\u00e3o comprar a ELETROBRAS e ter altos lucros com o aumento da tarifa de energia. Quem vai perder? O povo brasileiro, o setor produtivo, o setor econ\u00f4mico! O pr\u00f3prio empresariado \u00e9 contra a privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nQuem ganhar\u00e1 tamb\u00e9m s\u00e3o aqueles que v\u00e3o fazer, com o esc\u00e2ndalo da privatiza\u00e7\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o. V\u00e3o roubar do povo brasileiro 350 bilh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 roubo! Isso \u00e9 privataria! Isso \u00e9, Bolsonaro, algo que disse que era contra: estelionato! \u00c9 isso, n\u00e3o h\u00e1 outra palavra. \u00c9 roubo! \u00c9 corrup\u00e7\u00e3o!\r\nDeputado, hoje, depois das den\u00fancias sobre o PROINFA, sobre as t\u00e9rmicas, de toda essa perspectiva de den\u00fancia no caso da medida provis\u00f3ria e dos jabutis, votar a favor dessa mat\u00e9ria \u00e9 votar para roubar 350 bilh\u00f5es do povo brasileiro. N\u00e3o fa\u00e7a isso...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT orienta \"sim\", pelo adiamento da discuss\u00e3o.\r\nO que n\u00f3s vamos votar aqui hoje \u00e9 um esc\u00e2ndalo, e, a cada discuss\u00e3o, aumenta o esc\u00e2ndalo. De 400 bilh\u00f5es de reais, vai-se receber 50 bilh\u00f5es de reais. Isso significa que 350 bilh\u00f5es de reais v\u00e3o ser roubados do povo brasileiro. Acrescentando-se o aumento da tarifa, que vai significar 400 bilh\u00f5es de reais, ao longo de 30 anos, n\u00f3s estamos falando de um roubo do povo brasileiro, da economia popular e do setor produtivo de 750 bilh\u00f5es de reais. Isso tem nome: \u00e9 esc\u00e2ndalo, \u00e9 estelionato, \u00e9 corrup\u00e7\u00e3o, \u00e9 roubo. Este vai ser o maior esc\u00e2ndalo do Governo Bolsonaro: a privatiza\u00e7\u00e3o do Sistema ELETROBRAS. N\u00e3o \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o, pela...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), AUMENTO, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quando a Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais - CEMIG n\u00e3o aceitou renovar as concess\u00f5es em 2012, com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 579, as hidrel\u00e9tricas de parte da CEMIG foram privatizadas: uma para uma empresa do Governo italiano; outra para uma empresa do Governo franc\u00eas; e as demais para empresas do Governo chin\u00eas.\r\nPortanto, discute-se aqui soberania. Que Brasil n\u00f3s queremos quando se privatiza todo o sistema ELETROBRAS?\r\nEm segundo lugar, perguntem aos Deputados do Norte e do Nordeste se vai aumentar a tarifa de energia para o povo do Norte e do Nordeste. N\u00e3o incentivam o maior potencial energ\u00e9tico do Norte e do Nordeste - a energia solar e a energia e\u00f3lica - e v\u00e3o fazer 8 mil megawatts de t\u00e9rmicas, com 900 quil\u00f4metros de gasoduto. Isso \u00e9 um esc\u00e2ndalo ambiental e de custo para o Governo!\r\nEm terceiro lugar, que o povo vai pagar a conta, n\u00f3s j\u00e1 sabemos. Haver\u00e1 20% de aumento. Ser\u00e3o 400 bilh\u00f5es de reais a mais ao longo de 30 anos, al\u00e9m dos 350 bilh\u00f5es de reais que v\u00e3o deixar de receber. N\u00f3s estamos falando de um preju\u00edzo, um roubo de 750 bilh\u00f5es de reais. \r\nEu vou conversar aqui com os empres\u00e1rios.\r\nAs 27 Federa\u00e7\u00f5es t\u00eam an\u00e1lises de que vai aumentar a tarifa de energia, vai aumentar a inseguran\u00e7a energ\u00e9tica e vai diminuir o controle sobre o sistema energ\u00e9tico nacional. \r\nPeguem um estudo da FIESC - Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de Santa Catarina, da FIESP - Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo, de qualquer federa\u00e7\u00e3o s\u00e9ria, que vai mostrar e demonstrar a inseguran\u00e7a no fornecimento, porque \u00e9 preciso um sistema que n\u00e3o cuide s\u00f3 da regi\u00e3o. \u00c9 um sistema nacional em um Pa\u00eds continental. Quando se perde o controle sobre 45% da transmiss\u00e3o e 30% da gera\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 est\u00e1 cotizado, v\u00e3o descotizar? Isso o povo entende. \r\n\u00c9 como se eu vendesse a geladeira e o fog\u00e3o de uma pessoa. Depois, para ela continuar usando o fog\u00e3o e a geladeira, vai ter que pagar de novo. Ou eu pedir a algu\u00e9m que venda o meu carro de 100 mil reais por 5 mil reais. O povo entende o que os Deputados aqui v\u00e3o dizer hoje quando privatizam o Sistema ELETROBRAS.\r\nDeputado Gaguim, a hist\u00f3ria vai cobrar de voc\u00eas em Tocantins o pormenor dessa mixaria que eles querem dar em contrapartida para voc\u00eas votarem a privatiza\u00e7\u00e3o do Sistema ELETROBRAS.\r\nN\u00e3o \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - J\u00e1 era um esc\u00e2ndalo contratar 6 mil megawatts de t\u00e9rmicas, mas ampliaram a quantidade contratada para 8 mil megawatts, numa regi\u00e3o que n\u00e3o tem gasoduto. E v\u00e3o transferir para a conta de luz a conta das termoel\u00e9tricas. \u00c9 um esc\u00e2ndalo ambiental. \u00c9 um esc\u00e2ndalo o aumento da tarifa. E o mais grave \u00e9 o esc\u00e2ndalo do custo de gera\u00e7\u00e3o: enquanto a produ\u00e7\u00e3o de 1 megawatt por t\u00e9rmicas custa 600 mil reais, d\u00e1 para produzir o mesmo megawatt no Norte e no Nordeste por 90 mil reais.\r\nDeputados da base do Governo, expliquem-nos como o custo de produ\u00e7\u00e3o de 1 megawatt no Tocantins pelas t\u00e9rmicas vai ser de 600 mil reais, quando poderia ser produzido por 90 mil reais. Isso vai ficar na conta do povo brasileiro. Deixem de mentir dizendo que a tarifa vai baixar. Ela vai aumentar.\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 6\u00ba, art. 1\u00ba, da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Olhe, Sr. Presidente, grande parte dos servidores que constru\u00edram, ao longo de 59 anos, a ELETROBRAS v\u00e3o ser demitidos. Eles poderiam utilizar o recurso da demiss\u00e3o para comprar algumas a\u00e7\u00f5es da empresa. Mas est\u00e1 se limitando esse direito a somente 1% das a\u00e7\u00f5es.\r\n\u00c9 evidente que a nossa bancada vai acompanhar o destaque do PCdoB, porque ele \u00e9 justo e merit\u00f3rio.\r\nV.Exas. trabalham com a ideia de que o capital estrangeiro precisa controlar a ELETROBRAS, de que tudo que \u00e9 p\u00fablico tem que ser destru\u00eddo, desmontado e desmantelado. Trata-se de um desrespeito total com os servidores, com os profissionais do Sistema ELETROBRAS.\r\nA bancada do Partido dos Trabalhadores \u00e9 \"sim\" ao respeito aos profissionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOBILIZA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O RICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdURS. \r\nSEMANA DA CI\u00caNCIA E DA EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA BRASILEIRA (2021), DEBATE, EDUA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c7AO, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o do evento Tributar os Super-Ricos, e da segunda Semana da Ci\u00eancia e da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira. Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa, e de outros temas durante a semana da ci\u00eancia e educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, na pr\u00f3xima semana vamos mobilizar o Brasil inteiro para um grande evento que vai se chamar Tributar os Super-Ricos, para enfrentar as sequelas e defender os direitos das v\u00edtimas da COVID-19.\r\nEu estou falando aqui de super-ricos. Esta semana, o pr\u00f3prio FMI disse que na Am\u00e9rica Latina os super-ricos n\u00e3o pagam imposto.\r\nOs super-ricos s\u00e3o 0,3% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. De 210 milh\u00f5es de brasileiros, n\u00f3s estamos falando em 600 mil brasileiros poderosos, super-ricos, que ficaram bilion\u00e1rios no per\u00edodo da pandemia.\r\nPor isso, os super-ricos t\u00eam que contribuir, t\u00eam que pagar impostos neste Pa\u00eds, para enfrentarmos a mazela do desemprego, da desigualdade social e as consequ\u00eancias da COVID, desta trag\u00e9dia e deste genoc\u00eddio humano patrocinado por Jair Bolsonaro.\r\nE o segundo convite \u00e9 para a segunda Semana da Ci\u00eancia e da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira, em que vamos discutir a COVID-19, os cortes or\u00e7ament\u00e1rios para as universidades e institutos, os 7 anos de descumprimento do PNE, a obra e atualidade de Paulo Freire, o sistema nacional de educa\u00e7\u00e3o, a qualidade da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o presencial. Tamb\u00e9m vamos discutir a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, a educa\u00e7\u00e3o domiciliar e o futuro da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira, a democracia participativa e a Confer\u00eancia Nacional Popular de Educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 uma semana de estudo, de debate e de mobiliza\u00e7\u00e3o nacional em defesa da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da ci\u00eancia e contra o negacionismo, a imunidade de rebanho, a corrup\u00e7\u00e3o e os esc\u00e2ndalos do Governo Bolsonaro.\r\nTributar os super-ricos, defender a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o, ser contra a PEC 32, as privatiza\u00e7\u00f5es, o desmonte da soberania nacional, \u00e9 assim que n\u00f3s vamos construindo a resist\u00eancia e retomando a esperan\u00e7a de construirmos um outro Brasil. E um outro Brasil \u00e9 poss\u00edvel, necess\u00e1rio e urgente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POLITICA ECONOMICA, NEOLIBERALISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, CONCENTRA\u00c7\u00c3O DE RENDA, CARGA TRIBUTARIA, DESIGUALDADE SOCIAL, CRITICA.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), AUMENTO, ALIQUOTA, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Fracasso da pol\u00edtica econ\u00f4mica neoliberal adotada pelo Governo Jair Bolsonaro. Desestrutura\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico nacional pela pol\u00edtica governamental de privatiza\u00e7\u00f5es. Elevada concentra\u00e7\u00e3o de renda vigente no Pa\u00eds. Elevada carga tribut\u00e1ria imposta aos trabalhadores brasileiros e \u00e0s pequenas e microempresas. Inten\u00e7\u00e3o do orador da apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas e eleva\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do Imposto de Renda de super-ricos. Agravamento das desigualdades sociais no Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Governo Bolsonaro fracassou na sua pol\u00edtica econ\u00f4mica neoliberal.\r\nO neoliberalismo que se implanta nas \u00faltimas consequ\u00eancias aqui no Brasil, que n\u00f3s chegamos a chamar de ultraneoliberalismo, com o desmonte da soberania nacional, com a amplia\u00e7\u00e3o das privatiza\u00e7\u00f5es e o desmonte do nosso patrim\u00f4nio p\u00fablico, como a ELETROBRAS, agora quer privatizar os Correios, setores estrat\u00e9gicos da PETROBRAS e setores estrat\u00e9gicos do setor p\u00fablico financeiro. \r\nDe um lado temos o neoliberalismo e, de outro lado, uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que n\u00e3o distribui renda, mas que concentra renda e transforma brasileiros em bilion\u00e1rios. N\u00f3s temos superbilion\u00e1rios neste Pa\u00eds, super-ricos. Percebemos, na pol\u00edtica tribut\u00e1ria, que s\u00e3o os mais pobres, s\u00e3o os trabalhadores, as pequenas e as microempresas, os setores produtivos que pagam tributos neste Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s queremos apresentar propostas para tributar os super-ricos; diminuir o Imposto de Renda daqueles que recebem menos; ampliar a cobran\u00e7a do Imposto de Renda, de forma progressiva at\u00e9 45%, dos super-ricos neste Pa\u00eds; ampliar a tributa\u00e7\u00e3o dos super-ricos na renda e no patrim\u00f4nio.\r\nN\u00f3s temos que enfrentar essa quest\u00e3o. O pr\u00f3prio FMI diz que os super-ricos na Am\u00e9rica Latina n\u00e3o pagam imposto. Quanto mais ricos, menos imposto pagam sobre sua renda, sobre sua fortuna, sobre seus lucros. Por isso, n\u00f3s temos que enfrentar essa quest\u00e3o.\r\nO Governo \u00e9 neoliberal n\u00e3o s\u00f3 no genoc\u00eddio humano, mas tamb\u00e9m no genoc\u00eddio econ\u00f4mico e social, que amplia a desigualdade social, amplia a mis\u00e9ria, a fome e a concentra\u00e7\u00e3o de renda. N\u00f3s n\u00e3o podemos s\u00f3 denunciar a fome e a mis\u00e9ria; n\u00f3s temos que denunciar o esc\u00e2ndalo dos bilion\u00e1rios em \u00e9poca de pandemia. Os bilion\u00e1rios se avolumam neste Pa\u00eds: 206 bilion\u00e1rios det\u00eam 17% do PIB deste Pa\u00eds.\r\nPor isso, vamos cobrar dos super-ricos, vamos denunciar o Governo Bolsonaro no seu neoliberalismo, que desmonta as bases da nossa soberania nacional.\r\nFora, Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), CONTR\u00c1RIO, INSUFICI\u00caNCIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA.\r\nEMENDA CONSTITUCIONAL, NOVO REGIME FISCAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nIMPOSTO SOBRE GRANDES FORTUNAS (IGF), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022). N\u00e3o aloca\u00e7\u00e3o na LDO de recursos necess\u00e1rios para o enfrentamento das crises sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica. Defesa de revoga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, sobre o congelamento, por 20 anos, dos investimentos governamentais na \u00e1rea social. Necessidade da taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas. Declara\u00e7\u00e3o de voto pela rejei\u00e7\u00e3o do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, vamos votar a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. Esta \u00e9 a grande pergunta que o povo brasileiro se faz: esta lei, que define as diretrizes para o Or\u00e7amento do pr\u00f3ximo ano, responde as demandas, as necessidades do povo brasileiro, dos trabalhadores e trabalhadoras, dos mais pobres, dos desempregados, das micro e pequenas empresas, da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, da assist\u00eancia social?\r\nPercebemos que vivemos hoje profundas crises simultaneamente. Quanto \u00e0 crise sanit\u00e1ria, vai haver repara\u00e7\u00e3o? Vai se fazer justi\u00e7a \u00e0s v\u00edtimas da COVID-19? A LDO n\u00e3o considera essas quest\u00f5es. Vai considerar um projeto de indu\u00e7\u00e3o do desenvolvimento, gera\u00e7\u00e3o de emprego e distribui\u00e7\u00e3o de renda e vai prever aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo? N\u00e3o. A LDO diz n\u00e3o a isso. Vai continuar a desigualdade social, v\u00e3o continuar a mis\u00e9ria e a fome neste Pa\u00eds. A LDO enfrenta o pagamento de juros, dos servi\u00e7os da d\u00edvida, que faz com que os super-ricos fiquem cada vez mais ricos neste Pa\u00eds? N\u00e3o. A diretriz do Governo \u00e9 direcionar a maior parte do Or\u00e7amento para o setor financeiro, para o setor improdutivo, para o setor especulativo.\r\nPortanto, a crise social se mant\u00e9m no pr\u00f3ximo ano, n\u00e3o se enfrenta a crise sanit\u00e1ria, n\u00e3o se faz a justa repara\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas e n\u00e3o se induz uma nova perspectiva de desenvolvimento.\r\nQuest\u00f5es estruturais s\u00e3o tamb\u00e9m decididas aqui no Congresso, relacionadas, por exemplo, \u00e0 Emenda Constitucional n\u00ba 95. Quais s\u00e3o as grandes sa\u00eddas diante desta crise? Por que as cr\u00edticas n\u00e3o s\u00e3o consideradas? Por que n\u00e3o acolher as v\u00e1rias propostas da bancada do Partido dos Trabalhadores, referidas muito bem pelo Deputado Rog\u00e9rio Correia? Porque mudariam a l\u00f3gica, inverteriam as prioridades. O Governo Bolsonaro n\u00e3o vai inverter prioridades. Por isso, age com coer\u00eancia ao n\u00e3o atend\u00ea-las, ao n\u00e3o aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo, ao n\u00e3o investir no setor produtivo, ao n\u00e3o gerar empregos, ao n\u00e3o favorecer a distribui\u00e7\u00e3o de renda.\r\nA primeira grande sa\u00edda \u00e9 revogar a Emenda Constitucional n\u00ba 95, que anula qualquer nova perspectiva de LDO e de Or\u00e7amento. O Deputado Reginaldo Lopes e eu temos v\u00e1rias propostas de revoga\u00e7\u00e3o parcial ou total da Emenda Constitucional n\u00ba 95. Ou enfrentamos esse debate ou n\u00e3o teremos um bom Or\u00e7amento para construir um novo Brasil.\r\nA segunda sa\u00edda \u00e9 tributar os super-ricos, \u00e9 tributar os bilion\u00e1rios. Em plena pandemia, em que houve aumento da desigualdade social, percebemos e vivenciamos que os bilion\u00e1rios, que os super-ricos concentraram ainda mais poder e renda, e n\u00e3o pagam impostos neste Pa\u00eds. \u00c9 um esc\u00e2ndalo que a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado, que o Congresso Nacional n\u00e3o tribute os super-ricos no Brasil.\r\nQuanto \u00e0 terceira sa\u00edda, n\u00e3o tem jeito, o Governo Bolsonaro expressa na LDO a sua vis\u00e3o. Sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 concentrar renda, aumentar a desigualdade e n\u00e3o induzir um projeto alternativo.\r\nPor isso n\u00f3s temos que retomar a esperan\u00e7a e construir um novo projeto para este Pa\u00eds, em que o povo seja o centro da nossa estrat\u00e9gia e das pol\u00edticas p\u00fablicas, em que educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, universidade p\u00fablica, ci\u00eancia, tecnologia, o SUS, a sa\u00fade e a vida sejam prioridade. Bolsonaro n\u00e3o protegeu nem a sa\u00fade, nem a vida e nem a economia. Precisamos retomar um projeto de pa\u00eds que coloque o SUS como sendo... Precisamos colocar o aumento do sal\u00e1rio e a distribui\u00e7\u00e3o de renda nesse novo projeto de pa\u00eds.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00e3o tem jeito, Bolsonaro e essa LDO v\u00e3o continuar reproduzindo as desigualdades, a mis\u00e9ria e a desesperan\u00e7a. Vamos reconstruir este Pa\u00eds. Vamos retomar a esperan\u00e7a de construir outro Brasil. que \u00e9 poss\u00edvel, necess\u00e1rio e urgente.\r\nPor isso, \"n\u00e3o\" \u00e0 LDO e \"sim\" ao novo projeto de Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nPL 2574/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, OBRIGATORIEDADE, DESCONTO, REPASSE, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), TRANSPORTADOR AUT\u00d4NOMO DE CARGAS (TAC), RESPONSABILIDADE, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE MEIOS DE PAGAMENTO ELETR\u00d4NICO DE FRETE (IPEF), REDE CRENCIADA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), EMISS\u00c3O, DOCUMENTO ELETR\u00d4NICO DE TRANSPORTE (DT-E), VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, em primeiro lugar, quero cumprimentar o Deputado Jer\u00f4nimo Goergen pela relatoria desta mat\u00e9ria.\r\nNo conjunto da obra, temos concord\u00e2ncia com a moderniza\u00e7\u00e3o do transporte de carga no Pa\u00eds, com o Documento de Transporte Eletr\u00f4nico. Trata-se de um avan\u00e7o importante e necess\u00e1rio. Portanto, dentro desse debate de m\u00e9rito, nossa bancada acompanha esse debate, porque h\u00e1 longos anos esse processo vem se transformando.\r\nQuando do nosso Governo, eu tive a honra, junto com Miguel Rossetto e tantos Parlamentares colegas, de acompanhar todas as quest\u00f5es sobre o transporte brasileiro. Portanto, n\u00e3o \u00e9 recente este debate, assim como n\u00e3o \u00e9 recente a constru\u00e7\u00e3o de respostas ao transporte rodovi\u00e1rio deste Pa\u00eds.\r\nEm segundo lugar, quando o Relator encaminha a retirada de uma emenda da nossa bancada sobre o Reporto, ao mesmo tempo garante essa tradi\u00e7\u00e3o que vem desde o Presidente Lula, que concedeu esses benef\u00edcios fiscais do Reporto para que se possa, quando n\u00e3o houver equipamentos nacionais, importar equipamentos com incentivo. Nossa bancada aceita esse encaminhamento do Deputado Jer\u00f4nimo, para que, nesse acordo constru\u00eddo junto ao Senado, na parte da outra medida provis\u00f3ria, seja contemplado o Reporto.\r\nConsequentemente, o m\u00e9rito da nossa emenda est\u00e1 garantido, como consequ\u00eancia da nossa luta para a perman\u00eancia do incentivo ao Reporto. \r\nO segundo ponto \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o ao INSS. \u00c9 importante que esse acordo seja firmado aqui no plen\u00e1rio para que o Projeto de Lei n\u00ba 2.574, de 2021, seja colocado em regime de urg\u00eancia e seja contemplada a regulamenta\u00e7\u00e3o do INSS numa lei espec\u00edfica, para que possamos discutir sobre a aprova\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito desta mat\u00e9ria.\r\nEm terceiro lugar, h\u00e1 quest\u00f5es pendentes. Os problemas do transporte n\u00e3o v\u00e3o ser resolvidos somente com essa medida provis\u00f3ria. \u00c9 longo esse caminho. H\u00e1 problemas nos combust\u00edveis, h\u00e1 problemas de infraestrutura em estradas neste Pa\u00eds, h\u00e1 muitos problemas que envolvem o cotidiano dos nossos transportadores. H\u00e1 o debate do piso, que continua com inseguran\u00e7a, e temos que enfrentar esse debate hoje. H\u00e1 o debate dos intermediadores. N\u00f3s vamos apresentar um destaque aqui para que fique claro que intermedi\u00e1rios n\u00e3o podem ser aqueles que mais levam os recursos dos transportadores aut\u00f4nomos. Teremos o Destaque n\u00ba 2 para fazer o enfrentamento desta mat\u00e9ria.\r\n\u00c9 por isso que \u00e9 dentro dessa dire\u00e7\u00e3o que n\u00f3s comungamos o debate no m\u00e9rito e algumas quest\u00f5es centrais que n\u00f3s queremos aperfei\u00e7oar, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados. A nossa bancada acompanha h\u00e1 muitos anos esse tema estrat\u00e9gico para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ressalvados os destaques, a nossa bancada vai votar \"sim\".\r\nN\u00f3s sabemos que o transporte rodovi\u00e1rio brasileiro \u00e9 mais do que complexo. H\u00e1 um problema maior do que a necessidade de tecnologia, de moderniza\u00e7\u00e3o. O Documento Eletr\u00f4nico de Transporte \u00e9 importante e fundamental, mas n\u00f3s precisamos modernizar todo o modal de transporte brasileiro - rodovias, ferrovias, hidrovias, portos e aeroportos.\r\nN\u00f3s temos que pensar numa pol\u00edtica de combust\u00edveis diferente desta que est\u00e1 colocada e pensar tamb\u00e9m na melhoria e na moderniza\u00e7\u00e3o das nossas rodovias.\r\nRessalvados os destaques, n\u00f3s temos consci\u00eancia de que esta medida provis\u00f3ria \u00e9 importante para o transporte rodovi\u00e1rio brasileiro e, principalmente, para os aut\u00f4nomos, que, nesta bancada, n\u00f3s sempre defendemos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este destaque \u00e9 fundamental, \u00e9 decisivo para compreendermos a import\u00e2ncia desta medida provis\u00f3ria e tamb\u00e9m deste destaque. Por que este destaque \u00e9 fundamental? Porque ele se refere a que qualquer contrata\u00e7\u00e3o de transporte de carga pode ter como intermedi\u00e1rio qualquer pessoa jur\u00eddica.\r\nEu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para isso. O Deputado Jer\u00f4nimo Goergen inclusive sinalizou com a possibilidade de aprova\u00e7\u00e3o deste destaque, porque, quando, pela lei, houver qualquer pessoa jur\u00eddica, que inclusive cria uma plataforma como o Uber, para fazer a media\u00e7\u00e3o entre o contratador e o transportador aut\u00f4nomo, vai ocorrer o qu\u00ea? Essa pessoa vai se apropriar de grande parte dos recursos desse contrato. \r\nOlhem o que n\u00f3s estamos votando aqui se aprovarmos o texto, e n\u00e3o o destaque! \u00c9 ao intermediador que estamos mencionando que esta medida provis\u00f3ria vai favorecer. Ela vai apoiar o transportador aut\u00f4nomo ou vai permitir se criarem empresas intermedi\u00e1rias? Ou s\u00f3 vamos permitir, como \u00e9 o nosso destaque, que pessoa jur\u00eddica possa fazer a intermedia\u00e7\u00e3o, desde que seja pessoa jur\u00eddica que represente os caminhoneiros, como confedera\u00e7\u00e3o e entidades representativas dos caminhoneiros.\r\nSe abrir para qualquer pessoa jur\u00eddica a possibilidade de montar plataformas e fazer a intermedia\u00e7\u00e3o do transporte de carga efetivamente, esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o vai ser honesta ao dizer que vai defender os caminhoneiros, que vai defender os caminhoneiros aut\u00f4nomos. Se colocar a \"uberiza\u00e7\u00e3o\" do transporte de carga neste Pa\u00eds, efetivamente a prioridade desta Casa, da C\u00e2mara dos Deputados, vai ser a favor dos intermedi\u00e1rios, daqueles que v\u00e3o especular no mercado de transporte e ganhar o lucro que deve ser repassado para o transportador.\r\nPortanto, um Documento de Transporte Eletr\u00f4nico que permitir que pessoas jur\u00eddicas, quaisquer que sejam, fa\u00e7am a media\u00e7\u00e3o e a intermedia\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o do transporte ser\u00e1 a nega\u00e7\u00e3o de todo o esfor\u00e7o que n\u00f3s estamos fazendo aqui.\r\nPor isso fa\u00e7o um apelo a todos os Deputados, da base do Governo e de oposi\u00e7\u00e3o, para que permitamos somente que os representantes das entidades fa\u00e7am a media\u00e7\u00e3o dos contratos e do Documento de Transporte Eletr\u00f4nico, e n\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Deputados da base do Governo para o seguinte: se votarem \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto, v\u00e3o permitir que qualquer empresa privada, pessoa jur\u00eddica, deste Pa\u00eds possa fazer a intermedia\u00e7\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o do transporte. Ent\u00e3o, \u00e9 o intermedi\u00e1rio quem vai ganhar, e n\u00e3o, pelo menos, as entidades representativas dos caminhoneiros.\r\nPortanto, aquela ideia de que vai tirar do intermedi\u00e1rio e passar para o caminhoneiro n\u00e3o \u00e9 honesta, ao se votar pela manuten\u00e7\u00e3o do texto. O pr\u00f3prio Relator tem compreens\u00e3o da import\u00e2ncia deste destaque. Podemos negociar os demais destaques aqui com o nobre Relator, agora a demonstra\u00e7\u00e3o do Governo em rela\u00e7\u00e3o a esta medida, a este destaque, \u00e9 dizer \"sim\" \u00e0 media\u00e7\u00e3o ou \"sim\" ao aumento e fortalecimento do caminhoneiro aut\u00f4nomo?\r\nPortanto, vai se negar qualquer possibilidade neste momento ao se votar para negar o destaque...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 16/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, SUPRESS\u00c3O, MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Encaminhamento de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 19 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 16, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Destaque n\u00ba 4 tem a clareza da nossa preocupa\u00e7\u00e3o quanto a garantir que, em nenhuma hip\u00f3tese, a rela\u00e7\u00e3o decorrente de contrato de transporte pode caracterizar v\u00ednculo de emprego. Quando se trata de contrato entre empregador e transportador, sim; mas j\u00e1 h\u00e1 legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, j\u00e1 h\u00e1 a CLT, inclusive flexibilizada nos \u00faltimos tempos. Agora, quando se p\u00f5e no texto que, em hip\u00f3tese alguma, pode haver rela\u00e7\u00e3o trabalhista, muitas empresas podem burlar a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista com a apar\u00eancia de contrato de transporte. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 necessidade. Isso \u00e9 in\u00f3cuo. N\u00e3o \u00e9 preciso estar no texto uma defini\u00e7\u00e3o para fugir das obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas e tribut\u00e1rias, porque se pode colocar que o dispositivo espec\u00edfico da lei vai ser exclusivamente uma rela\u00e7\u00e3o empresarial e comercial. Mas pode n\u00e3o ser. Podem burlar, fazer de conta de que h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o empresarial, quando se trata de uma rela\u00e7\u00e3o contratual de trabalho, negando-se os direitos trabalhistas de muitos transportadores.\r\nPor isso n\u00f3s propomos, enquanto bancada, a supress\u00e3o do texto, para manter em vigor a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, que regra as rela\u00e7\u00f5es de trabalho.\r\nSr. Presidente, aproveito, junto com este Destaque n\u00ba 4, da nossa bancada, para dizer que se est\u00e1 flexibilizando com a \"uberiza\u00e7\u00e3o\". O que foi votado anteriormente foi a \"uberiza\u00e7\u00e3o\" do transporte de carga. Observem o que vai acontecer com os transportadores aut\u00f4nomos daqui 1 ano, 2 anos, 3 anos, quem vai ficar com a renda, com o lucro do transporte no Brasil com a aparente moderniza\u00e7\u00e3o do Documento de Transporte Eletr\u00f4nico.\r\nN\u00e3o basta ter Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, tem que transferir, na media\u00e7\u00e3o entre o contratante e o contratado, a renda para o contratado, e n\u00e3o para os intermedi\u00e1rios. \r\nO Plen\u00e1rio aqui decidiu, em maioria, dizer que, junto com o contratante, h\u00e1 os intermedi\u00e1rios. Novas pessoas jur\u00eddicas, \"uberizadas\", v\u00e3o ganhar o dinheiro do transportador aut\u00f4nomo deste Pa\u00eds. Por isso, o Destaque n\u00ba 4 quer manter a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista em vigor. Isso j\u00e1 \u00e9 regra. N\u00e3o se pode dar exclusividade a rela\u00e7\u00f5es comerciais, quando se escondem e escamoteiam rela\u00e7\u00f5es trabalhistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Encaminhamento de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 58, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este destaque \u00e9 coerente com uma lei que n\u00f3s j\u00e1 aprovamos nesta Casa, a Lei do Piso. S\u00e3o dois elementos importantes neste destaque.\r\nO primeiro \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao transportador aut\u00f4nomo, para que, quando se emite o Documento de Transporte Eletr\u00f4nico, estejam contempladas l\u00e1 as pessoas jur\u00eddicas contratantes desse servi\u00e7o, ou seja, que ele seja informado dos respons\u00e1veis solid\u00e1rios pelo transporte, porque, se um nega, se um n\u00e3o paga, mas h\u00e1 outros respons\u00e1veis solid\u00e1rios, estes assumem a responsabilidade para com o transporte daquela carga. Portanto, esse \u00e9 o primeiro ponto.\r\nO segundo ponto - e mais importante - deste destaque \u00e9 s\u00f3 reconhecer que n\u00e3o ser\u00e1 emitido o Documento de Transporte Eletr\u00f4nico se n\u00e3o garantir o piso m\u00ednimo do transporte. Se n\u00f3s votamos o piso m\u00ednimo, n\u00f3s Deputados hoje vamos votar que pode ser emitido um Documento de Transporte Eletr\u00f4nico abaixo do piso ou n\u00f3s vamos consolidar o piso? Os Deputados e n\u00f3s todos que j\u00e1 votamos essa Lei do Piso hoje consolidamos e mostramos ao Supremo e aos transportadores brasileiros que efetivamente n\u00f3s defendemos o transportador, o aut\u00f4nomo, aqueles que constroem o dia a dia e transportam a riqueza, principalmente no transporte rodovi\u00e1rio.\r\nPortanto, esta emenda, este destaque vai mostrar nesta Casa hoje se o nosso discurso tem coer\u00eancia em defender o piso m\u00ednimo do frete neste Pa\u00eds ou se torce para que o piso m\u00ednimo caia no Supremo, e o Parlamento n\u00e3o d\u00e1 um indicativo, uma refer\u00eancia, uma orienta\u00e7\u00e3o, inclusive para que digamos o seguinte: o piso m\u00ednimo do frete \u00e9 um direito conquistado pelo movimento dos caminhoneiros, \u00e9 uma conquista hist\u00f3rica, \u00e9 preciso ter o piso m\u00ednimo do frete no transporte rodovi\u00e1rio, principalmente, para os transportadores aut\u00f4nomos.\r\nEnt\u00e3o, este destaque \u00e9 s\u00f3 para reconhecer que, no documento que se emite do transporte, o documento eletr\u00f4nico, seja reconhecido que tenha sido pago o piso m\u00ednimo do frete.\r\nSe n\u00e3o tiver o m\u00ednimo, que \u00e9 o piso, n\u00e3o se emite o documento eletr\u00f4nico. \r\nMas agora, n\u00f3s da bancada, com o apoio de todos os Deputados, com certeza vamos aprovar este destaque, para apoiar os caminhoneiros aut\u00f4nomos do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 16/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 25 sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 42-A da Lei n\u00ba 8.935, de 1994, constante no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 16, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores vai acompanhar o destaque do Republicanos, primeiro, porque \u00e9 uma mat\u00e9ria estranha \u00e0 medida provis\u00f3ria; segundo, porque centrais de entidades representativas dos cart\u00f3rios que prestam servi\u00e7os eletr\u00f4nicos fixam pre\u00e7os por esses servi\u00e7os, os quais v\u00e3o sendo repassados para os caminhoneiros. \u00c9 mais custo para o caminhoneiro, mais custo para o transporte.\r\nAcho que est\u00e1 no momento, tal como trazido aqui pelo Deputado que falou pelo Republicanos, de enfrentarmos o debate sobre os cart\u00f3rios neste Pa\u00eds, porque, \u00e0s vezes, \u00e9 um espa\u00e7o de transfer\u00eancia de renda do povo brasileiro.\r\nN\u00f3s vamos acompanhar o destaque. O PT orienta \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 1051/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.051, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Documento Eletr\u00f4nico de Transporte, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.442, de 2007; 13.703, de 2018; 10.209, de 2001; e 5.474, de 1968.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT orienta \"sim\" \u00e0 emenda, merit\u00f3ria - parab\u00e9ns \u00e0 bancada do PCdoB! -, porque incorpora o debate sobre o INSS nessa constru\u00e7\u00e3o de apoio \u00e0 Previd\u00eancia Social como fundamental, um mecanismo de subsidiar as pol\u00edticas p\u00fablicas brasileiras.\r\n\u00c9 por isso que a bancada do Partido dos Trabalhadores acompanha o destaque do PCdoB e o parabeniza pela sensibilidade e acuidade que teve na leitura do texto, e com essa preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m com o INSS.\r\nEnt\u00e3o, a bancada do Partido dos Trabalhadores vota \"sim\" \u00e0 emenda e \"n\u00e3o\" ao texto; \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEDRO UCZAI, DEPUTADO FEDERAL, MOVIMENTO DE PROTESTO, FLORIAN\u00d3POLIS (SC), PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020).",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em manifesta\u00e7\u00e3o contra a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa, realizada em Florian\u00f3polis, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, estamos em Florian\u00f3polis, a Capital dos catarinenses, participando de uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o neste momento contra a PEC 32/2020, contra a reforma administrativa, depois da famigerada reforma da Previd\u00eancia, porque hoje em Santa Catarina est\u00e3o retirando direitos dos servidores p\u00fablicos estaduais.\r\nSe a PEC 32/2020 for aprovada em um futuro bem pr\u00f3ximo, ser\u00e3o destru\u00eddos os mecanismos financiadores e solid\u00e1rios da previd\u00eancia p\u00fablica. Quem sabe este \u00e9 o sonho do Paulo Guedes: implantar a capitaliza\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia neste Pa\u00eds e privatizar a Previd\u00eancia.\r\nPor isso, \"n\u00e3o\" \u00e0 PEC 32/2020! \"N\u00e3o\" \u00e0 reforma administrativa! N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 porque se v\u00e3o retirar direitos dos servidores municipais, estaduais e federais, mas porque se vai precarizar o servi\u00e7o p\u00fablico, vai haver menos qualidade no servi\u00e7o da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, da previd\u00eancia.\r\nPortanto, hoje n\u00f3s estamos aqui dizendo: basta, Bolsonaro! Chega, Bolsonaro, de tanta destrui\u00e7\u00e3o dos direitos dos trabalhadores deste Pa\u00eds, dos servidores p\u00fablicos deste Pa\u00eds! Chega de neoliberalismo que desmonta o Estado brasileiro e a soberania nacional. \"N\u00e3o\" \u00e0 PEC 32/2020! \"N\u00e3o\" \u00e0 reforma administrativa! \"N\u00e3o\" \u00e0 retirada de direito dos servidores p\u00fablicos deste Pa\u00eds! \"Sim\" \u00e0 qualidade na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade, na assist\u00eancia, na agricultura, na gera\u00e7\u00e3o de oportunidade. A pandemia nos mostrou que h\u00e1 necessidade de pol\u00edticas p\u00fablicas de Estado, do SUS, da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, da universidade p\u00fablica, da ci\u00eancia e tecnologia.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \"n\u00e3o\" \u00e0 PEC 32/2020 e \"sim\" ao futuro do Pa\u00eds. N\u00f3s vamos retomar a esperan\u00e7a.\r\nFora, Bolsonaro! A esperan\u00e7a vai voltar para o povo brasileiro e para os servidores p\u00fablicos deste Pa\u00eds.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 PEC 32/2020!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, PISO SALARIAL, CATEGORIA PROFISSIONAL, INCENTIVO, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Defesa de eleva\u00e7\u00e3o do piso salarial de engenheiros, arquitetos, engenheiro-agr\u00f4nomos, qu\u00edmicos e m\u00e9dico-veterin\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Obrigado, Deputado Enio Verri.\r\nQuero dizer, como professor, como educador, que devemos incentivar a juventude a se profissionalizar. Os qu\u00edmicos, os engenheiros-agr\u00f4nomos, os arquitetos, os m\u00e9dicos veterin\u00e1rios, os profissionais de todas essas \u00e1reas conquistaram, historicamente, um piso.\r\n\u00c9 hist\u00f3rica essa decis\u00e3o de se manter o piso dos profissionais e valorizar esses profissionais. N\u00e3o \u00e9 precarizando ou rebaixando o sal\u00e1rio que vamos valorizar esses setores estrat\u00e9gicos da sociedade brasileira. Pelo contr\u00e1rio, \u00e9 preciso ampliar os sal\u00e1rios que est\u00e3o abaixo desses pisos em muitas \u00e1reas, como a dos educadores e das educadoras.\r\nRecuperar o piso do arquiteto, do engenheiro, do agr\u00f4nomo, do qu\u00edmico, do m\u00e9dico-veterin\u00e1rio \u00e9 fazer justi\u00e7a com essas profiss\u00f5es no nosso Pa\u00eds.\r\nJunto com o PCdoB e a bancada...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SA\u00daDE, SISTEMA UNICO DE SAUDE (SUS), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Debate da situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu quero cumprimentar todos que participam desta Comiss\u00e3o Geral e saudar todas as lideran\u00e7as, homens e mulheres, que ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas dedicaram o seu conhecimento e a sua vida para defender o sistema p\u00fablico de sa\u00fade, defender o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o nosso SUS, e em \u00faltima inst\u00e2ncia defender a vida e proteger a vida do povo brasileiro.\r\nNeste momento hist\u00f3rico, Sr. Presidente, em que vivemos um genoc\u00eddio humano, reveste-se de uma import\u00e2ncia estrat\u00e9gica defender pol\u00edticas p\u00fablicas, defender a sa\u00fade p\u00fablica, defender os profissionais da \u00e1rea p\u00fablica e defender o nosso Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nN\u00e3o podemos deixar de denunciar neste momento que o Governo Federal, do Presidente Jair Bolsonaro e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, constr\u00f3i formas de deslegitimar a pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade e o SUS e promove, de outro lado, com racionalidade pol\u00edtica, o genoc\u00eddio de brasileiros na pandemia da COVID-19. N\u00e3o \u00e9 incompet\u00eancia, neglig\u00eancia e despreparo do Governo. \u00c9 efetivamente uma decis\u00e3o pol\u00edtica, com racionalidade pol\u00edtica, para proliferar o v\u00edrus, praticar a necropol\u00edtica e permitir a morte de mais de 570 mil brasileiros e brasileiras.\r\nPor isso, neste momento, com tantas mortes de brasileiros e brasileiras patrocinadas por esse Governo - isso \u00e9 um genoc\u00eddio, um crime contra a humanidade, um exterm\u00ednio humano -, reafirmamos a import\u00e2ncia da vida e respondemos com mais SUS, com mais pol\u00edtica p\u00fablica.\r\n\u00c9 dentro desse momento que a Comiss\u00e3o Geral se coloca, na defesa do SUS, na defesa da vida e, portanto, contra a morte e contra esse Governo que promove a morte.\r\nN\u00e3o aos tanques, e sim \u00e0 democracia! N\u00e3o aos tanques, e sim ao SUS e \u00e0 vida! N\u00e3o aos tanques, mas sim ao futuro! Retomar a esperan\u00e7a de um Brasil, que se coloca como urgente e necess\u00e1rio, onde o SUS e a vida sejam o centro das pol\u00edticas p\u00fablicas, \u00e9 poss\u00edvel.\r\nFora, Bolsonaro! Sim ao SUS! Sim \u00e0 vida!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, AGRICULTURA FAMILIAR, PRODUTOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Desafios da agricultura familiar brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Deputado Heitor Schuch, quero cumpriment\u00e1-lo, em nome da Minoria, pela iniciativa, pela realiza\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o Geral no dia de hoje.\r\nDeputado Heitor Schuch, V.Exa., junto com tantos outros Parlamentares, acompanhou as falas, os depoimentos e as experi\u00eancias de tantas lideran\u00e7as, de homens e mulheres, no dia de hoje, indicados por diferentes partidos pol\u00edticos para fazerem uso da palavra. Qual \u00e9 a primeira s\u00edntese a ser feita para todos os que acompanham esta Comiss\u00e3o Geral? \u00c9 a riqueza, a diversidade e a pluralidade de experi\u00eancias vividas no campo, embora alguns tentem anular e transformar em monopol\u00edtica a monocultura, na agricultura. O conte\u00fado, as organiza\u00e7\u00f5es do campo e a diversidade de experi\u00eancias mostram que os desafios da agricultura familiar s\u00e3o maiores do que a hegemoniza\u00e7\u00e3o no campo de um \u00fanico modelo agr\u00edcola.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao mundo, ao Brasil e a este momento hist\u00f3rico que vivenciamos, eu gostaria de levantar algumas quest\u00f5es estrat\u00e9gicas, para pensarmos nelas e, a partir da escuta de tantas lideran\u00e7as, fazermos uma s\u00edntese daquilo que nos desafia.\r\nEm primeiro lugar, o mundo quer commodities? Sim, mas o mundo tamb\u00e9m quer alimento saud\u00e1vel, org\u00e2nico, de base agroecol\u00f3gica, da agricultura familiar e camponesa. O Brasil tamb\u00e9m, no mundo da sociedade de consumo, convive cotidianamente com o consumo dos produtos da monocultura, do agroneg\u00f3cio, provenientes da utiliza\u00e7\u00e3o de insumos qu\u00edmicos, de agrot\u00f3xicos, de veneno, no cotidiano do supermercado e da mesa da fam\u00edlia do povo brasileiro.\r\nContraditoriamente, o que vimos aqui hoje tamb\u00e9m foi uma experi\u00eancia riqu\u00edssima, constru\u00edda por milh\u00f5es de brasileiros que t\u00eam como base a agricultura familiar das \u00e1guas, da floresta, a agricultura camponesa de assentados, de \u00edndios e quilombolas, de camponeses e agricultores, uma diversidade que quer reafirmar-se como pot\u00eancia, como for\u00e7a e que exige do Estado brasileiro novas pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nPortanto, a Comiss\u00e3o Geral denuncia: o Brasil precisa de MAPA? Sim. Mas o Brasil precisa de MDA, de Minist\u00e9rio espec\u00edfico para pol\u00edticas espec\u00edficas. O Brasil precisa de um Estado que induza o fortalecimento da produ\u00e7\u00e3o de alimentos pela agricultura familiar e camponesa.\r\nNesse aspecto, quais s\u00e3o os desafios que se colocam, primeiramente? Democratizar o acesso \u00e0 terra - fam\u00edlia camponesa e agricultores familiares que querem produzir alimentos t\u00eam que ter direito ao ch\u00e3o, ao solo, \u00e0 terra. Precisam ser constru\u00eddas pol\u00edticas p\u00fablicas de cr\u00e9dito subsidiado, diferenciado entre o grande agricultor e a agricultura familiar e camponesa e, entre a agricultura familiar e camponesa, para aqueles que se prop\u00f5em a produzir alimento saud\u00e1vel, org\u00e2nico, agroecol\u00f3gico ou em sistemas agroflorestais.\r\nO SR. PRESIDENTE (Heitor Schuch. PSB - RS) - Muito obrigado, Deputado Pedro. N\u00f3s estamos um pouco apressados, porque sen\u00e3o os demais colegas n\u00e3o v\u00e3o poder falar.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Ent\u00e3o, eu concluo.\r\nO SR. PRESIDENTE (Heitor Schuch. PSB - RS) - Conclua, por favor. Obrigado.\r\nO SR. PEDRO UCZAI (PT - SC) - Eu estava inscrito para falar tamb\u00e9m em nome da Minoria e tive a impress\u00e3o de que teria mais tempo, mas vou concluir, para ser generoso com as demais Lideran\u00e7as, para fazerem uso da palavra tamb\u00e9m.\r\nEu concluo dizendo que \u00e9 poss\u00edvel retomar as pol\u00edticas p\u00fablicas espec\u00edficas para o mundo espec\u00edfico, diverso e plural da agricultura familiar e camponesa. Sen\u00e3o, n\u00e3o haver\u00e1 futuro, n\u00e3o haver\u00e1 a possibilidade de a diversidade ser valorizada. O consumidor e a sociedade brasileira exigem um novo Estado, uma nova pol\u00edtica p\u00fablica, para ser retomado e fortalecido o conjunto de um modo de viver campon\u00eas, de um modo de viver da agricultura familiar como um valor fundamental. N\u00e3o s\u00f3 a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, mas tamb\u00e9m a produ\u00e7\u00e3o da vida, a reprodu\u00e7\u00e3o da vida e do meio ambiente.\r\nUm grande abra\u00e7o fraterno a todos os que participaram desta Comiss\u00e3o Geral.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REJEI\u00c7\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, ELEI\u00c7\u00d5ES, DEMOCRACIA, URNA ELETR\u00d4NICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nTRIBUTA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O RICA, AGENDA LEGISLATIVA, DESIGUALDADE SOCIAL, CRISE SANIT\u00c1RIA, FOME.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal do Projeto de Lei n\u00ba 2.108, de 2021, a respeito da revoga\u00e7\u00e3o da Lei de Seguran\u00e7a Nacional. Rejei\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Defesa de discuss\u00e3o, pela Casa, de propostas destinadas \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e de tributa\u00e7\u00e3o dos super-ricos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, n\u00e3o tenho como deixar de manifestar a decis\u00e3o de ontem da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado num dia hist\u00f3rico: Bolsonaro e seus tanques foram derrotados. O fim da Lei de Seguran\u00e7a Nacional foi aprovado no Senado Federal, reafirmando a democracia como um valor fundamental e universal.\r\nA segunda decis\u00e3o hist\u00f3rica foi a C\u00e2mara aprovar o fim do voto impresso, respeitando a democracia, a tecnologia das urnas eletr\u00f4nicas, o voto sagrado e soberano do povo brasileiro, do eleitor.\r\nPortanto, a derrota de Bolsonaro, a derrota do seu fanatismo, a derrota das suas posi\u00e7\u00f5es, recoloca agora a import\u00e2ncia de discutirmos o Brasil real. Vamos discutir emprego, distribui\u00e7\u00e3o de renda e cobran\u00e7a dos super-ricos. \r\nEsta semana apresentaremos v\u00e1rios projetos para cobrar dos super-ricos os tributos que eles n\u00e3o pagam neste Pa\u00eds. Discutiremos sobre educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, crise sanit\u00e1ria e o futuro. Retomaremos o debate das condi\u00e7\u00f5es e da vida real do povo brasileiro, que denuncia cada dia mais este Governo, que produz desigualdade, mis\u00e9ria, fome e a morte de milh\u00f5es de brasileiros. \r\nPor isso, estamos aqui comemorando a vit\u00f3ria do Parlamento, a vit\u00f3ria do Congresso, a vit\u00f3ria da democracia, a vit\u00f3ria do povo brasileiro.\r\n Bolsonaro, voc\u00ea perdeu! O Brasil ganhou! A democracia foi vitoriosa.\r\nUm abra\u00e7o, Sr. Presidente, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUMENTO, DESIGUALDADE SOCIAL,  EXCLUS\u00c3O SOCIAL, CONCENTRA\u00c7\u00c3O DE RENDA, CR\u00cdTICA. \r\nPARLAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DEFESA, SOBERANIA NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "Agravamento das desigualdades sociais brasileiras no Governo Jair Bolsonaro. Escalada da pobreza, da mis\u00e9ria, da fome, do desemprego e da inseguran\u00e7a alimentar no Pa\u00eds. Concentra\u00e7\u00e3o de renda e de riquezas pela pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada por Jair Bolsonaro/Paulo Guedes. Necessidade de a\u00e7\u00f5es do Parlamento brasileiro em contra as privatiza\u00e7\u00f5es e em defesa da soberania nacional. Retirada de direitos dos trabalhadores brasileiros pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Parlamentares e Srs. Parlamentares, o Governo Bolsonaro n\u00e3o enfrenta o principal problema estrutural do nosso Pa\u00eds: a desigualdade social. Ao contr\u00e1rio. Aprofunda a desigualdade social.\r\nQuando falamos no aprofundamento da desigualdade, temos que falar nos dois lados dessa hist\u00f3ria. De um lado, vemos o aumento da pobreza, o aumento da exclus\u00e3o social, o aumento da mis\u00e9ria e da fome, do desemprego e dos desalentados - mais de 50 milh\u00f5es est\u00e3o em inseguran\u00e7a alimentar, porque n\u00e3o se alimentam com o m\u00ednimo de dignidade -, e a desesperan\u00e7a de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros. De outro lado, a pol\u00edtica econ\u00f4mica de Bolsonaro e de Paulo Guedes serve para concentrar renda, para concentrar a riqueza. Os ricos est\u00e3o cada vez mais ricos. Estamos falando agora de super-ricos, os que concentram renda e riqueza, n\u00e3o pagam impostos neste Pa\u00eds e t\u00eam incentivos fiscais, para ficarem mais ricos, mais poderosos. A cada semana vemos o lucro dos grandes grupos econ\u00f4micos, em detrimento da transfer\u00eancia direta do sal\u00e1rio, o poder aquisitivo de renda e de riqueza ser transferido para os grandes. Portanto, essa profunda desigualdade social tem nome: \u00e9 a pol\u00edtica ultraliberal, neoliberal de Paulo \"Banqueiro\" Guedes e do Governo Bolsonaro.\r\nTemos que enfrentar essas mudan\u00e7as estruturais, defender a soberania nacional, contra as privatiza\u00e7\u00f5es: de \u00e1gua e saneamento; dos Correios; da ELETROBRAS; da BR Distribuidora; de g\u00e1s, de gasoduto, de refinarias. O povo vai pagando a conta. Portanto, \u00e9 decis\u00e3o pol\u00edtica de um governo que entrega o patrim\u00f4nio sem ouvir e respeitar o povo brasileiro, de um governo que aprofunda a desigualdade social e cria o Aux\u00edlio Brasil porque ele pr\u00f3prio est\u00e1 produzindo tantos pobres, tantos exclu\u00eddos, e retira os direitos trabalhistas, e retira os direitos previdenci\u00e1rios, e retira os direitos sociais, com o congelamento dos investimentos na sa\u00fade e na educa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o povo brasileiro diz: \"Basta, Governo Bolsonaro!\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, est\u00e1 na pauta do Senado Federal o Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, constru\u00eddo com o n\u00facleo agr\u00e1rio da bancada do Partido dos Trabalhadores na C\u00e2mara dos Deputados. Queremos que nesta semana ele seja aprovado, pois retrata toda uma pol\u00edtica de fortalecimento da produ\u00e7\u00e3o de alimentos para o povo brasileiro em \u00e9poca de infla\u00e7\u00e3o.\r\nTrata-se de uma pol\u00edtica que prev\u00ea 2.500 reais, sem reembolso, para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos pela agricultura familiar e camponesa; 3.500 reais para as demandas de produ\u00e7\u00e3o ou conserva\u00e7\u00e3o de \u00e1gua na agricultura familiar; 6.000 reais ou, se a unidade familiar for coordenada por mulher, 7.000 reais para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos para o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos  PAA; e at\u00e9 10.000 reais de financiamento subsidiado para o fomento, o fortalecimento, em \u00e9poca de pandemia, da produ\u00e7\u00e3o de alimentos saud\u00e1veis para a mesa do povo brasileiro.\r\nEsperamos a mobiliza\u00e7\u00e3o nacional de todas as entidades do campo n\u00e3o s\u00f3 pela aprova\u00e7\u00e3o do Senado mas, depois, pela san\u00e7\u00e3o por Bolsonaro dessa lei, para que ele n\u00e3o fa\u00e7a o que fez no ano passado, quando vetou o PL 735/2020. O PL 823/2021 \u00e9 similar ao PL 735/2020, tendo o objetivo de fomentar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos, fortalecer a agricultura familiar e reduzir a infla\u00e7\u00e3o dos alimentos no supermercado e, principalmente, na mesa do povo brasileiro e nos programas sociais.\r\nEnt\u00e3o, esta semana \u00e9 de mobiliza\u00e7\u00e3o em prol de uma pauta positiva, porque, se esperarmos por Bolsonaro, s\u00f3 teremos mais pandemia, mais genoc\u00eddio humano, mais desemprego, mais sofrimento, mais desigualdade social, mais conflito pol\u00edtico, mais crise pol\u00edtica, porque Bolsonaro, derrotado na delibera\u00e7\u00e3o sobre o voto impresso, busca acelerar suas posi\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias, que negam a democracia.\r\nPor isso, fora, Bolsonaro! Dizemos \"sim\" ao PL 823, para fortalecer a nossa agricultura familiar e camponesa.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, entre a energia f\u00f3ssil, poluente, uma das respons\u00e1veis pelo aquecimento global, e a energia renov\u00e1vel, a energia limpa, queremos apoiar a energia limpa e renov\u00e1vel. Existem grandes complexos hidrel\u00e9tricos, mesmo de energia limpa, renov\u00e1vel. Mas s\u00e3o prefer\u00edveis as experi\u00eancias da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda de pequenos complexos energ\u00e9ticos, para menor impacto social e ambiental. E, entre as energias limpas e renov\u00e1veis, a energia solar e a energia e\u00f3lica t\u00eam um potencial enorme no nosso Pa\u00eds \u2014 temos sol, temos vento. A energia solar \u00e9 uma energia mais democr\u00e1tica, mais descentralizada, que permite aos pequenos investir na sua casa, no seu galp\u00e3o.\r\nQuando se cria uma pol\u00edtica nacional que regulamenta uma resolu\u00e7\u00e3o do Governo da ex-Presidente Dilma, a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 482, de 2012, da ANEEL, uma resolu\u00e7\u00e3o que deu a dimens\u00e3o do apoio, do incentivo, e agora, em grande parte, essa resolu\u00e7\u00e3o se transforma em lei, em regulamento para trazer seguran\u00e7a jur\u00eddica, isso representa uma conquista importante do Parlamento brasileiro.\r\nO Relator Lafayette de Andrada e todos que participaram desse debate constru\u00edram o incentivo e o subs\u00eddio dentro de um tempo. Nesse tempo se consolidar\u00e1 o subs\u00eddio, que ir\u00e1 diminuindo para que o setor caminhe de forma aut\u00f4noma e independente. \u00c9 dessa forma que n\u00f3s comungamos na constru\u00e7\u00e3o e no apoio a esse projeto de lei, que trata da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda tanto dos pequenos empreendimentos de biomassa, hidrel\u00e9tricos, como CGHs, quanto do setor energ\u00e9tico solar, que \u00e9 a grande pot\u00eancia de que o nosso Brasil disp\u00f5e, com sol em abund\u00e2ncia. O nosso Estado de Santa Catarina \u00e9 o pior do Brasil, e, sendo o pior do Brasil, \u00e9 igual ao melhor da Europa, na regi\u00e3o sul de Portugal. Por isso, o Brasil tem muito futuro na energia limpa e renov\u00e1vel e, particularmente, na energia solar.\r\nEsse projeto de lei, com certeza, \u00e9 hoje um avan\u00e7o no sentido de regulamentar e definir para um per\u00edodo incentivos, e depois permitir\u00e1 caminhar de forma aut\u00f4noma esse setor energ\u00e9tico brasileiro.\r\nA bancada do Partido dos Trabalhadores, que participou desse di\u00e1logo e dessa constru\u00e7\u00e3o, com certeza, vota favoravelmente. Uma das dimens\u00f5es desse projeto \u00e9 constituir cooperativas. E essas cooperativas devem incentivar os pequenos a terem a sua pr\u00f3pria energia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Pedro Uczai",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO UCZAI (PT - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nossa bancada tamb\u00e9m vai votar \"n\u00e3o\", porque n\u00f3s temos o entendimento de que os benef\u00edcios e os subs\u00eddios j\u00e1 concedidos e apresentados no relat\u00f3rio d\u00e3o conta desse momento transit\u00f3rio, por um per\u00edodo de 6 anos, dentro da capacidade produtiva em todos os conceitos da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de ampliar benef\u00edcio na energia remota.\r\nN\u00f3s vamos acompanhar o voto \"n\u00e3o\" e, ao mesmo tempo, vamos dizer: \"Energia limpa, energia renov\u00e1vel em pequenos e m\u00e9dios empreendimentos!\" E n\u00f3s gostar\u00edamos que os benef\u00edcios fossem em empreendimentos at\u00e9 menores do que os que constam da proposi\u00e7\u00e3o do Relator. At\u00e9 2 megawatts seria o ideal para apoio a pequenos e democr\u00e1ticos empreendimentos solares no Pa\u00eds.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]