[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O, BRENO DE FIGUEIREDO MONTEIRO, MEDICO, PEDRO WESTPHALEN, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE, VICE-PRESIDENTE, CONSELHO NACIONAL DE SA\u00daDE (CNS)",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o e posse do m\u00e9dico Breno de Figueiredo Monteiro e do orador, respectivamente, para os cargos de Presidente e Vice-Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, subo a esta tribuna com a responsabilidade de salientar a import\u00e2ncia de um segmento da \u00e1rea da sa\u00fade, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade, que teve, nesta semana, empossado o jovem Presidente Breno Monteiro.\r\nA Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade congrega mais de 250 mil entidades ligadas \u00e0 sa\u00fade. E tenho que voltar aqui aos anos 80, mais precisamente ao dia 17 de dezembro de 1988, quando, em Cruz Alta, minha cidade natal, fundava eu, como m\u00e9dico e diretor do Hospital Santa L\u00facia e diretor da Associa\u00e7\u00e3o dos Hospitais do Rio Grande do Sul, o primeiro Sindicato dos Hospitais e Estabelecimentos de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Serrana. Mais quatro se seguiram e formamos, ent\u00e3o, a Federa\u00e7\u00e3o dos Hospitais e Estabelecimentos de Sa\u00fade do Rio Grande do Sul - FEHOSUL, em 9 de mar\u00e7o de 1989.\r\nMovimentos em \u00e2mbito estadual e federal aumentaram, para que tiv\u00e9ssemos uma Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Hospitais, at\u00e9 ent\u00e3o ligada \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio. Em 1994, no Hospital Gl\u00f3ria do Rio de Janeiro, eu era um dos fundadores da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Hospitais. E, esta semana, fui levado a ser Vice-Presidente, mais uma vez, da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade, juntamente com o Dr. Breno Monteiro.\r\nEu n\u00e3o busco o relato destas datas para configurar a import\u00e2ncia de uma caminhada, mas a ess\u00eancia dos nossos servi\u00e7os. Nada ter\u00e1 valido a pena se as vidas que salvamos no passado, fruto desses movimentos, se as vidas que estamos salvando neste momento presente e as que salvaremos no futuro n\u00e3o continuarem sendo atendidas.\r\nNunca estivemos s\u00f3, tivemos o Ubiratan Dellape, de S\u00e3o Paulo, o Jos\u00e9 Francisco Schiavon, do Paran\u00e1, o Cl\u00e1udio Allgayer, do Rio Grande do Sul, homens que dedicaram seu tempo de maneira gratuita para consolidar o sistema confederativo, que hoje traz resultados, e resultados muito grandes. \r\nVejo com alegria o nosso jovem Presidente, Breno Monteiro, conosco, na Vice-Presid\u00eancia, formar segmentos estaduais e vir a este Parlamento, entendendo e compreendendo que os recuos e avan\u00e7os de uma sociedade se d\u00e3o nesta defesa e nessas tribunas.\r\nFico muito feliz de ver a Confedera\u00e7\u00e3o deixar de lado as diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas e de pensamento, que s\u00e3o marcadas aqui diariamente, buscando nessas diferen\u00e7as um aprendizado, para crescermos no bem comum.\r\nPortanto, Presidente, desejo longa vida \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade! Por mais 3 anos estarei na Vice-Presid\u00eancia.\r\nPe\u00e7o que esse fato e este momento fiquem registrados n\u00e3o s\u00f3 nos Anais desta Casa mas tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nSOLIDARIEDADE, EDUARDO VILLAS B\u00d4AS, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, V\u00cdTIMA, OFENSA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Solidariedade ao General de Ex\u00e9rcito Eduardo Villas B\u00f4as. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 55, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 160, de 2017, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 15 anos, das isen\u00e7\u00f5es, dos incentivos e dos benef\u00edcios fiscais ou financeiros-fiscais vinculados ao ICMS e destinados a templos de qualquer culto e a entidades beneficentes de assist\u00eancia social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PP vota \"n\u00e3o\".\r\nEu tamb\u00e9m quero registrar aqui a minha solidariedade ao General Villas B\u00f4as, um homem que teve fundamental import\u00e2ncia na manuten\u00e7\u00e3o da democracia, um homem que fez da sua carreira um instrumento de paz para o Brasil. Ele foi de maneira desumana, de maneira torpe agredido gratuitamente.\r\nO PP encaminha o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Contentamento com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre a eleva\u00e7\u00e3o em 1% dos percentuais de recursos repassados pela Uni\u00e3o ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, meus ilustres colegas Deputados e Deputadas.\r\nHoje tem sido um dia muito importante nesta Casa. Tivemos um avan\u00e7o harm\u00f4nico que come\u00e7ou a ser constru\u00eddo em 2017. Refiro-me \u00e0 PEC n\u00ba 391, de 2017, que aumenta em 1% o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.\r\nA Comiss\u00e3o Especial que eu presidi teve como Relator o Deputado J\u00falio Cesar, um \u00edcone nesta Casa, um conhecedor do tema, que fez seu relat\u00f3rio com um brilhantismo que nos permitiu construir um consenso em busca do bem comum. V\u00ea-se perfeitamente que esta Casa produz e produz muito, e pode conviver como acontece num jardim de flores, com flores de cores e aromas diferentes, mas todas vocacionadas em busca do bem comum.\r\nHoje pela manh\u00e3, com o apoio da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, que fez um extraordin\u00e1rio trabalho t\u00e9cnico, conseguimos aprovar \u00e0 unanimidade a PEC. Contando com a presen\u00e7a de 34 dos 40 membros da Comiss\u00e3o, debatemos a manh\u00e3 inteira, e os posicionamentos foram muito firmes. N\u00f3s precis\u00e1vamos que no debate todas as quest\u00f5es fossem resolvidas e dilu\u00eddas para que esta PEC n\u00e3o voltasse para o Congresso Nacional, o que retardaria muito este que \u00e9 um incremento muito importante.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma constru\u00e7\u00e3o com o Governo, com a CNM, com todos os partidos desta Casa, e esta Comiss\u00e3o pluripartid\u00e1ria fez hist\u00f3ria nesta Casa - mais ainda: em tempo recorde! Conseguimos fazer com que n\u00e3o acontecessem audi\u00eancias p\u00fablicas nos Estados, conseguimos fazer com que n\u00e3o acontecesse mais do que uma \u00fanica audi\u00eancia p\u00fablica. \r\nQuero, portanto, agradecer ao Deputado Pedro Uczai, do Partido dos Trabalhadores, que retirou a emenda. Se a emenda fosse apresentada e votada, a PEC teria que voltar para o Senado Federal.\r\nEsta PEC vai fazer com que os Munic\u00edpios, a partir do ano que vem, recebam 0,25% a mais, ou seja, o fundo passa de 24,5% para 25,5%. No ano que vem, mais de 1 bilh\u00e3o de reais j\u00e1 entrar\u00e3o nas contas dos Munic\u00edpios de todo o Pa\u00eds. Em 2021, haver\u00e1 aumento de mais 0,25% e, em 2023, mais de 5 bilh\u00f5es entrar\u00e3o nas contas dos Munic\u00edpios, onde a vida acontece.\r\nN\u00f3s estamos aqui hoje legislando, mas voltamos para nossas cidades, onde h\u00e1 a necessidade de estradas, de infraestrutura, de log\u00edstica, de sa\u00fade, de educa\u00e7\u00e3o. Os Prefeitos, com poucas condi\u00e7\u00f5es, muitas vezes t\u00eam que sair dos Munic\u00edpios para vir aqui, com o chap\u00e9u na m\u00e3o, pedir uma emenda para um Deputado ou favores a um Minist\u00e9rio, para terem condi\u00e7\u00f5es de atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nNesta data, esta Casa, demonstrando a responsabilidade que tem, aprovou pela manh\u00e3, por unanimidade, a PEC n\u00ba 391, de 2017. Abortamos praticamente meio ano, tempo em que poder\u00edamos ficar fazendo audi\u00eancias p\u00fablicas, politicagem, mas a compreens\u00e3o de todos os Deputados e de todos os partidos fez com que foc\u00e1ssemos realmente a necessidade prim\u00e1ria dos Munic\u00edpios, ou seja, terem ao alcance os recursos para promoverem o bem p\u00fablico.\r\nHoje foi um dia t\u00edpico. Eu, que sou m\u00e9dico e Deputado com quatro mandatos estaduais, saio daqui com o sentimento de dever cumprido, algu\u00e9m \u00fatil, dando uma resposta \u00e0s pessoas que, quando votaram, colocaram nas urnas n\u00e3o o seu voto, mas suas esperan\u00e7as de ser bem representadas por este Congresso.\r\nEu me orgulho do nosso Congresso, da nossa C\u00e2mara Federal, por ter feito o seu trabalho como Casa do Povo, promovendo a possibilidade de nosso Presidente Rodrigo Maia colocar em plen\u00e1rio, j\u00e1 neste primeiro semestre, esta PEC em dois turnos, que dar\u00e1 imediatamente um retorno, a partir de setembro do ano que vem, de 0,25% para cada Munic\u00edpio, que far\u00e1 uso como bem lhe convier, conforme suas necessidades.\r\nSr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade. Pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja transmitido pelo programa A Voz do Brasil, porque este \u00e9 um dia hist\u00f3rico para esta Casa, que demonstrou que com harmonia, mesmo com as diferen\u00e7as, pode produzir bastante, havendo respeito, di\u00e1logo e conversa pela busca do bem comum.\r\nBoa tarde a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de falar nesta noite em que se faz hist\u00f3ria no Pa\u00eds, em que se vai viver um novo momento. Estamos come\u00e7ando um novo tempo, o tempo da esperan\u00e7a para os meus netos, num pa\u00eds que ter\u00e1 estabilidade jur\u00eddica, sim.\r\nComo Secret\u00e1rio de Transportes do Rio Grande do Sul que fui, por muitas vezes fiz este questionamento: \"Ser\u00e1 que ser\u00e3o cumpridas as coisas aqui no Brasil?\". \r\nA partir de hoje, depois deste enfrentamento, dessas tr\u00eas noites, este Parlamento, sob a sua lideran\u00e7a, Sr. Presidente, e com a seguran\u00e7a que os nossos L\u00edderes nos deram - e cito o Deputado Arthur Lira, do meu partido - para votar com a consci\u00eancia de que estamos votando de frente para o Brasil, ao encontro de um novo futuro, eu n\u00e3o posso deixar de reconhecer a participa\u00e7\u00e3o do meu conterr\u00e2neo Onyx Lorenzoni.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Onyx! V.Exa. e o Roberto foram gigantes, junto com os nossos L\u00edderes, que souberam recuar quando tinham que recuar, mas souberam fazer o que tinham que fazer. Estou orgulhoso de estar aqui hoje...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS) - ... sob a sua lideran\u00e7a. V.Exa. muitas vezes injusti\u00e7ado foi, mas nunca perdeu a serenidade e o controle. O timoneiro desta caminhada passa muito por V.Exa.\r\nMuito boa noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, embora n\u00e3o pare\u00e7a, a medicina e a pol\u00edtica t\u00eam muito em comum: a arte de escutar as pessoas, entender seus problemas e, por meio de um diagn\u00f3stico, procurar a solu\u00e7\u00e3o. \r\nNesta noite, este Parlamento est\u00e1 fazendo hist\u00f3ria, ao aprovar esta que \u00e9 uma reforma necess\u00e1ria para resgatar a credibilidade do Pa\u00eds internacionalmente. A partir deste momento, o Brasil d\u00e1 um gigantesco passo em busca da credibilidade internacional, porque se tornar\u00e1 um pa\u00eds vi\u00e1vel. Isso demonstra, na pr\u00e1tica, a import\u00e2ncia deste Parlamento sob a Presid\u00eancia de V.Exa. \r\nQuero cumprimentar o Governo, na pessoa do Deputado Rog\u00e9rio Marinho e do Ministro Onyx Lorenzoni, que souberam conduzir este momento com maestria, em cima do diagn\u00f3stico de um pa\u00eds que marchava celeremente para o abismo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=362&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, GARANTIA, LIVRE-INICIATIVA, LIVRE EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, RELATORIA, GER\u00d4NIMO GOERGEN, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Ger\u00f4nimo Goergen, Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de fazer um registro nesta noite - mais uma noite de avan\u00e7o sob o seu comando -, fruto do trabalho incans\u00e1vel do Deputado Jer\u00f4nimo Goergen, num projeto enviado pelo Governo Bolsonaro. \r\nParab\u00e9ns, Deputado Jer\u00f4nimo, V.Exa. foi um le\u00e3o, foi um her\u00f3i, soube escutar todos, soube filtrar, e hoje est\u00e1 sendo o protagonista de um grande passo para o Pa\u00eds. Estou orgulhoso de ser seu colega e de ver esse trabalho, fruto da sua preocupa\u00e7\u00e3o e do Governo, que enviou para c\u00e1 mais um projeto em prol do crescimento do Pa\u00eds, desburocratizando todo o seu sofrimento, toda a sua ang\u00fastia. Valeu a pena!\r\nN\u00f3s estamos aqui, sim, votando por um pa\u00eds melhor, que, sob o comando deste Parlamento, haver\u00e1 de saber avan\u00e7ar em busca da estabilidade e da tranquilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCAD, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s encaminhamos favoravelmente. \r\nEu quero aqui salientar a import\u00e2ncia deste projeto, Deputado Afonso Hamm, e cumpriment\u00e1-lo pela compreens\u00e3o da necessidade de prote\u00e7\u00e3o das nossas propriedades.\r\nSra. Presidente, na verdade, votamos \"n\u00e3o\" ao adiamento.\r\nQuero dizer que este projeto \u00e9 extremamente merit\u00f3rio, por v\u00e1rias evid\u00eancias e car\u00eancias estaduais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a, principalmente do homem do campo, onde n\u00e3o se tem acesso nem contato com a Brigada Militar, com a Pol\u00edcia Civil, onde se fica isolado em pequenas, m\u00e9dias e grandes propriedades. E n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 perigos de assaltos e roubos. H\u00e1 outros riscos que corre o homem do campo em sua propriedade. Portanto, este projeto tem todo o m\u00e9rito para ser aprovado.\r\nEncaminhamos \"n\u00e3o\" neste item.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SALDANHA MARINHO GLADEMIR AROLDI, PRESIDENTE, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE MUNIC\u00cdPIOS (CNM), COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia pela celebra\u00e7\u00e3o de acordo a favor dos Munic\u00edpios brasileiros. Elogio ao Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, Glademir Aroldi.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar, neste momento, de cumpriment\u00e1-lo, porque acompanhei a trajet\u00f3ria dos compromissos assumidos por V.Exa. com o municipalismo. V.Exa. vem com maestria conduzindo o Col\u00e9gio de L\u00edderes desta Casa, em sintonia com as necessidades da maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nParab\u00e9ns, Presidente, pela solu\u00e7\u00e3o encontrada, que vem ao encontro das necessidades dos Munic\u00edpios, que t\u00eam apoio na CNM, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, em especial no Aroldi, seu Presidente. Quero salientar o nome desse grande homem p\u00fablico tamb\u00e9m, pois ele sabe conversar, sabe dialogar e sabe, fundamentalmente, a import\u00e2ncia deste Parlamento nesses momentos em que as dificuldades aparecem e nos quais \u00e9 preciso conversar, \u00e9 preciso convergir.\r\nSe n\u00e3o fosse a sua firmeza e o compromisso que tem assumido em cada momento dif\u00edcil pelos quais temos passado, esta Casa n\u00e3o teria avan\u00e7ado como avan\u00e7ou no municipalismo.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa.! Parab\u00e9ns a nossa C\u00e2mara Federal e parab\u00e9ns \u00e0 CNM, na pessoa do Aroldi!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria neste momento cumprimentar V.Exa. pela maneira respons\u00e1vel como conduziu esse programa desde o in\u00edcio, em dezembro, quando instalou a Comiss\u00e3o Especial para que pud\u00e9ssemos, ao longo deste ano, discutir a PEC 391, que prev\u00ea 1% do FPM.\r\nQuero registrar a import\u00e2ncia do relat\u00f3rio do Deputado J\u00falio Cesar. Que se registre nos Anais da C\u00e2mara o seu pronunciamento de ontem.\r\nAgrade\u00e7o a todos os Deputados da Comiss\u00e3o, inclusive os da Oposi\u00e7\u00e3o. O Deputado Pedro Uczai retirou emendas para que pud\u00e9ssemos avan\u00e7ar no sentido de chegar a este momento. Sei muito bem das dificuldades que V.Exa. teve em fazer esta vota\u00e7\u00e3o hoje, mas j\u00e1 est\u00e1 realizando-a.\r\nN\u00f3s queremos agradecer a toda Comiss\u00e3o Especial e a todo o Plen\u00e1rio. Queremos agradecer, na pessoa de Glademir Aroldi, \u00e0 CNM - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, que realizou um trabalho excepcional de convencimento e de apresenta\u00e7\u00e3o de dados para que pud\u00e9ssemos hoje estar votando esta PEC 391.\r\nMas quero cumpriment\u00e1-lo, Sr. Presidente, principalmente por...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=378&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-11T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Debate de a\u00e7\u00f5es preventivas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS) - Obrigado, Deputada Carmen Zanotto.\r\nQuero cumpriment\u00e1-la pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos na nossa Comiss\u00e3o Geral. Cumprimento o Deputado Luizinho pelo trabalho muito bom que est\u00e1 fazendo na Comiss\u00e3o Externa em rela\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus. Cumprimento tamb\u00e9m o Ministro Mandetta, que parece ser um homem que prev\u00ea as coisas. Eu lembro que, no come\u00e7o do mandato, V.Exa. esteve na nossa Comiss\u00e3o e nos pediu que fiz\u00e9ssemos uma frente sobre imuniza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s fizemos essa frente, fizemos um grupo de trabalho, que nos levou a logo implementar essa frente de imuniza\u00e7\u00e3o com a presen\u00e7a de todos os agentes nacionais. Acho que vamos contribuir muito para esse processo com esse in\u00edcio de trabalho. Parece que V.Exa. fez uma premoni\u00e7\u00e3o a respeito disso.\r\nV.Exa. veio v\u00e1rias vezes a este Congresso, valorizando esta Casa. Por isso, neste momento, eu fico muito feliz de ver a unanimidade nas coloca\u00e7\u00f5es a seu respeito, a respeito da sua atua\u00e7\u00e3o e, fundamentalmente, a respeito da sua equipe.\r\nCumprimento a Mesa e o nosso Presidente Rodrigo Maia por trazer aqui pessoas conhecidas. Fiz quest\u00e3o de ficar aqui todo esse tempo para escutar sobre o coronav\u00edrus, at\u00e9 porque particularmente tenho um problema pessoal. A minha filha mora na It\u00e1lia, no V\u00eaneto, com os meus dois netos. Ela \u00e9 dentista. Est\u00e1 h\u00e1 30 dias em casa, n\u00e3o est\u00e1 trabalhando. Tenho filho tamb\u00e9m em Portugal. A escola do filho dele hoje foi evacuada, porque uma crian\u00e7a est\u00e1 com coronav\u00edrus.\r\nN\u00f3s vamos passar por isso aqui. Vamos ter que passar por todas essas inst\u00e2ncias. \r\nTodas as falas aqui foram convergentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de tomarmos provid\u00eancias, o que V.Exa. fez sem alarde, respeitando este Parlamento, usando este Parlamento, que vai ajud\u00e1-lo, sim, neste momento. Temos muito a fazer e estamos fazendo. O fato de ficar aqui a tarde inteira, dedicando o seu tempo para escutar, para falar, para informar \u00e0 imprensa e a todos n\u00f3s \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. Todos somos formadores de opini\u00e3o e todos vamos aos Estados.\r\nO Deputado Luizinho est\u00e1 fazendo um trabalho extraordin\u00e1rio \u00e0 frente da Comiss\u00e3o, em sintonia com o Minist\u00e9rio. \u00c9 o que n\u00f3s estamos fazendo tamb\u00e9m, Deputada Carmen Zanotto. V.Exa. \u00e9 incans\u00e1vel nessa luta em defesa do financiamento da sa\u00fade, para termos verbas extras.\r\nMinistro, lembro que temos aquele projeto que iniciamos no ano passado, oriundo de v\u00e1rias m\u00e3os: Deputado Brito, Deputado Perondi, Deputado Ruy Carneiro, Deputado Hiran. O Deputado Luizinho \u00e9 o Relator do projeto, que contou com a aprova\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio. O parecer do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o est\u00e1 o.k. O projeto est\u00e1 a\u00ed para ser utilizado. A rede instalada de hospitais est\u00e1 pronta para fazer parte desse processo, no momento em que a intera\u00e7\u00e3o for necess\u00e1ria.\r\nO projeto est\u00e1 a\u00ed. \u00c9 dinheiro extra, fora do teto, para o pagamento de d\u00edvidas. N\u00e3o \u00e9 um projeto que inventamos. N\u00f3s o copiamos de um projeto que foi feito nesta Casa para que universidades p\u00fablicas e privadas tivessem os seus pagamentos de d\u00e9bito feitos em servi\u00e7o, em 90%. \u00c9 o mesmo projeto. J\u00e1 passou nas Comiss\u00f5es\r\nEnt\u00e3o, esta Casa - o Deputado Luizinho j\u00e1 fez isto de maneira muito pertinente - tem que aproveitar este momento para utilizar esse instrumento, que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\r\nMinistro Mandetta, com certeza, isso \u00e9 fruto da confian\u00e7a na sua atua\u00e7\u00e3o como Parlamentar e como Ministro, respeitando esta Casa, vindo at\u00e9 aqui pedir ajuda. Agora o senhor vai ter essa ajuda. Portanto, estamos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.\r\nL\u00e1 na It\u00e1lia, onde minha filha mora - ela \u00e9 dentista e est\u00e1 h\u00e1 30 dias em casa com os dois filhos -, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de extremo contingenciamento mesmo. Eles n\u00e3o podem sair de casa. Ela deixou de trabalhar. Ontem \u00e0 noite, houve uma reuni\u00e3o de empres\u00e1rios e decidiram que v\u00e3o fechar Treviso por 15 dias. Ela mora na regi\u00e3o de Treviso, a 40 quil\u00f4metros de Veneza. Com duas crian\u00e7as em casa, ela est\u00e1 completamente parada. \r\nAcho que isso mostra que pode haver uma parada violenta, e a It\u00e1lia n\u00e3o se preparou para isso. A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 realmente muito preocupante. Estou muito preocupado, mas estou muito confiante, at\u00e9 pelas informa\u00e7\u00f5es que tive hoje aqui. At\u00e9 por essa quest\u00e3o pessoal, fiz quest\u00e3o de escutar todos os convidados, para transmitir a eles a tranquilidade que precisam ter neste momento.  \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, APOIO POL\u00cdTICO, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, PRODUTO DE HIGIENE PESSOAL, COMBATE, EPIDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Linhas do parecer oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, sobre a proibi\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00f5es de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia e ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, pelas a\u00e7\u00f5es adotadas para enfrentamento da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sem problema, com toda a celeridade de que o momento precisa, e as evid\u00eancias todas s\u00e3o no sentido de aprova\u00e7\u00e3o dessa medida extrema, at\u00e9 porque...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Gente, vamos abrir espa\u00e7o no meio do plen\u00e1rio. A assessoria n\u00e3o pode ficar no meio do plen\u00e1rio, isso est\u00e1 proibido, \u00e9 s\u00f3 Deputado. \u00c9 um metro de dist\u00e2ncia entre cada um. J\u00e1 come\u00e7ou a desorganizar de novo. S\u00f3 fica no meio quem \u00e9 Deputado. Existem as pontas ali para a assessoria se posicionar neste momento.\r\nO SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS) - Presidente, a nossa conduta de relatar foi simplesmente referendar o que foi definido na Comiss\u00e3o. Tudo que vier a ajudar e n\u00e3o complicar, neste momento, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia acatar, at\u00e9 porque n\u00f3s vamos ter que extremar as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o contra essa patologia.\r\nQuero cumprimentar V.Exa. pela maneira como est\u00e1 conduzindo esse processo. \r\nO Ministro Mandetta tamb\u00e9m, de maneira muito clara, est\u00e1 transformando em a\u00e7\u00f5es todas as informa\u00e7\u00f5es que possui e tem uma interlocu\u00e7\u00e3o com este Parlamento muito grande. Tudo o que for feito para simplificar nossas a\u00e7\u00f5es aqui e permitir que aprovemos essas medidas ser\u00e1 acatado, sem d\u00favida nenhuma, at\u00e9 porque houve consenso neste sentido. Nosso relat\u00f3rio tem tr\u00eas, quatro linhas, e n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema. Portanto, acata-se, sim, toda medida que for agregar. A finalidade desse projeto \u00e9 fazer com que nossa produ\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ser estimulada, atenda \u00e0s necessidades do nosso cidad\u00e3o, pois o mundo inteiro est\u00e1 fazendo isso. \r\nA It\u00e1lia hoje n\u00e3o tem equipamentos. A Uni\u00e3o Europeia parou de exportar. A China resolveu suas quest\u00f5es porque fez investimento em massa na preven\u00e7\u00e3o e no confinamento. Tenho um filho que mora na It\u00e1lia, um filho que mora em Portugal, e est\u00e3o todos confinados, h\u00e1 2 meses. H\u00e1 relatos de m\u00e9dicos que est\u00e3o escolhendo as pessoas que v\u00e3o morrer ou n\u00e3o. N\u00f3s temos uma produ\u00e7\u00e3o interna que ainda n\u00e3o supre nossas necessidades. Nossa rede instalada de hospitais precisa e vai ser usada pelo Minist\u00e9rio. \r\nEu acho que essas medidas s\u00e3o importantes, tanto isso ocorre que tenho um projeto e n\u00e3o fa\u00e7o quest\u00e3o que ele seja aprovado agora porque atrapalharia em vez de ajudar. O momento \u00e9 de seguir as a\u00e7\u00f5es que o Ministro Mandetta est\u00e1 pedindo que sejam adotadas. \u00c9 quest\u00e3o de responsabilidade nossa. O que puder ser feito de maneira objetiva para ajudar o Governo, que est\u00e1 trabalhando de maneira adequada, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio, vamos acatar, sem d\u00favida nenhuma. \r\nO meu relat\u00f3rio tem seis linhas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-17T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, PRODUTO DE HIGIENE PESSOAL, COMBATE, EPIDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, relativo \u00e0  proibi\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00f5es de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu acho que posso ler o substitutivo, que contempla j\u00e1 v\u00e1rias das manifesta\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es feitas aqui. \r\nArt 1\u00ba Fica proibida a exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia do Coronav\u00edrus no Brasil, enquanto perdurar a Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de import\u00e2ncia nacional em decorr\u00eancia da Infec\u00e7\u00e3o Humana pelo novo Coronav\u00edrus (2019-nCoV).\r\nPar\u00e1grafo Primeiro. Sem preju\u00edzo da inclus\u00e3o de outros produtos por ato do Poder Executivo, s\u00e3o proibidas as exporta\u00e7\u00f5es, nos termos do caput deste artigo, dos seguintes produtos: \r\nI - equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual de uso na \u00e1rea de sa\u00fade, tais como luva l\u00e1tex, luva nitr\u00edlica, avental imperme\u00e1vel, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, gorro, m\u00e1scaras cir\u00fargicas e protetor facial;\r\nII - ventilador pulmonar mec\u00e2nico e circuitos;\r\nIII - camas hospitalares;\r\nIV - monitores multipar\u00e2metro.\r\nPar\u00e1grafo Segundo. Ato do Poder Executivo poder\u00e1 excluir a proibi\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00e3o de produtos, desde que por raz\u00e3o fundamentada, e sem preju\u00edzo do atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nArt. 2\u00ba Esta lei entra em vigor a partir da publica\u00e7\u00e3o.\r\nA\u00ed contempla todo mundo.\r\nO SR. HILDO ROCHA (Bloco/MDB - MA) - Agora ficou bom. \r\nO SR. PAULO GANIME (NOVO - RJ) - Eu acho que faltou indicar quem tem autoridade para definir os itens que n\u00e3o est\u00e3o na lista. \r\nO SR. ENRICO MISASI (PV - SP) - \u00c9 o Executivo. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Est\u00e1 encerrada a discuss\u00e3o. \r\nOrienta\u00e7\u00e3o de bancada.\r\nTodos votam \"sim\"?(Pausa.)\r\nA SRA. JANDIRA FEGHALI (PCdoB - RJ) - S\u00f3 uma pergunta. Est\u00e1 especificada a quest\u00e3o...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - V.Exa. deu o parecer por todas as Comiss\u00f5es quanto ao substitutivo?(Pausa.)\r\nA SRA. PERP\u00c9TUA ALMEIDA (PCdoB - AC) - Est\u00e1 especificado o ventilador mec\u00e2nico a\u00ed?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O substitutivo \u00e9 pela segunda Comiss\u00e3o, a Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os e pela constitucionalidade?\r\nO SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS) - O parecer \u00e9 na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os?\r\nO SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS) - Exatamente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - E pela constitucionalidade e boa t\u00e9cnica legislativa?\r\nO SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS) - Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, manifesto parecer pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Por favor, mantenham dist\u00e2ncia uns dos outros! O pessoal gosta de ficar a\u00ed, e vai juntando todo o mundo no meio.\r\nO SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS) - \u00c9 com substitutivo. O.k.?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F3%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 805/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), GEST\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pelo funcionamento virtual da C\u00e2mara dos Deputados e pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos legislativos de combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Agradecimento a Parlamentares e entidades da \u00e1rea de sa\u00fade pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 805, de 2020, sobre a suspens\u00e3o por 120 dias, a partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020, da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7os no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumpriment\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e fazer um agradecimento especial pelo fato de conseguir colocar a C\u00e2mara em funcionamento. Tamb\u00e9m agrade\u00e7o a todos os membros da Comiss\u00e3o Externa de combate ao coronav\u00edrus, ao Deputado Dr. Luizinho, que \u00e9 o seu Presidente, \u00e0 Deputada Carmen Zanotto, a todos os Deputados presentes, ao coautor do projeto, o Deputado Jorge Solla, a compreens\u00e3o deste Parlamento e de suas Lideran\u00e7as pela aprova\u00e7\u00e3o e melhorias deste projeto que visa justamente tranquilizar os trabalhadores da sa\u00fade na ponta. Certamente, n\u00e3o teremos \u00f4nibus para que os pacientes cheguem aos hospitais, as cirurgias eletivas v\u00e3o diminuir, mas ser\u00e3o feitas sim, e isso d\u00e1 seguran\u00e7a e estabilidade para que neste momento nacional possamos enfrentar essa crise com muita dignidade e tranquilidade, mas fundamentalmente garantindo empregos na ponta, garantindo seguran\u00e7a e qualidade para os pequenos, m\u00e9dios e grandes hospitais. S\u00e3o mais de 1.500 estabelecimentos de sa\u00fade no Pa\u00eds.\r\nEu quero agradecer ao CONASS, ao CONASEMS, \u00e0s federa\u00e7\u00f5es representativas, \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o das Santas Casas, ao CNS, \u00e0 FBH, e tamb\u00e9m \u00e0 ANAHP, porque todas participaram efetivamente da constru\u00e7\u00e3o desse projeto, especialmente ao Deputado Dr. Luizinho, que soube conversar, dialogar. E \u00e9 dessa maneira que vamos construir, todos vocacionados ao bem comum. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Eu fico muito feliz de ter neste projeto um instrumento para dar condi\u00e7\u00f5es ao trabalho que est\u00e1 sendo feito de maneira excelente pelo Ministro Mandetta em prol da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, PRODUTO DE HIGIENE PESSOAL, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - \"O Projeto de lei disp\u00f5e sobre a proibi\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00f5es de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus no Brasil. \r\nAutor: Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr. e Deputada Carmen Zanotto.\r\nRelator: Pedro Westphalen.\r\nRelat\u00f3rio.\r\nTrata-se de emenda substitutiva do Senado ao projeto de lei aprovado com o objetivo de proibir as exporta\u00e7\u00f5es de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus no Brasil, enquanto perdurarem a Emerg\u00eancia de Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional em Decorr\u00eancia de Quest\u00e3o Humana pelo Novo Coronav\u00edrus (2019-nCoV).\r\nA emenda substitutiva aprovada, conforme o texto da Senadora Eliziane Gama, prop\u00f4s as seguintes altera\u00e7\u00f5es no texto aprovado nesta Casa: incorporou o texto do projeto de lei a diploma normativo vigente, Lei n\u00ba 13.979, de 2020, que trata das medidas para enfrentamento da emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus, respons\u00e1vel pelo surto de 2019. \r\nAd\u00e9qua tamb\u00e9m a terminologia empregada na proposi\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o atual da enfermidade do COVID pela OMS e alterou a express\u00e3o \"emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica para import\u00e2ncia nacional\" para a express\u00e3o constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, \"emerg\u00eancia em sa\u00fade de import\u00e2ncia internacional\", de igual provis\u00e3o de rescis\u00e3o parcial de importa\u00e7\u00e3o desses produtos em vez de apenas a proibi\u00e7\u00e3o, bem como ampliou o escopo das medidas para proibi\u00e7\u00e3o e rescis\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m para medicamentos e insumos biol\u00f3gicos.\r\nA mat\u00e9ria foi distribu\u00edda \u00e0s Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia e de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, para an\u00e1lise de m\u00e9rito, e \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e Cidadania para exame da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa. \r\nFoi aprovado requerimento de urg\u00eancia, estando a mat\u00e9ria pronta para aprecia\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio.\r\nVoto do Relator.\r\nEntendemos oportunas e merit\u00f3rias essas altera\u00e7\u00f5es aprovadas e apresentadas na emenda substitutiva. Dessa forma, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto na forma do substitutivo do Senado.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, conforme o substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nDa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de toda a mat\u00e9ria.\"\r\n\u00c9 isso, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado pela oportunidade e parab\u00e9ns pelo trabalho, Presidente.\r\nO PP vota contra as emendas. Embora sejam emendas importantes, queremos dar celeridade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o deste projeto muito merit\u00f3rio para um segmento que vem sofrendo muito. N\u00f3s temos que pensar tamb\u00e9m no per\u00edodo p\u00f3s-coronav\u00edrus. Hoje n\u00f3s temos 2.100 entidades filantr\u00f3picas no Brasil inteiro. E 986 Munic\u00edpios no Brasil s\u00f3 contam com hospitais filantr\u00f3picos. Temos mais de 180 mil m\u00e9dicos trabalhando nessas institui\u00e7\u00f5es e mais de 4 milh\u00f5es de colaboradores. \u00c9 um segmento que tem, al\u00e9m deste projeto, outros projetos igualmente importantes que precisam ser aprovados. Vamos aprovar este sem as emendas, embora elas sejam merit\u00f3rias, porque n\u00f3s temos que ter celeridade ao processo neste momento. \r\nO Congresso tem votado importantes leis que est\u00e3o ajudando neste momento, mas \u00e9 importante votarmos hoje este projeto sem as emendas, para que esse dinheiro chegue ao seu destino com celeridade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (Bloco/PP - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O setor das Santas Casas e hospitais filantr\u00f3picos vem h\u00e1 muito tempo com d\u00e9ficit hist\u00f3rico. H\u00e1 20 anos ele est\u00e1 trabalhando no vermelho. Chegou-se a uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vamos ter que olhar e controlar no per\u00edodo ap\u00f3s o coronav\u00edrus tamb\u00e9m. Mas, emergencialmente, esse projeto feito pelo Senador Jos\u00e9 Serra \u00e9 extremamente merit\u00f3rio.\r\nO Deputado Baleia Rossi tem muito bom senso em fazer com que o relat\u00f3rio seja aprovado sem as emendas neste momento. Isso \u00e9 fundamental.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\" ao projeto. Os progressistas orientam \"sim\" ao projeto.\r\nEsse segmento exige sensibilidade por parte do Governo. J\u00e1 precisamos come\u00e7ar a pensar no p\u00f3s-coronav\u00edrus. Temos que fazer, primeiro, ajuste da tabela do SUS, de forma a pagar duas vezes e meia mais, para que n\u00e3o haja esse d\u00e9ficit anual de 9 bilh\u00f5es de reais. Pagam-se para o setor 15 bilh\u00f5es de reais ao ano e se gastam, na realidade, 24 bilh\u00f5es de reais - financia-se 60% do custo. Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel!\r\nEnt\u00e3o, este projeto veio em boa hora, neste momento, mas ele \u00e9 emergencial. N\u00f3s precisar\u00edamos de mais 9 bilh\u00f5es de reais agora para o custeio imediato desses hospitais e precisar\u00edamos fazer com que esse d\u00e9ficit, que chegou a esse ponto por essa n\u00e3o corre\u00e7\u00e3o da tabela durante 20 anos, fosse corrigido imediatamente, para que, no ano de 2021, n\u00e3o haja de novo o ac\u00famulo de d\u00e9ficit em todo o setor privado, filantr\u00f3pico ou n\u00e3o, deste Pa\u00eds. \r\nNeste momento em que estamos enfrentando essa pandemia, a situa\u00e7\u00e3o de 986 Munic\u00edpios s\u00f3 terem, praticamente, um hospital filantr\u00f3pico, do qual dependem, \u00e9 realmente preocupante. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 emergencial. O projeto vem em boa hora.\r\nN\u00e3o podemos fazer qualquer tipo de obstru\u00e7\u00e3o, embora sejam merit\u00f3rias as emendas. N\u00f3s queremos que o projeto seja aprovado hoje, sem d\u00favida nenhuma, para que haja um alento. Ele n\u00e3o resolve, mas ajuda.\r\nTemos que tratar tamb\u00e9m da d\u00edvida banc\u00e1ria oriunda desse d\u00e9ficit de 20 anos. S\u00e3o 21 bilh\u00f5es de reais, 11 bilh\u00f5es de reais com os bancos privados e p\u00fablicos, valor que tamb\u00e9m tem que ser assumido pelo Governo Federal.\r\nOutra coisa que atrapalha o setor hospitalar \u00e9 que os juros praticados no Governo, que faz programas para emprestar dinheiro aos hospitais, s\u00e3o de 10% ao ano - eles eram de 20% e passaram para 10%. Isso tem que ser revisto, tem que ser reorientado, porque o setor privado oferece juros de 4%, 5%. Por que outros setores t\u00eam, sim, uma aten\u00e7\u00e3o e esse setor t\u00e3o combalido, t\u00e3o necessitado n\u00e3o tem, neste momento, uma aten\u00e7\u00e3o especial voltada n\u00e3o s\u00f3 para o enfrentamento do coronav\u00edrus, mas para depois? Se n\u00f3s n\u00e3o fizermos a\u00e7\u00f5es de curto, m\u00e9dio e longo prazo, o sistema vai colapsar durante a pandemia ou ap\u00f3s a pandemia. N\u00e3o temos a menor d\u00favida disso.\r\nPortanto, nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\" ao projeto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, INSUMO, BENS, CONTRA\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SERVI\u00c7OS, LOG\u00cdSTICA, TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O E COMUNICA\u00c7\u00c3O (TIC), COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, TREINAMENTO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, DIRETRIZES, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 156, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (PP - RS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas.\r\nEu pediria ao Presidente autoriza\u00e7\u00e3o para ir direto ao voto.(Pausa.)\r\nMuito bem, passo a fazer a leitura o voto.\r\n\"II. Voto do Relator.\r\nII.1. Da admissibilidade.\r\nII.1.1. Do atendimento aos pressupostos constitucionais.\r\nA Medida Provis\u00f3ria em an\u00e1lise atende aos requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nOs requisitos da urg\u00eancia e da relev\u00e2ncia foram claramente atendidos, tendo em vista a necessidade, p\u00fablica e not\u00f3ria, de aquisi\u00e7\u00e3o de doses de vacina para viabilizar a vacina\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. A imuniza\u00e7\u00e3o de parcela significativa dos brasileiros pode interromper a circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e diminuir, sensivelmente, o n\u00famero de \u00f3bitos di\u00e1rios pela COVID-19. Quanto mais r\u00e1pida for essa vacina\u00e7\u00e3o, mais r\u00e1pido protegeremos a sa\u00fade e a vida de todos. Diante dos impactos nefastos na sa\u00fade, na economia e em todos os aspectos sociais causados pela pandemia, todas as estrat\u00e9gias e ferramentas dispon\u00edveis e que possam ser utilizados de forma eficiente contra o SARS-COV-2 tornam-se de alta relev\u00e2ncia.\r\nDessa forma, entendo que os requisitos constitucionais para a edi\u00e7\u00e3o de Medidas Provis\u00f3rias foram atendidos.\r\nII.1.2. Da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a Medida Provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o.\r\nObservamos, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria tratada na Medida Provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola qualquer princ\u00edpio geral do Direito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na Medida Provis\u00f3ria. O texto est\u00e1 de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto \u00e0s emendas apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria, nas quais n\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios relacionados a inconstitucionalidade, injuridicidade ou t\u00e9cnica legislativa.\r\nII.1.3. Da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nA Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, estabelece em seu art. 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba, que 'o exame de compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Medidas Provis\u00f3rias abrange a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento das normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, a lei do plano plurianual, a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e a lei or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o.' A norma ainda determina, no art. 8\u00ba que 'o Plen\u00e1rio de cada uma das Casas do Congresso Nacional decidir\u00e1, em aprecia\u00e7\u00e3o preliminar, o atendimento ou n\u00e3o [...] de sua inadequa\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria, antes do exame de m\u00e9rito [...]'.\r\nA Medida Provis\u00f3ria deve ser verificada quanto a poss\u00edveis conflitos com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, a Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF, no tocante aos seguintes pontos: exist\u00eancia de estimativa de impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro para 'cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento da despesa' (art. 16); instru\u00e7\u00e3o com estimativa e demonstra\u00e7\u00e3o da origem dos recursos para custeio de despesa considerada 'obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado' (art. 17, \u00a7 1\u00ba); 'comprova\u00e7\u00e3o de que a despesa criada ou aumentada n\u00e3o afetar\u00e1 as metas de resultados fiscais' (art. 17, \u00a7 2\u00ba) e exist\u00eancia de prorroga\u00e7\u00e3o de 'despesa criada por prazo determinado', a qual 'considera-se aumento de despesa' (art. 17, \u00a7 7\u00ba).\r\n\u00c0 luz do Plano Plurianual - PPA 2020-2023 (Lei n\u00ba 13.971, de 2019), a an\u00e1lise diz respeito \u00e0 compatibilidade da despesa prevista pela MP com os programas governamentais e seus objetivos. \r\nNo que se refere \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias para 2021 (Lei n\u00ba 14.116, de 2020 - LDO 2021), a an\u00e1lise sobre a compatibilidade e a adequa\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria usualmente se concentra sobre os seguintes aspectos: aumento de gastos com pessoal e encargos sociais acompanhados de premissas e metodologia de c\u00e1lculo utilizadas e demonstrativo do impacto da despesa (art. 109); estimativa dos efeitos do aumento da despesa e indica\u00e7\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o (art. 125 e 126); incompatibilidade de proposi\u00e7\u00e3o que 'aumente despesa em mat\u00e9ria de iniciativa privativa' ou 'altere gastos com pessoal' (art.130).\r\nII.1.3.1. Da medida provis\u00f3ria.\r\nCabe destacar que, nos termos do art. 19, da Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2002, a Consultoria de Or\u00e7amento do Senado Federal emitiu a Nota T\u00e9cnica n\u00ba 06, de 2021, por meio da qual se posicionou no sentido de que 'a MP em an\u00e1lise n\u00e3o tem repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa da Uni\u00e3o e, portanto, n\u00e3o conflita com as normas que regem o direito financeiro/or\u00e7ament\u00e1rio, em especial Lei de Responsabilidade Fiscal, a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o'.\r\nII.1.3.2. Das emendas.\r\nConv\u00e9m observar que medida provis\u00f3ria \u00e9 instrumento de iniciativa privativa do Presidente da Rep\u00fablica. Portanto, a amplia\u00e7\u00e3o do escopo por emendas, seja visando a institui\u00e7\u00e3o de responsabilidades para a Uni\u00e3o ou compensa\u00e7\u00f5es financeiras a serem prestadas pela Uni\u00e3o, bem como remodelando/ampliando sistemas para ampliar o volume de dados a serem registrados e disponibilizados nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o, seja isentando tributos para aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas e de insumos destinados \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, implicam aumento de despesa ou ren\u00fancia de receita e, para acolhimento, exigem estimativa do impacto e medidas de compensa\u00e7\u00e3o, como prev\u00ea o art. 16 da Lei de Responsabilidade Fiscal e os arts. 125 e 126 da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias para 2021.\r\nAs emendas a seguir relacionadas implicam aumento de despesa ou ren\u00fancia de receita e n\u00e3o atendem \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente, caracterizando incompatibilidade das proposi\u00e7\u00f5es.\r\nA Medida Provis\u00f3ria recebeu 156 emendas. Salvo as emendas a seguir relacionadas - que prop\u00f5em ren\u00fancias de receitas, criam ou majoram despesas -, as demais t\u00e3o somente regulam aspectos administrativos afetos ao processo de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os destinados \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, ou tratam da obriga\u00e7\u00e3o do SUS de obter a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Portanto, n\u00e3o apresentam nova obriga\u00e7\u00e3o para a Uni\u00e3o.\r\nRela\u00e7\u00e3o de Emendas com Impacto na Receita ou Despesa da Uni\u00e3o.\r\nEmenda n\u00ba 11. Inclui dispositivo dispondo que os recursos federais para as aquisi\u00e7\u00f5es de que trata o art. 1\u00ba ser\u00e3o aplicados em acr\u00e9scimo ao m\u00ednimo obrigat\u00f3rio previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal para a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.\"\r\nPosso ler apenas o n\u00famero das emendas rejeitadas, Presidente, ou fa\u00e7o a leitura na \u00edntegra?(Pausa.)\r\nEmenda n\u00ba 11.\r\n\"Implica despesa adicional: os recursos federais para as aquisi\u00e7\u00f5es de vacinas e produtos de sa\u00fade para combate \u00e0 COVID-19 ser\u00e3o aplicados em acr\u00e9scimo ao m\u00ednimo constitucional para A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade. Trata-se de mat\u00e9ria hoje prevista em norma constitucional (art. 110 da EC 95/2016) e regulada pela Lei Complementar n\u00ba 141, de 2012.\r\nEmenda n\u00ba 46. Inclui dispositivo dispondo sobre isen\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o e impostos (COFINS, PIS/PASEP, II e IPI) a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas e de insumos destinados \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, inclusive antes do registro sanit\u00e1rio ou da autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso emergencial, durante o ano-calend\u00e1rio de 2021.\r\nRedu\u00e7\u00e3o de receita: isenta de contribui\u00e7\u00e3o e impostos (COFINS, PIS/PASEP, II e IPI) a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas e de insumos destinados \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19.\r\nEmenda n\u00ba 57. Inclui dispositivo (art. 13-A) para prever compensa\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o a Estados, Distrito Federal ou Munic\u00edpios at\u00e9 o limite global...\"\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Pedro Westphalen, V.Exa. poderia apenas dizer quais foram rejeitadas e quais foram acatadas.\r\nO SR. PEDRO WESTPHALEN (PP - RS) - Eu havia lhe pedido permiss\u00e3o, mas V.Exa. n\u00e3o ouviu .\r\nAs emendas com impacto financeiro s\u00e3o: Emendas n\u00bas 11, 46, 57, 76, 90, 114, 129, 131, 135, 140 e 147.\r\n\"II.1.3.3 - Conclus\u00e3o\r\nDiante das raz\u00f5es expostas, nosso voto \u00e9 no sentido de que:\r\nI - a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, n\u00e3o tem repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa da Uni\u00e3o, n\u00e3o havendo implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira;\r\nII - as Emendas de n\u00bas 11, 46, 57, 76, 90, 114, 129, 131, 135, 140 e 147 n\u00e3o atendem \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, sendo consideradas incompat\u00edveis e inadequadas or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente; e\r\nIII - as demais emendas n\u00e3o t\u00eam repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa da Uni\u00e3o, n\u00e3o havendo implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira.\r\nII.2 - Do m\u00e9rito\r\nQuanto ao m\u00e9rito, consideramos a mat\u00e9ria conveniente, oportuna e de alta relev\u00e2ncia p\u00fablica, uma vez que tem o claro objetivo de ampliar o acesso do Brasil \u00e0s vacinas desenvolvidas para imuniza\u00e7\u00e3o contra o v\u00edrus SARS-COV-2, al\u00e9m de conferir a necess\u00e1ria observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da legalidade, ao criar um regime jur\u00eddico especial para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos e outros produtos e servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19. Importante refor\u00e7ar que essa doen\u00e7a j\u00e1 \u00e9 respons\u00e1vel por uma das maiores crises globais que a humanidade j\u00e1 enfrentou, que causou cerca de 2,4 milh\u00f5es de \u00f3bitos e mais de 108 milh\u00f5es de casos notificados no mundo, n\u00fameros que aumentam bastante a cada dia que passa. O tamanho da crise econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria e os impactos sociais gerados ainda n\u00e3o \u00e9 totalmente conhecido, existindo as mais diversas estimativas, que se mostram infundadas \u00e0 medida que o v\u00edrus continua sua propaga\u00e7\u00e3o.\r\nAl\u00e9m da exist\u00eancia de novas ondas de infec\u00e7\u00e3o ao redor do mundo, o surgimento de variantes relacionadas com muta\u00e7\u00f5es no v\u00edrus, que t\u00eam alterado a virul\u00eancia e o poder infectante do pat\u00f3geno, demonstra a necessidade de uma imuniza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de toda a popula\u00e7\u00e3o mundial, de prefer\u00eancia. O acesso ao maior n\u00famero de doses, em n\u00edvel suficiente para atingir toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, torna-se, assim, essencial para salvaguarda da sa\u00fade e da vida do nosso povo.\r\nA ideia principal da presente medida provis\u00f3ria \u00e9 a de remover obst\u00e1culos existentes para que o poder p\u00fablico possa comprar as vacinas de diferentes fornecedores ao redor do mundo, por pre\u00e7os diferenciados e sem realizar procedimentos licitat\u00f3rios, com a devida previs\u00e3o legal. Sem a cria\u00e7\u00e3o de um regime jur\u00eddico diferenciado, em virtude da emerg\u00eancia mundial ocasionada pela pandemia, os gestores p\u00fablicos poderiam sofrer responsabiliza\u00e7\u00e3o por poss\u00edveis atos ilegais, al\u00e9m de danos ao Er\u00e1rio. Nesse sentido, a norma em comento traz a necess\u00e1ria legalidade para a atua\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos na implementa\u00e7\u00e3o de um plano de vacina\u00e7\u00e3o que apresente resolutividade, sem a dispensa da necess\u00e1ria seguran\u00e7a para produtos sujeitos \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.\r\nDessa forma, considero que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, mostra-se altamente merit\u00f3ria para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida humana, raz\u00e3o que recomenda sua aprova\u00e7\u00e3o por esta Casa.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s 156 (cento e cinquenta e seis) emendas apresentadas, entendemos que algumas delas se revelam bastante merit\u00f3rias para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade humana e melhoria do processo de vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, raz\u00e3o que recomenda seu acolhimento de m\u00e9rito, parcial ou integralmente.\r\nNesse sentido, considero que as emendas que prop\u00f5em a supress\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o do profissional de sa\u00fade em alertar os pacientes sobre a aus\u00eancia de registro sanit\u00e1rio definitivo das vacinas que ser\u00e3o administradas \u00e0s pessoas s\u00e3o merit\u00f3rias por impedir que tal alerta sirva, na verdade, como um desest\u00edmulo \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o, frustrando a tentativa do poder p\u00fablico em ampliar ao m\u00e1ximo a cobertura vacinal.\r\nDo mesmo modo, entendo que todas as que sugerem a delimita\u00e7\u00e3o legal de prazo para a manifesta\u00e7\u00e3o da ANVISA sobre os pedidos de autoriza\u00e7\u00e3o tratados na MP e que ampliam o rol de autoridades sanit\u00e1rias estrangeiras aptas a fundamentar o pedido no Brasil merecem ser acolhidas. Com efeito, determinar a ado\u00e7\u00e3o de atos administrativos aos agentes, sem que o prazo fique devidamente especificado, n\u00e3o se revela o melhor caminho para garantir uma atua\u00e7\u00e3o tempestiva e c\u00e9lere da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o que seria ainda mais nefasto em um contexto de pandemia. \r\nO reconhecimento de um maior n\u00famero de autoridades sanit\u00e1rias estrangeiras que, ao autorizarem o uso de produtos \u00fateis no combate \u00e0 COVID-19, podem servir de fundamento para a solicita\u00e7\u00e3o de igual provid\u00eancia pela ANVISA, no Brasil, tamb\u00e9m pode ampliar as op\u00e7\u00f5es de produtos e tornar poss\u00edvel a aquisi\u00e7\u00e3o de doses de imunizantes em quantidades suficientes para a imuniza\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nConsidero, ainda, que a permiss\u00e3o para que os servi\u00e7os privados de sa\u00fade possam participar do processo de vacina\u00e7\u00e3o constitui uma medida h\u00e1bil a ampliar o poder de administra\u00e7\u00e3o das doses, no intuito de ampliar a velocidade da imuniza\u00e7\u00e3o. \r\nVale lembrar a import\u00e2ncia dos servi\u00e7os privados na complementa\u00e7\u00e3o da garantia do direito \u00e0 sa\u00fade de todos, na atua\u00e7\u00e3o como parceira do SUS, algo que merece men\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o haja impedimento de sua participa\u00e7\u00e3o em um momento crucial para o combate a uma pandemia que j\u00e1 ceifou a vida de milh\u00f5es de pessoas. Para tanto, inclu\u00edmos a colabora\u00e7\u00e3o do setor com o Estado e o atendimento aos preceitos do Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, da ANVISA, dos gestores locais e da lei.\r\nFinalmente, considero merit\u00f3rias as emendas que prop\u00f5em o reconhecimento dos estudos cl\u00ednicos de fase III realizados em qualquer Na\u00e7\u00e3o do mundo. A exig\u00eancia de que essa fase necessariamente deveria ocorrer no Brasil para que os interessados pudessem pleitear a autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial poderia ser considerada desproporcional e arbitr\u00e1ria, at\u00e9 porque muitos produtos farmac\u00eauticos registrados no Brasil realizaram seus testes cl\u00ednicos de fase III em outros pa\u00edses, sem qualquer fase feita no territ\u00f3rio nacional, n\u00e3o sendo essa uma exig\u00eancia feita para a concess\u00e3o do seu registro sanit\u00e1rio.\r\nAnte o exposto, acolho o m\u00e9rito, parcial ou integralmente, das Emendas de n\u00bas 2, 3, 4, 8, 13, 14, 15, 17, 19, 22, 23, 24, 25, 42, 45, 44, 47, 48, 58, 59, 60, 61, 65, 66, 68, 70, 71, 73, 77, 78, 80, 82, 83, 84, 85, 86, 88, 89, 91, 93, 95, 96, 97, 100, 101, 102, 104, 106, 107, 109, 111, 117, 122, 123, 124, 126, 128, 130, 132, 133, 134, 136, 137, 138, 139, 142, 144, 145, 146, 149, 150, 153 e 154, na forma do Projeto de Lei de Convers\u00e3o em anexo, e a rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas apresentadas.\r\nII.3 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista;\r\nc) pela repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa da Uni\u00e3o, n\u00e3o havendo implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, e, quanto \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista:\r\nc.1) pelo n\u00e3o atendimento da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, devendo ser consideradas incompat\u00edveis e inadequadas or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente, das emendas de n\u00bas 11; 46; 57; 76; 90; 114; 129; 131; 135; 140 e 147; e\r\nc.2) pela n\u00e3o repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa da Uni\u00e3o, n\u00e3o havendo implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira, das demais emendas.\r\nd) no m\u00e9rito:\r\nd.1) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, e das emendas n\u00bas 2, 3, 4, 8, 13, 14, 17, 19, 22, 23, 24, 25, 42, 45, 44, 47, 48, 58, 59, 60, 61, 65, 66, 68, 70, 71, 73, 77, 78, 80, 82, 83, 84, 85, 86, 88, 89, 91, 93, 95, 96, 97, 100, 101, 102, 104, 106, 107, 109, 111, 117, 122, 123, 124, 126, 128, 130, 132, 133, 134, 136, 137, 138, 139, 142, 144, 145, 146, 149, 150, 153 e 154, acolhidas parcial ou integralmente, na forma do Projeto de Lei de Convers\u00e3o em anexo; e\r\nd.2) pela rejei\u00e7\u00e3o das demais Emendas apresentadas.\"\r\nEra este o parecer, Sr. Presidente.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO PEDRO WESTPHALEN.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O, SETOR PRIVADO, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 14, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (PP - RS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, passo \u00e0 leitura do parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 14 emendas de Plen\u00e1rio.\r\nRessalte-se que as Emendas n\u00bas 1 e 2 n\u00e3o obtiveram o apoiamento regimental previsto no art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestaremos sobre elas neste parecer.\r\nA Emenda n\u00ba 3 trata de grupos priorit\u00e1rios para vacina\u00e7\u00e3o. A Emenda n\u00ba 4 sugere que a autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial e a de importa\u00e7\u00e3o ocorram para atendimento exclusivo do SUS. A Emenda n\u00ba 5 sugere que a autoriza\u00e7\u00e3o para a rede privada vacinar ocorra somente ap\u00f3s a imuniza\u00e7\u00e3o de 80% da popula\u00e7\u00e3o, sendo que a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, com o uso emergencial autorizado, somente seria plaus\u00edvel para doa\u00e7\u00e3o ao SUS. A Emenda n\u00ba 6 faz essa mesma autoriza\u00e7\u00e3o, mas seria somente ap\u00f3s total cumprimento da meta de vacina\u00e7\u00e3o pelo SUS. J\u00e1 a Emenda n\u00ba 7 trata de condi\u00e7\u00f5es para aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas de direito privado.\r\nA Emenda n\u00ba 8 suprime o art. 14, que autoriza os servi\u00e7os privados a vacinarem. A Emenda n\u00ba 9 busca a fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os m\u00e1ximos ao consumidor, definidos pela C\u00e2mara de Regula\u00e7\u00e3o do Mercado de Medicamentos, para a comercializa\u00e7\u00e3o das vacinas contra a COVID-19. No que tange \u00e0 Emenda n\u00ba 10, ela trata de autoriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os privados na vacina\u00e7\u00e3o, mas somente ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o dos grupos priorit\u00e1rios. A Emenda n\u00ba 11 trata de cl\u00e1usulas excepcionais, em especial a assun\u00e7\u00e3o de riscos da responsabiliza\u00e7\u00e3o civil pela Uni\u00e3o. A Emenda n\u00ba 12 altera a reda\u00e7\u00e3o para prever a emiss\u00e3o de parecer da ANVISA sobre os pedidos de que trata o art. 17 do PLV. A Emenda n\u00ba 13 trata do prazo de 48 horas para o Minist\u00e9rio de Sa\u00fade dar publicidade aos dados da pessoa que vacinou. A Emenda n\u00ba 14 sugere a divulga\u00e7\u00e3o do CPF dos vacinados.\r\nII - Voto do Relator.\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com os L\u00edderes partid\u00e1rios e todos os Deputados que participaram das discuss\u00f5es e debates das emendas e outras sugest\u00f5es apresentadas ao Plen\u00e1rio, entendemos que a Emenda n\u00ba 12 merece ter seu m\u00e9rito acolhido, por apresentar melhoria na reda\u00e7\u00e3o do PLV. Al\u00e9m dessa proposta, algumas sugest\u00f5es feitas na fase da discuss\u00e3o merecem ser acolhidas por aprimorar o sistema de imuniza\u00e7\u00e3o contra a COVID-19, como a participa\u00e7\u00e3o dos demais entes federados, Munic\u00edpios e Estados, em atua\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria \u00e0 Uni\u00e3o.\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa, pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental, exceto a Emenda n\u00ba 11, que se mostra inadequada do ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, na forma da Subemenda Substitutiva Global ao PLV em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas de Plen\u00e1rio com apoio regimental.\"\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMULA\u00c7\u00c3O, PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, ACORDO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, VACINA\u00c7\u00c3O, SETOR PRIVADO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 14, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (PP - RS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, com a constru\u00e7\u00e3o de Plen\u00e1rio, de todos os Deputados, com o Governo, n\u00f3s conseguimos um consenso, e eu vou pedir para suprimir o art. 14 definitivamente.\r\nN\u00f3s temos que fazer o Estado ser competente nesse tempo com a constru\u00e7\u00e3o de muito di\u00e1logo aqui. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o a retirada do art. 14 na sua integralidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, MARCO ANT\u00d4NIO MACIEL, EX-SENADOR, PERNAMBUCO.\r\nELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4384/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, DESOBRIGA\u00c7\u00c3O, PRESTADOR DE SERVI\u00c7O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), INCLUS\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL DE SA\u00daDE, CUMPRIMENTO, META, CONTRATO, MARA GABRILLI, SENADORA, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Parlamentar em homenagem p\u00f3stuma ao ex-Senador Marco Maciel. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, do Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.061, de 2020, com vista \u00e0 extens\u00e3o, \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade, da suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, estabelecida na Lei n\u00ba 13.992, de 2020. Expectativa quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado Presidente Peternelli.\r\nQuero me associar \u00e0s palavras de homenagem a esse grande pol\u00edtico Marco Maciel, que deixou sua marca indel\u00e9vel de compet\u00eancia e devo\u00e7\u00e3o ao Pa\u00eds. N\u00e3o poderia deixar de me associar \u00e0s palavras do orador que me antecedeu aqui. \r\nMas venho, neste momento, \u00e0 tribuna para celebrar a aprova\u00e7\u00e3o do regime de urg\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, que veio do Senado pelas m\u00e3os da Senadora Mara Gabrilli, na continuidade de um projeto que constru\u00edmos no ano passado. \r\nNo come\u00e7o da pandemia, quando vimos que hospitais, cl\u00ednicas, laborat\u00f3rios e APAEs sofreriam muito financeiramente, apresentamos o Projeto de Lei n\u00ba 805, de 2020, que fazia com que o SUS pagasse integralmente o contratualizado com hospitais, cl\u00ednicas, laborat\u00f3rios e ambulat\u00f3rios. Numa grande constru\u00e7\u00e3o nesta Casa - a C\u00e2mara tem colaborado muito, nesta pandemia, com o povo brasileiro em momentos de dificuldade -, n\u00f3s, em 30 dias, aprovamos, aqui e no Senado, o projeto, que j\u00e1 estava or\u00e7amentado no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. E o Governo Bolsonaro sancionou a lei que estabilizou o Sistema \u00danico de Sa\u00fade nacionalmente. Os hospitais n\u00e3o desempregaram, mantiveram seus rendimentos, embora n\u00e3o estivessem cumprindo as metas.\r\nDepois prorrogamos as medidas com a Lei n\u00ba 14.061, de 2020, e esse projeto foi at\u00e9 o final do ano, fazendo com que houvesse o pagamento integral para os hospitais, mantendo empregos, mantendo atendimento, sem falhar no atendimento \u00e0 COVID, mostrando a essencialidade do SUS naquele momento. \r\nAgora, num grande acordo feito com a Senadora Mara Gabrilli, veio do Senado o Projeto de Lei n\u00ba 4.384, para o qual, aqui na C\u00e2mara, hoje, se aprovou a urg\u00eancia. E esperamos que seja aprovado o texto, porque \u00e9 uma unanimidade.\r\nQueria s\u00f3 celebrar e agradecer, Presidente, a oportunidade deste momento e agradecer aos meus pares a aprova\u00e7\u00e3o por unanimidade da urg\u00eancia, para que votemos, amanh\u00e3 ou depois de amanh\u00e3, o texto final. \r\nMuito obrigado. Boa noite a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4384/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, DESOBRIGA\u00c7\u00c3O, PRESTADOR DE SERVI\u00c7O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), INCLUS\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL DE SA\u00daDE, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.992, de 2020, para extens\u00e3o, \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade, a suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas, contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (PP - RS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, Sras. e Srs. Deputados.\r\nEsta \u00e9 uma tarde da mais alta import\u00e2ncia, em que vamos concretizar aqui a necessidade da continuidade de um trabalho que estabilizou o sistema de sa\u00fade nacional.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, altera a Lei n\u00ba 14.061, de 23 de setembro de 2020, para estender \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade a suspens\u00e3o da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), estabelecida na Lei n\u00ba 13.992, de 22 de abril de 2020, prorrogar seu prazo e determinar prazos diferenciados de suspens\u00e3o para as entidades que especifica. A autora \u00e9 a Senadora Mara Gabrilli, e o Relator \u00e9 este Deputado.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, de autoria da Senadora Mara Gabrilli, tem o objetivo de incluir as organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade na suspens\u00e3o da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), conforme estabelecido pela Lei n\u00ba 13.992, de 22 de abril de 2020\", de minha autoria com o Deputado Jorge Solla.\r\n\"Para os casos de prorroga\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas, s\u00e3o inclu\u00eddas as prestadoras de servi\u00e7o de sa\u00fade, de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (art. 1\u00ba).\r\nO art. 2\u00ba prev\u00ea que a prorroga\u00e7\u00e3o se daria at\u00e9 31 de dezembro de 2020.\r\nAs organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade ficam autorizadas a renegociar as metas e os prazos dos contratos de gest\u00e3o especificados no inciso I do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 9.637, de 15 de maio de 1998, restando garantido o recebimento dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios e das libera\u00e7\u00f5es financeiras programadas no cronograma de desembolso previsto no contrato de gest\u00e3o (art. 3\u00ba).\r\nO projeto tamb\u00e9m prev\u00ea a suspens\u00e3o das metas \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado sem fins lucrativos que prestam atendimento \u00e0 pessoa com defici\u00eancia simultaneamente nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e de sa\u00fade, credenciadas ao SUS, durante a suspens\u00e3o das atividades escolares presenciais (art. 3\u00ba, \u00a71\u00ba).\r\nPor fim, a suspens\u00e3o tamb\u00e9m se estende \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado sem fins lucrativos que prestam atendimento \u00e0 pessoa idosa, \u00e0 crian\u00e7a ou ao adolescente, por meio de credenciamento junto ao SUS (art. 3\u00ba, \u00a7 2\u00ba). \r\nA proposi\u00e7\u00e3o foi distribu\u00edda para a aprecia\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es de Seguridade Social e Fam\u00edlia (CSSF), para a an\u00e1lise do m\u00e9rito, e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (CCJC), para o exame da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa. \r\nFoi apresentado o Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 748, de 2021, o qual foi aprovado em 15/6/2021, estando a mat\u00e9ria pronta para aprecia\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio.\r\nN\u00e3o foram apresentadas emendas ao PL 4.384/20.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nA proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 merit\u00f3ria e faz jus \u00e0 an\u00e1lise de urg\u00eancia, haja vista que a pandemia do novo coronav\u00edrus atingiu todo o sistema de sa\u00fade e provocou uma calamitosa situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a todas as entidades. Algumas tiveram redu\u00e7\u00e3o na realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos, outras atingiram metas diversas \u00e0s esperadas, representando impacto negativo na estabilidade financeira das institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os de sa\u00fade.\r\nA Lei n\u00ba 13.992, de 22 de abril de 2020, primeira legisla\u00e7\u00e3o sobre a suspens\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas, previa o per\u00edodo de 120 dias a partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020, incluindo prestadores vinculados a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e pessoas jur\u00eddicas de direito privado, com ou sem fins lucrativos, contratados pelo SUS.\r\nHouve a necessidade de prorroga\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o. A Lei n\u00ba 14.061, de 23 de setembro de 2020, prorrogou a suspens\u00e3o para at\u00e9 30 de setembro de 2020. Al\u00e9m disso, a lei previu que o pagamento dos procedimentos financiados pelo Fundo de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas e Compensa\u00e7\u00e3o (FAEC) deveria ser efetuado pela produ\u00e7\u00e3o aprovada pelos gestores estaduais, distrital e municipais de sa\u00fade, nos termos da vig\u00eancia da Lei n\u00ba 13.992, de 22 de abril de 2020.\r\nConsiderando-se que a pandemia n\u00e3o chegou a termo, nova prorroga\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o das metas se fez necess\u00e1ria. \r\nDiante dessa realidade, a Lei n\u00ba 14.123, de 10 de mar\u00e7o de 2021\", Deputado Antonio Brito, aqui presente, \"entrou em vig\u00eancia para prorrogar a suspens\u00e3o para at\u00e9 31 de dezembro de 2020. \r\nPor\u00e9m, a pandemia perdura no ano de 2021, e as medidas adotadas at\u00e9 o momento n\u00e3o ser\u00e3o suficientes para minorar os impactos negativos no setor de sa\u00fade, tendo em vista que n\u00e3o est\u00e3o v\u00e1lidas as legisla\u00e7\u00f5es anteriores.\r\nConsiderando-se que n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de t\u00e9rmino da pandemia, as institui\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado de sa\u00fade permanecem desassistidas e podem sofrer grave colapso financeiro se n\u00e3o aprovarmos tal prorroga\u00e7\u00e3o. Por isso, \u00e9 de extrema relev\u00e2ncia que fa\u00e7amos nova altera\u00e7\u00e3o legislativa a fim de prorrogar para at\u00e9 o fim do ano corrente a suspens\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), devendo a ementa ser alterada.\r\nNossa sugest\u00e3o \u00e9 a de que a prorroga\u00e7\u00e3o se d\u00ea at\u00e9 o dia 31 de dezembro de 2021, a contar de 1\u00ba de janeiro de 2021, para que n\u00e3o haja lacuna temporal na aplica\u00e7\u00e3o da lei.\r\nSobre os repasses a serem realizados, consideramos justo manter o pagamento dos procedimentos financiados pelo Fundo de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas e Compensa\u00e7\u00e3o (FAEC) conforme a produ\u00e7\u00e3o aprovada pelos gestores estaduais, distrital e municipais de sa\u00fade, nos mesmos termos estabelecidos pela Lei n\u00ba 14.061, de 23 de setembro de 2020.\r\nSer\u00e1 acatada neste parecer a inclus\u00e3o das Organiza\u00e7\u00f5es Sociais de Sa\u00fade para que tamb\u00e9m sejam acolhidas na legisla\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 suspens\u00e3o de metas. Por\u00e9m, havia considera\u00e7\u00e3o quanto a quais das metas poderiam ser suspensas para as OSS. Contudo, sob an\u00e1lise jur\u00eddica, definiu-se que, para as OSS, seriam suspensas as metas quantitativas relativas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.\r\nPor fim, em se tratando das entidades que fazem jus \u00e0 suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas, consideramos que, ao propor que as prestadoras de servi\u00e7o de sa\u00fade, credenciadas ao SUS e \u00e0s Organiza\u00e7\u00f5es Sociais de Sa\u00fade, sejam amparadas, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio fazer quaisquer especifica\u00e7\u00f5es, o que nos levou a suprimir os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 3\u00ba do projeto de lei.\r\nNosso voto, portanto, \u00e9:\r\nPela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, nos termos do substitutivo que ora apresento; e\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania, pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, e do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nSubstitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020:\r\nAltera a Lei n\u00ba 13.992, de 22 de abril de 2020, para prorrogar a suspens\u00e3o da obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Esta lei altera a Lei n\u00ba 13.992, de 22 de abril de 2020, prorrogando para at\u00e9 31 de dezembro de 2021 a suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\nArt. 2\u00ba A Lei n\u00ba 13.992, de 22 de abril de 2020, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 1\u00ba Esta lei prorroga para at\u00e9 31 de dezembro de 2021, a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021, a suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Incluem-se nos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade referidos no caput deste artigo pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e pessoas jur\u00eddicas de direito privado, com ou sem fins lucrativos.\r\nArt. 2\u00ba O pagamento dos procedimentos financiados pelo Fundo de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas e Compensa\u00e7\u00e3o (FAEC) deve ser efetuado conforme produ\u00e7\u00e3o aprovada pelos gestores estaduais, distrital e municipais de sa\u00fade, nos mesmos termos estabelecidos antes da vig\u00eancia da Lei n\u00ba 13.992, de 22 de abril de 2020.\r\nArt. 3\u00ba Fica suspensa a obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o de metas quantitativas relativas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o das organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade.\r\nArt. 3\u00ba Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o oficial.\"\r\nSr. Presidente, eu queria fazer um agradecimento ao nosso L\u00edder Ricardo Barros, ao Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o e a V.Exa., mas tamb\u00e9m, na origem deste processo, ao Deputado Jorge Solla, coautor da Lei n\u00ba 13.992. \r\nChancelaram essa lei o Deputado General Peternelli, a Deputada Jandira Feghali - foram coautores -, a Deputada Dra. Soraya Manato, Deputado Alexandre Padilha, Deputado Rodrigo Coelho, Deputado Dr. Zacharias Calil, Deputado Jorge Solla, Deputada Carla Dickson, Deputada Carmen Zanotto, Deputada Leandre.\r\nQuanto ao Projeto de Lei n\u00ba 850, de 2021, tamb\u00e9m agrade\u00e7o ao Deputado Santini, ao Deputado Coronel Armando, \u00e0 Deputada Soraya.\r\nQuero agradecer ao Deputado Brito, quanto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.809, de 2020, ao Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr., ao Deputado Luizinho, do Rio de Janeiro, e \u00e0 Deputada Carmen Zanotto a inclus\u00e3o, at\u00e9 dezembro, desse projeto, dessa lei.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Senadora Mara Gabrilli, ao Senador Jos\u00e9 Serra, bem como ao Governo, que foi sens\u00edvel \u00e0s nossas coloca\u00e7\u00f5es.\r\nEu fa\u00e7o um agradecimento \u00e0 Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Especializada \u00e0 Sa\u00fade - SAES, na pessoa da Dra. Cleusa Bernardo, e \u00e0 Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, na pessoa da Sra. \u00c9rica.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, PL 4384/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, DESOBRIGA\u00c7\u00c3O, PRESTADOR DE SERVI\u00c7O, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS),  ORGANIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL DE SA\u00daDE, INCLUS\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), LABORAT\u00d3RIO, HOSPITAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Westphalen",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre as entidades inclu\u00eddas no texto do Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.992, de 2020, para extens\u00e3o, \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade, a suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas, contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO WESTPHALEN (PP - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 para esclarecer, Deputado, que esse projeto contempla as APAEs, laborat\u00f3rios, cl\u00ednicas e hospitais, n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 hospitais. Toda a assist\u00eancia social e pessoal est\u00e1 contemplada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]