[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00cdCERO ROM\u00c3O BATISTA, PADRE, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do Padre C\u00edcero Rom\u00e3o Batista, ao ensejo do transcurso do seu 175\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o licen\u00e7a aos meus colegas para destoar um pouco da discuss\u00e3o e registrar os 175 anos do nascimento de C\u00edcero Rom\u00e3o Batista, popularmente conhecido pelo povo nordestino como Padre C\u00edcero Rom\u00e3o Batista, um homem continuamente lembrado por sua religiosidade, mas cuja figura hist\u00f3rica e lideran\u00e7a pol\u00edtica se destaca ainda mais naquela regi\u00e3o.\r\nEu, que sou de Juazeiro do Norte, da regi\u00e3o do Cariri, juntamente com o colega Nivaldo Albuquerque, que \u00e9 alagoano, testemunhamos anualmente os milhares de romeiros que visitam nossa cidade para fazer homenagens.\r\nEu gostaria de dizer que o Padre C\u00edcero \u00e9, ainda hoje, uma refer\u00eancia pol\u00edtica de lideran\u00e7a, mas, acima de tudo, de pessoa caridosa, que acolheu os humildes e sempre esteve de bra\u00e7os abertos a eles. Padre C\u00edcero continua vivo e inspirando os nossos cora\u00e7\u00f5es!\r\nGostaria que este pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DOS DIREITOS DA PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA,  INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Sensibiliza\u00e7\u00e3o para o Autismo. Relev\u00e2ncia da Lei n\u00ba 12.674, de 2002, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista. Import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o social dos autistas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO PEDRO AUGUSTO BEZERRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho registrar que aconteceu na manh\u00e3 de hoje, 2 abril de 2019, a Sess\u00e3o Solene em homenagem ao dia mundial de conscientiza\u00e7\u00e3o do autismo, a qual tive a oportunidade de integrar a Mesa, nessa importante iniciativa de conscientiza\u00e7\u00e3o.\r\nO dia 2 de abril foi escolhido pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas como o Dia Mundial de Sensibiliza\u00e7\u00e3o para o Autismo, ocasi\u00e3o para nos conscientizarmos dos problemas enfrentados por esses segmentos da popula\u00e7\u00e3o e ainda para repensarmos posturas e preconceitos e firmarmos o prop\u00f3sito de contribuir para minimizar os sofrimentos de muitos. Entendo que n\u00e3o apenas nesta data, mas todo este m\u00eas deve ser encarado como uma oportunidade para levar informa\u00e7\u00f5es \u00e0 sociedade.\r\nCerca de 70 milh\u00f5es de pessoas de todas as classes sociais e etnias s\u00e3o afetadas pelo autismo em todo o mundo. No Brasil, estima-se a exist\u00eancia de mais de 2 milh\u00f5es de pessoas autistas. No ano de 2012 foi institu\u00edda uma legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria que prev\u00ea benef\u00edcios aos portadores do espectro autista, a Lei n\u00ba 12.764. A Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista reconhece a necessidade de aten\u00e7\u00e3o especial a essa parcela da popula\u00e7\u00e3o, como o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, incluindo diagn\u00f3stico precoce, o atendimento multiprofissional, o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao ensino profissionalizante e ao mercado de trabalho.\r\nPor\u00e9m, nenhuma norma ser\u00e1 suficiente se n\u00e3o mudarmos a concep\u00e7\u00e3o que muitos t\u00eam do autismo. O entendimento de que a pessoa autista vive em seu mundo pr\u00f3prio, sem condi\u00e7\u00f5es de interagir com o pr\u00f3ximo e distante da realidade que o cerca, que n\u00e3o sabe comunicar seus sentimentos e que \u00e9 incapaz de manifestar afeto \u00e9 consubstanciado pelas nossas pr\u00f3prias limita\u00e7\u00f5es, que nos impedem de buscar neles a fonte prim\u00e1ria dos v\u00ednculos afetivos, a comunica\u00e7\u00e3o. \r\nReconhecer o talento de pessoas do espectro do autismo, em vez de focar em seus pontos fracos, \u00e9 essencial para a cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade verdadeiramente inclusiva. Agora \u00e9 o momento de dar acesso e mais oportunidades de trabalho ao autista. Nesta legislatura seguirei empenhado em garantir os direitos deles no Brasil. Progressos j\u00e1 foram feitos nos \u00faltimos anos, mas os desafios e as barreiras ainda permanecem para as pessoas com autismo e seus entes queridos.\r\nAssim, nesse dia especial, diante do n\u00famero de pessoas que o Transtorno do Espectro Autista atinge e pelas dificuldades em lidar com o mesmo, quero parabenizar todos aqueles que se colocam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das lutas do autismo, que auxiliam a ultrapassar as diversas dificuldades que impedem a intera\u00e7\u00e3o com os autistas, e que dedicam seus esfor\u00e7os para proporcionar uma vida mais digna a eles e seus familiares, tornando o nosso Pa\u00eds mais humano e melhor. Disponho meu esfor\u00e7o para diminuirmos o preconceito e aumentarmos a informa\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o sobre o tema.\r\n\tObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DA NATA\u00c7\u00c3O, ESPORTE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Transcurso do Dia da Nata\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO PEDRO AUGUSTO BEZERRA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho registrar que ontem, dia 8 de abril, comemora-se o Dia da Nata\u00e7\u00e3o, o qual deve ser devidamente celebrado e lembrado no intuito de disseminar e apoiar uma modalidade esportiva t\u00e3o importante.\r\nO dia 8 de abril foi escolhido, no Brasil, como o Dia da Nata\u00e7\u00e3o para ajudar a promover um dos esportes considerados mais completos para o desenvolvimento f\u00edsico humano, sendo uma atividade com muitos benef\u00edcios para a sa\u00fade.\r\nUma das pr\u00e1ticas de atividade f\u00edsica mais completa que o homem desenvolveu, e evoluiu desde a antiguidade, ontem foi comemorada pelos praticantes e admiradores da nata\u00e7\u00e3o com muita empolga\u00e7\u00e3o e vitalidade.\r\nA nata\u00e7\u00e3o trabalha quase todos os m\u00fasculos do corpo e pode desenvolver no praticante a sua for\u00e7a em termos gerais, aptid\u00e3o cardiovascular e resist\u00eancia respirat\u00f3ria. \u00c9 uma das modalidades esportivas mais praticadas no Brasil.\r\n\u00c9 v\u00e1lido lembrar que a nata\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade que pode ser continuada durante toda a vida, desde os primeiros meses de vida at\u00e9 a velhice.\r\n\tObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 9382/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 9.382, de 2017, sobre o exerc\u00edcio profissional e condi\u00e7\u00f5es de trabalho do tradutor, do guia-int\u00e9rprete e do int\u00e9rprete de Libras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu gostaria de orientar favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia do projeto de lei que moderniza a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de tradutor, guia-int\u00e9rprete e int\u00e9rprete para a comunidade surda do Brasil. \u00c9 de extrema relev\u00e2ncia essa discuss\u00e3o e n\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar diante disso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1945), HOMENAGEM,",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Transcurso do 74\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PTB.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Prefeitos, Vereadores e meus colegas de partido, no dia 15 de maio de 1945 nascia o Partido Trabalhista Brasileiro. Depois de 74 anos, \u00e9 com muita honra que participamos desta sess\u00e3o solene em que homenageamos um partido fundamental para a constru\u00e7\u00e3o e a perman\u00eancia da ideologia trabalhista no Pa\u00eds. \r\nO percurso do PTB est\u00e1 enla\u00e7ado com a hist\u00f3ria da democracia no Brasil. Em 1945, quando os partidos pol\u00edticos se estruturavam num momento importante, tanto da hist\u00f3ria nacional quanto da mundial, nosso partido surgiu para defender as mudan\u00e7as sociais que tinham transformado o Brasil nos anos anteriores, as principais delas relativas \u00e0 defesa do trabalhador. \r\nNaquele momento, nosso fundador soube identificar as aspira\u00e7\u00f5es de um povo que ansiava pela democracia; de uma sociedade ainda marcada pelos resqu\u00edcios da escravid\u00e3o; de uma Na\u00e7\u00e3o que apenas come\u00e7ava a se urbanizar. Vargas transformou o Brasil com seu programa de reconstru\u00e7\u00e3o nacional, embora tenha sofrido a oposi\u00e7\u00e3o ferrenha dos que resistiam \u00e0s reformas. Persistiu o quanto pode, em nome do povo brasileiro e, principalmente, dos mais necessitados. \r\nO PTB deu continuidade a seus intentos e esteve presente nas principais lutas pelo desenvolvimento deste Pa\u00eds, o nosso Pa\u00eds, o Brasil, sempre guiado pelos interesses dos trabalhadores e buscando melhorar a realidade brasileira. Defendeu sempre a democracia e o povo, empenhando-se em todas as pautas importantes para a sociedade, como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura e tudo o que pudesse melhorar a vida das pessoas. \r\nOs petebistas de hoje orgulham-se desse passado e esfor\u00e7am-se para fazer jus \u00e0 sua grandeza. Desde o in\u00edcio de sua exist\u00eancia, o PTB est\u00e1 ao lado dos trabalhadores, do desenvolvimento nacional e da gera\u00e7\u00e3o de empregos. S\u00e3o esses os objetivos maiores daqueles que engrossam nossas fileiras. Por isso, seguimos na luta pelas melhorias de que o Brasil precisa.\r\nDe um Pa\u00eds eminentemente rural passamos a uma era marcada pela urbaniza\u00e7\u00e3o, pela tecnologia, pela invers\u00e3o demogr\u00e1fica e por outras transforma\u00e7\u00f5es no mundo do trabalho e dos modos de vida. \u00c9 certo que a atual conjuntura demanda mudan\u00e7as, \u00e9 preciso movimentar a economia, \u00e9 preciso gerar mais empregos. E tudo isso dever\u00e1 ser feito preservando ao m\u00e1ximo esses direitos, ao mesmo tempo em que se garante a competitividade das empresas. Resolver essa equa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 um trabalho simples. Os desafios s\u00e3o novos e as solu\u00e7\u00f5es precisam tamb\u00e9m ser inovadoras.\r\nPor isso, o PTB se renova em suas propostas, mas n\u00e3o perde de vista seus objetivos maiores. Seguimos com o prop\u00f3sito de refor\u00e7ar a democracia, de impulsionar o desenvolvimento nacional e de promover os ideais trabalhistas no Brasil. \r\nQuando olhamos para o Brasil de hoje com os olhos de nosso legado trabalhista, chamam aten\u00e7\u00e3o os milh\u00f5es de brasileiros que engrossam a fila de desempregados ou que aceitam subempregos como estrat\u00e9gia de sobreviv\u00eancia. \r\nO prop\u00f3sito da economia \u00e9 criar o bem-estar para a popula\u00e7\u00e3o, o que significa, antes de tudo, dar esperan\u00e7a e futuro para homens e mulheres em idade produtiva. Quem tem emprego e renda tem um norte na vida, sente-se feliz em fazer parte de sua comunidade, acredita em dias melhores, faz planos para sua fam\u00edlia, sonha com o futuro.\r\nAo celebrarmos a hist\u00f3ria do PTB n\u00e3o podemos, portanto, deixar de enfatizar nosso compromisso com o emprego, com a valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho e do trabalhador como uma forma de fazer pol\u00edtica, e que tem como meta criar condi\u00e7\u00f5es para que todos os brasileiros tenham oportunidade de se desenvolver profissionalmente e moralmente. \r\nO Partido Trabalhista Brasileiro chega aos seus 74 anos com um importante papel a cumprir na pol\u00edtica nacional. Reconhecer e enfrentar os desafios atuais da economia e do mundo do trabalho \u00e9 nossa maneira de honrar o legado de Get\u00falio Vargas em favor dos brasileiros. \r\nNeste dia 15 de maio, nossa homenagem a todos os que fizeram parte e que ir\u00e3o construir o futuro do nosso partido. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SEMANA DO ALIMENTO ORG\u00c2NICO (15:2019, JUAZEIRO DO NORTE (CE)), VALORIZA\u00c7\u00c3O, MEIO AMBIENTE, PRODUTO ORG\u00c2NICO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o da 15\u00aa Semana do Alimento Org\u00e2nico, no Munic\u00edpio de Juazeiro, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nCaros colegas, eu gostaria de registar que ser\u00e1 realizada a 15\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Semana do Alimento Org\u00e2nico, em Juazeiro do Norte, interior do Estado do Cear\u00e1, entre os dias 28 e 31 de maio, na pr\u00f3xima semana, com a proposta de valorizar o alimento cultivado sem agrot\u00f3xico e, portanto, voltado para a qualidade de vida, com mais sa\u00fade.\r\nCom muita alegria, convido todos a participarem desse evento que ocorrer\u00e1 numa cidade protagonista na constru\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que defendam o meio ambiente, gerem emprego e renda e tragam melhoria da qualidade de vida da sua popula\u00e7\u00e3o, sobretudo a popula\u00e7\u00e3o rural.\r\nO slogan do evento \u00e9 Qualidade e sa\u00fade do plantio ao prato. \r\nTodos ser\u00e3o muito bem-vindos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RAIMUNDO CORREIA FERREIRA, EMPRESARIO, JUAZEIRO DO NORTE (CE), FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Falecimento do empres\u00e1rio Raimundo Correia Ferreira, do Munic\u00edpio de Juazeiro do Norte, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de pedir licen\u00e7a aos colegas para registrar e lamentar o falecimento do empres\u00e1rio Raimundo Ferreira, fundador da empresa Via\u00e7\u00e3o Bras\u00edlia, um dos grandes empreendedores da Regi\u00e3o do Cariri, homem de vis\u00e3o, \u00e0 frente de seu tempo. Embora fosse natural de V\u00e1rzea Alegre, cidade vizinha a Juazeiro do Norte, ele certamente era juazeirense de cora\u00e7\u00e3o.\r\nSeu Raimundo, como era conhecido, parte em paz, deixando-nos um grande legado e uma hist\u00f3ria bel\u00edssima de vida.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VAQUEJADA DE MISS\u00c3O VELHA (52:2019, REGI\u00c3O METROPOLITANA DO CARIRI (RMC)).",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 52\u00aa Vaquejada de Miss\u00e3o Velha, na regi\u00e3o do Cariri, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ilustres colegas, gostaria de anunciar, com muita alegria, que a partir de amanh\u00e3, dia 5 de julho, at\u00e9 o dia 7 de julho, acontecer\u00e1 a 52\u00aa Vaquejada de Miss\u00e3o Velha, uma das festas que comp\u00f5em o calend\u00e1rio festivo da Regi\u00e3o do Cariri e que \u00e9 um dos pontos altos das comemora\u00e7\u00f5es da cidade. \u00c9 uma festa tradicional, criada em 1967 pelo ex-Prefeito Dantas, que ainda \u00e9 uma refer\u00eancia pol\u00edtica na cidade.\r\nA festa ter\u00e1 seu in\u00edcio, como eu disse, amanh\u00e3, \u00e0s 16 horas, com o tradicional desfile de vaqueiros, que seguir\u00e1 at\u00e9 o Parque de Eventos. Estarei presente na ocasi\u00e3o prestigiando o evento e agradecendo os 3.179 votos que tive no Munic\u00edpio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como nordestino, cearense, do interior do Cear\u00e1, do Cariri, voto \"sim\", pela vaquejada, uma express\u00e3o leg\u00edtima da cultura nordestina e cearense. \r\nN\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUCIANO LOBO, EX-PREFEITO, SANTA QUIT\u00c9RIA (CE), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Falecimento do ex-Prefeito Luciano Lobo, do Munic\u00edpio de Santa Quit\u00e9ria, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres colegas, eu gostaria de registrar e lamentar o falecimento de um ex-Prefeito da cidade de Santa Quit\u00e9ria, no interior cearense.\r\nO engenheiro e ex-Prefeito Luciano Lobo faleceu aos 73 anos, deixando esposa e 3 filhos. Ele teve uma hist\u00f3ria pol\u00edtica muito atuante na sua regi\u00e3o e na sua cidade. Foi Prefeito por 3 vezes e, apesar da idade, era favorito \u00e0 vit\u00f3ria no pleito eleitoral do seu Munic\u00edpio que ocorrer\u00e1 no ano que vem.\r\nLamento muito seu falecimento e quero manifestar a sua fam\u00edlia e a toda a cidade os meus sentimentos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO, CEAR\u00c1, CASAS DA MULHER BRASILEIRA, ASSIST\u00caNCIA JUR\u00cdDICA, MULHER, VIOL\u00caNCIA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, \r\nLEI MARIA DA PENHA,  COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA MULHER, ANIVERS\u00c1RIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o da Casa da Mulher Cearense pelo Governo do Estado do Cear\u00e1, ao ensejo do transcurso do 13\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres colegas, eu venho aqui com muita alegria informar que, no dia em que a Lei Maria da Penha completa 13 anos, o Governo do Estado do Cear\u00e1 anuncia a implanta\u00e7\u00e3o de tr\u00eas espa\u00e7os no interior do Estado, em tr\u00eas regi\u00f5es, em tr\u00eas cidades, para orientar e acolher mulheres v\u00edtimas de agress\u00e3o. A Casa da Mulher Cearense \u00e9 um equipamento do Governo semelhante \u00e0 Casa da Mulher Brasileira e poder\u00e1 oferecer \u00e0s mulheres v\u00edtimas de agress\u00e3o Delegacia da Mulher, Defensoria P\u00fablica, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Juizado Especial. Eu tenho a honra de dizer que a primeira cidade a receber esse equipamento ser\u00e1 a cidade de Juazeiro do Norte, no interior do Cear\u00e1, no Cariri cearense.\r\nQuero aproveitar e parabenizar a Sra. Maria da Penha, que, num momento de grande sofrimento e dor, soube transformar isso, e hoje \u00e9 um espelho de motiva\u00e7\u00e3o para mulheres que se encontram em tal situa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACATUBA (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Transcurso do 150\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpo de Pacatuba, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar hoje os 150 anos de Pacatuba, Munic\u00edpio cearense que comp\u00f5e a Regi\u00e3o Metropolitana de Fortaleza e que me honrou com 629 votos nessa \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, de 2018. \r\nEu n\u00e3o poderia fazer este registro sem mencionar a lideran\u00e7a pol\u00edtica do querido amigo Beto Primo, que tanto trabalhou e me ajudou. Sem o seu empenho, sem os votos de Pacatuba, eu certamente n\u00e3o estaria aqui compondo o quadro da C\u00e2mara dos Deputados nesta Legislatura.\r\nPortanto, Pacatuba, feliz anivers\u00e1rio! Muito sucesso! Sejam muito felizes!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, V\u00c1RZEA ALEGRE (CE), HOMENAGEM, AGRADECIMENTO, ELEITOR, ELEI\u00c7\u00d5ES, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Transcurso do 149\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de V\u00e1rzea Alegre, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Boa tarde, ilustres colegas.\r\nGostaria de, na tarde de hoje, registrar os 149 anos do Munic\u00edpio de V\u00e1rzea Alegre, fundado em 1870. \u00c9 um dos poucos Munic\u00edpios do Cear\u00e1 a manter o mesmo nome desde a funda\u00e7\u00e3o.\r\nEu agrade\u00e7o imensamente ao Munic\u00edpio pelos 304 votos que obtive l\u00e1, que foram igualmente respons\u00e1veis pela minha vinda \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, a qual espero representar trabalhando com compromisso e, acima de tudo, trazendo resultados concretos a esse Munic\u00edpio, que comp\u00f5e o Cariri, no sul do Estado do Cear\u00e1, minha regi\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESABAMENTO, EDIF\u00cdCIO, FORTALEZA (CE).",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Desabamento de edif\u00edcio residencial no Bairro Dion\u00edsio Torres, em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres colegas, na manh\u00e3 de hoje, a popula\u00e7\u00e3o cearense foi surpreendida com a terr\u00edvel not\u00edcia de que um edif\u00edcio residencial em Fortaleza, Capital do nosso Estado, desmoronou no Bairro Dion\u00edsio Torres, entre as ruas Tom\u00e1s Acioli e Tib\u00farcio Cavalcante.\r\nInfelizmente, tivemos a not\u00edcia do falecimento de uma das v\u00edtimas, mas tamb\u00e9m algumas boas not\u00edcias devido \u00e0 efici\u00eancia das equipes de resgate, que conseguiram com sucesso resgatar com vida 8 pessoas do desmoronamento. Se n\u00e3o me engano, foram 8 moradores e um senhor que trabalhava no edif\u00edcio como zelador ou porteiro.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel o que aconteceu. Estamos aqui para mostrar a nossa indigna\u00e7\u00e3o com os respons\u00e1veis por terem deixado isso acontecer e prestar nossa solidariedade \u00e0s v\u00edtimas desse desmoronamento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CASCAVEL (PR),  ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Transcurso do 186\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Cascavel, no Estado do Cear\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar, na data de hoje, o Munic\u00edpio de Cascavel, no meu Estado, o Cear\u00e1. O Munic\u00edpio comp\u00f5e a Regi\u00e3o Metropolitana, fundado em 1833, e hoje completa 186 anos da sua funda\u00e7\u00e3o.\r\nEste Munic\u00edpio me honrou com 1.418 votos, important\u00edssimos na minha elei\u00e7\u00e3o. Obviamente, a ajuda do ex-Prefeito Tino e do atual Prefeito, Thiago Ribeiro, foi fundamental para o sucesso desta campanha. Agrade\u00e7o a todos.\r\nQuero dizer a toda a popula\u00e7\u00e3o de Cascavel que logo mais hoje \u00e0 noite estarei no Munic\u00edpio para parabenizar a todos pelas comemora\u00e7\u00f5es dos 186 anos de funda\u00e7\u00e3o.\r\nUm abra\u00e7o no cora\u00e7\u00e3o de todos!\r\nMuito obrigado, Cascavel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "FESTA POPULAR, REGI\u00c3O METROPOLITANA DO CARIRI (RMC), ROMARIA, DIA DE FINADOS, MESTRE ESPEDITO SELEIRO, ARTISTA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, TV SENADO, JUAZEIRO DO NORTE (CE), DIA NACIONAL DO ROMEIRO, MAURO SAMPAIO, EX-PREFEITO, TURISMO RELIGIOSO, C\u00cdCERO ROM\u00c3O BATISTA, PADRE, MONUMENTO P\u00daBLICO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Romaria de Finados, na regi\u00e3o do Cariri, Estado do Cear\u00e1. Transcurso do 80\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio do mestre Espedito Seleiro, \u00edcone da cultura nordestina. Inaugura\u00e7\u00e3o das transmiss\u00f5es da TV Senado  no Munic\u00edpio de Juazeiro do Norte. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia Nacional do Romeiro, o Dia de Todos os Santos, e do cinquenten\u00e1rio de constru\u00e7\u00e3o da est\u00e1tua do Padre C\u00edcero na Colina do Horto, em Juazeiro do Norte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, ilustres colegas, todos que nos acompanham!\r\nFico muito feliz em dizer que, nesta semana, a regi\u00e3o do Cariri, no interior do Cear\u00e1, mais precisamente no sul do Estado, vive um momento de comemora\u00e7\u00f5es e de respeito aos seus entes queridos.\r\n\u00c9 momento da Romaria de Finados, per\u00edodo de maior movimenta\u00e7\u00e3o nas estradas nordestinas, sobretudo as do interior. Tamb\u00e9m \u00e9 momento de celebra\u00e7\u00e3o, dos 80 anos de vida do Mestre Espedito Seleiro, um \u00edcone da cultura nordestina, cearense, um homem que trabalha com couro, desde a sua inf\u00e2ncia. Aprendeu o of\u00edcio com o seu pai e teve o seu trabalho, demonstrado em desfiles de moda, em escolas de samba, inclusive na fabrica\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis de design mundo afora. \r\nTamb\u00e9m \u00e9 momento de celebra\u00e7\u00e3o porque hoje a TV Senado inaugura suas atividades, em Juazeiro do Norte, a primeira cidade do interior do Brasil a receber o sinal da emissora.\r\nAmanh\u00e3, tamb\u00e9m haver\u00e1 a primeira comemora\u00e7\u00e3o do Dia Nacional do Romeiro, dia 1\u00ba de novembro, tamb\u00e9m conhecido como Dia de Todos os Santos e a comemora\u00e7\u00e3o dos 50 anos da constru\u00e7\u00e3o da est\u00e1tua do Padre C\u00edcero, na Colina do Horto, em Juazeiro do Norte. \r\nFa\u00e7o um registro respeitoso ao saudoso ex-Prefeito e ex-Deputado Federal, o Dr. Mauro Sampaio, por essa contribui\u00e7\u00e3o, que alavancou o turismo religioso, em nossa cidade, colocou Juazeiro e o Cariri, na rota do turismo religioso, o que proporcionou ainda mais desenvolvimento \u00e0 regi\u00e3o. \r\nParab\u00e9ns a todos! Comemoramos todos juntos, amanh\u00e3, no Largo da Matriz, em Juazeiro do Norte, o 1\u00ba Dia Nacional do Romeiro e os 50 anos da constru\u00e7\u00e3o da est\u00e1tua do Padre C\u00edcero, uma justa homenagem ao Juazeiro, ao Padre C\u00edcero e a todos os romeiros nordestinos e brasileiros.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BRINCADEIRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, ESCOLA, CONSEQU\u00caNCIA, LES\u00c3O CORPORAL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Alerta aos pais e educadores sobre as consequ\u00eancias da brincadeira quebra-cr\u00e2nio, promovida no ambiente escolar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (Bloco/PTB - CE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres colegas, eu pe\u00e7o licen\u00e7a para destoar um pouco dos assuntos que est\u00e3o sendo comentados no plen\u00e1rio. H\u00e1 cerca de 2 semanas, as redes sociais, a Internet e os aplicativos de mensagens v\u00eam propagando uma dita brincadeira de extremo mau gosto, muito perigosa e que causou j\u00e1 muitas v\u00edtimas, algumas fatais. A brincadeira \u00e9 chamada de quebra-cr\u00e2nio. Duas pessoas convidam um terceiro amigo e fazem com que ele pule e no ar mesmo o jogam brutalmente ao ch\u00e3o. Ele cai de costas batendo at\u00e9 com a cabe\u00e7a. Isso tem acontecido nas escolas, isso tem acontecido tamb\u00e9m nos lares brasileiros e causado muitas v\u00edtimas.\r\nEntendo que duas pessoas que levam uma terceira pessoa a fazer isso n\u00e3o podem ser chamadas de amigos. Vejo tamb\u00e9m que, devido \u00e0 adolesc\u00eancia, \u00e0 pouca idade, muitos, buscando um sentimento de pertencimento ou mesmo n\u00e3o conseguindo dizer n\u00e3o a um desafio, se submetem a uma situa\u00e7\u00e3o humilhante, a situa\u00e7\u00e3o agravante como essa, que pode ser at\u00e9 mortal. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o perigosa que a Sociedade Brasileira de Neurocirurgia lan\u00e7ou nota tratando das consequ\u00eancias dessa brincadeira e o que ela pode causar. Pode causar les\u00f5es irrevers\u00edveis ao cr\u00e2nio, traumatismo craniano, al\u00e9m de danos \u00e0 coluna vertebral. Como resultado, a v\u00edtima pode ter o seu desempenho cognitivo afetado, fraturar diversas v\u00e9rtebras, ter preju\u00edzo aos movimentos do corpo e, em casos mais graves, ir a \u00f3bito.\r\nEu pe\u00e7o a todos que pensem no Brasil n\u00e3o apenas restringido as discuss\u00f5es no plen\u00e1rio, mas tamb\u00e9m no \u00e2mbito das escolas, no \u00e2mbito dos lares, das ruas. N\u00e3o estou falando aqui para brigar com esses adolescentes, com esses jovens que est\u00e3o propondo esse desafio, que est\u00e3o praticando essa brincadeira de mau gosto, mas sim para conversar. Eu me lembro, num passado n\u00e3o muito distante, da minha juventude. Eu sei como s\u00e3o esses desafios, eu entendo o que s\u00e3o as provoca\u00e7\u00f5es, a maneira de se mostrar aos outros num grupo de amigos ou ent\u00e3o num grupo at\u00e9 rival de colegas de sala de aula, de escolas, mas isso n\u00e3o pode se sobrepor \u00e0 sa\u00fade, isso n\u00e3o pode se sobrepor \u00e0 condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica.\r\nPortanto, nada de derrubar o colega, nada de lev\u00e1-lo ao ch\u00e3o para feri-lo, para agravar o seu quadro de sa\u00fade e at\u00e9 causar um ferimento mortal. Fa\u00e7o um apelo aqui a todos que conversem com crian\u00e7as, pr\u00e9-adolescentes, adolescentes e at\u00e9 os jovens que ainda est\u00e3o entrando na vida adulta, porque as redes sociais, juntamente com os aplicativos de mensagens, t\u00eam um poder de propaga\u00e7\u00e3o imensur\u00e1vel.\r\nEu agrade\u00e7o \u00e0s pessoas que t\u00eam tomado uma iniciativa justamente no sentido contr\u00e1rio, propondo o desafio de segurar o colega, abra\u00e7\u00e1-lo e falar: \"Quem \u00e9 amigo n\u00e3o fere. Quem \u00e9 amigo n\u00e3o prop\u00f5e algo t\u00e3o degradante ao seu colega\".\r\nAgrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, estimados colegas. \r\nVamos ficar atentos, para que esse perigo n\u00e3o chegue \u00e0s nossas casas e \u00e0s nossas escolas e n\u00e3o aconte\u00e7a nas ruas do nosso Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO TRABALHISTA BRASILEIRO (PTB) (1980), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Augusto Palareti",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO AUGUSTO BEZERRA (PTB - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, seguindo a orienta\u00e7\u00e3o da Relatora e n\u00e3o faltando ao compromisso com a popula\u00e7\u00e3o brasileira e tamb\u00e9m com esse setor, que \u00e9 t\u00e3o importante no nosso dia a dia e do qual sentimos tanta falta, afinal de contas, a divers\u00e3o \u00e9 muito importante, o PTB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]