[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEDRO LUPION, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRONEGOCIO, LIBERALISMO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Agradecimento ao povo do Estado do Paran\u00e1 pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Trajet\u00f3ria acad\u00eamica e pol\u00edtica do Parlamentar. Apoio ao Governo Jair Bolsonaro. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o em prol dos policiais e dos produtores rurais. Escolha do orador para o cargo de Coordenador de Pol\u00edtica Agr\u00edcola da Frente Parlamentar da Agricultura e para membro da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural. Posicionamento favor\u00e1vel ao liberalismo econ\u00f4mico, \u00e0 livre iniciativa e \u00e0 propriedade privada. Defesa de revis\u00e3o do pacto federativo e de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, servidores do Poder Legislativo Federal, imprensa aqui presente, quero agradecer efusivamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o paranaense, que me garantiu mais um mandato eletivo, que me possibilitou chegar \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados para representar o meu Estado.\r\nComo muitos aqui sabem, eu venho de uma fam\u00edlia de tradi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica muito grande no Estado do Paran\u00e1. Se n\u00e3o me engano, sou o quarto ou quinto membro da fam\u00edlia Lupion a ocupar um assento neste Parlamento. O meu pai, Abelardo Lupion, ocupou essas cadeiras por seis mandatos. Durante 24 anos, exerceu a sua lideran\u00e7a no meio rural, no meio ruralista, lutando pelo desenvolvimento do campo, lutando pelo desenvolvimento do interior do nosso Pa\u00eds, principalmente pela renda e melhor qualidade de vida dos produtores rurais. \r\nVenho hoje a esta tribuna fazer a minha estreia aqui na C\u00e2mara dos Deputados e vou contar por que estou aqui, como cheguei aqui e, principalmente, o porqu\u00ea de eu ser Deputado Federal agora. \r\nEu sou do Democratas, o antigo PFL. Vejo aqui o meu amigo Deputado Jo\u00e3o Roma, com quem ajudei a fundar a juventude do PFL, o ent\u00e3o PFL Jovem. Foi atrav\u00e9s da milit\u00e2ncia juvenil nesse partido que tive oportunidades em minha forma\u00e7\u00e3o. Sou formado em Comunica\u00e7\u00e3o Social. Atrav\u00e9s do PFL, obtive uma bolsa de estudos na Espanha para realizar um mestrado em Ci\u00eancias Pol\u00edticas; depois, obtive duas bolsas de estudo para especializa\u00e7\u00e3o em Pol\u00edticas P\u00fablicas, Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Comunica\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica, tanto na Universidade George Washington quanto na Georgetown University, em Washington, nos Estados Unidos.\r\nPude, com esse conhecimento, entrar na vida p\u00fablica. Disputei uma elei\u00e7\u00e3o pela primeira vez em 2010, para o cargo de Deputado Estadual no meu Estado. Fui bem votado, exerci o primeiro mandato e, em seguida, fui reeleito com uma vota\u00e7\u00e3o extremamente expressiva. Gra\u00e7as \u00e0 Governadora Cida Borghetti, tive a oportunidade de ser o L\u00edder do Governo na Assembleia Legislativa, o que me deu - acredito - uma compet\u00eancia e uma capacidade pessoal de lideran\u00e7a e, efetivamente, de boa representa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara dos Deputados, com tantos novos desafios.\r\nUma C\u00e2mara renovada, uma C\u00e2mara com tantos novos Deputados \u00e9 efetivamente um recado das urnas, um recado que mostra a necessidade de mudan\u00e7a pol\u00edtica, de mudan\u00e7a do sistema e, principalmente, a necessidade de dar um basta no que estava acontecendo no nosso Pa\u00eds. \u00c9 por isso que estou ao lado do Presidente Jair Bolsonaro, \u00e9 por isso que estou apoiando o Governo, \u00e9 por isso que o meu partido est\u00e1 comigo nessa luta e \u00e9 por isto que estou aqui: para fortalecer as fileiras de apoio ao Presidente da Rep\u00fablica, a fim de fazermos as reformas e as mudan\u00e7as t\u00e3o necess\u00e1rias no nosso Pa\u00eds.\r\nH\u00e1 pouco, eu e centenas de outros Deputados est\u00e1vamos ouvindo uma fala do Ministro Sergio Moro, que explicava o pacote anticrime que ser\u00e1 enviado para esta Casa. Foram abordados temas extremamente importantes - aproveito para falar diretamente aos meus irm\u00e3os da Pol\u00edcia Militar do Paran\u00e1, que me ajudaram a chegar aqui -, como as excludentes de ilicitude, as quais possibilitam que os nossos policiais realizem o seu trabalho sem medo de serem punidos. O policial poder\u00e1 exercer a sua a\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 criminalidade sem medo de ter o Minist\u00e9rio P\u00fablico nas costas e ser denunciado por exageros. O exerc\u00edcio da leg\u00edtima defesa da sociedade ser\u00e1 garantido aos policiais civis e militares e, obviamente, a todas as carreiras da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nVenho aqui representar o agro, representar o interior, representar os produtores rurais do meu Estado, que me proporcionaram uma vota\u00e7\u00e3o extremamente expressiva, para que eu pudesse ser, assim como aconteceu ontem, escolhido Coordenador de Pol\u00edtica Agr\u00edcola da Frente Parlamentar da Agricultura e pudesse compor a nossa Comiss\u00e3o de Agricultura aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nConcedo um aparte \u00e0 Deputada Joice Hasselmann.\r\nA Sra. Joice Hasselmann - Deputado Pedro Lupion, muito obrigada. Primeiro, eu quero dizer do meu orgulho de estar aqui a seu lado, meu conterr\u00e2neo. Sei da sua luta e do seu car\u00e1ter, conhe\u00e7o a sua fam\u00edlia e posso dizer que estamos juntos. Eu quero responder ao Deputado do PT que me citou porque cobrei aqui o esclarecimento a respeito de quem tentou matar o nosso Presidente da Rep\u00fablica. Eu quero dizer a ele que n\u00f3s saberemos a resposta em breve. Fique tranquilo, pois morreu o candidato e nasceu o maior Presidente da Rep\u00fablica de todos os tempos! Muito obrigada, Deputado.\r\nO SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR) - Obrigado, Deputada Joice Hasselmann. Fa\u00e7o minhas as suas palavras.\r\nConcedo um aparte ao Deputado S\u00f3stenes Cavalcante.\r\nO Sr. S\u00f3stenes Cavalcante - Deputado Pedro Lupion, \u00e9 uma alegria aparte\u00e1-lo. Desejo a V.Exa. uma boa chegada a esta Casa. Conhe\u00e7o a sua fam\u00edlia, conhe\u00e7o a hist\u00f3ria do seu pai, que muito bem representou o Estado do Paran\u00e1 nesta Casa. Somos colegas do mesmo partido. Eu tenho certeza de que a chegada de V.Exa., com o curr\u00edculo que ora apresenta \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira, representa a renova\u00e7\u00e3o que esta C\u00e2mara come\u00e7a a ter nesta legislatura. Come\u00e7ou na passada, quando eu aqui cheguei, e agora continua com mais for\u00e7a, com esses jovens que v\u00eam com dinamismo, com vis\u00e3o. Eu tenho certeza de que esta Casa se engradece com a presen\u00e7a de V.Exa.\r\nEu gostaria de agradecer \u00e0s centenas de milhares de eleitores que o trouxeram a esta Casa com o voto. Eu tenho a convic\u00e7\u00e3o de que o seu trabalho aqui dar\u00e1 uma resposta ao que o seu Estado e o Brasil merecem. V.Exa. tem luz pr\u00f3pria, brilho pr\u00f3prio, apesar de ser filho de um grande pol\u00edtico. Eu tenho a convic\u00e7\u00e3o - j\u00e1 disse isto ao seu pai e fa\u00e7o quest\u00e3o de repetir, para que fique registrado nos Anais desta Casa - de que V.Exa. j\u00e1 \u00e9 e ser\u00e1 ainda melhor do que o seu pai, para orgulho dele. Parab\u00e9ns a V.Exa.! Parab\u00e9ns ao Paran\u00e1!\r\nO SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR) - Obrigado, Deputado S\u00f3stenes Cavalcante.\r\nMeu irm\u00e3o Jo\u00e3o Roma, V.Exa. tem a palavra para fazer um aparte.\r\nO Sr. Jo\u00e3o Roma - Exmo. Sr. Deputado Pedro Lupion, quero lhe comunicar que o meu cora\u00e7\u00e3o se enche de alegria e de esperan\u00e7a em poder iniciar as atividades neste Parlamento ladeado de Deputados da sua envergadura. Falo com muita tranquilidade, porque conhe\u00e7o Pedro Lupion desde o in\u00edcio da sua trajet\u00f3ria pol\u00edtica. Aqui tamb\u00e9m constato, com a sua chegada, a efetividade e a import\u00e2ncia do trabalho realizado no PFL Jovem, do qual fui Presidente, assim como V.Exa. Com isso, n\u00f3s conseguimos ajudar tantos jovens brasileiros a promover uma coisa que est\u00e1 t\u00e3o em voga hoje na sociedade: a renova\u00e7\u00e3o, mas uma renova\u00e7\u00e3o com qualidade, uma renova\u00e7\u00e3o com preparo, uma renova\u00e7\u00e3o com responsabilidade. Ser filho de Abelardo Lupion, o nosso querido Beca, n\u00e3o diminui o m\u00e9rito de V.Exa., porque V.Exa. tem n\u00e3o s\u00f3 esp\u00edrito p\u00fablico, mas sobretudo voca\u00e7\u00e3o para a pol\u00edtica. V.Exa. se preparou e j\u00e1 mostrou, na Assembleia Legislativa do Paran\u00e1, que tem galhardia e compet\u00eancia, destacando-se entre seus pares e ganhando o respeito deles. Tenho a certeza de que ser\u00e1 assim neste Congresso, onde vou me inspirar nas suas atividades, porque o conhe\u00e7o inclusive l\u00e1 na lida do campo, l\u00e1 no trabalho verdadeiro, l\u00e1 onde o Paran\u00e1 se mostrou grande para o Brasil, ao lado de nossos queridos amigos, trabalhando pelo agro, trabalhando pelo Brasil que produz e que gera emprego e riqueza, pelo Brasil que est\u00e1 na ponta tecnol\u00f3gica. Fico muito feliz e ouso fazer uma refer\u00eancia tamb\u00e9m a grandes amigos nossos que acompanharam a sua trajet\u00f3ria, como Carla Sehn e o nosso querido Marcelo Puppi, atual Prefeito do Munic\u00edpio de Campo Largo, na Regi\u00e3o Metropolitana de Curitiba. Ele foi um guru nosso e nos acompanhou na forma\u00e7\u00e3o de tantos jovens pelo Brasil afora. Fa\u00e7o tamb\u00e9m uma homenagem ao pai dele, o Newton Puppi, que tamb\u00e9m foi Prefeito daquela cidade e um grande l\u00edder do nosso PFL. Ent\u00e3o, meu querido Deputado Pedro Lupion, fico muito feliz e lhe dou as boas-vindas. Estarei ao seu lado, ombreado pelos valores do fortalecimento brasileiro, sobretudo em defesa do agro, querendo um Brasil que tenha um sistema jur\u00eddico eficaz, forte, com seguran\u00e7a jur\u00eddica para viabilizar investimos e para soerguer o nosso Pa\u00eds. Parab\u00e9ns! Seja bem-vindo ao Congresso Nacional, onde V.Exa. certamente brilhar\u00e1 muito n\u00e3o s\u00f3 agora mas tamb\u00e9m no futuro deste Brasil, em que muitos ouvir\u00e3o falar com galhardia o nome do Exmo. Sr. Deputado Federal Pedro Lupion.\r\nO SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR) - Obrigado, Deputado Jo\u00e3o.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Filipe Barros.\r\nO Sr. Filipe Barros - Meu amigo Pedro Lupion, quero parabenizar V.Exa. por estar aqui na C\u00e2mara dos Deputados lutando pelo povo do Paran\u00e1 - para continuar lutando, na verdade. V.Exa. esteve nesses \u00faltimos anos na Assembleia Legislativa e fez um trabalho brilhante. Agora representar\u00e1 o povo do Paran\u00e1 na C\u00e2mara dos Deputados. V.Exa. sabe da amizade que tenho por V.Exa. Para n\u00f3s - falo como um cidad\u00e3o paranaense -, \u00e9 um orgulho t\u00ea-lo aqui, assim como tamb\u00e9m \u00e9 um orgulho que seu pai esteja na Casa Civil, na qual certamente continuar\u00e1 todo o trabalho e toda a hist\u00f3ria que ele construiu nesta Casa, dessa vez no Pal\u00e1cio do Planalto. Estaremos juntos, lutando todos os dias pelo nosso Estado do Paran\u00e1. Obrigado.\r\nO SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR) - Obrigado, Deputado Filipe.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Kim Kataguiri.\r\nO Sr. Kim Kataguiri - Muito obrigado pela honra de aparte\u00e1-lo. V.Exa. sabe que, com certeza, trabalhar\u00e1 comigo em v\u00e1rias pautas, assim como eu trabalharei com V.Exa. em diversas pautas tamb\u00e9m. Infelizmente, houve a coincid\u00eancia de o discurso de V.Exa. ocorrer exatamente quando da vinda do Ministro Sergio Moro a esta Casa. Mas eu aproveito a oportunidade at\u00e9 para atualizar V.Exa., para levar em frente esse projeto e para falar um pouco sobre a atua\u00e7\u00e3o que acredito que V.Exa., como representante do Paran\u00e1, como representante da rep\u00fablica de Curitiba, deve levar em frente tamb\u00e9m. Existe agora, na Comiss\u00e3o, um certo chiado em raz\u00e3o da defesa que o Ministro Sergio Moro vem fazendo a respeito da pris\u00e3o de condenado em segunda inst\u00e2ncia. Alguns t\u00eam alegado que isso atropelaria o art. 5\u00ba, os direitos e garantias fundamentais. Mas uma coisa precisa ficar bastante clara - conhecendo a posi\u00e7\u00e3o de V.Exa., sei que concorda comigo -: a produ\u00e7\u00e3o de provas acaba na segunda inst\u00e2ncia. A primeira inst\u00e2ncia analisa as provas, analisa o caso concreto, analisa se houve crime ou n\u00e3o; h\u00e1 recurso para a segunda inst\u00e2ncia, considerando-se o princ\u00edpio da colegialidade; o caso \u00e9 julgado por um colegiado; s\u00e3o geradas provas mais uma vez e, novamente, o caso \u00e9 julgado. Depois disso, s\u00f3 ocorrem discuss\u00f5es sobre forma, n\u00e3o h\u00e1 mais discuss\u00f5es sobre conte\u00fado. Dessa forma, \u00e9 imposs\u00edvel falar em solapamento de direito e de garantia fundamental, ainda mais se considerarmos que o projeto do Ministro Sergio Moro prev\u00ea que haja efeito suspensivo nos recursos especiais, ou seja, nos recursos para o STJ, al\u00e9m dos recursos extraordin\u00e1rios, para que, quando haja possibilidade de o r\u00e9u efetivamente ser absolvido, ele possa responder em liberdade. Agrade\u00e7o o tempo de aparte, parabenizo V.Exa. por sua elei\u00e7\u00e3o e pe\u00e7o a V.Exa. que trabalhemos juntos nessa pauta de justi\u00e7a, combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nO SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR) - Obrigado, Deputado Kim Kataguiri.\r\nAgrade\u00e7o os apartes das Sras. Deputadas e dos Srs. Deputados.\r\nJ\u00e1 na reta final do meu pronunciamento, eu gostaria de deixar claro que, durante todo o exerc\u00edcio do meu mandato de Deputado Estadual do Paran\u00e1, pautei o respeito e, principalmente, a considera\u00e7\u00e3o com os colegas de Parlamento como um regra primordial. Independentemente de ideias divergentes ou posicionamentos pol\u00edticos extremamente adversos, t\u00eam que prevalecer nesta Casa o di\u00e1logo, a conversa, o respeito entre as pessoas e, principalmente, o debate de ideias.\r\nEu tenho uma posi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica muito clara: defendo o liberalismo econ\u00f4mico, defendo o direito de propriedade, defendo a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, defendo a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, defendo a necessidade de o nosso Pa\u00eds fazer uma verdadeira revis\u00e3o do ordenamento jur\u00eddico, mas, principalmente, defendo o direito de as pessoas terem as suas op\u00e7\u00f5es, o direito de as pessoas terem a livre iniciativa, o direito de as pessoas empreenderem sem a m\u00e3o pesada do Estado e da burocracia atrapalh\u00e1-las.\r\nEu tenho defendido isso durante toda a minha carreira p\u00fablica, tenho defendido isso durante todo o meu tempo de forma\u00e7\u00e3o. Agora, no exerc\u00edcio do meu terceiro mandato eletivo, ser\u00e1 da mesma forma. Estarei aqui nesta Casa para efetivamente defender as boas ideias do Governo. Estarei aqui nesta Casa para defender a principal, mais necess\u00e1ria e mais urgente reforma: a reforma da Previd\u00eancia. Tamb\u00e9m vou trabalhar para fazermos uma reforma tribut\u00e1ria, que \u00e9 muito importante; para revermos o pacto federativo; para fazermos com que os recursos gerados nos Munic\u00edpios fiquem nos Munic\u00edpios, a fim de que os prefeitos n\u00e3o precisem migrar para Bras\u00edlia a cada semana, com um pires na m\u00e3o, pedindo, pelo amor de Deus, emendas parlamentares para conseguir tocar o b\u00e1sico das suas cidades.\r\nQuero trabalhar para fazer com que os Estados possam ter participa\u00e7\u00e3o efetiva no Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados, para que a guerra fiscal n\u00e3o se resuma \u00e0 briga de um Estado com o outro para ver quem vai conseguir atrair mais investimento por causa de uma redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquota de imposto.\r\nQuero fazer com que o Brasil seja efetivamente um Estado federado, uma uni\u00e3o de federa\u00e7\u00f5es, juntas entre si, desenvolvendo o Pa\u00eds, mas com suas peculiaridades e suas particularidades. Quero fazer com que o nosso Pa\u00eds esteja no cen\u00e1rio internacional com o respeito que tem que ter, admirado como j\u00e1 foi. Infelizmente, durante praticamente 2 d\u00e9cadas, fizemos uma pol\u00edtica, a meu ver, completamente equivocada. \r\nO Presidente Bolsonaro chega como uma esperan\u00e7a do povo brasileiro. Sozinho, o Presidente n\u00e3o consegue fazer nada; sozinhos, os nossos Ministros n\u00e3o conseguem fazer nada. Eles precisam do apoio desta Casa, precisam do apoio do Senado Federal, enfim, precisam do apoio do Congresso Nacional e da sociedade para conseguir atingir os objetivos nas pautas t\u00e3o importantes.\r\nSrs. Deputados, enche-me de orgulho ser do Democratas, partido que, com o apoio de cada um dos senhores e das senhoras, reelegeu o Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, e, com o apoio dos nossos Senadores, elegeu Davi Alcolumbre, nosso grande amigo, Presidente do Congresso Nacional. Hoje o Democratas ocupa tr\u00eas Pastas na Esplanada dos Minist\u00e9rios. A mais importante delas \u00e9 ocupada pelo meu padrinho de casamento, amigo e irm\u00e3o Deputado Onyx Lorenzoni, que \u00e9 Chefe da Casa Civil. Al\u00e9m dele, temos o Deputado Mandetta, Ministro da Sa\u00fade, e a Deputada Tereza Cristina, a nossa Ministra da Agricultura.\r\nVenho aqui n\u00e3o como um outsider da pol\u00edtica, Deputado Jo\u00e3o. Venho aqui como algu\u00e9m que convive com a pol\u00edtica desde que nasceu. Cresci numa casa de pol\u00edticos. Eu sou bisneto de Governador, tataraneto de Governador, tataraneto de Ministros da Casa Civil de diversos Governos, filho de um Deputado Federal com seis mandatos. Respiro a pol\u00edtica desde que nasci. Conhe\u00e7o os ambientes desta Casa. Sempre brincamos que Deputado novo chega aqui e leva 6 meses para encontrar o banheiro. Eu j\u00e1 estive em praticamente todos eles aqui no Congresso Nacional. \r\nDurante a minha vida inteira, na minha inf\u00e2ncia e juventude, convivi nesta Casa e sei que h\u00e1 a necessidade de manter o respeito, o di\u00e1logo e a cordialidade com os colegas, independentemente da bandeira, da cor partid\u00e1ria. O objetivo principal que nos traz aqui \u00e9 defender a popula\u00e7\u00e3o brasileira, com as peculiaridades de cada Estado. Conseguir fazer um bem para a pol\u00edtica, a fim de gerar benef\u00edcio para popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 o objetivo pelo qual estou aqui. Imagino que este tamb\u00e9m seja o objetivo de cada um dos senhores e das senhoras.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Schiavinato, meu colega de Assembleia Legislativa.\r\nO Sr. Schiavinato - Deputado Pedro, neste momento, eu queria parabeniz\u00e1-lo e dizer que tive a oportunidade de estar com V.Exa. na Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1. Sou testemunha da sua lealdade, do seu trabalho, da sua compet\u00eancia. L\u00e1 no Paran\u00e1, n\u00f3s servimos o povo paranaense. Agora cabe a n\u00f3s a miss\u00e3o de servir o povo brasileiro. Sem d\u00favida, com a sua hist\u00f3ria de vida, com a hist\u00f3ria fabulosa da sua fam\u00edlia, V.Exa. est\u00e1 iniciando, aqui na C\u00e2mara Federal, uma trajet\u00f3ria com muito \u00eaxito no futuro, em fun\u00e7\u00e3o do seu conhecimento e da sua postura como um pol\u00edtico com conhecimento nacional. Parab\u00e9ns pela sua estada aqui! Muito obrigado pela amizade que n\u00f3s conquistamos l\u00e1 no Paran\u00e1. Juntos, n\u00f3s vamos defender aqui os interesses do Brasil, ajudando o nosso Presidente Bolsonaro a fazer com que a qualidade de vida seja melhor para cada cidad\u00e3o brasileiro. Parab\u00e9ns pela sua estada aqui como Deputado Federal! Muito obrigado pela amizade e por poder caminhar juntamente com V.Exa. na busca de melhores dias para a popula\u00e7\u00e3o do nosso Brasil. Parab\u00e9ns, Deputado Pedro Lupion!\r\nO SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR) - Obrigado, amigo Schiavinato, que foi meu colega na Assembleia Legislativa e hoje orgulha o oeste paranaense aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tenho que agradecer muito \u00e0 sociedade paranaense, que me garantiu este mandato, mas, de forma especial, tenho que agradecer o apoio dos amigos e da minha fam\u00edlia. \r\nQuero agradecer as li\u00e7\u00f5es e os ensinamentos do Abelardo Lupion e da Denise, minha m\u00e3e. De forma especial, tenho que agradecer a compreens\u00e3o e o companheirismo da Maria Fernanda, minha esposa, e dos meus filhos: Jo\u00e3o Pedro, de 6 anos; Vicente, de 4 anos; e Henrique, que ainda n\u00e3o conviveu com a pol\u00edtica, porque nascer\u00e1 em abril - nascer\u00e1 numa casa de pol\u00edticos. \r\nFica registrada aqui a minha homenagem a toda a minha fam\u00edlia, \u00e0 Patr\u00edcia, minha irm\u00e3, a cada um dos meus primos, aos meus tios, \u00e0queles que efetivamente acreditaram nesse projeto e estiveram comigo na campanha eleitoral, uma campanha completamente at\u00edpica, em que vimos uma mudan\u00e7a de costumes no sistema eleitoral e na maneira de conduzir as elei\u00e7\u00f5es. Se estamos aqui, significa que a popula\u00e7\u00e3o confiou no nosso trabalho e sabe da nossa compet\u00eancia para exercer o mandato de Deputado Federal.\r\nQuero agradecer demais \u00e0 minha bancada do Estado do Paran\u00e1, aos meus colegas democratas, aos meus colegas de partido.\r\nNo tempo que me resta, concedo um aparte ao Deputado Paulo Martins.\r\nO Sr. Paulo Martins - Deputado Pedro, agrade\u00e7o o aparte e fa\u00e7o quest\u00e3o de registrar a minha admira\u00e7\u00e3o por V.Exa.; por sua fam\u00edlia; pelo trabalho que vem desenvolvendo; pelo seu bisav\u00f4, que foi Governador do Paran\u00e1; pelo seu pai, que foi Deputado aqui por tantas vezes; todos com um claro comprometimento com o setor produtivo, com a legalidade, com a ordem e tamb\u00e9m com a liberdade. Com a sua forma\u00e7\u00e3o s\u00f3lida no Friedrich Naumann, sabemos que podemos confiar em V.Exa., pois vai estar sempre do lado da liberdade. Fico muito feliz por dividir esta legislatura com V.Exa. e tamb\u00e9m por representar o nosso Estado do Paran\u00e1. Parab\u00e9ns, Deputado Pedro!\r\nO SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR) - Obrigado, Paulinho.\r\nObrigado pela aten\u00e7\u00e3o, senhoras e senhores.\r\nFica aqui a garantia de um mandato limpo, transparente, voltado efetivamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, em especial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o paranaense.\r\nObrigado a todos.\r\nConcedo um aparte ao meu L\u00edder, o Deputado Efraim Filho.\r\nO Sr. Efraim Filho - Sr. Presidente, antes do encerramento do tempo do Deputado Pedro Lupion, pe\u00e7o que me permita fazer um aparte. Quero fazer constar da \u00edntegra do seu pronunciamento que \u00e9 muito bom poder receber quadros com a capacidade do Deputado Pedro Lupion. N\u00f3s convivemos no tempo da juventude partid\u00e1ria, da juventude democrata - eu era Presidente, o Deputado Pedro era Vice. Aqui temos a possibilidade de n\u00e3o apenas discursar, mas testemunhar, Pedro, o seu amadurecimento, a sua prepara\u00e7\u00e3o. V.Exa. chega como um calouro, mas um calouro com uma bagagem que vem do seu pai e tamb\u00e9m da constru\u00e7\u00e3o que V.Exa. fez na Assembleia Legislativa, onde chegou como um Deputado novato e foi L\u00edder de Governo. Tenho certeza de que, na nossa bancada do Democratas, que \u00e9 a bancada do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, V.Exa. ter\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de exercer papel de protagonismo. V.Exa. chega n\u00e3o como um novato para fazer n\u00famero, mas, sim, como algu\u00e9m que tem capacidade de liderar, de costurar acordos, habilidade que lhe \u00e9 nata e que foi amadurecendo com o tempo, transformando-o no que V.Exa. \u00e9 hoje.\r\nO eleitor que queria oxigenar a pol\u00edtica e escolheu Pedro Lupion, tenho certeza de que sair\u00e1 bastante satisfeito com o seu desempenho e com o m\u00e9rito da sua desenvoltura. Ao lado de Jo\u00e3o Roma Neto, que fez o discurso de abertura hoje, V.Exa. traz novos ares para esta Casa. E essa mescla entre juventude e experi\u00eancia, tenho certeza de que ser\u00e1 bastante prof\u00edcua para o nosso Pa\u00eds. Dou-lhe as boas-vindas com a experi\u00eancia de quem vai para o quarto mandato, estendendo o tapete azul do Democratas para que V.Exa. fa\u00e7a um belo trabalho.\r\nO SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR) - Obrigado, meu L\u00edder, Deputado Efraim.\r\nAgrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECLAMA\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), BANCADA PARLAMENTAR, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CUMPRIMENTO, DECIS\u00c3O, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, DEMOCRATAS (DEM), USO DA PALAVRA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao PSOL de desobstru\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o no plen\u00e1rio destinado ao DEM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em nome da bancada do Democratas, gostaria de pedir a V.Exa. e a cada um dos membros da Mesa que tentassem, ap\u00f3s um di\u00e1logo com a bancada do PSOL, que fosse respeitada a divis\u00e3o de bancadas dentro do plen\u00e1rio, conforme o acordo de L\u00edderes, na coloca\u00e7\u00e3o de cada partido dentro do plen\u00e1rio.\r\nJ\u00e1 fizemos o requerimento por escrito. H\u00e1 uma insist\u00eancia da bancada do PSOL em se manter neste lugar, e n\u00f3s da bancada do Democratas acabamos ficando sem local no plen\u00e1rio, sem acesso a microfone, e temos que fazer isso que V.Exa. est\u00e1 vendo hoje. Uma maneira rid\u00edcula, uma situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria para o Parlamento brasileiro, n\u00f3s termos que fazer uma barreira em volta do microfone para termos direito a voz dentro deste plen\u00e1rio.\r\nPe\u00e7o a V.Exa., como membro da Mesa, e ao Presidente Rodrigo Maia que conversem com a bancada do PSOL, para que respeitem as delibera\u00e7\u00f5es do Col\u00e9gio de L\u00edderes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA. PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Democratas orienta o voto \"sim\", em defesa da valoriza\u00e7\u00e3o das Santas Casas.\r\nAcompanhei o trabalho do Deputado Ricardo Barros na Comiss\u00e3o, e sem d\u00favida alguma precisamos estender a m\u00e3o para essas entidades t\u00e3o importantes para a sa\u00fade brasileira.\r\nO Democratas encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISTINA SILVESTRI, DEPUTADA ESTADUAL, PARAN\u00c1, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0 Deputada Estadual do Paran\u00e1, Cristina Silvestri, em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu gostaria apenas de comunicar ao Plen\u00e1rio que se encontra presente nesta Casa a Deputada Estadual Cristina Silvestri, da Assembleia Legislativa do Paran\u00e1, a quem dou as boas-vindas. A Deputada Cristina, que \u00e9 vi\u00fava de um amigo de muitos aqui, o nosso saudoso e sempre Deputado Federal Cezar Silvestri, que nos deixou precocemente, hoje visita a C\u00e2mara dos Deputados a convite meu e da Deputada Luisa Canziani.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Solidariedade ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o diante de interpela\u00e7\u00f5es r\u00edspidas do Plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR) - Cumprimento o Sr. Presidente, o Sr. Ministro Abraham, os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas.\r\nPrimeiro, Ministro, quero demonstrar a minha insatisfa\u00e7\u00e3o com a sua presen\u00e7a aqui hoje, porque V.Exa. viria pela manh\u00e3 \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o foro espec\u00edfico para tratar de temas da educa\u00e7\u00e3o, em que Deputados ligados \u00e0 \u00e1rea poderiam lhe fazer perguntas e debater os rumos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Mas, por uma decis\u00e3o pol\u00edtica, V.Exa. foi convocado para estar aqui hoje \u00e0 tarde. \r\nEntristecem-me muito alguns posicionamentos do Parlamento brasileiro, como quando vejo que a grande maioria dos que votaram para convoc\u00e1-lo a vir aqui hoje sequer passou por este plen\u00e1rio hoje \u00e0 tarde. N\u00e3o prestaram aten\u00e7\u00e3o na sua fala, n\u00e3o ouviram o que V.Exa. explicou. E, como disse o Deputado Otoni de Paula, est\u00e3o usando isto como um palco pol\u00edtico e um pretexto para fazer oposi\u00e7\u00e3o ao Governo.\r\nV.Exa. foi e est\u00e1 sendo usado como cavalo de troia, para que possam desgastar o Governo Bolsonaro e trabalhar contra a ideologia que a maioria dos brasileiros defendeu que estivesse hoje no Pal\u00e1cio do Planalto. Conhe\u00e7o V.Exa. e sei da sua capacidade, da sua responsabilidade e principalmente da vontade que V.Exa. tem de mudar as coisas. N\u00e3o concordava com o Ministro que o antecedeu. Com o Ministro V\u00e9lez, n\u00e3o tive uma boa rela\u00e7\u00e3o, n\u00e3o consegui ter um bom di\u00e1logo e entendo que ele errou, e errou muito, no Minist\u00e9rio. V.Exa. entrou com a responsabilidade de colocar as coisas no rumo, s\u00f3 que educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se trata do dia para a noite, educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se resolve em 5 minutos; educa\u00e7\u00e3o \u00e9 planejamento, \u00e9 jogar para frente, pensar adiante e planejar o futuro dos jovens e das crian\u00e7as deste Pa\u00eds.\r\nHoje V.Exa. vem a esta Casa com a maior paci\u00eancia do mundo, mas infelizmente \u00e9 interpelado rispidamente. Apesar de algumas situa\u00e7\u00f5es de falta de respeito por parte deste Plen\u00e1rio, eu vejo que V.Exa. se porta da melhor maneira poss\u00edvel para expor o seu ponto de vista, o ponto de vista de algu\u00e9m que quer melhorar a educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, algu\u00e9m que quer trabalhar pelo desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o.\r\nE falo isso vindo do Estado do Paran\u00e1, que tem apenas uma universidade federal, a Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR, mas tem sete universidades estaduais. Sabemos quanto custa isso. Sabemos da dificuldade com o financiamento, sabemos da dificuldade para a manuten\u00e7\u00e3o dessas faculdades, que s\u00e3o orgulho e exemplo para todos n\u00f3s paranaenses.\r\nSei o que V.Exa. tem enfrentado dentro do Minist\u00e9rio, sei o que V.Exa. tem feito para melhorar a educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds. E sou testemunha de que, todas as vezes em que fui procurado como Vice-L\u00edder do Governo para interpelar V.Exa. ou para intermediar qualquer tipo de atendimento a qualquer um dos meus colegas Parlamentares, V.Exa. nunca se furtou da responsabilidade de atend\u00ea-los e prestar os esclarecimentos necess\u00e1rios.\r\nParab\u00e9ns pela sua postura. Parab\u00e9ns pela sua fala. Desculpe-me os exageros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Democratas encaminha o voto \"n\u00e3o\", justamente por se tratar de uma medida provis\u00f3ria que garante seguran\u00e7a jur\u00eddica aos produtores rurais brasileiros. Muitos Estados n\u00e3o conseguiram cumprir o prazo do Cadastro Ambiental Rural - CAR. Portanto, \u00e9 de suma import\u00e2ncia darmos seguran\u00e7a jur\u00eddica aos produtores rurais.\r\nO Democratas orienta o voto \"n\u00e3o\", para que a MP seja discutida e votada no dia de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AN\u00cdBAL GOMES, DEPUTADO FEDERAL, RECEP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas ao Deputado An\u00edbal Gomes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em nome do Democratas, quero dar as boas-vindas ao nosso novo membro de bancada, o Deputado An\u00edbal Gomes, que \u00e9 extremamente experiente, com diversos mandatos nesta Casa. \r\nSeja bem-vindo, Deputado! O Democratas o recebe de bra\u00e7os abertos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas, Presidente, orienta \"n\u00e3o\".\r\nAcabei de ouvir aqui, um pouco mais cedo, que somos minoria e, de maneira pejorativa, que o Governo resolveu se aliar ao agroneg\u00f3cio. O Governo se alia com aqueles do setor da economia que sustenta este Pa\u00eds, que gera empregos, que torna nossa balan\u00e7a comercial positiva, que traz, principalmente, desenvolvimento, al\u00e9m de alimento para a mesa das pessoas. Discurso ideol\u00f3gico aqui n\u00e3o cola.\r\nA minoria que ganhou todas as vota\u00e7\u00f5es at\u00e9 agora continua orientando \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Democratas encaminha o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o para o texto original da medida provis\u00f3ria, por termos feito parte da Comiss\u00e3o Especial e acompanhado o Relator na elabora\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio, extremamente bem feito e preocupado com a produ\u00e7\u00e3o rural brasileira.\r\nO Democratas encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PLN 4/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, DEMOCRATAS (DEM), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, cr\u00e9dito suplementar para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, Sr. Presidente, \u00e9 uma honra orientar a vota\u00e7\u00e3o sob sua Presid\u00eancia. Quero parabenizar a Lideran\u00e7a do Governo no Congresso e a Oposi\u00e7\u00e3o pelo acordo criado.\r\nO Democratas obviamente orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da consulta sobre a vota\u00e7\u00e3o, por partes, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-D, de 2019, acerca da reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, por entender a necessidade da vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, que \u00e9 extremamente importante para a economia brasileira, para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, para a atra\u00e7\u00e3o de investimentos e principalmente para a gera\u00e7\u00e3o de oportunidades para as pessoas, o Democratas encaminhou contrariamente \u00e0 vota\u00e7\u00e3o parcelada, principalmente pela celeridade do processo de discuss\u00e3o neste plen\u00e1rio, ressaltando o empenho e a boa vontade da maioria das Lideran\u00e7as partid\u00e1rias desta Casa, para que houvesse os acordos necess\u00e1rios neste dia.\r\nRessalto a participa\u00e7\u00e3o, o trabalho e a dedica\u00e7\u00e3o de V.Exa. para que cheg\u00e1ssemos a este dia, com a responsabilidade que o povo brasileiro nos delegou para represent\u00e1-lo e defender os interesses do nosso Pa\u00eds.\r\nO Democratas vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, a respeito da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas n\u00e3o poderia fazer diferente sen\u00e3o encaminhar o voto \"sim\", parabenizando o Deputado Afonso Hamm pelo projeto, em nome inclusive da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, diante da possibilidade que se d\u00e1 ao produtor rural de defender a sua propriedade e a sua fam\u00edlia.\r\nN\u00f3s que vivemos longe dos centros urbanos, longe do acesso da pol\u00edcia, precisamos da extens\u00e3o da posse por toda a propriedade.\r\nO Democratas encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO DE LIDERAN\u00c7A, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PNPSA), PROGRAMA FEDERAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PFPSA).",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos sobre a vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, relativo \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Democratas n\u00e3o v\u00ea problema no acordo firmado e quer fazer apenas um questionamento.\r\nHoje pela manh\u00e3 e, em seguida, na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, foi feito um acordo para que fosse votada a urg\u00eancia do pagamento de servi\u00e7os ambientais de autoria do Deputado Rubens Bueno, com a relatoria do Deputado Arnaldo. Esse item sai de pauta e volta amanh\u00e3?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Ele sai hoje e volta amanh\u00e3.\r\nO SR. PEDRO LUPION (DEM - PR) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE DO SENADO FEDERAL, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 884/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), OBRIGATORIEDADE, CADASTRO AMBIENTAL RURAL (CAR), PROPRIEDADE RURAL.\r\nDESTAQUE DE BANCADA, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, CRIA\u00c7\u00c3O, EMPRESA P\u00daBLICA, NAV BRASIL SERVI\u00c7OS DE NAVEGA\u00c7\u00c3O A\u00c9REA S. A..",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio por imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 884, de 2019, sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pe\u00e7o a palavra pela ordem, apenas para colaborar com V.Exa. Eu acabo de conversar com o Presidente Davi Alcolumbre. N\u00f3s precisamos dar celeridade, para entrar na MP 884, que j\u00e1 tem acordo neste Plen\u00e1rio, n\u00e3o h\u00e1 nenhum Parlamentar contr\u00e1rio a ela. Que possamos entrar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nFa\u00e7o um apelo \u00e0queles que apresentaram destaques em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP 866 para que possamos ser o mais c\u00e9leres poss\u00edvel. O Presidente do Senado j\u00e1 est\u00e1 presente aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, ORDEM DO DIA DO PLEN\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o encerramento dos trabalhos nas Comiss\u00f5es em face do in\u00edcio da Ordem do Dia.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o essa quest\u00e3o de ordem  baseado no art. 46, \u00a7 1\u00ba. N\u00f3s estamos tentando atingir o qu\u00f3rum na sess\u00e3o do Congresso Nacional h\u00e1 algumas sess\u00f5es para votarmos os PLNs.\r\nEu acabo de vir da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, onde o Ministro da Infraestrutura est\u00e1 debatendo sobre licenciamento ambiental. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que haja mais de cinco Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas ocorrendo quando j\u00e1 estamos na Ordem do Dia discutindo um dos itens da pauta, sem o cumprimento do art. 46, \u00a7 1\u00ba.\r\nFa\u00e7o essa quest\u00e3o de ordem a V.Exa., para que pe\u00e7a o fim dos trabalhos nessas Comiss\u00f5es.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Assiste raz\u00e3o V.Exa. A Presid\u00eancia determina, ent\u00e3o, o encerramento dos trabalhos nas Comiss\u00f5es para o prosseguimento dos trabalhos do Congresso Nacional.\r\nPe\u00e7o \u00e0s assessorias que comuniquem aos Presidentes das Comiss\u00f5es que est\u00e3o em andamento a determina\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia do Congresso Nacional.\r\nComo vota o PL?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, ANDAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, ACORDO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de concess\u00e3o de tempo ao Plen\u00e1rio com vista \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o, pelos L\u00edderes partid\u00e1rios, de acordo para vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s os L\u00edderes da C\u00e2mara est\u00e1vamos reunidos aqui, mas a estrat\u00e9gia da Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 cada vez mais clara. O objetivo \u00e9 que, quando chegar a vota\u00e7\u00e3o nominal no Senado, n\u00f3s n\u00e3o tenhamos qu\u00f3rum e a sess\u00e3o seja derrubada. Isso \u00e9 claro.\r\nSe n\u00f3s consegu\u00edssemos um acordo para fazer a vota\u00e7\u00e3o nominal na C\u00e2mara e simb\u00f3lica no Senado, o pessoal do Podemos e da REDE... O Senador Randolfe j\u00e1 deixou claro que vai pedir verifica\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, precisamos pelo menos um m\u00ednimo de tempo, Sr. Presidente, para conversar com os L\u00edderes do Senado e poder fazer um acordo pelas duas Casas. N\u00f3s n\u00e3o podemos ser irrespons\u00e1veis e firmar um acordo pelo Senado, sendo que os Senadores n\u00e3o est\u00e3o aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REGIMENTO INTERNO DO SENADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PROCEDIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Exist\u00eancia de amparo regimental para a vota\u00e7\u00e3o em globo de requerimentos de destaques procedimentais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo apresentado pelo Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o e por mim refere-se justamente ao art. 151 do Regimento Comum, do Congresso Nacional, que trata dos casos omissos no Regimento Comum e remete-se ao Regimento do Senado. \r\nO Regimento do Senado, em seu art. 235, inciso III, al\u00ednea \"d\", item 5, diz:\r\nArt. 235. ...........................................................................................................................\r\nd) na fase da sess\u00e3o em que a mat\u00e9ria respectiva foi anunciada - requerimento de:\r\n(...)\r\n5 - vota\u00e7\u00e3o em globo ou parcelada.\r\nN\u00e3o h\u00e1 nenhuma quebra constitucional. N\u00e3o estamos tratando de destaque, estamos tratando de quest\u00f5es procedimentais da sess\u00e3o do Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARLAMENTAR, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), COMPORTAMENTO, DESRESPEITO, PRESIDENTE, SESS\u00c3O CONJUNTA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Desrespeito do PT para com a Presid\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pela segunda vez, o Partido dos Trabalhadores falta com respeito a V.Exa., que est\u00e1 presidindo a sess\u00e3o.\r\nPara corroborar as suas palavras, lembro que, na semana retrasada, na CPMI das Fake News, a bancada do Partido dos Trabalhadores utilizou o mesmo artigo, o mesmo inciso, a mesma al\u00ednea e o mesmo item 5 para vencer a obstru\u00e7\u00e3o naquela CPMI.\r\nPortanto, no Plen\u00e1rio vale uma coisa, na CPMI vale outra.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Democratas, Presidente, encaminha \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta, em respeito ao trabalho feito pelo nosso Relator, Deputado Alexandre Leite, do Estado de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 CAC, que conhece profundamente esse tema e debateu com as Lideran\u00e7as partid\u00e1rias, com V.Exa. e com tantos Parlamentares aqui sobre esse assunto, que j\u00e1 est\u00e1 maduro e pronto para ser votado.\r\nO Democratas encaminha \"n\u00e3o\".\r\nVamos enfrentar isso hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, REGULA\u00c7\u00c3O, COLECIONADOR, ATIRADOR, CA\u00c7ADOR, LEG\u00cdTIMA DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-A, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o projeto, muito bem relatado pelo Deputado Alexandre Leite, d\u00e1 um caminho para que n\u00f3s que defendemos o direito \u00e0 leg\u00edtima defesa possamos estar com uma legisla\u00e7\u00e3o mais moderna e mais abrangente. Principalmente, ele traz a possibilidade de respeitar aqueles preceitos constitucionais que garantem a leg\u00edtima defesa, mas que tamb\u00e9m garantem a n\u00f3s CACs, ca\u00e7adores, atiradores esportivos ou colecionadores, a possibilidade de continuarmos com o nosso hobby.\r\n Esse \u00e9 um mercado extremamente importante para o Pa\u00eds. As pessoas ligadas a esse tema s\u00e3o as que mais conhecem de armamento, que sabem as medidas de seguran\u00e7a, que t\u00eam no\u00e7\u00e3o dos riscos e dos perigos de se ter uma arma. Eu, desde que me conhe\u00e7o por gente, convivo com armas, sempre as respeitei e tenho trabalhado isso tamb\u00e9m na cabe\u00e7a dos meus filhos. N\u00f3s que somos CACs, que convivemos com os clubes de tiro, convivemos com as associa\u00e7\u00f5es de atiradores, convivemos com as competi\u00e7\u00f5es esportivas, sabemos o que significa ter uma arma, a responsabilidade de se ter uma arma, Deputado Bibo.\r\nMas a legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 muito falha para n\u00f3s, que queremos estar na legalidade. Ter arma ilegal, ter arma contrabandeada, ter arma que n\u00e3o est\u00e1 registrada \u00e9 a coisa mais f\u00e1cil do mundo. S\u00e3o essas as armas que cometem os crimes, n\u00e3o s\u00e3o as armas registradas, as armas importadas, as armas legalizadas ou aquelas que levamos at\u00e9 1 ano para conseguir autoriza\u00e7\u00e3o. \u00c9 isto que est\u00e1 acontecendo agora comigo, na importa\u00e7\u00e3o de uma pistola: estou h\u00e1 1 ano e 2 meses aguardando autoriza\u00e7\u00e3o.\r\nA arma legalizada n\u00e3o \u00e9 a arma que comete assalto, n\u00e3o \u00e9 a arma que mata as pessoas, n\u00e3o \u00e9 a arma do sequestro, n\u00e3o \u00e9 a arma do tr\u00e1fico, n\u00e3o \u00e9 a arma do marginal. Essas n\u00e3o s\u00e3o legais.\r\nEu sou do Estado do Paran\u00e1, que tem fronteira com S\u00e3o Paulo, com o Paraguai, com o Mato Grosso do Sul, com a Argentina, por onde passa grande parte do armamento que entra neste Pa\u00eds. Ningu\u00e9m daqueles contrabandistas de arma tem alguma arma legalizada, paga o imposto que, aqui no Brasil, vem incidido numa arma a pre\u00e7os absurdos e, principalmente, n\u00e3o corre atr\u00e1s de legalizar seu arsenal ou ter sua arma registrada.\r\nAqui n\u00f3s estamos dando o direito \u00e0queles que querem se defender, o direito \u00e0queles que conhecem a responsabilidade de se lidar com uma arma. Al\u00e9m disso, vejam as categorias que est\u00e3o nesse projeto: guardas municipais; ABIN e GSI; policiais legislativos, seguran\u00e7as dos tribunais, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e dos Estados; oficiais do Minist\u00e9rio P\u00fablico; agentes de seguran\u00e7a, peritos criminais; profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a; oficiais de justi\u00e7a; e fiscais ambientais. S\u00e3o pessoas que, no dia a dia, j\u00e1 usam armamento, mas n\u00e3o t\u00eam a garantia de que, na hora de voltar para casa, n\u00e3o ser\u00e3o alvejados, n\u00e3o ser\u00e3o alvo de uma emboscada ou poder\u00e3o proteger a fam\u00edlia.\r\nInfelizmente, Deputados, com o sal\u00e1rio de fome que muitos desses funcion\u00e1rios p\u00fablicos recebem, eles, \u00e0s vezes, moram ao lado do meliante que t\u00eam que processar, moram ao lado da pessoa que t\u00eam que prender, moram no mesmo bairro.\r\nV\u00e1rios policiais que est\u00e3o aqui sabem o que estou dizendo. O policial militar efetua a pris\u00e3o e pode ser vizinho da pessoa que ele prendeu. Hoje, a quest\u00e3o salarial est\u00e1 avan\u00e7ando, mas em muitos Estados ainda est\u00e1 muito defasada.\r\nEsses agentes, sejam eles socioeducativos, sejam eles oficiais, sejam eles fiscais ambientais, sejam eles peritos criminais... Quantas hist\u00f3rias j\u00e1 escutamos dos peritos que v\u00e3o \u00e0 cena do crime e acabam emboscados, acabam em tocaia, porque n\u00e3o t\u00eam o direito de portar sua arma para se defender.\r\nEsse \u00e9 um projeto que d\u00e1 garantia \u00e0 legitima defesa. Na minha cabe\u00e7a, a minha ideia, a minha opini\u00e3o \u00e9 que esse projeto poderia ser muito mais abrangente, poderia atender a mais categorias, poderia liberar mais armas no Pa\u00eds.\r\nQuando alguns da Esquerda dizem que \u00e9 um absurdo n\u00f3s termos 1 milh\u00e3o de armas registradas, n\u00f3s temos que comemorar isso, porque esse n\u00famero de armas registradas estava na ilegalidade. Significa que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sabendo a responsabilidade de ter uma arma registrada. N\u00f3s sabemos onde est\u00e3o os armamentos deste Pa\u00eds. A ind\u00fastria b\u00e9lica brasileira est\u00e1 sendo valorizada, mas principalmente quem quer se defender, quem quer fazer o bem, quem quer garantir a sua seguran\u00e7a e a da sua fam\u00edlia...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO,  ALEXANDRE LEITE, RELATOR, ALTERA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Desagravo ao Relator Alexandre Leite, diante da retirada de categorias do texto do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-A, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 quero fazer um coment\u00e1rio, Sr. Presidente. \u00c9 importante que todos n\u00f3s saibamos disto. Obviamente, vamos cumprir os acordos firmados pela maioria e respeitar a decis\u00e3o da maioria dos L\u00edderes aqui da Casa. Por\u00e9m, h\u00e1 a necessidade de um desagravo ao Deputado Alexandre Leite, como Relator desse projeto, porque S.Exa. ficou meses negociando com cada uma dessas categorias e agora vai sofrer o desgaste por ter que retir\u00e1-las do projeto.\r\nRegistro nossa solidariedade ao Deputado Alexandre.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, ele n\u00e3o vai retirar, ele vai aprovar o que \u00e9 poss\u00edvel neste momento. E tamb\u00e9m, se algum partido quiser pedir prefer\u00eancia para outro projeto, para o projeto do Governo, para aprovar emenda, isso n\u00e3o est\u00e1 proibido. O acordo constru\u00eddo com a maioria dos partidos \u00e9 para votar a subemenda do Deputado Alexandre Leite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Democratas encaminha \"n\u00e3o\", at\u00e9 porque o prazo da medida provis\u00f3ria termina agora, na quinta-feira.\r\nN\u00f3s precisamos correr com isso. \u00c9 um projeto importante para o Pa\u00eds e muito aguardado pelos Munic\u00edpios brasileiros. Os outros problemas podem ser resolvidos mais tarde. O que n\u00f3s precisamos fazer agora \u00e9 votar essa medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, sobre a fixa\u00e7\u00e3o de prazo para o acesso de escolas aos servi\u00e7os de Internet, e a destina\u00e7\u00e3o de 75% dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es   (FUST) para a instala\u00e7\u00e3o de redes digitais de informa\u00e7\u00e3o em estabelecimentos de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o DEM orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\n\u00c9 uma importante pauta, muito bem relatada pelo Deputado Poit. Queremos votar esta mat\u00e9ria. A conectividade rural \u00e9 um tema extremamente importante, e pe\u00e7o o apoio do partido para que possamos vot\u00e1-lo, tamb\u00e9m com a FPA toda mobilizada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Exist\u00eancia de amparo regimental para vota\u00e7\u00e3o em globo dos projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Regimento Comum, do Congresso Nacional, delega claramente, nos casos omissos, primeiro ao Regimento do Senado, depois ao Regimento da C\u00e2mara dos Deputados. O art. 135 do Regimento do Senado \u00e9 extremamente claro. Por isso, devo contestar a fala da competente Deputada Jandira Feghali. \r\nO Regimento ampara, sim, a vota\u00e7\u00e3o dos PLNs em globo. \r\nPortanto, pe\u00e7o a V.Exa. que defira neste sentido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje, o agro brasileiro tem a oportunidade \u00fanica de aprovar talvez a pe\u00e7a legislativa mais importante que debatemos nos \u00faltimos anos em rela\u00e7\u00e3o ao nosso setor.\r\nAgrade\u00e7o profundamente \u00e0 Ministra Tereza Cristina a presen\u00e7a hoje em plen\u00e1rio, trabalhando tamb\u00e9m por essa mat\u00e9ria. E em nome do L\u00edder Alceu Moreira, agrade\u00e7o a toda a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria por trabalhar nesse tema.\r\nA MP 897, depois de muitos debates na Comiss\u00e3o Especial, depois de muito trabalho nas audi\u00eancias p\u00fablicas, depois de um relat\u00f3rio feito e ter sido apresentado um novo substitutivo, e, agora h\u00e1 pouco, ap\u00f3s todos os acordos que foram firmados com as bancadas, tem, sem d\u00favida nenhuma, a chance de prosperar. A medida deve dar um alento e facilitar o acesso a cr\u00e9dito ao produtor rural brasileiro, seja com a possibilidade de se juntar para garantir o empr\u00e9stimo banc\u00e1rio, seja atrav\u00e9s do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o, utilizando apenas um peda\u00e7o do seu patrim\u00f4nio, equivalente ao valor da opera\u00e7\u00e3o financeira que tomar\u00e1, e n\u00e3o mais a imobiliza\u00e7\u00e3o de toda a sua propriedade rural. A c\u00e9dula imobili\u00e1ria rural tamb\u00e9m \u00e9 tema novo, importante, um novo t\u00edtulo do agroneg\u00f3cio que vai poder vincular o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o, os CDBs, a subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. H\u00e1 ainda o benef\u00edcio aos cerealistas, sim, tema importante. As empresas cerealistas, assim como as cooperativas, merecem ter apoio e subven\u00e7\u00e3o, principalmente num programa grande criado pela medida provis\u00f3ria com previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para que haja a constru\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o de armaz\u00e9ns e de estocagem de gr\u00e3os no Pa\u00eds. A c\u00e9dula de produto rural, a CPR, t\u00e3o cara para os nossos produtores rurais, vai poder ser negociada em d\u00f3lar, vai poder ter lastro internacional, vai poder participar do sistema financeiro privado, e n\u00e3o \u00fanica e exclusivamente do sistema financeiro p\u00fablico, al\u00e9m de possibilitar a reorganiza\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos do agroneg\u00f3cio. Isso tudo \u00e9 benef\u00edcio para o produtor rural e possibilita a desburocratiza\u00e7\u00e3o, a facilidade do acesso a cr\u00e9dito, a facilidade na hora de conseguir aquele recurso t\u00e3o necess\u00e1rio e t\u00e3o dif\u00edcil para fomentar e financiar a nossa safra, os nossos equipamentos, os nossos insumos e, principalmente, tirar o produtor rural do vermelho. \r\nNo mesmo dia em que a Ministra da Agricultura, Tereza Cristina, nossa colega Deputada Federal, anuncia a maior safra da hist\u00f3ria do Pa\u00eds, n\u00f3s podemos dar um presente a todos os produtores rurais brasileiros ao aprovarmos a MP 897 e desburocratizarmos o nosso setor, facilitando o acesso ao cr\u00e9dito.\r\nPe\u00e7o o apoio e o voto positivo de todos. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obviamente, defendo que aprovemos o texto da Comiss\u00e3o Especial, contr\u00e1rio a este destaque do PT, at\u00e9 por uma quest\u00e3o de respeito a todos aqueles que trabalharam na Comiss\u00e3o Especial, onde foram oferecidas mais de 300 emendas. Mais de 200 emendas foram acatadas, total ou parcialmente. Foi um trabalho extremamente \u00e1rduo o que n\u00f3s fizemos, com audi\u00eancias p\u00fablicas, para ouvir todas as entidades e todos os lados.\r\nObviamente, como Relator desta mat\u00e9ria, pe\u00e7o o voto \"n\u00e3o\" a este destaque, para que possamos aprovar o PLV da Comiss\u00e3o Especial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 28 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, apenas a t\u00edtulo de esclarecimento, como Relator da mat\u00e9ria, quero dizer o seguinte: esse tema foi amplamente debatido, n\u00f3s conversamos com in\u00fameras entidades e com os Minist\u00e9rios aos quais este tema \u00e9 afeto, tratamos desse assunto profundamente na Comiss\u00e3o e ficou claro que criar um t\u00edtulo novo para o agroneg\u00f3cio - que seria a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural -, sem algum tipo de garantia, seria criar algo natimorto. \r\nPara melhorar essa possibilidade e evitar justamente o que disse a Deputada Perp\u00e9tua Almeida nesta tribuna, permitimos que o lastro do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o possa ser feito tamb\u00e9m com a C\u00e9dula de Produtor Rural, por exemplo, ou que possa ser feita com outros t\u00edtulos do agroneg\u00f3cio e de outras maneiras, para que o produtor tenha essas garantias. \r\nVenhamos e convenhamos, n\u00f3s da FPA n\u00e3o somos produtores suicidas; a primeira coisa com a qual nos preocupamos foi em garantir o direito de propriedade. \r\nN\u00f3s do Democratas encaminhamos a favor da manuten\u00e7\u00e3o do texto e contra esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba, do art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.427, de 1992, sobre a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 41 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, este destaque trata da subven\u00e7\u00e3o financeira a cerealistas, que \u00e9 um tema de suma import\u00e2ncia para o equil\u00edbrio de mercado, principalmente no que concerne \u00e0 infraestrutura de produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria. Criar um programa para a constru\u00e7\u00e3o de armaz\u00e9ns para guardar nossa safra e poder us\u00e1-los como grandes armaz\u00e9ns que financiam a safra brasileira \u00e9 de suma import\u00e2ncia. \r\nHoje n\u00f3s j\u00e1 temos linhas de cr\u00e9dito espec\u00edficas para cooperativas, j\u00e1 temos esse trabalho de armazenamento feito para as cooperativas, que, por sinal, fazem um trabalho espetacular.\r\nN\u00f3s precisamos tamb\u00e9m resgatar e estender a m\u00e3o para as cerealistas, que t\u00e3o bem fazem para o nosso Pa\u00eds, fomentando, ajudando e melhorando a produ\u00e7\u00e3o, seja pequena, seja grande.\r\nPe\u00e7o que possamos manter o texto do PLV como est\u00e1 e possamos manter a subven\u00e7\u00e3o de 200 milh\u00f5es de reais, que durar\u00e1 apenas 1 ano e j\u00e1 est\u00e1 prevista no or\u00e7amento, justamente para fazer um programa de constru\u00e7\u00e3o de armaz\u00e9ns.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, SUBVEN\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA, EQUALIZA\u00c7\u00c3O DE TAXAS DE JUROS, CR\u00c9DITO RURAL, CONCORR\u00caNCIA ECON\u00d4MICA, BANCO PRIVADO, BANCO P\u00daBLICO, BANCO COOPERATIVO, FINANCIAMENTO, PRODUTOR RURAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba, do art. 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.427, de 1992, sobre a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 41 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que se trata de uma conta extremamente simples. Ao abrimos o mercado de cr\u00e9dito agr\u00edcola para bancos privados e bancos cooperativos, daremos ao produtor agr\u00edcola, por meio de uma maior concorr\u00eancia, a possibilidade de ter juro mais baixo e, principalmente, dinheiro mais f\u00e1cil na sua m\u00e3o, com custo mais baixo. \u00c9 exatamente o contr\u00e1rio do que a Esquerda est\u00e1 dizendo. Eles est\u00e3o dizendo que o projeto vai prejudicar os agricultores e favorecer os bancos. Pelo contr\u00e1rio, o projeto \u00e9 a favor do produtor rural, para que ele tenha juro mais baixo e acesso mais f\u00e1cil ao cr\u00e9dito agr\u00edcola.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 18, constante do art. 42 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, como Vice-L\u00edder do DEM e mais especificamente como Relator desta mat\u00e9ria, cabe a mim explicar rapidamente o que est\u00e1 acontecendo, porque existe realmente muita d\u00favida nesse tema.\r\nA emenda apresentada pelo Deputado Neri Geller, do PP, \u00e9 uma emenda correta, que visa dar mais seguran\u00e7a jur\u00eddica e agregar mais valor \u00e0 C\u00e9dula de Produto Rural - CPR. Por\u00e9m, no texto que eu acatei como Relator, pro\u00edbe-se que o produtor rural pessoa f\u00edsica que decreta a recupera\u00e7\u00e3o judicial possa usar a CPR como garantia dessa recupera\u00e7\u00e3o judicial. \r\nTramita aqui na Casa, Sr. Presidente, um projeto que trata especificamente de recupera\u00e7\u00e3o judicial. Ap\u00f3s amplas discuss\u00f5es com o Governo, com a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria - FPA e com diversas bancadas, achamos por bem que esse tema seja tratado especificamente no projeto de recupera\u00e7\u00e3o judicial, relatado pelo Deputado Alceu Moreira.\r\nNesse sentido, aprovamos o destaque do Deputado Kim Kataguiri. Orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, RECUPERA\u00c7\u00c3O JUDICIAL, PAGAMENTO, DIV\u00cdDA, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Carlos Sampaio sobre a parte relativa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial preconizada na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Carlos Sampaio, n\u00e3o estamos tratando absolutamente dos crit\u00e9rios da recupera\u00e7\u00e3o judicial. \u00danico e exclusivamente, no texto que est\u00e1 no PLV, est\u00e1 proibido o uso espec\u00edfico de um t\u00edtulo como garantia dessa recupera\u00e7\u00e3o judicial, todo o resto est\u00e1 mantido.\r\nO SR. CARLOS SAMPAIO (PSDB - SP) - Permanece tudo?\r\nO SR. PEDRO LUPION (DEM - PR) - Tudo igual, e passa a haver um t\u00edtulo a mais, tamb\u00e9m poder\u00e1 usar a CPR como garantia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 47 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, ontem acabei at\u00e9 me equivocando no encaminhamento de um destaque e acabei falando sobre este, que trata especificamente da subven\u00e7\u00e3o financeira para cerealistas. O que significa isso? Trata-se de um novo programa criado pela Ministra Tereza Cristina, incentivado pelo Governo, para constru\u00e7\u00e3o de armaz\u00e9ns, a fim de que possamos ter estocagem e armazenagem da nossa safra. O maior problema que todos n\u00f3s produtores rurais enfrentamos hoje \u00e9 a dificuldade com a infraestrutura e a log\u00edstica, ent\u00e3o esse armazenamento \u00e9 de suma import\u00e2ncia.\r\nDa mesma maneira que existe hoje um trabalho grande, por parte do Governo, na subven\u00e7\u00e3o de cooperativas que realizam um excepcional trabalho, isso seria extremamente importante tamb\u00e9m para os cerealistas.\r\n\u00c9 importante ressaltar que se trata de um valor espec\u00edfico de 200 milh\u00f5es de reais, j\u00e1 previsto no or\u00e7amento, com prazo de vencimento e que teria a dura\u00e7\u00e3o exclusiva de 1 ano para esse programa de constru\u00e7\u00e3o de armaz\u00e9ns.\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 um ponto extremamente ben\u00e9fico para melhorarmos a infraestrutura de estocagem do Pa\u00eds, para que n\u00f3s possamos, a exemplo deste ano, quando teremos uma safra recorde, ter melhores condi\u00e7\u00f5es de estocagem dos gr\u00e3os brasileiros, em benef\u00edcio dos produtores rurais e daqueles que fazem a intermedia\u00e7\u00e3o entre o produtor e o vendedor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 55 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9lula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este destaque \u00e9 fruto de um acordo deste Relator com a bancada do Nordeste, em especial com o Deputado J\u00falio Cesar, que trabalhou atualmente nisso com toda a bancada do Nordeste, e tamb\u00e9m com o Senador Fernando Bezerra Coelho.\r\nTrata-se da possibilidade da opera\u00e7\u00e3o dos bancos cooperativos com os fundos constitucionais. O nosso texto prev\u00ea que todos os fundos constitucionais possam ser operados pelos bancos cooperativos.\r\nHoje, houve uma mobiliza\u00e7\u00e3o justa e legal da bancada do Nordeste. O Deputado J\u00falio Cesar, com o meu aval, apresenta essa emenda para que seja retirado o Banco do Nordeste desse texto. Em seguida, votaremos outro destaque, do Deputado Jose Mario Schreiner, para que se incluam novamente outros bancos e n\u00e3o o do Nordeste.\r\nEnt\u00e3o, o encaminhamento \u00e9 favor\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, CONTRARIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Legitimidade do mandato do Presidente Jair Bolsonaro. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso VII do art.64, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, Sras. Parlamentares, antes de voltar ao assunto e fazer encaminhamento contr\u00e1rio ao destaque do PT, n\u00e3o d\u00e1 para ouvir da tribuna que o Presidente n\u00e3o tem altura para estar na Presid\u00eancia, quando milh\u00f5es de brasileiros o elegeram para fazer isso.(Palmas.)\r\nSra. Presidente, Srs. Parlamentares, o destaque que o PT apresenta trata da retirada do art. 40-A do texto do PLV de minha relatoria. \u00c9 sobre opera\u00e7\u00f5es financeiras de bancos cooperativos e confedera\u00e7\u00f5es de cooperativas. Atende especificamente \u00e0 Cresol Confedera\u00e7\u00e3o. A maioria dos Estados tem Cresol. \u00c9 uma confedera\u00e7\u00e3o de agricultores, principalmente da agricultura familiar.\r\nN\u00f3s colocamos no art. 41 do texto, especificamente e claramente, que toda e qualquer institui\u00e7\u00e3o financeira autorizada a operar cr\u00e9dito agr\u00edcola poder\u00e1 faz\u00ea-lo. Ou seja, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de que seja aprovado esse destaque. J\u00e1 consta no art. 41 do PLV que qualquer institui\u00e7\u00e3o financeira pode, sim, desde que autorizada pelo Banco Central, executar e operar cr\u00e9dito agr\u00edcola.\r\nO meu pedido \u00e9 que terminemos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a delibera\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria, que precisa ir para o Senado o quanto antes, para n\u00e3o deix\u00e1-la caducar. \u00c9 um tema important\u00edssimo, a maior pe\u00e7a legislativa que o agro teve nos \u00faltimos anos, e n\u00f3s precisamos que isso seja aprovado. Por isso, pe\u00e7o celeridade e principalmente responsabilidade na hora do voto.\r\nO texto j\u00e1 contempla todos os bancos cooperativos, inclusive a Cresol.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=296&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nROMANELLI, DEPUTADO ESTADUAL, LEITO HOSPITALAR, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), SANTO ANT\u00d4NIO DA PLATINA (PR).\r\nPEDRO LUPION, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PL 694/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANISTIA, D\u00cdVIDA, ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, REQUISITO, AUMENTO, LEITO HOSPITALAR, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), EXAME LABORATORIAL, ISOLAMENTO HOSPITALAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de projeto de lei, de autoria do orador, a respeito das Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e dos hospitais filantr\u00f3picos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, \u00e9 um prazer poder participar deste momento importante para as santas casas e os hospitais filantr\u00f3picos de todo o Brasil. Obviamente, o Democratas \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto e tamb\u00e9m \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 celeridade na sua tramita\u00e7\u00e3o. Por isso, vamos encaminhar favoravelmente ao projeto e contrariamente \u00e0s emendas.\r\nAproveito, Sr. Presidente, para destacar projeto de minha autoria que tamb\u00e9m est\u00e1 tramitando na Casa, j\u00e1 com o pedido de regime de urg\u00eancia, e que trata efetivamente dos hospitais filantr\u00f3picos e das santas casas, que, em parte, est\u00e3o atendidos pelo projeto do Senador Serra.\r\nHoje, n\u00e3o por acaso, est\u00e1 ao meu lado o Deputado Estadual do Paran\u00e1 Romanelli. N\u00f3s estamos justamente pondo em funcionamento dez leitos de UTI em hospital filantr\u00f3pico da nossa regi\u00e3o, em Santo Ant\u00f4nio da Platina.\r\n\u00c9 extremamente importante este projeto. O Democratas obviamente o apoia e pede celeridade m\u00e1xima para que ele v\u00e1 \u00e0 san\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, sigo a fala dos que me antecederam: a express\u00e3o \"desde que (...)\" \u00e9 muito subjetiva, e acabar\u00edamos criando duas categorias de servidores trabalhando na mesma \u00e1rea, em especial na seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nTanto o Deputado Luis Miranda quanto eu, do Democratas, j\u00e1 t\u00ednhamos emenda para incluir os profissionais de seguran\u00e7a no rol do art. 6\u00ba.\r\nN\u00f3s gostar\u00edamos de encaminhar o voto \"n\u00e3o\", pela retirada da express\u00e3o \"desde que (...)\", para garantir o reajuste a todos os profissionais envolvidos no combate ao coronav\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o III - servidores da Defesa Agropecu\u00e1ria, constante da Emenda n\u00ba 44, de 2020, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero agradecer as palavras do Deputado Arnaldo Jardim e, obviamente, concordar com cada uma delas.\r\nO setor da Defesa Agropecu\u00e1ria tem uma import\u00e2ncia muito grande neste momento. O agro todos os dias tem trabalhado e se manteve firme, sustentando este Pa\u00eds.\r\nOs fiscais da Defesa Agropecu\u00e1ria est\u00e3o expostos todos os dias nas fronteiras, nos abatedouros, nas ind\u00fastrias. Eles precisam do nosso apoio. \u00c9 importante que eles sejam valorizados. \u00c9 importante que eles possam estar nesse rol.\r\nPor isso, pe\u00e7o o apoiamento ao destaque, para que possamos dar tamb\u00e9m aos profissionais da Defesa Agropecu\u00e1ria essa possibilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=325&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER CONTR\u00c1RIO, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, com parecer contr\u00e1rio, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 importante deixar claros os pontos que est\u00e3o sendo debatidos para que n\u00e3o haja confus\u00e3o.\r\nEu sou obrigado a concordar com o que disseram o Deputado Marcelo Ramos e o Deputado Samuel Moreira. A Emenda n\u00ba 2 reduz o teto da receita bruta de 50 milh\u00f5es de reais para 10 milh\u00f5es de reais, mas as pequenas e as microempresas j\u00e1 s\u00e3o atendidas no PRONAMPE - e n\u00e3o podemos prejudicar esse programa - e tamb\u00e9m na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, que foi relatada pelo L\u00edder Efraim Filho. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 por que haver esse tipo de discuss\u00e3o, esse tipo de questionamento, sendo que n\u00f3s estamos atendendo todas as faixas. E mais, foi o Relator Z\u00e9 Vitor que ampliou esse teto para 50 milh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o, o Democratas mant\u00e9m a posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao texto destacado, a Emenda n\u00ba 2.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 62/2019, VETO TOTAL, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 5/2020, VETO PARCIAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VETO 6/2020, PL 696/2020, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos n\u00ba 62, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE; n\u00ba 5, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo Garantidor Solid\u00e1rio - FGS; o patrim\u00f4nio rural em afeta\u00e7\u00e3o, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural - CIR; a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito; a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais; e n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, relativo ao uso da telemedicina durante a crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, \u00e9 um prazer v\u00ea-la conduzindo os trabalhos.\r\nQuero parabenizar o L\u00edder Eduardo Gomes pela constru\u00e7\u00e3o desse acordo e pela possibilidade desse encaminhamento nesta sess\u00e3o do Congresso. Tamb\u00e9m como Relator da MP do Agro, fico muito feliz pelo atendimento em rela\u00e7\u00e3o aos vetos apostos \u00e0quele projeto.\r\nO Democratas encaminha \"n\u00e3o\", para manuten\u00e7\u00e3o desse acordo, e at\u00e9 para que possamos, com a maior celeridade, avan\u00e7ar nesta sess\u00e3o do Congresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2020, VETO TOTAL, PL 10980/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nAGRADECIMENTO, DERRUBADA DE VETO, VETO 5/2020, VETO PARCIAL, PLV 30/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SETOR AGROPECU\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 1, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 4.489, de 2019, do Senado Federal, (n\u00ba 10.980, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994 (Estatuto da OAB), e do Decreto-Lei n\u00ba 9.295, de 1946, com vista ao estabelecimento da natureza t\u00e9cnica e singular dos servi\u00e7os prestados por advogados e por profissionais de contabilidade. Associa\u00e7\u00e3o do pronunciamento do Deputado S\u00e9rgio Souza a respeito da rejei\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya, obrigado pelo tempo. Eu gostaria, como Vice-L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, a pedido do L\u00edder Eduardo Gomes, de orientar pela manuten\u00e7\u00e3o do acordo, orientar \"n\u00e3o\". \r\nAproveito para j\u00e1 engatar na fala do Deputado Sergio Souza e parabeniz\u00e1-lo, assim como a Deputada Aline, o Deputado Alceu e o Deputado Evair, pelo trabalho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COSIT. Eu, como Relator da MP 897, ou seja, autor do PLV que se transformou na lei que foi vetada, s\u00f3 tenho a agradecer.\r\nAgrade\u00e7o a confian\u00e7a da FPA. Agrade\u00e7o a confian\u00e7a do cooperativismo. Mais uma vez, a FPA est\u00e1 representando o produtor rural brasileiro, e, neste caso da COSIT, representa especificamente os cooperados, assim como eu, de cooperativas agr\u00edcolas do Brasil inteiro.\r\nParab\u00e9ns tamb\u00e9m ao Deputado Arnaldo Jardim pela grande vit\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o ao CBIO.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 17/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 17, de 2020, sobre a abertura do Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 615.996.235,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Congratula\u00e7\u00f5es ao novo L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Ricardo Barros.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos!\r\nO DEM orienta favoravelmente, pela manuten\u00e7\u00e3o do acordo. \r\nAproveito este momento para parabenizar o conterr\u00e2neo, o Deputado Ricardo Barros, que est\u00e1 frente a uma nova miss\u00e3o na Lideran\u00e7a do Governo na C\u00e2mara dos Deputados, e para agradecer todo o empenho, o trabalho e a dedica\u00e7\u00e3o do Deputado Vitor Hugo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, INCENTIVO, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Raz\u00f5es da apresenta\u00e7\u00e3o, pelo orador, da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 63 \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, meu amigo e parceiro Deputado Evair, primeiro, quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o. Quero tamb\u00e9m agradecer ao Deputado Kim, pela condu\u00e7\u00e3o do nosso partido, e principalmente ao Deputado Lafayette, por este destaque do Republicanos. \r\nA quest\u00e3o \u00e9 justa, como os oradores que me antecederam j\u00e1 ressaltaram. N\u00f3s precisamos incentivar energias renov\u00e1veis, seja a gerada por PCH, seja a e\u00f3lica, seja a solar, seja a originada de biomassa, seja a que for necess\u00e1ria, para conseguirmos melhorar a nossa matriz energ\u00e9tica. \r\nVejam, por exemplo, pelo que estamos passando agora. O momento, principalmente no Sul do Pa\u00eds, \u00e9 de grande estiagem, que agora est\u00e1 terminando. Tivemos que acionar as nossas t\u00e9rmicas, algo obsoleto, de que n\u00e3o h\u00e1 mais necessidade. \r\nPrecisamos melhorar a nossa matriz energ\u00e9tica. Por isso, fiz esta emenda. N\u00e3o \u00e9 justo tirar agora, no momento em que tanto falamos de energia limpa, o incentivo das nossas energias renov\u00e1veis.\r\nQuero agradecer o apoio de V.Exas. Vamos torcer para conseguirmos ser vitoriosos nesta emenda. Obrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 568/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DO JAP\u00c3O SOBRE ASSIST\u00caNCIA ADMINISTRATIVA M\u00daTUA E COOPERA\u00c7\u00c3O EM ASSUNTOS ADUANEIRO (2017), FAVOR\u00c1VEL, PARECER DO RELATOR, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 568, de 2020, (Mensagem n\u00ba 409, de 2019), acerca da aprova\u00e7\u00e3o do texto da Decis\u00e3o Ministerial sobre Competi\u00e7\u00e3o nas Exporta\u00e7\u00f5es (WT/MIN(15)/45*WT/U980), acordada pelos estados membros na 10\u00aa Confer\u00eancia Ministerial da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC), em 19 de dezembro de 2015, na cidade de Nair\u00f3bi.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Kim Kataguiri, colegas Parlamentares presentes a esta sess\u00e3o, o acordo de Nair\u00f3bi \u00e9 extremamente importante para os produtos agr\u00edcolas brasileiros. N\u00f3s estamos ratificando um tratado internacional que prev\u00ea o fim dos subs\u00eddios aos pa\u00edses em desenvolvimento para que tenhamos mais competitividade nos nossos produtos.\r\nA decis\u00e3o ministerial de Nair\u00f3bi tamb\u00e9m \u00e9 defendida pela FDA. Na pr\u00e1tica, o Brasil j\u00e1 cumpre as cl\u00e1usulas definidas no acordo e, nesse contexto, defendemos que esse Protocolo de Nair\u00f3bi seja o mais rapidamente aprovado.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa Nacional e, obviamente, neste plen\u00e1rio, nosso voto \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do texto da decis\u00e3o ministerial sobre a competi\u00e7\u00e3o nas exporta\u00e7\u00f5es acordadas pelos Estados Membros da 10\u00aa Confer\u00eancia Ministerial da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio, em 19 de dezembro de 2015, na cidade de Nair\u00f3bi, nos termos que est\u00e3o anexos ao projeto de decreto legislativo.\r\nNa Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento e Desenvolvimento Rural, voto tamb\u00e9m pela aprova\u00e7\u00e3o; e, na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, voto tamb\u00e9m pela aprova\u00e7\u00e3o; e, finalmente, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, o voto \u00e9 pela constitucionalidade.\r\nO pedido deste Relator \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o da presente ratifica\u00e7\u00e3o de acordo internacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 39, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (DEM - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, por raz\u00f5es \u00f3bvias, como defender a nossa economia e, principalmente, os bons andamentos da nossa economia no Pa\u00eds, o Democratas encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0s emendas. Desejo que n\u00f3s possamos logo votar esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EMENDA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, TERCEIRIZA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO, AERONAUTA, HELIC\u00d3PTERO, AERONAVE, ALUGUEL, \u00d3RG\u00c3O P\u00daBLICO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MISS\u00c3O OFICIAL, PODER DE POL\u00cdCIA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 12, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente e colegas Parlamentares. \r\nPe\u00e7o licen\u00e7a para ir direto ao voto, Sr. Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pois n\u00e3o. \r\nO SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR) - \"II - Voto do Relator\r\nII.1 - Da Admissibilidade\r\nII.1.1 - Do Atendimento aos pressupostos constitucionais\r\nA medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise atende aos requisitos de constitucionalidade previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. A urg\u00eancia e a relev\u00e2ncia previstas na Carta da Rep\u00fablica se justificam pela necessidade de se viabilizarem in\u00fameras opera\u00e7\u00f5es levadas a efeito pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em especial, como se ressalta na Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos, as que envolvem o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia por parte do aparato estatal.\r\nReputa-se, portanto, que se encontram contemplados os pressupostos constitucionais para edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias.\r\nII.1.2 - Constitucionalidade, Juridicidade e T\u00e9cnica Legislativa\r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constata-se que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas nos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10 do art. 62, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, cabe assinalar que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o encontra empecilho no teor da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer \u00f3bice constitucional \u00e0 sua edi\u00e7\u00e3o.\r\nObserva-se, ainda, a juridicidade da mat\u00e9ria tratada na medida provis\u00f3ria, pois se harmoniza com o ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o viola qualquer princ\u00edpio geral do Direito.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios na medida provis\u00f3ria. O texto se encontra plenamente de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nA mesma situa\u00e7\u00e3o se verifica quanto \u00e0s emendas apresentadas \u00e0 medida provis\u00f3ria, nas quais n\u00e3o h\u00e1 aspectos que suscitem sua inconstitucionalidade, injuridicidade ou aus\u00eancia de t\u00e9cnica legislativa. Nenhuma delas, por outro lado, extravasa o conte\u00fado tem\u00e1tico do texto originalmente editado.\r\nConsideram-se, portanto, admiss\u00edveis tanto a medida provis\u00f3ria quanto as emendas que lhe foram oferecidas, no que diz respeito \u00e0 constitucionalidade, \u00e0 juridicidade e \u00e0 t\u00e9cnica legislativa empregada na formata\u00e7\u00e3o de seus textos.\r\nII.1.3 - Da Adequa\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nN\u00e3o h\u00e1 impacto negativo da medida provis\u00f3ria ou das emendas que lhe foram oferecidas na execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico. Pode-se at\u00e9 mesmo atingir conclus\u00e3o em sentido contr\u00e1rio, na medida em que o texto editado pelo Poder Executivo permite que a administra\u00e7\u00e3o opere aeronaves com redu\u00e7\u00e3o dos custos por ela arcados.\r\nEntende-se, em conclus\u00e3o, que tanto a medida provis\u00f3ria quanto as emendas a ela apresentadas merecem parecer favor\u00e1vel no que tange \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nII.2 - Do M\u00e9rito\r\nA medida provis\u00f3ria em exame constitui a reedi\u00e7\u00e3o literal de outra, a de n\u00ba 964, de 2020, que n\u00e3o chegou a ser apreciada pelo Congresso Nacional. Na ocasi\u00e3o, cogitou-se a incorpora\u00e7\u00e3o de diversos temas an\u00e1logos aos apresentados no texto original do instrumento, muitos deles aproveitados nas emendas aqui descritas, e \u00e9 bastante prov\u00e1vel que tenha decorrido desta orienta\u00e7\u00e3o, a despeito de compreens\u00edvel e merit\u00f3ria, a caducidade da referida medida provis\u00f3ria.\r\nDeixou de ser solucionado, por for\u00e7a da op\u00e7\u00e3o adotada, um problema ineg\u00e1vel e de graves consequ\u00eancias. A lei alterada pela medida provis\u00f3ria em apre\u00e7o n\u00e3o se limita a impor \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que celebre contrato trabalhista com os que operam suas aeronaves, aspecto por si s\u00f3 question\u00e1vel; tamb\u00e9m cria uma mir\u00edade de regras ao cabo incompat\u00edveis com as opera\u00e7\u00f5es levadas a cabo pelo poder p\u00fablico.\r\nVerifique-se, como excelente ilustra\u00e7\u00e3o, o que se prev\u00ea no inciso I do art. 26 da lei alcan\u00e7ada pela MP. \u00c9 estabelecida, de forma induvidosa e clara, a obriga\u00e7\u00e3o de que os operadores de aeronaves antecipem em pelo menos 5 dias a escala a ser cumprida por seus aeronautas. Questiona-se, pela relev\u00e2ncia do tema: seria cab\u00edvel o cumprimento da referida obriga\u00e7\u00e3o em voo que se destina a deslocar de um pres\u00eddio para outro um detento de alta periculosidade? N\u00e3o se teria, no cumprimento da determina\u00e7\u00e3o legal, uma provid\u00eancia que poderia at\u00e9 mesmo colocar em risco a integridade dos tripulantes?\r\nO aspecto demonstra, de modo cabal, o quanto \u00e9 imprescind\u00edvel a c\u00e9lere e resoluta aprova\u00e7\u00e3o do instrumento em apre\u00e7o. E a melhor solu\u00e7\u00e3o para que se atinja tal objetivo \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o integral do texto editado. S\u00e3o sem d\u00favida relevantes os problemas suscitados pelos subscritores das emendas apresentadas, mas dever\u00e3o ser discutidos em outra oportunidade, para que n\u00e3o se impe\u00e7a a aprova\u00e7\u00e3o de uma altera\u00e7\u00e3o legal primordial para o Pa\u00eds, cuja necessidade ainda mais se sobressai ante as dificuldades decorrentes do atual contexto.\r\nQuanto ao artigo que se pretende alterar, exclusivamente para atender o interesse p\u00fablico, em nada altera a responsabilidade em que a pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica atuar\u00e1 com o rigor necess\u00e1rio \u00e0 seguran\u00e7a de voo, seja de forma indireta, quando a aeronave pertencer \u00e0 empresa contratada, que manter\u00e1 v\u00ednculo de emprego com o tripulante, seja de forma direta, quando a aeronave pertencer \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, garantindo, assim, as mesmas regras de seguran\u00e7a de voo, rigorosas exig\u00eancias de controle de jornada, controle de horas de voo, controle da habilita\u00e7\u00e3o, controle do certificado t\u00e9cnico, entre outros.\r\nII.3 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Mista, vota-se:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista;\r\nc) pela adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista;\r\nd) no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o integral da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, e pela rejei\u00e7\u00e3o das emendas apresentadas a seu texto.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 2021.\r\nDeputado Pedro Lupion\r\nRelator\"\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PREOCUPA\u00c7\u00c3O, EMENDA, ANGELO CORONEL, SENADOR, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TERCEIRIZA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO, AERONAUTA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes oposicionistas com a Emenda n\u00ba 2, apresentada pelo Senador Angelo Coronel \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave. Defesa de retirada de requerimentos de destaques e vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje, durante o dia, e tamb\u00e9m durante as \u00faltimas semanas, eu fui abordado por diversos Parlamentares. Inclusive, hoje eu falei com a Deputada Tal\u00edria por telefone, mais cedo.\r\nO Deputado Coronel Tadeu tamb\u00e9m tem preocupa\u00e7\u00e3o quanto a esse ponto que vou abordar. E a grande maioria dos L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o preocupa-se com a Emenda n\u00ba 2, do Senador Angelo Coronel, essa emenda que poderia fazer a medida provis\u00f3ria abarcar um pouco mais, ou seja, ampliar-se para outras \u00e1reas da avia\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos um acordo, pelo que eu entendi como Relator da mat\u00e9ria. Tanto o Sindicato Nacional dos Aeronautas quanto outros representantes do setor me abordavam durante todo esse per\u00edodo, questionando quase que \u00fanica e exclusivamente essa emenda do Senador Angelo Coronel. Se n\u00f3s consegu\u00edssemos chegar a um acordo de que n\u00e3o ter\u00edamos nenhum dos destaques apresentados, votar\u00edamos o m\u00e9rito como eu apresentei o relat\u00f3rio, sem emenda alguma e sem destaque algum, inclusive esse aqui, que eu julgo que S.Exas. consideram ser o mais perigoso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA DE PLENARIO, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, TERCEIRIZA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO, AERONAUTA.",
        "nomeDeputado": "Pedro Lupion",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, conforme o \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou proferir o parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio oferecidas \u00e0 MPV 1.029/21.\r\nPe\u00e7o permiss\u00e3o para ir direto ao voto, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Pois n\u00e3o, Deputado.\r\nO SR. PEDRO LUPION (Bloco/DEM - PR) - As emendas apresentadas, com a devida v\u00eania \u00e0s boas inten\u00e7\u00f5es dos seus autores, preservam os graves e inaceit\u00e1veis obst\u00e1culos \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico que a medida provis\u00f3ria pretende afastar.\r\nO que se objetivou com a edi\u00e7\u00e3o do instrumento foi permitir que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica atue com a necess\u00e1ria e devida agilidade na efetiva\u00e7\u00e3o dos voos que n\u00e3o podem ser programados ou previstos, porque atendem circunst\u00e2ncias inesperadas.\r\nAs altera\u00e7\u00f5es sugeridas pelos nobres pares preservam inc\u00f3lumes as dificuldades decorrentes da legisla\u00e7\u00e3o alterada pela medida provis\u00f3ria em situa\u00e7\u00f5es da esp\u00e9cie, visando minimiz\u00e1-las.\r\nAnte o exposto, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Mista, voto pela constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das emendas de Plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]