[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JARI BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEDIMENTO, RADAR ELETR\u00d4NICO, RODOVIA.\r\nPL 695/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBIA\u00c7\u00c3O, RADAR M\u00d3VEL, RODOVIA.",
        "nomeDeputado": "Pinheirinho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Presidente Jair Bolsonaro pelo impedimento da instala\u00e7\u00e3o de novos radares nas rodovias brasileiras. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei proibitivo da fiscaliza\u00e7\u00e3o de velocidade no tr\u00e2nsito por meio de radares m\u00f3veis.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PINHEIRINHO (Bloco/PP - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidenta. Quero parabeniz\u00e1-la pela brilhante condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nO Presidente Bolsonaro recentemente impediu que 8 mil novos radares fossem instalados nas rodovias. Eu quero parabenizar o Presidente por essa iniciativa, visto que a grande maioria desses radares tem car\u00e1ter meramente arrecadat\u00f3rio.\r\nPor\u00e9m, alguns s\u00e3o necess\u00e1rios mediante estudo pr\u00e9vio para garantir maior seguran\u00e7a da via.\r\nA esse combate \u00e0 ind\u00fastria das multas, apresentei projeto de lei, no m\u00eas de fevereiro, para que os radares m\u00f3veis sejam proibidos no nosso Pa\u00eds. Esses sim s\u00e3o totalmente com car\u00e1ter arrecadat\u00f3rio e muitas vezes colocam as vidas em risco, pois os seus operadores ficam escondidos para pegar o motorista, que, quando percebe a presen\u00e7a do radar m\u00f3vel, freia de repente, muitas vezes causando at\u00e9 acidentes.\r\nContra a ind\u00fastria da multa! Contra o radar m\u00f3vel para termos maior seguran\u00e7a nas rodovias brasileiras!\r\nPresidente, que o meu pronunciamento seja divulgado pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PINHEIRINHO, DEPUTADO FEDERAL, EX-PREFEITO, IBIRIT\u00c9 (MG), ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA \u00c0 SA\u00daDE, DEFESA. \r\nLUIZ MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PORTARIA MINISTERIAL, PROGRAMA SA\u00daDE NA HORA, SUBS\u00cdDIO, MUNIC\u00cdPIO, AMPLIA\u00c7\u00c3O, HOR\u00c1RIO, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Pinheirinho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, pela implementa\u00e7\u00e3o do Programa Sa\u00fade na Hora, destinado \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de funcionamento de unidades de sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PINHEIRINHO (Bloco/PP - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas, aos 21 anos de idade, tive a oportunidade e a honra de ser Prefeito da minha cidade, Ibirit\u00e9, que tem aproximadamente 180 mil habitantes. O Prefeito e o Vereador t\u00eam uma sensibilidade diferente, porque eles vivem o dia a dia das pessoas que moram nos Munic\u00edpios. \u00c9 no Munic\u00edpio onde est\u00e3o as dificuldades e \u00e9 nele em que s\u00e3o ofertados os principais servi\u00e7os p\u00fablicos, como o de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.\r\nA maioria do povo brasileiro sai para trabalhar muito cedo, \u00e0s 4 ou \u00e0s 5 horas da manh\u00e3, e retorna \u00e0s 18 horas ou \u00e0s 19 horas para casa. Muitas vezes, a maioria dos pais e m\u00e3es de fam\u00edlia acabam n\u00e3o tendo acesso aos servi\u00e7os b\u00e1sicos de sa\u00fade.\r\nPensando nisso, em estender o hor\u00e1rio desses servi\u00e7os para poder atender melhor \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, procurei o Ministro Luiz Mandetta, por algumas vezes, no in\u00edcio do mandato, para pedir que busc\u00e1ssemos algum meio de melhorar o acesso do pai ou da m\u00e3e de fam\u00edlia aos servi\u00e7os de sa\u00fade. O Munic\u00edpio, que j\u00e1 presta tantos servi\u00e7os, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de, sozinho, ampliar o hor\u00e1rio de atendimento sem uma contrapartida do Governo Federal.\r\nEu tive a imensa alegria de, no dia 15 de maio, ao lado de alguns colegas Parlamentares, junto do Ministro Mandetta, participar da assinatura da Portaria n\u00ba 930, que instituiu o Programa Sa\u00fade na Hora. Esse programa vai ofertar aos Munic\u00edpios que queiram aderir a ele um subs\u00eddio ou um incentivo do Governo para funcionar at\u00e9 as 22 horas, al\u00e9m de funcionar aos s\u00e1bados e aos domingos.\r\nO Programa Sa\u00fade na Hora \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, pois vai atender, de forma mais digna, aos pais e \u00e0s m\u00e3es de fam\u00edlia do povo brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, quero parabenizar o Ministro Mandetta, pela implanta\u00e7\u00e3o desse importante programa, e o Governo, por adotar essa pol\u00edtica, que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia.\r\nSolicito, Sra. Presidente, que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUMENTO, TRANSFER\u00caNCIA CONSTITUCIONAL, UNI\u00c3O, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), ELOGIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APOIO POL\u00cdTICO, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MUNIC\u00cdPIO, CIDADE DE PEQUENO PORTE, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Pinheirinho",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela respectiva Comiss\u00e3o Especial da proposta de eleva\u00e7\u00e3o do \u00edndice de repasse, pela Uni\u00e3o, de recursos ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PINHEIRINHO (Bloco/PP - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente. Hoje \u00e9 um dia muito importante para todos os Prefeitos e Prefeitas do Brasil. Eu fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o Especial do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, e hoje, na Comiss\u00e3o, n\u00f3s aprovamos que haja aumento do FPM em 1%. Isso vai beneficiar principalmente aqueles Munic\u00edpios menores, como os Munic\u00edpios que s\u00e3o 0,6 e vivem basicamente sob o FPM e o ICMS. Vai chegar a gerar um impacto de aproximadamente 500 mil reais ao ano para aqueles Munic\u00edpios menores.\r\nEnt\u00e3o, foi uma grande conquista que esta Casa hoje proporcionou a todos os Munic\u00edpios do Brasil, em especial aos Munic\u00edpios das nossas queridas Minas Gerais.\r\nEm breve, ser\u00e1 remetida ao Plen\u00e1rio, que eu tenho certeza de que vai aprovar essa a\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante, para que os recursos possam chegar mais r\u00e1pido at\u00e9 as pessoas que vivem nos Munic\u00edpios. E \u00e9 o Prefeito que est\u00e1 no dia a dia com as pessoas e que presta os servi\u00e7os de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.\r\nN\u00f3s temos que continuar trabalhando para fortalecer cada vez mais os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Quero pedir a divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), MONOP\u00d3LIO, COMBATE, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Pinheirinho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, por medidas adotadas contra o monop\u00f3lio no mercado do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PINHEIRINHO (Bloco/PP - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar esta oportunidade para parabenizar o Presidente Bolsonaro e o Ministro Paulo Guedes, que est\u00e3o acabando com o monop\u00f3lio do g\u00e1s.\r\nEsse \u00e9 um passo muito importante para o nosso Pa\u00eds na medida em que se possibilita energia mais barata, fortalecendo a nossa ind\u00fastria e gerando mais empregos e renda. Isso vai possibilitar tamb\u00e9m que o g\u00e1s de cozinha chegue a ficar 40% mais barato para a dona de casa. Essa \u00e9 uma conquista muito importante para o povo brasileiro.\r\nEu gostaria que este discurso fosse dado como lido no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMISS\u00c3O EXTERNA, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), APRECIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Pinheirinho",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o dos projetos de lei apresentados pela Comiss\u00e3o Externa destinada ao exame das causas e responsabilidades pelo desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PINHEIRINHO (Bloco/PP - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje completa 5 meses do desastre de Brumadinho, 5 meses de sofrimento do povo mineiro. E esta Casa tem trabalhado muito para aprovar uma legisla\u00e7\u00e3o que traga mais seguran\u00e7a para Minas Gerais, que traga mais seguran\u00e7a para o Brasil.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de conclamar os colegas Deputados para votarmos esses projetos que s\u00e3o muito importantes para Minas e para o Brasil. Vamos votar os projetos do novo marco regulat\u00f3rio da minera\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]